{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.4, "duration": 3.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Matthias Renault. ", "start": 5.24, "duration": 2.24}, {"text": " - Matthias Renault: Merci. ", "start": 7.52, "duration": 9.92}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 17.48, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie. ", "start": 18.52, "duration": 2.6}, {"text": " Alors que les retrait\u00e9s \n constatent ", "start": 21.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec effarement la cacophonie \n du gouvernement ", "start": 22.2, "duration": 1.16}, {"text": " et de sa majorit\u00e9, ", "start": 23.4, "duration": 2.24}, {"text": " sur le terrain, \n c'est toute la population ", "start": 25.68, "duration": 2.64}, {"text": " qui constate \n l'\u00e9chec \u00e9conomique ", "start": 28.36, "duration": 1.0}, {"text": " de sept ans de macronisme. ", "start": 29.4, "duration": 4.04}, {"text": " Dans ma circonscription, \n le 1er octobre, ", "start": 33.48, "duration": 1.48}, {"text": " un groupe sp\u00e9cialis\u00e9 \n dans la robinetterie ", "start": 35.0, "duration": 1.16}, {"text": " a annonc\u00e9 la fermeture \n d'une usine. ", "start": 36.2, "duration": 3.48}, {"text": " 98 emplois \n sont menac\u00e9s ", "start": 39.72, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que de nombreux \n sous-traitants locaux. ", "start": 40.76, "duration": 4.16}, {"text": " Officiellement, \n la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise ", "start": 44.96, "duration": 1.2}, {"text": " en r\u00e9action \u00e0 la faiblesse \n du march\u00e9 immobilier ", "start": 46.2, "duration": 3.56}, {"text": " en France, \n mais officieusement, ", "start": 49.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est une tout autre histoire. ", "start": 50.84, "duration": 3.24}, {"text": " Cette usine est rentable. ", "start": 54.12, "duration": 1.4}, {"text": " Elle a fait l'objet \n d'investissements r\u00e9cents. ", "start": 55.56, "duration": 3.8}, {"text": " La motivation de cette d\u00e9cision \n visiblement planifi\u00e9e ", "start": 59.4, "duration": 2.24}, {"text": " est purement financi\u00e8re, \n et l'objectif consiste ", "start": 61.68, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 d\u00e9localiser \n les emplois en Italie ", "start": 63.48, "duration": 2.96}, {"text": " et surtout en Bulgarie, \n o\u00f9 le SMIC ", "start": 66.48, "duration": 1.36}, {"text": " est \u00e0 477 euros. ", "start": 67.88, "duration": 3.44}, {"text": " Or, cette fermeture \n d'usine n'est ", "start": 71.36, "duration": 1.0}, {"text": " malheureusement pas un cas isol\u00e9. ", "start": 72.4, "duration": 1.44}, {"text": " Les annonces \n s'encha\u00eenent partout ", "start": 73.88, "duration": 1.0}, {"text": " en France, \n avec Michelin, bien s\u00fbr. ", "start": 74.92, "duration": 5.2}, {"text": " Le ministre Marc Ferracci a dit \n la semaine derni\u00e8re: ", "start": 80.16, "duration": 1.8}, {"text": " \"Des annonces \n de fermetures de sites, ", "start": 82.0, "duration": 1.16}, {"text": " il y en aura probablement \n dans les mois ", "start": 83.2, "duration": 2.64}, {"text": " qui viennent \n et le bilan social ", "start": 85.88, "duration": 1.16}, {"text": " va se compter \n en milliers d'emplois.\" ", "start": 87.08, "duration": 4.28}, {"text": " Qu'il est d\u00e9j\u00e0 loin, \n le temps o\u00f9 Emmanuel Macron ", "start": 91.4, "duration": 1.76}, {"text": " vantait la r\u00e9industrialisation \n du pays. ", "start": 93.2, "duration": 3.2}, {"text": " Notre pays poursuit \n sa d\u00e9sindustrialisation. ", "start": 96.44, "duration": 2.68}, {"text": " Au RN, nous avons trois axes \n pour r\u00e9pondre ", "start": 99.16, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 ce d\u00e9fi: \n produire avec un choc ", "start": 102.48, "duration": 2.44}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9, \n qui n\u00e9cessite d'abord ", "start": 104.96, "duration": 1.48}, {"text": " que la France \n reprenne le contr\u00f4le ", "start": 106.48, "duration": 1.6}, {"text": " sur les prix \n de son \u00e9lectricit\u00e9 en sortant ", "start": 108.12, "duration": 6.04}, {"text": " des r\u00e8gles europ\u00e9ennes, \n prot\u00e9ger ", "start": 114.2, "duration": 4.32}, {"text": " notre tissu industriel ", "start": 118.56, "duration": 6.56}, {"text": " et permettre \n en redonnant \u00e0 l'Etat ", "start": 125.16, "duration": 1.16}, {"text": " son r\u00f4le de strat\u00e8ge. ", "start": 126.36, "duration": 2.8}, {"text": " Ma question est la suivante: \n quand va-t-on cesser ", "start": 129.2, "duration": 3.88}, {"text": " d'\u00eatre na\u00effs et passifs face \n \u00e0 la d\u00e9sindustrialisation ", "start": 133.12, "duration": 1.6}, {"text": " de notre pays? ", "start": 134.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 135.8, "duration": 3.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand. ", "start": 138.96, "duration": 1.88}, {"text": " - Antoine Armand: Merci. ", "start": 140.88, "duration": 3.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Renault, ", "start": 144.08, "duration": 8.0}, {"text": " je vous remercie \n pour votre question ", "start": 152.12, "duration": 3.8}, {"text": " et je reconnais \n l'engagement transpartisan ", "start": 155.96, "duration": 3.72}, {"text": " que nous devons \n avoir dans cet h\u00e9micycle ", "start": 159.72, "duration": 2.16}, {"text": " et au-del\u00e0 aussi, \n au S\u00e9nat, ", "start": 161.92, "duration": 1.0}, {"text": " sur les questions industrielles. ", "start": 162.96, "duration": 2.2}, {"text": " Oui, \n nous sommes dans une situation ", "start": 165.2, "duration": 2.12}, {"text": " conjoncturelle \u00e9conomique \n extraordinairement difficile, ", "start": 167.36, "duration": 3.44}, {"text": " avec une concurrence \n des pays asiatiques, ", "start": 170.84, "duration": 7.08}, {"text": " des Etats-Unis et des pratiques \n commerciales agressives face ", "start": 177.96, "duration": 1.56}, {"text": " auxquelles \n nous ne restons pas ", "start": 179.56, "duration": 1.0}, {"text": " sans r\u00e9ponse. ", "start": 180.6, "duration": 1.44}, {"text": " Nous avons instaur\u00e9 un m\u00e9canisme \n d'action carbone ", "start": 182.08, "duration": 1.36}, {"text": " aux fronti\u00e8res. ", "start": 183.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce gouvernement a soutenu \n des tarifs douaniers d'ampleur ", "start": 184.52, "duration": 1.84}, {"text": " face \u00e0 la Chine et face \n \u00e0 certaines pratiques ", "start": 186.4, "duration": 1.92}, {"text": " pour prot\u00e9ger, comme vous l'avez \n vous-m\u00eame mentionn\u00e9, ", "start": 188.36, "duration": 1.36}, {"text": " nos industries. ", "start": 189.76, "duration": 2.4}, {"text": " Il s'agit aussi d'anticiper \n les nouveaux emplois. ", "start": 192.2, "duration": 6.44}, {"text": " Vous auriez pu \n dire, car je sais ", "start": 198.68, "duration": 1.36}, {"text": " que vous vous r\u00e9jouissez \n quand il y a de bonnes nouvelles ", "start": 200.08, "duration": 2.36}, {"text": " dans notre pays, \n que dans votre d\u00e9partement ", "start": 202.48, "duration": 3.36}, {"text": " de la Somme, \n plus de 30 projets ", "start": 205.88, "duration": 4.76}, {"text": " ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \n de France 2030, ", "start": 210.68, "duration": 3.88}, {"text": " qui a mis \n des milliards d'euros ", "start": 214.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans la r\u00e9gion \n des Hauts-de-France. ", "start": 215.8, "duration": 1.52}, {"text": " Cela nous permet de pr\u00e9parer \n la d\u00e9carbonation ", "start": 217.36, "duration": 1.36}, {"text": " et la comp\u00e9titivit\u00e9 de demain. ", "start": 218.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a aucune na\u00efvet\u00e9. ", "start": 219.8, "duration": 2.76}, {"text": " En revanche, \n il y a sans doute une question ", "start": 222.6, "duration": 1.76}, {"text": " de coh\u00e9rence. ", "start": 224.4, "duration": 1.0}, {"text": " Certains groupes \n votent des imp\u00f4ts ", "start": 225.44, "duration": 3.68}, {"text": " par milliards d'euros \n sur les entreprises ", "start": 229.16, "duration": 3.24}, {"text": " et vous vous \u00e9tonnez \n apr\u00e8s qu'il y a des questions ", "start": 232.44, "duration": 1.96}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 234.44, "duration": 1.0}, {"text": " Si j'ai suivi \n certains d\u00e9bats, ", "start": 235.48, "duration": 1.0}, {"text": " il me semble que vous avez vot\u00e9 \n certains imp\u00f4ts \u00e9galement ", "start": 236.52, "duration": 1.96}, {"text": " dans ce groupe \n sur les entreprises. ", "start": 238.52, "duration": 1.16}, {"text": " Si! ", "start": 239.72, "duration": 5.28}, {"text": " Et enfin... ", "start": 245.04, "duration": 7.2}, {"text": " Et enfin, monsieur \n le d\u00e9put\u00e9 Renault, ", "start": 252.28, "duration": 3.92}, {"text": " vous parlez d'un certain \n nombre d'entreprises ", "start": 256.24, "duration": 3.2}, {"text": " dans votre d\u00e9partement, \n dont certaines ", "start": 259.48, "duration": 2.36}, {"text": " qui construisent \n des pompes \u00e0 chaleur, ", "start": 261.88, "duration": 1.16}, {"text": " la derni\u00e8re fois \n que vous voudrez r\u00e9duire ", "start": 263.08, "duration": 1.48}, {"text": " des aides \u00e0 la transition \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 264.6, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e9cologique, \n vous y penserez s\u00fbrement aussi. ", "start": 265.8, "duration": 1.36}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 267.2, "duration": 2.24}, {"text": " La parole est au pr\u00e9sident \n Laurent Marcangeli. ", "start": 269.48, "duration": 1.36}, {"text": " - Laurent Marcangeli: Merci. ", "start": 270.88, "duration": 5.68}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, je tenais ", "start": 276.6, "duration": 4.68}, {"text": " \u00e0 vous dire \n que le groupe Horizons ", "start": 281.32, "duration": 3.52}, {"text": " et ind\u00e9pendants se f\u00e9licite \n des engagements pris hier soir ", "start": 284.88, "duration": 1.76}, {"text": " par votre gouvernement \n pour prot\u00e9ger ", "start": 286.68, "duration": 2.44}, {"text": " le pouvoir d'achat \n des retrait\u00e9s, notamment ", "start": 289.16, "duration": 1.24}, {"text": " les plus modestes, \n qui ont travaill\u00e9 ", "start": 290.44, "duration": 2.24}, {"text": " toute leur vie \n et qui m\u00e9ritent un niveau ", "start": 292.72, "duration": 1.56}, {"text": " de vie d\u00e9cent. ", "start": 294.32, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n je souhaite attirer ", "start": 295.36, "duration": 1.0}, {"text": " votre attention \n sur tous ces Fran\u00e7ais ", "start": 296.4, "duration": 1.6}, {"text": " qui travaillent \n dur chaque mois, ", "start": 298.04, "duration": 2.24}, {"text": " qui cotisent, \n ceux qui ne comptent ", "start": 300.32, "duration": 1.36}, {"text": " pas leurs heures pour faire \n vivre l'ensemble ", "start": 301.72, "duration": 1.36}, {"text": " de notre pays. ", "start": 303.12, "duration": 3.24}, {"text": " Ils sont ouvriers, \n salari\u00e9s, entrepreneurs, ", "start": 306.4, "duration": 2.72}, {"text": " agriculteurs, agents publics. ", "start": 309.16, "duration": 3.24}, {"text": " Ils sont le coeur battant \n de notre \u00e9conomie ", "start": 312.44, "duration": 1.56}, {"text": " et font chaque jour \n de notre pays ", "start": 314.04, "duration": 1.36}, {"text": " une nation plus prosp\u00e8re. ", "start": 315.44, "duration": 1.04}, {"text": " Ces Fran\u00e7ais travaillent \n trop pour toucher ", "start": 316.52, "duration": 1.16}, {"text": " des aides, mais pas assez \n pour vivre dignement. ", "start": 317.72, "duration": 5.8}, {"text": " Pourtant, ils donnent \n sans compter ", "start": 323.56, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 leur pays, \u00e0 l'Etat, \n \u00e0 ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient ", "start": 326.28, "duration": 2.04}, {"text": " de la solidarit\u00e9 nationale \n et ils financent ", "start": 328.36, "duration": 2.64}, {"text": " notre syst\u00e8me de sant\u00e9 \n et de retraite. ", "start": 331.04, "duration": 2.6}, {"text": " Le groupe \n Horizons souhaite ", "start": 333.68, "duration": 2.2}, {"text": " que nous nous adressions \n \u00e0 cette France ", "start": 335.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui a le sens de l'effort \n et qui refuse ", "start": 337.6, "duration": 1.76}, {"text": " de se r\u00e9signer au d\u00e9classement. ", "start": 339.4, "duration": 3.08}, {"text": " C'est pourquoi nous avons fait \n des propositions responsables ", "start": 342.52, "duration": 1.56}, {"text": " et ambitieuses pour le pays. ", "start": 344.12, "duration": 3.96}, {"text": " Nous proposons \n notamment de plafonner ", "start": 348.12, "duration": 2.48}, {"text": " les prestations \n sociales \u00e0 70% du SMIC ", "start": 350.64, "duration": 5.24}, {"text": " pour s'assurer \n que nous valoriserons toujours ", "start": 355.92, "duration": 1.16}, {"text": " davantage le travail \n car il est un vecteur ", "start": 357.12, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00e9panouissement \n personnel ", "start": 358.72, "duration": 1.0}, {"text": " tout en \u00e9tant la cl\u00e9 \n de notre mod\u00e8le social. ", "start": 359.76, "duration": 2.24}, {"text": " Dans notre groupe, \n la seule boussole ", "start": 362.04, "duration": 1.88}, {"text": " qui nous guide \n est celle qui vise ", "start": 363.96, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 ce que l'\u00e9conomie \n fran\u00e7aise tienne ", "start": 366.52, "duration": 1.16}, {"text": " le rang qui doit \u00eatre le sien. ", "start": 367.72, "duration": 3.0}, {"text": " Pour cela, la France \n doit r\u00e9pondre ", "start": 370.76, "duration": 1.16}, {"text": " aux urgences auxquelles \n elle fait face ", "start": 371.96, "duration": 1.16}, {"text": " et elle doit se r\u00e9former \n en profondeur. ", "start": 373.16, "duration": 3.16}, {"text": " Vos propositions \n ont jusqu'alors vis\u00e9 ", "start": 376.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 r\u00e9pondre \n \u00e0 ces urgences, ", "start": 377.4, "duration": 10.48}, {"text": " mais nous attendons d\u00e9sormais \n des mesures concr\u00e8tes, ", "start": 387.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour faire en sorte \n que celles ", "start": 389.32, "duration": 1.16}, {"text": " et ceux qui travaillent \n puissent enfin vivre ", "start": 390.52, "duration": 1.36}, {"text": " du fruit de leurs efforts. ", "start": 391.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur ", "start": 392.96, "duration": 1.56}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 394.56, "duration": 1.92}, {"text": " - Michel Barnier: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 396.52, "duration": 2.84}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, merci, ", "start": 399.4, "duration": 2.84}, {"text": " monsieur le pr\u00e9sident \n Marcangeli ", "start": 402.28, "duration": 1.0}, {"text": " de cette question tr\u00e8s importante. ", "start": 403.32, "duration": 2.64}, {"text": " Je commencerai \n par vous dire ", "start": 406.0, "duration": 1.04}, {"text": " que nous avons la m\u00eame boussole. ", "start": 407.08, "duration": 3.32}, {"text": " Je partage \n la reconnaissance ", "start": 410.44, "duration": 6.0}, {"text": " que vous avez exprim\u00e9e \n \u00e0 la France ", "start": 416.48, "duration": 2.96}, {"text": " qui travaille \n dans les grandes, ", "start": 419.48, "duration": 1.6}, {"text": " petites ou moyennes \n entreprises, ", "start": 421.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'agriculture, \n dans les services publics ", "start": 422.16, "duration": 1.16}, {"text": " et dans bien d'autres structures. ", "start": 423.36, "duration": 3.16}, {"text": " Comme vous le savez, ", "start": 426.56, "duration": 4.36}, {"text": " nous avons d\u00fb \n construire ce budget, ", "start": 430.96, "duration": 4.68}, {"text": " j'y reviendrai peut-\u00eatre, \n dans des conditions ", "start": 435.68, "duration": 2.48}, {"text": " de rapidit\u00e9 et de contraintes \n jamais connues ", "start": 438.2, "duration": 2.28}, {"text": " dans le pass\u00e9 \n depuis le d\u00e9but ", "start": 440.52, "duration": 1.64}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique, \n ce qui explique ", "start": 442.2, "duration": 3.04}, {"text": " que ce budget \n est perfectible ", "start": 445.28, "duration": 1.0}, {"text": " gr\u00e2ce aux amendements \n du Parlement. ", "start": 446.32, "duration": 9.92}, {"text": " Ce budget, monsieur \n le pr\u00e9sident Marcangeli, ", "start": 456.28, "duration": 2.32}, {"text": " comme vous l'avez \n souhait\u00e9, est \u00e9labor\u00e9 ", "start": 458.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour ne pas p\u00e9naliser \n les Fran\u00e7ais ", "start": 459.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui travaillent. ", "start": 461.04, "duration": 5.36}, {"text": " C'est le sens \n d'une mesure ", "start": 466.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'est pas n\u00e9gligeable \n sur la revalorisation anticip\u00e9e ", "start": 467.48, "duration": 1.56}, {"text": " du SMIC au 1er novembre. ", "start": 469.08, "duration": 6.04}, {"text": " C'est le sens \n du travail que m\u00e8ne ", "start": 475.16, "duration": 1.4}, {"text": " la ministre du Travail, \n de la concertation ", "start": 476.6, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 laquelle j'attache \n beaucoup d'importance ", "start": 478.72, "duration": 1.28}, {"text": " dans la concertation \n avec les branches, ", "start": 480.04, "duration": 5.8}, {"text": " notamment pour augmenter \n les minima ", "start": 485.88, "duration": 1.0}, {"text": " de salaire \n dans certaines branches. ", "start": 486.92, "duration": 2.4}, {"text": " C'est le sens \n des discussions ", "start": 489.36, "duration": 1.32}, {"text": " que nous avons avec beaucoup \n de groupes ", "start": 490.72, "duration": 4.04}, {"text": " en ce moment \n sur les all\u00e9gements ", "start": 494.8, "duration": 1.6}, {"text": " de charges et pour \u00e9viter \n les trappes ", "start": 496.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 bas salaires. ", "start": 497.84, "duration": 1.84}, {"text": " Je m'inspire \n pour cela du travail ", "start": 499.72, "duration": 3.48}, {"text": " et du rapport \n tr\u00e8s important ", "start": 503.24, "duration": 1.88}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 \n command\u00e9 en son temps ", "start": 505.16, "duration": 1.36}, {"text": " par la Premi\u00e8re ministre \n Elisabeth Borne. ", "start": 506.56, "duration": 5.96}, {"text": " Voil\u00e0 pour le court \n terme, monsieur ", "start": 512.56, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident Marcangeli. ", "start": 513.76, "duration": 4.08}, {"text": " Et puis, il y a le moyen \n terme qui concerne ", "start": 517.88, "duration": 1.96}, {"text": " la remise en chantier \n de notre syst\u00e8me ", "start": 519.88, "duration": 1.36}, {"text": " de solidarit\u00e9 sociale. ", "start": 521.28, "duration": 6.0}, {"text": " Vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 travers \n cette id\u00e9e d'une allocation ", "start": 527.32, "duration": 1.76}, {"text": " sociale unique. ", "start": 529.12, "duration": 2.0}, {"text": " Ca ne se fait pas comme \u00e7a, \n par un coup ", "start": 531.16, "duration": 1.96}, {"text": " de baguette magique. ", "start": 533.16, "duration": 2.76}, {"text": " Nous allons prendre le temps \n assez rapidement ", "start": 535.96, "duration": 2.24}, {"text": " pour aller dans ce sens, \n de telle sorte ", "start": 538.24, "duration": 3.64}, {"text": " que ce syst\u00e8me de solidarit\u00e9 \n favorise toujours ", "start": 541.92, "duration": 2.84}, {"text": " et partout \n ceux qui travaillent ", "start": 544.8, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux qui reprennent \n leur travail. ", "start": 545.84, "duration": 4.36}, {"text": " Je prends cet \n engagement de continuer ", "start": 550.24, "duration": 2.68}, {"text": " de mani\u00e8re positive \n la concertation ", "start": 552.96, "duration": 1.6}, {"text": " que nous avons \n avec votre groupe ", "start": 554.6, "duration": 4.2}, {"text": " en particulier \n sur cette question ", "start": 558.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'occasion du projet \n de loi de finances ", "start": 559.88, "duration": 2.04}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale \n en particulier ", "start": 561.96, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 l'occasion \n des prochains mois. ", "start": 563.16, "duration": 9.08}, {"text": " J'ajoute que dans le chantier \n du travail, ", "start": 572.28, "duration": 1.4}, {"text": " il y a aussi \n la pr\u00e9vention et la sant\u00e9 ", "start": 573.72, "duration": 2.08}, {"text": " au travail, qui fait \n partie de la feuille ", "start": 575.84, "duration": 1.6}, {"text": " de route de la ministre \n du Travail. ", "start": 577.48, "duration": 1.8}, {"text": " Enfin, je fais \u00e9cho \n \u00e0 la question pos\u00e9e ", "start": 579.32, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 l'instant par monsieur \n Matthias Renault, ", "start": 583.12, "duration": 2.36}, {"text": " je veux dire \n que nous sommes pr\u00e9occup\u00e9s ", "start": 585.52, "duration": 1.36}, {"text": " et mobilis\u00e9s \n en ce moment ", "start": 586.92, "duration": 5.0}, {"text": " par tout ce qui se passe \n sur le terrain, ", "start": 591.96, "duration": 1.76}, {"text": " des restructurations, \n des d\u00e9faillances d'entreprises, ", "start": 593.76, "duration": 2.88}, {"text": " pour en regarder \n les raisons pour obtenir ", "start": 596.68, "duration": 1.36}, {"text": " des engagements de la part \n des entreprises. ", "start": 598.08, "duration": 7.84}, {"text": " L'ensemble du gouvernement \n est enti\u00e8rement mobilis\u00e9 ", "start": 605.96, "duration": 1.96}, {"text": " pour apporter aux salari\u00e9s \n et aux territoires ", "start": 607.96, "duration": 3.48}, {"text": " la solidarit\u00e9 \n et l'accompagnement ", "start": 611.48, "duration": 2.36}, {"text": " dont ils ont besoin \n pour faire face ", "start": 613.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 toutes ces d\u00e9faillances. ", "start": 615.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 616.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Matthias Tavel. ", "start": 617.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Matthias Tavel: Merci. ", "start": 618.76, "duration": 8.92}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Economie, ", "start": 627.72, "duration": 1.84}, {"text": " 1 million d'euros \n par licenciement, ", "start": 629.6, "duration": 2.56}, {"text": " ce n'est pas la prime \n que toucheront ", "start": 632.2, "duration": 1.96}, {"text": " les salari\u00e9s licenci\u00e9s \n par Michelin ", "start": 634.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Vannes ou \u00e0 Cholet, ", "start": 635.24, "duration": 2.12}, {"text": " c'est les dividendes \n que toucheront ", "start": 637.4, "duration": 1.0}, {"text": " les actionnaires \n de Michelin ", "start": 638.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour chaque licenciement. ", "start": 639.48, "duration": 10.08}, {"text": " Licencier 1300 personnes, \n empocher 1,4 milliard d'euros, ", "start": 649.6, "duration": 1.36}, {"text": " voil\u00e0 la morale de votre monde. ", "start": 651.0, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n je voulais savoir ", "start": 652.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 quoi servait \n l'argent public donn\u00e9 ", "start": 653.6, "duration": 2.12}, {"text": " sans conditions. ", "start": 655.76, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 la r\u00e9ponse. ", "start": 656.8, "duration": 5.68}, {"text": " Supprimer des emplois et gaver \n les actionnaires. ", "start": 662.52, "duration": 2.64}, {"text": " La m\u00eame situation \n se reproduit ", "start": 665.2, "duration": 2.52}, {"text": " chez Auchan, chez Valeo, \n chez Renault Alpine, ", "start": 667.76, "duration": 1.36}, {"text": " chez Sanofi. ", "start": 669.16, "duration": 1.48}, {"text": " M\u00eame le secteur \n de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 670.68, "duration": 3.76}, {"text": " pourtant secteur \n d'avenir, est frapp\u00e9, ", "start": 674.48, "duration": 1.92}, {"text": " comme dans mon d\u00e9partement \n de Loire-Atlantique, ", "start": 676.44, "duration": 2.92}, {"text": " avec 225 licenciements \n chez Saunier Duval. ", "start": 679.4, "duration": 6.32}, {"text": " Votre gouvernement \n y ajoute m\u00eame ", "start": 685.76, "duration": 9.28}, {"text": " la fermeture de la centrale \n EDF de Cordemais ", "start": 695.08, "duration": 1.56}, {"text": " et 500 suppressions d'emplois \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 696.68, "duration": 8.68}, {"text": " Pour vous, pas de place \n pour les salari\u00e9s, ", "start": 705.4, "duration": 1.6}, {"text": " mais des cadeaux aux actionnaires. ", "start": 707.04, "duration": 0.96}, {"text": " C'est un \u00e9chec budg\u00e9taire. ", "start": 708.04, "duration": 1.04}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 longuement. ", "start": 709.12, "duration": 0.96}, {"text": " C'est aussi un \u00e9chec industriel. ", "start": 710.12, "duration": 1.12}, {"text": " Vous annoncez d'autres plans \n de licenciement, ", "start": 711.28, "duration": 1.16}, {"text": " mais vous ne faites rien \n pour les emp\u00eacher. ", "start": 712.48, "duration": 4.28}, {"text": " A quoi servez-vous? ", "start": 716.8, "duration": 2.0}, {"text": " Que faites-vous \n du pouvoir ", "start": 718.84, "duration": 2.48}, {"text": " que vous usurpez \n par le coup de force ", "start": 721.36, "duration": 1.56}, {"text": " de monsieur Macron? ", "start": 722.96, "duration": 1.16}, {"text": " Quand allez-vous interdire \n ces licenciements boursiers ", "start": 724.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans des entreprises profitables? ", "start": 725.36, "duration": 1.48}, {"text": " Quand allez-vous exiger \n le remboursement ", "start": 726.88, "duration": 1.0}, {"text": " des aides publiques \n des entreprises ", "start": 727.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui licencient? ", "start": 728.96, "duration": 1.84}, {"text": " Allez-vous soutenir \n la commission d'enqu\u00eate ", "start": 730.84, "duration": 1.0}, {"text": " que nous proposons sur le sujet? ", "start": 731.88, "duration": 6.36}, {"text": " Quand allez-vous nationaliser \n les fleurons menac\u00e9s, ", "start": 738.28, "duration": 1.16}, {"text": " comme General Electric \n dans ma circonscription? ", "start": 739.48, "duration": 5.72}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 madame Astrid ", "start": 745.24, "duration": 1.76}, {"text": " Panosyan-Bouvet. ", "start": 747.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: Merci. ", "start": 748.08, "duration": 15.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Matthias Tavel, ", "start": 763.52, "duration": 1.0}, {"text": " effectivement, ", "start": 764.56, "duration": 7.44}, {"text": " les PSE \n se multiplient, ", "start": 772.04, "duration": 1.04}, {"text": " ils sont en augmentation \n significative ", "start": 773.12, "duration": 1.68}, {"text": " depuis 2023 et ils vont continuer. ", "start": 774.84, "duration": 3.6}, {"text": " C'est la conjonction \n de probl\u00e9matiques structurelles ", "start": 778.48, "duration": 1.88}, {"text": " touchant certains secteurs \n comme l'automobile ", "start": 780.4, "duration": 3.48}, {"text": " ou la grande distribution. ", "start": 783.92, "duration": 6.4}, {"text": " C'est \u00e9galement une situation \n conjoncturelle \u00e9voqu\u00e9e ", "start": 790.36, "duration": 1.16}, {"text": " par Antoine Armand, \n que ce soit la question ", "start": 791.56, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e9nerg\u00e9tique, le durcissement \n des conditions commerciales ", "start": 794.2, "duration": 1.16}, {"text": " chinoises, indiennes \n et am\u00e9ricaines. ", "start": 795.4, "duration": 3.24}, {"text": " Face \u00e0 cela, \n toutes les r\u00e9ponses doivent ", "start": 798.68, "duration": 5.0}, {"text": " \u00eatre mobilis\u00e9es, \n d'ordre d\u00e9fensif ", "start": 803.72, "duration": 1.0}, {"text": " comme offensif. ", "start": 804.76, "duration": 4.08}, {"text": " En ce qui concerne \n les PSE ", "start": 808.88, "duration": 2.52}, {"text": " que vous mentionnez, \n au-del\u00e0 des outils existants, ", "start": 811.44, "duration": 3.16}, {"text": " il nous faut \n changer de braquet ", "start": 814.64, "duration": 5.8}, {"text": " sur les solutions \n collectives qui doivent ", "start": 820.48, "duration": 1.8}, {"text": " \u00eatre activ\u00e9es, \n que ce soit l'activit\u00e9 partielle, ", "start": 822.32, "duration": 2.96}, {"text": " les transitions collectives \n et les reconversions ", "start": 825.32, "duration": 1.44}, {"text": " qui sont aujourd'hui \n trop complexes ", "start": 826.8, "duration": 2.68}, {"text": " et qui sont pens\u00e9es \n pour des probl\u00e9matiques ", "start": 829.52, "duration": 1.36}, {"text": " conjoncturelles. ", "start": 830.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons \n nous y employer ", "start": 831.96, "duration": 4.08}, {"text": " avec les partenaires \n sociaux ", "start": 836.08, "duration": 1.0}, {"text": " et les r\u00e9gions. ", "start": 837.12, "duration": 4.88}, {"text": " Il faut aussi, \n vous avez raison, ", "start": 842.04, "duration": 1.36}, {"text": " exiger l'exemplarit\u00e9 \n dans les plans ", "start": 843.44, "duration": 1.0}, {"text": " de restructuration de la part \n des entreprises, ", "start": 844.48, "duration": 1.36}, {"text": " surtout quand elles font \n des b\u00e9n\u00e9fices. ", "start": 845.88, "duration": 2.32}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre l'a rappel\u00e9, ", "start": 848.24, "duration": 2.24}, {"text": " ces entreprises doivent \n rendre des comptes ", "start": 850.52, "duration": 3.8}, {"text": " sur l'utilisation des aides \n publiques s'agissant ", "start": 854.36, "duration": 1.16}, {"text": " du maintien de l'emploi \n dans notre pays. ", "start": 855.56, "duration": 5.52}, {"text": " Il y a enfin la n\u00e9cessit\u00e9 \n de continuer ", "start": 861.12, "duration": 10.28}, {"text": " la bataille \n de la comp\u00e9titivit\u00e9, ", "start": 871.44, "duration": 1.64}, {"text": " notre mont\u00e9e en gamme \n et le soutien ", "start": 873.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9carbonation. ", "start": 874.52, "duration": 1.28}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 875.84, "duration": 2.52}, {"text": " Monsieur Tavel? ", "start": 878.4, "duration": 4.12}, {"text": " - Matthias Tavel: \n Madame la ministre, ", "start": 882.56, "duration": 1.16}, {"text": " vous n'\u00eates pas la ministre \n du Travail, ", "start": 883.76, "duration": 1.36}, {"text": " vous \u00eates seulement \n la ministre ", "start": 885.16, "duration": 1.0}, {"text": " des licenciements. ", "start": 886.2, "duration": 2.84}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 madame Aurore ", "start": 889.08, "duration": 1.76}, {"text": " Berg\u00e9. ", "start": 890.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci. ", "start": 891.92, "duration": 5.04}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 897.0, "duration": 3.44}, {"text": " dans la nuit du 7 \n novembre, au coeur ", "start": 900.48, "duration": 1.56}, {"text": " de notre continent \n europ\u00e9en, des hommes ", "start": 902.08, "duration": 1.48}, {"text": " et des femmes ont \u00e9t\u00e9 \n pris pour cible. ", "start": 903.6, "duration": 4.16}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 tabass\u00e9s, \n pourchass\u00e9s, lynch\u00e9s ", "start": 907.8, "duration": 2.92}, {"text": " pour une seule raison: \n ils \u00e9taient juifs ", "start": 910.76, "duration": 1.36}, {"text": " ou suppos\u00e9s juifs. ", "start": 912.16, "duration": 4.28}, {"text": " O\u00f9 est notre humanit\u00e9 \n commune quand, ", "start": 916.48, "duration": 1.16}, {"text": " au coeur du continent \n europ\u00e9en, ", "start": 917.68, "duration": 3.2}, {"text": " des hommes et des femmes \n doivent crier ", "start": 920.92, "duration": 1.36}, {"text": " qu'ils ne sont pas juifs \n pour esp\u00e9rer sortir indemnes ", "start": 922.32, "duration": 1.8}, {"text": " de cette chasse \u00e0 l'homme? ", "start": 924.16, "duration": 3.36}, {"text": " O\u00f9 est notre humanit\u00e9 \n commune ", "start": 927.56, "duration": 4.2}, {"text": " quand des d\u00e9put\u00e9s \n qui si\u00e8gent ici, ", "start": 931.8, "duration": 5.8}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n nationale, placent ", "start": 937.64, "duration": 4.16}, {"text": " des cibles dans le dos \n de nos compatriotes juifs, ", "start": 941.84, "duration": 1.96}, {"text": " consid\u00e8rent \n qu'ils sont responsables ", "start": 943.84, "duration": 1.0}, {"text": " de la situation \n humanitaire \u00e0 Gaza, ", "start": 944.88, "duration": 2.64}, {"text": " refusent de d\u00e9noncer \n le pogrom du 7 octobre, ", "start": 947.56, "duration": 1.56}, {"text": " refusent de consid\u00e9rer \n le Hamas ", "start": 949.16, "duration": 1.0}, {"text": " comme une organisation terroriste? ", "start": 950.2, "duration": 5.08}, {"text": " Une de ces d\u00e9put\u00e9s \n a parl\u00e9 d'eux ", "start": 955.32, "duration": 4.2}, {"text": " en disant \"ces gens-l\u00e0\". ", "start": 959.56, "duration": 1.6}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 961.2, "duration": 1.24}, {"text": " je pourrais vous lire \n des dizaines ", "start": 962.48, "duration": 1.32}, {"text": " et des dizaines \n de t\u00e9moignages ", "start": 963.84, "duration": 1.44}, {"text": " de nos compatriotes \n juifs qui ont peur, ", "start": 965.32, "duration": 6.84}, {"text": " qui doutent de nous, \n qui doutent ", "start": 972.2, "duration": 3.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et qui se demandent ", "start": 975.24, "duration": 2.2}, {"text": " quand la R\u00e9publique \n sera capable ", "start": 977.48, "duration": 3.4}, {"text": " de se dresser unanimement \n pour faire face ", "start": 980.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 982.32, "duration": 2.88}, {"text": " Au-del\u00e0 des mots, \n quelles sont les actions ", "start": 985.24, "duration": 1.56}, {"text": " que vous souhaitez \n entreprendre ", "start": 986.84, "duration": 5.24}, {"text": " pour lutter fermement \n et de mani\u00e8re d\u00e9termin\u00e9e face ", "start": 992.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'antis\u00e9mitisme? ", "start": 993.72, "duration": 3.32}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 997.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau. ", "start": 998.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Bruno Retailleau: Merci. ", "start": 999.52, "duration": 1.8}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Aurore Berg\u00e9, ", "start": 1001.36, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez totalement raison. ", "start": 1002.4, "duration": 4.84}, {"text": " Les faits et les chiffres \n sont absolument redoutables. ", "start": 1007.28, "duration": 7.36}, {"text": " Je voudrais en citer \n deux et j'aimerais ", "start": 1014.68, "duration": 1.36}, {"text": " que chacun m'\u00e9coute attentivement. ", "start": 1016.08, "duration": 3.44}, {"text": " Nos compatriotes de confession \n juive repr\u00e9sentent ", "start": 1019.56, "duration": 2.44}, {"text": " moins de 1% \n de la population fran\u00e7aise, ", "start": 1022.04, "duration": 7.24}, {"text": " et pourtant, \n ils sont victimes, ", "start": 1029.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour 57%, \n de toutes les agressions ", "start": 1030.36, "duration": 1.16}, {"text": " racistes, de toutes les agressions \n antireligieuses. ", "start": 1031.56, "duration": 6.08}, {"text": " Une r\u00e9cente \u00e9tude \n vient de montrer ", "start": 1037.68, "duration": 4.08}, {"text": " que 80% de nos compatriotes \n de confession juive sortent ", "start": 1041.8, "duration": 5.12}, {"text": " la peur au ventre \n parce qu'ils craignent ", "start": 1046.96, "duration": 1.36}, {"text": " des actes antis\u00e9mites. ", "start": 1048.36, "duration": 2.52}, {"text": " Ils pensent \n que leur pays, ", "start": 1050.92, "duration": 1.08}, {"text": " qui est leur patrie \n aussi, ne parvient ", "start": 1052.04, "duration": 1.36}, {"text": " plus \u00e0 les prot\u00e9ger. ", "start": 1053.44, "duration": 1.04}, {"text": " Voil\u00e0 les chiffres. ", "start": 1054.52, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 ce qui est redoutable. ", "start": 1055.56, "duration": 4.8}, {"text": " Oui, l'antis\u00e9mitisme \n le plus d\u00e9complex\u00e9 ", "start": 1060.4, "duration": 1.0}, {"text": " est d\u00e9sormais de retour. ", "start": 1061.44, "duration": 1.4}, {"text": " Il a deux visages. ", "start": 1062.88, "duration": 4.72}, {"text": " Le visage d'abord \n de cet islamisme, ", "start": 1067.64, "duration": 5.52}, {"text": " un islamisme radical \n et le visage aussi ", "start": 1073.2, "duration": 1.72}, {"text": " de toutes celles \n et ceux qui instrumentalisent ", "start": 1074.96, "duration": 1.36}, {"text": " la cause palestinienne \n pour des fins uniquement ", "start": 1076.36, "duration": 1.36}, {"text": " politiciennes. ", "start": 1077.76, "duration": 8.2}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 \n les \u00e9v\u00e9nements d'Amsterdam, ", "start": 1086.0, "duration": 10.6}, {"text": " la ville d'Anne \n Frank, o\u00f9 des juifs ", "start": 1096.64, "duration": 4.32}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 \n pourchass\u00e9s ", "start": 1101.0, "duration": 3.64}, {"text": " pour ce qu'ils sont et non \n pour ce ", "start": 1104.68, "duration": 1.56}, {"text": " qu'ils font. ", "start": 1106.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la d\u00e9finition m\u00eame \n de l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1107.32, "duration": 1.16}, {"text": " Je pense que c'est inacceptable. ", "start": 1108.52, "duration": 1.68}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle j'ai signal\u00e9 ", "start": 1110.24, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 la justice, \n sur la base du crime ", "start": 1114.2, "duration": 4.2}, {"text": " pour apologie \n envers les personnes, ", "start": 1118.44, "duration": 1.48}, {"text": " le tweet d'une \n d\u00e9put\u00e9e insoumise ", "start": 1119.96, "duration": 1.56}, {"text": " qui justifiait le lynchage. ", "start": 1121.56, "duration": 1.36}, {"text": " C'est injustifiable! ", "start": 1122.96, "duration": 3.4}, {"text": " Jamais nous ne laisserons \n passer ", "start": 1126.4, "duration": 1.68}, {"text": " ce genre de choses! ", "start": 1128.12, "duration": 3.4}, {"text": " La France, \n la R\u00e9publique, ", "start": 1131.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e7a n'est pas \u00e7a! ", "start": 1132.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1133.64, "duration": 1.16}, {"text": " S'il vous pla\u00eet, \n mes chers coll\u00e8gues. ", "start": 1134.84, "duration": 2.36}, {"text": " Applaudissements \n et cris de contestation ", "start": 1137.64, "duration": 2.72}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n un peu de calme. ", "start": 1140.56, "duration": 4.64}, {"text": " Merci. ", "start": 1145.24, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 Hendrik Davi. ", "start": 1147.68, "duration": 4.96}, {"text": " Ah, madame la d\u00e9put\u00e9e Berg\u00e9. ", "start": 1152.68, "duration": 2.48}, {"text": " Un peu de calme, \n on ne s'entend plus. ", "start": 1155.2, "duration": 4.64}, {"text": " Madame Berg\u00e9, allez-y. ", "start": 1159.88, "duration": 2.32}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci. ", "start": 1162.24, "duration": 1.0}, {"text": " Merci, monsieur le ministre. ", "start": 1163.28, "duration": 4.52}, {"text": " Ce qui est terrifiant, \n c'est que quand nous \u00e9voquons ", "start": 1167.84, "duration": 2.0}, {"text": " la question \n de l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 1169.88, "duration": 1.24}, {"text": " il y ait autant \n de vocif\u00e9rations ", "start": 1171.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 1172.36, "duration": 1.8}, {"text": " Ce qui est d\u00e9sesp\u00e9rant, \n c'est que certains ", "start": 1174.2, "duration": 1.36}, {"text": " de nos concitoyens ont peur. ", "start": 1175.6, "duration": 5.28}, {"text": " Ce qui est d\u00e9sesp\u00e9rant, \n c'est que vous continuiez ", "start": 1180.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 leur placer \n des cibles dans le dos ", "start": 1182.52, "duration": 1.56}, {"text": " avec vos r\u00e9actions. ", "start": 1184.12, "duration": 1.52}, {"text": " Nous sommes plus nombreux \n et plus d\u00e9termin\u00e9s ", "start": 1185.68, "duration": 2.2}, {"text": " que vous \u00e0 faire \n gagner ", "start": 1187.92, "duration": 2.04}, {"text": " la R\u00e9publique et \u00e0 lutter \n contre l'antis\u00e9mitisme! ", "start": 1190.0, "duration": 2.28}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1192.32, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de calme, s'il vous pla\u00eet. ", "start": 1193.36, "duration": 3.96}, {"text": " Madame Obono, je vous remercie. ", "start": 1197.36, "duration": 4.16}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n s'il vous pla\u00eet, ", "start": 1201.56, "duration": 1.16}, {"text": " un peu de calme! ", "start": 1202.76, "duration": 1.56}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues! ", "start": 1204.36, "duration": 2.44}, {"text": " Un peu de calme. ", "start": 1206.84, "duration": 1.92}, {"text": " Oui, attendez. ", "start": 1208.8, "duration": 1.92}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 1210.76, "duration": 5.0}, {"text": " Ce n'est pas venu \n jusqu'\u00e0 mes oreilles. ", "start": 1215.8, "duration": 5.64}, {"text": " Je vais demander ce qu'il en est. ", "start": 1221.48, "duration": 1.6}, {"text": " En attendant, je donne la parole \n \u00e0 monsieur Hendrik Davi. ", "start": 1223.12, "duration": 1.96}, {"text": " - Hendrik Davi: Merci. ", "start": 1225.12, "duration": 2.64}, {"text": " Madame la ministre, \n 2024 sera l'ann\u00e9e ", "start": 1227.8, "duration": 1.16}, {"text": " la plus chaude jamais enregistr\u00e9e. ", "start": 1229.0, "duration": 2.72}, {"text": " Nous avons d\u00e9pass\u00e9 \n le seuil de 1,5 degr\u00e9. ", "start": 1231.76, "duration": 9.08}, {"text": " En 2000, \n je d\u00e9butais une th\u00e8se ", "start": 1240.88, "duration": 1.32}, {"text": " sur les effets \n du changement climatique ", "start": 1242.24, "duration": 1.16}, {"text": " sur les for\u00eats, \n donc je peux en t\u00e9moigner. ", "start": 1243.44, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a presque 25 ans d\u00e9j\u00e0, \n nous connaissions l'essentiel ", "start": 1246.56, "duration": 1.96}, {"text": " des cons\u00e9quences \n du changement climatique: ", "start": 1248.56, "duration": 4.0}, {"text": " inondations, mont\u00e9e des eaux, \n canicules, incendies ", "start": 1252.6, "duration": 1.16}, {"text": " de for\u00eat. ", "start": 1253.8, "duration": 5.52}, {"text": " En tant que scientifiques, \n nous avons fait ", "start": 1259.36, "duration": 1.36}, {"text": " le job, nous avons approfondi \n les connaissances ", "start": 1260.76, "duration": 1.36}, {"text": " et nous n'avons pas cess\u00e9 \n de vous alerter, ", "start": 1262.16, "duration": 3.84}, {"text": " et ce, malgr\u00e9 des salaires \n qui ont perdu 20% ", "start": 1266.04, "duration": 1.76}, {"text": " de la valeur et l'enfer \n bureaucratique g\u00e9n\u00e9r\u00e9 ", "start": 1267.84, "duration": 1.36}, {"text": " par vos appels d'offres. ", "start": 1269.24, "duration": 1.0}, {"text": " Mais vous, chers coll\u00e8gues, \n qu'avez-vous r\u00e9ellement ", "start": 1270.28, "duration": 1.16}, {"text": " fait en 25 ans? ", "start": 1271.48, "duration": 3.8}, {"text": " C'est ce cri \n de col\u00e8re qui monte ", "start": 1275.32, "duration": 2.32}, {"text": " des rues de Valence, \n o\u00f9 les inondations ", "start": 1277.68, "duration": 3.88}, {"text": " ont fait \n plus de 219 morts, ", "start": 1281.6, "duration": 3.0}, {"text": " c'est la col\u00e8re en Gr\u00e8ce \n ou au Canada face ", "start": 1284.64, "duration": 1.76}, {"text": " aux incendies \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. ", "start": 1286.44, "duration": 1.0}, {"text": " Alors, ne me r\u00e9pondez pas \n que les \u00e9missions ", "start": 1287.48, "duration": 1.56}, {"text": " de CO2 baissent en France. ", "start": 1289.08, "duration": 2.8}, {"text": " Si elles baissent, \n c'est que nous ne produisons ", "start": 1291.92, "duration": 3.32}, {"text": " presque plus rien nous-m\u00eames, \n mais l'empreinte carbone n'a ", "start": 1295.28, "duration": 1.88}, {"text": " baiss\u00e9 que de 7% \n depuis 2015, ", "start": 1297.2, "duration": 1.16}, {"text": " c'est largement insuffisant. ", "start": 1298.4, "duration": 1.44}, {"text": " Ne me r\u00e9pondez pas \n que nous sommes tous coupables, ", "start": 1299.88, "duration": 1.76}, {"text": " ce n'est pas vrai. ", "start": 1301.68, "duration": 4.04}, {"text": " 1% des plus riches \n \u00e9mettent autant ", "start": 1305.76, "duration": 1.16}, {"text": " que 66% des plus pauvres. ", "start": 1306.96, "duration": 4.84}, {"text": " Qu'avez-vous fait pour r\u00e9duire \n l'empreinte \u00e9cologique ", "start": 1311.84, "duration": 1.56}, {"text": " et pour adapter \n nos villes, nos champs ", "start": 1313.44, "duration": 1.36}, {"text": " et nos for\u00eats \n aux changements climatiques? ", "start": 1314.84, "duration": 2.8}, {"text": " Qu'avez-vous fait pour diminuer \n le trafic a\u00e9rien ", "start": 1317.68, "duration": 2.44}, {"text": " et avoir une \u00e9nergie \n 100% renouvelable ", "start": 1320.16, "duration": 4.76}, {"text": " et une agriculture \n 100% biologique? ", "start": 1324.96, "duration": 10.64}, {"text": " Alors que la COP29 s'ouvre, \n que comptez-vous faire? ", "start": 1335.64, "duration": 5.48}, {"text": " Qu'allez-vous faire \n pour stopper l'explosion ", "start": 1341.16, "duration": 4.32}, {"text": " de l'usage des jets \n priv\u00e9s dont le trafic ", "start": 1345.52, "duration": 1.56}, {"text": " a augment\u00e9 de pr\u00e8s \n de 46% depuis 2019? ", "start": 1347.12, "duration": 5.64}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s ", "start": 1352.8, "duration": 1.76}, {"text": " Pannier-Runacher. ", "start": 1354.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: Merci. ", "start": 1355.64, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Davi, ", "start": 1356.68, "duration": 3.92}, {"text": " qu'avons-nous fait ", "start": 1360.64, "duration": 2.48}, {"text": " effectivement \n pour lutter ", "start": 1363.16, "duration": 1.04}, {"text": " contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique? ", "start": 1364.24, "duration": 3.48}, {"text": " Je vous parlerai \n de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 1367.76, "duration": 2.44}, {"text": " celles \n dont je suis comptable, ", "start": 1370.24, "duration": 4.72}, {"text": " pas des ann\u00e9es \n ant\u00e9rieures, celles ", "start": 1375.0, "duration": 1.08}, {"text": " o\u00f9 vous \u00e9tiez aux responsabilit\u00e9s. ", "start": 1376.12, "duration": 5.56}, {"text": " A l'\u00e9poque, c'\u00e9tait \n une baisse de 1% ", "start": 1381.72, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre ", "start": 1383.12, "duration": 1.56}, {"text": " chaque ann\u00e9e, l\u00e0 \n o\u00f9 nous avons quadrupl\u00e9 l'effort ", "start": 1384.72, "duration": 1.56}, {"text": " et les r\u00e9sultats. ", "start": 1386.32, "duration": 4.56}, {"text": " Je me permets \n de le souligner, ", "start": 1390.92, "duration": 1.4}, {"text": " puisque vous \u00e9voquez \n la d\u00e9sindustrialisation ", "start": 1392.36, "duration": 3.04}, {"text": " qui a marqu\u00e9 les ann\u00e9es \n o\u00f9 le pr\u00e9sident Hollande ", "start": 1395.44, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e9tait aux affaires. ", "start": 1397.76, "duration": 5.76}, {"text": " Nous avons recr\u00e9\u00e9 150.000 \n emplois industriels ", "start": 1403.56, "duration": 1.16}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1404.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut aussi \n regarder les chiffres ", "start": 1405.8, "duration": 1.16}, {"text": " et les succ\u00e8s. ", "start": 1407.0, "duration": 3.56}, {"text": " De quoi parlons-nous aujourd'hui? ", "start": 1410.6, "duration": 6.6}, {"text": " D'une politique \n \u00e9cologique ", "start": 1417.24, "duration": 1.04}, {"text": " qui est sur deux pieds. ", "start": 1418.32, "duration": 3.4}, {"text": " Un premier pied \n est l'adaptation ", "start": 1421.76, "duration": 4.0}, {"text": " au changement climatique, \n c'est le plan national ", "start": 1425.8, "duration": 1.36}, {"text": " d'adaptation \n au changement climatique ", "start": 1427.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par monsieur \n le Premier ministre ", "start": 1428.24, "duration": 1.76}, {"text": " il y a 15 jours \n et qui s'inscrit ", "start": 1430.04, "duration": 1.56}, {"text": " dans le droit fil \n de ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 ", "start": 1431.64, "duration": 1.96}, {"text": " par les gouvernements \n pr\u00e9c\u00e9dents, ", "start": 1433.64, "duration": 1.64}, {"text": " et je veux saluer \n le travail ", "start": 1435.32, "duration": 1.48}, {"text": " de mon pr\u00e9d\u00e9cesseur, \n Christophe B\u00e9chu, ", "start": 1436.84, "duration": 1.6}, {"text": " et nous parlons \n \u00e9galement en France ", "start": 1438.48, "duration": 1.84}, {"text": " d'un plan de baisse \n des \u00e9missions ", "start": 1440.36, "duration": 2.04}, {"text": " de gaz \u00e0 effet \n de serre qui s'aligne ", "start": 1442.44, "duration": 9.44}, {"text": " sur les objectifs \n ambitieux du continent, ", "start": 1451.92, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 savoir l'Europe, \n avec une strat\u00e9gie nationale bas ", "start": 1453.88, "duration": 6.84}, {"text": " carbone et avec une programmation \n pluriannuelle ", "start": 1460.76, "duration": 2.64}, {"text": " de l'\u00e9nergie \n qui nous permet de baisser ", "start": 1463.44, "duration": 1.36}, {"text": " de 50% nos \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet ", "start": 1464.84, "duration": 1.56}, {"text": " de serre d'ici 2030. ", "start": 1466.44, "duration": 1.0}, {"text": " Ca, ce sont les actions \n pour la France. ", "start": 1467.48, "duration": 1.56}, {"text": " S'agissant de l'Europe, \n nous allons poursuivre ", "start": 1469.08, "duration": 2.76}, {"text": " le pacte vert \n sur lequel ", "start": 1471.88, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes l'un des pays \n les plus ambitieux. ", "start": 1472.92, "duration": 6.84}, {"text": " Au niveau international, \n c'est acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 1479.8, "duration": 5.88}, {"text": " les financements \n en mobilisant l'argent ", "start": 1485.72, "duration": 1.0}, {"text": " de nouveaux pays \n et c'est continuer... ", "start": 1486.76, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1487.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christian Baptiste. ", "start": 1489.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Christian Baptiste: Merci. ", "start": 1490.4, "duration": 7.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1497.44, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1498.48, "duration": 4.0}, {"text": " En tant que rapporteur \n sp\u00e9cial du budget ", "start": 1502.52, "duration": 2.76}, {"text": " des outre-mer, \n j'ai pris la mesure ", "start": 1505.32, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ampleur des coupes annonc\u00e9es. ", "start": 1506.52, "duration": 8.4}, {"text": " Ces r\u00e9ductions s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 400 \n millions d'euros ", "start": 1514.96, "duration": 1.36}, {"text": " en autorisations d'engagement \n et 250 millions d'euros ", "start": 1516.36, "duration": 3.08}, {"text": " en cr\u00e9dits de paiement \n par rapport ", "start": 1519.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 2024. ", "start": 1520.68, "duration": 3.28}, {"text": " C'est plus que des ajustements \n budg\u00e9taires. ", "start": 1524.0, "duration": 2.32}, {"text": " Il s'agit d'une rupture \n avec la promesse r\u00e9publicaine ", "start": 1526.36, "duration": 1.56}, {"text": " de protection \n et de justice pour tous. ", "start": 1527.96, "duration": 2.76}, {"text": " Ces chiffres, \n que l'on nous pr\u00e9sente ", "start": 1530.76, "duration": 2.48}, {"text": " comme des solutions \n d'\u00e9conomie, ", "start": 1533.28, "duration": 1.12}, {"text": " sont en r\u00e9alit\u00e9 \n des armes silencieuses ", "start": 1534.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui frappent nos enfants, \n nos malades, ", "start": 1535.64, "duration": 1.16}, {"text": " nos familles, \n nos plus vuln\u00e9rables. ", "start": 1536.84, "duration": 4.44}, {"text": " C'est vous, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 1541.32, "duration": 4.08}, {"text": " qui devez d\u00e9cider \n si ces armes feront ", "start": 1545.44, "duration": 3.32}, {"text": " des victimes, \n si elles tueront des projets ", "start": 1548.8, "duration": 1.36}, {"text": " et des espoirs. ", "start": 1550.2, "duration": 1.68}, {"text": " Comment accepter \n que pr\u00e8s de 60% ", "start": 1551.92, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves \n ne soient pas accueillis ", "start": 1553.12, "duration": 1.16}, {"text": " dans des b\u00e2timents aux normes? ", "start": 1554.32, "duration": 7.84}, {"text": " Le plan s\u00e9isme Antilles, \n charg\u00e9 de garantir ", "start": 1562.2, "duration": 1.36}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9, \n est aujourd'hui r\u00e9duit ", "start": 1563.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 peau de chagrin, \n et ce n'est pas tout. ", "start": 1564.64, "duration": 13.36}, {"text": " Nos populations luttent \n contre la vie ch\u00e8re ", "start": 1578.04, "duration": 1.36}, {"text": " et l'in\u00e9galit\u00e9. ", "start": 1579.44, "duration": 4.8}, {"text": " En coupant certaines \n aides vitales, ", "start": 1584.28, "duration": 1.0}, {"text": " vous condamnez \n des milliers de familles ", "start": 1585.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 souffrir encore plus. ", "start": 1586.52, "duration": 4.24}, {"text": " J'ai fait mon travail, \n j'ai interpell\u00e9 ", "start": 1590.8, "duration": 3.88}, {"text": " vos ministres, j'ai port\u00e9 \n des amendements, ", "start": 1594.72, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai men\u00e9 des dialogues, \n mais aujourd'hui, ", "start": 1595.92, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9cision vous appartient. ", "start": 1597.12, "duration": 7.2}, {"text": " Vous \u00eates celui qui, \n en dernier ressort, ", "start": 1604.36, "duration": 1.36}, {"text": " devra faire le choix \n entre la solidarit\u00e9 ", "start": 1605.76, "duration": 1.36}, {"text": " ou l'indiff\u00e9rence qui tue. ", "start": 1607.16, "duration": 4.28}, {"text": " Vous \u00eates celui qui pourra, \n d'un geste simple, ", "start": 1611.48, "duration": 4.28}, {"text": " d\u00e9cider \n si l'outre-mer sera ", "start": 1615.8, "duration": 5.84}, {"text": " encore \n une promesse ", "start": 1621.68, "duration": 2.28}, {"text": " de la R\u00e9publique \n sacrifi\u00e9e sur l'autel ", "start": 1624.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la comptabilit\u00e9. ", "start": 1625.2, "duration": 1.72}, {"text": " Ma question est donc simple: \n allez-vous d\u00e9fendre l'humain? ", "start": 1626.96, "duration": 2.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1629.16, "duration": 6.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint-Martin. ", "start": 1635.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 1637.08, "duration": 2.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Baptiste, ", "start": 1639.72, "duration": 7.36}, {"text": " vous avez raison \n et je vous remercie, ", "start": 1647.12, "duration": 1.44}, {"text": " vous et l'ensemble \n des d\u00e9put\u00e9s impliqu\u00e9s, ", "start": 1648.6, "duration": 3.88}, {"text": " pour le travail \n que vous avez fait, ", "start": 1652.52, "duration": 2.24}, {"text": " le fait que vous ayez \n pu dialoguer ", "start": 1654.8, "duration": 4.04}, {"text": " de fa\u00e7on constructive \n avec le ministre ", "start": 1658.88, "duration": 1.16}, {"text": " en charge des outre-mer \n et avec moi-m\u00eame. ", "start": 1660.08, "duration": 1.84}, {"text": " Permettez-moi \n d'abord de rappeler ", "start": 1661.96, "duration": 4.28}, {"text": " le soutien exceptionnel \n \u00e0 travers lequel ", "start": 1666.28, "duration": 4.16}, {"text": " nous accompagnons \n les territoires ultramarins, ", "start": 1670.48, "duration": 1.0}, {"text": " notamment ceux \n le plus en proie ", "start": 1671.52, "duration": 1.16}, {"text": " aux difficult\u00e9s. ", "start": 1672.72, "duration": 3.48}, {"text": " D'abord, je rappelle \n le soutien exceptionnel ", "start": 1676.24, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie avec 1,4 \n milliard d'euros ", "start": 1681.16, "duration": 4.44}, {"text": " ainsi que le soutien \n exceptionnel, ", "start": 1685.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec l'exon\u00e9ration de TVA \n pour les produits ", "start": 1686.68, "duration": 1.36}, {"text": " de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9, \n concernant ", "start": 1688.08, "duration": 1.0}, {"text": " la Martinique. ", "start": 1689.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons eu \n ce d\u00e9bat ensemble ", "start": 1690.16, "duration": 1.16}, {"text": " lors du projet \n de loi de finances, ", "start": 1691.36, "duration": 1.36}, {"text": " et je vous le confirme \u00e0 nouveau. ", "start": 1692.76, "duration": 3.08}, {"text": " En l'absence du ministre \n des Outre-mer aujourd'hui, ", "start": 1695.88, "duration": 1.44}, {"text": " pr\u00e9sent en Martinique, \n permettez-moi ", "start": 1697.36, "duration": 1.88}, {"text": " de vous dire \n \u00e9galement ce sur quoi ", "start": 1699.28, "duration": 1.84}, {"text": " nous voulons avancer \n en termes de pr\u00e9servation ", "start": 1701.16, "duration": 1.36}, {"text": " des cr\u00e9dits pour les territoires \n ultramarins. ", "start": 1702.56, "duration": 7.36}, {"text": " Tout d'abord, \n je vous rappelle ", "start": 1709.96, "duration": 2.68}, {"text": " que la continuit\u00e9 \n territoriale doit ", "start": 1712.68, "duration": 1.88}, {"text": " \u00eatre renforc\u00e9e, \n notamment par les cr\u00e9dits ", "start": 1714.6, "duration": 3.2}, {"text": " que nous voulons rehausser, \n en particulier ", "start": 1717.84, "duration": 2.16}, {"text": " pour compenser la taxe \n sur les billets d'avion. ", "start": 1720.04, "duration": 3.28}, {"text": " Cette taxe, par d\u00e9finition, ", "start": 1723.36, "duration": 6.24}, {"text": " permettra \n de ne pas avoir une hausse ", "start": 1729.64, "duration": 4.4}, {"text": " li\u00e9e au kilom\u00e9trage, \n mais bien ", "start": 1734.08, "duration": 1.28}, {"text": " au fait \n que ce soit des territoires ", "start": 1735.4, "duration": 1.8}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne, \n donc ce sera totalement neutralis\u00e9 ", "start": 1737.24, "duration": 1.56}, {"text": " en termes de hausse de tarif. ", "start": 1738.84, "duration": 3.44}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 1742.32, "duration": 1.56}, {"text": " sont largement \n contribuables de l'effort ", "start": 1743.92, "duration": 1.52}, {"text": " de redressement \n des efforts publics. ", "start": 1745.48, "duration": 1.2}, {"text": " Ce ne sera pas le cas \n pour les territoires ultramarins. ", "start": 1746.72, "duration": 3.64}, {"text": " Enfin, \n et c'est le plus important ", "start": 1750.4, "duration": 13.72}, {"text": " dans votre question, \n la mission outre-mer dit ", "start": 1764.16, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il y aura une hausse \n substantielle ", "start": 1765.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour se rapprocher \n le plus possible ", "start": 1766.76, "duration": 1.16}, {"text": " des cr\u00e9dits de l'ann\u00e9e 2024. ", "start": 1767.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1769.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n David Taupiac. ", "start": 1770.04, "duration": 1.36}, {"text": " - David Taupiac: Merci. ", "start": 1771.44, "duration": 10.96}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre charg\u00e9e ", "start": 1782.44, "duration": 1.56}, {"text": " du Commerce ext\u00e9rieur. ", "start": 1784.04, "duration": 2.48}, {"text": " Dans un contexte de grande \n col\u00e8re agricole, ", "start": 1786.56, "duration": 1.72}, {"text": " je souhaite me faire \n ici le relais ", "start": 1788.32, "duration": 1.84}, {"text": " de la vive inqui\u00e9tude \n de l'interprofession ", "start": 1790.2, "duration": 2.88}, {"text": " de l'armagnac, \n de l'ensemble des acteurs ", "start": 1793.12, "duration": 1.88}, {"text": " du territoire \n et plus globalement ", "start": 1795.04, "duration": 1.96}, {"text": " de l'ensemble du secteur \n du spiritueux face ", "start": 1797.04, "duration": 1.76}, {"text": " aux difficult\u00e9s \n rencontr\u00e9es \u00e0 l'export ", "start": 1798.84, "duration": 1.0}, {"text": " sur leurs deux march\u00e9s principaux. ", "start": 1799.88, "duration": 5.6}, {"text": " Depuis plus de 20 \n ans, la Chine ", "start": 1805.52, "duration": 3.2}, {"text": " est un march\u00e9 majeur \n pour ce secteur, ", "start": 1808.76, "duration": 2.6}, {"text": " le deuxi\u00e8me en valeur, \n le troisi\u00e8me ", "start": 1811.4, "duration": 1.16}, {"text": " en volume, \n soit entre 10 et 15% ", "start": 1812.6, "duration": 1.36}, {"text": " des exportations. ", "start": 1814.0, "duration": 10.64}, {"text": " L'antidumping \n sur les spiritueux europ\u00e9ens, ", "start": 1824.68, "duration": 1.84}, {"text": " avec l'exigence de la part \n des importateurs chinois, ", "start": 1826.56, "duration": 1.56}, {"text": " constitue un frein \n tr\u00e8s important ", "start": 1828.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'activit\u00e9 de ces entreprises. ", "start": 1829.2, "duration": 3.64}, {"text": " La d\u00e9gradation du chiffre \n est \u00e9loquente. ", "start": 1832.88, "duration": 3.48}, {"text": " Depuis le d\u00e9but \n de l'ann\u00e9e, le secteur ", "start": 1836.4, "duration": 3.56}, {"text": " a constat\u00e9 une baisse \n de 40% en volume ", "start": 1840.0, "duration": 1.56}, {"text": " et 37% en valeur. ", "start": 1841.6, "duration": 1.0}, {"text": " On peut l\u00e9gitimement \n craindre ", "start": 1842.64, "duration": 1.0}, {"text": " que cela se propage \n sur l'ensemble ", "start": 1843.68, "duration": 1.16}, {"text": " de la fili\u00e8re vitivinicole. ", "start": 1844.88, "duration": 1.04}, {"text": " A ces difficult\u00e9s \n s'ajoutent d\u00e9sormais ", "start": 1845.96, "duration": 2.76}, {"text": " les craintes sur le march\u00e9 \n am\u00e9ricain, premier march\u00e9 ", "start": 1848.76, "duration": 2.68}, {"text": " d'exportation, \n avec le risque du retour ", "start": 1851.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la taxe Trump. ", "start": 1852.68, "duration": 3.72}, {"text": " Il est donc urgent de soutenir \n et d'accompagner ", "start": 1856.44, "duration": 2.28}, {"text": " un secteur qui p\u00e8se 16 \n milliards d'euros ", "start": 1858.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'export, soit le troisi\u00e8me \n solde commercial positif ", "start": 1860.16, "duration": 1.56}, {"text": " de la France. ", "start": 1861.76, "duration": 5.2}, {"text": " 95% des entreprises \n sont des TPE ", "start": 1867.0, "duration": 1.44}, {"text": " et des PME et repr\u00e9sentent \n plus de 150.000 emplois ", "start": 1868.48, "duration": 1.76}, {"text": " en France. ", "start": 1870.28, "duration": 4.92}, {"text": " Quelles mesures entend \n prendre le gouvernement ", "start": 1875.24, "duration": 1.64}, {"text": " pour se remettre \u00e0 la table \n des n\u00e9gociations ", "start": 1876.92, "duration": 1.56}, {"text": " et de la diplomatie \n bilat\u00e9rale ", "start": 1878.52, "duration": 1.0}, {"text": " avec les deux principaux \n march\u00e9s d'export? ", "start": 1879.56, "duration": 3.76}, {"text": " Que faire pour accompagner \n les professionnels ", "start": 1883.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ouverture du march\u00e9? ", "start": 1884.56, "duration": 2.64}, {"text": " La baisse des cr\u00e9dits \n de Business France ", "start": 1887.24, "duration": 1.36}, {"text": " n'est-il pas un mauvais \n signal ", "start": 1888.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce contexte? ", "start": 1889.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1890.72, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 1891.76, "duration": 1.36}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 1893.16, "duration": 3.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Taupiac, ", "start": 1896.8, "duration": 4.64}, {"text": " je vous remercie \n pour cette question. ", "start": 1901.48, "duration": 2.76}, {"text": " Vous \u00e9voquez le sujet \n de l'armagnac. ", "start": 1904.28, "duration": 4.08}, {"text": " On a \u00e0 plusieurs \n reprises \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 1908.4, "duration": 1.16}, {"text": " celui du cognac. ", "start": 1909.6, "duration": 3.72}, {"text": " C'est aussi une fili\u00e8re \n d'excellence ", "start": 1913.36, "duration": 1.36}, {"text": " qui contribue puissamment, \n avec l'ensemble ", "start": 1914.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la fili\u00e8re des spiritueux, ", "start": 1915.8, "duration": 5.72}, {"text": " \u00e0 l'exportation \n et \u00e0 la promotion ", "start": 1921.56, "duration": 1.72}, {"text": " des beaux produits fran\u00e7ais. ", "start": 1923.32, "duration": 7.0}, {"text": " La Chine est un march\u00e9 \n consid\u00e9rable, strat\u00e9gique ", "start": 1930.36, "duration": 1.76}, {"text": " pour cette fili\u00e8re et, \n naturellement, ", "start": 1932.16, "duration": 1.88}, {"text": " les mesures \n de r\u00e9torsion annonc\u00e9es ", "start": 1934.08, "duration": 1.0}, {"text": " par la Chine sont extr\u00eamement \n pr\u00e9occupantes ", "start": 1935.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour cette fili\u00e8re. ", "start": 1936.32, "duration": 6.24}, {"text": " Vous avez souhait\u00e9 \n que la ministre ", "start": 1942.6, "duration": 1.44}, {"text": " vous r\u00e9ponde, elle n'est pas l\u00e0. ", "start": 1944.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je r\u00e9ponds \u00e0 sa place. ", "start": 1945.28, "duration": 3.32}, {"text": " Je peux vous dire qu'elle m\u00e8ne \n un intense travail diplomatique ", "start": 1948.64, "duration": 4.16}, {"text": " aupr\u00e8s des autorit\u00e9s \n chinoises ", "start": 1952.84, "duration": 2.2}, {"text": " pour d\u00e9samorcer \n ce qui est une distorsion ", "start": 1955.08, "duration": 1.8}, {"text": " absolument inqualifiable \n des r\u00e8gles ", "start": 1956.92, "duration": 2.12}, {"text": " qui r\u00e9gissent \n l'Organisation mondiale ", "start": 1959.08, "duration": 1.0}, {"text": " du commerce \n \u00e0 laquelle appartient ", "start": 1960.12, "duration": 1.0}, {"text": " la Chine. ", "start": 1961.16, "duration": 6.48}, {"text": " J'ai re\u00e7u au minist\u00e8re \n l'interprofession ", "start": 1967.68, "duration": 1.0}, {"text": " du cognac et de l'armagnac. ", "start": 1968.72, "duration": 5.8}, {"text": " Ils sont au comble \n de l'inqui\u00e9tude ", "start": 1974.56, "duration": 1.68}, {"text": " parce que l'exportation \n chinoise repr\u00e9sente ", "start": 1976.28, "duration": 1.0}, {"text": " une part consid\u00e9rable \n du chiffre d'affaires ", "start": 1977.32, "duration": 1.16}, {"text": " de cette fili\u00e8re. ", "start": 1978.52, "duration": 1.0}, {"text": " Naturellement, \n ils sont tr\u00e8s attentifs ", "start": 1979.56, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9volution \n de ce dossier, ", "start": 1982.68, "duration": 2.04}, {"text": " comme nous le \n sommes \u00e9galement ", "start": 1984.76, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Premier ministre. ", "start": 1985.8, "duration": 1.48}, {"text": " Nous avons mobilis\u00e9 \n absolument ", "start": 1987.32, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les forces \n diplomatiques ", "start": 1988.36, "duration": 2.56}, {"text": " pour convaincre \n les Chinois de renoncer ", "start": 1990.96, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 cette tr\u00e8s, \n tr\u00e8s mauvaise nouvelle. ", "start": 1992.68, "duration": 2.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez Business France. ", "start": 1994.72, "duration": 7.08}, {"text": " Business France \n contribuera \u00e0 accompagner ", "start": 2001.84, "duration": 1.0}, {"text": " cette d\u00e9marche diplomatique, ", "start": 2002.88, "duration": 4.64}, {"text": " mais la question \n budg\u00e9taire est d\u00e9connect\u00e9e ", "start": 2007.56, "duration": 1.16}, {"text": " de cette question \n qui est strictement diplomatique. ", "start": 2008.76, "duration": 4.64}, {"text": " C'est un bras de fer dans lequel \n l'Union Europ\u00e9enne doit ", "start": 2013.44, "duration": 2.8}, {"text": " se montrer \n d\u00e9termin\u00e9e, ", "start": 2016.28, "duration": 1.48}, {"text": " tout comme elle doit \n l'\u00eatre \u00e9galement ", "start": 2017.8, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard de Donald Trump, \n si toutefois ", "start": 2020.6, "duration": 1.36}, {"text": " il appliquait les mesures \n qu'il annon\u00e7ait vouloir appliquer. ", "start": 2022.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2023.6, "duration": 6.08}, {"text": " - David Taupiac: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 2029.72, "duration": 3.0}, {"text": " Nous sommes en p\u00e9riode \n de distillation ", "start": 2032.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans le Gers, \n je vous invite \u00e0 venir voir ", "start": 2033.96, "duration": 1.76}, {"text": " les viticulteurs. ", "start": 2035.76, "duration": 3.8}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Emmanuel ", "start": 2039.6, "duration": 1.76}, {"text": " Blairy. ", "start": 2041.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Emmanuel Blairy: Merci. ", "start": 2042.44, "duration": 1.08}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 2043.56, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 2044.96, "duration": 6.56}, {"text": " Le Premier ministre \n Attal avait promis ", "start": 2051.56, "duration": 2.0}, {"text": " en janvier dernier \n de stopper, ", "start": 2053.6, "duration": 1.52}, {"text": " ou en tout cas \n de s'opposer fermement ", "start": 2055.16, "duration": 1.36}, {"text": " aux accords du Mercosur. ", "start": 2056.56, "duration": 2.28}, {"text": " Il avait menti \n une fois ", "start": 2058.88, "duration": 1.0}, {"text": " de plus aux Fran\u00e7ais. ", "start": 2059.92, "duration": 1.36}, {"text": " Ces accords \n sont mauvais ", "start": 2061.32, "duration": 2.12}, {"text": " pour notre environnement, \n pour notre sant\u00e9 ", "start": 2063.48, "duration": 1.16}, {"text": " et pour nos paysans. ", "start": 2064.68, "duration": 1.64}, {"text": " Depuis des si\u00e8cles, \n nous produisons ", "start": 2066.36, "duration": 1.44}, {"text": " du sucre, \n de la viande bovine, ", "start": 2067.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la volaille \n avec des normes ", "start": 2069.04, "duration": 1.16}, {"text": " de plus en plus rigoureuses. ", "start": 2070.24, "duration": 2.08}, {"text": " Le Mercosur, \n tout le monde le sait, ", "start": 2072.36, "duration": 7.2}, {"text": " vise \u00e0 inonder \n nos tables du dimanche ", "start": 2079.6, "duration": 2.36}, {"text": " avec des produits \n qui ne respectent ", "start": 2082.0, "duration": 1.16}, {"text": " aucun standard fran\u00e7ais. ", "start": 2083.2, "duration": 2.8}, {"text": " Ce sera le danger \n sanitaire et \u00e9conomique ", "start": 2086.04, "duration": 1.36}, {"text": " par nos assiettes. ", "start": 2087.44, "duration": 1.0}, {"text": " Cet accord est en r\u00e9alit\u00e9 \n une guerre ouverte ", "start": 2088.48, "duration": 1.8}, {"text": " qui fragilise un peu \n plus notre souverainet\u00e9. ", "start": 2090.32, "duration": 6.2}, {"text": " Nos paysans d\u00e9j\u00e0 accabl\u00e9s \n par les normes n'ont ", "start": 2096.56, "duration": 1.56}, {"text": " aucune alternative \n pour s'en sortir. ", "start": 2098.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ils se sentent trahis \n et abandonn\u00e9s. ", "start": 2099.2, "duration": 1.16}, {"text": " Ils veulent vivre \n de leur travail ", "start": 2100.4, "duration": 1.44}, {"text": " et non de compensations \n financi\u00e8res. ", "start": 2101.88, "duration": 6.96}, {"text": " Il y a des lignes rouges \n \u00e0 ne pas franchir, ", "start": 2108.88, "duration": 4.64}, {"text": " c'en est une, \n mais il y a aussi ", "start": 2113.56, "duration": 4.64}, {"text": " des lignes bleu \n marine \u00e0 suivre ", "start": 2118.24, "duration": 3.92}, {"text": " pour prot\u00e9ger notre pays \n en lui offrant l'exception ", "start": 2122.2, "duration": 1.56}, {"text": " agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 2123.8, "duration": 3.6}, {"text": " Ma question est simple: \n quelles mesures imm\u00e9diates ", "start": 2127.44, "duration": 1.36}, {"text": " comptez-vous prendre \n pour stopper ", "start": 2128.84, "duration": 1.0}, {"text": " cette folie? ", "start": 2129.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2130.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 2131.96, "duration": 1.64}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 2133.64, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Blairy, ", "start": 2137.68, "duration": 5.04}, {"text": " bien s\u00fbr, \n c'est la question qui agite ", "start": 2142.76, "duration": 1.48}, {"text": " en ce moment l'ensemble \n du monde agricole, ", "start": 2144.28, "duration": 1.36}, {"text": " la question du Mercosur. ", "start": 2145.68, "duration": 5.28}, {"text": " Je veux redire avec la plus grande \n d\u00e9termination, ", "start": 2151.0, "duration": 2.04}, {"text": " sous le regard \n du Premier ministre, ", "start": 2153.08, "duration": 2.52}, {"text": " qui va d'ailleurs rencontrer \n Ursula Von der Leyen ", "start": 2155.64, "duration": 2.08}, {"text": " dans les prochains jours, \n o\u00f9 il aura l'occasion ", "start": 2157.76, "duration": 5.88}, {"text": " de dire sa totale opposition \n au projet d'accord ", "start": 2163.68, "duration": 1.56}, {"text": " du Mercosur... ", "start": 2165.28, "duration": 2.08}, {"text": " Pourquoi \n nous sommes absolument ", "start": 2167.4, "duration": 1.0}, {"text": " oppos\u00e9s \u00e0 ce projet d'accord? ", "start": 2168.44, "duration": 3.84}, {"text": " Je crois pouvoir \n dire ", "start": 2172.32, "duration": 1.44}, {"text": " que nous le sommes \n \u00e0 l'unanimit\u00e9, ", "start": 2173.8, "duration": 1.16}, {"text": " c'est assez rare \n pour \u00eatre soulign\u00e9. ", "start": 2175.0, "duration": 3.36}, {"text": " Nous y sommes oppos\u00e9s \n d'abord ", "start": 2178.4, "duration": 3.6}, {"text": " parce que cet accord \n verrait d\u00e9ferler ", "start": 2182.04, "duration": 4.68}, {"text": " sur nos march\u00e9s \n des quantit\u00e9s astronomiques ", "start": 2186.76, "duration": 6.32}, {"text": " de produits en boeuf, \n en volaille, ", "start": 2193.12, "duration": 4.68}, {"text": " en \u00e9thanol notamment \n qui d\u00e9stabiliseraient profond\u00e9ment ", "start": 2197.84, "duration": 1.16}, {"text": " nos fili\u00e8res. ", "start": 2199.04, "duration": 2.56}, {"text": " Ca, c'est la premi\u00e8re \n des raisons, ", "start": 2201.64, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la raison majeure. ", "start": 2202.84, "duration": 1.2}, {"text": " Vous soulignez \n \u00e0 juste titre ", "start": 2204.08, "duration": 1.04}, {"text": " que toutes ces productions \n sont faites ", "start": 2205.16, "duration": 1.8}, {"text": " avec des substances \n qui sont interdites ", "start": 2207.0, "duration": 1.16}, {"text": " au niveau de l'Union \n Europ\u00e9enne, ", "start": 2208.2, "duration": 1.0}, {"text": " et donc cons\u00e9quemment en France. ", "start": 2209.24, "duration": 1.52}, {"text": " Cela signifie \n qu'il y a quelque chose ", "start": 2210.8, "duration": 3.16}, {"text": " d'inacceptable sur le plan \n de la sant\u00e9 publique ", "start": 2214.0, "duration": 1.56}, {"text": " et de la distorsion \n de concurrence. ", "start": 2215.6, "duration": 7.96}, {"text": " Enfin, cet accord \n du Mercosur, ", "start": 2223.6, "duration": 2.48}, {"text": " il est tr\u00e8s important \n de pouvoir ", "start": 2226.12, "duration": 2.32}, {"text": " s'y opposer, \n mais nous ne pouvons ", "start": 2228.48, "duration": 1.16}, {"text": " pas le faire seuls. ", "start": 2229.68, "duration": 5.84}, {"text": " Tout le travail \n consiste \u00e0 rallier ", "start": 2235.56, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 notre cause \n un maximum de pays ", "start": 2237.12, "duration": 1.4}, {"text": " de fa\u00e7on \u00e0 pouvoir \n imposer un veto ", "start": 2238.56, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 cet accord. ", "start": 2239.92, "duration": 2.44}, {"text": " C'est ce \u00e0 quoi \n nous travaillons instamment. ", "start": 2242.4, "duration": 4.32}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2246.76, "duration": 1.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2248.2, "duration": 1.6}, {"text": " - Emmanuel Blairy: Merci. ", "start": 2249.84, "duration": 5.76}, {"text": " Vous \u00eates justement \n la ministre ", "start": 2255.64, "duration": 1.68}, {"text": " de la Souverainet\u00e9 \n alimentaire fran\u00e7aise, ", "start": 2257.36, "duration": 1.96}, {"text": " vous n'\u00eates pas la ministre \n de la Souverainet\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 2259.36, "duration": 1.76}, {"text": " du Br\u00e9sil ou de l'Argentine. ", "start": 2261.16, "duration": 8.16}, {"text": " D\u00e9fendez cette souverainet\u00e9 \n et proposez ", "start": 2269.36, "duration": 1.28}, {"text": " un moratoire sur le trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change. ", "start": 2270.68, "duration": 1.36}, {"text": " Ecoutez le monde paysan. ", "start": 2272.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2273.12, "duration": 1.04}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 2274.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 2275.24, "duration": 4.56}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n la France ", "start": 2279.84, "duration": 2.84}, {"text": " est une grande \n nation exportatrice, ", "start": 2282.72, "duration": 1.0}, {"text": " vous le savez. ", "start": 2283.76, "duration": 1.0}, {"text": " On ne peut pas vivre en vase clos. ", "start": 2284.8, "duration": 1.56}, {"text": " Le repli \u00e9conomique \n n'a aucun sens. ", "start": 2286.4, "duration": 5.88}, {"text": " On ne va pas \n \u00eatre comme la Chine ", "start": 2292.32, "duration": 1.56}, {"text": " ou les Etats-Unis en la mati\u00e8re. ", "start": 2293.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2295.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n David Guiraud. ", "start": 2296.16, "duration": 1.36}, {"text": " - David Guiraud: Merci. ", "start": 2297.56, "duration": 12.96}, {"text": " Vous d'habitude ", "start": 2310.56, "duration": 3.92}, {"text": " si rapides \n \u00e0 communiquer, ", "start": 2314.52, "duration": 2.84}, {"text": " vous \u00e9tiez bien \n discrets lorsque ", "start": 2317.4, "duration": 1.28}, {"text": " nos gendarmes \n fran\u00e7ais, pourtant ", "start": 2318.72, "duration": 2.88}, {"text": " sous statut diplomatique, \n ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ", "start": 2321.64, "duration": 2.24}, {"text": " par des policiers isra\u00e9liens \n en Palestine occup\u00e9e. ", "start": 2323.92, "duration": 2.0}, {"text": " Vous vous pr\u00e9tendez \n patriotes, ", "start": 2325.96, "duration": 2.96}, {"text": " mais vous laissez \n Isra\u00ebl pi\u00e9tiner ", "start": 2328.96, "duration": 2.4}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 \n fran\u00e7aise ", "start": 2331.4, "duration": 1.0}, {"text": " car c'est toute la France \n qui est humili\u00e9e ", "start": 2332.44, "duration": 1.92}, {"text": " quand un de nos gendarmes \n est mis face ", "start": 2334.4, "duration": 1.56}, {"text": " contre terre \n par une police \u00e9trang\u00e8re! ", "start": 2336.0, "duration": 1.6}, {"text": " Vous vantez \n d'ailleurs la d\u00e9fense ", "start": 2337.64, "duration": 2.12}, {"text": " des chr\u00e9tiens d'Orient \n et vous validez ", "start": 2339.8, "duration": 2.24}, {"text": " par votre silence qu'un lieu \n de p\u00e8lerinage chr\u00e9tien ", "start": 2342.08, "duration": 1.6}, {"text": " soit bafou\u00e9. ", "start": 2343.72, "duration": 1.04}, {"text": " Pendant ce temps-l\u00e0, \n que de bruit ", "start": 2344.8, "duration": 1.16}, {"text": " et d'\u00e9nergie \n de votre part ", "start": 2346.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour une simple \n banderole au Parc ", "start": 2347.04, "duration": 1.16}, {"text": " des Princes! ", "start": 2348.24, "duration": 1.12}, {"text": " Bruno Retailleau \n dit ", "start": 2349.4, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il ne faut pas \n de politique ", "start": 2350.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans le sport, \n mais c'est surtout que vous ne ", "start": 2351.64, "duration": 1.76}, {"text": " voulez pas de la Palestine! ", "start": 2353.44, "duration": 2.68}, {"text": " Quand c'est la Palestine, \n vous d\u00e9noncez ", "start": 2356.16, "duration": 1.16}, {"text": " ce que vous pr\u00e9sentez \n comme un message ", "start": 2357.36, "duration": 6.88}, {"text": " de haine, \n mais vous \u00eates bien contents ", "start": 2364.28, "duration": 1.36}, {"text": " quand le Stade V\u00e9lodrome \n est aux couleurs ", "start": 2365.68, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Ukraine! ", "start": 2367.08, "duration": 1.48}, {"text": " Le comit\u00e9 des droits \n de l'homme de l'ONU ", "start": 2368.6, "duration": 1.56}, {"text": " a d\u00e9nonc\u00e9 \n votre instrumentalisation ", "start": 2370.2, "duration": 2.0}, {"text": " de la lutte \n pourtant l\u00e9gitime ", "start": 2372.24, "duration": 1.0}, {"text": " contre l'apologie du terrorisme. ", "start": 2373.28, "duration": 1.52}, {"text": " Vous \u00e9puisez \n l'appareil policier ", "start": 2374.84, "duration": 3.0}, {"text": " et judiciaire contre des gens \n seulement coupables d'apologie ", "start": 2377.88, "duration": 1.56}, {"text": " du droit international. ", "start": 2379.48, "duration": 4.6}, {"text": " Si vous n'avez pas la m\u00eame \n fermet\u00e9 ", "start": 2384.12, "duration": 1.36}, {"text": " envers les organisateurs \n du gala ", "start": 2385.52, "duration": 2.8}, {"text": " pour Isra\u00ebl, dont le responsable \n appelle pourtant ", "start": 2388.36, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 l'extermination \n de la population ", "start": 2391.0, "duration": 1.0}, {"text": " de Gaza \n et \u00e0 la colonisation, ", "start": 2392.04, "duration": 5.48}, {"text": " c'est pr\u00e9cis\u00e9ment \n parce que vous les soutenez ", "start": 2397.56, "duration": 3.2}, {"text": " et que, par cons\u00e9quent, \n vous \u00eates complices ", "start": 2400.8, "duration": 1.28}, {"text": " du g\u00e9nocide en cours! ", "start": 2402.12, "duration": 2.68}, {"text": " Emmanuel Macron \n et Michel Barnier, ", "start": 2404.84, "duration": 1.84}, {"text": " n'oubliez pas, \n jeudi, ", "start": 2406.72, "duration": 4.52}, {"text": " pendant que vous applaudirez \n l'\u00e9quipe repr\u00e9sentant ", "start": 2411.28, "duration": 1.16}, {"text": " un pays qui commet \n un g\u00e9nocide, ", "start": 2412.48, "duration": 1.16}, {"text": " n'oubliez pas qu'\u00e0 \n Gaza, il n'y ", "start": 2413.68, "duration": 2.04}, {"text": " a plus de terrain de football, \n et pourtant, l'\u00e9quipe isra\u00e9lienne ", "start": 2415.76, "duration": 1.96}, {"text": " tire quand m\u00eame, \n mais dans la poitrine ", "start": 2417.76, "duration": 1.36}, {"text": " des enfants. ", "start": 2419.16, "duration": 2.16}, {"text": " Les frappes \n sont a\u00e9riennes ", "start": 2421.36, "duration": 1.0}, {"text": " et elles massacrent des innocents. ", "start": 2422.4, "duration": 3.44}, {"text": " Qu'allez-vous faire dans ce stade? ", "start": 2425.88, "duration": 2.08}, {"text": " Pourquoi \n n'interdisez-vous pas ce match? ", "start": 2428.0, "duration": 3.8}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Jean-No\u00ebl ", "start": 2431.84, "duration": 1.76}, {"text": " Barrot. ", "start": 2433.64, "duration": 2.68}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: Merci. ", "start": 2436.36, "duration": 4.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 David Guiraud, ", "start": 2440.8, "duration": 5.84}, {"text": " c'est la premi\u00e8re fois \n que je vous entends ", "start": 2446.68, "duration": 2.56}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle \n prendre la d\u00e9fense ", "start": 2449.28, "duration": 1.16}, {"text": " de nos gendarmes, \n et je vous en remercie. ", "start": 2450.48, "duration": 6.88}, {"text": " Permettez-moi d'ailleurs de saluer ", "start": 2457.4, "duration": 8.24}, {"text": " le travail de nos agents \n dans les postes diplomatiques, ", "start": 2465.68, "duration": 2.84}, {"text": " ambassadeurs, consuls, \n conseillers, attach\u00e9s ", "start": 2468.56, "duration": 2.16}, {"text": " de d\u00e9fense, \n gendarmes et policiers ", "start": 2470.76, "duration": 1.0}, {"text": " qui font entendre \n la voix de la France ", "start": 2471.8, "duration": 1.56}, {"text": " dans des conditions parfois \n tr\u00e8s difficiles. ", "start": 2473.4, "duration": 1.68}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n S'il vous pla\u00eet, ", "start": 2475.12, "duration": 1.16}, {"text": " un peu de calme! ", "start": 2476.32, "duration": 2.8}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Vous rappelez ", "start": 2479.16, "duration": 1.2}, {"text": " le grave incident \n qui s'est produit jeudi ", "start": 2480.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 J\u00e9rusalem. ", "start": 2481.8, "duration": 4.12}, {"text": " La France refuse \n et refusera toujours ", "start": 2485.96, "duration": 3.96}, {"text": " que quiconque \n p\u00e9n\u00e8tre arm\u00e9 ", "start": 2489.96, "duration": 1.0}, {"text": " sans son autorisation ", "start": 2491.0, "duration": 2.4}, {"text": " dans les quatre domaines \n qui, \u00e0 J\u00e9rusalem, ", "start": 2493.44, "duration": 1.48}, {"text": " sont plac\u00e9s \n sous sa responsabilit\u00e9 ", "start": 2494.96, "duration": 1.0}, {"text": " et sous sa protection. ", "start": 2496.0, "duration": 2.72}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle, lorsque ", "start": 2498.76, "duration": 3.32}, {"text": " j'ai constat\u00e9 \n que trois policiers isra\u00e9liens ", "start": 2502.12, "duration": 2.96}, {"text": " avaient p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 arm\u00e9s \n dans ce domaine, ", "start": 2505.12, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai refus\u00e9 d'y \n rentrer et je l'ai ", "start": 2506.32, "duration": 1.36}, {"text": " fait savoir publiquement. ", "start": 2507.72, "duration": 2.32}, {"text": " La France condamne \n le traitement ", "start": 2510.08, "duration": 1.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 \n aux deux gendarmes bri\u00e8vement ", "start": 2511.12, "duration": 1.56}, {"text": " interpell\u00e9s. ", "start": 2512.72, "duration": 2.24}, {"text": " C'est tout simplement \n scandaleux ", "start": 2515.0, "duration": 1.64}, {"text": " et c'est indigne \n de la relation ", "start": 2516.68, "duration": 1.2}, {"text": " entre la France et Isra\u00ebl. ", "start": 2517.92, "duration": 4.84}, {"text": " Je les ai f\u00e9licit\u00e9s \n pour leur sang-froid ", "start": 2522.8, "duration": 1.4}, {"text": " et leur professionnalisme, ", "start": 2524.24, "duration": 3.84}, {"text": " et apr\u00e8s avoir veill\u00e9 \n \u00e0 leur lib\u00e9ration instante, ", "start": 2528.12, "duration": 5.92}, {"text": " j'ai imm\u00e9diatement \n d\u00e9cid\u00e9 d'activer ", "start": 2534.08, "duration": 1.0}, {"text": " le premier degr\u00e9 \n dans l'\u00e9chelle ", "start": 2535.12, "duration": 1.28}, {"text": " des sanctions diplomatiques \n en convoquant l'ambassadeur ", "start": 2536.44, "duration": 1.16}, {"text": " d'Isra\u00ebl en France. ", "start": 2537.64, "duration": 4.72}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u ce matin \n au Quai d'Orsay, ", "start": 2542.4, "duration": 6.32}, {"text": " o\u00f9 lui a \u00e9t\u00e9 signifi\u00e9 \n que ces agissements ", "start": 2548.76, "duration": 1.56}, {"text": " sont inadmissibles \n et que nous exigeons ", "start": 2550.36, "duration": 1.16}, {"text": " des garanties \n pour que cela ne se reproduise ", "start": 2551.56, "duration": 1.56}, {"text": " jamais. ", "start": 2553.16, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n permettez-moi ", "start": 2554.2, "duration": 1.0}, {"text": " une petite pr\u00e9cision lexicale. ", "start": 2555.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous condamnons \n avec force ", "start": 2556.28, "duration": 4.56}, {"text": " toutes les violations \n du droit international, ", "start": 2560.88, "duration": 3.16}, {"text": " mais retourner \n l'accusation de g\u00e9nocide ", "start": 2564.08, "duration": 3.04}, {"text": " contre le gouvernement \n d'un peuple ", "start": 2567.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui la subit, \n c'est une faute morale ", "start": 2568.2, "duration": 1.52}, {"text": " et une faute juridique. ", "start": 2569.76, "duration": 6.24}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n S'il vous pla\u00eet, ", "start": 2576.04, "duration": 1.16}, {"text": " un peu de calme. ", "start": 2577.24, "duration": 1.32}, {"text": " Madame Obono, je vous remercie. ", "start": 2578.6, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Paul Mattei. ", "start": 2580.32, "duration": 2.04}, {"text": " - Jean-Paul Mattei: \n Merci, madame ", "start": 2590.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2591.44, "duration": 2.56}, {"text": " Cette question \n s'adresse au ministre ", "start": 2594.04, "duration": 1.24}, {"text": " du Budget et des comptes publics. ", "start": 2595.32, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons abord\u00e9 \n ce budget ", "start": 2598.24, "duration": 1.44}, {"text": " dans un esprit \n de responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire, ", "start": 2599.72, "duration": 1.16}, {"text": " de respect des positions \n et de recherche ", "start": 2600.92, "duration": 1.36}, {"text": " du compromis. ", "start": 2602.32, "duration": 1.44}, {"text": " C'est une guerre \n de position \u00e0 laquelle ", "start": 2603.8, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons assist\u00e9. ", "start": 2605.2, "duration": 4.64}, {"text": " L'examen a conduit \n \u00e0 une forme ", "start": 2609.88, "duration": 1.56}, {"text": " de concours \n des outrances ", "start": 2611.48, "duration": 1.24}, {"text": " entre les deux extr\u00e9mit\u00e9s \n de l'h\u00e9micycle ", "start": 2612.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui se soutiennent \n et se renforcent. ", "start": 2613.96, "duration": 8.68}, {"text": " L'un a fait adopter \n un Frexit de fret ", "start": 2622.68, "duration": 1.56}, {"text": " et l'autre a provoqu\u00e9 \n des hausses d'imp\u00f4ts. ", "start": 2624.28, "duration": 2.32}, {"text": " Nous ne pouvons \n que repousser ce texte. ", "start": 2626.64, "duration": 5.36}, {"text": " Le cheminement de ce texte \n doit se poursuivre. ", "start": 2632.04, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a un chemin \n pour sortir la France ", "start": 2634.84, "duration": 1.76}, {"text": " de ce cul-de-sac budg\u00e9taire. ", "start": 2636.64, "duration": 6.32}, {"text": " La responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire, \n la justice fiscale conforme ", "start": 2643.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la trajectoire d'adaptation \n au changement climatique... ", "start": 2644.4, "duration": 5.04}, {"text": " L'\u00e9quilibre entre deux tiers \n d'\u00e9conomies budg\u00e9taires ", "start": 2649.48, "duration": 3.72}, {"text": " et un tiers \n d'augmentation des imp\u00f4ts ", "start": 2653.24, "duration": 1.16}, {"text": " nous semblent justes. ", "start": 2654.44, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce toujours l'objectif \n du gouvernement? ", "start": 2655.48, "duration": 5.08}, {"text": " Pouvez-vous \n nous confirmer ", "start": 2660.6, "duration": 1.6}, {"text": " que les plus fragiles \n d'entre nous, d'entre ", "start": 2662.24, "duration": 3.0}, {"text": " nos concitoyens, \n seront \u00e9pargn\u00e9s ", "start": 2665.28, "duration": 1.0}, {"text": " par ces efforts? ", "start": 2666.32, "duration": 3.84}, {"text": " A contrario, \n la participation ", "start": 2670.2, "duration": 1.32}, {"text": " des plus ais\u00e9s \u00e0 l'effort \n du r\u00e9tablissement ", "start": 2671.56, "duration": 3.24}, {"text": " de nos comptes publics \n se justifie pleinement. ", "start": 2674.84, "duration": 6.72}, {"text": " Nous avons salu\u00e9 \n la proposition ", "start": 2681.6, "duration": 3.2}, {"text": " dans le texte initial d'une \n contribution diff\u00e9rentielle ", "start": 2684.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur les tr\u00e8s hauts revenus. ", "start": 2686.24, "duration": 1.0}, {"text": " Sa mise en oeuvre \n pour deux ans ", "start": 2687.28, "duration": 1.36}, {"text": " ne sera pas suffisante. ", "start": 2688.68, "duration": 3.76}, {"text": " Soutenez-vous \n la proposition du groupe ", "start": 2692.48, "duration": 8.48}, {"text": " des D\u00e9mocrates \n de la maintenir ", "start": 2701.0, "duration": 2.2}, {"text": " tant que l'\u00e9tat \n de nos finances publiques ", "start": 2703.24, "duration": 1.36}, {"text": " le demandera? ", "start": 2704.64, "duration": 1.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2705.76, "duration": 3.08}, {"text": " La parole \n est au ministre charg\u00e9 ", "start": 2708.88, "duration": 1.16}, {"text": " des Comptes publics. ", "start": 2710.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 2711.12, "duration": 1.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n permettez-moi ", "start": 2712.92, "duration": 2.8}, {"text": " de vous remercier \n personnellement ", "start": 2715.76, "duration": 3.28}, {"text": " et l'ensemble des membres \n du groupe D\u00e9mocrate ", "start": 2719.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour votre assiduit\u00e9 \n et l'ensemble ", "start": 2720.48, "duration": 2.04}, {"text": " des propositions \n que vous avez faites ", "start": 2722.56, "duration": 1.16}, {"text": " pendant ce projet \n de loi de finances. ", "start": 2723.76, "duration": 17.2}, {"text": " Je partage votre constat. ", "start": 2741.0, "duration": 2.28}, {"text": " Nous \u00e9tions partis \n d'un cadre ", "start": 2743.32, "duration": 1.2}, {"text": " qui \u00e9tait clair, \n celui d'un effort ", "start": 2744.56, "duration": 1.16}, {"text": " de redressement \n de nos finances publiques ", "start": 2745.76, "duration": 1.16}, {"text": " sans matraquage fiscal. ", "start": 2746.96, "duration": 3.8}, {"text": " A l'issue de l'examen \n de cette premi\u00e8re partie, ", "start": 2750.8, "duration": 1.56}, {"text": " ce cadre n'a pas \u00e9t\u00e9 \n respect\u00e9 ", "start": 2752.4, "duration": 1.16}, {"text": " avec plus de 35 \n milliards d'imp\u00f4ts ", "start": 2753.6, "duration": 1.16}, {"text": " en plus. ", "start": 2754.8, "duration": 1.08}, {"text": " Inutile de croire \n que cela ne concernera seulement ", "start": 2755.92, "duration": 1.56}, {"text": " que quelques millionnaires \n ou entreprises. ", "start": 2757.52, "duration": 1.4}, {"text": " C'est sur l'ensemble \n de notre pays ", "start": 2758.96, "duration": 1.16}, {"text": " que cela va peser. ", "start": 2760.16, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez mentionn\u00e9 la fin \n de la contribution ", "start": 2761.36, "duration": 5.64}, {"text": " de la France \n \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 2767.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui est tout \u00e0 fait \n inenvisageable. ", "start": 2768.24, "duration": 5.12}, {"text": " La copie pr\u00e9sent\u00e9e \n avec le NFP en complicit\u00e9 ", "start": 2773.4, "duration": 1.56}, {"text": " avec le Rassemblement \n National me para\u00eet ", "start": 2775.0, "duration": 1.16}, {"text": " tout \u00e0 fait inacceptable. ", "start": 2776.2, "duration": 1.52}, {"text": " Vous avez pos\u00e9 \n des questions pr\u00e9cises, ", "start": 2777.76, "duration": 1.16}, {"text": " je vais y r\u00e9pondre. ", "start": 2778.96, "duration": 1.24}, {"text": " Je vous confirme \n que le gouvernement souhaite ", "start": 2780.24, "duration": 2.96}, {"text": " toujours, au minimum, \n cet \u00e9quilibre ", "start": 2783.24, "duration": 4.6}, {"text": " de deux tiers de baisse \n de d\u00e9penses publiques ", "start": 2787.88, "duration": 1.56}, {"text": " et d'un tiers de contribution \n exceptionnelle. ", "start": 2789.48, "duration": 1.8}, {"text": " S'il y a moins de d\u00e9penses \n publiques, ", "start": 2791.32, "duration": 1.36}, {"text": " nous serons les premiers \n \u00e0 le saluer. ", "start": 2792.72, "duration": 4.44}, {"text": " La deuxi\u00e8me question \n est sur la contribution ", "start": 2797.2, "duration": 1.36}, {"text": " diff\u00e9rentielle \n sur les hauts revenus. ", "start": 2798.6, "duration": 13.44}, {"text": " Vous mentionnez \n \u00e0 juste titre ", "start": 2812.08, "duration": 4.0}, {"text": " que quand on parle \n de justice fiscale, ", "start": 2816.12, "duration": 1.36}, {"text": " nul besoin de le contenir \n dans un temps ", "start": 2817.52, "duration": 1.56}, {"text": " trop \u00e9troit. ", "start": 2819.12, "duration": 1.0}, {"text": " Votre proposition \n semble juste et bonne. ", "start": 2820.16, "duration": 1.16}, {"text": " Cela permettra de r\u00e9duire \n le d\u00e9ficit public jusqu'\u00e0 ", "start": 2821.36, "duration": 1.56}, {"text": " un certain terme. ", "start": 2822.96, "duration": 1.0}, {"text": " Elle doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, \n cette contribution. ", "start": 2824.0, "duration": 8.12}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2832.16, "duration": 1.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bartolom\u00e9 Lenoir. ", "start": 2833.72, "duration": 1.36}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 2835.12, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-y. ", "start": 2836.16, "duration": 1.8}, {"text": " - Jean-Paul Mattei: \n Je voulais remercier monsieur ", "start": 2838.0, "duration": 1.6}, {"text": " le ministre \n pour la derni\u00e8re partie ", "start": 2839.64, "duration": 3.36}, {"text": " de sa r\u00e9ponse sur la contribution \n diff\u00e9rentielle, ", "start": 2843.04, "duration": 6.08}, {"text": " qui me semble \n vraiment importante ", "start": 2849.16, "duration": 1.0}, {"text": " au niveau de la justice fiscale. ", "start": 2850.2, "duration": 1.16}, {"text": " Je souhaite que le texte \n puisse cheminer ", "start": 2851.4, "duration": 1.36}, {"text": " au S\u00e9nat et que l'on retrouve \n la raison. ", "start": 2852.8, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: merci. ", "start": 2854.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bartolom\u00e9 Lenoir. ", "start": 2855.44, "duration": 3.16}, {"text": " - Bartolom\u00e9 Lenoir: Merci. ", "start": 2858.64, "duration": 1.16}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2859.84, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 2860.88, "duration": 3.6}, {"text": " Je voudrais vous parler \n d'un scandale ", "start": 2864.52, "duration": 1.16}, {"text": " qui touche le d\u00e9partement \n de la Creuse. ", "start": 2865.72, "duration": 10.2}, {"text": " Le comit\u00e9 d'entreprise \n d'Enedis poss\u00e8de ", "start": 2875.96, "duration": 1.0}, {"text": " un centre de vacances. ", "start": 2877.0, "duration": 11.8}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition d'une \n association militante ", "start": 2888.84, "duration": 1.76}, {"text": " qui pr\u00f4ne \"une soci\u00e9t\u00e9 \n post-apocalyptique, ", "start": 2890.64, "duration": 2.08}, {"text": " un lieu de d\u00e9sertion \n o\u00f9 on peut d\u00e9truire ", "start": 2892.76, "duration": 1.56}, {"text": " et greffer ce que bon \n vous semble\". ", "start": 2894.36, "duration": 6.24}, {"text": " Une centaine \n de personnes a pris ", "start": 2900.64, "duration": 1.16}, {"text": " ses quartiers dans ce lieu. ", "start": 2901.84, "duration": 4.2}, {"text": " Cette zone \n constituerait une zone ", "start": 2906.08, "duration": 2.48}, {"text": " de repli lors de manifestations \n violentes ", "start": 2908.6, "duration": 1.16}, {"text": " comme \u00e0 Sainte-Soline. ", "start": 2909.8, "duration": 1.64}, {"text": " Le comit\u00e9 d'entreprise d'une \n entreprise d\u00e9tenue ", "start": 2911.48, "duration": 1.8}, {"text": " par l'Etat a sign\u00e9 \n une convention ", "start": 2913.32, "duration": 2.04}, {"text": " avec des personnes \n qui d\u00e9fient l'autorit\u00e9 ", "start": 2915.4, "duration": 5.64}, {"text": " de l'Etat et s'efforcent d\u00e8s lors. ", "start": 2921.08, "duration": 5.12}, {"text": " A quelques centaines \n de m\u00e8tres ", "start": 2926.24, "duration": 1.04}, {"text": " de cette zone, vivent \n des Fran\u00e7ais honn\u00eates ", "start": 2927.32, "duration": 3.56}, {"text": " qui ont toujours \u00e9t\u00e9 \n fid\u00e8les \u00e0 la France, ", "start": 2930.92, "duration": 1.56}, {"text": " m\u00eame quand elle les a oubli\u00e9s. ", "start": 2932.52, "duration": 2.2}, {"text": " Ils vivent dans la peur \n d'\u00eatre squatt\u00e9s ", "start": 2934.76, "duration": 1.36}, {"text": " par des individus \n consid\u00e9r\u00e9s ", "start": 2936.16, "duration": 1.0}, {"text": " comme des nuisibles. ", "start": 2937.2, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9c\u00e9dent ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 2938.24, "duration": 1.0}, {"text": " a d\u00e9clar\u00e9 que plus aucune ZAD \n n'allait s'installer ", "start": 2939.28, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 2940.88, "duration": 9.72}, {"text": " Le risque est bien r\u00e9el qu'une \n nouvelle ZAD s'installe ", "start": 2950.64, "duration": 1.76}, {"text": " en France, dans la Creuse. ", "start": 2952.44, "duration": 8.76}, {"text": " La zone \u00e0 d\u00e9fendre \n est leur id\u00e9ologie, ", "start": 2961.24, "duration": 6.04}, {"text": " mais la n\u00f4tre, \n c'est la justice ", "start": 2967.32, "duration": 1.16}, {"text": " et la loi. ", "start": 2968.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2969.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau. ", "start": 2970.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Bruno Retailleau: Merci. ", "start": 2972.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je comprends ", "start": 2973.04, "duration": 1.0}, {"text": " votre inqui\u00e9tude. ", "start": 2974.08, "duration": 7.24}, {"text": " Vous avez indiqu\u00e9 \n et c'est totalement justifi\u00e9, ", "start": 2981.36, "duration": 5.0}, {"text": " que le comit\u00e9 \n d'entreprise d'Enedis ", "start": 2986.4, "duration": 1.04}, {"text": " a pass\u00e9 une convention \n qui permet ", "start": 2987.48, "duration": 2.24}, {"text": " de louer ce centre \n de vacances ", "start": 2989.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une association \u00e9cologiste. ", "start": 2990.96, "duration": 1.92}, {"text": " Cette convention \n est une convention ", "start": 2992.92, "duration": 6.04}, {"text": " de droit priv\u00e9 \n et je ne peux pas, ", "start": 2999.0, "duration": 2.68}, {"text": " comme ministre de l'Int\u00e9rieur, \n la dissoudre, l'annuler, ", "start": 3001.72, "duration": 2.76}, {"text": " ou faire intervenir \n les forces de l'ordre ", "start": 3004.52, "duration": 1.36}, {"text": " sans que le propri\u00e9taire \n ne me le demande. ", "start": 3005.92, "duration": 1.56}, {"text": " Nous ne sommes pas \n encore au stade ", "start": 3007.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la ZAD. ", "start": 3008.92, "duration": 4.68}, {"text": " Comme vous l'avez \n judicieusement indiqu\u00e9, ", "start": 3013.64, "duration": 3.12}, {"text": " nous avons constat\u00e9, \n que tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement, ", "start": 3016.8, "duration": 13.36}, {"text": " ce site accueille les militants \n de cause \u00e9cologiste ", "start": 3030.2, "duration": 1.56}, {"text": " les plus radicaux. ", "start": 3031.8, "duration": 7.12}, {"text": " Les ZAD, j'en \n ai une exp\u00e9rience ", "start": 3038.96, "duration": 1.16}, {"text": " avec Notre-Dame-des-Landes. ", "start": 3040.16, "duration": 1.92}, {"text": " Je sais de quoi il s'agit. ", "start": 3042.12, "duration": 3.88}, {"text": " J'ai mal v\u00e9cu le fait \n que l'Etat recule ", "start": 3046.04, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 3047.64, "duration": 4.52}, {"text": " Que la d\u00e9cision \n de justice soit jet\u00e9e ", "start": 3052.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la poubelle! ", "start": 3053.6, "duration": 1.72}, {"text": " Que le r\u00e9sultat \n d'un r\u00e9f\u00e9rendum populaire ", "start": 3055.36, "duration": 1.16}, {"text": " le soit aussi! ", "start": 3056.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je serai donc \n particuli\u00e8rement vigilant. ", "start": 3057.6, "duration": 3.64}, {"text": " Pistes de travail \n qui ne sont pas seulement ", "start": 3061.28, "duration": 3.24}, {"text": " alternatives mais cumulatives: \n la premi\u00e8re, ", "start": 3064.56, "duration": 2.16}, {"text": " j'ai demand\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9f\u00e8te \n de la Creuse ", "start": 3066.76, "duration": 1.56}, {"text": " de surveiller \n de tr\u00e8s pr\u00e8s la situation ", "start": 3068.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour qu'aucun trouble \n \u00e0 l'ordre public ", "start": 3069.76, "duration": 1.16}, {"text": " ne soit laiss\u00e9 sans r\u00e9ponse. ", "start": 3070.96, "duration": 1.64}, {"text": " La deuxi\u00e8me, nous allons \n interpeller Enedis ", "start": 3072.64, "duration": 1.16}, {"text": " et son comit\u00e9 d'entreprise \n pour v\u00e9rifier ", "start": 3073.84, "duration": 1.16}, {"text": " la compatibilit\u00e9 \n de l'objet social ", "start": 3075.04, "duration": 1.76}, {"text": " du comit\u00e9 d'entreprise \n \u00e0 la location ", "start": 3076.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette association. ", "start": 3078.04, "duration": 1.32}, {"text": " Troisi\u00e8mement, \n nous allons \u00e9tudier ", "start": 3079.4, "duration": 8.04}, {"text": " que l'Etat rach\u00e8te le site \n pour le prot\u00e9ger, ", "start": 3087.48, "duration": 1.92}, {"text": " pour le renaturer. ", "start": 3089.44, "duration": 6.24}, {"text": " Je suis certain \n que les associations ", "start": 3095.72, "duration": 1.16}, {"text": " trouveront \u00e7a tr\u00e8s bien. ", "start": 3096.92, "duration": 1.28}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3098.24, "duration": 7.48}, {"text": " - \n Bartolom\u00e9 Lenoir: ", "start": 3105.76, "duration": 2.12}, {"text": " Si vous n'agissez pas \n tout de suite, ", "start": 3107.92, "duration": 1.36}, {"text": " tout de suite, \n \u00e7a va devenir une ZAD. ", "start": 3109.32, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Merci, monsieur ", "start": 3110.92, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 3111.96, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Thierry. ", "start": 3114.16, "duration": 2.4}, {"text": " - Nicolas Thierry: \n Merci, madame ", "start": 3116.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3117.64, "duration": 1.16}, {"text": " Cette question \n s'adresse \u00e0 madame ", "start": 3118.84, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre de la Transition \n \u00e9cologique. ", "start": 3119.88, "duration": 7.04}, {"text": " Les autorit\u00e9s sanitaires \n et les gestionnaires ", "start": 3126.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'eau sont \u00e0 la veille \n d'une situation ", "start": 3128.16, "duration": 1.56}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 3129.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous apprenons \n que notre eau potable ", "start": 3130.8, "duration": 1.16}, {"text": " est massivement menac\u00e9e \n de non-conformit\u00e9 ", "start": 3132.0, "duration": 1.0}, {"text": " aux normes sanitaires. ", "start": 3133.04, "duration": 2.8}, {"text": " En cause, un polluant \n \u00e9ternel issu ", "start": 3135.88, "duration": 6.4}, {"text": " de la d\u00e9gradation \n d'un herbicide, ", "start": 3142.32, "duration": 1.0}, {"text": " parmi les plus vendus en France. ", "start": 3143.36, "duration": 2.24}, {"text": " L'eau consomm\u00e9e \n par les Fran\u00e7ais serait donc ", "start": 3145.64, "duration": 1.36}, {"text": " non conforme. ", "start": 3147.04, "duration": 1.0}, {"text": " Une contamination \n qui n'\u00e9pargne ", "start": 3148.08, "duration": 1.0}, {"text": " pas l'eau en bouteille. ", "start": 3149.12, "duration": 8.32}, {"text": " Les menaces que font peser \n les polluants \u00e9ternels ", "start": 3157.48, "duration": 2.08}, {"text": " sur notre eau potable \n et sur notre sant\u00e9 s'empilent ", "start": 3159.6, "duration": 1.76}, {"text": " chaque semaine \n \u00e0 un rythme \u00e9tourdissant. ", "start": 3161.4, "duration": 2.72}, {"text": " Les PFAS sont d\u00e9sormais \n bien identifi\u00e9s ", "start": 3164.16, "duration": 1.16}, {"text": " par les scientifiques \n et par le grand public. ", "start": 3165.36, "duration": 5.04}, {"text": " Il faut d'urgence \n s'attaquer ", "start": 3170.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur principale \n source de diffusion ", "start": 3171.48, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'environnement. ", "start": 3172.68, "duration": 3.32}, {"text": " On parle de pesticides, \n mais il faut cibler l'ensemble ", "start": 3176.04, "duration": 3.44}, {"text": " des produits contenant parfois \n des PFAS inutilement, ", "start": 3179.52, "duration": 1.36}, {"text": " ainsi que l'ensemble \n des rejets industriels. ", "start": 3180.92, "duration": 1.16}, {"text": " Une proposition de loi \n est sur la table. ", "start": 3182.12, "duration": 2.56}, {"text": " Elle pr\u00e9voit \n d'engager la lutte ", "start": 3184.72, "duration": 1.0}, {"text": " contre les polluants \u00e9ternels. ", "start": 3185.76, "duration": 4.56}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale \n et le S\u00e9nat l'ont adopt\u00e9 ", "start": 3190.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'unanimit\u00e9 en premi\u00e8re lecture. ", "start": 3191.76, "duration": 7.8}, {"text": " Alors que la presse \n nationale nous alertait ", "start": 3199.6, "duration": 1.76}, {"text": " du risque qui p\u00e8se \n sur notre eau potable, ", "start": 3201.4, "duration": 1.56}, {"text": " les groupes \n politiques soutenant ", "start": 3203.0, "duration": 1.0}, {"text": " votre gouvernement ont bloqu\u00e9 \n la r\u00e9inscription ", "start": 3204.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ordre du jour \n de cette proposition ", "start": 3205.24, "duration": 1.36}, {"text": " de loi. ", "start": 3206.64, "duration": 1.0}, {"text": " Cette d\u00e9cision est absolument \n incompr\u00e9hensible. ", "start": 3207.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question est donc double. ", "start": 3208.72, "duration": 5.12}, {"text": " Face aux risques \n de non-conformit\u00e9 ", "start": 3213.88, "duration": 2.0}, {"text": " de notre eau potable, \n envisagez-vous ", "start": 3215.92, "duration": 1.28}, {"text": " de suspendre l'autorisation \n des herbicides ", "start": 3217.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 base de PFAS? ", "start": 3218.28, "duration": 2.96}, {"text": " Sur la proposition de loi, \n le gouvernement est-il pr\u00eat ", "start": 3221.28, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 soutenir \n la r\u00e9inscription du texte ", "start": 3223.08, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n nationale pour viser ", "start": 3225.72, "duration": 1.96}, {"text": " une adoption d\u00e9finitive? ", "start": 3227.72, "duration": 1.0}, {"text": " Merci pour vos r\u00e9ponses. ", "start": 3228.76, "duration": 2.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 3230.96, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 3232.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: Merci. ", "start": 3234.04, "duration": 8.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous me posez d'abord ", "start": 3242.24, "duration": 1.52}, {"text": " la question \n sur l'inscription du texte. ", "start": 3243.8, "duration": 1.16}, {"text": " Je vais commencer par l\u00e0. ", "start": 3245.0, "duration": 6.16}, {"text": " Comme l'indiquent \n mes coll\u00e8gues, ", "start": 3251.2, "duration": 1.28}, {"text": " il y a d'autres \n propositions ", "start": 3252.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont aujourd'hui sur la table. ", "start": 3253.56, "duration": 4.56}, {"text": " Il ne s'agit pas \n de ne pas l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 3258.16, "duration": 1.56}, {"text": " sur ce sujet \n des PFAS, il s'agit ", "start": 3259.76, "duration": 1.36}, {"text": " de reprendre \n le texte l\u00e9gislatif ", "start": 3261.16, "duration": 3.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 produit \n par le S\u00e9nat, ", "start": 3264.32, "duration": 14.48}, {"text": " et c'est assez l\u00e9gitime ", "start": 3278.84, "duration": 3.16}, {"text": " que le S\u00e9nat pr\u00e9f\u00e8re inscrire \n son propre texte ", "start": 3282.04, "duration": 1.56}, {"text": " que le texte \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 3283.64, "duration": 3.0}, {"text": " Ca s'appelle la libert\u00e9 \n face \u00e0 l'ex\u00e9cutif ", "start": 3286.68, "duration": 1.36}, {"text": " du pouvoir l\u00e9gislatif. ", "start": 3288.08, "duration": 2.24}, {"text": " Vous permettrez \n au S\u00e9nat d'organiser ", "start": 3290.36, "duration": 1.0}, {"text": " ses travaux comme il le souhaite. ", "start": 3291.4, "duration": 2.92}, {"text": " Nous allons avancer \n sur ce sujet ", "start": 3294.36, "duration": 1.16}, {"text": " d'un point de vue l\u00e9gislatif. ", "start": 3295.56, "duration": 2.36}, {"text": " En nous appuyant \n sur les propres travaux ", "start": 3297.96, "duration": 1.36}, {"text": " du S\u00e9nat, si vous le permettez. ", "start": 3299.36, "duration": 9.96}, {"text": " Par ailleurs, \n vous indiquez ", "start": 3309.36, "duration": 1.76}, {"text": " que nous devons \n agir sur les PFAS, ", "start": 3311.16, "duration": 1.36}, {"text": " je partage cet avis. ", "start": 3312.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que nous avons fait ", "start": 3313.6, "duration": 1.36}, {"text": " un plan minist\u00e9riel \n sur le sujet ", "start": 3315.0, "duration": 1.16}, {"text": " au printemps dernier \n avec plusieurs ambitions. ", "start": 3316.2, "duration": 1.96}, {"text": " D'abord, tester \n la pr\u00e9sence des PFAS ", "start": 3318.2, "duration": 1.16}, {"text": " dans nos eaux. ", "start": 3319.4, "duration": 3.32}, {"text": " Ces tests sont obligatoires \n dans l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 3322.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 compter du 1er juillet 2026. ", "start": 3324.16, "duration": 2.72}, {"text": " Nous avons anticip\u00e9 \n cette date ", "start": 3326.92, "duration": 1.68}, {"text": " pour donner \n la transparence ", "start": 3328.64, "duration": 1.96}, {"text": " et pour pouvoir outiller tous \n les gestionnaires d'eau ", "start": 3330.64, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 3332.24, "duration": 3.0}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, am\u00e9liorer \n notre connaissance ", "start": 3335.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur les PFAS. ", "start": 3336.32, "duration": 4.48}, {"text": " Beaucoup sont utilis\u00e9s \n dans notre pharmacop\u00e9e, ", "start": 3340.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans les m\u00e9dicaments \n v\u00e9t\u00e9rinaires, ", "start": 3342.04, "duration": 1.0}, {"text": " dans la transition \u00e9cologique. ", "start": 3343.08, "duration": 11.84}, {"text": " Je pense \u00e0 un site \n o\u00f9 les PFAS permettent ", "start": 3354.96, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 des secteurs \n industriels d'entrer ", "start": 3356.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans la transition \u00e9cologique. ", "start": 3357.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut avoir une approche \n scientifique ", "start": 3358.84, "duration": 1.16}, {"text": " et pas faire d'id\u00e9ologie. ", "start": 3360.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 3361.44, "duration": 1.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3362.88, "duration": 4.64}, {"text": " - Nicolas Thierry: \n Madame la ministre, ", "start": 3367.56, "duration": 1.16}, {"text": " vous faites de la diversion \n sur un sujet ", "start": 3368.76, "duration": 1.56}, {"text": " de sant\u00e9 public \n et c'est regrettable. ", "start": 3370.36, "duration": 2.04}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 3372.44, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot. ", "start": 3373.56, "duration": 5.04}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot: \n Merci, madame ", "start": 3378.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3379.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 3380.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 3381.92, "duration": 3.92}, {"text": " Il y a des sujets qui doivent \n nous rassembler afin ", "start": 3385.88, "duration": 2.24}, {"text": " que nous puissions \n collectivement r\u00e9pondre ", "start": 3388.16, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 des drames qui touchent \n majoritairement ", "start": 3392.64, "duration": 1.2}, {"text": " nos pays dits d'outre-mer. ", "start": 3393.88, "duration": 4.24}, {"text": " Le sujet qui fait l'objet \n de ma question aujourd'hui doit ", "start": 3398.16, "duration": 1.96}, {"text": " nous faire d\u00e9passer \n nos clivages ", "start": 3400.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur les d\u00e9g\u00e2ts du diab\u00e8te. ", "start": 3401.2, "duration": 1.0}, {"text": " Savez-vous combien \n de personnes se font amputer ", "start": 3402.24, "duration": 1.36}, {"text": " chaque jour dans les outre-mer? ", "start": 3403.64, "duration": 3.0}, {"text": " Ce sont plus de 25 personnes \n par mois. ", "start": 3406.68, "duration": 4.52}, {"text": " Soit une amputation \n par jour ", "start": 3411.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour un total \n de 360 amputations ", "start": 3412.28, "duration": 1.16}, {"text": " par an. ", "start": 3413.48, "duration": 2.0}, {"text": " En outre-mer, \n nous avons une pr\u00e9valence ", "start": 3415.52, "duration": 2.16}, {"text": " du diab\u00e8te deux fois \n plus \u00e9lev\u00e9e ", "start": 3417.72, "duration": 1.16}, {"text": " que dans l'Hexagone. ", "start": 3418.92, "duration": 4.28}, {"text": " Ramen\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle \n de la population hexagonale, ", "start": 3423.24, "duration": 1.36}, {"text": " ce serait un fl\u00e9au. ", "start": 3424.64, "duration": 4.24}, {"text": " Que ferions-nous \n si cette situation existait ", "start": 3428.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec autant d'acuit\u00e9 \n ici, en Hexagone? ", "start": 3430.12, "duration": 1.16}, {"text": " Nous chercherions une solution. ", "start": 3431.32, "duration": 4.32}, {"text": " Une solution existe! ", "start": 3435.68, "duration": 3.16}, {"text": " Depuis 2016, un traitement \n r\u00e9volutionnaire existe. ", "start": 3438.88, "duration": 7.0}, {"text": " Ce traitement permet \n d'\u00e9viter l'amputation ", "start": 3445.92, "duration": 1.0}, {"text": " des pieds diab\u00e9tiques. ", "start": 3446.96, "duration": 2.0}, {"text": " Il a fait ses preuves \n sur plusieurs centaines ", "start": 3449.0, "duration": 3.2}, {"text": " de milliers de personnes, \n dans 25 pays, ", "start": 3452.24, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 il est d'ores et d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9. ", "start": 3453.64, "duration": 10.28}, {"text": " En Colombie, 469 \n patients trait\u00e9s, ", "start": 3463.96, "duration": 1.0}, {"text": " 465 ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 l'amputation. ", "start": 3465.0, "duration": 1.72}, {"text": " La Slovaquie est le premier \n pays europ\u00e9en ", "start": 3466.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'utiliser \n avec un taux de succ\u00e8s ", "start": 3468.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 100%. ", "start": 3469.56, "duration": 5.28}, {"text": " Les Etats-Unis ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9marr\u00e9 \n l'essai clinique, ", "start": 3474.88, "duration": 1.36}, {"text": " le m\u00e9dicament sera \n commercialis\u00e9 d'ici 2028. ", "start": 3476.28, "duration": 1.84}, {"text": " Pourrions-nous \u00e0 travers \n une d\u00e9l\u00e9gation ", "start": 3478.16, "duration": 2.68}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9s \n nous rencontrer, ", "start": 3480.88, "duration": 1.88}, {"text": " ouvrir un dialogue \n avec l'appui ", "start": 3482.8, "duration": 1.96}, {"text": " des experts qui connaissent \n les sp\u00e9cificit\u00e9s ", "start": 3484.8, "duration": 1.48}, {"text": " de cette maladie, \n afin d'obtenir ", "start": 3486.32, "duration": 1.8}, {"text": " des essais cliniques \n dans le respect ", "start": 3488.16, "duration": 8.36}, {"text": " du code de la sant\u00e9, \n en concertation ", "start": 3496.56, "duration": 2.04}, {"text": " avec l'agence \n nationale de la s\u00fbret\u00e9 ", "start": 3498.64, "duration": 1.16}, {"text": " et du m\u00e9dicament? ", "start": 3499.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question est une main tendue. ", "start": 3500.88, "duration": 2.2}, {"text": " La saisir serait \n un grand pas pour lutter ", "start": 3503.12, "duration": 1.56}, {"text": " contre l'amputation. ", "start": 3504.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 3505.76, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 3506.8, "duration": 2.0}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: \n Merci, madame ", "start": 3508.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3509.88, "duration": 4.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, vous posez \n une question importante. ", "start": 3514.2, "duration": 6.28}, {"text": " La question du diab\u00e8te, \n et notamment ", "start": 3520.52, "duration": 1.16}, {"text": " du diab\u00e8te de type 2. ", "start": 3521.72, "duration": 3.52}, {"text": " C'est celui-l\u00e0 \n qui a une pr\u00e9valence ", "start": 3525.28, "duration": 2.68}, {"text": " tr\u00e8s importante \n dans les d\u00e9partements ", "start": 3528.0, "duration": 1.0}, {"text": " et territoires d'outre-mer. ", "start": 3529.04, "duration": 11.4}, {"text": " Les donn\u00e9es r\u00e9centes de Sant\u00e9 \n publique France r\u00e9v\u00e8lent ", "start": 3540.48, "duration": 3.88}, {"text": " que ce diab\u00e8te est deux fois \n sup\u00e9rieur l\u00e0-bas qu'en m\u00e9tropole. ", "start": 3544.4, "duration": 7.6}, {"text": " Le diagnostic est pos\u00e9 plus t\u00f4t \n qu'en m\u00e9tropole. ", "start": 3552.04, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a des sp\u00e9cificit\u00e9s \n alimentaires, g\u00e9n\u00e9tiques ", "start": 3554.84, "duration": 1.36}, {"text": " et socio-\u00e9conomiques \n qui expliquent cela. ", "start": 3556.24, "duration": 1.6}, {"text": " Nous devons continuer \n \u00e0 amplifier ", "start": 3557.88, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les campagnes \n de pr\u00e9vention, ", "start": 3558.92, "duration": 2.48}, {"text": " toutes les campagnes \n de parcours ", "start": 3561.44, "duration": 5.36}, {"text": " des patients pour tenir compte \n des particularit\u00e9s locales. ", "start": 3566.84, "duration": 16.08}, {"text": " Vous me posez la question \n des m\u00e9dicaments ", "start": 3582.96, "duration": 4.04}, {"text": " pour laquelle, \n \u00e0 titre personnel, ", "start": 3587.04, "duration": 1.0}, {"text": " je n'ai pas de r\u00e9ponse \n \u00e0 vous donner. ", "start": 3588.08, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut une autorisation \n de mise ", "start": 3589.68, "duration": 3.12}, {"text": " sur le march\u00e9 \n par l'agence europ\u00e9enne ", "start": 3592.84, "duration": 1.16}, {"text": " du m\u00e9dicament \n ou une autorisation nationale ", "start": 3594.04, "duration": 1.16}, {"text": " par l'ANSM. ", "start": 3595.24, "duration": 1.32}, {"text": " Les laboratoires \n qui commercialisent ", "start": 3596.6, "duration": 1.32}, {"text": " ces m\u00e9dicaments n'ont \n fait aucune demande ", "start": 3597.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'agence europ\u00e9enne \n du m\u00e9dicament ", "start": 3599.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce jour. ", "start": 3600.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux bien \n que l'on se voie, ", "start": 3601.24, "duration": 1.36}, {"text": " je veux bien \n vous aider, ", "start": 3602.64, "duration": 1.2}, {"text": " mais je ne peux pas faire \n cette demande ", "start": 3603.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la place \n de ce laboratoire afin ", "start": 3605.48, "duration": 1.36}, {"text": " que nous puissions, \n en Europe, ", "start": 3606.88, "duration": 1.0}, {"text": " avoir les donn\u00e9es \n scientifiques ", "start": 3607.92, "duration": 1.64}, {"text": " et les \u00e9tudes cliniques \n sur ces produits. ", "start": 3609.6, "duration": 3.88}, {"text": " S'il y a des produits \n importants ", "start": 3613.52, "duration": 1.84}, {"text": " et int\u00e9ressants, \n il faut que ce laboratoire ", "start": 3615.4, "duration": 1.36}, {"text": " nous contacte. ", "start": 3616.8, "duration": 6.96}, {"text": " Ils n'ont pas donn\u00e9 de dossier \n vraisemblablement ", "start": 3623.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'agence europ\u00e9enne \n du m\u00e9dicament. ", "start": 3625.2, "duration": 3.68}, {"text": " Nous ne pouvons pas \n avancer ", "start": 3628.92, "duration": 1.0}, {"text": " tant que cela n'est pas fait. ", "start": 3629.96, "duration": 2.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 3632.16, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Ren\u00e9 Lioret. ", "start": 3633.56, "duration": 3.72}, {"text": " - Ren\u00e9 Lioret: Merci. ", "start": 3637.32, "duration": 3.64}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres, ", "start": 3641.0, "duration": 1.0}, {"text": " ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 3642.04, "duration": 8.04}, {"text": " Jeudi dernier, des supporters \n du Maccabi Tel-Aviv ", "start": 3650.12, "duration": 6.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 sauvagement \n agress\u00e9s \u00e0 Amsterdam ", "start": 3656.32, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s un match face \u00e0 l'Ajax. ", "start": 3657.52, "duration": 3.6}, {"text": " Une agression d'une \n violence inou\u00efe, ", "start": 3661.16, "duration": 4.16}, {"text": " des victimes tabass\u00e9es, \n rou\u00e9es de coups, lynch\u00e9es... ", "start": 3665.36, "duration": 3.8}, {"text": " Le Premier ministre \n isra\u00e9lien est intervenu ", "start": 3669.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour rapatrier ses ressortissants. ", "start": 3670.4, "duration": 4.76}, {"text": " Certains, en France, \n ont tent\u00e9 de minimiser ", "start": 3675.2, "duration": 4.0}, {"text": " ces faits, parlant \n d'\u00e9chauffour\u00e9es ", "start": 3679.24, "duration": 1.0}, {"text": " et de rixes entre supporters. ", "start": 3680.28, "duration": 1.92}, {"text": " D'autres ont m\u00eame \n tent\u00e9 d'inverser ", "start": 3682.24, "duration": 1.08}, {"text": " les responsabilit\u00e9s, \n ce qui est proprement scandaleux. ", "start": 3683.36, "duration": 5.32}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9 doit \u00eatre dite \n dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 3688.72, "duration": 2.36}, {"text": " A Amsterdam, c'est bien \n la haine antis\u00e9mite ", "start": 3691.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui a \u00e9clat\u00e9 au grand jour. ", "start": 3692.52, "duration": 2.36}, {"text": " Les agresseurs \n n'\u00e9taient pas de simples ", "start": 3694.92, "duration": 2.96}, {"text": " supporters, mais des sympathisants \n pro-palestiniens. ", "start": 3697.92, "duration": 5.84}, {"text": " Les victimes \n n'\u00e9taient pas de simples ", "start": 3703.8, "duration": 5.32}, {"text": " supporters du club adverse. ", "start": 3709.16, "duration": 2.52}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 \n cibl\u00e9s ", "start": 3711.72, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'ils \u00e9taient juifs! ", "start": 3712.76, "duration": 1.6}, {"text": " Il semblerait qu'Amsterdam fasse \n d\u00e9sormais partie ", "start": 3714.4, "duration": 1.16}, {"text": " des capitales \n europ\u00e9ennes o\u00f9 les juifs ", "start": 3715.6, "duration": 1.16}, {"text": " ne peuvent d\u00e9sormais \n plus se d\u00e9placer ", "start": 3716.8, "duration": 1.16}, {"text": " en s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 3718.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le savez, \n monsieur le ministre ", "start": 3719.04, "duration": 1.84}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n les juifs de France ", "start": 3720.92, "duration": 1.16}, {"text": " ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s. ", "start": 3722.12, "duration": 2.92}, {"text": " Avec plus de 900 \n faits antis\u00e9mites ", "start": 3725.08, "duration": 4.36}, {"text": " au premier trimestre \n 2024, soit 5 ", "start": 3729.48, "duration": 2.72}, {"text": " par jour, \n une augmentation de 292% ", "start": 3732.24, "duration": 1.16}, {"text": " par rapport \u00e0 2023. ", "start": 3733.44, "duration": 2.32}, {"text": " Les attaques antis\u00e9mites \n repr\u00e9sentent ", "start": 3735.8, "duration": 3.28}, {"text": " deux tiers des attaques \n antireligieuses ", "start": 3739.12, "duration": 1.44}, {"text": " en France alors que la communaut\u00e9 \n juive repr\u00e9sente ", "start": 3740.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 peine 5% de la population \n fran\u00e7aise. ", "start": 3742.2, "duration": 4.08}, {"text": " Nous ne pouvons \n qu'\u00eatre inquiets ", "start": 3746.32, "duration": 4.16}, {"text": " pour la rencontre \n France-Isra\u00ebl ", "start": 3750.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui aura lieu \n dans moins de 48 heures ", "start": 3751.56, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 3753.16, "duration": 1.04}, {"text": " Pouvez-vous nous assurer \n que les supporters isra\u00e9liens ", "start": 3754.24, "duration": 1.36}, {"text": " pourront supporter \n leur \u00e9quipe ", "start": 3755.64, "duration": 1.0}, {"text": " en toute s\u00e9curit\u00e9? ", "start": 3756.68, "duration": 3.08}, {"text": " Pouvez-vous nous assurer \n que nos compatriotes juifs ", "start": 3759.8, "duration": 1.36}, {"text": " pourront se d\u00e9placer \n en Ile-de-France ", "start": 3761.2, "duration": 1.0}, {"text": " en toute s\u00e9curit\u00e9? ", "start": 3762.24, "duration": 1.72}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Bruno ", "start": 3764.0, "duration": 1.76}, {"text": " Retailleau. ", "start": 3765.8, "duration": 4.64}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3770.48, "duration": 1.16}, {"text": " vous me posez \n une question ", "start": 3771.68, "duration": 1.64}, {"text": " qui est tr\u00e8s claire \n sur le match ", "start": 3773.36, "duration": 2.6}, {"text": " de jeudi prochain, \n qui opposera l'\u00e9quipe ", "start": 3776.0, "duration": 1.16}, {"text": " de France \u00e0 l'\u00e9quipe d'Isra\u00ebl. ", "start": 3777.2, "duration": 2.08}, {"text": " Avec le Premier \n ministre, ", "start": 3779.32, "duration": 1.12}, {"text": " nous avons pris une d\u00e9cision. ", "start": 3780.48, "duration": 3.36}, {"text": " Nous avons tenu \n \u00e0 ce que ce match ", "start": 3783.88, "duration": 1.8}, {"text": " se d\u00e9roule l\u00e0 o\u00f9 il devait \n se d\u00e9rouler, c'est-\u00e0-dire ", "start": 3785.72, "duration": 1.76}, {"text": " au Stade de France. ", "start": 3787.52, "duration": 11.12}, {"text": " Pas question, comme certains \n me l'ont demand\u00e9, d'annuler. ", "start": 3798.68, "duration": 2.92}, {"text": " Pas question, comme certains \n me l'ont demand\u00e9, ", "start": 3801.64, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9localiser. ", "start": 3803.04, "duration": 1.92}, {"text": " Pas question \n que la France recule ", "start": 3805.0, "duration": 1.16}, {"text": " devant les semeurs de haine. ", "start": 3806.2, "duration": 1.32}, {"text": " C'est notre pays \n et nous en sommes fiers. ", "start": 3807.56, "duration": 1.84}, {"text": " Je vais \u00eatre encore plus pr\u00e9cis. ", "start": 3809.44, "duration": 6.28}, {"text": " Il y a quelques mois, \n nous avons tous c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ", "start": 3815.76, "duration": 1.76}, {"text": " les belles \n valeurs du sport ", "start": 3817.56, "duration": 1.0}, {"text": " pendant les Jeux Olympiques. ", "start": 3818.6, "duration": 1.4}, {"text": " Avons-nous d\u00e9j\u00e0 \n oubli\u00e9 les le\u00e7ons ", "start": 3820.04, "duration": 1.0}, {"text": " des Jeux Olympiques? ", "start": 3821.08, "duration": 7.08}, {"text": " Pour chaque victoire, \n pour chaque athl\u00e8te victorieux, ", "start": 3828.2, "duration": 2.72}, {"text": " les hymnes nationaux \n retentissaient ", "start": 3830.96, "duration": 4.68}, {"text": " et en m\u00eame temps, \n se conjuguaient ", "start": 3835.68, "duration": 1.16}, {"text": " avec les valeurs \n universelles du sport. ", "start": 3836.88, "duration": 2.64}, {"text": " Le sport, c'est plus que le sport. ", "start": 3839.56, "duration": 2.28}, {"text": " Ce sont des valeurs \n o\u00f9 on peut ", "start": 3841.88, "duration": 6.0}, {"text": " tous se retrouver, \n quelles que soient ", "start": 3847.92, "duration": 1.6}, {"text": " les origines, \n les confessions ", "start": 3849.56, "duration": 1.0}, {"text": " ou les couleurs de peau. ", "start": 3850.6, "duration": 1.0}, {"text": " Cette universalit\u00e9 r\u00e9pond \n \u00e0 l'universalit\u00e9 ", "start": 3851.64, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 3852.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 3853.72, "duration": 1.8}, {"text": " nous avons tenu \n et nous tiendrons ", "start": 3855.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce qu'au Stade \n de France, se d\u00e9roule ", "start": 3856.76, "duration": 1.56}, {"text": " ce match. ", "start": 3858.36, "duration": 1.48}, {"text": " Nous allons \n mobiliser des forces ", "start": 3859.88, "duration": 5.16}, {"text": " de l'ordre, \n toutes les ressources ", "start": 3865.08, "duration": 1.0}, {"text": " de notre droit \n pour que force reste ", "start": 3866.12, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la loi \n que vous votez ", "start": 3869.04, "duration": 1.16}, {"text": " et que nous faisons ex\u00e9cuter. ", "start": 3870.24, "duration": 3.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Merci, monsieur ", "start": 3873.84, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3874.88, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Laurent Wauquiez. ", "start": 3875.92, "duration": 4.56}, {"text": " - Laurent Wauquiez: \n Merci, madame ", "start": 3880.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3881.56, "duration": 1.16}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3882.76, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 3883.8, "duration": 6.84}, {"text": " Vous avez la lourde \n t\u00e2che de sortir ", "start": 3890.68, "duration": 4.04}, {"text": " notre pays d'une crise budg\u00e9taire \n d'une extr\u00eame gravit\u00e9 ", "start": 3894.76, "duration": 1.56}, {"text": " et vous avez tout notre soutien. ", "start": 3896.36, "duration": 1.16}, {"text": " Pour les d\u00e9put\u00e9s \n et les parlementaires ", "start": 3897.56, "duration": 2.04}, {"text": " de la droite r\u00e9publicaine, \n il est important ", "start": 3899.64, "duration": 1.36}, {"text": " que les Fran\u00e7ais, \n notamment les retrait\u00e9s, ", "start": 3901.04, "duration": 2.4}, {"text": " ne payent pas les pots cass\u00e9s \n des d\u00e9ficits accumul\u00e9s. ", "start": 3903.48, "duration": 5.24}, {"text": " Vous nous avez propos\u00e9 \n d'am\u00e9liorer ", "start": 3908.76, "duration": 2.48}, {"text": " le budget du gouvernement \n avec une m\u00e9thode: ", "start": 3911.28, "duration": 1.6}, {"text": " plus d'\u00e9conomies \n sur la d\u00e9pense ", "start": 3912.92, "duration": 2.2}, {"text": " et en \u00e9change, \n la possibilit\u00e9 de faire ", "start": 3915.16, "duration": 2.2}, {"text": " des gestes \n sur le pouvoir d'achat ", "start": 3917.4, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 3918.6, "duration": 5.12}, {"text": " Nous avons travaill\u00e9 \n depuis un mois ", "start": 3923.76, "duration": 2.64}, {"text": " pour vous proposer \n des \u00e9conomies, notamment ", "start": 3926.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur les agences et les autorit\u00e9s \n administratives. ", "start": 3927.64, "duration": 7.96}, {"text": " Nous sommes convaincus \n que des \u00e9conomies ", "start": 3935.64, "duration": 1.16}, {"text": " sont possibles. ", "start": 3936.84, "duration": 9.32}, {"text": " Une revalorisation \n des retraites ", "start": 3946.2, "duration": 2.32}, {"text": " au 1er janvier \n et une revalorisation ", "start": 3948.56, "duration": 1.16}, {"text": " des petites \n retraites, ", "start": 3949.76, "duration": 1.0}, {"text": " c'est ce qui \u00e9tait envisag\u00e9. ", "start": 3950.8, "duration": 3.72}, {"text": " Vous avez accept\u00e9 \n et je vous en remercie, ", "start": 3954.56, "duration": 2.36}, {"text": " dans le cadre \n du travail commun ", "start": 3956.96, "duration": 1.16}, {"text": " que nous avons men\u00e9. ", "start": 3958.16, "duration": 2.6}, {"text": " Il est un deuxi\u00e8me \n sujet qui pr\u00e9occupe ", "start": 3960.8, "duration": 1.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais: le tarif \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 3962.2, "duration": 2.36}, {"text": " Nous souhaitons \n qu'il puisse ", "start": 3964.6, "duration": 2.36}, {"text": " y avoir une clause \n de rendez-vous ", "start": 3967.0, "duration": 1.16}, {"text": " au d\u00e9but de l'ann\u00e9e \n prochaine ", "start": 3968.2, "duration": 2.28}, {"text": " pour que la taxe \n soit param\u00e9tr\u00e9e ", "start": 3970.52, "duration": 1.44}, {"text": " en fonction des march\u00e9s \n de l'\u00e9nergie afin ", "start": 3972.0, "duration": 1.36}, {"text": " de garantir \n \u00e0 nos compatriotes ", "start": 3973.4, "duration": 1.0}, {"text": " que les prix baisseront \n l'ann\u00e9e prochaine. ", "start": 3974.44, "duration": 3.84}, {"text": " Pouvez-vous \n nous expliquer comment ", "start": 3978.32, "duration": 1.0}, {"text": " vous souhaitez mettre en place \n ces propositions? ", "start": 3979.36, "duration": 2.04}, {"text": " Elles sont le fruit \n d'un travail commun ", "start": 3981.44, "duration": 5.4}, {"text": " avec le S\u00e9nat, d'une \n attente commune heurt\u00e9e ", "start": 3986.88, "duration": 1.36}, {"text": " par les d\u00e9put\u00e9s \n qui travaillent ", "start": 3988.28, "duration": 1.2}, {"text": " en ce moment \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 3989.52, "duration": 2.8}, {"text": " Je suis convaincu \n qu'elles dessinent ", "start": 3992.36, "duration": 1.0}, {"text": " un chemin utile pour notre pays. ", "start": 3993.4, "duration": 11.32}, {"text": " Assumer de faire \n des \u00e9conomies ", "start": 4004.76, "duration": 1.36}, {"text": " sur le gaspillage \n de l'argent public ", "start": 4006.16, "duration": 5.0}, {"text": " pour pouvoir mieux \n prot\u00e9ger le pouvoir d'achat ", "start": 4011.2, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 4012.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 4013.44, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est au Premier ministre. ", "start": 4014.56, "duration": 3.12}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4017.72, "duration": 1.36}, {"text": " Cette question \n ne me surprend pas vraiment. ", "start": 4019.12, "duration": 10.04}, {"text": " Avant de vous r\u00e9pondre \n sur le fond, ", "start": 4029.2, "duration": 2.08}, {"text": " je voudrais dire \n un mot de m\u00e9thode ", "start": 4031.32, "duration": 1.36}, {"text": " comme je l'ai fait \n au pr\u00e9sident, ", "start": 4032.72, "duration": 1.16}, {"text": " tout \u00e0 l'heure. ", "start": 4033.92, "duration": 10.6}, {"text": " J'aimerais \n rappeler ", "start": 4044.56, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 ceux qui nous regardent \n les conditions ", "start": 4045.64, "duration": 1.68}, {"text": " tr\u00e8s particuli\u00e8res \n dans lesquelles ", "start": 4047.36, "duration": 1.08}, {"text": " le gouvernement \n actuel a d\u00fb pr\u00e9parer ", "start": 4048.48, "duration": 1.88}, {"text": " un budget en 15 jours. ", "start": 4050.4, "duration": 2.32}, {"text": " J'ai dit d\u00e8s le d\u00e9but, \n ici m\u00eame ", "start": 4052.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cette tribune, \n que ce budget ", "start": 4054.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9tait perfectible. ", "start": 4055.36, "duration": 1.28}, {"text": " Avec tous les membres \n du gouvernement, ", "start": 4056.68, "duration": 8.44}, {"text": " nous sommes pr\u00eats \n et nous restons pr\u00eats ", "start": 4065.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans le processus \n qui se d\u00e9roule \u00e0 am\u00e9liorer ", "start": 4066.56, "duration": 1.56}, {"text": " ce budget. ", "start": 4068.16, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n j'ai pris la d\u00e9cision ", "start": 4069.2, "duration": 1.16}, {"text": " que le d\u00e9bat se d\u00e9roulerait \n normalement. ", "start": 4070.4, "duration": 1.88}, {"text": " J'ai aussi pris \n la d\u00e9cision d'\u00e9couter ", "start": 4072.32, "duration": 1.16}, {"text": " tout le monde. ", "start": 4073.52, "duration": 7.28}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n un sujet tr\u00e8s important, ", "start": 4080.84, "duration": 1.36}, {"text": " je vais y revenir. ", "start": 4082.24, "duration": 5.2}, {"text": " Votre groupe a port\u00e9 ce sujet. ", "start": 4087.48, "duration": 9.2}, {"text": " D'autres groupes \n ont aussi fait ", "start": 4096.72, "duration": 1.48}, {"text": " des propositions, \n que j'ai entendues. ", "start": 4098.24, "duration": 3.72}, {"text": " Vous ne m'en voudrez pas \n de dire ", "start": 4102.0, "duration": 2.24}, {"text": " que j'ai souhait\u00e9 \n avoir un dialogue ", "start": 4104.28, "duration": 1.16}, {"text": " un peu \n plus particulier ", "start": 4105.48, "duration": 2.44}, {"text": " avec les quatre groupes \n qui me font l'amiti\u00e9 ", "start": 4107.96, "duration": 16.96}, {"text": " et l'honneur d'\u00eatre le socle \n de soutien accompagnant ", "start": 4124.96, "duration": 1.56}, {"text": " le gouvernement. ", "start": 4126.56, "duration": 1.28}, {"text": " Cette discussion \n n'est pas termin\u00e9e. ", "start": 4127.88, "duration": 2.2}, {"text": " Plusieurs sujets \n qui pr\u00e9occupent ", "start": 4130.12, "duration": 3.2}, {"text": " ces groupes et qui accompagnent \n le sentiment populaire ", "start": 4133.36, "duration": 1.56}, {"text": " que j'\u00e9coute. ", "start": 4134.96, "duration": 9.96}, {"text": " Nous continuons \n ce dialogue, ", "start": 4144.96, "duration": 3.2}, {"text": " et avec votre groupe \n en particulier, ", "start": 4148.2, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 nous avons cherch\u00e9 \n \"un compromis\". ", "start": 4149.4, "duration": 1.16}, {"text": " On n'a pas tout \u00e0 fait \n cette culture ", "start": 4150.6, "duration": 1.56}, {"text": " du compromis en France, \n mais j'aime ", "start": 4152.2, "duration": 1.16}, {"text": " bien ce mot, \n en particulier ", "start": 4153.4, "duration": 1.0}, {"text": " quand il s'agit \n de prot\u00e9ger ", "start": 4154.44, "duration": 1.0}, {"text": " les plus d\u00e9munis. ", "start": 4155.48, "duration": 4.0}, {"text": " Je voudrais \n maintenant vous dire ", "start": 4159.52, "duration": 1.72}, {"text": " en quoi consisterait \n ce compromis, ", "start": 4161.28, "duration": 3.08}, {"text": " pour autant \n qu'il soit approuv\u00e9 ", "start": 4164.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans la suite des d\u00e9bats \n parlementaires. ", "start": 4165.44, "duration": 2.52}, {"text": " Nous nous engageons \n \u00e0 ce que tous ", "start": 4168.0, "duration": 1.76}, {"text": " les retrait\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient \n d'une revalorisation ", "start": 4169.8, "duration": 1.0}, {"text": " au 1er janvier 2025. ", "start": 4170.84, "duration": 5.96}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \n \u00e0 la m\u00eame date ", "start": 4176.84, "duration": 1.0}, {"text": " que les ann\u00e9es pass\u00e9es. ", "start": 4177.88, "duration": 2.84}, {"text": " Cette revalorisation \n tiendra compte ", "start": 4180.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la forte baisse de l'inflation. ", "start": 4181.8, "duration": 7.76}, {"text": " Comme vous et d'autres \n groupes, je souhaite ", "start": 4189.6, "duration": 2.12}, {"text": " en particulier \n que les retrait\u00e9s ", "start": 4191.76, "duration": 4.16}, {"text": " dont la pension \n n'est pas \u00e9lev\u00e9e ", "start": 4195.96, "duration": 3.04}, {"text": " ou est tr\u00e8s faible, \n il y en a beaucoup, ", "start": 4199.04, "duration": 1.76}, {"text": " soient prot\u00e9g\u00e9s. ", "start": 4200.84, "duration": 2.8}, {"text": " Vous avez propos\u00e9 \n de prendre en compte ", "start": 4203.68, "duration": 2.44}, {"text": " comme r\u00e9f\u00e9rence \n le montant du SMIC net, ", "start": 4206.16, "duration": 1.36}, {"text": " c'est une r\u00e9f\u00e9rence \n qui parlera ", "start": 4207.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous les Fran\u00e7ais \n et je la reprends volontiers. ", "start": 4208.6, "duration": 3.52}, {"text": " Cela concerne \n pr\u00e8s de la moiti\u00e9 ", "start": 4212.16, "duration": 1.36}, {"text": " des retrait\u00e9s, 44% \n pour \u00eatre exact. ", "start": 4213.56, "duration": 11.04}, {"text": " Nous sommes pr\u00eats \n \u00e0 nous engager ", "start": 4224.64, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 ce que les retrait\u00e9s \n qui ont un niveau ", "start": 4228.04, "duration": 3.96}, {"text": " de pension \n inf\u00e9rieur au niveau ", "start": 4232.04, "duration": 2.96}, {"text": " d'un SMIC net b\u00e9n\u00e9ficient \n d'une revalorisation ", "start": 4235.04, "duration": 1.64}, {"text": " et d'une compensation \n du manque \u00e0 gagner ", "start": 4236.72, "duration": 1.36}, {"text": " du premier semestre \n de l'ann\u00e9e prochaine. ", "start": 4238.12, "duration": 7.04}, {"text": " Au sujet de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n vous souhaitiez ", "start": 4245.2, "duration": 3.24}, {"text": " qu'il y ait une clause \n de rendez-vous afin ", "start": 4248.48, "duration": 1.56}, {"text": " de param\u00e9trer \n l'\u00e9volution de la taxe ", "start": 4250.08, "duration": 1.84}, {"text": " en fonction du prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 4251.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour apporter la garantie \n que les factures baisseront ", "start": 4253.76, "duration": 1.56}, {"text": " effectivement. ", "start": 4255.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement est pr\u00eat \n \u00e0 prendre cet engagement. ", "start": 4256.4, "duration": 3.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Merci, monsieur ", "start": 4259.6, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 4260.64, "duration": 3.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Pascale Got. ", "start": 4264.56, "duration": 8.84}, {"text": " - Pascale Got: \n Je trouve l'intervention ", "start": 4273.44, "duration": 1.2}, {"text": " de monsieur Wauquiez \n assez incroyable. ", "start": 4274.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'avons rien appris. ", "start": 4275.72, "duration": 5.6}, {"text": " Il l'a d\u00e9j\u00e0 faite \n \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, ", "start": 4281.36, "duration": 1.36}, {"text": " grillant la priorit\u00e9 \n au Premier ministre. ", "start": 4282.76, "duration": 1.16}, {"text": " Mais aussi au Parlement. ", "start": 4283.96, "duration": 3.96}, {"text": " Et un petit peu \n surprise, monsieur ", "start": 4287.96, "duration": 2.64}, {"text": " le Premier ministre, \n que vous repreniez ", "start": 4290.64, "duration": 2.28}, {"text": " des propositions de monsieur \n Laurent Wauquiez, ", "start": 4292.96, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il faudra bien v\u00e9rifier. ", "start": 4294.16, "duration": 5.04}, {"text": " La premi\u00e8re mouture, \n c'\u00e9tait de faire perdre 163 euros ", "start": 4299.24, "duration": 1.76}, {"text": " aux petites retraites. ", "start": 4301.04, "duration": 12.76}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n la COP29 s'ouvre ", "start": 4313.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Bakou. ", "start": 4315.24, "duration": 4.08}, {"text": " C'est un non-sens \n sur le plan \u00e9cologique ", "start": 4319.36, "duration": 2.88}, {"text": " et humanitaire, \n un an apr\u00e8s le massacre ", "start": 4322.28, "duration": 1.36}, {"text": " des Arm\u00e9niens du Haut-Karabakh. ", "start": 4323.68, "duration": 2.92}, {"text": " Vous avez pr\u00e9sent\u00e9 le troisi\u00e8me \n plan d'adaptation ", "start": 4326.64, "duration": 1.36}, {"text": " au changement \n climatique ", "start": 4328.04, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelque temps. ", "start": 4329.08, "duration": 4.76}, {"text": " Il a le m\u00e9rite \n d'exister, ", "start": 4333.88, "duration": 1.0}, {"text": " mais il n'a pas le m\u00e9rite \n de la faisabilit\u00e9. ", "start": 4334.92, "duration": 2.6}, {"text": " Il allonge la liste \n des d\u00e9clarations, ", "start": 4337.56, "duration": 1.16}, {"text": " des constats \n et des \u00e9tudes ", "start": 4338.76, "duration": 1.32}, {"text": " depuis des ann\u00e9es \n et c'est toujours ", "start": 4340.12, "duration": 1.16}, {"text": " le m\u00eame \u00e9cueil. ", "start": 4341.32, "duration": 1.0}, {"text": " Aucune codification. ", "start": 4342.36, "duration": 2.32}, {"text": " Pas d'outil juridique \n pour faciliter ", "start": 4344.72, "duration": 1.0}, {"text": " la t\u00e2che des collectivit\u00e9s. ", "start": 4345.76, "duration": 13.48}, {"text": " Aucun financement \n structurant pour faire face ", "start": 4359.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ampleur du changement \n climatique. ", "start": 4360.48, "duration": 2.88}, {"text": " D'o\u00f9 mes questions: \n le fonds Barnier, ", "start": 4363.4, "duration": 1.16}, {"text": " qui pouvait atteindre 450 \n millions d'euros, ", "start": 4364.6, "duration": 1.16}, {"text": " en reste \u00e0 300. ", "start": 4365.8, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi a-t-on \n rabot\u00e9 150 millions? ", "start": 4366.84, "duration": 8.52}, {"text": " Pourquoi avoir r\u00e9duit \n drastiquement ", "start": 4375.4, "duration": 1.0}, {"text": " le fond vert? ", "start": 4376.44, "duration": 1.52}, {"text": " Le parlement avait adopt\u00e9 \n une proposition ", "start": 4378.0, "duration": 2.56}, {"text": " de loi sur l'adaptation \n aux changements climatiques ", "start": 4380.6, "duration": 1.36}, {"text": " des littoraux. ", "start": 4382.0, "duration": 3.12}, {"text": " Certaines propositions \n n'ont pas \u00e9t\u00e9 reprises. ", "start": 4385.16, "duration": 5.68}, {"text": " Seriez-vous pr\u00eat \n \u00e0 relancer les travaux? ", "start": 4390.88, "duration": 2.56}, {"text": " Une mission d'information \n concernerait \u00e9galement ", "start": 4393.48, "duration": 1.0}, {"text": " les outre-mer. ", "start": 4394.52, "duration": 2.04}, {"text": " Vous ouvrez une s\u00e9rie \n de concertations ", "start": 4396.6, "duration": 1.16}, {"text": " avec diff\u00e9rents acteurs. ", "start": 4397.8, "duration": 1.52}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Merci, madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 4399.36, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 4401.36, "duration": 3.88}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 4405.28, "duration": 1.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4406.36, "duration": 6.56}, {"text": " Vous m'interrogez \n d'abord sur la COP29. ", "start": 4412.96, "duration": 6.72}, {"text": " Je veux dire que la COP29, \n \u00e9videmment, ", "start": 4419.72, "duration": 2.2}, {"text": " c'est l'endroit \n o\u00f9 nous allons n\u00e9gocier ", "start": 4421.96, "duration": 1.76}, {"text": " sur le climat \n et nous n'allons pas baisser ", "start": 4423.76, "duration": 2.04}, {"text": " la garde pour porter \n les accords ", "start": 4425.84, "duration": 1.88}, {"text": " de Paris, \n dont nous sommes les h\u00e9ritiers ", "start": 4427.76, "duration": 3.76}, {"text": " et qui, plus que jamais, \n dans des pays ", "start": 4431.56, "duration": 3.04}, {"text": " qui sont des producteurs \n de p\u00e9trole, ", "start": 4434.64, "duration": 1.16}, {"text": " dont l'engagement climatique \n est \u00e0 conforter, ", "start": 4435.84, "duration": 1.64}, {"text": " pour le dire \n avec diplomatie, ", "start": 4437.52, "duration": 1.0}, {"text": " nous devons \n porter cette voix ", "start": 4438.56, "duration": 1.0}, {"text": " et nous le ferons en fran\u00e7ais. ", "start": 4439.6, "duration": 6.6}, {"text": " S'agissant de nos relations \n diplomatiques ", "start": 4446.24, "duration": 1.12}, {"text": " avec l'Azerba\u00efdjan, \n je crois ", "start": 4447.4, "duration": 1.12}, {"text": " que je n'ai pas besoin \n de souligner ", "start": 4448.56, "duration": 1.36}, {"text": " le fait que nous soutenons \n le peuple arm\u00e9nien. ", "start": 4449.96, "duration": 2.56}, {"text": " Mon coll\u00e8gue s'est \n exprim\u00e9 avec clart\u00e9. ", "start": 4452.56, "duration": 15.64}, {"text": " Je rappelle que la France \n et l'Europe ", "start": 4468.24, "duration": 6.88}, {"text": " se sont engag\u00e9s \n pour faire en sorte ", "start": 4475.16, "duration": 1.36}, {"text": " que la COP se d\u00e9roule en Arm\u00e9nie. ", "start": 4476.56, "duration": 2.24}, {"text": " Malheureusement, \n sur la COP29, il n'y ", "start": 4478.84, "duration": 1.16}, {"text": " avait qu'un candidat \n et c'\u00e9tait l'Azerba\u00efdjan. ", "start": 4480.04, "duration": 3.36}, {"text": " Je poursuis sur le plan \n d'adaptation nationale climatique. ", "start": 4483.44, "duration": 2.68}, {"text": " L'enveloppe du fonds \n Barnier progresse ", "start": 4486.16, "duration": 1.0}, {"text": " de l'ordre de 30%. ", "start": 4487.2, "duration": 1.32}, {"text": " C'est suffisamment \n rare dans ce budget ", "start": 4488.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00eatre soulign\u00e9. ", "start": 4489.76, "duration": 5.48}, {"text": " Le fonds vert consacrera \n une partie importante ", "start": 4495.28, "duration": 1.32}, {"text": " de ses fonds \u00e0 l'adaptation \n au changement climatique. ", "start": 4496.64, "duration": 2.88}, {"text": " C'est \u00e9galement \n une des propositions ", "start": 4499.56, "duration": 1.0}, {"text": " du plan d'adaptation nationale \n au changement climatique. ", "start": 4500.6, "duration": 14.28}, {"text": " Nous avons aussi une mission \n qui sera pr\u00e9sent\u00e9e ", "start": 4514.92, "duration": 1.56}, {"text": " lors de l'AG des maires \n dans les prochains jours. ", "start": 4516.52, "duration": 3.92}, {"text": " C'est tr\u00e8s concret, \n c'est 51 mesures ", "start": 4520.48, "duration": 4.6}, {"text": " qui ont vocation \u00e0 se d\u00e9ployer. ", "start": 4525.12, "duration": 4.8}, {"text": " Ca nous permettra \n de continuer ", "start": 4529.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 nous mobiliser \n sur la baisse des \u00e9missions ", "start": 4531.0, "duration": 1.56}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre. ", "start": 4532.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 4533.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Denis Mass\u00e9glia. ", "start": 4534.84, "duration": 2.44}, {"text": " - Denis Mass\u00e9glia: \n Merci, madame ", "start": 4537.32, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4538.36, "duration": 2.52}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 4540.92, "duration": 1.16}, {"text": " du Travail et de l'Emploi. ", "start": 4542.12, "duration": 5.32}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite \n avec des syndicats ", "start": 4547.48, "duration": 1.36}, {"text": " du site Michelin de Cholet. ", "start": 4548.88, "duration": 2.6}, {"text": " Mardi 5 novembre dernier, \n le groupe Michelin ", "start": 4551.52, "duration": 2.88}, {"text": " a annonc\u00e9 la fermeture \n de ses sites ", "start": 4554.44, "duration": 1.36}, {"text": " de Vannes et de Cholet. ", "start": 4555.84, "duration": 5.04}, {"text": " Un couperet est tomb\u00e9 \n sur 1254 salari\u00e9s, ", "start": 4560.92, "duration": 3.8}, {"text": " sans compter \n les sous-traitants, ", "start": 4564.76, "duration": 1.24}, {"text": " qui vont tous subir \n de plein fouet l'arr\u00eat ", "start": 4566.04, "duration": 1.56}, {"text": " des lignes de production \n d'ici 2026. ", "start": 4567.64, "duration": 1.16}, {"text": " Dans la r\u00e9gion, \n c'est un v\u00e9ritable choc. ", "start": 4568.84, "duration": 4.6}, {"text": " Michelin y est pr\u00e9sent \n depuis 54 ans ", "start": 4573.48, "duration": 1.36}, {"text": " et il y a souvent employ\u00e9 \n plusieurs g\u00e9n\u00e9rations ", "start": 4574.88, "duration": 1.56}, {"text": " d'une m\u00eame famille. ", "start": 4576.48, "duration": 1.08}, {"text": " Une entreprise \n peut faire face ", "start": 4577.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des difficult\u00e9s, \n notamment ", "start": 4578.64, "duration": 3.24}, {"text": " dans le secteur \n des pneumatiques, ", "start": 4581.92, "duration": 1.8}, {"text": " soumise \u00e0 une concurrence \n europ\u00e9enne ", "start": 4583.76, "duration": 1.04}, {"text": " et asiatique rude. ", "start": 4584.84, "duration": 3.08}, {"text": " Les services \n travaillent \u00e0 ma\u00eetriser ", "start": 4587.96, "duration": 1.56}, {"text": " les co\u00fbts de production \n tout en pr\u00e9servant ", "start": 4589.56, "duration": 1.36}, {"text": " la qualit\u00e9. ", "start": 4590.96, "duration": 5.0}, {"text": " Au regard \n de la strat\u00e9gie locale ", "start": 4596.0, "duration": 3.56}, {"text": " de groupe, des \u00e9changes tenus \n ces derniers mois, ", "start": 4599.6, "duration": 1.56}, {"text": " il est difficile \n de penser ", "start": 4601.2, "duration": 3.68}, {"text": " qu'il ne s'agit pas l\u00e0 d'une \n strat\u00e9gie froidement r\u00e9fl\u00e9chie ", "start": 4604.92, "duration": 1.76}, {"text": " de transfert \n de la production ", "start": 4606.72, "duration": 1.68}, {"text": " vers des zones \n o\u00f9 les salaires ", "start": 4608.44, "duration": 1.16}, {"text": " sont moins chers qu'en France. ", "start": 4609.64, "duration": 4.76}, {"text": " Les questions adress\u00e9es \n \u00e0 la direction ", "start": 4614.44, "duration": 1.16}, {"text": " en ce sens sont rest\u00e9es \n lettre morte. ", "start": 4615.64, "duration": 3.88}, {"text": " Ce manque de transparence \n est une rupture ", "start": 4619.56, "duration": 1.36}, {"text": " de confiance \n vis-\u00e0-vis ", "start": 4620.96, "duration": 1.0}, {"text": " de toutes les parties \n prenantes ", "start": 4622.0, "duration": 1.08}, {"text": " et ce sont les salari\u00e9s \n qui en payent ", "start": 4623.12, "duration": 1.56}, {"text": " le prix. ", "start": 4624.72, "duration": 5.8}, {"text": " A la suite de cette annonce, \n il convient maintenant d'obtenir ", "start": 4630.56, "duration": 1.96}, {"text": " des r\u00e9ponses quant \n aux perspectives envisag\u00e9es ", "start": 4632.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour les salari\u00e9s. ", "start": 4633.76, "duration": 6.16}, {"text": " A travers ces centaines \n de personnes, ", "start": 4639.96, "duration": 1.84}, {"text": " ce sont des milliers \n de personnes ", "start": 4641.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont affect\u00e9es. ", "start": 4643.04, "duration": 1.6}, {"text": " Pouvez-vous nous indiquer \n le travail qu'envisage l'Etat ", "start": 4644.68, "duration": 2.64}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s des syndicats, \n de la direction ", "start": 4647.36, "duration": 3.24}, {"text": " et des \u00e9lus locaux, \n afin qu'ensemble, ", "start": 4650.64, "duration": 1.2}, {"text": " nous construisions \n une solution ", "start": 4651.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour les salari\u00e9s \n et le territoire? ", "start": 4652.92, "duration": 12.28}, {"text": " Comment le gouvernement \n fera pour \u00e9viter ", "start": 4665.24, "duration": 1.16}, {"text": " le transfert \n de production fran\u00e7aise ", "start": 4666.44, "duration": 1.0}, {"text": " vers l'\u00e9tranger? ", "start": 4667.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 4668.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Astrid \n Panosyan-Bouvet. ", "start": 4669.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: \n Merci ", "start": 4670.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour votre question. ", "start": 4672.0, "duration": 8.08}, {"text": " Je m'associe \u00e0 vos mots \n pour les salari\u00e9s ", "start": 4680.12, "duration": 1.56}, {"text": " du groupe Michelin \n et leurs familles. ", "start": 4681.72, "duration": 5.88}, {"text": " Les salari\u00e9s de Cholet \n et de Vannes, ", "start": 4687.64, "duration": 1.36}, {"text": " et les salari\u00e9s \n sous-traitants, ", "start": 4689.04, "duration": 1.0}, {"text": " ressentent \n une inqui\u00e9tude l\u00e9gitime ", "start": 4690.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur avenir. ", "start": 4691.12, "duration": 1.8}, {"text": " Nous veillerons \n \u00e0 ce que Michelin tienne ", "start": 4692.96, "duration": 1.36}, {"text": " ses engagements. ", "start": 4694.36, "duration": 3.0}, {"text": " C'\u00e9tait l'objet de la visite \n de monsieur Marc Ferracci, ", "start": 4697.4, "duration": 4.08}, {"text": " qui a install\u00e9 \n un comit\u00e9 de pilotage ", "start": 4701.52, "duration": 1.92}, {"text": " pour suivre pr\u00e9cis\u00e9ment \n les engagements ", "start": 4703.48, "duration": 1.52}, {"text": " du groupe \u00e0 hauteur de 300 \n millions d'euros, ", "start": 4705.04, "duration": 1.56}, {"text": " dont la premi\u00e8re r\u00e9union, \n sous l'autorit\u00e9 ", "start": 4706.64, "duration": 3.44}, {"text": " du pr\u00e9fet, se tiendra le 15 \n d\u00e9cembre prochain. ", "start": 4710.12, "duration": 2.32}, {"text": " La continuit\u00e9 \n professionnelle et salariale ", "start": 4712.48, "duration": 5.6}, {"text": " des employ\u00e9s passe \n par un dialogue social soutenu, ", "start": 4718.12, "duration": 2.84}, {"text": " et nous y veillerons, \n ainsi qu'un accompagnement ", "start": 4721.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la reconversion. ", "start": 4722.4, "duration": 7.8}, {"text": " Ca passe aussi \n par la cr\u00e9ation ", "start": 4730.24, "duration": 1.16}, {"text": " d'un emploi \n dans le territoire ", "start": 4731.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour chaque emploi supprim\u00e9, \n comme Michelin ", "start": 4732.48, "duration": 1.16}, {"text": " s'y est engag\u00e9. ", "start": 4733.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le groupe a d\u00e9j\u00e0 \n tenu ses promesses ", "start": 4734.72, "duration": 1.36}, {"text": " dans le pass\u00e9 \n dans le bassin d'emploi ", "start": 4736.12, "duration": 1.36}, {"text": " de la Roche-sur-Yon. ", "start": 4737.52, "duration": 1.0}, {"text": " Le secteur automobile \n est confront\u00e9 ", "start": 4738.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des mutations fortes, \n rapides et majeures. ", "start": 4739.6, "duration": 9.08}, {"text": " Nous sommes au travail \n pour d\u00e9gager ", "start": 4748.72, "duration": 3.04}, {"text": " des solutions d'avenir \n sur le plan europ\u00e9en. ", "start": 4751.8, "duration": 9.04}, {"text": " Nous devons aussi \n penser \u00e0 changer ", "start": 4760.88, "duration": 1.2}, {"text": " sur les solutions \n collectives ", "start": 4762.12, "duration": 4.2}, {"text": " qui sont aujourd'hui \n trop complexes, ", "start": 4766.36, "duration": 1.0}, {"text": " pens\u00e9es pour des questions \n conjoncturelles ", "start": 4767.4, "duration": 1.0}, {"text": " alors que la fili\u00e8re \n automobile traverse ", "start": 4768.44, "duration": 1.16}, {"text": " des v\u00e9ritables transformations \n structurelles. ", "start": 4769.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons \n nous y employer ", "start": 4770.68, "duration": 1.52}, {"text": " avec les partenaires sociaux, \n les f\u00e9d\u00e9rations professionnelles ", "start": 4772.24, "duration": 1.36}, {"text": " et les r\u00e9gions. ", "start": 4773.64, "duration": 1.0}, {"text": " Comme l'a dit \n le Premier ministre, ", "start": 4774.68, "duration": 3.84}, {"text": " nous allons veiller \n \u00e0 contr\u00f4ler ", "start": 4778.56, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 ce que chaque euro \n d'aide publique vers\u00e9 ", "start": 4783.48, "duration": 1.56}, {"text": " aux entreprises le soit \n dans l'objectif ", "start": 4785.08, "duration": 1.16}, {"text": " de maintenir l'emploi \n dans notre pays. ", "start": 4786.28, "duration": 3.28}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 4789.6, "duration": 5.44}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n est termin\u00e9e. ", "start": 4795.08, "duration": 2.12}]}