{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la t\u00e2che est consid\u00e9rable hein c'est ce", "start": 0.08, "duration": 3.48}, {"text": "qui est dit dans cet extrait on pourra", "start": 1.8, "duration": 3.16}, {"text": "rajouter quelques chiffres qui sont", "start": 3.56, "duration": 2.839}, {"text": "aussi cit\u00e9s hein d'ailleurs dans ce", "start": 4.96, "duration": 4.96}, {"text": "documentaire 600000 vafen SS euh \u00e9tait", "start": 6.399, "duration": 5.32}, {"text": "faisait partie des des prisonniers de", "start": 9.92, "duration": 4.879}, {"text": "guerre hein euh du c\u00f4t\u00e9 alli\u00e9s 8", "start": 11.719, "duration": 5.361}, {"text": "millions d'Allemands donc au plus fort", "start": 14.799, "duration": 4.361}, {"text": "du r\u00e9gime avait leur leur carte du parti", "start": 17.08, "duration": 3.359}, {"text": "ils \u00e9taient encore 5 millions", "start": 19.16, "duration": 3.64}, {"text": "d'Allemands \u00e0 avoir leur carte du parti", "start": 20.439, "duration": 5.0}, {"text": "nazi au premier mai", "start": 22.8, "duration": 6.2}, {"text": "1945 euh la t\u00e2che est immense", "start": 25.439, "duration": 5.481}, {"text": "effectivement et \u00e0 la hauteur peut-\u00eatre", "start": 29.0, "duration": 4.6}, {"text": "de ce qu'avait \u00e9t\u00e9 la nazification de ce", "start": 30.92, "duration": 3.6}, {"text": "peuple", "start": 33.6, "duration": 3.44}, {"text": "allemand et tout commence donc apr\u00e8s", "start": 34.52, "duration": 5.24}, {"text": "guerre avec une premi\u00e8re phase o\u00f9 cette", "start": 37.04, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9nasification cette \u00e9puration si on", "start": 39.76, "duration": 4.68}, {"text": "peut utiliser ce terme est \u00e0 la charge", "start": 41.96, "duration": 4.8}, {"text": "des alli\u00e9s autrement dit de l'Union", "start": 44.44, "duration": 5.0}, {"text": "sovi\u00e9tique des Am\u00e9ricains des Fran\u00e7ais", "start": 46.76, "duration": 5.24}, {"text": "et des Britanniques vous posez bien le", "start": 49.44, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8me en l'occurrence comment", "start": 52.0, "duration": 3.039}, {"text": "extirper le nazisme de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 53.32, "duration": 4.399}, {"text": "allemande o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 si massivement", "start": 55.039, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9sent non seulement de mani\u00e8re active", "start": 57.719, "duration": 4.16}, {"text": "et fonctionnel avec des fonctionnaires", "start": 60.239, "duration": 3.32}, {"text": "du parti des fonctionnaires de l'\u00e9tat", "start": 61.879, "duration": 3.961}, {"text": "des criminels av\u00e9r\u00e9s mais \u00e9galement \u00e0", "start": 63.559, "duration": 4.361}, {"text": "titre de culture politique qui \u00e9tait", "start": 65.84, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8s largement partag\u00e9 et au fond cette", "start": 67.92, "duration": 3.559}, {"text": "culture politique pr\u00e9existait tr\u00e8s", "start": 70.04, "duration": 3.8}, {"text": "largement en 1933 puisque on sait bien", "start": 71.479, "duration": 4.041}, {"text": "que les fondamentaux du nazisme comme le", "start": 73.84, "duration": 4.36}, {"text": "racisme l'antis\u00e9mitisme le capitalisme", "start": 75.52, "duration": 5.04}, {"text": "le darwinisme social l'imp\u00e9rialisme et", "start": 78.2, "duration": 4.48}, {"text": "cetera n'ont pas \u00e9t\u00e9 invent\u00e9s par les", "start": 80.56, "duration": 3.96}, {"text": "nazis donc c'est difficile de de retirer", "start": 82.68, "duration": 4.28}, {"text": "cela d'e d'une soci\u00e9t\u00e9 et le probl\u00e8me se", "start": 84.52, "duration": 4.32}, {"text": "pose pour l'Allemagne comme il se pose", "start": 86.96, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9galement dans d'autres pays en", "start": 88.84, "duration": 3.44}, {"text": "l'occurrence quand on bascule dans un", "start": 90.759, "duration": 3.121}, {"text": "contexte de guerre froide un petit peu", "start": 92.28, "duration": 3.479}, {"text": "partout voyez les difficult\u00e9s de la", "start": 93.88, "duration": 3.4}, {"text": "France \u00e0 reconna\u00eetre pendant des", "start": 95.759, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9cennies le fait qu'il y avait des", "start": 97.28, "duration": 3.119}, {"text": "collaborateurs plac\u00e9s au plus haut", "start": 99.0, "duration": 3.32}, {"text": "niveau de l'\u00c9tat le proc\u00e8s Papon a eu", "start": 100.399, "duration": 2.881}, {"text": "lieu en", "start": 102.32, "duration": 4.04}, {"text": "1997 soit 50 ans apr\u00e8s de la fin de la", "start": 103.28, "duration": 4.4}, {"text": "Seconde Guerre mondiale comment c'est", "start": 106.36, "duration": 2.88}, {"text": "sold\u00e9 ce qu'on pourrait qualifier de", "start": 107.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9puration imm\u00e9diate juste avant la", "start": 109.24, "duration": 4.76}, {"text": "guerre froide que vous avez \u00e9voqu\u00e9 \u00e0", "start": 111.0, "duration": 5.28}, {"text": "l'instant alors \u00e9videmment il y a eu les", "start": 114.0, "duration": 4.799}, {"text": "proc\u00e8s de nurberg 13 proc\u00e8s \u00e0 nurberg", "start": 116.28, "duration": 4.759}, {"text": "dont un he qui qui fait l'objet d'un", "start": 118.799, "duration": 4.68}, {"text": "tribunal international c'est le fameux", "start": 121.039, "duration": 4.281}, {"text": "promet 7 tirber c'est ce que tout le", "start": 123.479, "duration": 4.081}, {"text": "monde a encore en m\u00e9moire", "start": 125.32, "duration": 4.68}, {"text": "avec 12 accus\u00e9s je crois qui seront", "start": 127.56, "duration": 3.88}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 mort \u00e0 l'occasion de ce ce", "start": 130.0, "duration": 3.0}, {"text": "proc\u00e8s qui \u00e9taient les les les grands", "start": 131.44, "duration": 3.64}, {"text": "dignitaires du r\u00e9gime en tout cas ceux", "start": 133.0, "duration": 5.319}, {"text": "qu'on a retrouv\u00e9 vivant apr\u00e8s guerre", "start": 135.08, "duration": 5.08}, {"text": "alors vous avez effectivement les", "start": 138.319, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rentes vagues des proc\u00e8s de", "start": 140.16, "duration": 2.56}, {"text": "nurenemberg devant le Tribunal p\u00e9nal", "start": 141.319, "duration": 3.0}, {"text": "international qui est install\u00e9 dans", "start": 142.72, "duration": 2.76}, {"text": "cette ville de mani\u00e8re symbolique", "start": 144.319, "duration": 2.92}, {"text": "puisque c'\u00e9tait la \u00e0 la fois une ville", "start": 145.48, "duration": 3.2}, {"text": "imp\u00e9riale sous le Saint-Empire et puis", "start": 147.239, "duration": 4.0}, {"text": "ensuite la ville des congr\u00e8s du du parti", "start": 148.68, "duration": 6.08}, {"text": "et ces vagues de proc\u00e8s vont cibler les", "start": 151.239, "duration": 5.64}, {"text": "t\u00eates d'affiche les tr\u00e8s haut digitaires", "start": 154.76, "duration": 4.0}, {"text": "du r\u00e9gime donc les 2025 accus\u00e9s du", "start": 156.879, "duration": 4.44}, {"text": "premier proc\u00e8s puis les m\u00e9decins puis", "start": 158.76, "duration": 4.96}, {"text": "les commandants desas groupen les", "start": 161.319, "duration": 4.081}, {"text": "haut-fonctionnaires du parti et cetera", "start": 163.72, "duration": 3.92}, {"text": "et vous avez \u00e9galement toutes les", "start": 165.4, "duration": 4.68}, {"text": "proc\u00e9dures bien connues de St\u00e9phane he", "start": 167.64, "duration": 4.4}, {"text": "toutes ces proc\u00e9dures diligent\u00e9es par", "start": 170.08, "duration": 3.28}, {"text": "les alli\u00e9s dans les diff\u00e9rentes zones", "start": 172.04, "duration": 3.04}, {"text": "d'occupation qui ont touch\u00e9 des", "start": 173.36, "duration": 3.159}, {"text": "centaines de milliers de personnes un", "start": 175.08, "duration": 3.159}, {"text": "petit peu partout en Allemagne le dans", "start": 176.519, "duration": 3.561}, {"text": "les deux Allemagnes le probl\u00e8me probl\u00e8me", "start": 178.239, "duration": 4.801}, {"text": "c'est que il s'agit l\u00e0 d'une justice qui", "start": 180.08, "duration": 5.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9e de Ziga justice de", "start": 183.04, "duration": 3.88}, {"text": "justice de vainqueur c'est-\u00e0-dire ce", "start": 185.08, "duration": 4.799}, {"text": "sont les vainqueurs qui impos des normes", "start": 186.92, "duration": 5.52}, {"text": "nouvelles des proc\u00e9dures nouvelles et \u00e7a", "start": 189.879, "duration": 5.041}, {"text": "a pu \u00eatre effectivement rejet\u00e9 parce que", "start": 192.44, "duration": 4.799}, {"text": "mal per\u00e7u \u00e7a c'est int\u00e9ressant parce que", "start": 194.92, "duration": 4.72}, {"text": "j'ai parl\u00e9 de la justice des alli\u00e9s mais", "start": 197.239, "duration": 4.0}, {"text": "en Allemagne elle \u00e9 per\u00e7ue comme la", "start": 199.64, "duration": 3.679}, {"text": "justice des vainqueurs oui c'est \u00e7a mais", "start": 201.239, "duration": 3.28}, {"text": "s posos\u00e9it d\u00e9j\u00e0 un probl\u00e8me \u00e0 la", "start": 203.319, "duration": 3.0}, {"text": "population allemande oui parce qu'on n", "start": 204.519, "duration": 3.201}, {"text": "pas tellement fait attention au", "start": 206.319, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9roulement du proc\u00e8s de Nurenberg \u00e7a", "start": 207.72, "duration": 3.599}, {"text": "veut dire c'\u00e9tait pas la une \u00e0 ce", "start": 209.4, "duration": 4.0}, {"text": "moment-l\u00e0 les gens \u00e9taient aussi bien", "start": 211.319, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00fbr confront\u00e9s \u00e0 la vie quotidienne les", "start": 213.4, "duration": 5.199}, {"text": "probl\u00e8mes de la", "start": 216.439, "duration": 4.481}, {"text": "provisionnement toute cette vague de de", "start": 218.599, "duration": 4.081}, {"text": "fugitif qui venaient de l'Est qu'il", "start": 220.92, "duration": 4.0}, {"text": "fallait int\u00e9grer quelque part dans les", "start": 222.68, "duration": 5.839}, {"text": "trois zones ouest de la main de l'Ouest", "start": 224.92, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e7a veut dire l\u00e0 on est on est", "start": 228.519, "duration": 3.0}, {"text": "pratiquement l\u00e0 pour le pour la", "start": 230.12, "duration": 3.92}, {"text": "population dans une dans deux strates", "start": 231.519, "duration": 4.841}, {"text": "diff\u00e9rentes et pour les Alli\u00e9s c'est la", "start": 234.04, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame chose \u00e7a veut dire il faut", "start": 236.36, "duration": 3.079}, {"text": "poursuivre les criminels de guerre \u00e7a", "start": 237.68, "duration": 5.32}, {"text": "c'est une chose et la deux\u00e8me le deux\u00e8me", "start": 239.439, "duration": 6.241}, {"text": "id\u00e9e c'est comment est-ce qu'on peut non", "start": 243.0, "duration": 5.079}, {"text": "seulement", "start": 245.68, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9nasifiquer mais aussi comment est-ce", "start": 248.079, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on peut arriver \u00e0 d\u00e9mocratiser", "start": 250.2, "duration": 4.319}, {"text": "l'Allemagne et d\u00e9militariser l'Allemagne", "start": 251.76, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e7a veut dire c'est toute une une s\u00e9rie", "start": 254.519, "duration": 4.641}, {"text": "d'ambitions et c'est pour cela qu'on", "start": 257.28, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sente au moins \u00e0 ceux qu'on a pu", "start": 259.16, "duration": 5.64}, {"text": "identifier gr\u00e2ce \u00e0 leur carte de membres", "start": 262.199, "duration": 4.921}, {"text": "du parti un questionnaire un", "start": 264.8, "duration": 4.36}, {"text": "questionnaire avec plus de 100 questions", "start": 267.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a veut dire l\u00e0 c'est vraiment aussi", "start": 269.16, "duration": 4.68}, {"text": "pour les gens tr\u00e8s tr\u00e8s difficile de de", "start": 271.0, "duration": 5.52}, {"text": "accepter ce type de bureaucratie o\u00f9 on", "start": 273.84, "duration": 4.16}, {"text": "leur demande non seulement est-ce que", "start": 276.52, "duration": 3.04}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 membbrre du parti ou de", "start": 278.0, "duration": 3.199}, {"text": "quelle organisation et il s'agit de", "start": 279.56, "duration": 3.44}, {"text": "trier dans la population ouais", "start": 281.199, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs on va on peut revoir hein la", "start": 283.0, "duration": 4.32}, {"text": "la couverture de votre livre oui hein et", "start": 284.759, "duration": 4.641}, {"text": "et on le voit dans ce film ce sont ces", "start": 287.32, "duration": 3.879}, {"text": "moutons noirs qui rentrent dans une", "start": 289.4, "duration": 3.04}, {"text": "machine et qui ressortent comme des", "start": 291.199, "duration": 3.921}, {"text": "moutons blancs il y a il y a 13 millions", "start": 292.44, "duration": 5.28}, {"text": "de de dossiers et de contr\u00f4le effectu\u00e9s", "start": 295.12, "duration": 4.76}, {"text": "dans la partie ouest hein de de oua de", "start": 297.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'Allemagne \u00e0 ce momentl et et 9", "start": 299.88, "duration": 3.879}, {"text": "millions de personnes sont blanchies", "start": 301.8, "duration": 3.679}, {"text": "ouais hein donc il y a d\u00e9j\u00e0 un premier", "start": 303.759, "duration": 3.401}, {"text": "tri qui est fait mais on a le sentiment", "start": 305.479, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0", "start": 307.16, "duration": 4.72}, {"text": "que privil\u00e9gi on a d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate du c\u00f4t\u00e9", "start": 309.039, "duration": 5.72}, {"text": "allemand la reconstruction et le coup", "start": 311.88, "duration": 6.08}, {"text": "d'apr\u00e8s ou \u00e7a passe quand m\u00eame en", "start": 314.759, "duration": 4.72}, {"text": "plusieurs \u00e9tapes parce que d'abord c'est", "start": 317.96, "duration": 3.76}, {"text": "sous le contr\u00f4le des alli\u00e9s eux-m\u00eames", "start": 319.479, "duration": 5.481}, {"text": "qui organisent cette ce ce type", "start": 321.72, "duration": 5.08}, {"text": "d'enqu\u00eate mais \u00e0 partir d'un certain", "start": 324.96, "duration": 4.6}, {"text": "moment son s'en aper\u00e7oivent que c'est", "start": 326.8, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup trop compliqu\u00e9 et \u00e0 ce", "start": 329.56, "duration": 3.479}, {"text": "moment-l\u00e0 on donne l'initiative aux", "start": 330.96, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rentses", "start": 333.039, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gimes gouvernements r\u00e9gionaux qui se", "start": 334.36, "duration": 5.04}, {"text": "sont constitu\u00e9 c\u00f4t\u00e9 allemand et \u00e0 ce", "start": 336.919, "duration": 4.72}, {"text": "moment-l\u00e0 on transmet pratiquement la", "start": 339.4, "duration": 4.239}, {"text": "responsabilit\u00e9 aux dans les mains des", "start": 341.639, "duration": 3.721}, {"text": "allemands mais on garde le contr\u00f4le", "start": 343.639, "duration": 3.161}, {"text": "l\u00e0-dessus \u00e7a veut dire les Fran\u00e7ais par", "start": 345.36, "duration": 3.76}, {"text": "exemple dans leur propre zone demandent", "start": 346.8, "duration": 5.92}, {"text": "pratiquement une copie de chaque dossier", "start": 349.12, "duration": 5.519}, {"text": "pour v\u00e9rifier est-ce que la Commission a", "start": 352.72, "duration": 4.64}, {"text": "bien travaill\u00e9 parce qu'il y a cinq", "start": 354.639, "duration": 5.161}, {"text": "cat\u00e9gories diff\u00e9rentes et la plupart des", "start": 357.36, "duration": 4.16}, {"text": "gens ont essay\u00e9 d'arriver au moins \u00e0 la", "start": 359.8, "duration": 4.72}, {"text": "4e \u00e7a veut dire suiveur les suiveurs", "start": 361.52, "duration": 5.0}, {"text": "vous venez de le dire voil\u00e0 vous suiveur", "start": 364.52, "duration": 4.84}, {"text": "du r\u00e9gime bon l\u00e0 vous \u00eates pres hein", "start": 366.52, "duration": 4.959}, {"text": "ouis l\u00e0 vous \u00eates presque blanchi mais", "start": 369.36, "duration": 3.76}, {"text": "pour les trois autres \u00e7a veut dire la", "start": 371.479, "duration": 5.681}, {"text": "1i\u00e8re 2\u00e8 3e cat\u00e9gorie l\u00e0 on a aussi le", "start": 373.12, "duration": 6.12}, {"text": "droit de faire appel et \u00e7a veut dire", "start": 377.16, "duration": 4.039}, {"text": "c'est toute une toute une s\u00e9rie de", "start": 379.24, "duration": 4.28}, {"text": "d'enqu\u00eates qui qui commence et pour m\u00eame", "start": 381.199, "duration": 4.201}, {"text": "pour les Allemands vous avez demand\u00e9", "start": 383.52, "duration": 5.119}, {"text": "quelle est la r\u00e9action apr\u00e8s 1 an 2 ans", "start": 385.4, "duration": 6.44}, {"text": "3 ans on a un peu marre de toutes ces", "start": 388.639, "duration": 4.0}, {"text": "ces", "start": 391.84, "duration": 3.96}, {"text": "diff\u00e9rentes enqu\u00eates et on essaie", "start": 392.639, "duration": 6.84}, {"text": "pratiquement de arriver \u00e0 un fin euh \u00e7a", "start": 395.8, "duration": 5.2}, {"text": "c'est la premi\u00e8re phase cette premi\u00e8re", "start": 399.479, "duration": 4.0}, {"text": "phase on peut dire qu'elle va jusqu'\u00e0 47", "start": 401.0, "duration": 5.36}, {"text": "48 et ensuite arrive la guerre froide et", "start": 403.479, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 \u00e7a change consid\u00e9rablement la donne", "start": 406.36, "duration": 4.559}, {"text": "visiblement en tout cas la la perception", "start": 408.479, "duration": 4.961}, {"text": "qu'on a de de l'urgence \u00e0 faire cette", "start": 410.919, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9nasification totalement alors d\u00e9j\u00e0", "start": 413.44, "duration": 3.199}, {"text": "pour expliquer ce qui va suivre apr\u00e8s il", "start": 415.24, "duration": 3.519}, {"text": "faut revenir quand m\u00eame \u00e0 la p\u00e9riode 45", "start": 416.639, "duration": 4.96}, {"text": "48 4 39 puisque il faut distinguer quand", "start": 418.759, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame entre ce qui se passe dans les", "start": 421.599, "duration": 3.361}, {"text": "zones ouest les trois zones d'occupation", "start": 423.319, "duration": 3.521}, {"text": "fran\u00e7aise britannique am\u00e9ricaine et ce", "start": 424.96, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on appelle la sb7 la la la zone", "start": 426.84, "duration": 4.12}, {"text": "d'occupation sovi\u00e9tique o\u00f9 l\u00e0 pour le", "start": 428.84, "duration": 3.44}, {"text": "coup la", "start": 430.96, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9nasification est", "start": 432.28, "duration": 4.24}, {"text": "rugueuse imm\u00e9diatement pour des raisons", "start": 434.44, "duration": 3.56}, {"text": "id\u00e9ologiques fondamentales c'est que les", "start": 436.52, "duration": 3.2}, {"text": "communistes n'aiment pas les nazis voil\u00e0", "start": 438.0, "duration": 4.44}, {"text": "et que par ailleurs les cadres du KPD", "start": 439.72, "duration": 5.64}, {"text": "qui reviennent en Allemagne dans la zone", "start": 442.44, "duration": 4.759}, {"text": "d'occupation sovi\u00e9tique sont des gens", "start": 445.36, "duration": 3.519}, {"text": "qui ont souffert parfois dans leur chair", "start": 447.199, "duration": 2.801}, {"text": "direct", "start": 448.879, "duration": 3.281}, {"text": "des nazis et qui reviennent donc anim\u00e9s", "start": 450.0, "duration": 3.72}, {"text": "d'un sentiment de justice mais aussi de", "start": 452.16, "duration": 3.319}, {"text": "vengeance et \u00e7a donne lieu \u00e0 des", "start": 453.72, "duration": 3.759}, {"text": "proc\u00e9dures vraiment radicales comme par", "start": 455.479, "duration": 3.681}, {"text": "exemple l'internement massif de", "start": 457.479, "duration": 3.961}, {"text": "plusieurs milliers de personnes de nazis", "start": 459.16, "duration": 4.319}, {"text": "av\u00e9r\u00e9 dans le camp de concentration de", "start": 461.44, "duration": 4.479}, {"text": "bchenvald on r\u00e9cup\u00e8re les structur naz", "start": 463.479, "duration": 4.72}, {"text": "comme en France le strutov pour interner", "start": 465.919, "duration": 4.201}, {"text": "les collaborateurs en France et puis des", "start": 468.199, "duration": 5.201}, {"text": "nazis \u00e0 bchenenvald et cette diff\u00e9rence", "start": 470.12, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00e0 entre l'Ouest et l'Est se poursuit", "start": 473.4, "duration": 5.919}, {"text": "apr\u00e8s 47 48 puisque de fait on entre en", "start": 475.56, "duration": 5.599}, {"text": "guerre froide et du point de vue de", "start": 479.319, "duration": 3.921}, {"text": "l'Ouest tr\u00e8s clairement l'ennemi ce", "start": 481.159, "duration": 4.201}, {"text": "n'est plus le nazi l'ennemi c'est le", "start": 483.24, "duration": 4.12}, {"text": "communiste et pour combattre le", "start": 485.36, "duration": 3.959}, {"text": "communisme et les Allemands deviennent \u00e0", "start": 487.36, "duration": 3.32}, {"text": "l'ouest en tout cas les victimes du", "start": 489.319, "duration": 4.16}, {"text": "communisme alors en tout cas \u00e7a commence", "start": 490.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 \u00eatre per\u00e7u comme \u00e7a c'est une", "start": 493.479, "duration": 3.521}, {"text": "population \u00e0 prot\u00e9ger de la contagion", "start": 494.72, "duration": 5.439}, {"text": "possible de du sovi\u00e9tisme triomphant et", "start": 497.0, "duration": 4.479}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a qu'on va m\u00e9nager la", "start": 500.159, "duration": 2.801}, {"text": "population d'Allemagne de l'Ouest et que", "start": 501.479, "duration": 3.0}, {"text": "l'on va se servir de tous les cadres", "start": 502.96, "duration": 5.28}, {"text": "nazis dans le cadre d'une d'une volont\u00e9", "start": 504.479, "duration": 6.361}, {"text": "d'arm\u00e9e au sens de l'armateur si vous", "start": 508.24, "duration": 6.279}, {"text": "voulez la toute jeune RFA qui va servir", "start": 510.84, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e0 la fois de vitrine vis-\u00e0-vis du bloc", "start": 514.519, "duration": 4.2}, {"text": "de l'Est mais \u00e9galement de tampon pour", "start": 516.919, "duration": 4.081}, {"text": "emp\u00eacher la progression sovi\u00e9tique \u00e0", "start": 518.719, "duration": 4.041}, {"text": "l'ouest et pour cela on a besoin des", "start": 521.0, "duration": 4.44}, {"text": "anciens cadres nazis \u00e7a concerne la RFA", "start": 522.76, "duration": 5.36}, {"text": "comme \u00e7a concerne tous les autres pays", "start": 525.44, "duration": 5.64}, {"text": "la France va recruter des milliers de", "start": 528.12, "duration": 5.48}, {"text": "vaffan SS dans les rangs de la L\u00e9gion", "start": 531.08, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re \u00e0 qui on dit tu as combattu le", "start": 533.6, "duration": 4.44}, {"text": "communisme \u00e0 Stalingrad maintenant tu", "start": 536.0, "duration": 3.959}, {"text": "vas le faire en Indochine pour notre", "start": 538.04, "duration": 5.96}, {"text": "empire colonial Klaus Barbie a \u00e9t\u00e9 \u00e9vad\u00e9", "start": 539.959, "duration": 6.201}, {"text": "par les am\u00e9ricains a travaill\u00e9 pour", "start": 544.0, "duration": 5.44}, {"text": "l'OSS anc\u00eatrre de la CIA puis exfiltr\u00e9", "start": 546.16, "duration": 4.96}, {"text": "par les Am\u00e9ricains en Bolivie quand les", "start": 549.44, "duration": 4.48}, {"text": "Fran\u00e7ais s'y sont int\u00e9ress\u00e9s on a besoin", "start": 551.12, "duration": 6.88}, {"text": "des anciens nazis\u00e9ral ou et notre notre", "start": 553.92, "duration": 5.96}, {"text": "science et technologie fran\u00e7aise en a", "start": 558.0, "duration": 4.279}, {"text": "aussi besoin parce qu'on a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9", "start": 559.88, "duration": 5.519}, {"text": "quelques 5000 techniciens", "start": 562.279, "duration": 5.841}, {"text": "ing\u00e9nieurs nazis pour pour venir", "start": 565.399, "duration": 4.801}, {"text": "travailler en en France mais pour", "start": 568.12, "duration": 3.44}, {"text": "illustrer ce que vous venez de dire pour", "start": 570.2, "duration": 2.879}, {"text": "illustrer la brutalit\u00e9 de la", "start": 571.56, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9nasification mais cette fois du c\u00f4t\u00e9", "start": 573.079, "duration": 4.641}, {"text": "Est on va revoir que vous avait abord\u00e9", "start": 575.04, "duration": 4.72}, {"text": "on vaevoir ce ce second extrait du", "start": 577.72, "duration": 5.04}, {"text": "documentaire nazisme et capitalisme sont", "start": 579.76, "duration": 4.72}, {"text": "accus\u00e9s d'avoir tromp\u00e9 le", "start": 582.76, "duration": 4.889}, {"text": "[Musique]", "start": 584.48, "duration": 3.169}, {"text": "peuple de grands proc\u00e8s staliniens", "start": 588.36, "duration": 5.96}, {"text": "jugent les accus\u00e9s par", "start": 591.24, "duration": 3.08}, {"text": "milliers \u00e0 l'est la d\u00e9nazification purge", "start": 594.92, "duration": 5.52}, {"text": "les nazis av\u00e9r\u00e9 en m\u00eame temps que les", "start": 598.56, "duration": 4.48}, {"text": "opposants au", "start": 600.44, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9gime voil\u00e0 une illustration de ce qu'", "start": 609.16, "duration": 4.239}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 la la brutalit\u00e9 hein pour", "start": 611.88, "duration": 2.84}, {"text": "reprendre votre terme de la", "start": 613.399, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9nasification c\u00f4t\u00e9 c\u00f4t\u00e9 est l\u00e0 il y a", "start": 614.72, "duration": 5.28}, {"text": "une illustration fallacieuse parce que", "start": 618.16, "duration": 3.28}, {"text": "les images qui sont montr\u00e9es ne sont pas", "start": 620.0, "duration": 3.72}, {"text": "des images de la d\u00e9nasification par la", "start": 621.44, "duration": 4.28}, {"text": "RDA ou par les Sovi\u00e9tiques l\u00e0 ce sont", "start": 623.72, "duration": 3.76}, {"text": "des images d'ex\u00e9cution faites par les", "start": 625.72, "duration": 4.48}, {"text": "Allemands pendant leup en Ukraine donc", "start": 627.48, "duration": 3.64}, {"text": "il faut faire attention dans les", "start": 630.2, "duration": 2.4}, {"text": "documentaires \u00e0 l'usage des images qui", "start": 631.12, "duration": 3.2}, {"text": "est parfois pas toujours tr\u00e8s rigoureux", "start": 632.6, "duration": 3.44}, {"text": "et vous faites bien d'avoir rectifi\u00e9 le", "start": 634.32, "duration": 3.759}, {"text": "tir sur le fond n\u00e9anmoins et ce qui est", "start": 636.04, "duration": 3.84}, {"text": "dit dans dans ce film j'esp\u00e8re que l\u00e0", "start": 638.079, "duration": 3.801}, {"text": "c'est c'est v\u00e9ridique hein c'est que 30", "start": 639.88, "duration": 4.92}, {"text": "% des anciens nazis \u00e0 l'Est prennent", "start": 641.88, "duration": 5.6}, {"text": "leur carte du parti communiste et puis", "start": 644.8, "duration": 4.039}, {"text": "par ailleurs il y a ces \u00e9v\u00e9nements de", "start": 647.48, "duration": 4.44}, {"text": "Berlin l\u00e0 en 53 o\u00f9 25000 allemands", "start": 648.839, "duration": 4.641}, {"text": "seront arr\u00eat\u00e9s hein ce sont les", "start": 651.92, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8res \u00e9meutes contre le r\u00e9gime est", "start": 653.48, "duration": 5.2}, {"text": "allemand 25000 allemands seront arrest\u00e9s", "start": 656.2, "duration": 5.48}, {"text": "et et accus\u00e9 de de nazisme pour", "start": 658.68, "duration": 4.8}, {"text": "justifier ces", "start": 661.68, "duration": 4.68}, {"text": "arrestations l'est aura a ce sera aussi", "start": 663.48, "duration": 5.039}, {"text": "servi de la d\u00e9nazification pour essayer", "start": 666.36, "duration": 4.36}, {"text": "de d\u00e9stabiliser l'ouest on l'a tr\u00e8s bien", "start": 668.519, "duration": 4.32}, {"text": "vu dans ce documentaire oui mais tous", "start": 670.72, "duration": 3.919}, {"text": "les deux \u00e7a veut dire aussi bien l'est", "start": 672.839, "duration": 3.881}, {"text": "que l'Ouest ont eu la m\u00eame difficult\u00e9", "start": 674.639, "duration": 3.76}, {"text": "comment est-ce qu'on peut reconstruire", "start": 676.72, "duration": 5.4}, {"text": "un pays si on n pas des experts et la", "start": 678.399, "duration": 6.161}, {"text": "plupart des experts \u00e9taient quand m\u00eame", "start": 682.12, "duration": 4.88}, {"text": "impliqu\u00e9 dans le r\u00e9gime nazi c'est pour", "start": 684.56, "duration": 4.04}, {"text": "pour cela qu'on a pas non seulement", "start": 687.0, "duration": 4.16}, {"text": "blanch du c\u00f4t\u00e9 ouest mais aussi du c\u00f4t\u00e9", "start": 688.6, "duration": 4.679}, {"text": "Est c'\u00e9tait beaucoup plus tard \u00e7a veut", "start": 691.16, "duration": 4.52}, {"text": "dire dans les ann\u00e9es 90 lorsqu'on a eu", "start": 693.279, "duration": 4.56}, {"text": "acc\u00e8s aux archives non seulement du", "start": 695.68, "duration": 5.12}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur de la RFA mais", "start": 697.839, "duration": 4.601}, {"text": "aussi aux archives du minist\u00e8re de la", "start": 700.8, "duration": 4.44}, {"text": "RDA parce que l'\u00c9tat n'a plus exist\u00e9 \u00e0", "start": 702.44, "duration": 4.28}, {"text": "ce moment-l\u00e0 on a lanc\u00e9 des commissions", "start": 705.24, "duration": 4.399}, {"text": "d'enqu\u00eate et on s'est aper\u00e7u aussi bien", "start": 706.72, "duration": 5.359}, {"text": "de l'Est que de l'ouest on avait \u00e0 peu", "start": 709.639, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e8s les m\u00eames pourcentage d'anciens", "start": 712.079, "duration": 4.041}, {"text": "membres du parti dans les diff\u00e9rentses", "start": 714.0, "duration": 5.32}, {"text": "services aussi bien \u00e0 Berlin Est que \u00e0", "start": 716.12, "duration": 7.519}, {"text": "bonne on a fait appel \u00e0 des experts qui", "start": 719.32, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9taient quand m\u00eame des membres du parti", "start": 723.639, "duration": 4.961}, {"text": "avant et \u00e7a c'est aujourd'hui aussi une", "start": 725.44, "duration": 7.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 nouvelle qui \u00e0 l'\u00e9poque la RDA", "start": 728.6, "duration": 5.919}, {"text": "s'est toujours donn\u00e9 cette image et", "start": 732.48, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pour cela qu'elle a pu accuser la", "start": 734.519, "duration": 4.721}, {"text": "RFA de profiter d'un certain nombre", "start": 736.8, "duration": 4.159}, {"text": "d'anciens nazis dans leurs diff\u00e9rents", "start": 739.24, "duration": 3.68}, {"text": "drondes dans leurs diff\u00e9rents services", "start": 740.959, "duration": 3.921}, {"text": "mais en fait c'est pas tout \u00e0 fait la", "start": 742.92, "duration": 6.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui qui est qui est l\u00e0-dedans", "start": 744.88, "duration": 6.84}, {"text": "la diff\u00e9rence pr\u00e8s que au niveau de au", "start": 749.68, "duration": 3.719}, {"text": "niveau sup\u00e9rieur de la hi\u00e9rarchie", "start": 751.72, "duration": 3.76}, {"text": "politique de fait toute la hi\u00e9rarchie", "start": 753.399, "duration": 4.401}, {"text": "politique de RDA est totalement vierge", "start": 755.48, "duration": 3.919}, {"text": "de nazisme pour des raisons \u00e9videntes he", "start": 757.8, "duration": 3.52}, {"text": "de militantisme communiste alors que", "start": 759.399, "duration": 3.8}, {"text": "pour le coup en RFA on a quand m\u00eame un", "start": 761.32, "duration": 4.72}, {"text": "Hans globke qui est en gros le super", "start": 763.199, "duration": 4.281}, {"text": "chef de cabinet d'adenhauer qui est le", "start": 766.04, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9dacteur des lois Nuremberg quand m\u00eame", "start": 767.48, "duration": 3.68}, {"text": "on a deux chanceliers qui sont des", "start": 769.639, "duration": 4.041}, {"text": "anciens nazis Ludwig herart et Kurger", "start": 771.16, "duration": 5.64}, {"text": "Kissinger on a un ancien pr\u00e9sident de la", "start": 773.68, "duration": 4.2}, {"text": "un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale", "start": 776.8, "duration": 3.24}, {"text": "Heinrich lupke qui \u00e9tait tout de m\u00eame un", "start": 777.88, "duration": 4.68}, {"text": "ing\u00e9nieur de BTP un ing\u00e9nieur civil qui", "start": 780.04, "duration": 4.64}, {"text": "travaillit pour la SS \u00e0 peineemune 2 et", "start": 782.56, "duration": 4.12}, {"text": "qui a utilis\u00e9 de la main d'\u0153uvre", "start": 784.68, "duration": 3.8}, {"text": "concentrationnaire pour la faire mourir", "start": 786.68, "duration": 4.0}, {"text": "au travail bref et qui finira par", "start": 788.48, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9missionner et qui finira par", "start": 790.68, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9missionner effectivement mais on et", "start": 792.519, "duration": 4.961}, {"text": "c'est l'Est qui les d\u00e9signe qui oblige", "start": 795.16, "duration": 4.76}, {"text": "l'Ouest \u00e0 \u00e0 r\u00e9agir et ses personnalit\u00e9s", "start": 797.48, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 r\u00e9agir exactement s'il n'y avait pas", "start": 799.92, "duration": 4.44}, {"text": "eu le l'action de l'Est action de", "start": 802.32, "duration": 4.6}, {"text": "propagande politique qui est de bonne", "start": 804.36, "duration": 5.96}, {"text": "guerre si vous voulez l'Est a accus\u00e9 \u00e0", "start": 806.92, "duration": 5.64}, {"text": "juste titre l'Ouest d'\u00eatre non seulement", "start": 810.32, "duration": 4.759}, {"text": "truff\u00e9 de nazi de la cave au grenier", "start": 812.56, "duration": 4.48}, {"text": "mais jusqu'au grenier pr\u00e9cis\u00e9ment et", "start": 815.079, "duration": 3.841}, {"text": "c'est le fameux brownbour qui a \u00e9t\u00e9", "start": 817.04, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9dit\u00e9 par Albert Nordon dans ses", "start": 818.92, "duration": 3.52}, {"text": "diff\u00e9rentes versions qu'on a vu dans ce", "start": 820.56, "duration": 4.36}, {"text": "film qui a permis de r\u00e9v\u00e9ler des", "start": 822.44, "duration": 5.16}, {"text": "milliers de noms ouais d'anciens", "start": 824.92, "duration": 6.32}, {"text": "criminels contre l'humanit\u00e9 au plus haut", "start": 827.6, "duration": 4.84}, {"text": "niveau au plus haut niveau de", "start": 831.24, "duration": 4.08}, {"text": "responsabilit\u00e9 en en RFA 1800 nonom", "start": 832.44, "duration": 5.319}, {"text": "voil\u00e0 hein voil\u00e0 le jusqu'\u00e0 2500 jusqu'\u00e0", "start": 835.32, "duration": 5.36}, {"text": "2500 21 ministres et secr\u00e9taire d'\u00c9tat h", "start": 837.759, "duration": 4.921}, {"text": "h", "start": 840.68, "duration": 5.68}, {"text": "euh sans g\u00e9n\u00e9raux ou amiro 823 juges", "start": 842.68, "duration": 5.8}, {"text": "officier judiciaire procureur du c\u00f4t\u00e9", "start": 846.36, "duration": 3.8}, {"text": "allemand voil\u00e0 mais de toute mani\u00e8re", "start": 848.48, "duration": 3.039}, {"text": "c'est ce que disait St\u00e9phane quand on", "start": 850.16, "duration": 4.84}, {"text": "veut recr\u00e9er un \u00e9tat on a besoin de", "start": 851.519, "duration": 5.32}, {"text": "technocrate on a besoin d'experts et de", "start": 855.0, "duration": 3.959}, {"text": "fait en RFA c'est tr\u00e8s clair hein les", "start": 856.839, "duration": 4.841}, {"text": "taux de reconversion ou de recyclage des", "start": 858.959, "duration": 4.721}, {"text": "anciens nazis dans la magistrature \u00e0", "start": 861.68, "duration": 3.64}, {"text": "l'h\u00f4pital \u00e0 l'universit\u00e9 dans les", "start": 863.68, "duration": 5.079}, {"text": "services secrets dans la police dans le", "start": 865.32, "duration": 5.16}, {"text": "personnel politique au Bundestag et", "start": 868.759, "duration": 4.44}, {"text": "cetera sont des taux qui d\u00e9passent les", "start": 870.48, "duration": 6.359}, {"text": "75 %. dans le monde \u00e9conomique \u00e9galement", "start": 873.199, "duration": 4.88}, {"text": "et c'est quelque chose que l'on voit", "start": 876.839, "duration": 3.0}, {"text": "dans le documentaire \u00e9galement avec", "start": 878.079, "duration": 4.361}, {"text": "l'exemple de France Alfred six qui a", "start": 879.839, "duration": 5.201}, {"text": "quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 donc SS groupen fureur", "start": 882.44, "duration": 5.28}, {"text": "qui est condamn\u00e9 \u00e0 nurbert qui devient", "start": 885.04, "duration": 4.76}, {"text": "chef du marketing de Porsche puis", "start": 887.72, "duration": 3.84}, {"text": "ensuite professeur de marketing dans", "start": 889.8, "duration": 3.399}, {"text": "cette \u00e9cole de commerce que j'ai \u00e9tudi\u00e9", "start": 891.56, "duration": 3.839}, {"text": "dans dans libre d'ob\u00e9ir o\u00f9 on voit que", "start": 893.199, "duration": 4.0}, {"text": "la plus grande \u00e9cole de commerce West", "start": 895.399, "duration": 4.921}, {"text": "allemande cr\u00e9\u00e9e en 56 comme l'INSEAD", "start": 897.199, "duration": 5.88}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 en 1957 \u00e0 Fontainebleau en France", "start": 900.32, "duration": 4.56}, {"text": "et bien cette grande \u00e9cole de commerce", "start": 903.079, "duration": 4.361}, {"text": "recycle des anciens des ancien SS", "start": 904.88, "duration": 5.36}, {"text": "puisqu'elle est cr\u00e9\u00e9e et dirig\u00e9e par un", "start": 907.44, "duration": 4.519}, {"text": "th\u00e9oricien du management qui se trouve \u00e0", "start": 910.24, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eatre un ancien g\u00e9n\u00e9ral SS lui-m\u00eame et l\u00e0", "start": 911.959, "duration": 4.0}, {"text": "nous sommes au c\u0153ur des ann\u00e9es 50 c'est", "start": 914.16, "duration": 3.96}, {"text": "le tr\u00e8 extrait de ce", "start": 915.959, "duration": 4.041}, {"text": "documentaire la reconstruction", "start": 918.12, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9mocratique sous ses allures", "start": 920.0, "duration": 3.8}, {"text": "respectables a offert une seconde", "start": 921.839, "duration": 4.44}, {"text": "carri\u00e8re aux \u00e9lites nazi qui compose", "start": 923.8, "duration": 4.92}, {"text": "jusqu'\u00e0 77 % des personnels des", "start": 926.279, "duration": 5.851}, {"text": "minist\u00e8re de la D\u00e9fense et de", "start": 928.72, "duration": 6.5}, {"text": "[Musique]", "start": 932.13, "duration": 3.09}, {"text": "l'\u00e9conomie c'est la face cach\u00e9e du", "start": 936.959, "duration": 4.0}, {"text": "miracle \u00e9conomique \u00e7a serait donc la", "start": 939.199, "duration": 3.521}, {"text": "face cach\u00e9e du miracle \u00e9conomique", "start": 940.959, "duration": 3.56}, {"text": "allemand nous sommes au c\u0153ur des ann\u00e9es", "start": 942.72, "duration": 3.239}, {"text": "50 l'Allemagne arrive c'est vrai \u00e0", "start": 944.519, "duration": 3.44}, {"text": "devenir la la seconde puissance mondiale", "start": 945.959, "duration": 4.601}, {"text": "en tr\u00e8s peu de temps 10 ans apr\u00e8s guerre", "start": 947.959, "duration": 5.201}, {"text": "avec un conradeidener qui a cette phrase", "start": 950.56, "duration": 5.36}, {"text": "je le cite il faut tirer un trait sur le", "start": 953.16, "duration": 5.4}, {"text": "pass\u00e9 a m\u00eame dit on peut pas verser de", "start": 955.92, "duration": 4.719}, {"text": "l'eau sale si on a pas de l'eau propre", "start": 958.56, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e7a veut dire \u00e7a explique il a fait appel", "start": 960.639, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e0 ses anciens mais il faut aussi savoir", "start": 963.639, "duration": 4.88}, {"text": "dans la loi fondamentale \u00e7a veut dire la", "start": 965.88, "duration": 4.879}, {"text": "constitution de la RFA il existait un", "start": 968.519, "duration": 5.56}, {"text": "paragraphe le paragraphe 131 qui disait", "start": 970.759, "duration": 5.2}, {"text": "tous les fonctionnaires qui \u00e0 la suite", "start": 974.079, "duration": 4.361}, {"text": "de la guerre ont perdu leur postees ont", "start": 975.959, "duration": 5.841}, {"text": "droit \u00e0 \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s s'ils n'ont pas", "start": 978.44, "duration": 6.44}, {"text": "pratiquement \u00e9t\u00e9 class\u00e9 trop haut dans", "start": 981.8, "duration": 5.159}, {"text": "cette classement de cinq", "start": 984.88, "duration": 5.24}, {"text": "cat\u00e9gories par exemple pour la police ou", "start": 986.959, "duration": 5.401}, {"text": "plut\u00f4t pour la guestapo la guestapo a", "start": 990.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 nurberg comme un", "start": 992.36, "duration": 4.68}, {"text": "organisme criminel mais les membres de", "start": 994.8, "duration": 6.76}, {"text": "la gestapu \u00e7a veut dire les les les pas", "start": 997.04, "duration": 7.08}, {"text": "trop grad\u00e9s ont dit qu'ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 1001.56, "duration": 4.839}, {"text": "recrut\u00e9s par la police d'abord et", "start": 1004.12, "duration": 4.36}, {"text": "ensuite ils ont chang\u00e9 de service alors", "start": 1006.399, "duration": 3.761}, {"text": "je suis fonctionnaire de police et pas", "start": 1008.48, "duration": 3.599}, {"text": "fonctionnaire de la guestapo et \u00e0 ce", "start": 1010.16, "duration": 5.28}, {"text": "moment-l\u00e0 ils ont pu \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s \u00e7a", "start": 1012.079, "duration": 5.721}, {"text": "veut dire cette fameuse 131 paragraphe", "start": 1015.44, "duration": 4.959}, {"text": "131 a permis \u00e0 je ne sais pas combien de", "start": 1017.8, "duration": 4.92}, {"text": "gens de r\u00e9int\u00e9grer les diff\u00e9rents", "start": 1020.399, "duration": 4.881}, {"text": "services gr\u00e2ce \u00e0 leur carri\u00e8re en tant", "start": 1022.72, "duration": 4.64}, {"text": "que fonctionnaire on n pas pos\u00e9 la", "start": 1025.28, "duration": 4.08}, {"text": "question est-ce que vous avez \u00e9t\u00e9 nazi", "start": 1027.36, "duration": 4.0}, {"text": "oui ou non on a tout simplement pos\u00e9 la", "start": 1029.36, "duration": 2.959}, {"text": "question est-ce que vous \u00eates", "start": 1031.36, "duration": 3.079}, {"text": "fonctionnaire oui est-ce que vous avez", "start": 1032.319, "duration": 4.041}, {"text": "perdu votre poste parce que vous avez", "start": 1034.439, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 une personne d\u00e9plac\u00e9e des", "start": 1036.36, "duration": 4.92}, {"text": "anciennes r\u00e9gions de l'Est vers l'Ouest", "start": 1039.12, "duration": 5.6}, {"text": "bon on va vous vous r\u00e9cup\u00e9rez alors on", "start": 1041.28, "duration": 6.159}, {"text": "met donc cette d\u00e9nasification un peu", "start": 1044.72, "duration": 4.52}, {"text": "sous le tapis he dans ces ann\u00e9es 50 pour", "start": 1047.439, "duration": 3.001}, {"text": "les raisons qu'on qu'on vient", "start": 1049.24, "duration": 2.48}, {"text": "d'expliquer puis il y a tout de m\u00eame des", "start": 1050.44, "duration": 3.28}, {"text": "personnages he qui qui qui sortent du", "start": 1051.72, "duration": 4.199}, {"text": "lot hein on va \u00e9videmment citer Fritz", "start": 1053.72, "duration": 4.839}, {"text": "Bauer ce procureur qui fera les le", "start": 1055.919, "duration": 4.64}, {"text": "proc\u00e8s des d'Auschwitz hein c'est comme", "start": 1058.559, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a qu'on l'a appel\u00e9 il s'agissait des", "start": 1060.559, "duration": 2.761}, {"text": "des gardiens d'Auschwitz hein des", "start": 1062.039, "duration": 2.721}, {"text": "officiers qui qui avaient en charge et", "start": 1063.32, "duration": 3.68}, {"text": "les capots he qui avaient en charge le", "start": 1064.76, "duration": 4.12}, {"text": "clan le clan", "start": 1067.0, "duration": 4.44}, {"text": "d'Auschwitz il faut que \u00e7a soit des des", "start": 1068.88, "duration": 4.52}, {"text": "personnes d'origine juif pour le coup", "start": 1071.44, "duration": 3.32}, {"text": "qui qui", "start": 1073.4, "duration": 3.84}, {"text": "remettent sur le sur la table cette", "start": 1074.76, "duration": 4.159}, {"text": "question de la d\u00e9nification", "start": 1077.24, "duration": 4.24}, {"text": "dans ces ann\u00e9es 50 des personnages comme", "start": 1078.919, "duration": 4.321}, {"text": "Fritz Bower justement il faut que ce", "start": 1081.48, "duration": 3.76}, {"text": "soit des gens particuli\u00e8rement opign\u00e2res", "start": 1083.24, "duration": 4.12}, {"text": "voire un peu fous parce que Fritz Bauer", "start": 1085.24, "duration": 4.52}, {"text": "en l'occurrence il est procureur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1087.36, "duration": 4.439}, {"text": "de s donc \u00e0 Francfort il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par", "start": 1089.76, "duration": 4.159}, {"text": "le gouvernement social-d\u00e9mocrate c'est", "start": 1091.799, "duration": 4.24}, {"text": "quelqu'un qui a fui l'Allemagne en 1933", "start": 1093.919, "duration": 4.76}, {"text": "puisqu'il \u00e9tait juif homosexuel et", "start": 1096.039, "duration": 4.041}, {"text": "socialiste \u00e7a fait beaucoup pour les", "start": 1098.679, "duration": 4.0}, {"text": "nazis et c'est quelqu'un qui est tr\u00e8s", "start": 1100.08, "duration": 5.079}, {"text": "opini\u00e2tre partira en Su\u00e8de avec un", "start": 1102.679, "duration": 5.081}, {"text": "certain Willy Brant qui deviendra apr\u00e8s", "start": 1105.159, "duration": 5.0}, {"text": "coup sol allemand et son obsession c'est", "start": 1107.76, "duration": 3.84}, {"text": "de faire en sorte que l'Allemagne soit", "start": 1110.159, "duration": 3.76}, {"text": "lav\u00e9e du nazisme par la justice", "start": 1111.6, "duration": 3.959}, {"text": "puisqu'il est lui-m\u00eame lui-m\u00eame", "start": 1113.919, "duration": 3.041}, {"text": "procureur est ce qui est int\u00e9ressant", "start": 1115.559, "duration": 3.041}, {"text": "c'est qu'il se bat contre ses propres", "start": 1116.96, "duration": 4.24}, {"text": "services il disait lorsque je quitte mon", "start": 1118.6, "duration": 5.199}, {"text": "bureau l'espace restreint de mon bureau", "start": 1121.2, "duration": 5.04}, {"text": "je je j'entre en territoire ennemi", "start": 1123.799, "duration": 5.201}, {"text": "c'est\u00e0d que sa propre police les propres", "start": 1126.24, "duration": 5.16}, {"text": "services secrets soumis au procureur", "start": 1129.0, "duration": 3.919}, {"text": "agissaient contre lui c'est pour \u00e7a que", "start": 1131.4, "duration": 3.639}, {"text": "lorsqu'il a des informations sur la", "start": 1132.919, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9sidence d'ichman en Argentine il ne", "start": 1135.039, "duration": 4.481}, {"text": "saisit pas ces service et il va", "start": 1137.36, "duration": 4.52}, {"text": "commettre un acte de haute trahison puni", "start": 1139.52, "duration": 4.72}, {"text": "par le code p\u00e9nal en donnant ces", "start": 1141.88, "duration": 3.76}, {"text": "informations au mossade puisqu'il sait", "start": 1144.24, "duration": 2.84}, {"text": "que le mossade ne fera pas fuiter", "start": 1145.64, "duration": 3.12}, {"text": "l'information et ne fera pas s'\u00e9chapper", "start": 1147.08, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 aichman et mossade capturera Eichman", "start": 1148.76, "duration": 4.36}, {"text": "ram\u00e8nera Eichman \u00e0 J\u00e9rusalem c'est le", "start": 1151.32, "duration": 4.359}, {"text": "fameux proc\u00e8s de de 61 \u00e0 J\u00e9rusalem et", "start": 1153.12, "duration": 3.96}, {"text": "justement c'est ce proc\u00e8s-l\u00e0 qui est", "start": 1155.679, "duration": 4.761}, {"text": "diffus\u00e9 en mondovision gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1157.08, "duration": 5.76}, {"text": "fritzbauer en premi\u00e8re intention qui va", "start": 1160.44, "duration": 4.119}, {"text": "permettre \u00e0 Fritz Bauer de dire \u00e9coutez", "start": 1162.84, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 l\u00e0 on arrive au 20 ans de", "start": 1164.559, "duration": 6.0}, {"text": "prescription en 1965 il faut agir vite", "start": 1167.24, "duration": 6.679}, {"text": "et donc en 1963 il fait inculper deux", "start": 1170.559, "duration": 5.721}, {"text": "dizaines d'anciens euh cadres moyens on", "start": 1173.919, "duration": 4.561}, {"text": "va dire du camp de Auschwitz Birkenau", "start": 1176.28, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il fait d\u00e9f\u00e9rer devant une cour", "start": 1178.48, "duration": 4.36}, {"text": "d'assise \u00e0 Francfort pour un jugement", "start": 1180.2, "duration": 5.12}, {"text": "qui est spectaculaire le le contingent", "start": 1182.84, "duration": 4.12}, {"text": "si vous voulez de personnees inculp\u00e9 est", "start": 1185.32, "duration": 3.56}, {"text": "ridicule 20 personnes c'est rien mais", "start": 1186.96, "duration": 4.52}, {"text": "par contre la vertu politique civique et", "start": 1188.88, "duration": 4.72}, {"text": "p\u00e9dagogique du proc\u00e8s est immense parce", "start": 1191.48, "duration": 3.64}, {"text": "que la soci\u00e9t\u00e9 allemande et notamment", "start": 1193.6, "duration": 5.64}, {"text": "les jeunes gens de de du baby boom voit", "start": 1195.12, "duration": 5.76}, {"text": "un portrait de l'Allemagne qui ne", "start": 1199.24, "duration": 3.96}, {"text": "ressemble pas du tout \u00e0 ce que leur a", "start": 1200.88, "duration": 4.799}, {"text": "enseign\u00e9 c'est-\u00e0-dire une r\u00e9publique", "start": 1203.2, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9mocratique tout \u00e0", "start": 1205.679, "duration": 5.641}, {"text": "fait pure si vous voulez de de son pass\u00e9", "start": 1208.159, "duration": 6.841}, {"text": "et ce proc\u00e8s de 63 en Allemagne joue un", "start": 1211.32, "duration": 6.52}, {"text": "r\u00f4le majeur pas tant encore une fois par", "start": 1215.0, "duration": 5.32}, {"text": "le nombre et par les verdicts que par", "start": 1217.84, "duration": 4.48}, {"text": "cette vertu politique puisque toute la", "start": 1220.32, "duration": 3.92}, {"text": "jeunesse allemande prend bien note de", "start": 1222.32, "duration": 6.359}, {"text": "cela et on ne peut pas comprendre le", "start": 1224.24, "duration": 6.48}, {"text": "j\u00e9senter l'addition \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s", "start": 1228.679, "duration": 3.561}, {"text": "quelques ann\u00e9es plus tard en r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 1230.72, "duration": 3.6}, {"text": "va on va y revenir heant que \u00e7a le juin", "start": 1232.24, "duration": 5.2}, {"text": "67 allemand l'\u00e9quivalent du M68 n'est", "start": 1234.32, "duration": 5.8}, {"text": "pas pensable sans ce proc\u00e8s de Francfort", "start": 1237.44, "duration": 5.0}, {"text": "voil\u00e0 il y a une deuxi\u00e8me discussion \u00e0", "start": 1240.12, "duration": 5.32}, {"text": "ce moment-l\u00e0 est-ce qu'on peut pas", "start": 1242.44, "duration": 4.68}, {"text": "arriver \u00e0 un changement de la", "start": 1245.44, "duration": 3.239}, {"text": "l\u00e9gislation en Allemagne \u00e7a veut dire", "start": 1247.12, "duration": 3.72}, {"text": "meurtre \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e9tait apr\u00e8s 20", "start": 1248.679, "duration": 4.841}, {"text": "ans plus punissable alors on a \u00e0 ce", "start": 1250.84, "duration": 4.959}, {"text": "moment-l\u00e0 chang\u00e9 la loi en disant que", "start": 1253.52, "duration": 5.12}, {"text": "les meurtres sont pratiquement", "start": 1255.799, "duration": 5.36}, {"text": "on peut les juger m\u00eame jusqu'\u00e0 la fin de", "start": 1258.64, "duration": 5.039}, {"text": "la vie en tout cas les crimes de", "start": 1261.159, "duration": 5.961}, {"text": "g\u00e9nocide\u00e0 devent mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9", "start": 1263.679, "duration": 6.36}, {"text": "dans gr\u00e2ce \u00e0 ce ce proc\u00e8s d'Auschwitz", "start": 1267.12, "duration": 5.64}, {"text": "qu'on a lanc\u00e9 en 65 pratiquement on a", "start": 1270.039, "duration": 4.721}, {"text": "chang\u00e9 la loi et \u00e0 partir de ce", "start": 1272.76, "duration": 4.44}, {"text": "moment-l\u00e0 \u00e7a c'est malheureusement le le", "start": 1274.76, "duration": 5.159}, {"text": "revers de la m\u00e9daille la justice en", "start": 1277.2, "duration": 5.52}, {"text": "Allemagne a plut\u00f4t mis l'accent de", "start": 1279.919, "duration": 5.161}, {"text": "chercher ceux qui ont vraiment commis", "start": 1282.72, "duration": 4.839}, {"text": "des meurtres \u00e7a veut dire on a oubli\u00e9", "start": 1285.08, "duration": 4.68}, {"text": "entre Guillet ceux qui ont fait", "start": 1287.559, "duration": 4.48}, {"text": "fonctionner la machine et \u00e7a explique", "start": 1289.76, "duration": 4.08}, {"text": "pourquoi un certain nombre de proc\u00e8s", "start": 1292.039, "duration": 4.041}, {"text": "n'ont jamais eu lieu \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 1293.84, "duration": 3.839}, {"text": "parce qu'on a dit bon \u00e7a c'est une", "start": 1296.08, "duration": 3.64}, {"text": "secr\u00e9taire \u00e7a c'est un homme de de", "start": 1297.679, "duration": 4.521}, {"text": "l'administration du camp mais lui lui", "start": 1299.72, "duration": 6.0}, {"text": "lui-m\u00eame il n'a pas tu\u00e9 un des des Juifs", "start": 1302.2, "duration": 5.24}, {"text": "dans le camp alors dans ce cas-l\u00e0 on va", "start": 1305.72, "duration": 3.68}, {"text": "mettre l'accent sur les autres et c'est", "start": 1307.44, "duration": 5.08}, {"text": "pour cela que aujourd'hui \u00e0 nouveau 30", "start": 1309.4, "duration": 6.759}, {"text": "40 ans plus tard on a chang\u00e9 cet aspect", "start": 1312.52, "duration": 5.6}, {"text": "en se disant mais il faut quand m\u00eame", "start": 1316.159, "duration": 4.681}, {"text": "voir que sans les autres \u00e7a aurait", "start": 1318.12, "duration": 4.64}, {"text": "jamais pu arriver alors il faut aussi", "start": 1320.84, "duration": 3.959}, {"text": "pour poursuivre tous ceux qui ont", "start": 1322.76, "duration": 4.24}, {"text": "travaill\u00e9 pour l'administration des", "start": 1324.799, "duration": 3.841}, {"text": "camps pour l'administration des", "start": 1327.0, "duration": 3.559}, {"text": "diff\u00e9rents services nazis alors vous", "start": 1328.64, "duration": 4.56}, {"text": "l'avez \u00e9voqu\u00e9 c'est c'est le regard que", "start": 1330.559, "duration": 4.12}, {"text": "commence \u00e0 porter cette nouvelle", "start": 1333.2, "duration": 2.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration cette g\u00e9n\u00e9ration", "start": 1334.679, "duration": 3.12}, {"text": "d'apr\u00e8s-guerre du c\u00f4t\u00e9 allemand sur", "start": 1335.72, "duration": 4.36}, {"text": "leurs parents qu'avez-vous fait hein", "start": 1337.799, "duration": 3.681}, {"text": "pendant la Seconde Guerre mondiale voil\u00e0", "start": 1340.08, "duration": 4.719}, {"text": "la question POS en r\u00e9alit\u00e9 ces jeunes de", "start": 1341.48, "duration": 6.92}, {"text": "67 h en Allemagne \u00e0 leurs parents ouais", "start": 1344.799, "duration": 5.561}, {"text": "et l\u00e0 \u00e7a pose un vrai probl\u00e8me dans dans", "start": 1348.4, "duration": 4.24}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 allemande \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait", "start": 1350.36, "duration": 4.4}, {"text": "quand m\u00eame assez assez dur parfois pour", "start": 1352.64, "duration": 5.24}, {"text": "les pour les jeunes de s'apercevoir que", "start": 1354.76, "duration": 6.519}, {"text": "leur propre p\u00e8re ou leur oncle ou je ne", "start": 1357.88, "duration": 5.64}, {"text": "sais pas quel quelle personne a servi", "start": 1361.279, "duration": 6.0}, {"text": "pendant ce ce ce temps-l\u00e0 et on a", "start": 1363.52, "duration": 5.279}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 poser les questions mais", "start": 1367.279, "duration": 3.041}, {"text": "qu'est-ce que vous avez fait pendant la", "start": 1368.799, "duration": 4.0}, {"text": "guerre parce que personne n a parl\u00e9 trop", "start": 1370.32, "duration": 4.52}, {"text": "tout le monde savait qu'ils qu'ils ont", "start": 1372.799, "duration": 4.081}, {"text": "fait leur service militaire par exemple", "start": 1374.84, "duration": 3.88}, {"text": "sur le front de l'Est mais est-ce qu'ils", "start": 1376.88, "duration": 4.96}, {"text": "ont particip\u00e9 par exemple \u00e0 des \u00e0 des", "start": 1378.72, "duration": 7.36}, {"text": "fusillades des des des gens capt\u00e9s qui", "start": 1381.84, "duration": 7.079}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 sur le front et cetera \u00e7a veut", "start": 1386.08, "duration": 4.28}, {"text": "dire c'est vraiment pour les familles", "start": 1388.919, "duration": 4.321}, {"text": "aussi un d\u00e9bat entre les diff\u00e9rentes", "start": 1390.36, "duration": 5.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations qui \u00e9tait assez assez vif et", "start": 1393.24, "duration": 3.919}, {"text": "assez et donc d'une certaine mani\u00e8re on", "start": 1395.679, "duration": 3.841}, {"text": "rouvre la la bo\u00eete de Pandor alors pas", "start": 1397.159, "duration": 3.961}, {"text": "vraiment parce que c'est l\u00e0 qu'on voit", "start": 1399.52, "duration": 4.399}, {"text": "tout l'int\u00e9r\u00eat de la fonction catartique", "start": 1401.12, "duration": 5.439}, {"text": "des des op\u00e9rations judiciaires ces", "start": 1403.919, "duration": 4.36}, {"text": "op\u00e9rations judiciaires n'ont pas eu en", "start": 1406.559, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 hein les on parlait de", "start": 1408.279, "duration": 3.601}, {"text": "proc\u00e9dures administratives de proc\u00e9dures", "start": 1410.32, "duration": 3.08}, {"text": "des alli\u00e9s mais les poursuites p\u00e9nales", "start": 1411.88, "duration": 3.159}, {"text": "par la justice allemande c'est rien", "start": 1413.4, "duration": 3.96}, {"text": "jusqu'\u00e0 jusqu'\u00e0 fritzbauer et m\u00eame apr\u00e8s", "start": 1415.039, "duration": 4.561}, {"text": "fritzbauer ce sera quasiment rien on", "start": 1417.36, "duration": 4.76}, {"text": "cr\u00e9e un parquet sp\u00e9cial \u00e0 ludwiixburg", "start": 1419.6, "duration": 5.16}, {"text": "pour centraliser toutes les toutes les", "start": 1422.12, "duration": 4.24}, {"text": "poursuites contre les anciens nazis mais", "start": 1424.76, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une gigantesque trappe \u00e0 oubli qui", "start": 1426.36, "duration": 4.08}, {"text": "est un esp\u00e8ce de sable mouvant pour les", "start": 1428.64, "duration": 3.159}, {"text": "dossiers qui sont oubli\u00e9s", "start": 1430.44, "duration": 3.92}, {"text": "consciencieusement et l'absence de de", "start": 1431.799, "duration": 5.521}, {"text": "comment dire de de proc\u00e9dure judiciaire", "start": 1434.36, "duration": 5.6}, {"text": "fait que que le cadavre reste dans le", "start": 1437.32, "duration": 4.959}, {"text": "placard et quand on le d\u00e9couvre l\u00e0 \u00e7a", "start": 1439.96, "duration": 4.76}, {"text": "fait mal et on le voit dans la violence", "start": 1442.279, "duration": 5.241}, {"text": "du mouvement \u00e9tudiant dans trois pays", "start": 1444.72, "duration": 7.28}, {"text": "l'Allemagne la RFA l'Italie et le Japon", "start": 1447.52, "duration": 6.039}, {"text": "ce sont les trois pays o\u00f9 il y a eu un", "start": 1452.0, "duration": 4.44}, {"text": "mouvement inst studiantin tr\u00e8s vigoureux", "start": 1453.559, "duration": 5.441}, {"text": "qui en partie a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en op\u00e9ration", "start": 1456.44, "duration": 4.8}, {"text": "terroriste quasiment de masse", "start": 1459.0, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les trois pays qui au fond", "start": 1461.24, "duration": 5.36}, {"text": "n'ont pas fait le travail judiciaire de", "start": 1463.72, "duration": 4.64}, {"text": "retour sur la criminalit\u00e9", "start": 1466.6, "duration": 4.079}, {"text": "des des a\u00een\u00e9s et on le voit dans les", "start": 1468.36, "duration": 4.4}, {"text": "biographies de tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9 des", "start": 1470.679, "duration": 4.681}, {"text": "terroristes actifs dans la d\u00e9cennie", "start": 1472.76, "duration": 5.48}, {"text": "noire he 67 77 dans les membres de la", "start": 1475.36, "duration": 4.799}, {"text": "fraction en mer Rouge il y a toujours ce", "start": 1478.24, "duration": 5.76}, {"text": "moment s\u00e9minal o\u00f9 on investigue dans le", "start": 1480.159, "duration": 6.0}, {"text": "grenier ou dans la cave et on trouve un", "start": 1484.0, "duration": 5.799}, {"text": "uniforme une arme un album photo des", "start": 1486.159, "duration": 7.12}, {"text": "lettres qui atteste que le p\u00e8re par", "start": 1489.799, "duration": 7.921}, {"text": "exemple a commis des crimes et l\u00e0 il y a", "start": 1493.279, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e7a produit une explosion biographique", "start": 1497.72, "duration": 3.88}, {"text": "chez la personne qui se mu en radicalit\u00e9", "start": 1499.36, "duration": 4.919}, {"text": "violente c'est Schur le le le patron des", "start": 1501.6, "duration": 5.84}, {"text": "patrons schayard ouais cher qui sera", "start": 1504.279, "duration": 6.921}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9 oui par la bande abadeur dans", "start": 1507.44, "duration": 5.239}, {"text": "les ann\u00e9es 70 pour illustrer ce que", "start": 1511.2, "duration": 2.64}, {"text": "vient de dire Johan chaputo par", "start": 1512.679, "duration": 4.0}, {"text": "exempleou elle a \u00e9t\u00e9 pris comme otage", "start": 1513.84, "duration": 7.04}, {"text": "par par la bande abadair ex\u00e9cut\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9", "start": 1516.679, "duration": 5.681}, {"text": "apr\u00e8s mais c'\u00e9tait apr\u00e8s les", "start": 1520.88, "duration": 4.279}, {"text": "n\u00e9gociations entre le gouvernement et et", "start": 1522.36, "duration": 5.52}, {"text": "le les terroristes \u00e7a veut dire c'\u00e9tait", "start": 1525.159, "duration": 4.76}, {"text": "un symbole quand m\u00eame qu'on a choisi", "start": 1527.88, "duration": 3.799}, {"text": "c'est c'est clair sur schleer tout de", "start": 1529.919, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame il y a toute cette rhtorique de la", "start": 1531.679, "duration": 3.24}, {"text": "Fraction Arm\u00e9e Rouge donc de la bande", "start": 1533.44, "duration": 4.359}, {"text": "abadeur qui consiste \u00e0 dire nous avons", "start": 1534.919, "duration": 6.161}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 un cochon fasciste et", "start": 1537.799, "duration": 5.641}, {"text": "cetera membre important d'un \u00c9tat", "start": 1541.08, "duration": 3.64}, {"text": "fasciste alors tout le monde a trouv\u00e9", "start": 1543.44, "duration": 2.52}, {"text": "que c'\u00e9tait une exag\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1544.72, "duration": 2.72}, {"text": "mais quand on regarde la biographie de", "start": 1545.96, "duration": 5.24}, {"text": "schleer il \u00e9tait capitaine de la SS et", "start": 1547.44, "duration": 6.64}, {"text": "il \u00e9tait avant de devenir le patron du", "start": 1551.2, "duration": 6.56}, {"text": "mdeef allemand du BDI \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 un", "start": 1554.08, "duration": 5.319}, {"text": "officier SS responsable de la", "start": 1557.76, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9anisation de l'\u00e9conomie de la", "start": 1559.399, "duration": 3.561}, {"text": "Slovaquie donc de fait on avait bien \u00e0", "start": 1561.08, "duration": 4.68}, {"text": "faire \u00e0 un cochon fasciste oui alors la", "start": 1562.96, "duration": 4.36}, {"text": "question qui se pose parce qu'on est", "start": 1565.76, "duration": 3.76}, {"text": "bient\u00f4t \u00e0 la fin de cette cette \u00e9mission", "start": 1567.32, "duration": 4.079}, {"text": "c'est jusqu'\u00e0 quand cette chasse au nazi", "start": 1569.52, "duration": 3.639}, {"text": "hein on voit que il y a encore quelques", "start": 1571.399, "duration": 4.52}, {"text": "semaines on jugit en Allemagne une", "start": 1573.159, "duration": 5.4}, {"text": "personne qui avait 98 ans ouais \u00e7a c'est", "start": 1575.919, "duration": 5.961}, {"text": "un peu aussi la la le r\u00e9sultat", "start": 1578.559, "duration": 5.041}, {"text": "pratiquement d'une proc\u00e9dure qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1581.88, "duration": 4.64}, {"text": "ouverte au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 avec le", "start": 1583.6, "duration": 6.4}, {"text": "proc\u00e8s que qu contre Deanou qui \u00e9tait un", "start": 1586.52, "duration": 6.44}, {"text": "ancien SS qui \u00e9tait", "start": 1590.0, "duration": 6.799}, {"text": "en aux \u00c9tats-Unis qui a \u00e9t\u00e9 extrad\u00e9 et", "start": 1592.96, "duration": 5.319}, {"text": "l\u00e0 c'est pour la premi\u00e8re fois qu'on a", "start": 1596.799, "duration": 3.921}, {"text": "jug\u00e9 quelqu'un qui a fait partie de de", "start": 1598.279, "duration": 4.961}, {"text": "la machine mais pas on pouvait pas", "start": 1600.72, "duration": 5.319}, {"text": "prouver qu'il avait tu\u00e9 quelqu'un et \u00e0", "start": 1603.24, "duration": 4.439}, {"text": "partir de ce moment-l\u00e0 on a commenc\u00e9", "start": 1606.039, "duration": 3.52}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 Ludwigsburg aux diff\u00e9rents", "start": 1607.679, "duration": 3.401}, {"text": "dossiers parce que maintenant on avait", "start": 1609.559, "duration": 4.321}, {"text": "aussi fait le tri dans les diff\u00e9rentes", "start": 1611.08, "duration": 4.4}, {"text": "archives on a retrouv\u00e9 pas mal de", "start": 1613.88, "duration": 3.919}, {"text": "dossiers et on a retrouv\u00e9 les noms des", "start": 1615.48, "duration": 3.6}, {"text": "diff\u00e9rentes personnes qui \u00e9taient", "start": 1617.799, "duration": 3.921}, {"text": "peut-\u00eatre encore possible \u00e0 juger \u00e0 ce", "start": 1619.08, "duration": 5.599}, {"text": "moment-l\u00e0 on a commenc\u00e9 avec alors par", "start": 1621.72, "duration": 5.199}, {"text": "exemple en 2022", "start": 1624.679, "duration": 5.161}, {"text": "irard fner pardonnez mon mon accent", "start": 1626.919, "duration": 5.24}, {"text": "allemand mais qui \u00e9tait secr\u00e9taire aussi", "start": 1629.84, "duration": 3.52}, {"text": "secr\u00e9taire", "start": 1632.159, "duration": 4.321}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phoniste mais on a a 97 ans ouais", "start": 1633.36, "duration": 5.319}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 belle et bien jug\u00e9e elle a", "start": 1636.48, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eame cherch\u00e9 \u00e0 s'enfuir puis finalement", "start": 1638.679, "duration": 4.041}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e dernier", "start": 1640.279, "duration": 4.52}, {"text": "dernier jugement en date il date de", "start": 1642.72, "duration": 5.8}, {"text": "enfin proc\u00e8s en cours d'une personne", "start": 1644.799, "duration": 5.76}, {"text": "de 98 ans o\u00f9 est-ce que \u00e7a va s'arr\u00eater", "start": 1648.52, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que \u00e7a fait encore les gros", "start": 1650.559, "duration": 3.681}, {"text": "titres de la des des de la presse", "start": 1651.64, "duration": 4.639}, {"text": "allemande c'est ces dernier proc\u00e8s parce", "start": 1654.24, "duration": 4.319}, {"text": "que \u00e9videmment on parle de personnalit\u00e9", "start": 1656.279, "duration": 4.481}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9 comm \u00e7a a commenc\u00e9 \u00e0 faire", "start": 1658.559, "duration": 4.0}, {"text": "du bruit \u00e0 partir du moment o\u00f9 on a par", "start": 1660.76, "duration": 3.72}, {"text": "exemple \u00e0 ce moment l\u00e0 ouvert un proc\u00e8s", "start": 1662.559, "duration": 5.48}, {"text": "contre contre le la personne qui a plus", "start": 1664.48, "duration": 5.319}, {"text": "ou moins enregistr\u00e9 les", "start": 1668.039, "duration": 5.841}, {"text": "diff\u00e9rentes possessions des des des des", "start": 1669.799, "duration": 5.88}, {"text": "gens qui ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s dans le camp", "start": 1673.88, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 on a dit que c'est les", "start": 1675.679, "duration": 5.041}, {"text": "tr\u00e9sors orer du des nazis \u00e7a veut dire", "start": 1677.12, "duration": 6.6}, {"text": "on a essay\u00e9 \u00e0 travers la presse avec une", "start": 1680.72, "duration": 6.72}, {"text": "avec des des scoope spectaculaire de de", "start": 1683.72, "duration": 6.319}, {"text": "donner une certaine importance \u00e0 cette", "start": 1687.44, "duration": 4.32}, {"text": "personne ce qui est \u00e0 mon avis est-ce", "start": 1690.039, "duration": 3.041}, {"text": "qu'elle on a encore besoin \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1691.76, "duration": 3.0}, {"text": "allemande aujourd'hui de c'est ces", "start": 1693.08, "duration": 3.479}, {"text": "derniers proc\u00e8s de la d\u00e9naification je", "start": 1694.76, "duration": 3.32}, {"text": "crois je crois c'est quand m\u00eame", "start": 1696.559, "duration": 3.281}, {"text": "n\u00e9cessaire parce qu'on a en Allemagne on", "start": 1698.08, "duration": 3.88}, {"text": "a deux aspects diff\u00e9rents \u00e7a veut dire", "start": 1699.84, "duration": 4.079}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 Allemagne de l'Ouest on a beaucoup", "start": 1701.96, "duration": 4.559}, {"text": "travaill\u00e9 sur la sur la dastification", "start": 1703.919, "duration": 4.801}, {"text": "dans la recherche dans le dans le public", "start": 1706.519, "duration": 4.721}, {"text": "c'est aussi un message qui est arriv\u00e9 en", "start": 1708.72, "duration": 5.559}, {"text": "RDA \u00e0 l'\u00e9cole on n jamais trop en parler", "start": 1711.24, "duration": 4.6}, {"text": "et \u00e7a veut dire aujourd'hui on a cet", "start": 1714.279, "duration": 3.721}, {"text": "h\u00e9ritage que du c\u00f4t\u00e9 de l'Allemagne de", "start": 1715.84, "duration": 5.0}, {"text": "l'Est ou plut\u00f4t dans les cinq nouveaux", "start": 1718.0, "duration": 5.679}, {"text": "lenders comme on dit aujourd'hui on a", "start": 1720.84, "duration": 4.679}, {"text": "aussi cette difficult\u00e9 comment est-ce", "start": 1723.679, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on peut faire comprendre au public", "start": 1725.519, "duration": 4.28}, {"text": "qui vit l\u00e0-bas qui a une trentaine", "start": 1727.519, "duration": 4.081}, {"text": "quarantaine d'ann\u00e9es qui vote pour la", "start": 1729.799, "duration": 3.76}, {"text": "AFD pour l'extr\u00eame droite comment est-ce", "start": 1731.6, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on peut le expliquer que eux aussi", "start": 1733.559, "duration": 4.48}, {"text": "sont dans la m\u00eame responsabilit\u00e9", "start": 1735.84, "duration": 4.24}, {"text": "que les Allemands de l'Ouest et l\u00e0 pour", "start": 1738.039, "duration": 4.801}, {"text": "l'instant on est on a besoin de ce type", "start": 1740.08, "duration": 4.68}, {"text": "de proc\u00e9dure vous avez raison de", "start": 1742.84, "duration": 3.64}, {"text": "rappeler que la FD l'extr\u00eame droite", "start": 1744.76, "duration": 4.88}, {"text": "allemande aujourd'hui surtout pr\u00e9sente", "start": 1746.48, "duration": 8.0}, {"text": "dans ces C lunder situ\u00e9 \u00e0 l'Est elles", "start": 1749.64, "duration": 6.72}, {"text": "ont quelle signification ont ces proc\u00e8s", "start": 1754.48, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui selon vous rest minute pose", "start": 1756.36, "duration": 4.679}, {"text": "toute la question de de l'utiliser des", "start": 1759.6, "duration": 3.24}, {"text": "proc\u00e9dures judiciaire ouais est-ce que", "start": 1761.039, "duration": 4.161}, {"text": "l'utilit\u00e9 simplement p\u00e9nale auquel cas", "start": 1762.84, "duration": 4.319}, {"text": "juger un vieillard qui a quasiment 100", "start": 1765.2, "duration": 4.199}, {"text": "ans n'a pas grand sens o\u00f9 est-ce que", "start": 1767.159, "duration": 3.88}, {"text": "l'utilit\u00e9 du proc\u00e8s est \u00e9galement", "start": 1769.399, "duration": 3.601}, {"text": "civique et politique et c'est de fait le", "start": 1771.039, "duration": 4.081}, {"text": "cas et p\u00e9dagogique comme le disait", "start": 1773.0, "duration": 4.44}, {"text": "St\u00e9phane c'est important d'autant plus", "start": 1775.12, "duration": 4.36}, {"text": "que ces proc\u00e8s-l\u00e0 visent des gens qui", "start": 1777.44, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9taient tr\u00e8s jeunes au moment des faits", "start": 1779.48, "duration": 2.88}, {"text": "qui \u00e9taient tr\u00e8s subalternes dans la", "start": 1780.96, "duration": 3.88}, {"text": "hi\u00e9rarchie et qui appartiennent \u00e0 ce", "start": 1782.36, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on appelle la bright masse hein", "start": 1784.84, "duration": 2.88}, {"text": "vraiment \u00e0 la la grande masse si vous", "start": 1786.32, "duration": 3.16}, {"text": "voulez du du peuple allemand c'est toute", "start": 1787.72, "duration": 4.319}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 qui est repr\u00e9sent\u00e9e un", "start": 1789.48, "duration": 8.16}, {"text": "gardien un un concierge une st\u00e9notypiste", "start": 1792.039, "duration": 7.88}, {"text": "et cetera bref \u00e7a montre que les", "start": 1797.64, "duration": 3.759}, {"text": "responsabilit\u00e9s sont tr\u00e8s largement", "start": 1799.919, "duration": 3.24}, {"text": "diffuses dans la soci\u00e9t\u00e9 et de fait", "start": 1801.399, "duration": 3.921}, {"text": "c'est une le\u00e7on d'\u00e9ducation civique la", "start": 1803.159, "duration": 4.161}, {"text": "justice qui rappelons-le depuis la", "start": 1805.32, "duration": 4.199}, {"text": "R\u00e9volution fran\u00e7aise est publique parce", "start": 1807.32, "duration": 4.719}, {"text": "qu'elle est politique la justice a cette", "start": 1809.519, "duration": 5.88}, {"text": "vertu l\u00e0 d'\u00e9ducation politique mais y a", "start": 1812.039, "duration": 5.841}, {"text": "un autre aspect c'est les victimes il", "start": 1815.399, "duration": 4.0}, {"text": "faut quand m\u00eame \u00e0 ce moment-l\u00e0 aussi", "start": 1817.88, "duration": 4.639}, {"text": "donner aux victimes la possibilit\u00e9 une", "start": 1819.399, "duration": 5.481}, {"text": "derni\u00e8re fois de parler de ce qu'ils ont", "start": 1822.519, "duration": 5.121}, {"text": "v\u00e9cu pendant le le r\u00e9gime nazi ben ce", "start": 1824.88, "duration": 4.56}, {"text": "sera le le mot de la fin un grand merci", "start": 1827.64, "duration": 3.32}, {"text": "vraiment \u00e0 tous les deux hein d'avoir", "start": 1829.44, "duration": 4.2}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 ce d\u00e9bat dog consacr\u00e9 \u00e0 la", "start": 1830.96, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9nasification euh aujourd'hui avec ce", "start": 1833.64, "duration": 4.759}, {"text": "ce documentaire tir\u00e9 euh de la s\u00e9rie Les", "start": 1835.84, "duration": 3.76}, {"text": "les coulisses de l'histoire vos", "start": 1838.399, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9actions \u00e7a sera sur hashtag desbadoc", "start": 1839.6, "duration": 4.919}, {"text": "merci \u00e0 selmassali et Sarah Edelin qui", "start": 1841.559, "duration": 4.84}, {"text": "m'ont aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette \u00e9mission je", "start": 1844.519, "duration": 3.121}, {"text": "vous donne rendez-vous tout simplement", "start": 1846.399, "duration": 3.441}, {"text": "pour un prochain lbadoc \u00e7a sera la m\u00eame", "start": 1847.64, "duration": 4.12}, {"text": "place la m\u00eame heure et toujours avec son", "start": 1849.84, "duration": 6.12}, {"text": "documentaire et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 1851.76, "duration": 4.2}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 1856.24, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1861.47, "duration": 6.399}]}