{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il faut pas oublier une chose tr\u00e8s", "start": 0.0, "duration": 3.48}, {"text": "importante c'est que ces institutions", "start": 1.68, "duration": 3.4}, {"text": "invisibles elles sont construites \u00e0", "start": 3.48, "duration": 5.119}, {"text": "partir du bas une institution ordinaire", "start": 5.08, "duration": 5.519}, {"text": "c'est une fa\u00e7on de gouverner la soci\u00e9t\u00e9", "start": 8.599, "duration": 4.521}, {"text": "par le haut on gouverne par des lois on", "start": 10.599, "duration": 6.721}, {"text": "gouverne en en donnant un cadre \u00e0 la vie", "start": 13.12, "duration": 6.919}, {"text": "sociale \u00e9conomique la confiance \u00e7a vient", "start": 17.32, "duration": 5.52}, {"text": "d'en bas personne ne peut dire j'ai la", "start": 20.039, "duration": 4.841}, {"text": "confiance non la confiance c'est quelque", "start": 22.84, "duration": 4.599}, {"text": "chose qui est reconnu par en bas la", "start": 24.88, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 c'est la m\u00eame c'est la m\u00eame", "start": 27.439, "duration": 5.401}, {"text": "chose et en France on a tout de m\u00eame", "start": 29.56, "duration": 5.839}, {"text": "cette grande exemple historique de de", "start": 32.84, "duration": 4.84}, {"text": "rapport entre de conflit entre la", "start": 35.399, "duration": 4.961}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 la l\u00e9galit\u00e9 qui est le", "start": 37.68, "duration": 4.719}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui s'exprime le 18", "start": 40.36, "duration": 5.679}, {"text": "juin euh 1940 il va dire le r\u00e9gime de", "start": 42.399, "duration": 6.761}, {"text": "Vichy a une apparence de l\u00e9galit\u00e9 mais", "start": 46.039, "duration": 5.921}, {"text": "moi je suis la l\u00e9gitimit\u00e9 la", "start": 49.16, "duration": 5.96}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 personne ne lui avait euh", "start": 51.96, "duration": 5.64}, {"text": "conc\u00e9d\u00e9 mais il disait ma l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 55.12, "duration": 3.8}, {"text": "elle vient du fait que je repr\u00e9sente", "start": 57.6, "duration": 4.279}, {"text": "l'esprit fran\u00e7ais la tradition fran\u00e7aise", "start": 58.92, "duration": 6.0}, {"text": "la la dignit\u00e9 fran\u00e7aise et donc \u00e7a c'est", "start": 61.879, "duration": 4.6}, {"text": "quelque chose qui est reconnu par en bas", "start": 64.92, "duration": 3.72}, {"text": "parce que ce g\u00e9n\u00e9ral qui disait cela le", "start": 66.479, "duration": 5.601}, {"text": "18 juin 1940 il aurait pu \u00eatre consid\u00e9r\u00e9", "start": 68.64, "duration": 6.0}, {"text": "comme un marginal ou un farfelu et c'est", "start": 72.08, "duration": 4.719}, {"text": "devenu un personnage historique parce", "start": 74.64, "duration": 5.159}, {"text": "que c'est d'en bas que son message et sa", "start": 76.799, "duration": 5.501}, {"text": "figure ont \u00e9t\u00e9 reconnus", "start": 79.799, "duration": 7.731}, {"text": "[Musique]", "start": 82.3, "duration": 5.23}]}