{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.44, "duration": 23.88}, {"text": "[Musique]", "start": 4.87, "duration": 22.77}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous et \u00e0 toutes en", "start": 24.32, "duration": 5.68}, {"text": "cette semaine o\u00f9 l'Europe est t\u00e9tanis\u00e9e", "start": 27.64, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 la suite de l'\u00e9lection de Donald Trump", "start": 30.0, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 la Maison Blanche elle s'interroge", "start": 31.64, "duration": 3.72}, {"text": "bien s\u00fbr sur son avenir la France aussi", "start": 33.719, "duration": 3.601}, {"text": "est \u00e0 un tournant avec le d\u00e9licat vote", "start": 35.36, "duration": 4.96}, {"text": "de son budget en d\u00e9ficit et nous en", "start": 37.32, "duration": 4.64}, {"text": "parlons aujourd'hui avec Pierre", "start": 40.32, "duration": 4.079}, {"text": "muscovici notre grand invit\u00e9 du jour", "start": 41.96, "duration": 5.4}, {"text": "bonjour vous \u00eates le premier pr\u00e9sident", "start": 44.399, "duration": 4.68}, {"text": "de la Cour des comptes une juridiction", "start": 47.36, "duration": 3.56}, {"text": "financi\u00e8re fran\u00e7aise charg\u00e9e de", "start": 49.079, "duration": 3.361}, {"text": "contr\u00f4ler la r\u00e9gularit\u00e9 des comptes", "start": 50.92, "duration": 4.24}, {"text": "publics un poste qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une", "start": 52.44, "duration": 4.759}, {"text": "d'une carri\u00e8re europ\u00e9enne bien remplie", "start": 55.16, "duration": 3.52}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 commissaire europ\u00e9en", "start": 57.199, "duration": 4.401}, {"text": "pierre muscovicii de 2014 \u00e0 2019", "start": 58.68, "duration": 4.839}, {"text": "auparavant ministre des Finances", "start": 61.6, "duration": 3.559}, {"text": "ministre en charge des affaires", "start": 63.519, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ennes sous deux gouvernements", "start": 65.159, "duration": 4.161}, {"text": "socialistes vous avez \u00e9t\u00e9 aussi d\u00e9put\u00e9", "start": 67.119, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9ens vous avez si\u00e9g\u00e9 donc dans les", "start": 69.32, "duration": 2.88}, {"text": "trois institutions j'ai envie de dire", "start": 70.799, "duration": 3.201}, {"text": "abent fait le ticer dans le d\u00e9sordre", "start": 72.2, "duration": 4.0}, {"text": "voil\u00e0 nous commen\u00e7ons \u00e9videmment par une", "start": 74.0, "duration": 5.36}, {"text": "actualit\u00e9 qui marque cette semaine la", "start": 76.2, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection un peu surprise quand m\u00eame de", "start": 79.36, "duration": 5.399}, {"text": "Donald Trump vous avez twet\u00e9 nuit", "start": 81.84, "duration": 5.84}, {"text": "blanche nuit sombre c'est-\u00e0-dire nuit", "start": 84.759, "duration": 4.521}, {"text": "blanche parce que je connais bien la", "start": 87.68, "duration": 3.24}, {"text": "politique am\u00e9ricain elle m'int\u00e9resse je", "start": 89.28, "duration": 2.64}, {"text": "suis professeur \u00e0 Colombia", "start": 90.92, "duration": 4.479}, {"text": "accessoirement et bon je je j'ai regard\u00e9", "start": 91.92, "duration": 6.12}, {"text": "l'\u00e9lection presque toute la nuit nuit", "start": 95.399, "duration": 5.04}, {"text": "sombre parce que vous disiez que c'\u00e9tait", "start": 98.04, "duration": 4.24}, {"text": "une victoire inattendue je n'en suis pas", "start": 100.439, "duration": 5.28}, {"text": "si s\u00fbr c'\u00e9tait une victoire possible et", "start": 102.28, "duration": 5.119}, {"text": "qu'on voyait en r\u00e9alit\u00e9 venir de loin on", "start": 105.719, "duration": 3.0}, {"text": "a esp\u00e9r\u00e9 la", "start": 107.399, "duration": 4.08}, {"text": "conjurer et je pense que c'est tout de", "start": 108.719, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame une nouvelle difficile pour le", "start": 111.479, "duration": 5.361}, {"text": "monde pour la France pour l'Europe", "start": 113.159, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9videmment il va falloir voir ce qui se", "start": 116.84, "duration": 3.36}, {"text": "passe il faut jamais condamner est un", "start": 118.68, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sident par avance Donald Trump a \u00e9t\u00e9", "start": 120.2, "duration": 5.08}, {"text": "plut\u00f4t un peu plus apais\u00e9 dans ses", "start": 123.32, "duration": 4.36}, {"text": "propos suivant son \u00e9lection il a", "start": 125.28, "duration": 3.8}, {"text": "manifester la volont\u00e9 d'unir les", "start": 127.68, "duration": 2.639}, {"text": "Am\u00e9ricains est-ce qu'il sera se", "start": 129.08, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9invent\u00e9 78 ans avec son temp\u00e9rament", "start": 130.319, "duration": 4.521}, {"text": "avec ce qu'il est avec ce qu'il a \u00e9t\u00e9 je", "start": 132.84, "duration": 4.24}, {"text": "n'en suis pas s\u00fbr les \u00c9tats-Unis sont", "start": 134.84, "duration": 4.72}, {"text": "nos alli\u00e9s ce sont nos amis il va", "start": 137.08, "duration": 4.08}, {"text": "falloir naturellement continuer \u00e0", "start": 139.56, "duration": 3.44}, {"text": "travailler avec eux et donc avec le", "start": 141.16, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis entretenir une", "start": 143.0, "duration": 4.319}, {"text": "relation politique et diplomatique d'o\u00f9", "start": 144.68, "duration": 3.919}, {"text": "les f\u00e9licitations qui ont \u00e9t\u00e9 faites par", "start": 147.319, "duration": 2.64}, {"text": "les uns et les autres notamment le", "start": 148.599, "duration": 2.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 149.959, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s t\u00f4t euh mais il faut quand m\u00eame", "start": 150.959, "duration": 5.64}, {"text": "regarder les choses ce sera difficile", "start": 154.04, "duration": 5.24}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame tr\u00e8s difficile voire tr\u00e8s", "start": 156.599, "duration": 4.681}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 alors vous estimez", "start": 159.28, "duration": 3.959}, {"text": "d'ailleurs que cette \u00e9lection \u00e9gisse de", "start": 161.28, "duration": 5.52}, {"text": "l'Europe un sursaut existentiel malgr\u00e9", "start": 163.239, "duration": 6.08}, {"text": "ses divisions quel sursaut l'Europe", "start": 166.8, "duration": 4.04}, {"text": "n'est plus la priorit\u00e9 des \u00e9atis depuis", "start": 169.319, "duration": 4.2}, {"text": "quelques temps le pivot vers l'Asie a", "start": 170.84, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 par Barack Obama on a eu une", "start": 173.519, "duration": 6.321}, {"text": "esp\u00e8ce de d'\u00e9clairci avec Joe Biden qui", "start": 176.8, "duration": 4.96}, {"text": "qui \u00e9tait un homme d'une g\u00e9n\u00e9ration", "start": 179.84, "duration": 3.959}, {"text": "ant\u00e9rieure qui avait connu la guerre", "start": 181.76, "duration": 3.839}, {"text": "froide qui \u00e9tait s\u00e9nateur depuis des", "start": 183.799, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cennies et qui a impliqu\u00e9 \u00e0 nouveau", "start": 185.599, "duration": 3.841}, {"text": "les \u00c9tats-Unis en Europe il \u00e9tait", "start": 187.879, "duration": 3.08}, {"text": "entour\u00e9 aussi d'une administration qui", "start": 189.44, "duration": 2.56}, {"text": "nous connaissait bien quelqu'un comme", "start": 190.959, "duration": 4.041}, {"text": "blinken qui est un un am\u00e9ricain qui a", "start": 192.0, "duration": 4.959}, {"text": "v\u00e9cu en France un ami des gens qui", "start": 195.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9taient des pro-europ\u00e9ens mais l\u00e0 on va", "start": 196.959, "duration": 3.56}, {"text": "revenir vers quelque chose qui sera \u00e0", "start": 198.72, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00e9vidence beaucoup plus isolationniste", "start": 200.519, "duration": 4.0}, {"text": "alors esp\u00e9rons le mieux mais le mieux", "start": 202.599, "duration": 3.401}, {"text": "c'est \u00e7a si vous voulez c'est une sorte", "start": 204.519, "duration": 5.401}, {"text": "de de neutralit\u00e9 d'amiti\u00e9 un peu", "start": 206.0, "duration": 5.519}, {"text": "contrari\u00e9 et puis il y a un autre", "start": 209.92, "duration": 3.039}, {"text": "sc\u00e9nario c'est que \u00e7a se passe moins", "start": 211.519, "duration": 3.36}, {"text": "bien et les risques ne sont pas", "start": 212.959, "duration": 4.121}, {"text": "n\u00e9gligeables si on \u00e9coute ce que dit", "start": 214.879, "duration": 4.36}, {"text": "Trump et si on regarde ce qu'il a fait", "start": 217.08, "duration": 4.04}, {"text": "dans son premier mandat attention c'est", "start": 219.239, "duration": 4.481}, {"text": "un homme qui c'est un businessman donc", "start": 221.12, "duration": 5.64}, {"text": "il il fait ce qu'il dit et les risques", "start": 223.72, "duration": 5.36}, {"text": "sont sont multiples l'INE faire la paix", "start": 226.76, "duration": 4.52}, {"text": "en Ukraine en 24 heures c'est ce qui", "start": 229.08, "duration": 3.84}, {"text": "vous inqui\u00e8te vo\u00e0 bah faire la paix en", "start": 231.28, "duration": 3.0}, {"text": "24 heur si c'est aux conditions de", "start": 232.92, "duration": 3.599}, {"text": "Vladimir Poutine c'est difficile mais si", "start": 234.28, "duration": 4.0}, {"text": "les Am\u00e9ricains d\u00e9cident de retirer la", "start": 236.519, "duration": 3.681}, {"text": "prise en quelque sorte arr\u00eat\u00e9 leur", "start": 238.28, "duration": 3.0}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine alors qu'ils sont", "start": 240.2, "duration": 2.599}, {"text": "quand m\u00eame les premiers contributeurs", "start": 241.28, "duration": 2.799}, {"text": "nous sommes les Europ\u00e9ens ensemble les", "start": 242.799, "duration": 3.121}, {"text": "premiers contributeurs mais bien s\u00fbr \u00e7a", "start": 244.079, "duration": 3.761}, {"text": "repose beaucoup sur le soutien am\u00e9ricain", "start": 245.92, "duration": 4.599}, {"text": "sur les armes am\u00e9ricaines les am\u00e9cain", "start": 247.84, "duration": 4.56}, {"text": "donc l\u00e0 il y a une question fondamentale", "start": 250.519, "duration": 3.28}, {"text": "et la question qui nous est pos\u00e9e c'est", "start": 252.4, "duration": 3.399}, {"text": "comment est-ce que nous pouvons euh", "start": 253.799, "duration": 4.4}, {"text": "apprendre le langage de la puissance", "start": 255.799, "duration": 4.56}, {"text": "faire aussi la preuve que nous sommes", "start": 258.199, "duration": 3.88}, {"text": "capables de nous d\u00e9fendre non pas sans", "start": 260.359, "duration": 3.041}, {"text": "les Am\u00e9ricains nous resterons dans", "start": 262.079, "duration": 4.041}, {"text": "l'utemps mais \u00e9ventuellement par", "start": 263.4, "duration": 4.48}, {"text": "nous-m\u00eame si la situation exige donc il", "start": 266.12, "duration": 3.6}, {"text": "y a un d\u00e9fi g\u00e9opolitique et de d\u00e9fense", "start": 267.88, "duration": 3.039}, {"text": "il y a un deuxi\u00e8me d\u00e9fi qui est la", "start": 269.72, "duration": 4.319}, {"text": "question climatique euh Donald Trump est", "start": 270.919, "duration": 5.441}, {"text": "un climatoosceptique il a annonc\u00e9 son", "start": 274.039, "duration": 4.041}, {"text": "intention de", "start": 276.36, "duration": 4.399}, {"text": "retirer des dispositifs comme l'IRA", "start": 278.08, "duration": 4.24}, {"text": "alors \u00e7a pr\u00e9sente certains avantages", "start": 280.759, "duration": 2.401}, {"text": "pour nous parce que c'\u00e9tait assez", "start": 282.32, "duration": 1.84}, {"text": "protectionniste mais c'\u00e9tait aussi", "start": 283.16, "duration": 3.08}, {"text": "quelque chose qui manifestait euh", "start": 284.16, "duration": 5.24}, {"text": "l'implication des massiv \u00e0 l'industrie", "start": 286.24, "duration": 5.08}, {"text": "verte am\u00e9ricaine pr\u00e9cisons oui mais \u00e7a", "start": 289.4, "duration": 3.04}, {"text": "voulait dire aussi que les \u00c9tats-Unis", "start": 291.32, "duration": 4.0}, {"text": "avaient conscience euh que le changement", "start": 292.44, "duration": 4.479}, {"text": "climatique \u00e9tait un d\u00e9fi c'\u00e9tait pas le", "start": 295.32, "duration": 2.76}, {"text": "cas avec Donald Trump dans son premier", "start": 296.919, "duration": 3.241}, {"text": "mandat puisqu'il avait retir\u00e9 son pays", "start": 298.08, "duration": 4.6}, {"text": "des accords de Paris souvenez-vous de ce", "start": 300.16, "duration": 4.879}, {"text": "qui avait suivi la COP 21 et et donc", "start": 302.68, "duration": 3.88}, {"text": "c'est c'est un probl\u00e8me si les", "start": 305.039, "duration": 3.6}, {"text": "\u00c9tats-Unis d\u00e9cide que le climat n'est", "start": 306.56, "duration": 4.199}, {"text": "plus un d\u00e9fi mondial qui doit \u00eatre", "start": 308.639, "duration": 4.481}, {"text": "assum\u00e9 par tous et et enfin il y a les", "start": 310.759, "duration": 5.081}, {"text": "questions \u00e9conomiques Donald Trump est", "start": 313.12, "duration": 5.4}, {"text": "un protectionniste America First il a", "start": 315.84, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 que m\u00eame si nous \u00e9tions alli\u00e9s", "start": 318.52, "duration": 4.679}, {"text": "il nous taxerait d\u00e9j\u00e0 d'entr\u00e9e de 10 %", "start": 320.36, "duration": 4.2}, {"text": "de droit douane suppl\u00e9mentaire on sa", "start": 323.199, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il y aura cette confrontation", "start": 324.56, "duration": 3.68}, {"text": "comp\u00e9tition avec la Chine avec des", "start": 326.28, "duration": 3.039}, {"text": "droits de douanes qui seront pour le", "start": 328.24, "duration": 2.48}, {"text": "coup massif sans doute avec la Chine", "start": 329.319, "duration": 2.88}, {"text": "mais qui seront aussi significatif avec", "start": 330.72, "duration": 3.52}, {"text": "nous de 10 \u00e0 20 % ce qui veut dire que", "start": 332.199, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a peut g\u00e9n\u00e9rer de l'inflation \u00e7a peut", "start": 334.24, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9er des difficult\u00e9s pour nos", "start": 335.759, "duration": 5.401}, {"text": "entreprises et donc voil\u00e0 trois d\u00e9fis et", "start": 337.84, "duration": 4.479}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je parle de sursaut", "start": 341.16, "duration": 2.24}, {"text": "existentiel de l'Europe parce que \u00e7a", "start": 342.319, "duration": 2.641}, {"text": "veut dire que dans cette situation l\u00e0", "start": 343.4, "duration": 3.48}, {"text": "nous n'avons pas d'autres alternatives", "start": 344.96, "duration": 3.44}, {"text": "que de nous construire regardez le monde", "start": 346.88, "duration": 3.159}, {"text": "autour de nous et comment \u00eatre uni parce", "start": 348.4, "duration": 3.0}, {"text": "que j'ai envie de dire les divisions des", "start": 350.039, "duration": 3.481}, {"text": "Europ\u00e9ens sont bien r\u00e9ell Orban a", "start": 351.4, "duration": 3.6}, {"text": "profiter c'est pour \u00e7a que j'ai marqu\u00e9", "start": 353.52, "duration": 4.0}, {"text": "malgr\u00e9 j'ai \u00e9crit malgr\u00e9 nos divisions", "start": 355.0, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9ennes jeudi donc \u00e0 49 pays du", "start": 357.52, "duration": 5.119}, {"text": "vieux continent qui sont r\u00e9unis dans un", "start": 360.36, "duration": 5.36}, {"text": "stade de foot \u00e0 Budapest pour se r\u00e9jouir", "start": 362.639, "duration": 7.201}, {"text": "de l'\u00e9le Trump cela va va va renforcer", "start": 365.72, "duration": 6.08}, {"text": "aussi les chevaux de tro en Europe et", "start": 369.84, "duration": 4.04}, {"text": "peut-\u00eatre les r\u00e9gimes autoritaristes bah", "start": 371.8, "duration": 3.799}, {"text": "c'est certain que nous avons \u00e0 faire \u00e0", "start": 373.88, "duration": 4.4}, {"text": "un autoritariste certains de ses", "start": 375.599, "duration": 4.481}, {"text": "collaborateurs de parler d'un fasciste", "start": 378.28, "duration": 4.12}, {"text": "je souhaite qu'on on \u00e9vite \u00e7a bien s\u00fbr", "start": 380.08, "duration": 5.2}, {"text": "mais disons que faut quand m\u00eame saluer", "start": 382.4, "duration": 4.239}, {"text": "la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine cette \u00e9lection", "start": 385.28, "duration": 4.639}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 libre et r\u00e9guli\u00e8re comme", "start": 386.639, "duration": 4.641}, {"text": "toutes les pr\u00e9c\u00e9dentes d'ailleurs m\u00eame", "start": 389.919, "duration": 3.521}, {"text": "si Donald Trump avait contest\u00e9", "start": 391.28, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9lection de 2020 souvenons-nous quand", "start": 393.44, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame de cette insurrection devant le", "start": 395.639, "duration": 4.041}, {"text": "Capitol mais ces illib\u00e9raux qui", "start": 396.88, "duration": 5.48}, {"text": "prosp\u00e8rent en Europe dont Donald Trump", "start": 399.68, "duration": 5.16}, {"text": "est le chef en quelque sorte", "start": 402.36, "duration": 5.279}, {"text": "l'inspirateur avec Victor Orban avec", "start": 404.84, "duration": 6.0}, {"text": "Monsieur fixo le leader slovaque bon", "start": 407.639, "duration": 5.601}, {"text": "tout \u00e7a \u00e7a et vous mettezg M\u00e9oni dedans", "start": 410.84, "duration": 4.32}, {"text": "parce que on dit queelle", "start": 413.24, "duration": 5.359}, {"text": "non est \u00e9galement le leader d'une", "start": 415.16, "duration": 4.68}, {"text": "formation d'extr\u00eame droit qui pris des", "start": 418.599, "duration": 3.72}, {"text": "propositions atlantiste mais il se peut", "start": 419.84, "duration": 4.039}, {"text": "que les \u00c9tats-Unis aent l'intention", "start": 422.319, "duration": 3.801}, {"text": "justement de prosp\u00e9rer sur nos divisions", "start": 423.879, "duration": 3.961}, {"text": "ils vont peut-\u00eatre chercher les suciter", "start": 426.12, "duration": 2.56}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que je disais que", "start": 427.84, "duration": 2.4}, {"text": "c'\u00e9tait la difficult\u00e9 du sursaut mais il", "start": 428.68, "duration": 4.04}, {"text": "faut surpasser \u00e7a il faut \u00eatre conscient", "start": 430.24, "duration": 4.44}, {"text": "que si nous sommes divis\u00e9s si nous", "start": 432.72, "duration": 3.4}, {"text": "sommes fragment\u00e9s si nous ne sommes pas", "start": 434.68, "duration": 4.079}, {"text": "capables de b\u00e2tir une r\u00e9action ensemble", "start": 436.12, "duration": 3.72}, {"text": "alors \u00e0 ce moment-l\u00e0 nous serons", "start": 438.759, "duration": 3.28}, {"text": "affaiblis le monde est redevenu un monde", "start": 439.84, "duration": 3.88}, {"text": "de puissance et c'est devenu un monde", "start": 442.039, "duration": 4.361}, {"text": "dangereux la Chine une puissance", "start": 443.72, "duration": 5.4}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique qui vise la premi\u00e8re place", "start": 446.4, "duration": 5.0}, {"text": "dans le monde la Russie qui a tout de", "start": 449.12, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame aujourd'hui un fauteur de guerre", "start": 451.4, "duration": 3.88}, {"text": "sur notre continent l'Europe les", "start": 453.44, "duration": 4.439}, {"text": "\u00c9tats-Unis avec cette esp\u00e8ce", "start": 455.28, "duration": 4.8}, {"text": "d'isolationnisme nationalisme qui se", "start": 457.879, "duration": 4.44}, {"text": "profile avec des formes qui peuvent \u00eatre", "start": 460.08, "duration": 4.119}, {"text": "plus ou moins agressives dans ce", "start": 462.319, "duration": 4.121}, {"text": "contextel\u00e0 les Europ\u00e9ens ont le choix", "start": 464.199, "duration": 4.081}, {"text": "soit ils se divisent et ils", "start": 466.44, "duration": 3.599}, {"text": "disparaissent c'est\u00e0dire ils sont", "start": 468.28, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9duits \u00e0 \u00eatre un certain nombre de", "start": 470.039, "duration": 4.481}, {"text": "ciblebles ou de proie livr\u00e9 aux uns ou", "start": 472.08, "duration": 4.679}, {"text": "aux autres soit ils s'unissent et si", "start": 474.52, "duration": 3.88}, {"text": "nous nous unissons nous avons la", "start": 476.759, "duration": 3.72}, {"text": "capacit\u00e9 de peser dans monde nous sommes", "start": 478.4, "duration": 3.919}, {"text": "une puissance \u00e9conomique incontestable \u00e0", "start": 480.479, "duration": 3.44}, {"text": "la deux\u00e8me ou la premi\u00e8re \u00e9galit\u00e9 avec", "start": 482.319, "duration": 3.361}, {"text": "les \u00c9tats-Unis nous avons des valeurs", "start": 483.919, "duration": 3.56}, {"text": "nous sommes des leaders en mati\u00e8re de", "start": 485.68, "duration": 3.199}, {"text": "lutte contre le r\u00e9chauffement climatique", "start": 487.479, "duration": 2.761}, {"text": "nous avons un syst\u00e8me \u00e9ducatif un", "start": 488.879, "duration": 4.32}, {"text": "syst\u00e8me social un \u00c9tat providence nous", "start": 490.24, "duration": 4.76}, {"text": "partageons et nous ch\u00e9rissons la", "start": 493.199, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9mocratie nous avons aussi des", "start": 495.0, "duration": 2.68}, {"text": "capacit\u00e9s de d\u00e9fense si nous nous", "start": 496.599, "duration": 2.481}, {"text": "mettons bout \u00e0 bout et si chacun", "start": 497.68, "duration": 4.199}, {"text": "augmente son propre effort et si nous", "start": 499.08, "duration": 4.799}, {"text": "sommes divis\u00e9s nous sommes FAI il va", "start": 501.879, "duration": 4.0}, {"text": "falloir avancer et avancer ensemble avec", "start": 503.879, "duration": 3.961}, {"text": "un puissant leadership la France a sans", "start": 505.879, "duration": 3.32}, {"text": "doute un r\u00f4le \u00e0 jouer en la mati\u00e8re la", "start": 507.84, "duration": 4.0}, {"text": "France mais Pierre muscovicii premier", "start": 509.199, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la Cour des comptes la", "start": 511.84, "duration": 3.079}, {"text": "France affaibli quand m\u00eame puisqu'on est", "start": 512.919, "duration": 4.881}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 se r\u00e9veiller avec un d\u00e9ficite", "start": 514.919, "duration": 5.841}, {"text": "de 6 % du PIB est-ce que vous vous", "start": 517.8, "duration": 5.159}, {"text": "l'avez vu venir est-ce que \u00e7a n'est pas", "start": 520.76, "duration": 3.96}, {"text": "un facteur d'affaiblissement certain de", "start": 522.959, "duration": 3.641}, {"text": "la France sur la sc\u00e8ne eur\u00e9ne sur la", "start": 524.72, "duration": 3.0}, {"text": "sc\u00e8ne europ\u00e9enne ce qui affaiblit la", "start": 526.6, "duration": 2.679}, {"text": "France et sans doute \u00e7a je vais y venir", "start": 527.72, "duration": 3.119}, {"text": "mais c'est avant tout la donne politique", "start": 529.279, "duration": 3.0}, {"text": "ne nous cachons pas que nous sommes dans", "start": 530.839, "duration": 3.281}, {"text": "une crise politique la dissolution", "start": 532.279, "duration": 4.56}, {"text": "l'absence de majorit\u00e9 le socle commun", "start": 534.12, "duration": 4.6}, {"text": "fragile les oppositions qui sont pas", "start": 536.839, "duration": 3.521}, {"text": "toujours des euh je voyez je semble", "start": 538.72, "duration": 2.96}, {"text": "commenter une situation politique dont", "start": 540.36, "duration": 3.12}, {"text": "je ne suis plus acteur en tout cas si", "start": 541.68, "duration": 3.719}, {"text": "j'en parle c'est parce que \u00e7a se traduit", "start": 543.48, "duration": 4.4}, {"text": "dans l'action publique euh situation de", "start": 545.399, "duration": 4.721}, {"text": "finances publiqu oui c'est un facteur", "start": 547.88, "duration": 4.639}, {"text": "d'affaiblissement objectif dans la", "start": 550.12, "duration": 4.399}, {"text": "mesure o\u00f9 nous avons connu une ann\u00e9e", "start": 552.519, "duration": 4.841}, {"text": "noire en 2024 o\u00f9 on na jamais vu un", "start": 554.519, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9rapage budg\u00e9taire de cette nature et", "start": 557.36, "duration": 3.599}, {"text": "de cette ampleur hors p\u00e9riode de crise", "start": 559.0, "duration": 4.92}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 vu des 1,5 de plus l\u00e0 on a 1,7", "start": 560.959, "duration": 5.241}, {"text": "tout de m\u00eame de points de PIB 4,4 % de", "start": 563.92, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9ficit vot\u00e9 euh 6,1 ex\u00e9cute", "start": 566.2, "duration": 5.8}, {"text": "50 milliards de plus et nous faisons \u00e7a", "start": 569.959, "duration": 3.801}, {"text": "au moment o\u00f9 les autres au contraire", "start": 572.0, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9duisent leur d\u00e9ficit nous ne", "start": 573.76, "duration": 3.12}, {"text": "ma\u00eetrisons pas notre dette notre dette", "start": 575.32, "duration": 2.88}, {"text": "est aujourd'hui la 3\u00e8 de l'Union", "start": 576.88, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne en pourcentage du PIB plus de", "start": 578.2, "duration": 4.639}, {"text": "110 % et elle continue d'augmenter c'est", "start": 580.44, "duration": 5.0}, {"text": "la plus important en volume plus de 3200", "start": 582.839, "duration": 4.841}, {"text": "milliards d'euros et nous avons le", "start": 585.44, "duration": 4.12}, {"text": "devoir \u00e0 l'\u00e9gard de nos partenaires", "start": 587.68, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ens de montrer que nous respectons", "start": 589.56, "duration": 4.959}, {"text": "les r\u00e8gles de notre copropri\u00e9t\u00e9 commune", "start": 591.88, "duration": 4.92}, {"text": "qui est l'euro nous avons le devoir de", "start": 594.519, "duration": 3.521}, {"text": "nous d\u00e9sendetter pour retrouver des", "start": 596.8, "duration": 3.08}, {"text": "marges Malu dit d'ailleurs", "start": 598.04, "duration": 3.4}, {"text": "c'est pas sur cette ann\u00e9e pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 599.88, "duration": 7.12}, {"text": "mais jusqu 2029 qui si on repasser \u00e0 3 %", "start": 601.44, "duration": 6.839}, {"text": "de de", "start": 607.0, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9ficit il faut 20 milliards d'\u00e9conomies", "start": 608.279, "duration": 4.921}, {"text": "tous les ans est-ce que c'est possible", "start": 610.839, "duration": 3.921}, {"text": "sans sacrifier justement vous parliez de", "start": 613.2, "duration": 4.56}, {"text": "notre mod\u00e8le social les services publics", "start": 614.76, "duration": 4.56}, {"text": "et puis quel ratio d'ailleurs hausse", "start": 617.76, "duration": 3.56}, {"text": "d'imp\u00f4t et baisse des d\u00e9penses pour", "start": 619.32, "duration": 4.6}, {"text": "alors 2024 est le parach\u00e8vement d'un", "start": 621.32, "duration": 5.6}, {"text": "cycle budg\u00e9taire nous n'ons jamais cess\u00e9", "start": 623.92, "duration": 4.4}, {"text": "d'augmenter les", "start": 626.92, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9penses d'affaiblir les recettes et de", "start": 628.32, "duration": 4.44}, {"text": "voir nos d\u00e9ficits cro\u00eetre c'est une", "start": 630.48, "duration": 3.96}, {"text": "politique d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment", "start": 632.76, "duration": 4.12}, {"text": "expansionniste je pas comment\u00e9 le fait", "start": 634.44, "duration": 5.079}, {"text": "de savoir siil a pas r\u00e9ussi ou r\u00e9ussi", "start": 636.88, "duration": 3.44}, {"text": "c'est toujours tr\u00e8s compliqu\u00e9 parce", "start": 639.519, "duration": 1.641}, {"text": "qu'il y a des choses qui ont fonctionn\u00e9", "start": 640.32, "duration": 2.6}, {"text": "d'autres qui pas fonctionn\u00e9 et", "start": 641.16, "duration": 4.96}, {"text": "puis c'est facile de juger exposte non", "start": 642.92, "duration": 4.479}, {"text": "ce que je constate en tout cas c'est que", "start": 646.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est fini l'ancien ministre des", "start": 647.399, "duration": 4.281}, {"text": "Finances BR le aimait bien \u00e0 dire", "start": 649.72, "duration": 3.359}, {"text": "souvent que quoi qu'il en co\u00fbte \u00e9tait", "start": 651.68, "duration": 2.92}, {"text": "fini puis il a jamais \u00e9t\u00e9 fini l\u00e0 c'est", "start": 653.079, "duration": 3.641}, {"text": "termin\u00e9 autrement dit nous entrons dans", "start": 654.6, "duration": 3.919}, {"text": "un nouveau cycle budg\u00e9taire il y a une", "start": 656.72, "duration": 3.359}, {"text": "phase expansion maintenant nous allons", "start": 658.519, "duration": 3.401}, {"text": "avoir une phase d'effort et elle va", "start": 660.079, "duration": 4.641}, {"text": "durer plusieurs ann\u00e9es et il faut \u00eatre", "start": 661.92, "duration": 4.0}, {"text": "conscient que si nous voulons arriver \u00e0", "start": 664.72, "duration": 2.919}, {"text": "3 % en 2029 je me r\u00e9jouis que ce soit", "start": 665.92, "duration": 4.0}, {"text": "2029 et pas 2027 j'ai \u00e9t\u00e9 le premier je", "start": 667.639, "duration": 4.32}, {"text": "crois \u00e0 le proposer 2027 c'\u00e9tait trop", "start": 669.92, "duration": 4.159}, {"text": "court et trop brutal il va falloir faire", "start": 671.959, "duration": 3.68}, {"text": "un effort continu qui n'est pas de", "start": 674.079, "duration": 3.2}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 et c'est l\u00e0 quon vous donnez", "start": 675.639, "duration": 3.44}, {"text": "20 milliards d'euros c'est \u00e9norme 20", "start": 677.279, "duration": 3.12}, {"text": "milliards d'euros comme \u00e7a ceux qui nous", "start": 679.079, "duration": 2.401}, {"text": "regardent se disent 20 milliards d'euros", "start": 680.399, "duration": 3.401}, {"text": "c'est comme oui mais cette ann\u00e9e on a", "start": 681.48, "duration": 4.52}, {"text": "augment\u00e9 le d\u00e9ficit de 52 milliards", "start": 683.8, "duration": 4.159}, {"text": "d'euros et donc c'est \u00e7a dont il faut", "start": 686.0, "duration": 3.56}, {"text": "partir nous avons quand m\u00eame une masse", "start": 687.959, "duration": 3.12}, {"text": "budg\u00e9taire tout \u00e0 fait consid nous avons", "start": 689.56, "duration": 4.8}, {"text": "57 % de d\u00e9penses publiques dans le PIB", "start": 691.079, "duration": 5.0}, {"text": "c'est plus que n'importe quel pays au", "start": 694.36, "duration": 4.84}, {"text": "monde nous avons 3 points et demi de", "start": 696.079, "duration": 4.76}, {"text": "plus qu'avant la crise en 2019 est-ce", "start": 699.2, "duration": 2.8}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ont l'impression que", "start": 700.839, "duration": 3.041}, {"text": "c'est trois points de plus de d\u00e9penses", "start": 702.0, "duration": 3.399}, {"text": "publiques ont cr\u00e9\u00e9 davantage de service", "start": 703.88, "duration": 3.0}, {"text": "public qui marche mieux non il y a un", "start": 705.399, "duration": 2.68}, {"text": "probl\u00e8me de qualit\u00e9 de la d\u00e9pense", "start": 706.88, "duration": 1.959}, {"text": "publique donc on peut faire des", "start": 708.079, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9conomies alors apr\u00e8s enfin fa", "start": 708.839, "duration": 4.0}, {"text": "m'interroger sur la r\u00e9partition imp\u00f4ts", "start": 710.6, "duration": 5.039}, {"text": "et d\u00e9penses cette ann\u00e9e constatons-le", "start": 712.839, "duration": 4.12}, {"text": "pour des raisons qui tiennent justement", "start": 715.639, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e0 la crise politique au fait que le", "start": 716.959, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 tardif ement", "start": 718.16, "duration": 3.919}, {"text": "qui n'a pas de majorit\u00e9 on fait beaucoup", "start": 720.04, "duration": 4.68}, {"text": "d'imp\u00f4t quand m\u00eame il y a aussi un souci", "start": 722.079, "duration": 5.2}, {"text": "de justice fiscale qu'il faut entendre", "start": 724.72, "duration": 5.239}, {"text": "mais une fois \u00e7a va deux fois bonjour", "start": 727.279, "duration": 4.641}, {"text": "les d\u00e9g\u00e2ts autrement dit cette ann\u00e9e le", "start": 729.959, "duration": 4.761}, {"text": "partage imp\u00f4t \u00e9conomie est plut\u00f4t en", "start": 731.92, "duration": 4.44}, {"text": "faveur des imp\u00f4ts parce que c'est ce qui", "start": 734.72, "duration": 2.679}, {"text": "est disponible tout de suite et parce", "start": 736.36, "duration": 2.44}, {"text": "qu'il y avait cette exigence de justice", "start": 737.399, "duration": 3.281}, {"text": "fiscale sans doute pour les ann\u00e9es", "start": 738.8, "duration": 4.039}, {"text": "suivantes il faut pas recommencer il", "start": 740.68, "duration": 4.88}, {"text": "faudra basculer dans un mode o\u00f9 c'est", "start": 742.839, "duration": 4.521}, {"text": "essentiellement l'\u00e9conomie sur la", "start": 745.56, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9pense publique mais l'\u00e9conomie", "start": 747.36, "duration": 2.839}, {"text": "intelligente la r\u00e9forme des services", "start": 748.48, "duration": 3.44}, {"text": "publics la qualit\u00e9 de la d\u00e9pense", "start": 750.199, "duration": 3.161}, {"text": "publique qui permet de r\u00e9duire notre", "start": 751.92, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9ficit alors pierre moscovi vous", "start": 753.36, "duration": 3.919}, {"text": "mentionnez notre place \u00e9conomique en", "start": 754.92, "duration": 4.479}, {"text": "Europe parlons de l'influence allemande", "start": 757.279, "duration": 3.56}, {"text": "avec une crise politique dans la", "start": 759.399, "duration": 3.24}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9conomie de la zone euro o\u00f9", "start": 760.839, "duration": 4.36}, {"text": "Olaf Scholz s'est s\u00e9par\u00e9 de son tr\u00e8s", "start": 762.639, "duration": 5.041}, {"text": "rigoriste ministre des Finances ce qui", "start": 765.199, "duration": 4.561}, {"text": "pourrait g\u00e9n\u00e9rer d'ailleurs de nouvelles", "start": 767.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lections \u00e7a n'est pas tr\u00e8s bon pour", "start": 769.76, "duration": 4.28}, {"text": "l'Europe alors premi\u00e8re chose il y a", "start": 771.36, "duration": 3.88}, {"text": "d'abord la crise politique mais \u00e7a se", "start": 774.04, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9roule sur un un fond qui est celui", "start": 775.24, "duration": 3.92}, {"text": "d'une crise \u00e9conomique c'est le mod\u00e8le", "start": 777.399, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9conomique allemand il est s\u00e9v\u00e8rement", "start": 779.16, "duration": 3.6}, {"text": "impact\u00e9 justement par cette situation du", "start": 780.92, "duration": 3.96}, {"text": "monde ce mod\u00e8le \u00e9conomique qui reposait", "start": 782.76, "duration": 4.519}, {"text": "sur l'exportation il \u00e9tait assez", "start": 784.88, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9pendant justement du march\u00e9 chinois il", "start": 787.279, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s d\u00e9pendant des \u00e9nergies", "start": 789.8, "duration": 6.24}, {"text": "fossiles qui venaient de Russie et de ce", "start": 793.279, "duration": 4.721}, {"text": "point de vue-l\u00e0 guerre en Ukraine d'une", "start": 796.04, "duration": 4.64}, {"text": "part la crise covid la mont\u00e9e du", "start": 798.0, "duration": 5.36}, {"text": "protectionnisme l'offensive chinoise ont", "start": 800.68, "duration": 4.0}, {"text": "toucher ce mod\u00e8le allemand qui reste", "start": 803.36, "duration": 3.719}, {"text": "tr\u00e8s fort quand m\u00eame 22 % de l'industrie", "start": 804.68, "duration": 4.44}, {"text": "dans le PIB contre 11 % en France mais", "start": 807.079, "duration": 3.721}, {"text": "mais avec des ann\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 des", "start": 809.12, "duration": 4.24}, {"text": "ann\u00e9es de r\u00e9cession et l'ann\u00e9e qui vient", "start": 810.8, "duration": 4.52}, {"text": "2025 sera encore une ann\u00e9e de croissance", "start": 813.36, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s faible donc il y a une remise en", "start": 815.32, "duration": 4.0}, {"text": "cause du mod\u00e8le allemand et il y a", "start": 817.16, "duration": 3.96}, {"text": "besoin de le red\u00e9finir et dans ce", "start": 819.32, "duration": 3.199}, {"text": "contexte je dis pas \u00e7a parce que je", "start": 821.12, "duration": 2.92}, {"text": "connais bien Olaf Scholz avec qui j'ai", "start": 822.519, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 travaill\u00e9 j'ai beaucoup travaill\u00e9", "start": 824.04, "duration": 2.84}, {"text": "qui \u00e9tait mon homologue quand j'\u00e9tais", "start": 825.399, "duration": 2.761}, {"text": "commissaire en charge des finances qui", "start": 826.88, "duration": 2.8}, {"text": "est un ami mais je crois qu'il a", "start": 828.16, "duration": 3.32}, {"text": "enti\u00e8rement raison c'est\u00e0d Christian", "start": 829.68, "duration": 4.48}, {"text": "Lindner et je dis \u00e7a d'un point de vue", "start": 831.48, "duration": 6.159}, {"text": "d'Europ\u00e9en \u00e9tait un emp\u00eachement \u00e0", "start": 834.16, "duration": 5.72}, {"text": "investir pour l'Allemagne", "start": 837.639, "duration": 3.56}, {"text": "et aussi pour l'Europe et cette", "start": 839.88, "duration": 3.24}, {"text": "situation ne pouvait pas perdurer car", "start": 841.199, "duration": 3.041}, {"text": "quand vous avez besoin quand m\u00eame", "start": 843.12, "duration": 2.48}, {"text": "d'investir massivement regardez ce qui", "start": 844.24, "duration": 3.12}, {"text": "s'est pass\u00e9 avec leort dragi et vous", "start": 845.6, "duration": 3.919}, {"text": "avez un ministre allemand qui fait comme", "start": 847.36, "duration": 3.68}, {"text": "si rien ne se passait qu'on \u00e9tait sans", "start": 849.519, "duration": 3.481}, {"text": "arr\u00eat les pieds sur le frein et tout le", "start": 851.04, "duration": 4.719}, {"text": "monde sait qu'il faut un r\u00e9acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 853.0, "duration": 4.399}, {"text": "cette situation ne pouvait pas perdurer", "start": 855.759, "duration": 3.561}, {"text": "et cette crise politique je crois", "start": 857.399, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle vient aussi de \u00e7a c'est\u00e0 dire du", "start": 859.32, "duration": 4.199}, {"text": "fait que Olaf Schol sait que il ne peut", "start": 861.279, "duration": 4.081}, {"text": "pas r\u00e9pondre \u00e0 la crise \u00e9conomique et", "start": 863.519, "duration": 5.641}, {"text": "sociale allemande si on l'emp\u00eache d'agir", "start": 865.36, "duration": 5.36}, {"text": "sur le plan financier ce que fait son", "start": 869.16, "duration": 3.119}, {"text": "min des finances il a raison de vouloir", "start": 870.72, "duration": 3.119}, {"text": "provoquer cette clarification par", "start": 872.279, "duration": 2.841}, {"text": "ailleurs il y aurait eu de toute fa\u00e7on", "start": 873.839, "duration": 3.641}, {"text": "des \u00e9lections en Allemagne en 2025 il a", "start": 875.12, "duration": 3.719}, {"text": "sans doute voulu les provoquer parce", "start": 877.48, "duration": 2.64}, {"text": "qu'elle risque d'avoir lieu il faut pas", "start": 878.839, "duration": 3.081}, {"text": "se s'illusionner ce que dit Christian", "start": 880.12, "duration": 3.88}, {"text": "linner est assez clair sur le sens du", "start": 881.92, "duration": 4.359}, {"text": "vote que le FDP fera qui sera pas un", "start": 884.0, "duration": 5.0}, {"text": "vote de confiance bah apr\u00e8s tout il il", "start": 886.279, "duration": 5.041}, {"text": "cour sa sa chance ou il prend son risque", "start": 889.0, "duration": 4.68}, {"text": "mais l\u00e0 o\u00f9 vous avez raison c'est que \u00e7a", "start": 891.32, "duration": 4.199}, {"text": "intervient pr\u00e9cis\u00e9ment le jour o\u00f9 Donald", "start": 893.68, "duration": 4.92}, {"text": "Trump est r\u00e9\u00e9lu \u00e7a intervient au moment", "start": 895.519, "duration": 5.12}, {"text": "o\u00f9 o il y a", "start": 898.6, "duration": 5.12}, {"text": "cette confrontation clarification entre", "start": 900.639, "duration": 5.241}, {"text": "les Europ\u00e9ens et c'est vrai que pendant", "start": 903.72, "duration": 4.84}, {"text": "cette p\u00e9riode l'Allemagne risque d'\u00eatre", "start": 905.88, "duration": 4.0}, {"text": "assez tourn\u00e9 comme c'est toujours le cas", "start": 908.56, "duration": 3.279}, {"text": "en crise politique vers", "start": 909.88, "duration": 4.319}, {"text": "elle-m\u00eame de ne pas \u00eatre en", "start": 911.839, "duration": 4.601}, {"text": "situation forc\u00e9ment proactive en Europe", "start": 914.199, "duration": 3.721}, {"text": "ne serait-ce que parce qu'il n'est pas", "start": 916.44, "duration": 3.68}, {"text": "improbable ou pas impossible que des", "start": 917.92, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lections sortent une nouvelle coalition", "start": 920.12, "duration": 2.88}, {"text": "et peut-\u00eatre m\u00eame un nouveau parti", "start": 921.8, "duration": 2.44}, {"text": "majoritaire pour terminer pierre", "start": 923.0, "duration": 3.199}, {"text": "muscovissi au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 924.24, "duration": 3.839}, {"text": "la semaine des auditions des 27", "start": 926.199, "duration": 3.801}, {"text": "commissaires qui doiv composer la", "start": 928.079, "duration": 4.721}, {"text": "commission vanerleyon 2 vous avez subi", "start": 930.0, "duration": 5.8}, {"text": "ce grand oral para\u00eet-il est terrifiant", "start": 932.8, "duration": 6.08}, {"text": "en 2014 et effectivement dans cette", "start": 935.8, "duration": 4.959}, {"text": "commission il y aura St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 938.88, "duration": 3.68}, {"text": "le fran\u00e7ais mais il y a aussi pour la", "start": 940.759, "duration": 3.64}, {"text": "premi\u00e8re fois la droite radicale avec un", "start": 942.56, "duration": 3.959}, {"text": "Italien comment vous trouvez cette", "start": 944.399, "duration": 5.24}, {"text": "composition \u00e9coutez vous savez je j'ai", "start": 946.519, "duration": 5.201}, {"text": "une t\u00eate de bon \u00e9l\u00e8ve et je suis pas", "start": 949.639, "duration": 4.241}, {"text": "stress\u00e9 par les grands euros j'en ai", "start": 951.72, "duration": 3.84}, {"text": "fait beaucoup des examens dans ma vie", "start": 953.88, "duration": 4.04}, {"text": "donc j'avoue que j'y suis all\u00e9 tr\u00e8s", "start": 955.56, "duration": 5.24}, {"text": "concentr\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9rieusement pr\u00e9par\u00e9 mais", "start": 957.92, "duration": 5.56}, {"text": "pas vraiment paniqu\u00e9 he c'est tr\u00e8s dur", "start": 960.8, "duration": 4.279}, {"text": "et c'est tr\u00e8s bien c'est moi je trouve", "start": 963.48, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e7a bien quand on a un ministre on prenne", "start": 965.079, "duration": 4.081}, {"text": "pas n'importe qui et qu'on l'interroge", "start": 967.399, "duration": 3.44}, {"text": "avant et si on pouvait avoir des", "start": 969.16, "duration": 3.52}, {"text": "auditions parlementaires dans certains", "start": 970.839, "duration": 4.321}, {"text": "pays ce serait pas forc\u00e9ment si mal deux", "start": 972.68, "duration": 4.159}, {"text": "c'est tr\u00e8s exigeant donc il faut quand", "start": 975.16, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame bosser beaucoup conseil que je", "start": 976.839, "duration": 3.601}, {"text": "donne \u00e0 C fan ses journ\u00e9es il en a pas", "start": 978.72, "duration": 3.039}, {"text": "besoin je crois qu'il travaille jour et", "start": 980.44, "duration": 3.519}, {"text": "nuit c'est de se pr\u00e9parer avoir en face", "start": 981.759, "duration": 3.64}, {"text": "de lui des gens qui vont vraiment le", "start": 983.959, "duration": 3.44}, {"text": "cuisiner sur tous les sujets la droite", "start": 985.399, "duration": 4.081}, {"text": "radicale vice-pr\u00e9sidente \u00e7a il y a", "start": 987.399, "duration": 3.841}, {"text": "effectivement ce le cas de ce ministre", "start": 989.48, "duration": 4.0}, {"text": "italien qui vient de la droite radicale", "start": 991.24, "duration": 5.24}, {"text": "de Georgia melloni je peux imaginer", "start": 993.48, "duration": 6.96}, {"text": "qu'entre les trois grands blocs d'une", "start": 996.48, "duration": 6.279}, {"text": "part le PPE d'autre part les", "start": 1000.44, "duration": 3.879}, {"text": "conservateurs d'autre part le PSE et", "start": 1002.759, "duration": 4.52}, {"text": "enfin ce ce ce marris d'extr\u00eame droite", "start": 1004.319, "duration": 4.481}, {"text": "il y aura des discussions qui sont du", "start": 1007.279, "duration": 4.68}, {"text": "style voil\u00e0 je te tiens tu me tiens par", "start": 1008.8, "duration": 6.0}, {"text": "la barbichette et et \u00e7a c'est un peu", "start": 1011.959, "duration": 4.401}, {"text": "dommage parce que \u00e7a vient ternir la", "start": 1014.8, "duration": 2.839}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 des prix la v\u00e9rit\u00e9 des prix \u00e7a", "start": 1016.36, "duration": 3.159}, {"text": "devrait \u00eatre la comp\u00e9tence qu'on montre", "start": 1017.639, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 l'oral en r\u00e9alit\u00e9 il y a aussi autre", "start": 1019.519, "duration": 3.601}, {"text": "chose mais \u00e7a s'appelle la politique", "start": 1021.92, "duration": 3.2}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on Merci \u00e0 VOUS Pierre", "start": 1023.12, "duration": 3.439}, {"text": "Moscovici d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1025.12, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 1026.559, "duration": 4.28}, {"text": "suivi on poursuit ce d\u00e9bat entre deux", "start": 1027.959, "duration": 4.72}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s sur la question de", "start": 1030.839, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00e9lection Trump va-t-il faire tomber le", "start": 1032.679, "duration": 7.12}, {"text": "flan est sous influence russe tout de", "start": 1036.439, "duration": 5.841}, {"text": "suite je vous retrouve \u00e0 Bruxelles avec", "start": 1039.799, "duration": 4.731}, {"text": "2 eur\u00e9put\u00e9s pour le d\u00e9bat", "start": 1042.28, "duration": 6.89}, {"text": "[Musique]", "start": 1044.53, "duration": 4.64}, {"text": "bienvenue au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1049.52, "duration": 4.96}, {"text": "parler de l'avenir de notre front est", "start": 1051.64, "duration": 5.48}, {"text": "car non seulement l'Ukraine essit depuis", "start": 1054.48, "duration": 5.0}, {"text": "2 ans et demi une guerre sans merci de", "start": 1057.12, "duration": 4.76}, {"text": "Vladimir Poutine mais la Russie a aussi", "start": 1059.48, "duration": 4.079}, {"text": "multipli\u00e9 les op\u00e9rations de", "start": 1061.88, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9stabilisation lors des derni\u00e8res", "start": 1063.559, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9lections en Moldavie et en ge\u00e9orgie", "start": 1065.679, "duration": 5.641}, {"text": "deux anciennes r\u00e9publiques de l'URSS qui", "start": 1068.919, "duration": 4.481}, {"text": "ont d\u00e9sormais le statut de candidat \u00e0", "start": 1071.32, "duration": 4.2}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne alors la Moldavie a", "start": 1073.4, "duration": 4.399}, {"text": "choisi la voix europ\u00e9enne et la", "start": 1075.52, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sidente Maya sansout tandis que la", "start": 1077.799, "duration": 4.281}, {"text": "ge\u00e9orgie penche nettement plus vers", "start": 1080.159, "duration": 4.681}, {"text": "Moscou \u00e0 l'issue d'un scrutin l\u00e9gislatif", "start": 1082.08, "duration": 5.68}, {"text": "marqu\u00e9 par des irr\u00e9gularit\u00e9 selon la", "start": 1084.84, "duration": 5.0}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et c'est dans ce", "start": 1087.76, "duration": 3.96}, {"text": "contexte que s'est tenu le jeudi 7", "start": 1089.84, "duration": 4.6}, {"text": "novembre l'assembl\u00e9e de 49 chefs d'\u00c9tat", "start": 1091.72, "duration": 4.8}, {"text": "et de gouvernement du continent europ\u00e9en", "start": 1094.44, "duration": 4.84}, {"text": "la communaut\u00e9 politique europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1096.52, "duration": 4.32}, {"text": "l'exception de la Russie et de la", "start": 1099.28, "duration": 3.56}, {"text": "Bi\u00e9lorussie qui n'\u00e9tait pas pr\u00e9sente", "start": 1100.84, "duration": 3.8}, {"text": "c'est la Hongrie qui \u00e9tait puissance", "start": 1102.84, "duration": 3.36}, {"text": "organisatrice ce qui ne mande pas", "start": 1104.64, "duration": 4.36}, {"text": "piquant puisque le r leader souverain", "start": 1106.2, "duration": 4.52}, {"text": "hongroi Victor Orban est r\u00e9put\u00e9 plus", "start": 1109.0, "duration": 3.96}, {"text": "proche du Kremlin que ses homologues", "start": 1110.72, "duration": 4.52}, {"text": "bloquant notamment l'aide \u00e0 l'Ukraine il", "start": 1112.96, "duration": 4.28}, {"text": "a aussi saab\u00e9 le champagne \u00e0 la victoire", "start": 1115.24, "duration": 4.52}, {"text": "de Donald Trump aux \u00c9tats-Unis alors que", "start": 1117.24, "duration": 4.28}, {"text": "ce dernier a promis de r\u00e9gler la guerre", "start": 1119.76, "duration": 3.72}, {"text": "en Ukraine en 24 heures alors une", "start": 1121.52, "duration": 4.0}, {"text": "int\u00e9gration de l'Ukraine de la Moldavie", "start": 1123.48, "duration": 3.84}, {"text": "et de la ge\u00e9orgie au club europ\u00e9en", "start": 1125.52, "duration": 3.76}, {"text": "est-elle encore possible et \u00e0 quelle", "start": 1127.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ance pour en parler nous avons en", "start": 1129.28, "duration": 3.68}, {"text": "notre compagnie deux eurod\u00e9put\u00e9s un", "start": 1131.12, "duration": 3.6}, {"text": "Roumain vice-pr\u00e9sident de ce Parlement", "start": 1132.96, "duration": 4.44}, {"text": "Nicola stefanuta bonjour vous \u00eates", "start": 1134.72, "duration": 5.199}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 verbe vers un parti qui est", "start": 1137.4, "duration": 4.08}, {"text": "d'ailleurs plut\u00f4t favorable \u00e0", "start": 1139.919, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9largissement de ce club europ\u00e9en des", "start": 1141.48, "duration": 4.12}, {"text": "27 et puis vous \u00eates aujourd'hui face \u00e0", "start": 1143.919, "duration": 4.441}, {"text": "Nathalie Loiseau eurod\u00e9put\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1145.6, "duration": 5.079}, {"text": "observatrice en ge\u00e9orgie des \u00e9lections", "start": 1148.36, "duration": 4.4}, {"text": "justement pour le groupe renew donc le", "start": 1150.679, "duration": 3.48}, {"text": "parti pr\u00e9sidentiel en France alors", "start": 1152.76, "duration": 3.48}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est l'initiateur de", "start": 1154.159, "duration": 4.081}, {"text": "cette communaut\u00e9 politique europ\u00e9enne", "start": 1156.24, "duration": 3.84}, {"text": "mais plaide aussi pour une r\u00e9forme de", "start": 1158.24, "duration": 3.559}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui accompagne", "start": 1160.08, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9largissement parlons d'ailleurs de", "start": 1161.799, "duration": 4.201}, {"text": "l'Ukraine madame Noiseau o\u00f9 vous \u00eates", "start": 1163.52, "duration": 4.88}, {"text": "souvent rendu en d\u00e9l\u00e9gation l'ambiance a", "start": 1166.0, "duration": 4.679}, {"text": "ch changer depuis la victoire de Donald", "start": 1168.4, "duration": 5.36}, {"text": "Trump aux \u00c9tats-Unis le sc\u00e9nario de", "start": 1170.679, "duration": 5.48}, {"text": "l'int\u00e9gration de l'Ukraine est-il encore", "start": 1173.76, "duration": 3.76}, {"text": "possible ou c'est celui de sa", "start": 1176.159, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9gration qui se", "start": 1177.52, "duration": 5.0}, {"text": "profile que Donald Trump est gagn\u00e9 aux", "start": 1180.0, "duration": 5.159}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est une chose mais nous ne", "start": 1182.52, "duration": 4.36}, {"text": "devons pas nous en tant qu'Europ\u00e9ens", "start": 1185.159, "duration": 3.721}, {"text": "nous d\u00e9terminer par rapport \u00e0 ce qui se", "start": 1186.88, "duration": 4.76}, {"text": "passe aux \u00c9tats-Unis tous les 4 ans il", "start": 1188.88, "duration": 4.4}, {"text": "est temps pour les europ\u00e9en de passer \u00e0", "start": 1191.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e2ge adulte et de nous demander quels", "start": 1193.28, "duration": 4.92}, {"text": "sont nos int\u00e9r\u00eats nos int\u00e9r\u00eats c'est que", "start": 1195.48, "duration": 5.28}, {"text": "la ne gagne pas en Ukraine \u00e7a veut dire", "start": 1198.2, "duration": 5.479}, {"text": "qu'il faut qu'on fasse plus et plus vite", "start": 1200.76, "duration": 6.2}, {"text": "pour aider l'Ukraine \u00e0 \u00eatre en situation", "start": 1203.679, "duration": 6.441}, {"text": "favorable le jour o\u00f9 l'Ukraine d\u00e9cidera", "start": 1206.96, "duration": 6.28}, {"text": "de de n\u00e9gocier et sur l'int\u00e9gration \u00e0 \u00e0", "start": 1210.12, "duration": 5.84}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l\u00e0 encore \u00e7a n'est", "start": 1213.24, "duration": 4.439}, {"text": "pas Donald Trump ou n'importe quel", "start": 1215.96, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain qui d\u00e9cidera si", "start": 1217.679, "duration": 5.161}, {"text": "l'Ukraine rejoint l'Union europ\u00e9enne", "start": 1220.64, "duration": 5.08}, {"text": "l'Ukraine le souhaite elle est candidate", "start": 1222.84, "duration": 5.88}, {"text": "elle d\u00e9marre ses n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 1225.72, "duration": 5.64}, {"text": "les Europ\u00e9ens il ont int\u00e9r\u00eat parce qu'on", "start": 1228.72, "duration": 4.6}, {"text": "voit bien le comportement de la Russie", "start": 1231.36, "duration": 4.679}, {"text": "de Vladimir Poutine il est de contester", "start": 1233.32, "duration": 6.599}, {"text": "ce que nous sommes non pas euh d'essayer", "start": 1236.039, "duration": 6.241}, {"text": "pas seulement de reconstituer un empire", "start": 1239.919, "duration": 4.361}, {"text": "mais d'aller \u00e0 l'encontre de ce que nous", "start": 1242.28, "duration": 5.16}, {"text": "sommes en tant que soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 1244.28, "duration": 5.8}, {"text": "et libre notre int\u00e9r\u00eat c'est que notre", "start": 1247.44, "duration": 5.64}, {"text": "voisinage Ukraine comprise se tourne", "start": 1250.08, "duration": 5.24}, {"text": "plus vers nous que vers Moscou Nicolas", "start": 1253.08, "duration": 3.88}, {"text": "et st\u00e9phanuta effectivement l'invasion", "start": 1255.32, "duration": 3.56}, {"text": "de l'Ukraine il y a 2 ans et demi a", "start": 1256.96, "duration": 3.92}, {"text": "rouvert cette voix et cette question de", "start": 1258.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat hein pour l'\u00e9largissement \u00e0", "start": 1260.88, "duration": 3.96}, {"text": "l'Est la Commission europ\u00e9enne a remis", "start": 1263.0, "duration": 3.159}, {"text": "un rapport il y a quelques semaines sur", "start": 1264.84, "duration": 2.64}, {"text": "sur l'ucraine et veut franchir une", "start": 1266.159, "duration": 3.4}, {"text": "nouvelle \u00e9tape en 2025 disait-elle", "start": 1267.48, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce que c'est toujours d'actualit\u00e9", "start": 1269.559, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce qu'on ne risque pas apr\u00e8s", "start": 1271.96, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump de devoir", "start": 1273.279, "duration": 5.081}, {"text": "sacrifier l'Ukraine sur l'h\u00f4tel de la", "start": 1275.12, "duration": 5.4}, {"text": "Paix d'un accord avec le nouveau", "start": 1278.36, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain je suis tout \u00e0 fait", "start": 1280.52, "duration": 4.32}, {"text": "d'accord avec Madame Loiseau on doit", "start": 1282.64, "duration": 4.519}, {"text": "penser \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats en tant que nos", "start": 1284.84, "duration": 5.56}, {"text": "int\u00e9r\u00eats le fait que euh l'\u00e9lection de", "start": 1287.159, "duration": 7.441}, {"text": "Trump montre un peu que nous devons", "start": 1290.4, "duration": 6.879}, {"text": "mieux nous mettre dans une position de", "start": 1294.6, "duration": 5.76}, {"text": "autonomie de penser pour nous-m\u00eames euh", "start": 1297.279, "duration": 5.321}, {"text": "bien s\u00fbr les am\u00e9ricains restent une", "start": 1300.36, "duration": 4.24}, {"text": "puissance tr\u00e8s importante pour nous un", "start": 1302.6, "duration": 5.4}, {"text": "alli\u00e9 euh mais en ce qui concerne", "start": 1304.6, "duration": 5.88}, {"text": "l'Ukraine qu'est-ce que \u00e7a veut dire \u00e7a", "start": 1308.0, "duration": 4.76}, {"text": "veut dire de mieux mieux expliquer au", "start": 1310.48, "duration": 4.6}, {"text": "public puisque on parle de n\u00e9gociation", "start": 1312.76, "duration": 5.279}, {"text": "de candidature et d'adh\u00e9sion mais sans", "start": 1315.08, "duration": 5.12}, {"text": "trop bien expliquer au public qu'est-ce", "start": 1318.039, "duration": 4.88}, {"text": "que \u00e7a veut dire pourquoi vous avez dit", "start": 1320.2, "duration": 6.56}, {"text": "que \u00e7a r\u00e9ouvert l'int\u00e9r\u00eat l'importance", "start": 1322.919, "duration": 5.88}, {"text": "je DIRIS \u00e7aouver", "start": 1326.76, "duration": 5.6}, {"text": "l'urgence g\u00e9ostrat\u00e9gique d'intgrer", "start": 1328.799, "duration": 6.801}, {"text": "l'Ukrainien les moldav et les autres", "start": 1332.36, "duration": 4.919}, {"text": "mais si tu demandes quelqu'un maintenant", "start": 1335.6, "duration": 5.6}, {"text": "sur les ru de Nant il va pas savoir mais", "start": 1337.279, "duration": 6.64}, {"text": "pourquoi qu'est-ce qu'on a \u00e0 avec", "start": 1341.2, "duration": 5.04}, {"text": "l'Ukraine la Moldavie donc on doit", "start": 1343.919, "duration": 5.36}, {"text": "expliquer au aux citoyens pour pourquoi", "start": 1346.24, "duration": 4.76}, {"text": "c'est important pourquoi cet espace", "start": 1349.279, "duration": 4.361}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a va nous donner euh et", "start": 1351.0, "duration": 4.0}, {"text": "cetera parce que sinon nous nous", "start": 1353.64, "duration": 3.84}, {"text": "retrouvons dans une situation camala euh", "start": 1355.0, "duration": 5.0}, {"text": "de nouveau o\u00f9 on perd puisqu'on conna\u00eet", "start": 1357.48, "duration": 6.24}, {"text": "pas euh le vrai sujet du public alors", "start": 1360.0, "duration": 5.279}, {"text": "parlons justement de la Moldavie que", "start": 1363.72, "duration": 3.72}, {"text": "vous avez mentionn\u00e9 qui a vient de", "start": 1365.279, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9affirmer par le vote hein son envie", "start": 1367.44, "duration": 3.479}, {"text": "d'Europe avec un r\u00e9f\u00e9rendum mais qui a", "start": 1369.2, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9t\u00e9 remport\u00e9 d'extr\u00eame justesse et enfin", "start": 1370.919, "duration": 5.161}, {"text": "Maya Sindou la pr\u00e9sidente qui a \u00e9t\u00e9 plus", "start": 1373.919, "duration": 4.801}, {"text": "largement r\u00e9\u00e9lue 2 semaines apr\u00e8s le", "start": 1376.08, "duration": 5.8}, {"text": "europ\u00e9en a su r\u00e9sister au aux ing\u00e9rences", "start": 1378.72, "duration": 4.68}, {"text": "russes qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 l\u00e0-bas", "start": 1381.88, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord il y a des ing\u00e9rences massives", "start": 1383.4, "duration": 5.8}, {"text": "de la d\u00e9sinformation des achats de voix", "start": 1385.84, "duration": 5.64}, {"text": "par le biais d'un oligarque dont on sait", "start": 1389.2, "duration": 4.28}, {"text": "parce qu'il s'en est m\u00eame vant\u00e9 qu'il", "start": 1391.48, "duration": 3.76}, {"text": "voulait influencer le", "start": 1393.48, "duration": 5.319}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum il y a eu des transports de", "start": 1395.24, "duration": 7.24}, {"text": "d'\u00e9lecteurs r\u00e9put\u00e9s pro russes vers les", "start": 1398.799, "duration": 6.36}, {"text": "bureau de vote malgr\u00e9 tout je dirais", "start": 1402.48, "duration": 6.36}, {"text": "Europe 1 Poutine 0 malgr\u00e9 tous ces fort", "start": 1405.159, "duration": 5.841}, {"text": "malgr\u00e9 la petite taille de la Moldavie", "start": 1408.84, "duration": 3.88}, {"text": "les Moldaves savent tr\u00e8s bien o\u00f9 ils", "start": 1411.0, "duration": 4.679}, {"text": "veulent aller Maya sou son gouvernement", "start": 1412.72, "duration": 5.199}, {"text": "l'ont tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1415.679, "duration": 4.681}, {"text": "courageux de mettre le sujet sur la", "start": 1417.919, "duration": 5.561}, {"text": "table elle a gagn\u00e9 de peu mais c'est la", "start": 1420.36, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9mocratie elle a gagn\u00e9 Nicol", "start": 1423.48, "duration": 4.4}, {"text": "st\u00e9phanoutal la Moldavie estime que la", "start": 1425.559, "duration": 3.921}, {"text": "Russie aurait d\u00e9pens\u00e9 jusqu'\u00e0 100", "start": 1427.88, "duration": 3.159}, {"text": "millions d'euros pour pour perturber", "start": 1429.48, "duration": 3.799}, {"text": "cette \u00e9lection plus m\u00eame chose en", "start": 1431.039, "duration": 4.24}, {"text": "G\u00e9orgie pourquoi ces op\u00e9rations de", "start": 1433.279, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9stabilisation pourquoi ces deux pays", "start": 1435.279, "duration": 4.28}, {"text": "sont aussi strat\u00e9giquement", "start": 1436.96, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9cisif pour pour la Russie Vladimir", "start": 1439.559, "duration": 6.041}, {"text": "Poutine ne cesse de le pas de le dire", "start": 1442.799, "duration": 4.961}, {"text": "tr\u00e8s franchement tout ce qui \u00e9tait les", "start": 1445.6, "duration": 4.72}, {"text": "anciens espace l'ancien espace", "start": 1447.76, "duration": 5.44}, {"text": "sovi\u00e9tique c'est son cours \u00e0 lui \u00e0 sa", "start": 1450.32, "duration": 4.76}, {"text": "maison donc c'est ce qu'il a dit depuis", "start": 1453.2, "duration": 4.24}, {"text": "2000 je sais pas pourquoi on est \u00e9tonn\u00e9", "start": 1455.08, "duration": 4.479}, {"text": "d'ailleurs c'est le m\u00eame qui a fait", "start": 1457.44, "duration": 5.4}, {"text": "Hitler non dans son livre qu'il a tout", "start": 1459.559, "duration": 4.921}, {"text": "dit qu'est-ce qu'il allait faire et le", "start": 1462.84, "duration": 4.12}, {"text": "monde continue d'\u00eatre \u00e9tonn\u00e9 voil\u00e0", "start": 1464.48, "duration": 4.48}, {"text": "Poutine a dit la m\u00eame chose", "start": 1466.96, "duration": 5.52}, {"text": "il va r\u00e9tablir sa sph\u00e8re d'influence en", "start": 1468.96, "duration": 5.48}, {"text": "en utilisant tous les moyens il va pas", "start": 1472.48, "duration": 5.199}, {"text": "se se montrer impressionner je f\u00e9licite", "start": 1474.44, "duration": 5.56}, {"text": "may sandou puisque elle a d\u00fb faire et", "start": 1477.679, "duration": 4.321}, {"text": "avec le soutien de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1480.0, "duration": 4.64}, {"text": "puisque c'est important aussi qu quand", "start": 1482.0, "duration": 4.399}, {"text": "il y a des gens qui nous critiquent qui", "start": 1484.64, "duration": 3.519}, {"text": "disent mais pourquoi vous aidez", "start": 1486.399, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9conomiquement l'Ukraine la Moldavie", "start": 1488.159, "duration": 6.24}, {"text": "mais pourquoi puisque sinon les Chinois", "start": 1490.919, "duration": 6.48}, {"text": "les Russes vont rentrer et vont tout", "start": 1494.399, "duration": 6.28}, {"text": "tout paix ils le font d\u00e9j\u00e0 m\u00eame dans les", "start": 1497.399, "duration": 5.681}, {"text": "Balcans ils le font en Afrique ils le", "start": 1500.679, "duration": 4.761}, {"text": "font en dans d'autres pays mais est-ce", "start": 1503.08, "duration": 4.479}, {"text": "qu'on n'est pas en train justement vous", "start": 1505.44, "duration": 4.4}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 observatrice natalieoiseau", "start": 1507.559, "duration": 3.961}, {"text": "occidentale des \u00e9lections en ge\u00e9orgie", "start": 1509.84, "duration": 3.079}, {"text": "est-ce qu'on est pas en train de perdre", "start": 1511.52, "duration": 3.8}, {"text": "la ge\u00e9orgie justement le r\u00eave ge\u00e9orgien", "start": 1512.919, "duration": 4.88}, {"text": "le parti au pouvoir vient de voter une", "start": 1515.32, "duration": 5.359}, {"text": "loi inspir\u00e9e de la Russie sur les m\u00e9dias", "start": 1517.799, "duration": 5.76}, {"text": "il s'estime vainqueur de ces \u00e9lections", "start": 1520.679, "duration": 4.161}, {"text": "d'ailleurs et vous j'ai envie de dire", "start": 1523.559, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce que vous avez observ\u00e9 moi j'ai", "start": 1524.84, "duration": 4.0}, {"text": "observ\u00e9 le cauchemar ge\u00e9orgien", "start": 1527.039, "duration": 4.921}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des fraudes massives j'ai", "start": 1528.84, "duration": 5.0}, {"text": "eu l'occasion d'observer 10 bureaux de", "start": 1531.96, "duration": 5.0}, {"text": "vote avec des intimidations physiqu", "start": 1533.84, "duration": 5.0}, {"text": "devant les bureaux de vote il y avait eu", "start": 1536.96, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de criminels qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 1538.84, "duration": 4.68}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9s par le gouvernement en place qui", "start": 1540.399, "duration": 6.721}, {"text": "a des relations \u00e9troites avec la Russie", "start": 1543.52, "duration": 6.279}, {"text": "de de Vladimir Poutine pour intimider", "start": 1547.12, "duration": 4.76}, {"text": "les \u00e9lecteurs il avait des listes et il", "start": 1549.799, "duration": 4.0}, {"text": "cochaient quand les \u00e9lecteurs venaient", "start": 1551.88, "duration": 3.399}, {"text": "les \u00e9lecteurs un certain nombre d'entre", "start": 1553.799, "duration": 3.081}, {"text": "eux prenaient en photo leur leur", "start": 1555.279, "duration": 3.721}, {"text": "bulletin de vote pour pouvoir prouver", "start": 1556.88, "duration": 4.76}, {"text": "qu'ils avaient bien vot\u00e9 soit pour", "start": 1559.0, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer de l'argent soit pour ne pas", "start": 1561.64, "duration": 5.0}, {"text": "perdre leur travail j'ai vu un", "start": 1563.64, "duration": 5.919}, {"text": "observateur d'une ONG se faire \u00e0 moiti\u00e9", "start": 1566.64, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9trangler parce qu'il avait film\u00e9 un", "start": 1569.559, "duration": 3.72}, {"text": "bourrage", "start": 1572.159, "duration": 3.441}, {"text": "d'urnne europ\u00e9ne a suffisamment r\u00e9agi", "start": 1573.279, "duration": 3.961}, {"text": "violemment justement alors \u00e0 cette", "start": 1575.6, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9lection que vous dites pas tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1577.24, "duration": 3.679}, {"text": "fairpl alors nous ce que nous avons dit", "start": 1578.799, "duration": 3.681}, {"text": "c'est que nous ne pouvons pas dire qui a", "start": 1580.919, "duration": 3.521}, {"text": "gagn\u00e9 cette \u00e9lection et l'Union", "start": 1582.48, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9enne a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi avant m\u00eame", "start": 1584.44, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9lection parce qu'il y a un recul", "start": 1586.399, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9mocratique de la part du gouvernement", "start": 1588.72, "duration": 5.92}, {"text": "au pouvoir de ce fameux r\u00eave georgien et", "start": 1591.36, "duration": 6.64}, {"text": "de cet oligarque qui est tr\u00e8s proche de", "start": 1594.64, "duration": 5.759}, {"text": "de la Russie depuis des mois il y a eu", "start": 1598.0, "duration": 4.48}, {"text": "des lois qui sont pass\u00e9es les unes apr\u00e8s", "start": 1600.399, "duration": 4.52}, {"text": "les autres qui vont \u00e0 l'encontre du", "start": 1602.48, "duration": 4.6}, {"text": "pluralisme qui vont \u00e0 l'encontre de la", "start": 1604.919, "duration": 4.561}, {"text": "libert\u00e9 les ge\u00e9orgiens sont en train de", "start": 1607.08, "duration": 5.959}, {"text": "se faire voler leur libert\u00e9 leurs", "start": 1609.48, "duration": 5.76}, {"text": "aspirations d\u00e9mocratiques et leurs", "start": 1613.039, "duration": 6.961}, {"text": "aspirations europ\u00e9ennes par parti par un", "start": 1615.24, "duration": 7.52}, {"text": "oligarque qui pense que il do et qui", "start": 1620.0, "duration": 4.12}, {"text": "avance masqu\u00e9 parce qu'il continue \u00e0", "start": 1622.76, "duration": 3.56}, {"text": "dire qu'il est tr\u00e8s proeurop\u00e9en alors", "start": 1624.12, "duration": 3.679}, {"text": "parce qu'effectivement au lendemain de", "start": 1626.32, "duration": 3.64}, {"text": "de ces \u00e9lections Georgiennes contest\u00e9", "start": 1627.799, "duration": 3.88}, {"text": "compris par la pr\u00e9sidente vous l'avez", "start": 1629.96, "duration": 4.04}, {"text": "dit le Premier ministre du parti r", "start": 1631.679, "duration": 4.281}, {"text": "georgien lui s'estime vainqueur il", "start": 1634.0, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9tend vouloir toujours int\u00e9grer", "start": 1635.96, "duration": 4.52}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il a re\u00e7u la visite", "start": 1637.96, "duration": 4.24}, {"text": "du Premier ministre hongrois Victor", "start": 1640.48, "duration": 5.439}, {"text": "Orban ici pour le f\u00e9liciter on", "start": 1642.2, "duration": 6.24}, {"text": "l'\u00e9coute personne ne veut d\u00e9truire son", "start": 1645.919, "duration": 4.321}, {"text": "pays et l'entra\u00eener dans une guerre", "start": 1648.44, "duration": 3.959}, {"text": "inutile nous comprenons donc le choix", "start": 1650.24, "duration": 4.36}, {"text": "des ge\u00e9orgiens qui ont vot\u00e9 pour la paix", "start": 1652.399, "duration": 3.921}, {"text": "je vous f\u00e9licite de ne pas avoir permis", "start": 1654.6, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 votre pays de devenir une deuxi\u00e8me", "start": 1656.32, "duration": 3.079}, {"text": "Ukraine alors que vous avez une", "start": 1657.919, "duration": 3.281}, {"text": "politique", "start": 1659.399, "duration": 5.0}, {"text": "prou Nicolao st\u00e9phanuta l'initiative", "start": 1661.2, "duration": 5.199}, {"text": "d'Orban a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9e par les", "start": 1664.399, "duration": 3.88}, {"text": "Europ\u00e9ens il est all\u00e9 donc imm\u00e9diatement", "start": 1666.399, "duration": 4.841}, {"text": "f\u00e9liciter c\u00f4t\u00e9 ge\u00e9orgien d'autant que la", "start": 1668.279, "duration": 5.081}, {"text": "Hongrie tient actuellement la pr\u00e9sidence", "start": 1671.24, "duration": 5.36}, {"text": "tournante de l'Union europ\u00e9enne et il", "start": 1673.36, "duration": 5.52}, {"text": "valide ses \u00e9lections d' un point de vue", "start": 1676.6, "duration": 4.199}, {"text": "pourquoi comment est-ce que avec", "start": 1678.88, "duration": 3.32}, {"text": "l'agr\u00e9ment des autres est-ce que vous", "start": 1680.799, "duration": 3.401}, {"text": "avez entendu ce qu'il a dit je vous", "start": 1682.2, "duration": 4.28}, {"text": "f\u00e9licite pour ne pas \u00eatre devenu une", "start": 1684.2, "duration": 7.04}, {"text": "Ukraine alors s'ils ont s'ils ont vot\u00e9", "start": 1686.48, "duration": 6.559}, {"text": "comme \u00e7a c'est-\u00e0-dire qu'ils ont pas la", "start": 1691.24, "duration": 3.799}, {"text": "guerre mais s'ils auraient vot\u00e9", "start": 1693.039, "duration": 3.801}, {"text": "diff\u00e9remment il y aurait la guerre c'est", "start": 1695.039, "duration": 5.081}, {"text": "ce que j'ai pu comprendre de ce que", "start": 1696.84, "duration": 7.36}, {"text": "Orban a dit euh non ce qu'il fait Orban", "start": 1700.12, "duration": 8.279}, {"text": "c'est h c'est un affrant \u00e0 ce qui qui", "start": 1704.2, "duration": 6.68}, {"text": "est l'Union europ\u00e9enne et je pense", "start": 1708.399, "duration": 4.961}, {"text": "que on doit on doit prendre des", "start": 1710.88, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9cisions en ce qui concerne tout toutes", "start": 1713.36, "duration": 5.319}, {"text": "ces man\u0153uvres de de l'Hongrie nous", "start": 1716.2, "duration": 4.44}, {"text": "entre-temps on est ici \u00e0 faire les", "start": 1718.679, "duration": 4.161}, {"text": "auditions \u00e0 nommer les commissaires mais", "start": 1720.64, "duration": 3.8}, {"text": "une fois que tous sont nomm\u00e9s je", "start": 1722.84, "duration": 3.4}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'il y aura des cons\u00e9quences", "start": 1724.44, "duration": 4.04}, {"text": "et malgr\u00e9 tout Nathalie Loiseau le", "start": 1726.24, "duration": 4.279}, {"text": "pouvoir georgien se dit pour une", "start": 1728.48, "duration": 3.96}, {"text": "int\u00e9gration Victor Orban se dit pour une", "start": 1730.519, "duration": 4.04}, {"text": "int\u00e9gration de ce pays est-ce que c'est", "start": 1732.44, "duration": 3.719}, {"text": "pas une int\u00e9gration \u00e0 double tranchant", "start": 1734.559, "duration": 3.24}, {"text": "si elle avait lieu mais vous savez qu'on", "start": 1736.159, "duration": 5.0}, {"text": "a suspendu le processus de candidature", "start": 1737.799, "duration": 5.801}, {"text": "de la G\u00e9orgie depuis que ces lois", "start": 1741.159, "duration": 6.041}, {"text": "liberticides ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es et le le", "start": 1743.6, "duration": 5.88}, {"text": "gouvernement ge\u00e9orgien qui pr\u00e9tend qui a", "start": 1747.2, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9tendu pendant toute la campagne qui", "start": 1749.48, "duration": 3.439}, {"text": "restait pro-europ\u00e9en n'a aucune", "start": 1751.24, "duration": 3.799}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de ce point de vu l\u00e0 on a", "start": 1752.919, "duration": 5.12}, {"text": "suspendu l'aide militaire \u00e0 la G\u00e9orgie", "start": 1755.039, "duration": 6.201}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l'Union europ\u00e9enne avait donn\u00e9 des", "start": 1758.039, "duration": 6.0}, {"text": "signaux d'alerte pour dire si vous avez", "start": 1761.24, "duration": 5.88}, {"text": "ce recul d\u00e9mocratique vous n'allez pas", "start": 1764.039, "duration": 4.961}, {"text": "vers l'Union europ\u00e9enne et on va rester", "start": 1767.12, "duration": 3.72}, {"text": "ferme sur cette position je rappelle que", "start": 1769.0, "duration": 5.0}, {"text": "quand on a suspendu le processus de", "start": 1770.84, "duration": 5.76}, {"text": "candidature et l'aide militaire Victor", "start": 1774.0, "duration": 4.88}, {"text": "Orban ne s'y est pas oppos\u00e9 il n'a pas", "start": 1776.6, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup de cr\u00e9dibilit\u00e9 dans ce qu'il a", "start": 1778.88, "duration": 3.76}, {"text": "dit et dans ce qu'il a fait en se", "start": 1780.919, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9cipitant \u00e0 \u00e0 debilici je rel\u00e8ve qu'il", "start": 1782.64, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pas all\u00e9 f\u00e9liciter Maya sandou", "start": 1785.399, "duration": 4.64}, {"text": "quand elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente de la", "start": 1787.64, "duration": 5.0}, {"text": "Moldavie alors justement on parle on", "start": 1790.039, "duration": 6.0}, {"text": "parle de pour \u00e9ch\u00e9ance 2030 monsieur", "start": 1792.64, "duration": 5.44}, {"text": "st\u00e9phanouta \u00e9videmment \u00e7a inclut aussi", "start": 1796.039, "duration": 5.041}, {"text": "aussi les pays des Balcans occidentaux", "start": 1798.08, "duration": 4.52}, {"text": "mais est-ce que vous croyez vous vous", "start": 1801.08, "duration": 3.199}, {"text": "avez commenc\u00e9 \u00e0 parler des Europ\u00e9ens et", "start": 1802.6, "duration": 3.559}, {"text": "de la p\u00e9dagogie qu'on qu'on aurait d\u00fb", "start": 1804.279, "duration": 3.921}, {"text": "faire est-ce que vous croyez que cette", "start": 1806.159, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ance de 2030 elle est r\u00e9aliste et", "start": 1808.2, "duration": 4.839}, {"text": "que les Europ\u00e9ens sont pr\u00eats", "start": 1810.159, "duration": 6.081}, {"text": "d'ailleurs l'\u00e9ch\u00e9ance 2030 est une", "start": 1813.039, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ance qui se r\u00e9vise constamment je", "start": 1816.24, "duration": 4.24}, {"text": "vous rappelle que", "start": 1818.12, "duration": 6.439}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident de la commission euh", "start": 1820.48, "duration": 6.52}, {"text": "monsieur Junker c'est lui qui a dit on", "start": 1824.559, "duration": 4.761}, {"text": "doit prendre une pause \u00e0 la l'", "start": 1827.0, "duration": 4.84}, {"text": "lgissement pour quelques ann\u00e9es pour", "start": 1829.32, "duration": 4.8}, {"text": "consolider mais entre-temps est-ce qu'on", "start": 1831.84, "duration": 4.64}, {"text": "a fait le consolidement est-ce qu'on a", "start": 1834.12, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9duqu\u00e9 le public est-ce qu'on l'a fait", "start": 1836.48, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00eat on a fait des \u00e9changes je ne pense", "start": 1838.96, "duration": 6.199}, {"text": "pas alors je suis tenter de dire que non", "start": 1841.96, "duration": 5.439}, {"text": "le public probablement n'est pas pr\u00eat", "start": 1845.159, "duration": 4.76}, {"text": "pour une une nouvelle vague de", "start": 1847.399, "duration": 5.041}, {"text": "degissement mais doit on doit tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1849.919, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s bien expliquer quels sont les", "start": 1852.44, "duration": 3.959}, {"text": "avantages naalie l'iseau sur cette", "start": 1854.279, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelle vague d'\u00e9largissement int\u00e9r\u00eat", "start": 1856.399, "duration": 3.16}, {"text": "d'int\u00e9grer ces nouveaux pays on comprend", "start": 1858.279, "duration": 2.321}, {"text": "d'un point de vue strat\u00e9gique mais on", "start": 1859.559, "duration": 2.921}, {"text": "voit que c'est pas aussi \u00e9vident ils", "start": 1860.6, "duration": 3.24}, {"text": "sont sous le coup effectivement", "start": 1862.48, "duration": 2.88}, {"text": "notamment de la propagande rusque est-ce", "start": 1863.84, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il va falloir trouver aussi une", "start": 1865.36, "duration": 3.6}, {"text": "nouvelle gouvernance dans l'Union avant", "start": 1866.36, "duration": 4.559}, {"text": "d'int\u00e9grer ces nouveaux pays", "start": 1868.96, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9ventuellement d'abord l'\u00e9ch\u00e9ance de", "start": 1870.919, "duration": 4.0}, {"text": "2030 le seul qui en a parl\u00e9 c'est", "start": 1873.08, "duration": 3.68}, {"text": "Charles Michel qui est jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 1874.919, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil mais qui bient\u00f4t ne", "start": 1876.76, "duration": 3.759}, {"text": "le sera plus moi je d\u00e9teste les", "start": 1878.6, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances artificielles et dire que tous", "start": 1880.519, "duration": 4.361}, {"text": "les pays seront pr\u00eats en m\u00eame temps \u00e0", "start": 1882.919, "duration": 4.281}, {"text": "une date d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 l'avance \u00e7a n'a aucun", "start": 1884.88, "duration": 3.6}, {"text": "sens on a toujours dit que", "start": 1887.2, "duration": 3.079}, {"text": "l'\u00e9largissement se faisait selon les", "start": 1888.48, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00e9rites de chacun et \u00e7a restera on a le", "start": 1890.279, "duration": 6.12}, {"text": "choix en fait entre l'\u00e9largissement de", "start": 1893.48, "duration": 5.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne o\u00f9 son encerclement", "start": 1896.399, "duration": 4.081}, {"text": "on voit bien que ce qui se passe", "start": 1899.12, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui en G\u00e9orgie par exemple c'est", "start": 1900.48, "duration": 6.439}, {"text": "que Vladimir Poutine veut nous encercler", "start": 1902.6, "duration": 6.52}, {"text": "de pays qui nous seraiit d\u00e9favorable", "start": 1906.919, "duration": 3.801}, {"text": "est-ce que c'est \u00e7a dont nous avons", "start": 1909.12, "duration": 3.72}, {"text": "envie et dont nous avons besoin s\u00fbrement", "start": 1910.72, "duration": 3.919}, {"text": "pas est-ce que nous devons faire des", "start": 1912.84, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9formes au sein de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1914.639, "duration": 5.361}, {"text": "avant de dire d'ouvrir la porte", "start": 1917.0, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9videmment oui mais l'un ne doit pas", "start": 1920.0, "duration": 5.2}, {"text": "\u00eatre le pr\u00e9texte de l'autre pour ne rien", "start": 1922.36, "duration": 4.48}, {"text": "faire donc on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 cet", "start": 1925.2, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9largissement on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ces", "start": 1926.84, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9formes de gouvernance on voit d\u00e9j\u00e0", "start": 1928.76, "duration": 4.6}, {"text": "assez souvent qu'\u00e0 27 c'est compliqu\u00e9 on", "start": 1930.639, "duration": 5.4}, {"text": "voit qu'un Victor Orban tout seul peut", "start": 1933.36, "duration": 5.559}, {"text": "avec son droit de v\u00e9au bloquer des", "start": 1936.039, "duration": 5.161}, {"text": "progr\u00e8s que parfois l'Europe n'avance", "start": 1938.919, "duration": 5.64}, {"text": "qu'au rythme du plus r\u00e9ticent et face \u00e0", "start": 1941.2, "duration": 6.04}, {"text": "un monde qui bouge tr\u00e8s vite face \u00e0 des", "start": 1944.559, "duration": 3.881}, {"text": "\u00c9tats-Unis", "start": 1947.24, "duration": 3.319}, {"text": "dont on esp\u00e8re qu'ils vont rester notre", "start": 1948.44, "duration": 4.079}, {"text": "alli\u00e9 mais avec un pr\u00e9sident dont on", "start": 1950.559, "duration": 4.36}, {"text": "sait qu'il est impr\u00e9visible on a besoin", "start": 1952.519, "duration": 3.601}, {"text": "de changer de gouvernance de l'Union", "start": 1954.919, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne justement j'ai envie de dire", "start": 1956.12, "duration": 4.039}, {"text": "pour conclure avec un un un pr\u00e9sident", "start": 1957.799, "duration": 5.36}, {"text": "Trump impr\u00e9visible euh qui effectivement", "start": 1960.159, "duration": 5.321}, {"text": "veut r\u00e9gler la guerre en Ukraine en 24", "start": 1963.159, "duration": 4.201}, {"text": "heures une Ukraine qui entre dans un", "start": 1965.48, "duration": 4.52}, {"text": "hiver tr\u00e8s difficile des armes qui ne", "start": 1967.36, "duration": 5.439}, {"text": "sont pas en r\u00e9serve sur les finalement", "start": 1970.0, "duration": 4.639}, {"text": "dans les \u00e9tag\u00e8res europ\u00e9ennes parce que", "start": 1972.799, "duration": 3.6}, {"text": "on les pour l'instant on les ach\u00e8te aux", "start": 1974.639, "duration": 3.721}, {"text": "\u00c9tats-Unis pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1976.399, "duration": 3.681}, {"text": "et puis une G\u00e9orgie qui est en train de", "start": 1978.36, "duration": 3.679}, {"text": "flancher est-ce que tout \u00e7a vous fait", "start": 1980.08, "duration": 4.079}, {"text": "dire que on va vraiment int\u00e9grer un jour", "start": 1982.039, "duration": 4.6}, {"text": "ces trois r\u00e9publiques comme disait", "start": 1984.159, "duration": 5.36}, {"text": "natalieo \u00e7a d\u00e9pend tu peux pas offrir la", "start": 1986.639, "duration": 6.561}, {"text": "m\u00eame date au au TR r\u00e9alit\u00e9s diff\u00e9rents", "start": 1989.519, "duration": 5.681}, {"text": "quoi vous avez d\u00e9crit trois r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1993.2, "duration": 5.199}, {"text": "diff\u00e9rentes donc on doit voir mais mais", "start": 1995.2, "duration": 6.64}, {"text": "c'est vrai que ce pays qui d\u00e9montre", "start": 1998.399, "duration": 5.28}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat", "start": 2001.84, "duration": 5.16}, {"text": "le ils ont vot\u00e9 dans un r\u00e9f\u00e9rendum ils", "start": 2003.679, "duration": 5.88}, {"text": "ont vot\u00e9 pour un pr\u00e9sident pr\u00e9urop\u00e9en", "start": 2007.0, "duration": 5.36}, {"text": "ils font des r\u00e9formes il il le m\u00e9rite", "start": 2009.559, "duration": 5.401}, {"text": "alors non on doit on doit faire cette", "start": 2012.36, "duration": 5.72}, {"text": "distinction et on doit faire tout ce", "start": 2014.96, "duration": 5.76}, {"text": "que qu'on peut pour ne le pas tromper", "start": 2018.08, "duration": 4.599}, {"text": "non plus puisque si on promet quelque", "start": 2020.72, "duration": 3.72}, {"text": "chose aux autres alors on doit aussi", "start": 2022.679, "duration": 3.761}, {"text": "livrer un peu parce que sinon ils", "start": 2024.44, "duration": 4.719}, {"text": "tournent eux-m\u00eam vers la Russie merci \u00e0", "start": 2026.44, "duration": 5.04}, {"text": "vous d'avoir tr\u00e8s bien illustr\u00e9 ce d\u00e9bat", "start": 2029.159, "duration": 4.681}, {"text": "merci \u00e0 vous de nous avoir suivi sur", "start": 2031.48, "duration": 6.02}, {"text": "France 24 LCP et Public S\u00e9nat", "start": 2033.84, "duration": 16.19}, {"text": "[Musique]", "start": 2037.5, "duration": 12.53}]}