{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est une clarification de ce en quoi", "start": 0.76, "duration": 5.36}, {"text": "nous croyons de l'id\u00e9al partag\u00e9 par les", "start": 2.639, "duration": 5.441}, {"text": "forces de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 6.12, "duration": 3.28}, {"text": "c'est important de le rappeler parce que", "start": 8.08, "duration": 2.559}, {"text": "moi je crois qu'on peut b\u00e2tir une", "start": 9.4, "duration": 3.319}, {"text": "campagne sur une vision claire et on", "start": 10.639, "duration": 4.08}, {"text": "peut discuter avec les autres sur une", "start": 12.719, "duration": 3.801}, {"text": "vision", "start": 14.719, "duration": 5.72}, {"text": "claire \u00e7a permet de tenir un cap pour le", "start": 16.52, "duration": 5.919}, {"text": "pays qui est de r\u00e9ussir la", "start": 20.439, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9industrialisation et le plein emploi", "start": 22.439, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9tablir un \u00e9tat r\u00e9galien pleinement", "start": 24.96, "duration": 5.799}, {"text": "arm\u00e9 d'ici 3 \u00e0 5 ans de r\u00e9parer notre", "start": 26.92, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9cole et notre syst\u00e8me de sant\u00e9 d'ici \u00e0", "start": 30.759, "duration": 4.441}, {"text": "2030 et de d\u00e9carbonner notre \u00e9conomie", "start": 32.559, "duration": 4.68}, {"text": "d'ici \u00e0", "start": 35.2, "duration": 5.199}, {"text": "2050 et donc c'est un chemin ambitieux", "start": 37.239, "duration": 5.281}, {"text": "mais il est cr\u00e9dible pour le pays c'est", "start": 40.399, "duration": 3.64}, {"text": "cela celui dans lequel je souhaite que", "start": 42.52, "duration": 2.92}, {"text": "les forces de la majorit\u00e9 puissent", "start": 44.039, "duration": 5.441}, {"text": "engager cette \u00e9lection l\u00e9gislative vient", "start": 45.44, "duration": 7.04}, {"text": "ensuite la m\u00e9thode sur cette", "start": 49.48, "duration": 6.68}, {"text": "base le Premier ministre \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s les", "start": 52.48, "duration": 6.44}, {"text": "responsables des forces de la majorit\u00e9", "start": 56.16, "duration": 7.559}, {"text": "et tous les engag\u00e9s \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s auront \u00e0", "start": 58.92, "duration": 6.16}, {"text": "b\u00e2tir le programme \u00e0 le porter \u00e0", "start": 63.719, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9fendre cette", "start": 65.08, "duration": 2.56}, {"text": "vision mais je souhaite que cela puisse", "start": 67.92, "duration": 5.72}, {"text": "\u00eatre fait nous puissions le faire dans", "start": 72.479, "duration": 3.201}, {"text": "cette logique d'ouverture de", "start": 73.64, "duration": 4.799}, {"text": "construction avant et apr\u00e8s l'\u00e9lection", "start": 75.68, "duration": 5.64}, {"text": "que j'\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure c'est-\u00e0-dire", "start": 78.439, "duration": 5.0}, {"text": "que nous sommes pr\u00eats \u00e0 int\u00e9grer les", "start": 81.32, "duration": 4.6}, {"text": "propositions de socio-d\u00e9mocrates comme", "start": 83.439, "duration": 3.841}, {"text": "de responsabl venant de la droite", "start": 85.92, "duration": 3.36}, {"text": "goliste d'\u00e9cologist soit en mati\u00e8re", "start": 87.28, "duration": 3.839}, {"text": "d'ordre R\u00e9publique de justice sociale", "start": 89.28, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9cologie qui viendrait nourrir cette", "start": 91.119, "duration": 4.32}, {"text": "coh\u00e9rence et le message clair que je", "start": 93.72, "duration": 3.52}, {"text": "vais envoyer ce matin c'est que il y a", "start": 95.439, "duration": 4.081}, {"text": "une vision claire il y a un id\u00e9al qui", "start": 97.24, "duration": 4.44}, {"text": "est partag\u00e9 par cette majorit\u00e9 autour de", "start": 99.52, "duration": 4.36}, {"text": "ces C", "start": 101.68, "duration": 4.96}, {"text": "axes la f\u00e9d\u00e9ration de projet \u00e7a n'est", "start": 103.88, "duration": 6.08}, {"text": "pas qui m\u00eame me suive \u00e7a n'est pas vous", "start": 106.64, "duration": 5.519}, {"text": "viendrez vous y mettre et l'appliquer \u00e0", "start": 109.96, "duration": 4.759}, {"text": "l'issue c'est la volont\u00e9 sinc\u00e8re et", "start": 112.159, "duration": 5.721}, {"text": "humble de b\u00e2tir des consensus de tisser", "start": 114.719, "duration": 4.68}, {"text": "des compromis pour faire avancer le pays", "start": 117.88, "duration": 3.64}, {"text": "plus vite plus fort autour de ces axes", "start": 119.399, "duration": 5.04}, {"text": "mais en s'ouvrant en partageant en", "start": 121.52, "duration": 4.72}, {"text": "coconstruisant je souhaite que ce", "start": 124.439, "duration": 3.201}, {"text": "rassemble pour gouverner tous ceux qui", "start": 126.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fendre sans ambigu\u00e9 les valeurs de la", "start": 127.64, "duration": 4.72}, {"text": "R\u00e9publique qui veulent le progr\u00e8s et la", "start": 130.2, "duration": 3.72}, {"text": "justice qui sont aussi attach\u00e9s au", "start": 132.36, "duration": 3.959}, {"text": "respect dans le d\u00e9bat public qui veulent", "start": 133.92, "duration": 5.36}, {"text": "une France et une Europe plus forte et", "start": 136.319, "duration": 4.64}, {"text": "je veux aussi que au-del\u00e0 de la", "start": 139.28, "duration": 3.64}, {"text": "construction avant et apr\u00e8s l'\u00e9lection", "start": 140.959, "duration": 6.161}, {"text": "autour de au fond ces quelques id\u00e9es il", "start": 142.92, "duration": 5.599}, {"text": "puisse y", "start": 147.12, "duration": 3.36}, {"text": "avoir man", "start": 148.519, "duration": 3.72}, {"text": "de faire et de b\u00e2tir des solutions", "start": 150.48, "duration": 4.479}, {"text": "utiles comme nous avons commenc\u00e9 ces de", "start": 152.239, "duration": 4.36}, {"text": "derni derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 l'esquisser", "start": 154.959, "duration": 3.401}, {"text": "avec ces conseils nationaux de la", "start": 156.599, "duration": 4.121}, {"text": "refondation abattir avec les forces", "start": 158.36, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9conomiques les forces sociales et", "start": 160.72, "duration": 5.159}, {"text": "syndicales et les \u00e9lus locaux des", "start": 163.319, "duration": 4.28}, {"text": "solution de consensus pratique pour", "start": 165.879, "duration": 3.0}, {"text": "mobiliser la", "start": 167.599, "duration": 3.841}, {"text": "nation les choix des 30 juin et des 7", "start": 168.879, "duration": 5.44}, {"text": "juillet prochain sont donc simples c'est", "start": 171.44, "duration": 5.56}, {"text": "qui pour gouverner la France qui pour", "start": 174.319, "duration": 3.84}, {"text": "prendre en", "start": 177.0, "duration": 3.92}, {"text": "charge notre en celui de nos enfants et", "start": 178.159, "duration": 5.961}, {"text": "notre avenir et vous l'avez compris j'ai", "start": 180.92, "duration": 5.2}, {"text": "essay\u00e9 de le redire \u00e0 chaque fois je", "start": 184.12, "duration": 6.08}, {"text": "crois tr\u00e8s profond\u00e9ment que les forces", "start": 186.12, "duration": 5.6}, {"text": "politiques qui constituent aujourd'hui", "start": 190.2, "duration": 5.8}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ont seul la", "start": 191.72, "duration": 7.599}, {"text": "capacit\u00e9 de porter un projet", "start": 196.0, "duration": 6.08}, {"text": "coh\u00e9rent r\u00e9aliste et", "start": 199.319, "duration": 6.84}, {"text": "d'avenir et ma volont\u00e9 c'est que elles", "start": 202.08, "duration": 6.68}, {"text": "agissent dans cette", "start": 206.159, "duration": 5.921}, {"text": "campagne et le jour d'apr\u00e8s avec un", "start": 208.76, "duration": 6.44}, {"text": "esprit de f\u00e9d\u00e9ration de projet une", "start": 212.08, "duration": 5.239}, {"text": "volont\u00e9 de construire avec et de", "start": 215.2, "duration": 4.92}, {"text": "rassembler toutes celles et ceux qui", "start": 217.319, "duration": 5.881}, {"text": "sinc\u00e8rement ne peuvent pas se retrouver", "start": 220.12, "duration": 6.0}, {"text": "dans les alliances avec les extr\u00eames des", "start": 223.2, "duration": 6.56}, {"text": "deux c\u00f4t\u00e9s c'est \u00e0 cette refondation de", "start": 226.12, "duration": 5.119}, {"text": "la vie", "start": 229.76, "duration": 3.0}, {"text": "politique", "start": 231.239, "duration": 3.28}, {"text": "maintenant ce que", "start": 232.76, "duration": 4.199}, {"text": "j'appelle avec beaucoup d'humilit\u00e9 de", "start": 234.519, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9termination et c'est ce que le premier", "start": 236.959, "duration": 4.36}, {"text": "ministre min et les responsables de la", "start": 239.36, "duration": 5.079}, {"text": "majorit\u00e9 actuelle auront \u00e0 b\u00e2tir dans", "start": 241.319, "duration": 6.041}, {"text": "les 18 jours qui viennent dans l'entre", "start": 244.439, "duration": 6.961}, {"text": "de Tours et je le souhaite profond\u00e9ment", "start": 247.36, "duration": 6.92}, {"text": "dans le paysage parlementaire qui", "start": 251.4, "duration": 6.28}, {"text": "sortira de cette \u00e9lection voil\u00e0 les", "start": 254.28, "duration": 5.0}, {"text": "messages que je voulais aujourd'hui", "start": 257.68, "duration": 4.56}, {"text": "partager avec vous et ce que je voulais", "start": 259.28, "duration": 5.8}, {"text": "vous dire de convictions simple de", "start": 262.24, "duration": 4.84}, {"text": "l'id\u00e9al que nous proposons et de la", "start": 265.08, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9thode que je souhaitais pour la suite", "start": 267.08, "duration": 3.559}, {"text": "je vais maintenant r\u00e9pondre \u00e0 toutes les", "start": 269.32, "duration": 3.22}, {"text": "questions que vous pouvez avoir", "start": 270.639, "duration": 8.04}, {"text": "[Musique]", "start": 272.54, "duration": 6.139}]}