{"label": "education", "transcript": [{"text": "sous le climat qui fait chanter tout le", "start": 14.179, "duration": 6.221}, {"text": "midi sous le soleil qui fait m\u00fbrir les", "start": 16.98, "duration": 6.08}, {"text": "ritournelles", "start": 20.4, "duration": 2.66}, {"text": "\u00eele de beaut\u00e9", "start": 23.82, "duration": 3.719}, {"text": "la corse est-elle une r\u00e9gion comme les", "start": 24.859, "duration": 4.18}, {"text": "autres", "start": 27.539, "duration": 5.601}, {"text": "lipt s vers une taie Corsen", "start": 29.039, "duration": 5.941}, {"text": "c'est la plus grande \u00eele de France", "start": 33.14, "duration": 3.939}, {"text": "m\u00e9tropolitaine et pour certains un", "start": 34.98, "duration": 5.64}, {"text": "paradis de 8722 kilom\u00e8tres carr\u00e9s au 19e", "start": 37.079, "duration": 5.281}, {"text": "si\u00e8cle la Corse a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e \u00eele de", "start": 40.62, "duration": 3.36}, {"text": "beaut\u00e9 une expression apparue dans une", "start": 42.36, "duration": 3.78}, {"text": "publicit\u00e9 invent\u00e9e par les corps se", "start": 43.98, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eames pour attirer les touristes depuis", "start": 46.14, "duration": 4.62}, {"text": "janvier 2018 l'\u00c9tat fran\u00e7ais a fait de", "start": 48.66, "duration": 3.66}, {"text": "la Corse une collectivit\u00e9 \u00e0 statut", "start": 50.76, "duration": 3.84}, {"text": "particulier dot\u00e9e par exemple d'une", "start": 52.32, "duration": 4.5}, {"text": "assembl\u00e9e parlementaire ce statut r\u00e9pond", "start": 54.6, "duration": 3.84}, {"text": "revendication locale vers plus", "start": 56.82, "duration": 3.12}, {"text": "d'autonomie mais la Corse n'est pas", "start": 58.44, "duration": 4.2}, {"text": "ind\u00e9pendante et les Fran\u00e7aises elle a", "start": 59.94, "duration": 4.14}, {"text": "donn\u00e9 naissance \u00e0 certains des plus", "start": 62.64, "duration": 3.96}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bres fils et filles de nations dont", "start": 64.08, "duration": 4.32}, {"text": "un que vous connaissez tous un certain", "start": 66.6, "duration": 4.14}, {"text": "Napol\u00e9on Bonaparte empereur des Fran\u00e7ais", "start": 68.4, "duration": 5.579}, {"text": "de 1804 \u00e0 1815 pourquoi l'accord", "start": 70.74, "duration": 6.86}, {"text": "s'est-elle fran\u00e7aise est depuis quand", "start": 73.979, "duration": 3.621}, {"text": "est-ce qu'il y a des classes bilingues", "start": 81.36, "duration": 3.299}, {"text": "encore", "start": 83.159, "duration": 4.32}, {"text": "c'est en 1768 que la Corse est c\u00e9d\u00e9e par", "start": 84.659, "duration": 4.5}, {"text": "la ville italienne de G\u00eanes \u00e0 la France", "start": 87.479, "duration": 4.561}, {"text": "mais en 1789 quand \u00e9clate la R\u00e9volution", "start": 89.159, "duration": 4.741}, {"text": "c'est bien le peuple corse qui choisit", "start": 92.04, "duration": 3.56}, {"text": "de faire partie de l'empire fran\u00e7ais", "start": 93.9, "duration": 3.78}, {"text": "l'accord c'est la langue parl\u00e9e sur", "start": 95.6, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00eele et les plus proches de l'italien", "start": 97.68, "duration": 3.54}, {"text": "que du fran\u00e7ais on a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 99.24, "duration": 3.48}, {"text": "enseigner \u00e0 l'\u00e9cole dans les ann\u00e9es 70", "start": 101.22, "duration": 4.38}, {"text": "en 2020 pr\u00e8s de la quasi totalit\u00e9 des", "start": 102.72, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de 6e suivi des cours de Corse", "start": 105.6, "duration": 4.379}, {"text": "quant \u00e0 l'universit\u00e9 de Corte elle est", "start": 107.46, "duration": 3.659}, {"text": "r\u00e9put\u00e9e pour son enseignement de la", "start": 109.979, "duration": 4.581}, {"text": "culture et de la langue de l'\u00eele", "start": 111.119, "duration": 3.441}, {"text": "pourquoi doit-on faire attention \u00e0 l'eau", "start": 114.84, "duration": 4.62}, {"text": "en Corse", "start": 117.42, "duration": 5.28}, {"text": "depuis quand la corse est-elle une \u00eele", "start": 119.46, "duration": 5.4}, {"text": "la Corse n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 une \u00eele il", "start": 122.7, "duration": 4.199}, {"text": "y a 35 millions d'ann\u00e9es la Corse et la", "start": 124.86, "duration": 3.899}, {"text": "Sardaigne \u00e9tait reli\u00e9e au continent", "start": 126.899, "duration": 3.541}, {"text": "europ\u00e9en puis un effondrement de la", "start": 128.759, "duration": 3.601}, {"text": "cro\u00fbte terrestre s'est produit les", "start": 130.44, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9tachants du continent en fin il y a 17", "start": 132.36, "duration": 3.959}, {"text": "millions d'ann\u00e9es le bloc qui s'est", "start": 134.64, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 se s\u00e9pare deux isseurs la Corse", "start": 136.319, "duration": 4.981}, {"text": "et la Sardaigne son nez et si la Corse", "start": 138.599, "duration": 4.441}, {"text": "para\u00eet aride c'est parce que les pluies", "start": 141.3, "duration": 3.12}, {"text": "sont abondantes dans les terres", "start": 143.04, "duration": 2.88}, {"text": "int\u00e9rieures mais tr\u00e8s faibles sur le", "start": 144.42, "duration": 3.42}, {"text": "littoral mais le vrai probl\u00e8me d'eau", "start": 145.92, "duration": 4.02}, {"text": "encore est li\u00e9 \u00e0 des canalisations trop", "start": 147.84, "duration": 3.96}, {"text": "vieilles qui perdent presque un tiers de", "start": 149.94, "duration": 4.4}, {"text": "l'eau potable", "start": 151.8, "duration": 2.54}]}