{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 5.52}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 5.56, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 6.76, "duration": 6.36}, {"text": " Avant cela, \n je vous indique ", "start": 13.16, "duration": 3.48}, {"text": " que j'ai re\u00e7u de la part \n de monsieur Hugo Prevost ", "start": 16.68, "duration": 4.88}, {"text": " une lettre m'informant \n qu'il se d\u00e9mettait ", "start": 21.6, "duration": 1.44}, {"text": " de son mandat de d\u00e9put\u00e9 \n \u00e0 compter d'aujourd'hui. ", "start": 23.08, "duration": 1.72}, {"text": " Acte a \u00e9t\u00e9 pris \n de cette d\u00e9mission ", "start": 24.84, "duration": 1.4}, {"text": " au Journal officiel. ", "start": 26.28, "duration": 1.04}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 27.36, "duration": 1.76}, {"text": " par madame \n Fatiha Keloua Hachi ", "start": 29.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 30.2, "duration": 2.96}, {"text": " - Fatiha Keloua Hachi: \n Merci, madame ", "start": 33.2, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 34.4, "duration": 9.52}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 43.96, "duration": 1.16}, {"text": " tout d'abord, \n ces derniers jours ", "start": 45.16, "duration": 3.52}, {"text": " sont bien sombres \n pour notre \u00e9cole. ", "start": 48.72, "duration": 3.08}, {"text": " Nos pens\u00e9es \n vont vers Samuel Paty ", "start": 51.84, "duration": 2.84}, {"text": " et Dominique Bernard, \n tu\u00e9s par des terroristes ", "start": 54.72, "duration": 1.36}, {"text": " islamistes \n parce qu'ils \u00e9taient enseignants. ", "start": 56.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous leur rendons hommage. ", "start": 57.16, "duration": 2.08}, {"text": " Applaudissements ", "start": 59.28, "duration": 3.64}, {"text": " ... ", "start": 63.16, "duration": 6.2}, {"text": " ... ", "start": 69.68, "duration": 5.72}, {"text": " ... ", "start": 75.64, "duration": 1.84}, {"text": " Madame la ministre, \n si je prends ", "start": 82.8, "duration": 2.28}, {"text": " la parole \n aujourd'hui, ", "start": 85.12, "duration": 3.68}, {"text": " c'est pour vous parler \n de notre \u00e9cole, ", "start": 88.84, "duration": 1.36}, {"text": " celle pour laquelle \n la communaut\u00e9 \u00e9ducative ", "start": 90.24, "duration": 3.24}, {"text": " se bat au quotidien, \n celle qui \u00e9mancipe, ", "start": 93.52, "duration": 1.96}, {"text": " celle qui fa\u00e7onne \n l'esprit critique, ", "start": 95.52, "duration": 2.24}, {"text": " celle qui apprend \n le vivre-ensemble ", "start": 97.8, "duration": 3.44}, {"text": " et la tol\u00e9rance, bref, \n celle qui accompagne ", "start": 101.28, "duration": 1.36}, {"text": " tous les \u00e9l\u00e8ves \n pour faire soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 102.68, "duration": 2.96}, {"text": " Je ne voudrais pas vous donner \n l'impression ", "start": 105.68, "duration": 1.8}, {"text": " de vous apprendre \n mon m\u00e9tier, madame ", "start": 107.52, "duration": 1.56}, {"text": " la ministre, \n mais permettez-moi ", "start": 109.12, "duration": 1.2}, {"text": " de vous dire \n que c'est pour cela ", "start": 110.36, "duration": 1.92}, {"text": " qu'on devient \n enseignant ", "start": 112.32, "duration": 2.16}, {"text": " et que je suis moi-m\u00eame \n devenue enseignante ", "start": 114.52, "duration": 1.36}, {"text": " il y a 30 ans. ", "start": 115.92, "duration": 1.24}, {"text": " C'est avec ce v\u00e9cu \n que je vous le dis: ", "start": 117.2, "duration": 8.16}, {"text": " l'\u00e9cole est fatigu\u00e9e des r\u00e9formes \n p\u00e9dagogiques successives, ", "start": 125.4, "duration": 4.4}, {"text": " des changements de programme \n sans coh\u00e9rence. ", "start": 129.84, "duration": 2.56}, {"text": " L'\u00e9cole est fatigu\u00e9e \n de devoir toujours faire ", "start": 132.44, "duration": 1.36}, {"text": " plus avec toujours moins. ", "start": 133.84, "duration": 3.72}, {"text": " Elle est fatigu\u00e9e \n des coupes budg\u00e9taires, ", "start": 137.6, "duration": 1.28}, {"text": " des baisses, \n des suppressions, ", "start": 138.92, "duration": 3.8}, {"text": " dont la derni\u00e8re en date, \n plus de 4000 postes d'enseignants ", "start": 142.76, "duration": 2.36}, {"text": " supprim\u00e9s \n dans votre projet de loi ", "start": 145.16, "duration": 1.16}, {"text": " de finances 2025. ", "start": 146.36, "duration": 6.28}, {"text": " Une v\u00e9ritable saign\u00e9e \n pour des classes toujours ", "start": 152.68, "duration": 1.36}, {"text": " plus surcharg\u00e9es. ", "start": 154.08, "duration": 4.88}, {"text": " Ce budget est une bombe \n \u00e0 retardement. ", "start": 159.0, "duration": 6.52}, {"text": " Pour nous, le budget \n de l'\u00e9cole sera toujours ", "start": 165.56, "duration": 1.56}, {"text": " un investissement \n pour l'avenir, ", "start": 167.16, "duration": 1.92}, {"text": " un investissement \n pour une \u00e9cole accueillante, ", "start": 169.12, "duration": 1.16}, {"text": " exigeante et inclusive. ", "start": 170.32, "duration": 2.56}, {"text": " L'\u00e9cole a besoin de moyens. ", "start": 172.92, "duration": 3.64}, {"text": " Madame la ministre, \n \u00eates-vous pr\u00eate ", "start": 176.6, "duration": 6.04}, {"text": " \u00e0 revenir avec le Parlement \n sur ce budget pr\u00e9vu ", "start": 182.68, "duration": 1.76}, {"text": " pour l'enseignement \n scolaire ", "start": 184.48, "duration": 1.16}, {"text": " et surtout sur la suppression \n de ces 4000 postes? ", "start": 185.68, "duration": 4.08}, {"text": " Allez-vous laisser \n l'\u00e9cole \u00eatre sacrifi\u00e9e ", "start": 189.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'autel de l'aust\u00e9rit\u00e9? ", "start": 190.84, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 192.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Genetet. ", "start": 193.2, "duration": 2.16}, {"text": " - Anne Genetet: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 195.4, "duration": 8.44}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 203.88, "duration": 3.28}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e \n Fatiha Keloua Hachi, ", "start": 207.2, "duration": 1.12}, {"text": " je suis d'accord \n avec vous, l'\u00e9cole ", "start": 208.36, "duration": 1.16}, {"text": " est un investissement. ", "start": 209.56, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai l'honneur \n d'\u00eatre \u00e0 la t\u00eate ", "start": 210.6, "duration": 8.12}, {"text": " d'un minist\u00e8re qui compte \n plus de 1,2 million ", "start": 218.76, "duration": 1.56}, {"text": " de personnels \n qui lui sont tous d\u00e9vou\u00e9s. ", "start": 220.36, "duration": 1.36}, {"text": " Je veux saluer \n leur engagement ", "start": 221.76, "duration": 1.44}, {"text": " et vous en faites partie. ", "start": 223.24, "duration": 3.56}, {"text": " Le moment \n n'est pas \u00e0 la pol\u00e9mique. ", "start": 226.84, "duration": 1.6}, {"text": " Il y a des faits \n qui sont tr\u00e8s clairs. ", "start": 228.48, "duration": 1.76}, {"text": " Depuis 2017, \n l'\u00e9cole a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 230.28, "duration": 1.12}, {"text": " de 14 milliards d'euros \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 231.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans son budget. ", "start": 232.48, "duration": 1.0}, {"text": " Des moyens jamais allou\u00e9s \n jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 233.52, "duration": 2.24}, {"text": " Quand je suis arriv\u00e9e \n dans ce minist\u00e8re, ", "start": 235.8, "duration": 5.04}, {"text": " j'ai trouv\u00e9 un budget de 62,1 \n milliards d'euros. ", "start": 240.88, "duration": 5.12}, {"text": " Il est aujourd'hui sup\u00e9rieur \u00e0 63 \n milliards d'euros. ", "start": 246.04, "duration": 1.56}, {"text": " Je veux que l'on salue \n cette victoire. ", "start": 247.64, "duration": 2.96}, {"text": " Nous pourrons faire \n beaucoup avec cela, ", "start": 250.64, "duration": 1.16}, {"text": " malgr\u00e9 vos inqui\u00e9tudes. ", "start": 251.84, "duration": 1.0}, {"text": " Notre \u00e9cole reste une priorit\u00e9 \n du gouvernement. ", "start": 252.88, "duration": 2.0}, {"text": " Il y a d'autres \n chiffres implacables ", "start": 254.92, "duration": 1.16}, {"text": " et qu'il faut avoir en t\u00eate. ", "start": 256.12, "duration": 1.16}, {"text": " A cette rentr\u00e9e \n scolaire, ", "start": 257.32, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons 80.000 \u00e9l\u00e8ves en moins. ", "start": 258.36, "duration": 7.52}, {"text": " A la rentr\u00e9e prochaine, \n il y en aura 100.000 ", "start": 265.92, "duration": 1.76}, {"text": " de moins. ", "start": 267.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut tenir compte \n de ces chiffres. ", "start": 268.76, "duration": 2.84}, {"text": " Le nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas, ", "start": 271.64, "duration": 1.96}, {"text": " avec un peu moins de 22 \n \u00e9l\u00e8ves par classe ", "start": 273.64, "duration": 1.76}, {"text": " dans notre \u00e9cole publique. ", "start": 275.44, "duration": 1.0}, {"text": " Ce budget de l'Education \n nationale, ", "start": 276.48, "duration": 3.84}, {"text": " c'est aussi \n ce qui a permis d'allouer, ", "start": 280.36, "duration": 6.52}, {"text": " depuis 2017, plus de 3000 \n postes d'enseignants ", "start": 286.92, "duration": 2.12}, {"text": " dans l'acad\u00e9mie \n de Cr\u00e9teil ", "start": 289.08, "duration": 1.0}, {"text": " et dans les petits territoires. ", "start": 290.12, "duration": 1.08}, {"text": " Ce budget a permis \n de verser une prime ", "start": 291.24, "duration": 6.12}, {"text": " de fid\u00e9lisation aux agents \n de l'Education nationale, ", "start": 297.4, "duration": 1.36}, {"text": " dont des professeurs \n de Seine-Saint-Denis. ", "start": 298.8, "duration": 2.32}, {"text": " Ce budget a permis \n aussi d'augmenter ", "start": 301.16, "duration": 3.0}, {"text": " les infirmi\u00e8res scolaires \n de 200 euros net ", "start": 304.2, "duration": 4.2}, {"text": " par mois, et les AESH, \n de 200 euros net ", "start": 308.44, "duration": 1.76}, {"text": " par mois. ", "start": 310.24, "duration": 1.4}, {"text": " J'attends beaucoup \n du d\u00e9bat parlementaire ", "start": 311.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui s'ouvre. ", "start": 312.72, "duration": 3.4}, {"text": " Je sais que vous-m\u00eame, \n \u00e0 la t\u00eate ", "start": 316.16, "duration": 2.68}, {"text": " de la commission, \n vous aurez le souci d'apporter ", "start": 318.88, "duration": 1.56}, {"text": " une contribution \n qui sera utile ", "start": 320.48, "duration": 1.0}, {"text": " et pas dogmatique. ", "start": 321.52, "duration": 5.8}, {"text": " Comme ministre de l'Education \n nationale, j'aurai toujours ", "start": 327.36, "duration": 2.44}, {"text": " un objectif, une boussole \n et une obsession: ", "start": 329.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9lever le niveau. ", "start": 331.24, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 332.56, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 333.6, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fabrice Brun ", "start": 335.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour la droite r\u00e9publicaine. ", "start": 336.88, "duration": 2.08}, {"text": " - Fabrice Brun: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 339.0, "duration": 9.4}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, entendez-vous ", "start": 348.44, "duration": 1.16}, {"text": " le cri des oubli\u00e9s de la ruralit\u00e9? ", "start": 349.64, "duration": 9.88}, {"text": " Il s'est \u00e0 nouveau \n manifest\u00e9 ", "start": 359.56, "duration": 1.0}, {"text": " dans un vote de col\u00e8re en juin \n et juillet derniers. ", "start": 360.6, "duration": 1.96}, {"text": " D'abord, une col\u00e8re \n pour le pouvoir d'achat. ", "start": 362.6, "duration": 1.36}, {"text": " Quand on touche \n aux taxes sur l'\u00e9nergie ", "start": 364.0, "duration": 1.36}, {"text": " et la mobilit\u00e9, \n c'est compliqu\u00e9, ", "start": 365.4, "duration": 1.0}, {"text": " chez nous. ", "start": 366.44, "duration": 3.52}, {"text": " Nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \n \u00e0 faire obstacle ", "start": 370.0, "duration": 1.44}, {"text": " au rel\u00e8vement de la taxe \n sur l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 371.48, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 nous opposer \n \u00e0 toute hausse d'imp\u00f4ts ", "start": 374.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour ceux qui travaillent \n et ont travaill\u00e9 ", "start": 375.6, "duration": 1.36}, {"text": " toute leur vie. ", "start": 377.0, "duration": 3.48}, {"text": " C'est toujours les m\u00eames \n qui trinquent, ", "start": 380.52, "duration": 1.16}, {"text": " et c'est particuli\u00e8rement \n vrai ", "start": 381.72, "duration": 3.96}, {"text": " dans nos zones de pente \n et de montagne ", "start": 385.72, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 tout est plus cher \n pour se chauffer ", "start": 387.32, "duration": 1.56}, {"text": " ou se d\u00e9placer. ", "start": 388.92, "duration": 3.12}, {"text": " Col\u00e8re ensuite, \n car la s\u00e9curit\u00e9 n'est ", "start": 392.08, "duration": 1.36}, {"text": " plus assur\u00e9e dans le territoire. ", "start": 393.48, "duration": 4.4}, {"text": " Col\u00e8re aussi \n d'attendre six mois ", "start": 397.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour avoir un rendez-vous m\u00e9dical. ", "start": 398.96, "duration": 1.92}, {"text": " Nous payons \n des imp\u00f4ts ", "start": 400.92, "duration": 1.0}, {"text": " comme tout le monde en Ard\u00e8che. ", "start": 401.96, "duration": 3.04}, {"text": " Nous sommes en droit \n d'\u00eatre soign\u00e9s ", "start": 405.04, "duration": 1.16}, {"text": " comme tous les autres. ", "start": 406.24, "duration": 1.48}, {"text": " Il y a aussi \n la col\u00e8re des \u00e9lus, ", "start": 407.76, "duration": 1.56}, {"text": " des agriculteurs, \n des commer\u00e7ants ", "start": 409.36, "duration": 1.76}, {"text": " et des artisans \n qui croulent ", "start": 411.16, "duration": 2.28}, {"text": " sous les charges, \n les normes et la paperasse. ", "start": 413.48, "duration": 3.2}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n il faut calmer ", "start": 416.72, "duration": 2.08}, {"text": " le jeu et poser des moratoires. ", "start": 418.84, "duration": 2.8}, {"text": " Il faut arr\u00eater le massacre \n de la fermeture ", "start": 421.68, "duration": 1.56}, {"text": " des classes en zone rurale. ", "start": 423.28, "duration": 3.04}, {"text": " L'\u00e9cole, c'est l\u00e0 \n que tout commence. ", "start": 426.36, "duration": 2.64}, {"text": " C'est la vie de nos enfants. ", "start": 429.04, "duration": 1.28}, {"text": " C'est la vie dans nos villages. ", "start": 430.36, "duration": 5.4}, {"text": " C'est le symbole \n du combat ", "start": 435.8, "duration": 2.6}, {"text": " que nous menons, \n celui des valeurs ", "start": 438.44, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'emploi. ", "start": 439.64, "duration": 3.64}, {"text": " La ruralit\u00e9, \n c'est l'agriculture, ", "start": 443.32, "duration": 2.92}, {"text": " le tourisme, l'artisanat \n et le commerce ", "start": 446.28, "duration": 1.16}, {"text": " de proximit\u00e9. ", "start": 447.48, "duration": 4.4}, {"text": " C'est 80% de nos \u00e9nergies \n renouvelables. ", "start": 451.92, "duration": 2.88}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 454.84, "duration": 1.0}, {"text": " vous le savez, \n nos territoires ", "start": 455.88, "duration": 2.64}, {"text": " sont une chance \n et sont une force ", "start": 458.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour la France. ", "start": 459.96, "duration": 3.88}, {"text": " Allez-vous renouer avec une grande \n politique d'am\u00e9nagement ", "start": 463.88, "duration": 1.88}, {"text": " de territoire \n pour les millions de Fran\u00e7ais ", "start": 465.8, "duration": 1.36}, {"text": " qui font vivre \n notre belle ruralit\u00e9? ", "start": 467.2, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 468.92, "duration": 4.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin, ", "start": 473.92, "duration": 2.0}, {"text": " ministre du Partenariat \n avec les territoires ", "start": 475.96, "duration": 1.16}, {"text": " et de la D\u00e9centralisation. ", "start": 477.16, "duration": 2.56}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 479.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 480.8, "duration": 4.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous venez de d\u00e9crire ", "start": 485.68, "duration": 1.36}, {"text": " ce qu'est effectivement \n la ruralit\u00e9 ", "start": 487.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 488.12, "duration": 4.2}, {"text": " Si je devais ajouter \n \u00e0 cette description, ", "start": 492.36, "duration": 4.24}, {"text": " j'ajouterais \n sur la diversit\u00e9 ", "start": 496.64, "duration": 1.0}, {"text": " de cette r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 497.68, "duration": 4.16}, {"text": " Cette ruralit\u00e9 peut \n \u00eatre montagnarde, ", "start": 501.88, "duration": 6.56}, {"text": " maritime, insulaire, \n et plus encore. ", "start": 508.48, "duration": 13.56}, {"text": " Chaque ruralit\u00e9 \n a des besoins sp\u00e9cifiques. ", "start": 522.08, "duration": 1.84}, {"text": " C'est tout le sens \n de la circulaire ", "start": 523.96, "duration": 3.16}, {"text": " que monsieur le Premier \n ministre a adress\u00e9e ", "start": 527.16, "duration": 1.92}, {"text": " aux pr\u00e9fets \n il y a quelques jours, ", "start": 529.12, "duration": 1.36}, {"text": " de fa\u00e7on \u00e0 recenser, \n avec chacun ", "start": 530.52, "duration": 1.16}, {"text": " de ses repr\u00e9sentants \n de l'Etat, ", "start": 531.72, "duration": 1.08}, {"text": " les bras arm\u00e9s \n de la R\u00e9publique ", "start": 532.84, "duration": 1.52}, {"text": " au plus pr\u00e8s \n des territoires, ", "start": 534.4, "duration": 2.52}, {"text": " l'ensemble non \n seulement des attentes, ", "start": 536.96, "duration": 1.0}, {"text": " mais aussi des r\u00e9ponses. ", "start": 538.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous faisiez allusion \n \u00e0 cette notion ", "start": 539.04, "duration": 6.84}, {"text": " qui me tient \n particuli\u00e8rement \u00e0 coeur ", "start": 545.92, "duration": 1.24}, {"text": " qui est celle du bassin de vie. ", "start": 547.2, "duration": 1.6}, {"text": " C'est \u00e7a, le concret \n de nos concitoyens. ", "start": 548.84, "duration": 6.84}, {"text": " L'\u00e9cole est un autre sujet. ", "start": 555.92, "duration": 8.56}, {"text": " Les transports \n du quotidien seront ", "start": 564.52, "duration": 1.52}, {"text": " au coeur de nos discussions. ", "start": 566.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ca m\u00e9rite une attention \n toute particuli\u00e8re. ", "start": 567.12, "duration": 1.16}, {"text": " C'est le sens \n de ce sur quoi ", "start": 568.32, "duration": 1.52}, {"text": " nous sommes en train \n de travailler ", "start": 569.88, "duration": 1.16}, {"text": " avec Fran\u00e7ois Durovray \n pour apporter ", "start": 571.08, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9ponses concr\u00e8tes. ", "start": 572.12, "duration": 1.96}, {"text": " Le Premier ministre \n nous a demand\u00e9 ", "start": 574.12, "duration": 1.16}, {"text": " de regarder \n les assouplissements ", "start": 575.32, "duration": 1.0}, {"text": " du ZAN. ", "start": 576.36, "duration": 1.32}, {"text": " J'ai demand\u00e9 \u00e0 d'autres \n coll\u00e8gues d'aller ", "start": 577.72, "duration": 1.16}, {"text": " plus loin \n sur leurs rapports ", "start": 578.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour que tout devienne concret. ", "start": 579.96, "duration": 2.28}, {"text": " La r\u00e9ponse \u00e0 la ruralit\u00e9, \n c'est du concret ", "start": 582.28, "duration": 5.0}, {"text": " et c'est ce que nous allons \n faire ensemble. ", "start": 587.32, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 588.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Julie Laernoes ", "start": 589.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 591.36, "duration": 1.76}, {"text": " - Julie Laernoes: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 593.16, "duration": 2.72}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 595.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Economie. ", "start": 596.96, "duration": 4.32}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 601.32, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e9tait inond\u00e9e, \n cons\u00e9quence directe ", "start": 604.32, "duration": 3.4}, {"text": " du changement climatique \n et de la temp\u00eate Kirk. ", "start": 607.76, "duration": 2.24}, {"text": " Ironie du sort, \n c'est ce m\u00eame jour ", "start": 610.04, "duration": 3.32}, {"text": " que le gouvernement \n pr\u00e9sentait son budget ", "start": 613.4, "duration": 2.12}, {"text": " avec des coupes \n sans pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 615.56, "duration": 1.44}, {"text": " dans tout ce qui ressemble \n de pr\u00e8s ", "start": 617.04, "duration": 1.96}, {"text": " ou de loin \u00e0 la transition \n \u00e9cologique. ", "start": 619.04, "duration": 5.4}, {"text": " Vous sacrifiez \n l'\u00e9cologie sur l'autel ", "start": 624.48, "duration": 2.64}, {"text": " de l'aust\u00e9rit\u00e9 \n en rognant ", "start": 627.16, "duration": 6.52}, {"text": " sur toutes les aides, \n pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 633.72, "duration": 2.04}, {"text": " ou l'achat de v\u00e9hicules \n \u00e9lectriques, ", "start": 635.8, "duration": 1.0}, {"text": " par exemple. ", "start": 636.84, "duration": 1.96}, {"text": " Des \u00e9conomies faciles \n avec des r\u00e9percussions co\u00fbteuses ", "start": 638.84, "duration": 3.4}, {"text": " et durables sur le climat, \n le pouvoir d'achat, ", "start": 642.28, "duration": 2.84}, {"text": " la sant\u00e9, l'industrie et l'emploi. ", "start": 645.16, "duration": 4.36}, {"text": " Savez-vous combien \n cela co\u00fbte \u00e0 l'Etat ", "start": 649.56, "duration": 2.16}, {"text": " d'avoir des logements \n qui ne sont plus chauff\u00e9s, ", "start": 651.76, "duration": 1.56}, {"text": " faute de moyens? ", "start": 653.36, "duration": 1.2}, {"text": " Sur les comptes \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 654.6, "duration": 4.0}, {"text": " ou en ch\u00e8que \u00e9nergie, \n savez-vous combien ", "start": 658.64, "duration": 3.48}, {"text": " cela va co\u00fbter \u00e0 l'Etat \n en termes d'emploi, ", "start": 662.16, "duration": 2.52}, {"text": " de savoir-faire \n fran\u00e7ais et de perte ", "start": 664.72, "duration": 1.16}, {"text": " de comp\u00e9tences? ", "start": 665.92, "duration": 1.48}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement, \n en quelques mois, ", "start": 667.44, "duration": 2.96}, {"text": " c'est tout un \u00e9cosyst\u00e8me \n industriel ", "start": 670.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui est d\u00e9cim\u00e9. ", "start": 671.48, "duration": 2.68}, {"text": " En d\u00e9pit \n de tout bon sens, ", "start": 674.2, "duration": 2.12}, {"text": " vous vous permettez \n m\u00eame de faire ", "start": 676.36, "duration": 2.6}, {"text": " les poches des Fran\u00e7aises \n et des Fran\u00e7ais ", "start": 679.0, "duration": 1.36}, {"text": " en augmentant les taxes \n sur l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 680.4, "duration": 7.72}, {"text": " Cela vous semble-t-il \n coh\u00e9rent ", "start": 688.16, "duration": 7.44}, {"text": " pour nous aider \u00e0 nous sevrer \n des \u00e9nergies fossiles? ", "start": 695.64, "duration": 1.76}, {"text": " Quand allez-vous \n vous d\u00e9barrasser ", "start": 697.44, "duration": 7.0}, {"text": " de la tutelle de l'extr\u00eame droite \n profond\u00e9ment climatosceptique? ", "start": 704.48, "duration": 6.04}, {"text": " Quand allez-vous \n vous battre ", "start": 710.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour la transition \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 711.6, "duration": 1.0}, {"text": " en vous tournant \n vers la gauche de l'h\u00e9micycle? ", "start": 712.64, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 714.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand. ", "start": 715.28, "duration": 1.36}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 716.68, "duration": 4.96}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Julie Laernoes, ", "start": 721.68, "duration": 2.8}, {"text": " il se trouve \n qu'il y a quelques mois encore, ", "start": 724.52, "duration": 3.8}, {"text": " j'\u00e9tais \n sur ces bancs, ", "start": 728.36, "duration": 1.0}, {"text": " et nous avons travaill\u00e9 \n ensemble ", "start": 729.4, "duration": 1.16}, {"text": " sur les \u00e9nergies \n renouvelables, ", "start": 730.6, "duration": 1.72}, {"text": " sur l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, \n et votre groupe ", "start": 732.36, "duration": 3.24}, {"text": " a fait un pas important \n en la mati\u00e8re. ", "start": 735.64, "duration": 2.16}, {"text": " Je dis cela car je sais \n que face ", "start": 737.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la transition \n \u00e9cologique, ", "start": 739.44, "duration": 1.08}, {"text": " nous sommes capables \n de d\u00e9passer ", "start": 740.56, "duration": 1.0}, {"text": " les clivages. ", "start": 741.6, "duration": 1.44}, {"text": " Nous sommes capables \n de regarder ", "start": 743.08, "duration": 1.2}, {"text": " la r\u00e9alit\u00e9 telle qu'elle est. ", "start": 744.32, "duration": 1.76}, {"text": " Vous auriez pu parler \n de dette \u00e9cologique. ", "start": 746.12, "duration": 3.96}, {"text": " Vous auriez d\u00fb parler de dette \n financi\u00e8re aussi. ", "start": 750.12, "duration": 7.4}, {"text": " Comment financerons-nous \n nos investissements ", "start": 757.56, "duration": 1.44}, {"text": " et les investissements \n que je partage ", "start": 759.04, "duration": 4.64}, {"text": " avec vous sur les nouvelles \n infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques, ", "start": 763.72, "duration": 1.84}, {"text": " sur l'att\u00e9nuation \n du changement climatique ", "start": 765.6, "duration": 1.28}, {"text": " et l'adaptation? ", "start": 766.92, "duration": 7.48}, {"text": " Un plan important \n a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 ", "start": 774.44, "duration": 2.6}, {"text": " par le pr\u00e9d\u00e9cesseur d'Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 777.08, "duration": 4.24}, {"text": " Comment, \n si nous ne sommes pas capables ", "start": 781.36, "duration": 2.12}, {"text": " de financer notre Etat, \n allons-nous financer ", "start": 783.52, "duration": 3.24}, {"text": " les d\u00e9penses dont nous aurons \n besoin demain? ", "start": 786.8, "duration": 3.48}, {"text": " C'est pour \u00e7a que le Premier \n ministre, ", "start": 790.32, "duration": 1.48}, {"text": " dans sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 791.84, "duration": 1.16}, {"text": " a mis sur le m\u00eame plan \n la dette financi\u00e8re ", "start": 793.04, "duration": 1.76}, {"text": " et la dette \u00e9cologique. ", "start": 794.84, "duration": 1.32}, {"text": " Nous ne serons pas responsables \n \u00e9cologiquement ", "start": 796.2, "duration": 1.16}, {"text": " si nous ne sommes pas responsables \n financi\u00e8rement, ", "start": 797.4, "duration": 3.4}, {"text": " si nous ne nous d\u00e9gageons pas \n des marges ", "start": 800.84, "duration": 2.72}, {"text": " de manoeuvre financi\u00e8res \n et d'investissement ", "start": 803.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'avenir \n de nos compatriotes, ", "start": 804.64, "duration": 5.2}, {"text": " pour l'avenir \n de l'\u00e9cologie en France ", "start": 809.88, "duration": 1.2}, {"text": " et sur toute la plan\u00e8te. ", "start": 811.12, "duration": 1.0}, {"text": " Un dernier point. ", "start": 812.16, "duration": 1.0}, {"text": " A l'Assembl\u00e9e, \n il s'agissait d'une fuite ", "start": 813.2, "duration": 1.16}, {"text": " de canalisation. ", "start": 814.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 815.44, "duration": 1.16}, {"text": " Madame Julie Laernoes? ", "start": 816.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Julie Laernoes: \n Vous creusez aussi ", "start": 817.68, "duration": 2.04}, {"text": " bien la dette financi\u00e8re \n que la dette \u00e9cologique, ", "start": 819.76, "duration": 2.0}, {"text": " et en creusant \n la dette \u00e9cologique, ", "start": 821.8, "duration": 1.16}, {"text": " vous aggravez gravement \n la dette financi\u00e8re. ", "start": 823.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 824.2, "duration": 4.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier ", "start": 828.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 830.16, "duration": 3.4}, {"text": " - Philippe Vigier: \n Ma question s'adresse ", "start": 833.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la ministre de la Sant\u00e9. ", "start": 834.8, "duration": 7.52}, {"text": " La S\u00e9curit\u00e9 sociale, \n fond\u00e9e en 1945, ", "start": 842.36, "duration": 1.16}, {"text": " est un mod\u00e8le unique au monde. ", "start": 843.56, "duration": 4.2}, {"text": " Dans un moment \n o\u00f9 on aura des d\u00e9fis ", "start": 847.8, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 relever, \n comme celui de l'acc\u00e8s ", "start": 852.04, "duration": 7.68}, {"text": " aux soins pour tous \n ou la prise en charge ", "start": 859.76, "duration": 1.76}, {"text": " de la d\u00e9pendance, \n elle est cruciale. ", "start": 861.56, "duration": 1.16}, {"text": " Tout un chacun conna\u00eet \n le d\u00e9ficit public ", "start": 862.76, "duration": 1.36}, {"text": " et la dette sociale \n qui est insupportable. ", "start": 864.16, "duration": 1.36}, {"text": " L'esprit \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 865.56, "duration": 2.24}, {"text": " qui nous anime doit \n nous donner l'envie ", "start": 867.84, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00eatre courageux. ", "start": 869.24, "duration": 7.16}, {"text": " Nous avons entendu \n des id\u00e9es, d'abord ", "start": 876.44, "duration": 4.68}, {"text": " celle de transf\u00e9rer une partie \n des remboursements ", "start": 881.16, "duration": 1.36}, {"text": " des actes m\u00e9dicaux \n vers les mutuelles. ", "start": 882.56, "duration": 1.16}, {"text": " Ca co\u00fbtera tr\u00e8s cher. ", "start": 883.76, "duration": 8.12}, {"text": " La deuxi\u00e8me id\u00e9e, \n c'est de ne pas indexer ", "start": 892.12, "duration": 1.56}, {"text": " les petites retraites. ", "start": 893.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sera malheureusement \n moins de pouvoir d'achat ", "start": 894.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos a\u00een\u00e9s. ", "start": 896.16, "duration": 3.28}, {"text": " Au groupe d\u00e9mocrate, \n nous portons ", "start": 899.48, "duration": 1.0}, {"text": " des propositions \n financi\u00e8res exigeantes ", "start": 900.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui nous permettront \n de r\u00e9pondre ", "start": 901.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ces attentes \n tout en diminuant ", "start": 902.6, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9penses de S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 903.8, "duration": 11.16}, {"text": " Madame la ministre, \n notre syst\u00e8me ", "start": 915.0, "duration": 1.88}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 de sant\u00e9 \n n'a plus besoin ", "start": 916.92, "duration": 1.36}, {"text": " d'un nouveau repl\u00e2trage, \n mais d'une refonte ", "start": 918.32, "duration": 1.24}, {"text": " en profondeur permettant \n un d\u00e9cloisonnement, ", "start": 919.6, "duration": 3.08}, {"text": " une d\u00e9centralisation, \n permettant ", "start": 922.72, "duration": 1.0}, {"text": " de faire en sorte \n que l'on mette ", "start": 923.76, "duration": 1.36}, {"text": " les soignants \n et les patients au coeur ", "start": 925.16, "duration": 1.36}, {"text": " de ce nouveau syst\u00e8me. ", "start": 926.56, "duration": 14.6}, {"text": " Etes-vous pr\u00eate \n sur ces points \u00e0 donner ", "start": 941.2, "duration": 4.4}, {"text": " une perspective \n sur une nouvelle loi ", "start": 945.64, "duration": 3.8}, {"text": " de programmation \n du syst\u00e8me de sant\u00e9? ", "start": 949.48, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 950.8, "duration": 1.12}, {"text": " La parole est \u00e0 Genevi\u00e8ve \n Darrieussecq. ", "start": 951.96, "duration": 4.16}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: \n Merci, madame ", "start": 956.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 957.2, "duration": 7.68}, {"text": " Jusqu'o\u00f9 \n pourrons-nous aller ", "start": 966.12, "duration": 2.88}, {"text": " avec le mode de financement \n et le syst\u00e8me ", "start": 969.04, "duration": 1.56}, {"text": " que nous portons aujourd'hui? ", "start": 970.64, "duration": 2.88}, {"text": " C'est votre question. ", "start": 973.56, "duration": 6.48}, {"text": " Surtout, l'ensemble \n d\u00e9mographique ", "start": 980.08, "duration": 7.32}, {"text": " que nous avons devant nous, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 987.44, "duration": 2.96}, {"text": " le vieillissement \n de la population, ", "start": 990.44, "duration": 1.0}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n bien s\u00fbr beaucoup ", "start": 991.48, "duration": 1.0}, {"text": " plus de maladies chroniques, \n et un rench\u00e9rissement d\u00e9finitif ", "start": 992.52, "duration": 3.24}, {"text": " du co\u00fbt du soin \n pour l'Assurance maladie, ", "start": 995.8, "duration": 1.36}, {"text": " pose question. ", "start": 997.2, "duration": 4.24}, {"text": " Je ne vais pas vous dire \n que l'Assurance maladie couvre 80% ", "start": 1001.48, "duration": 3.12}, {"text": " de la facture \n alors qu'elle en couvrait 76% ", "start": 1004.64, "duration": 1.56}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es. ", "start": 1006.24, "duration": 4.16}, {"text": " Elle prend \n en charge beaucoup ", "start": 1010.44, "duration": 1.0}, {"text": " plus de soins. ", "start": 1011.48, "duration": 4.84}, {"text": " Moi, je voudrais faire \n de la prospective. ", "start": 1016.36, "duration": 1.64}, {"text": " Il faut du temps, \n pour faire de la prospective. ", "start": 1018.04, "duration": 4.16}, {"text": " Les choses ne pourraient \n s'installer ", "start": 1022.24, "duration": 1.0}, {"text": " que sur une dizaine \n ou quinzaine d'ann\u00e9es. ", "start": 1023.28, "duration": 2.56}, {"text": " N\u00e9anmoins, \n travailler \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 1025.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la transformation \n de notre syst\u00e8me ", "start": 1026.92, "duration": 1.16}, {"text": " de sant\u00e9, avec un gros pan \n sur la pr\u00e9vention, ", "start": 1028.12, "duration": 1.76}, {"text": " vivre en meilleure \n sant\u00e9, plut\u00f4t ", "start": 1029.92, "duration": 1.0}, {"text": " que vieillir \n en mauvaise sant\u00e9, ", "start": 1030.96, "duration": 2.2}, {"text": " c'est un enjeu important \n pour nos d\u00e9penses ", "start": 1033.2, "duration": 4.84}, {"text": " de sant\u00e9, et adoss\u00e9 \n \u00e0 cela, un syst\u00e8me ", "start": 1038.08, "duration": 1.56}, {"text": " de financement adapt\u00e9. ", "start": 1039.68, "duration": 1.12}, {"text": " Moi, je veux \n travailler ", "start": 1040.84, "duration": 1.0}, {"text": " avec vous tous \u00e0 cela. ", "start": 1041.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense que le Premier \n ministre ", "start": 1042.92, "duration": 1.16}, {"text": " va dans cette orientation. ", "start": 1044.12, "duration": 2.92}, {"text": " L'enjeu pour le 21e \n si\u00e8cle, pour nous, ", "start": 1047.08, "duration": 1.64}, {"text": " c'est de garder \n un syst\u00e8me solidaire ", "start": 1048.76, "duration": 1.16}, {"text": " et de pouvoir prot\u00e9ger \n les plus fragiles. ", "start": 1049.96, "duration": 8.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1058.36, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Max Mathiasin ", "start": 1060.04, "duration": 1.8}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1061.88, "duration": 4.48}, {"text": " - Max Mathiasin: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1066.4, "duration": 1.36}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1067.8, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1068.84, "duration": 7.24}, {"text": " Le prix des billets \n d'avion est exorbitant ", "start": 1076.12, "duration": 8.0}, {"text": " pour nos compatriotes \n ultramarins ", "start": 1084.16, "duration": 4.8}, {"text": " qui viennent rendre \n visite \u00e0 leurs enfants ", "start": 1089.0, "duration": 1.96}, {"text": " qui viennent \u00e9tudier, \n et vice versa, ", "start": 1091.0, "duration": 2.16}, {"text": " ceux qui travaillent \n en Hexagone ", "start": 1093.2, "duration": 1.0}, {"text": " et rentrent dans leur famille. ", "start": 1094.24, "duration": 1.32}, {"text": " Quand on interroge \n les compagnies d'aviation, ", "start": 1095.6, "duration": 2.24}, {"text": " elles d\u00e9noncent \n le prix exorbitant ", "start": 1097.88, "duration": 1.0}, {"text": " du k\u00e9ros\u00e8ne. ", "start": 1098.92, "duration": 8.88}, {"text": " Un billet d'avion \n Pointe-\u00e0-Pitre-Paris ", "start": 1107.84, "duration": 9.12}, {"text": " est trois fois plus cher \n qu'un Paris-New York. ", "start": 1117.0, "duration": 1.56}, {"text": " Aujourd'hui, le gouvernement \n veut multiplier ", "start": 1118.6, "duration": 2.84}, {"text": " par trois la taxe dite \"Chirac\". ", "start": 1121.48, "duration": 2.68}, {"text": " Rappelons qu'\u00e0 \n l'origine, cette taxe ", "start": 1124.2, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e9tait destin\u00e9e \n \u00e0 financer l'achat ", "start": 1126.4, "duration": 1.0}, {"text": " de m\u00e9dicaments pour les pays \n en d\u00e9veloppement. ", "start": 1127.44, "duration": 1.92}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9e \n de sa destination ", "start": 1129.4, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 2020 \n pour financer aussi ", "start": 1130.8, "duration": 4.12}, {"text": " et surtout l'Agence \n de financement ", "start": 1134.96, "duration": 1.0}, {"text": " des infrastructures \n de transport ", "start": 1136.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'Hexagone. ", "start": 1137.04, "duration": 2.8}, {"text": " En bout de cha\u00eene, \n ce sont des hausses insupportables ", "start": 1139.88, "duration": 2.8}, {"text": " du prix des billets \n d'avion ", "start": 1142.72, "duration": 1.08}, {"text": " pour nos concitoyens \n ultramarins ", "start": 1143.84, "duration": 1.0}, {"text": " et corses. ", "start": 1144.88, "duration": 8.92}, {"text": " Comment, \n dans ce contexte, ", "start": 1153.84, "duration": 3.72}, {"text": " ne pouvons-nous pas parler \n de continuit\u00e9 \u00e9lectorale, ", "start": 1157.6, "duration": 2.36}, {"text": " pour laquelle \n nous nous battons ", "start": 1160.0, "duration": 1.0}, {"text": " depuis si longtemps? ", "start": 1161.04, "duration": 2.96}, {"text": " Tous les d\u00e9put\u00e9s ultramarins \n et corses s'opposent ", "start": 1164.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cette surtaxe. ", "start": 1165.44, "duration": 1.04}, {"text": " Nous vous l'avons \n d\u00e9j\u00e0 dit, monsieur ", "start": 1166.52, "duration": 1.12}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1167.68, "duration": 4.44}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1172.16, "duration": 1.0}, {"text": " nous vous demandons \n instamment ", "start": 1173.2, "duration": 5.6}, {"text": " de vous opposer \n \u00e0 l'amendement visant ", "start": 1178.84, "duration": 4.68}, {"text": " \u00e0 la multiplication \n par trois du prix ", "start": 1183.56, "duration": 1.36}, {"text": " des billets d'avion. ", "start": 1184.96, "duration": 1.36}, {"text": " Les billets d'avion \n sont inabordables. ", "start": 1186.36, "duration": 3.0}, {"text": " En outre-mer, \n le pacte r\u00e9publicain ", "start": 1189.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour nous est rompu. ", "start": 1190.44, "duration": 3.8}, {"text": " Allez-vous, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 1194.28, "duration": 1.0}, {"text": " vous opposer \u00e0 l'amendement? ", "start": 1195.32, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1197.4, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand, ", "start": 1200.6, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 1202.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1203.2, "duration": 2.52}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1205.76, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1206.96, "duration": 1.12}, {"text": " Je vous remercie \n pour cette question importante. ", "start": 1208.12, "duration": 4.44}, {"text": " Je veux d'abord \n vous redire, ", "start": 1212.6, "duration": 7.24}, {"text": " comme je l'ai fait \n \u00e0 votre coll\u00e8gue ", "start": 1219.88, "duration": 2.92}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n que la priorit\u00e9 du ministre ", "start": 1222.84, "duration": 1.56}, {"text": " des Finances \n de la France, lorsque ", "start": 1224.44, "duration": 1.44}, {"text": " la dette approche \n 113% du PIB ", "start": 1225.92, "duration": 5.2}, {"text": " et que le d\u00e9ficit \n d\u00e9passe 6%, ", "start": 1231.16, "duration": 1.52}, {"text": " c'est de r\u00e9duire \n les d\u00e9ficits ", "start": 1232.72, "duration": 1.0}, {"text": " et de le faire en conscience. ", "start": 1233.76, "duration": 3.56}, {"text": " Nous l'avons \n rappel\u00e9, \u00e7a passe ", "start": 1237.36, "duration": 1.0}, {"text": " par la baisse \n de la d\u00e9pense publique. ", "start": 1238.4, "duration": 10.32}, {"text": " Ensuite, et seulement ensuite, \n l'effort doit reposer ", "start": 1248.76, "duration": 3.76}, {"text": " sur des pr\u00e9l\u00e8vements qui puissent \n concerner d'abord essentiellement ", "start": 1252.56, "duration": 1.56}, {"text": " les plus fortun\u00e9s. ", "start": 1254.16, "duration": 2.68}, {"text": " Dans ce cadre-l\u00e0, \n le fait ", "start": 1256.88, "duration": 4.28}, {"text": " que celles \n et ceux qui se d\u00e9placent ", "start": 1261.2, "duration": 2.6}, {"text": " beaucoup en avion \n contribuent au redressement ", "start": 1263.84, "duration": 2.92}, {"text": " des finances publiques, \n contribuent... ", "start": 1266.8, "duration": 3.68}, {"text": " Je finis de vous r\u00e9pondre. ", "start": 1270.52, "duration": 1.92}, {"text": " C'est important \n de contribuer au financement ", "start": 1272.48, "duration": 1.36}, {"text": " de la transition \u00e9cologique. ", "start": 1273.88, "duration": 14.16}, {"text": " Que ce soit dans le cadre \n personnel ", "start": 1288.08, "duration": 11.36}, {"text": " ou professionnel, \n ces d\u00e9placements servent ", "start": 1299.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce financement. ", "start": 1300.52, "duration": 4.56}, {"text": " Nous ferons \n attention \u00e0 ce que, ", "start": 1305.12, "duration": 1.16}, {"text": " dans le calibrage \n qui sera pr\u00e9vu ", "start": 1306.32, "duration": 1.16}, {"text": " et que nous ferons \n avec l'ensemble ", "start": 1307.52, "duration": 2.4}, {"text": " des parlementaires \n ultramarins ou non, ", "start": 1309.96, "duration": 1.0}, {"text": " nous essaierons \n de trouver un chemin ", "start": 1311.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour que cela ne repose pas \n essentiellement ", "start": 1312.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur les compatriotes d'outre-mer. ", "start": 1313.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1314.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1315.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Xavier Roseren ", "start": 1316.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 1318.12, "duration": 1.44}, {"text": " - Xavier Roseren: \n Ma question s'adresse ", "start": 1319.6, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 la ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 1322.88, "duration": 2.96}, {"text": " de la Souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 1325.88, "duration": 1.0}, {"text": " et de la For\u00eat. ", "start": 1326.92, "duration": 1.32}, {"text": " Madame la ministre, \n je souhaite attirer ", "start": 1328.28, "duration": 1.16}, {"text": " votre attention \n sur la question cruciale ", "start": 1329.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la cohabitation avec le loup. ", "start": 1330.68, "duration": 7.04}, {"text": " Les \u00e9leveurs, gardiens \n de nos paysages ", "start": 1337.76, "duration": 2.08}, {"text": " et de notre patrimoine \n rural, ", "start": 1339.88, "duration": 2.24}, {"text": " sont en d\u00e9tresse face \n \u00e0 la multiplication ", "start": 1342.16, "duration": 1.36}, {"text": " des attaques de leurs troupeaux. ", "start": 1343.56, "duration": 5.84}, {"text": " Le pastoralisme, \n au coeur de l'\u00e9conomie locale ", "start": 1349.44, "duration": 1.44}, {"text": " et de la pr\u00e9servation \n de nos montagnes, ", "start": 1350.92, "duration": 1.36}, {"text": " est \u00e9galement menac\u00e9. ", "start": 1352.32, "duration": 7.52}, {"text": " Le plan d'action sur le loup, \n bien qu'apportant ", "start": 1359.88, "duration": 1.56}, {"text": " des avanc\u00e9es, reste \n tr\u00e8s insuffisant. ", "start": 1361.48, "duration": 2.52}, {"text": " Le r\u00e9cent accord avec l'Union \n Europ\u00e9enne visant ", "start": 1364.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 baisser le statut \n de protection ", "start": 1365.44, "duration": 2.08}, {"text": " du loup est un pas dans la bonne \n direction, ", "start": 1367.56, "duration": 3.48}, {"text": " mais ce processus \n doit \u00eatre confirm\u00e9 ", "start": 1371.08, "duration": 1.16}, {"text": " au sein de la convention de Berne. ", "start": 1372.28, "duration": 2.32}, {"text": " Nous devons donc rester \n extr\u00eamement vigilants ", "start": 1374.64, "duration": 2.68}, {"text": " et continuer \u00e0 plaider \n pour un d\u00e9classement effectif. ", "start": 1377.36, "duration": 1.76}, {"text": " Dans ce contexte, \n les chiffres ", "start": 1379.16, "duration": 1.0}, {"text": " sont alarmants. ", "start": 1380.2, "duration": 3.04}, {"text": " La population \n lupine en France ", "start": 1383.28, "duration": 1.24}, {"text": " a plus que doubl\u00e9 en cinq ans. ", "start": 1384.56, "duration": 2.24}, {"text": " Cette esp\u00e8ce n'est \n plus menac\u00e9e, ", "start": 1386.84, "duration": 1.0}, {"text": " alors que nos \u00e9leveurs \n sont en danger. ", "start": 1387.88, "duration": 10.48}, {"text": " Les attaques sur les troupeaux \n ont augment\u00e9 ", "start": 1398.4, "duration": 1.36}, {"text": " de plus de 20% en Haute-Savoie. ", "start": 1399.8, "duration": 5.16}, {"text": " Les attaques sont pass\u00e9es \n sur les bovins ", "start": 1405.0, "duration": 1.36}, {"text": " et les chevaux, \n dans ma circonscription. ", "start": 1406.4, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la ministre, \n il existe une France ", "start": 1407.6, "duration": 2.8}, {"text": " qui se l\u00e8ve \u00e0 l'aube, \n la boule au ventre, ", "start": 1410.44, "duration": 1.76}, {"text": " avec le sentiment \n d'\u00eatre abandonn\u00e9e. ", "start": 1412.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cette m\u00eame France \n enfile machinalement ", "start": 1413.28, "duration": 1.0}, {"text": " ses bottes chaque matin \n avec l'angoisse ", "start": 1414.32, "duration": 1.56}, {"text": " de retrouver \n son troupeau massacr\u00e9 ", "start": 1415.92, "duration": 1.0}, {"text": " par le loup. ", "start": 1416.96, "duration": 3.96}, {"text": " Comment pouvons-nous \n tol\u00e9rer un tel sort ", "start": 1420.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour ceux qui nous nourrissent? ", "start": 1422.16, "duration": 3.36}, {"text": " Quelle solution, \n madame la ministre, ", "start": 1425.56, "duration": 2.24}, {"text": " envisagez-vous, \n pour que ces d\u00e9g\u00e2ts cessent, ", "start": 1427.84, "duration": 1.76}, {"text": " pour que nos \u00e9leveurs \n puissent continuer ", "start": 1429.64, "duration": 7.12}, {"text": " leur activit\u00e9 \n dans des conditions dignes, ", "start": 1436.8, "duration": 1.16}, {"text": " sans craindre \n pour la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1438.0, "duration": 1.0}, {"text": " de leurs troupeaux? ", "start": 1439.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1440.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1441.12, "duration": 1.0}, {"text": " mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 1442.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 1443.2, "duration": 1.72}, {"text": " - Annie Genevard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1444.96, "duration": 4.56}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1449.56, "duration": 15.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Xavier Roseren, \n vice-pr\u00e9sident nouvellement \u00e9lu ", "start": 1464.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'ANEM. ", "start": 1466.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous f\u00e9licite. ", "start": 1467.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cette question \n est un probl\u00e8me majeur. ", "start": 1468.08, "duration": 1.16}, {"text": " 69 d\u00e9partements sont concern\u00e9s. ", "start": 1469.28, "duration": 3.56}, {"text": " 11.000 victimes par an \n pour une population estim\u00e9e ", "start": 1472.88, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 1000 loups. ", "start": 1474.52, "duration": 1.0}, {"text": " Estimation souvent contest\u00e9e. ", "start": 1475.56, "duration": 2.72}, {"text": " C'est une cause \n de d\u00e9sespoir absolu ", "start": 1478.32, "duration": 1.2}, {"text": " pour nos \u00e9leveurs, \n qui s'ajoute ", "start": 1479.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la crise sanitaire. ", "start": 1480.6, "duration": 1.0}, {"text": " La situation est tr\u00e8s difficile. ", "start": 1481.64, "duration": 6.52}, {"text": " Le nouveau plan loup \n a pour axe principal ", "start": 1488.2, "duration": 1.8}, {"text": " un meilleur \u00e9quilibrage \n entre la protection ", "start": 1490.04, "duration": 1.16}, {"text": " des troupeaux \n et la protection de l'esp\u00e8ce. ", "start": 1491.24, "duration": 6.64}, {"text": " Cette derni\u00e8re \n est aujourd'hui assur\u00e9e. ", "start": 1497.92, "duration": 3.48}, {"text": " Ceci peut amener \n un \u00e9quilibrage ", "start": 1501.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans le d\u00e9compte \n des pr\u00e9l\u00e8vements ", "start": 1502.48, "duration": 1.0}, {"text": " de loups. ", "start": 1503.52, "duration": 3.96}, {"text": " Dans ce nouveau plan, \n il y a trois \u00e9l\u00e9ments importants: ", "start": 1507.52, "duration": 4.56}, {"text": " l'acc\u00e9l\u00e9ration \n de la formation des tiers, ", "start": 1512.12, "duration": 11.88}, {"text": " la formation des louvetiers \n et la pr\u00e9somption ", "start": 1524.04, "duration": 6.0}, {"text": " de la non-prot\u00e9geabilit\u00e9 \n des cheptels. ", "start": 1530.08, "duration": 13.52}, {"text": " Normalement, \n nous devrions modifier ", "start": 1543.64, "duration": 8.24}, {"text": " la convention de Berne, \n et, par contrecoup, ", "start": 1551.92, "duration": 3.96}, {"text": " modifier la directive \n qui est l'application droit ", "start": 1555.92, "duration": 1.56}, {"text": " communautaire \n de la convention de Berne. ", "start": 1557.52, "duration": 1.16}, {"text": " Il faudra l'unanimit\u00e9 pour cela. ", "start": 1558.72, "duration": 3.24}, {"text": " En tant que ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 1562.0, "duration": 4.2}, {"text": " confront\u00e9e depuis des ann\u00e9es \n \u00e0 ce sujet ", "start": 1566.24, "duration": 2.44}, {"text": " sur lequel \n j'ai \u00e9norm\u00e9ment ", "start": 1568.72, "duration": 1.0}, {"text": " travaill\u00e9 avant vous... ", "start": 1569.76, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1572.8, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1573.84, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Maurel ", "start": 1575.04, "duration": 2.6}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 1577.68, "duration": 12.08}, {"text": " - Emmanuel Maurel: \n Ma question s'adresse ", "start": 1589.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 1591.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, \u00e0 l'occasion ", "start": 1592.04, "duration": 1.16}, {"text": " de votre d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1593.24, "duration": 1.16}, {"text": " vous vous \u00eates f\u00e9licit\u00e9 \n du succ\u00e8s ", "start": 1594.44, "duration": 1.16}, {"text": " des Jeux \n Paralympiques ", "start": 1595.64, "duration": 1.0}, {"text": " et vous aviez indiqu\u00e9 \n que cela ", "start": 1596.68, "duration": 1.16}, {"text": " avait contribu\u00e9 \n \u00e0 changer le regard ", "start": 1597.88, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais sur le handicap. ", "start": 1599.08, "duration": 3.36}, {"text": " Vous avez \u00e9galement \n eu des mots ", "start": 1602.48, "duration": 2.88}, {"text": " tr\u00e8s forts \n sur la sant\u00e9 mentale, ", "start": 1605.4, "duration": 3.72}, {"text": " qui touche 1 Fran\u00e7ais sur 5. ", "start": 1609.16, "duration": 2.6}, {"text": " Vous aviez propos\u00e9 \n qu'elle soit grande cause ", "start": 1611.8, "duration": 1.36}, {"text": " nationale, cette ann\u00e9e. ", "start": 1613.2, "duration": 3.76}, {"text": " Quelle n'a donc pas \u00e9t\u00e9 \n notre d\u00e9ception, ", "start": 1617.0, "duration": 1.52}, {"text": " voire notre consternation, \n \u00e0 la lecture ", "start": 1618.56, "duration": 2.92}, {"text": " de votre projet de loi \n pour cette ann\u00e9e ", "start": 1621.52, "duration": 4.6}, {"text": " o\u00f9 vous proposez, \n dans l'article 33 ", "start": 1626.16, "duration": 4.76}, {"text": " de ce texte, de diminuer \n les ressources drastiquement ", "start": 1630.96, "duration": 11.8}, {"text": " de l'Agefiph, \n l'organisme paritaire ", "start": 1642.8, "duration": 2.56}, {"text": " qui accompagne \n les handicap\u00e9s ", "start": 1645.4, "duration": 1.12}, {"text": " dans leur formation \n professionnelle ", "start": 1646.56, "duration": 1.0}, {"text": " et leur inclusion sociale. ", "start": 1647.6, "duration": 2.8}, {"text": " Ce qui finance \n cet organisme, ", "start": 1650.44, "duration": 4.04}, {"text": " c'est une taxe acquitt\u00e9e \n par les entreprises ", "start": 1654.52, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne respectent pas l'obligation \n l\u00e9gale ", "start": 1655.92, "duration": 1.16}, {"text": " des 6%. ", "start": 1657.12, "duration": 6.08}, {"text": " On voit bien le mus\u00e9e \n des horreurs ", "start": 1663.24, "duration": 1.36}, {"text": " de Bercy. ", "start": 1664.64, "duration": 2.04}, {"text": " C'est une esp\u00e8ce de tiroir \n \u00e0 mauvaises id\u00e9es, ", "start": 1666.72, "duration": 7.0}, {"text": " mauvaises solutions, \n qui consistent ", "start": 1673.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 piocher \u00e0 chaque fois \n des id\u00e9es d\u00e9testables. ", "start": 1674.8, "duration": 2.04}, {"text": " Ce que vous proposez, \n c'est de plafonner ", "start": 1676.88, "duration": 1.36}, {"text": " le reversement de ladite taxe. ", "start": 1678.28, "duration": 3.36}, {"text": " Les entreprises vont payer \n toujours autant. ", "start": 1681.68, "duration": 4.16}, {"text": " L'Agefiph touchera \n moins et l'Etat ", "start": 1685.88, "duration": 1.56}, {"text": " se fait les poches \n sur le dos des handicap\u00e9s. ", "start": 1687.48, "duration": 7.68}, {"text": " Ce n'est pas seulement \n sur nos bancs, ", "start": 1695.2, "duration": 2.84}, {"text": " tout le monde le pense, \n il faut revenir ", "start": 1698.08, "duration": 1.56}, {"text": " sur cette d\u00e9cision d\u00e9plorable. ", "start": 1699.68, "duration": 1.0}, {"text": " Faites en sorte \n que notre action unanime ", "start": 1700.72, "duration": 1.4}, {"text": " en faveur des handicap\u00e9s \n soit couronn\u00e9e ", "start": 1702.16, "duration": 1.16}, {"text": " de succ\u00e8s cette ann\u00e9e. ", "start": 1703.36, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1704.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1705.44, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Astrid Panosyan-Bouvet, ", "start": 1706.52, "duration": 1.36}, {"text": " ministre du Travail \n et de l'Emploi. ", "start": 1707.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: \n Merci, madame ", "start": 1709.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1710.16, "duration": 5.8}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n cher Emmanuel Maurel, ", "start": 1716.0, "duration": 2.08}, {"text": " le taux d'activit\u00e9 \n des personnes ", "start": 1718.12, "duration": 5.6}, {"text": " en situation de handicap \n en France s'\u00e9l\u00e8ve ", "start": 1723.76, "duration": 11.64}, {"text": " \u00e0 45%, contre plus de 50% \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne. ", "start": 1735.44, "duration": 1.76}, {"text": " Nous avons des marges de progr\u00e8s. ", "start": 1737.24, "duration": 1.76}, {"text": " Je veux \n \u00eatre tr\u00e8s claire ici ", "start": 1739.04, "duration": 1.16}, {"text": " devant vous et devant l'h\u00e9micycle. ", "start": 1740.24, "duration": 2.24}, {"text": " Nous n'avons pas pour objectif \n de priver d'une partie ", "start": 1742.52, "duration": 2.6}, {"text": " de ses ressources \n la politique d'emploi ", "start": 1745.16, "duration": 1.16}, {"text": " des travailleurs \n en situation de handicap. ", "start": 1746.36, "duration": 1.16}, {"text": " Ce n'est pas ce que nous ferons. ", "start": 1747.56, "duration": 3.04}, {"text": " Ces ressources \n s'\u00e9l\u00e8vent aujourd'hui ", "start": 1750.64, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 plus d'un milliard d'euros. ", "start": 1751.72, "duration": 4.68}, {"text": " Elles se composent pour moiti\u00e9 \n de cr\u00e9dits budg\u00e9taires destin\u00e9s ", "start": 1756.44, "duration": 1.76}, {"text": " aux entreprises adapt\u00e9es. ", "start": 1758.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons maintenir \n le m\u00eame niveau ", "start": 1759.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour 2025. ", "start": 1760.48, "duration": 1.96}, {"text": " L'autre moiti\u00e9 provient \n de cette contribution ", "start": 1762.48, "duration": 1.8}, {"text": " que vous avez mentionn\u00e9e \n dans votre question ", "start": 1764.32, "duration": 1.36}, {"text": " et qui est affect\u00e9e \u00e0 l'Agefiph. ", "start": 1765.72, "duration": 1.16}, {"text": " Ce montant \n \u00e9tait de 520 millions ", "start": 1766.92, "duration": 1.16}, {"text": " en 2024. ", "start": 1768.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il devrait \n l\u00e9g\u00e8rement augmenter ", "start": 1769.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour 2025. ", "start": 1770.2, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9changes \n continus depuis 2019 ", "start": 1771.24, "duration": 1.52}, {"text": " entre le gouvernement \n et l'Agefiph ", "start": 1772.8, "duration": 3.76}, {"text": " avaient permis de poser \n le principe d'une contribution ", "start": 1776.6, "duration": 1.56}, {"text": " de financement aupr\u00e8s \n des entreprises adapt\u00e9es. ", "start": 1778.2, "duration": 4.96}, {"text": " Ce financement \n entre dans sa mission ", "start": 1783.2, "duration": 1.16}, {"text": " d'accompagnement \n des entreprises ", "start": 1784.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur le handicap. ", "start": 1785.44, "duration": 1.0}, {"text": " La question \n qui se pose maintenant ", "start": 1786.48, "duration": 1.16}, {"text": " est le montant \n de cette contribution. ", "start": 1787.68, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a d\u00e9j\u00e0 un an, \n le ministre du Travail ", "start": 1790.68, "duration": 3.36}, {"text": " et la ministre \n en charge du Handicap ", "start": 1794.08, "duration": 1.96}, {"text": " avaient indiqu\u00e9 \n que le montant ", "start": 1796.08, "duration": 1.84}, {"text": " de ce financement \u00e9tait de 50 \n millions d'euros. ", "start": 1797.96, "duration": 1.64}, {"text": " Il n'a pas pu \n \u00eatre atteint en 2024. ", "start": 1799.64, "duration": 3.48}, {"text": " Il n'a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 qu'\u00e0 15 \n millions d'euros. ", "start": 1803.16, "duration": 2.68}, {"text": " Nous ne souhaitons pas remettre \n en cause ", "start": 1805.88, "duration": 1.4}, {"text": " le niveau \n de financement attendu ", "start": 1807.32, "duration": 1.88}, {"text": " pour \u00eatre \u00e0 la hauteur \n de nos ambitions, ", "start": 1809.24, "duration": 4.64}, {"text": " car comme je l'ai \n rappel\u00e9 ici, ", "start": 1813.92, "duration": 1.16}, {"text": " il y a des marges \n de progr\u00e8s collectives. ", "start": 1815.12, "duration": 1.56}, {"text": " Pouvez-vous \n vous donner la peine ", "start": 1816.72, "duration": 1.0}, {"text": " de m'\u00e9couter? ", "start": 1817.76, "duration": 2.76}, {"text": " Nous \u00e9changeons \n en ce moment m\u00eame ", "start": 1820.56, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'Agefiph \n sur nos objectifs ", "start": 1821.76, "duration": 1.0}, {"text": " et nos contraintes. ", "start": 1822.8, "duration": 3.44}, {"text": " Si la r\u00e9daction \n actuelle du projet ", "start": 1826.28, "duration": 2.4}, {"text": " de loi de finances \n qui prend la forme ", "start": 1828.72, "duration": 2.08}, {"text": " d'un plafonnement \n de la contribution ", "start": 1830.84, "duration": 1.2}, {"text": " a pu susciter \n des inqui\u00e9tudes, ", "start": 1832.08, "duration": 1.0}, {"text": " je le comprends. ", "start": 1833.12, "duration": 2.92}, {"text": " Avec ma coll\u00e8gue \n ministre charg\u00e9e ", "start": 1836.08, "duration": 4.56}, {"text": " du Handicap, \n nous restons ouverts ", "start": 1840.68, "duration": 2.8}, {"text": " pour \u00e9tudier dans le cadre \n du d\u00e9bat parlementaire ", "start": 1843.52, "duration": 1.56}, {"text": " des propositions... ", "start": 1845.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1846.16, "duration": 22.44}, {"text": " La parole \n est \u00e0 notre coll\u00e8gue ", "start": 1868.64, "duration": 2.12}, {"text": " du groupe UDR, Marc Chavent. ", "start": 1870.8, "duration": 7.88}, {"text": " - Marc Chavent: \n Ma question s'adresse ", "start": 1878.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame Catherine Vautrin. ", "start": 1879.92, "duration": 2.08}, {"text": " Apr\u00e8s sept ans \n de macronisme, la France ", "start": 1882.04, "duration": 1.36}, {"text": " est en peine. ", "start": 1883.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous faites \n des \u00e9conomies sur le dos ", "start": 1884.48, "duration": 2.72}, {"text": " des travailleurs, \n les entreprises ", "start": 1887.24, "duration": 1.92}, {"text": " et les retrait\u00e9s, \n sur le dos des collectivit\u00e9s, ", "start": 1889.2, "duration": 1.56}, {"text": " mais jamais sur le dos de l'Etat. ", "start": 1890.8, "duration": 1.36}, {"text": " Vous imposez la rigueur \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 1892.2, "duration": 1.16}, {"text": " et vous augmentez vos d\u00e9penses. ", "start": 1893.4, "duration": 1.72}, {"text": " Vous faites \n de nous les prisonniers ", "start": 1895.16, "duration": 1.16}, {"text": " du Titanic. ", "start": 1896.36, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates \u00e0 la barre. ", "start": 1897.4, "duration": 1.0}, {"text": " Vous foncez sur l'iceberg. ", "start": 1898.44, "duration": 1.0}, {"text": " Entendez nos cris. ", "start": 1899.48, "duration": 2.28}, {"text": " En 2012, \n nous \u00e9tions vous et moi \u00e0 l'UMP. ", "start": 1901.8, "duration": 4.2}, {"text": " Nous critiquions \n Fran\u00e7ois Hollande ", "start": 1906.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour bien moins que \u00e7a. ", "start": 1907.08, "duration": 1.0}, {"text": " Eh oui. ", "start": 1908.12, "duration": 1.68}, {"text": " Alors que nos collectivit\u00e9s, \n nos \u00e9coles, ", "start": 1909.84, "duration": 6.28}, {"text": " nos routes \n et nos infrastructures ", "start": 1916.16, "duration": 3.36}, {"text": " publiques souffrent, \n vous imposez 5 milliards ", "start": 1919.56, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00e9conomies \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 1920.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur les collectivit\u00e9s \n souvent vertueuses. ", "start": 1921.8, "duration": 4.2}, {"text": " Les mairies, les d\u00e9partements \n ne repr\u00e9sentent pourtant ", "start": 1926.04, "duration": 2.64}, {"text": " que 8% de la dette, \n mais assurent 68% ", "start": 1928.72, "duration": 1.56}, {"text": " des investissements publics. ", "start": 1930.32, "duration": 1.68}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n locales, contrairement ", "start": 1932.04, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'Etat, sont bien \n g\u00e9r\u00e9es par des \u00e9lus ", "start": 1934.72, "duration": 3.32}, {"text": " de terrain \n et ne m\u00e9ritent pas ", "start": 1938.08, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00eatre ponctionn\u00e9es davantage. ", "start": 1939.28, "duration": 1.84}, {"text": " Madame la ministre, \n quand choisirez-vous ", "start": 1941.16, "duration": 1.2}, {"text": " de r\u00e9duire \n les d\u00e9penses de l'Etat ", "start": 1942.4, "duration": 3.4}, {"text": " au lieu d'alourdir \n la charge des Fran\u00e7ais ", "start": 1945.84, "duration": 1.36}, {"text": " et des collectivit\u00e9s locales? ", "start": 1947.24, "duration": 1.96}, {"text": " Quand allez-vous simplifier \n notre millefeuille territorial ", "start": 1949.24, "duration": 2.96}, {"text": " pour supprimer les doublons \n et les structures publiques ", "start": 1952.24, "duration": 1.56}, {"text": " inefficaces? ", "start": 1953.84, "duration": 7.12}, {"text": " Quand allez-vous \n r\u00e9former l'Etat ", "start": 1961.0, "duration": 1.0}, {"text": " au lieu de faire \n les poches ", "start": 1962.04, "duration": 1.16}, {"text": " de ceux qui se serrent \n la ceinture? ", "start": 1963.24, "duration": 12.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1975.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 1977.0, "duration": 2.4}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 1979.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1980.48, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Marc Chavent, ", "start": 1981.52, "duration": 1.0}, {"text": " je crois que nous pouvons \n reconna\u00eetre qu'entre 2012 ", "start": 1982.56, "duration": 1.56}, {"text": " et 2024, il s'est \n pass\u00e9 beaucoup ", "start": 1984.16, "duration": 1.24}, {"text": " de choses dans notre pays. ", "start": 1985.44, "duration": 2.84}, {"text": " Il s'est pass\u00e9 une crise \n que personne n'avait anticip\u00e9e, ", "start": 1988.32, "duration": 10.36}, {"text": " cette pand\u00e9mie qui a eu \n des cons\u00e9quences ", "start": 1998.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos entreprises \n et nos concitoyens. ", "start": 2000.12, "duration": 3.08}, {"text": " Apr\u00e8s, on peut \n l\u00e9gitimement s'interroger ", "start": 2003.24, "duration": 1.0}, {"text": " sur la sortie de crise. ", "start": 2004.28, "duration": 2.24}, {"text": " Toujours est-il \n qu'aujourd'hui, ", "start": 2006.56, "duration": 1.0}, {"text": " la situation \n de notre pays, ", "start": 2007.6, "duration": 1.0}, {"text": " vous la connaissez. ", "start": 2008.64, "duration": 4.04}, {"text": " Les int\u00e9r\u00eats de la dette \n sont une menace ", "start": 2012.72, "duration": 1.56}, {"text": " sur notre souverainet\u00e9. ", "start": 2014.32, "duration": 1.92}, {"text": " Le premier effort \n qui est demand\u00e9, ", "start": 2016.28, "duration": 1.4}, {"text": " ce sont 40 milliards d'\u00e9conomies. ", "start": 2017.72, "duration": 3.24}, {"text": " Ces 40 milliards \n d'\u00e9conomies commencent ", "start": 2021.0, "duration": 1.36}, {"text": " par 20 milliards \n au sein des services ", "start": 2022.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 2023.8, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, \n effectivement, ", "start": 2024.84, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons tous \n dans notre feuille ", "start": 2025.88, "duration": 1.16}, {"text": " de route une mission. ", "start": 2027.08, "duration": 3.12}, {"text": " Elle est de regarder \n dans chacune ", "start": 2030.24, "duration": 8.72}, {"text": " des administrations \n dans lesquelles ", "start": 2039.0, "duration": 1.76}, {"text": " nous avons des \n responsabilit\u00e9s, ", "start": 2040.8, "duration": 3.48}, {"text": " dans chacune \n des agences ", "start": 2044.32, "duration": 1.4}, {"text": " o\u00f9 nous avons une tutelle \n de trouver ", "start": 2045.76, "duration": 1.36}, {"text": " les doublons. ", "start": 2047.16, "duration": 2.8}, {"text": " Avec le Premier \n ministre, ", "start": 2050.0, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons assist\u00e9 \n \u00e0 une audition ", "start": 2051.04, "duration": 1.16}, {"text": " avec les repr\u00e9sentants \n des r\u00e9gions. ", "start": 2052.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous les \u00e9coutons \n et nous tirons ", "start": 2053.28, "duration": 1.16}, {"text": " les bilans avec eux. ", "start": 2054.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont au quotidien \n en contact ", "start": 2055.52, "duration": 1.16}, {"text": " avec les administrations. ", "start": 2056.72, "duration": 2.24}, {"text": " Le premier sujet, \n c'est \u00e9conomies ", "start": 2059.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous les \u00e9tages. ", "start": 2060.04, "duration": 1.28}, {"text": " Pour autant, \n notre cr\u00e9dibilit\u00e9, ", "start": 2061.36, "duration": 1.4}, {"text": " notamment vis-\u00e0-vis \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 2062.8, "duration": 1.36}, {"text": " passera \n par notre capacit\u00e9 ", "start": 2064.2, "duration": 3.08}, {"text": " d'avoir des r\u00e9ponses \n d\u00e8s le budget 2025. ", "start": 2067.32, "duration": 4.44}, {"text": " Cela n\u00e9cessite \n moins de d\u00e9penses ", "start": 2071.8, "duration": 1.0}, {"text": " et un effort de tous. ", "start": 2072.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour cela \n que nous travaillons ", "start": 2073.88, "duration": 1.16}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s. ", "start": 2075.08, "duration": 1.96}, {"text": " Elles ne sont pas \u00e0 l'origine \n des d\u00e9ficits, ", "start": 2077.08, "duration": 1.56}, {"text": " mais pour autant, \n elles investissent. ", "start": 2078.68, "duration": 1.92}, {"text": " C'est avec elles que nous allons \n travailler. ", "start": 2080.64, "duration": 4.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2085.08, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Florence Goulet. ", "start": 2087.2, "duration": 7.68}, {"text": " - Florence Goulet: \n Merci, madame ", "start": 2094.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2095.96, "duration": 3.68}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2099.68, "duration": 3.32}, {"text": " le ministre de l'Economie, \n des Finances ", "start": 2103.04, "duration": 3.28}, {"text": " et de l'Industrie. ", "start": 2106.36, "duration": 3.6}, {"text": " Dans ma circonscription, \n le groupe Ahlstrom ", "start": 2110.0, "duration": 6.2}, {"text": " avait annonc\u00e9 en mars \n 2023 la fermeture ", "start": 2116.24, "duration": 1.36}, {"text": " de sa papeterie Stenpa \n s'il ", "start": 2117.64, "duration": 1.0}, {"text": " ne trouvait pas de repreneur. ", "start": 2118.68, "duration": 7.2}, {"text": " De nombreuses familles \n et emplois indirects ", "start": 2125.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9taient concern\u00e9s. ", "start": 2127.12, "duration": 3.44}, {"text": " En octobre 2023, \n un fonds d'investissement \u00e9tranger ", "start": 2130.6, "duration": 1.36}, {"text": " a repris l'usine et s'est \n engag\u00e9 \u00e0 investir. ", "start": 2132.0, "duration": 1.56}, {"text": " En juin 2024, retour \n \u00e0 la case d\u00e9part. ", "start": 2133.6, "duration": 1.8}, {"text": " L'usine est plac\u00e9e \n en redressement judiciaire. ", "start": 2135.44, "duration": 1.88}, {"text": " Faute de repreneur, \n elle va fermer. ", "start": 2137.36, "duration": 6.52}, {"text": " La confiance et l'espoir \n des salari\u00e9s ", "start": 2143.92, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 trahis. ", "start": 2145.12, "duration": 4.32}, {"text": " Les investissements n'ont \n jamais \u00e9t\u00e9 honor\u00e9s ", "start": 2149.48, "duration": 2.48}, {"text": " dans un contexte \n de concurrence ", "start": 2152.0, "duration": 1.0}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 2153.04, "duration": 2.76}, {"text": " La Meuse est un d\u00e9partement \n tr\u00e8s fragilis\u00e9 ", "start": 2155.84, "duration": 2.08}, {"text": " par le manque d'attractivit\u00e9, \n de transport ", "start": 2157.96, "duration": 1.44}, {"text": " et de services publics. ", "start": 2159.44, "duration": 17.36}, {"text": " D'autres entreprises \n ont ferm\u00e9 ou connaissent ", "start": 2186.56, "duration": 3.28}, {"text": " des difficult\u00e9s \n majeures, sans parler ", "start": 2189.88, "duration": 2.08}, {"text": " des exploitations \n \u00e9prouv\u00e9es ", "start": 2192.0, "duration": 1.32}, {"text": " par les crises successives. ", "start": 2193.36, "duration": 4.24}, {"text": " J'avais alert\u00e9 \n votre pr\u00e9d\u00e9cesseur ", "start": 2197.64, "duration": 1.0}, {"text": " le 28 mars 2023. ", "start": 2198.68, "duration": 1.0}, {"text": " Sa r\u00e9ponse arrogante \n n'avait pour but ", "start": 2199.72, "duration": 1.16}, {"text": " que de masquer son incomp\u00e9tence. ", "start": 2200.92, "duration": 1.76}, {"text": " Depuis 2017, \n on ne peut que contester ", "start": 2202.72, "duration": 1.36}, {"text": " les incoh\u00e9rences \n des gouvernements successifs ", "start": 2204.12, "duration": 1.28}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n et maintenir les emplois ", "start": 2205.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur notre territoire national. ", "start": 2206.64, "duration": 1.0}, {"text": " Le Premier ministre \n a affich\u00e9 son objectif ", "start": 2207.68, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9industrialisation du pays. ", "start": 2209.08, "duration": 16.8}, {"text": " Que vont devenir \n les salari\u00e9s ", "start": 2225.92, "duration": 1.0}, {"text": " de l'entreprise Stenpa? ", "start": 2226.96, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2229.04, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand. ", "start": 2230.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2231.8, "duration": 3.56}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Florence Goulet, ", "start": 2235.4, "duration": 2.04}, {"text": " vous me permettrez \n d'abord de m'associer ", "start": 2237.48, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9occupation \n qui est la v\u00f4tre, ", "start": 2239.6, "duration": 3.0}, {"text": " qui est celle des \u00e9lus locaux \n de mani\u00e8re transpartisane ", "start": 2242.64, "duration": 4.52}, {"text": " sur le territoire \n et qui est due, ", "start": 2247.2, "duration": 1.44}, {"text": " vous l'avez dit, \n \u00e0 la situation extraordinairement ", "start": 2248.68, "duration": 6.2}, {"text": " sp\u00e9cifique que rencontre \n l'entreprise Stenpa ", "start": 2254.92, "duration": 1.04}, {"text": " dans un contexte plus global. ", "start": 2256.0, "duration": 9.08}, {"text": " Vous nous corrigerez, \n mais il y a ", "start": 2265.12, "duration": 4.44}, {"text": " un historique depuis 2023, \n des \u00e9valuations ", "start": 2269.6, "duration": 2.68}, {"text": " qui se sont av\u00e9r\u00e9es \n optimistes, ", "start": 2272.32, "duration": 1.0}, {"text": " des engagements \n qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 tenus ", "start": 2273.36, "duration": 1.36}, {"text": " par un certain \n nombre d'industriels ", "start": 2274.76, "duration": 1.08}, {"text": " qui placent aujourd'hui \n cette entreprise ", "start": 2275.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans une situation \n extr\u00eamement difficile. ", "start": 2276.92, "duration": 1.0}, {"text": " L'Etat a \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 \n de la situation ", "start": 2277.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024 d'un point \n de vue administratif ", "start": 2279.36, "duration": 1.56}, {"text": " et financier. ", "start": 2280.96, "duration": 6.12}, {"text": " Depuis, les administrations \n de mon minist\u00e8re ", "start": 2287.12, "duration": 2.88}, {"text": " sont en recherche \n de solutions alternatives, ", "start": 2290.04, "duration": 5.88}, {"text": " en particulier de repreneur, \n qui n'ont pas, ", "start": 2295.96, "duration": 6.92}, {"text": " \u00e0 ce stade, donn\u00e9 de suite \n ce qui place l'entreprise, ", "start": 2302.92, "duration": 1.96}, {"text": " je vous le dis \n avec beaucoup de simplicit\u00e9 ", "start": 2304.92, "duration": 1.56}, {"text": " et d'humilit\u00e9, \n dans une situation ", "start": 2306.52, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s complexe et difficile. ", "start": 2307.56, "duration": 3.2}, {"text": " La garantie, l'engagement \n que je prends face ", "start": 2310.8, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 vous aujourd'hui, \n c'est que quelle que soit la suite ", "start": 2315.0, "duration": 2.24}, {"text": " du travail \n que nous menons ", "start": 2317.28, "duration": 2.32}, {"text": " et que nous m\u00e8nerons \n avec Marc Ferracci, ", "start": 2319.64, "duration": 1.36}, {"text": " nous accompagnerons \n les salari\u00e9s autant ", "start": 2321.04, "duration": 3.68}, {"text": " qu'il le faut et autant \n qu'on le peut ", "start": 2324.76, "duration": 9.0}, {"text": " dans un d\u00e9partement \n qui est extraordinairement ", "start": 2333.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9prouv\u00e9. ", "start": 2335.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2336.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Sandra Marsaud ", "start": 2337.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe EPR. ", "start": 2338.28, "duration": 2.76}, {"text": " - Sandra Marsaud: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2341.08, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2342.56, "duration": 1.04}, {"text": " je vous parle \n d'un territoire ", "start": 2343.64, "duration": 5.8}, {"text": " o\u00f9 chaque jour, \n les chaudronniers r\u00e9visent ", "start": 2349.48, "duration": 3.0}, {"text": " les alambics \n et certains sont d'ores ", "start": 2352.52, "duration": 1.16}, {"text": " et d\u00e9j\u00e0 allum\u00e9s. ", "start": 2353.72, "duration": 2.64}, {"text": " Les emballages se pr\u00e9parent \n pour l'exp\u00e9dition ", "start": 2356.4, "duration": 1.2}, {"text": " et vous l'avez \n sans doute compris, ", "start": 2357.64, "duration": 3.48}, {"text": " je l'esp\u00e8re, \n les vendanges se terminent ", "start": 2361.16, "duration": 2.4}, {"text": " dans les paysages \n aux couleurs de l'automne ", "start": 2363.6, "duration": 1.36}, {"text": " du cognassier. ", "start": 2365.0, "duration": 3.2}, {"text": " Le cognac, reconnu mondialement, \n emploie 70.000 personnes, ", "start": 2368.24, "duration": 2.4}, {"text": " dont 44.000 en Charente \n et Charente-Maritime. ", "start": 2370.68, "duration": 3.92}, {"text": " Il est vieilli \n exclusivement en f\u00fbts ", "start": 2374.64, "duration": 1.8}, {"text": " de ch\u00eane et il parcourt \n le globe ", "start": 2376.48, "duration": 1.36}, {"text": " depuis des si\u00e8cles. ", "start": 2377.88, "duration": 3.12}, {"text": " Les exportations \n sont menac\u00e9es ", "start": 2381.04, "duration": 3.52}, {"text": " depuis l'annonce d'une enqu\u00eate \n antidumping visant ", "start": 2384.6, "duration": 1.16}, {"text": " les spiritueux. ", "start": 2385.8, "duration": 7.96}, {"text": " Elle vise le cognac et l'armagnac. ", "start": 2393.8, "duration": 2.16}, {"text": " Je salue \u00e0 ce titre mon coll\u00e8gue \n Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve. ", "start": 2396.0, "duration": 1.76}, {"text": " Les fili\u00e8res redoutent \n l'imposition ", "start": 2397.8, "duration": 1.24}, {"text": " de droits de douane \n suppl\u00e9mentaires allant ", "start": 2399.08, "duration": 2.44}, {"text": " de 30 \u00e0 35%, alors que le march\u00e9 \n chinois repr\u00e9sente ", "start": 2401.56, "duration": 1.96}, {"text": " un quart des exportations \n de cognac ", "start": 2403.56, "duration": 1.16}, {"text": " et pr\u00e8s de 40% en valeur. ", "start": 2404.76, "duration": 2.92}, {"text": " Vendredi dernier, \n en r\u00e9ponse \u00e0 l'annonce ", "start": 2407.72, "duration": 1.72}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne \n sur la mise ", "start": 2409.48, "duration": 2.88}, {"text": " en place de taxes \n sur les v\u00e9hicules chinois, ", "start": 2412.4, "duration": 3.72}, {"text": " la Chine a d\u00e9cid\u00e9 \n de mettre une taxe ", "start": 2416.16, "duration": 9.28}, {"text": " de 35% sur les brandy europ\u00e9ens. ", "start": 2425.48, "duration": 5.52}, {"text": " Les cons\u00e9quences \n se font d\u00e9j\u00e0 sentir. ", "start": 2431.04, "duration": 2.72}, {"text": " Certaines PME \n et des sous-traitants ", "start": 2433.8, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 contraints \n de suspendre ", "start": 2434.84, "duration": 1.0}, {"text": " leurs exportations. ", "start": 2435.88, "duration": 1.0}, {"text": " M\u00eame si je comprends \n la volont\u00e9 de pr\u00e9server ", "start": 2436.92, "duration": 1.56}, {"text": " le march\u00e9 des v\u00e9hicules \n europ\u00e9ens, ", "start": 2438.52, "duration": 1.0}, {"text": " je m'interroge \n sur l'accompagnement ", "start": 2439.56, "duration": 5.52}, {"text": " des fili\u00e8res \n spiritueux ", "start": 2445.12, "duration": 6.0}, {"text": " pour ce qui est aujourd'hui \n un atout essentiel ", "start": 2451.16, "duration": 1.56}, {"text": " dans notre balance \n commerciale ext\u00e9rieure. ", "start": 2452.76, "duration": 1.0}, {"text": " Pour le cognac, \n c'est 3,6 milliards ", "start": 2453.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'export. ", "start": 2455.0, "duration": 1.0}, {"text": " Si nous ne prenons pas \n conscience ", "start": 2456.04, "duration": 1.16}, {"text": " des enjeux, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 2457.24, "duration": 1.16}, {"text": " comment pouvons-nous prot\u00e9ger \n nos productions face ", "start": 2458.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 de nouvelles taxes? ", "start": 2459.64, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2460.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2461.72, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard, ", "start": 2462.76, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Agriculture. ", "start": 2464.16, "duration": 2.12}, {"text": " - Annie Genevard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2466.32, "duration": 7.36}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 2473.72, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Sandra Marsaud. ", "start": 2474.92, "duration": 3.2}, {"text": " Vous \u00e9voquez la situation \n de la fili\u00e8re ", "start": 2478.16, "duration": 2.92}, {"text": " des brandy, \n c'est-\u00e0-dire le cognac ", "start": 2481.12, "duration": 1.0}, {"text": " et l'armagnac. ", "start": 2482.16, "duration": 4.96}, {"text": " Vous parlez aussi \n de l'annonce du droit ", "start": 2487.16, "duration": 5.36}, {"text": " de douane alourdi \n en r\u00e9ponse aux droits ", "start": 2492.56, "duration": 3.72}, {"text": " de douane inflig\u00e9s \n sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques. ", "start": 2496.32, "duration": 2.28}, {"text": " La fili\u00e8re est plong\u00e9e \n dans une inqui\u00e9tude maximum. ", "start": 2498.64, "duration": 2.96}, {"text": " Je les ai re\u00e7us tr\u00e8s r\u00e9cemment. ", "start": 2501.64, "duration": 2.96}, {"text": " Je rappelle que la fili\u00e8re \n brandy exporte ", "start": 2504.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 plus de 90% \n et que son premier client, ", "start": 2506.04, "duration": 1.76}, {"text": " c'est la Chine. ", "start": 2507.84, "duration": 2.6}, {"text": " Le danger est maximal, \n et j'ajoute aussi ", "start": 2510.48, "duration": 3.68}, {"text": " que ce sont 14.500 \n emplois directs ", "start": 2514.2, "duration": 2.48}, {"text": " et pr\u00e8s de 50.000 \n emplois indirects. ", "start": 2516.72, "duration": 1.52}, {"text": " C'est tout un \u00e9cosyst\u00e8me. ", "start": 2518.28, "duration": 1.72}, {"text": " Il n'y \n a pas que les producteurs ", "start": 2520.04, "duration": 2.92}, {"text": " de brandy, mais aussi \n tout l'\u00e9cosyst\u00e8me, ", "start": 2523.0, "duration": 1.16}, {"text": " vous l'avez dit \n dans votre question. ", "start": 2524.2, "duration": 6.64}, {"text": " Je pense que face \n \u00e0 une telle situation, ", "start": 2530.88, "duration": 2.08}, {"text": " il faut que l'Union \n Europ\u00e9enne montre ", "start": 2533.0, "duration": 1.16}, {"text": " sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9sister. ", "start": 2534.2, "duration": 2.04}, {"text": " Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 l'OMC. ", "start": 2536.28, "duration": 1.36}, {"text": " Elle prendra beaucoup de temps. ", "start": 2537.68, "duration": 2.96}, {"text": " En attendant, les d\u00e9g\u00e2ts \n se font sentir. ", "start": 2540.68, "duration": 5.64}, {"text": " Je pense qu'il faut aussi \n avoir conscience ", "start": 2546.36, "duration": 4.32}, {"text": " que d'autres fili\u00e8res \n peuvent \u00eatre concern\u00e9es ", "start": 2550.72, "duration": 1.24}, {"text": " par ces r\u00e9torsions, \n notamment le lait ", "start": 2552.0, "duration": 1.16}, {"text": " et le porc. ", "start": 2553.2, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut \u00e9largir le spectre \n des menaces possibles. ", "start": 2556.32, "duration": 3.68}, {"text": " Je pense, madame \n la d\u00e9put\u00e9e, que seule ", "start": 2560.04, "duration": 4.12}, {"text": " la voie diplomatique, \n \u00e0 ce stade, doit ", "start": 2564.2, "duration": 3.52}, {"text": " \u00eatre mobilis\u00e9e \u00e0 plein \n pour faire renoncer ", "start": 2567.76, "duration": 5.4}, {"text": " la Chine \u00e0 appliquer \n ces taux qui pourraient ", "start": 2573.2, "duration": 4.68}, {"text": " \u00eatre fatals \u00e0 une fili\u00e8re \n qui r\u00e9ussit... ", "start": 2577.92, "duration": 4.72}, {"text": " Elle n'a pas de probl\u00e8me, \n en ce moment. ", "start": 2582.68, "duration": 4.36}, {"text": " Elles sont peu nombreuses, \n ces fili\u00e8res agricoles ", "start": 2587.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'ont pas de probl\u00e8me. ", "start": 2588.48, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut absolument y r\u00e9pondre. ", "start": 2589.52, "duration": 3.12}, {"text": " Il faut profiter \n de toutes les occasions ", "start": 2592.68, "duration": 1.36}, {"text": " internationales... ", "start": 2594.08, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2598.44, "duration": 1.04}, {"text": " la ministre. ", "start": 2599.52, "duration": 6.16}, {"text": " La parole est enfin \n \u00e0 monsieur Lo\u00efc Prud'homme ", "start": 2605.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2607.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Lo\u00efc Prud'homme: \n Merci, madame ", "start": 2608.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2609.56, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Transports, ", "start": 2610.6, "duration": 1.0}, {"text": " une fois \n n'est pas coutume, ", "start": 2611.64, "duration": 1.04}, {"text": " je vous apporte \n une bonne nouvelle. ", "start": 2612.72, "duration": 4.0}, {"text": " Alors que votre gouvernement \n cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment ", "start": 2616.76, "duration": 2.2}, {"text": " de l'argent, je vous offre \n plus de 14 milliards ", "start": 2619.0, "duration": 1.76}, {"text": " sur un plateau. ", "start": 2620.8, "duration": 1.4}, {"text": " 14 milliards \n sans faire les poches ", "start": 2622.24, "duration": 3.0}, {"text": " des retrait\u00e9s, sans d\u00e9truire \n nos services publics, ", "start": 2625.28, "duration": 3.08}, {"text": " sans supprimer 4000 \n postes d'enseignants. ", "start": 2628.4, "duration": 2.2}, {"text": " Pour cela, rien \n de plus simple: ", "start": 2630.64, "duration": 2.8}, {"text": " il vous suffit de mettre fin \n \u00e0 un projet pr\u00e9historique sorti ", "start": 2633.48, "duration": 8.24}, {"text": " tout droit de l'\u00e8re du \"tout-TGV\". ", "start": 2641.76, "duration": 4.2}, {"text": " Il propose de construire \n en pleine nature ", "start": 2646.0, "duration": 2.36}, {"text": " deux lignes ferroviaires \n nouvelles, l\u00e0 ", "start": 2648.4, "duration": 2.4}, {"text": " o\u00f9 il en existe \n d\u00e9j\u00e0 entre Bordeaux ", "start": 2650.84, "duration": 1.36}, {"text": " et Toulouse \n et entre Bordeaux et Dax. ", "start": 2652.24, "duration": 2.0}, {"text": " Un projet \n de destruction massive ", "start": 2654.28, "duration": 5.56}, {"text": " de 5000 hectares d'espaces \n naturels agricoles, ", "start": 2659.88, "duration": 6.56}, {"text": " dont une vall\u00e9e \n qui est un tr\u00e9sor ", "start": 2666.48, "duration": 1.36}, {"text": " de biodiversit\u00e9 unique. ", "start": 2667.88, "duration": 1.52}, {"text": " Un projet qui met en rogne \n de mani\u00e8re majoritaire ", "start": 2669.44, "duration": 1.76}, {"text": " les populations \n et les parlementaires ", "start": 2671.24, "duration": 3.48}, {"text": " de la r\u00e9gion, de LR \n \u00e0 LFI, c'est dire! ", "start": 2674.76, "duration": 3.24}, {"text": " Tout \u00e7a pour gagner, \n au mieux, 40 minutes ", "start": 2678.04, "duration": 2.96}, {"text": " entre Paris et Toulouse \n et 5 minutes ", "start": 2681.04, "duration": 3.24}, {"text": " entre Paris et Dax, \n par rapport au sc\u00e9nario ", "start": 2684.32, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9novation \n qui permettrait de relier ", "start": 2685.92, "duration": 2.76}, {"text": " le Capitole \n \u00e0 la capitale ", "start": 2688.72, "duration": 2.2}, {"text": " en moins de 4 heures. ", "start": 2690.96, "duration": 2.36}, {"text": " Tout \u00e7a, alors que notre r\u00e9seau \n ferroviaire ", "start": 2693.36, "duration": 1.64}, {"text": " est en souffrance, \n que la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 2695.04, "duration": 1.28}, {"text": " des lignes du quotidien \n est une urgence ", "start": 2696.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour des millions de Fran\u00e7ais. ", "start": 2697.76, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur le ministre, \n ferez-vous preuve ", "start": 2699.24, "duration": 6.28}, {"text": " de clairvoyance \n en abandonnant d\u00e9finitivement ", "start": 2705.56, "duration": 3.64}, {"text": " ces projets de ligne de LGV? ", "start": 2709.24, "duration": 4.32}, {"text": " Ferez-vous le choix \n du train utile ", "start": 2713.6, "duration": 5.56}, {"text": " ou appuierez-vous \n ces projets insens\u00e9s, ", "start": 2719.2, "duration": 1.68}, {"text": " qui n'ont d'autres vertus \n que de faire parler d'eux? ", "start": 2720.92, "duration": 2.08}, {"text": " Il faut stopper \n cette folie \u00e9cologique ", "start": 2723.04, "duration": 1.2}, {"text": " et budg\u00e9taire. ", "start": 2724.28, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut recevoir \n les parlementaires ", "start": 2726.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui portent \n des alternatives efficaces ", "start": 2727.2, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e9conomes \n \u00e0 tout point de vue ", "start": 2728.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos finances, \n pour l'environnement ", "start": 2729.64, "duration": 1.0}, {"text": " et le climat. ", "start": 2730.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2731.72, "duration": 1.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 2733.56, "duration": 3.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 2736.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2738.0, "duration": 4.4}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 2742.44, "duration": 1.56}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Lo\u00efc Prud'homme. ", "start": 2744.04, "duration": 2.08}, {"text": " Autant vous dire que 14 \n milliards d'\u00e9conomies, ", "start": 2746.16, "duration": 1.52}, {"text": " c'est un sujet \n que tout le monde regarde. ", "start": 2747.72, "duration": 2.28}, {"text": " Pour autant, \n nous avons un deuxi\u00e8me sujet ", "start": 2750.04, "duration": 3.8}, {"text": " que tout le monde regarde, \n et vous aussi, ", "start": 2753.88, "duration": 1.56}, {"text": " c'est notre dette \u00e9cologique. ", "start": 2755.48, "duration": 1.68}, {"text": " Elle nous conduit \n \u00e9videmment \u00e0 travailler ", "start": 2757.2, "duration": 1.44}, {"text": " sur un sujet qui est celui \n des transports. ", "start": 2758.68, "duration": 4.4}, {"text": " Travailler sur le sujet \n des transports, ", "start": 2763.12, "duration": 11.52}, {"text": " c'est d'\u00eatre en capacit\u00e9 \n de fournir ", "start": 2774.68, "duration": 3.32}, {"text": " des transports qui permettent \n des alternatives ", "start": 2778.04, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 la voiture ou \u00e0 l'avion. ", "start": 2781.24, "duration": 2.92}, {"text": " Autant d'\u00e9l\u00e9ments \n sur lesquels ", "start": 2784.2, "duration": 1.2}, {"text": " nous pouvons continuer \n \u00e0 travailler ensemble. ", "start": 2785.44, "duration": 3.48}, {"text": " Quand je regarde \n le budget ", "start": 2788.96, "duration": 2.08}, {"text": " qui est celui des transports \n pour l'exercice 2025, ", "start": 2791.08, "duration": 2.08}, {"text": " sur quoi \n est-ce que nous sommes ", "start": 2793.2, "duration": 1.16}, {"text": " en train de travailler? ", "start": 2794.4, "duration": 5.28}, {"text": " Nous sommes en train de travailler \n sur, pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 2799.72, "duration": 1.56}, {"text": " l'am\u00e9lioration de nos r\u00e9seaux. ", "start": 2801.32, "duration": 1.88}, {"text": " C'est un sujet \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9. ", "start": 2803.24, "duration": 5.72}, {"text": " Nous avons \u00e0 travailler \n sur les transports alternatifs. ", "start": 2809.0, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons \u00e0 travailler \n sur l'avion ", "start": 2810.76, "duration": 1.16}, {"text": " du futur. ", "start": 2811.96, "duration": 1.0}, {"text": " Les enjeux ne manquent pas. ", "start": 2813.0, "duration": 1.48}, {"text": " Le rendez-vous, \n c'est 2030, et la baisse ", "start": 2814.52, "duration": 2.2}, {"text": " des \u00e9missions de CO2. ", "start": 2816.76, "duration": 4.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2820.84, "duration": 3.2}, {"text": " La s\u00e9ance de questions \n au gouvernement ", "start": 2824.08, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2825.28, "duration": 3.88}]}