{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s le vote de la loi immigration", "start": 0.04, "duration": 3.08}, {"text": "cette semaine et alors que la crise est", "start": 1.48, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 importante dans le camp d'Emmanuel", "start": 3.12, "duration": 3.88}, {"text": "Macron les critiques venant de la gauche", "start": 4.839, "duration": 4.041}, {"text": "et de nombreuses association se", "start": 7.0, "duration": 3.48}, {"text": "multiplie mais alors sur quoi portent", "start": 8.88, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ces critiques cela", "start": 10.48, "duration": 2.64}, {"text": "pourrait-il d\u00e9boucher sur des", "start": 11.719, "duration": 3.12}, {"text": "manifestations et enfin quelle mesure", "start": 13.12, "duration": 3.52}, {"text": "pourrait \u00eatre annul\u00e9 par le Conseil", "start": 14.839, "duration": 3.52}, {"text": "constitutionnel salut c'est Hugo", "start": 16.64, "duration": 3.12}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est le", "start": 18.359, "duration": 3.08}, {"text": "sujet donc \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du", "start": 19.76, "duration": 2.96}, {"text": "jour alors cette loi elle comporte", "start": 21.439, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de mesures on va pas toutes", "start": 22.72, "duration": 3.28}, {"text": "les voir aujourd'hui je vous renvoie", "start": 24.64, "duration": 3.0}, {"text": "jeamais vous voulez voir le d\u00e9tail des", "start": 26.0, "duration": 3.439}, {"text": "mesures aux actualit\u00e9s du jour qu'on a", "start": 27.64, "duration": 3.399}, {"text": "post\u00e9 hier aujourd'hui on va se", "start": 29.439, "duration": 3.32}, {"text": "concentrer sur les \u00e9l\u00e9ments qui font", "start": 31.039, "duration": 3.561}, {"text": "particuli\u00e8rement d\u00e9bat d'un point de vue", "start": 32.759, "duration": 3.281}, {"text": "politique mais aussi d'ailleurs d'un", "start": 34.6, "duration": 3.72}, {"text": "point de vue juridique on revoit tout \u00e7a", "start": 36.04, "duration": 4.16}, {"text": "juste apr\u00e8s en effet Emmanuel Macron on", "start": 38.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'a encore vu hier dans l'\u00e9mission C'est", "start": 40.2, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 vous sur France 5 d\u00e9fend cette loi de", "start": 42.12, "duration": 5.16}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on le parti les r\u00e9publicains", "start": 44.879, "duration": 4.081}, {"text": "l'approuvent et le rassemblement", "start": 47.28, "duration": 4.0}, {"text": "national d\u00e9clare que cela va dans le bon", "start": 48.96, "duration": 4.399}, {"text": "sens on a d\u00e9j\u00e0 vu donc tout cela hier", "start": 51.28, "duration": 4.16}, {"text": "mais \u00e0 gauche ou au sein de certaines", "start": 53.359, "duration": 3.961}, {"text": "associations et bien les critiques sont", "start": 55.44, "duration": 3.52}, {"text": "extr\u00eamement nombreuses l'une des mesures", "start": 57.32, "duration": 3.48}, {"text": "qui fait le plus r\u00e9agir et sur laquelle", "start": 58.96, "duration": 3.439}, {"text": "on va revenir pour commencer c'est", "start": 60.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'acc\u00e8s restreint \u00e0 certaines aides", "start": 62.399, "duration": 3.641}, {"text": "sociales aujourd'hui pour l'affaire", "start": 64.72, "duration": 3.36}, {"text": "courte si vous \u00eates un \u00e9tranger en", "start": 66.04, "duration": 4.28}, {"text": "situation l\u00e9gale en France donc en", "start": 68.08, "duration": 4.48}, {"text": "situation r\u00e9guli\u00e8re avec un titre de", "start": 70.32, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9jour et bien c'est au bout de 6 mois", "start": 72.56, "duration": 4.559}, {"text": "que vous avez acc\u00e8s aux allocations", "start": 75.04, "duration": 4.64}, {"text": "familiales ou encore aux apl donc c'est", "start": 77.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'aide au logement et d\u00e9sormais avec la", "start": 79.68, "duration": 4.24}, {"text": "loi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e cette semaine ce", "start": 81.92, "duration": 3.879}, {"text": "sera beaucoup plus compliqu\u00e9 pour les", "start": 83.92, "duration": 3.44}, {"text": "allocations familiales par exemple ce", "start": 85.799, "duration": 3.32}, {"text": "sera au bout de 2 ans et demi pour ceux", "start": 87.36, "duration": 3.84}, {"text": "qui travaillent et 5 ans pour ceux qui", "start": 89.119, "duration": 3.921}, {"text": "ne travaillent pas encore une fois dans", "start": 91.2, "duration": 4.08}, {"text": "le cas des personnes en situation", "start": 93.04, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re alors sur ce premier point", "start": 95.28, "duration": 3.159}, {"text": "certaines associations comme la", "start": 96.96, "duration": 3.24}, {"text": "fondation ab\u00e9pierre par exemple qui", "start": 98.439, "duration": 4.401}, {"text": "vient en aide aux plus pauvres en France", "start": 100.2, "duration": 4.36}, {"text": "estime que de telles mesures pourrai", "start": 102.84, "duration": 4.599}, {"text": "faire exploser la pauvret\u00e9 en France on", "start": 104.56, "duration": 4.4}, {"text": "peut prendre le cas par exemple d'une", "start": 107.439, "duration": 4.241}, {"text": "famille \u00e9trang\u00e8re qui vit l\u00e9galement en", "start": 108.96, "duration": 5.159}, {"text": "France avec donc un titre de s\u00e9jour mais", "start": 111.68, "duration": 4.6}, {"text": "qui pourrait perdre l'acc\u00e8s \u00e0 des aides", "start": 114.119, "duration": 4.32}, {"text": "parfois n\u00e9cessaires dans le cadre de son", "start": 116.28, "duration": 3.799}, {"text": "quotidien typiquement donc donc la", "start": 118.439, "duration": 3.201}, {"text": "question de l'aide personnalis\u00e9e au", "start": 120.079, "duration": 3.881}, {"text": "logement et donc se retrouver selon la", "start": 121.64, "duration": 4.519}, {"text": "Fondation ab\u00e9pierre assez rapidement \u00e0", "start": 123.96, "duration": 4.24}, {"text": "la rue faute de moyens cette mesure", "start": 126.159, "duration": 3.761}, {"text": "parmi d'autres qui figurent donc dans la", "start": 128.2, "duration": 4.36}, {"text": "loi immigration pousse la F\u00e9d\u00e9ration des", "start": 129.92, "duration": 4.44}, {"text": "acteurs de la solidarit\u00e9 c'est une", "start": 132.56, "duration": 3.72}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration en fait qui regroupe pr\u00e8s de", "start": 134.36, "duration": 5.04}, {"text": "900 organisations et 900 associations \u00e0", "start": 136.28, "duration": 5.16}, {"text": "saisir le Conseil constitutionnel on", "start": 139.4, "duration": 3.6}, {"text": "revient l\u00e0dessus du coup juste apr\u00e8s", "start": 141.44, "duration": 2.96}, {"text": "pour voir la seconde parti qui est plus", "start": 143.0, "duration": 2.879}, {"text": "la question juridique en fait plus", "start": 144.4, "duration": 3.44}, {"text": "largement il faut comprendre que la loi", "start": 145.879, "duration": 4.241}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e cette semaine S on \u00e0 la", "start": 147.84, "duration": 3.72}, {"text": "plupart des sp\u00e9cialistes qui se penchent", "start": 150.12, "duration": 4.16}, {"text": "sur le sujet modifie de fa\u00e7on profonde", "start": 151.56, "duration": 5.0}, {"text": "certaines r\u00e8gles qui \u00e9taient jusqu'ici", "start": 154.28, "duration": 4.959}, {"text": "ancr\u00e9es dans la loi un exemple qu'on", "start": 156.56, "duration": 4.759}, {"text": "peut noter c'est par exemple la fin de", "start": 159.239, "duration": 4.561}, {"text": "l'automaticit\u00e9 du droit du sol alors dit", "start": 161.319, "duration": 3.681}, {"text": "comme \u00e7a \u00e7a para\u00eet tr\u00e8s technique en", "start": 163.8, "duration": 2.88}, {"text": "fait c'est tr\u00e8s simple le droit du sol", "start": 165.0, "duration": 3.879}, {"text": "c'est quoi et bien jusqu'ici un enfant", "start": 166.68, "duration": 4.4}, {"text": "qui est n\u00e9 en France de parents", "start": 168.879, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9trangers devenait automatiquement", "start": 171.08, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 ses 18 ans et bien", "start": 173.159, "duration": 4.881}, {"text": "aujourd'hui un enfant n\u00e9 donc de parents", "start": 175.64, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9trangers en France de devra en faire la", "start": 178.04, "duration": 4.32}, {"text": "demande donc faire une demande de", "start": 180.68, "duration": 3.72}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise lorsqu'il", "start": 182.36, "duration": 3.799}, {"text": "apprproche de la majorit\u00e9 et dit comme", "start": 184.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a \u00e7a peut para\u00eetre anecdotique mais", "start": 186.159, "duration": 3.36}, {"text": "c'est un changement de fonctionnement", "start": 187.84, "duration": 4.08}, {"text": "d'un principe le droit du sol donc qui", "start": 189.519, "duration": 4.761}, {"text": "est inscrit de longue dates dans la loi", "start": 191.92, "duration": 4.08}, {"text": "autre exemple c'est sur la mesure qu'on", "start": 194.28, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant donc la question des", "start": 196.0, "duration": 3.319}, {"text": "aides sociales que ce soit les APL ou", "start": 197.2, "duration": 3.88}, {"text": "les allocations familiales ou un", "start": 199.319, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tranger en situation r\u00e9guli\u00e8re Vaah", "start": 201.08, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9sormais devoir attendre beaucoup plus", "start": 203.239, "duration": 3.881}, {"text": "longtemps pour les obtenir et bien", "start": 204.76, "duration": 4.16}, {"text": "certains estiment que \u00e7a reprend en fait", "start": 207.12, "duration": 3.319}, {"text": "le principe de la la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 208.92, "duration": 3.239}, {"text": "nationale la pr\u00e9f\u00e9rence nationale j'en", "start": 210.439, "duration": 3.121}, {"text": "parlais hier c'est un concept", "start": 212.159, "duration": 3.121}, {"text": "historiquement important chez l'extr\u00eame", "start": 213.56, "duration": 3.72}, {"text": "droite apparu dans les ann\u00e9es 80 chez", "start": 215.28, "duration": 4.12}, {"text": "Jean-Marie Le Pen alors Emmanuel Macron", "start": 217.28, "duration": 3.64}, {"text": "et le gouvernement aujourd'hui r\u00e9p\u00e8te", "start": 219.4, "duration": 3.36}, {"text": "qu'une telle mesure n'est pas de la", "start": 220.92, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale ou de la priorit\u00e9", "start": 222.76, "duration": 4.199}, {"text": "nationale \u00e9voqu\u00e9 par le rassemblement", "start": 224.76, "duration": 4.52}, {"text": "national mais Marine Le Pen de son c\u00f4t\u00e9", "start": 226.959, "duration": 4.92}, {"text": "parle d'une victoire id\u00e9ologique de son", "start": 229.28, "duration": 4.879}, {"text": "camp et la gauche accuse le gouvernement", "start": 231.879, "duration": 3.64}, {"text": "d'avoir repris des mesures du", "start": 234.159, "duration": 3.041}, {"text": "rassemblement national de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 235.519, "duration": 3.521}, {"text": "donc ici beaucoup estiment que c'est un", "start": 237.2, "duration": 4.0}, {"text": "changement de de principes importants", "start": 239.04, "duration": 4.119}, {"text": "sur le fonctionnement donc de la loi et", "start": 241.2, "duration": 3.16}, {"text": "en l'occurrence ici donc sur le", "start": 243.159, "duration": 2.761}, {"text": "fonctionnement des aides sociales bref", "start": 244.36, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9sultat vous l'aurez compris cette loi", "start": 245.92, "duration": 3.08}, {"text": "elle est salu\u00e9e par une partie du", "start": 247.319, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement par la droite et par", "start": 249.0, "duration": 3.4}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais donc \u00e0 gauche", "start": 250.68, "duration": 3.96}, {"text": "l'opposition est importante Sophie Binet", "start": 252.4, "duration": 3.92}, {"text": "qui est la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 254.64, "duration": 4.24}, {"text": "syndicat de la CGT a appel\u00e9 ce jeudi sur", "start": 256.32, "duration": 5.4}, {"text": "RMC \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile pour", "start": 258.88, "duration": 5.28}, {"text": "protester contre ce texte un texte qui", "start": 261.72, "duration": 4.4}, {"text": "remet en cause selon elle tous nos", "start": 264.16, "duration": 3.8}, {"text": "principes r\u00e9publicains et concr\u00e8tement", "start": 266.12, "duration": 3.04}, {"text": "c'est la seconde partie donc du sujet", "start": 267.96, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on voulait voir aujourd'hui la CGT", "start": 269.16, "duration": 3.44}, {"text": "veut organiser dans les prochaines", "start": 271.44, "duration": 3.28}, {"text": "semaines des initiatives d'ampleur alors", "start": 272.6, "duration": 3.76}, {"text": "dit comme \u00e7a \u00e7a para\u00eet encore assez flou", "start": 274.72, "duration": 2.88}, {"text": "mais certains appellent \u00e0 des", "start": 276.36, "duration": 2.36}, {"text": "manifestation ou alors \u00e0 des", "start": 277.6, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblements ou \u00e0 des actions avec", "start": 278.72, "duration": 3.96}, {"text": "notamment des associations autre forme", "start": 280.8, "duration": 3.56}, {"text": "de mobilisation de la gauche en", "start": 282.68, "duration": 4.079}, {"text": "opposition \u00e0 cette loi c'est 32", "start": 284.36, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9partements pr\u00e9sid\u00e9s par des \u00e9lus de", "start": 286.759, "duration": 4.72}, {"text": "gauche dont Paris la Gironde le lotte ou", "start": 288.639, "duration": 4.56}, {"text": "encore le gare qui ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9", "start": 291.479, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il refusait d'appliquer notamment une", "start": 293.199, "duration": 4.761}, {"text": "mesure le durcissement des conditions de", "start": 295.479, "duration": 4.601}, {"text": "versement aux \u00e9trangers de l'allocation", "start": 297.96, "duration": 4.32}, {"text": "personnalis\u00e9e d'autonomie je rentre pas", "start": 300.08, "duration": 4.119}, {"text": "dans les d\u00e9tails de cette mesure et du", "start": 302.28, "duration": 3.52}, {"text": "changement mais ce qu'il faut comprendre", "start": 304.199, "duration": 3.521}, {"text": "donc c'est que les collectivit\u00e9s qui", "start": 305.8, "duration": 3.679}, {"text": "doivent g\u00e9rer donc l'allocation", "start": 307.72, "duration": 4.16}, {"text": "personnalis\u00e9e d'autonomie bien refusent", "start": 309.479, "duration": 4.56}, {"text": "d'appliquer ce changement dans la loi et", "start": 311.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a repr\u00e9sente quasiment un tiers des", "start": 314.039, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9partements en France alors en th\u00e9orie", "start": 316.0, "duration": 3.52}, {"text": "les d\u00e9partements sont donc tenus de", "start": 317.919, "duration": 3.521}, {"text": "respecter la loi \u00e0 l'\u00e9chelle nationale", "start": 319.52, "duration": 3.519}, {"text": "mais certains d\u00e9partements iraient", "start": 321.44, "duration": 3.479}, {"text": "compensai en quelque sorte et bien cette", "start": 323.039, "duration": 3.241}, {"text": "loi \u00e0 l'\u00e9chelle nationale avec des", "start": 324.919, "duration": 3.12}, {"text": "modifications \u00e0 l'\u00e9chelle locale", "start": 326.28, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0-dessus on verra donc quelle forme \u00e7a", "start": 328.039, "duration": 2.801}, {"text": "appr prend mais c'est un autre exemple", "start": 329.52, "duration": 3.56}, {"text": "de mobilisation que l'on peut observer", "start": 330.84, "duration": 3.72}, {"text": "et qui promet donc de faire beaucoup", "start": 333.08, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9agir dans les prochains jours bon mais", "start": 334.56, "duration": 2.919}, {"text": "au-del\u00e0 de tous ces \u00e9l\u00e9ments qu'on a", "start": 336.12, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 il y a aussi un autre volet c'est", "start": 337.479, "duration": 4.921}, {"text": "davantage la question juridique ce qui", "start": 339.88, "duration": 4.12}, {"text": "pourrait faire en effet changer les", "start": 342.4, "duration": 3.799}, {"text": "choses sur cette loi on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 344.0, "duration": 4.039}, {"text": "c'est la d\u00e9cision du Conseil", "start": 346.199, "duration": 3.361}, {"text": "constitutionnel le Conseil", "start": 348.039, "duration": 2.801}, {"text": "constitutionnel qui est donc charg\u00e9 de", "start": 349.56, "duration": 3.4}, {"text": "v\u00e9rifier qu'une loi et bien conforme \u00e0", "start": 350.84, "duration": 4.479}, {"text": "la Constitution donc \u00e0 la loi supr\u00eame ou", "start": 352.96, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 la norme supr\u00eame d'ailleurs plus", "start": 355.319, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment en France et d'ailleurs", "start": 356.759, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0-dessus \u00e7a fait pas trop de doute puis", "start": 358.36, "duration": 2.24}, {"text": "puisque m\u00eame la premi\u00e8re ministre", "start": 359.479, "duration": 2.761}, {"text": "ellizabeth borne et le ministre de", "start": 360.6, "duration": 3.84}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald armanin estiment que", "start": 362.24, "duration": 3.519}, {"text": "plusieurs mesures pourraient \u00eatre", "start": 364.44, "duration": 3.4}, {"text": "annul\u00e9es et son contraire \u00e0 la", "start": 365.759, "duration": 3.481}, {"text": "Constitution l'une des mesures qui fait", "start": 367.84, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9bat c'est l'id\u00e9e d'une instauration de", "start": 369.24, "duration": 4.16}, {"text": "quotas fix\u00e9 par le Parlement pour", "start": 371.24, "duration": 4.6}, {"text": "limiter le nombre d'\u00e9trangers admis en", "start": 373.4, "duration": 4.919}, {"text": "France cette mesure pourrait \u00eatre jug\u00e9e", "start": 375.84, "duration": 3.88}, {"text": "antionstitutionnelle parce que il", "start": 378.319, "duration": 3.28}, {"text": "pourrait y avoir une discrimination", "start": 379.72, "duration": 3.919}, {"text": "entre deux \u00e9trangers dans des situations", "start": 381.599, "duration": 4.201}, {"text": "similaires diff\u00e9renci\u00e9 donc seulement", "start": 383.639, "duration": 4.041}, {"text": "pour une question de quota avec une qui", "start": 385.8, "duration": 3.92}, {"text": "serait donc int\u00e9gr\u00e9e parce qu'elle a", "start": 387.68, "duration": 3.84}, {"text": "fait par exemple sa demande \u00e0 temps", "start": 389.72, "duration": 3.56}, {"text": "alors que l'autre non pour des raisons", "start": 391.52, "duration": 3.64}, {"text": "donc de quota cette mesure donc pourrait", "start": 393.28, "duration": 3.759}, {"text": "ne pas passer au vu de la Constitution", "start": 395.16, "duration": 3.92}, {"text": "puisque \u00e7a ferait une forme de rupture", "start": 397.039, "duration": 4.521}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 autre mesure qui pourrait \u00eatre", "start": 399.08, "duration": 4.239}, {"text": "retoqu\u00e9e c'est la caution pour les", "start": 401.56, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9tudiants \u00e9trangers non europ\u00e9ens c'est", "start": 403.319, "duration": 3.401}, {"text": "une mesure d'ailleurs qu'Emmanuel Macron", "start": 405.479, "duration": 3.921}, {"text": "lui-m\u00eame a d\u00e9clar\u00e9 ne pas approuver mais", "start": 406.72, "duration": 4.4}, {"text": "justement de la m\u00eame fa\u00e7on au-del\u00e0 de la", "start": 409.4, "duration": 3.76}, {"text": "question politique pour ou contre d'un", "start": 411.12, "duration": 3.88}, {"text": "point de vue juridique avec la", "start": 413.16, "duration": 3.52}, {"text": "Constitution et bien l\u00e0 aussi \u00e7a", "start": 415.0, "duration": 3.319}, {"text": "pourrait mettre fin au principe", "start": 416.68, "duration": 3.639}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 entre les les \u00e9tudiants et", "start": 418.319, "duration": 4.041}, {"text": "donc \u00eatre retoqu\u00e9 par le Conseil", "start": 420.319, "duration": 3.761}, {"text": "constitutionnel et enfin dernier exemple", "start": 422.36, "duration": 4.04}, {"text": "qui pourrait ne pas \u00eatre valid\u00e9 c'est le", "start": 424.08, "duration": 4.2}, {"text": "durcissement du versement des aides", "start": 426.4, "duration": 3.6}, {"text": "financi\u00e8res avec notamment une", "start": 428.28, "duration": 3.8}, {"text": "diff\u00e9renciation entre les \u00e9trangers qui", "start": 430.0, "duration": 4.0}, {"text": "travaillent et ceux qui ne travaillent", "start": 432.08, "duration": 3.88}, {"text": "pas cette diff\u00e9renciation l\u00e0 aussi", "start": 434.0, "duration": 4.28}, {"text": "pourrait \u00eatre retoqu\u00e9 par le Conseil", "start": 435.96, "duration": 3.72}, {"text": "bref beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments qui pourraient", "start": 438.28, "duration": 3.16}, {"text": "\u00eatre contraires \u00e0 la Constitution et", "start": 439.68, "duration": 3.16}, {"text": "d'ailleurs c'est ce qui fait que le", "start": 441.44, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national depuis des ann\u00e9es", "start": 442.84, "duration": 4.759}, {"text": "maintenant et bien souhaite inscrire la", "start": 445.16, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence ou la priorit\u00e9 nationale dans", "start": 447.599, "duration": 5.04}, {"text": "la Constitution fran\u00e7aise pour appliquer", "start": 450.24, "duration": 4.2}, {"text": "donc un certain nombre de mesures qu'il", "start": 452.639, "duration": 3.721}, {"text": "porte depuis des ann\u00e9es bref le Conseil", "start": 454.44, "duration": 3.52}, {"text": "constitutionnel c'est la mil\u00e8 fois que", "start": 456.36, "duration": 2.959}, {"text": "j'utilise ce mot mais pourrait donc", "start": 457.96, "duration": 3.639}, {"text": "disposer d'un mois pour trancher en", "start": 459.319, "duration": 3.681}, {"text": "attendant la gauche pourrait donc", "start": 461.599, "duration": 3.6}, {"text": "organiser des manifestations on verra ce", "start": 463.0, "duration": 3.599}, {"text": "qu'il en est je vous mets des liens en", "start": 465.199, "duration": 2.84}, {"text": "description je vous voulez en savoir", "start": 466.599, "duration": 2.841}, {"text": "plus \u00e7a me semblait int\u00e9ressant de faire", "start": 468.039, "duration": 3.481}, {"text": "un petit point donc au-del\u00e0 des mesures", "start": 469.44, "duration": 3.92}, {"text": "en tant que tel mais sur ces diff\u00e9rentes", "start": 471.52, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9action sur les \u00e9l\u00e9ments qui font le", "start": 473.36, "duration": 4.519}, {"text": "plus d\u00e9bat et pourrait amener donc \u00e0 des", "start": 475.44, "duration": 4.68}, {"text": "mobilisations je vous laiss avec L\u00e9a", "start": 477.879, "duration": 3.521}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 480.12, "duration": 3.199}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et salut", "start": 481.4, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 tous on commence avec cette actu", "start": 483.319, "duration": 4.16}, {"text": "Emmanuel Macron a r\u00e9agi aux accusation", "start": 485.28, "duration": 4.359}, {"text": "contre l'acteur G\u00e9rard Dedieu ce", "start": 487.479, "duration": 4.241}, {"text": "mercredi dans l'\u00e9mission C'est \u00e0 vous", "start": 489.639, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9non\u00e7ant je cite une chasse \u00e0 l'homme", "start": 491.72, "duration": 3.4}, {"text": "alors on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en", "start": 493.8, "duration": 3.44}, {"text": "parler dans un reportage de compl\u00e9ment", "start": 495.12, "duration": 3.919}, {"text": "d'enqu\u00eate on voit G\u00e9rard de pardieu", "start": 497.24, "duration": 3.88}, {"text": "tenir des propos misogynes et insultant", "start": 499.039, "duration": 3.88}, {"text": "envers des femmes y compris une petite", "start": 501.12, "duration": 3.24}, {"text": "fille d'une dizaine d'ann\u00e9es cette", "start": 502.919, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9action du pr\u00e9sident a fait beaucoup", "start": 504.36, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9agir surtout qu'Emmanuel Macron a", "start": 505.879, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre je cite un immense", "start": 507.8, "duration": 4.52}, {"text": "admirateur de G\u00e9rard Dedieu alors que", "start": 509.84, "duration": 4.639}, {"text": "l'acteur est mis en examen depuis 2020", "start": 512.32, "duration": 3.88}, {"text": "pour viol et qu'il est accus\u00e9 par", "start": 514.479, "duration": 3.56}, {"text": "plusieurs femmes de viol et d'agression", "start": 516.2, "duration": 3.44}, {"text": "sexuelle l'ancien pr\u00e9sident Fran\u00e7ois", "start": 518.039, "duration": 3.321}, {"text": "Hollande a d'ailleurs r\u00e9agi ce jeudi sur", "start": 519.64, "duration": 4.36}, {"text": "France interre en disant je cite non", "start": 521.36, "duration": 4.28}, {"text": "nous ne sommes pas fiers de G\u00e9rard de", "start": 524.0, "duration": 3.48}, {"text": "pardieu autre actu rapidement on vient", "start": 525.64, "duration": 3.4}, {"text": "de l' prendre la ministre de", "start": 527.48, "duration": 3.24}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur sylvie", "start": 529.04, "duration": 4.0}, {"text": "retaillot a pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi sa", "start": 530.72, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9mission suite \u00e0 la loi immigration", "start": 533.04, "duration": 4.72}, {"text": "mais elle a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par Emmanuel", "start": 535.8, "duration": 3.68}, {"text": "Macron et la premire ministre minist", "start": 537.76, "duration": 3.84}, {"text": "Elizabeth borne selon Le Figaro la", "start": 539.48, "duration": 3.76}, {"text": "ministre aurait finalement obtenu des", "start": 541.6, "duration": 3.16}, {"text": "garanties concernant notamment la", "start": 543.24, "duration": 3.52}, {"text": "caution qui sera demand\u00e9e aux \u00e9tudiants", "start": 544.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9trangers on vous le disait hier", "start": 546.76, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs ministres consid\u00e9r\u00e9s de gauche", "start": 548.44, "duration": 3.8}, {"text": "ont menac\u00e9 de d\u00e9missionner suite \u00e0 la", "start": 550.44, "duration": 3.959}, {"text": "loi immigration le ministre de la Sant\u00e9", "start": 552.24, "duration": 4.039}, {"text": "Aur\u00e9lien rouso a d\u00e9j\u00e0 quitt\u00e9 le", "start": 554.399, "duration": 4.361}, {"text": "gouvernement 3\u00e8 actu en France le", "start": 556.279, "duration": 4.8}, {"text": "laboratoire pharmaceutique Servier a \u00e9t\u00e9", "start": 558.76, "duration": 4.4}, {"text": "condamn\u00e9 en appel ce mercredi pour", "start": 561.079, "duration": 3.681}, {"text": "escroquerie concr\u00e8tement il doit", "start": 563.16, "duration": 3.72}, {"text": "rembourser plus de 415 millions d'euros", "start": 564.76, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 l'assurance maladie et au mutuel il a", "start": 566.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9galement re\u00e7u une amende de plus de 9", "start": 569.24, "duration": 4.0}, {"text": "millions d'euros pour tromperie aggrav\u00e9", "start": 571.16, "duration": 4.2}, {"text": "et homicide et blessures involontaires", "start": 573.24, "duration": 3.76}, {"text": "alors cette condamnation elle fait suite", "start": 575.36, "duration": 3.52}, {"text": "au scandale du M\u00e9diator qui est un", "start": 577.0, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00e9dicament antidiab\u00e9tique prescrit aussi", "start": 578.88, "duration": 4.24}, {"text": "comme coupe fin produit par Servier le", "start": 580.92, "duration": 3.76}, {"text": "truc c'est que ce m\u00e9dicament qui a \u00e9t\u00e9", "start": 583.12, "duration": 3.32}, {"text": "prescrit \u00e0 environ 5 millions de", "start": 584.68, "duration": 4.04}, {"text": "personnes est accus\u00e9 d'avoir provoqu\u00e9 de", "start": 586.44, "duration": 3.88}, {"text": "graves probl\u00e8mes cardiaques il aurait", "start": 588.72, "duration": 3.359}, {"text": "caus\u00e9 la mort de centaines de personnes", "start": 590.32, "duration": 3.56}, {"text": "le m\u00e9dicament a finalement \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 du", "start": 592.079, "duration": 4.081}, {"text": "march\u00e9 en 2009 le groupe Servier a", "start": 593.88, "duration": 3.88}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il allait faire appel \u00e0 la", "start": 596.16, "duration": 3.56}, {"text": "Cour de cassation qui sera donc charg\u00e9", "start": 597.76, "duration": 3.96}, {"text": "de v\u00e9rifier si la d\u00e9cision rendue", "start": 599.72, "duration": 4.48}, {"text": "respecte la loi 4e actu une professeure", "start": 601.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'art plastique d'un coll\u00e8ge des", "start": 604.2, "duration": 4.28}, {"text": "Yvelines a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 apr\u00e8s avoir", "start": 605.72, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 empoisonn\u00e9 par un \u00e9l\u00e8ve lors d'un", "start": 608.48, "duration": 4.0}, {"text": "go\u00fbtter de No\u00ebl dans sa classe ce mardi", "start": 610.399, "duration": 4.241}, {"text": "en fait un coll\u00e9gien a reconnu avoir mis", "start": 612.48, "duration": 4.12}, {"text": "du d\u00e9tergent dans son verre selon", "start": 614.64, "duration": 3.92}, {"text": "l'acad\u00e9mie de Versailles et il a dit", "start": 616.6, "duration": 3.64}, {"text": "regretter son geste un conseil de", "start": 618.56, "duration": 3.2}, {"text": "discipline aura lieu quand les cours", "start": 620.24, "duration": 4.039}, {"text": "reprendront en janvier selon BFM TV les", "start": 621.76, "duration": 4.48}, {"text": "jours de la prof ne sont pas en danger", "start": 624.279, "duration": 3.441}, {"text": "et elle a d'ailleurs repris le travail", "start": 626.24, "duration": 3.4}, {"text": "ce jeudi elle a d\u00e9pos\u00e9 plinte et une", "start": 627.72, "duration": 4.679}, {"text": "enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte 5e actu un accord", "start": 629.64, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9cisif sur la politique migratoire de", "start": 632.399, "duration": 4.041}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 ce", "start": 634.48, "duration": 4.2}, {"text": "mercredi par les 27 \u00c9tats-membres il", "start": 636.44, "duration": 4.079}, {"text": "s'agit d'un accord historique selon", "start": 638.68, "duration": 4.24}, {"text": "Ursula V derlen la pr\u00e9sidente de la", "start": 640.519, "duration": 3.88}, {"text": "Commission europ\u00e9enne l'une des", "start": 642.92, "duration": 2.8}, {"text": "principales instance de l'Union", "start": 644.399, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9enne alors ce texte il pr\u00e9voit", "start": 645.72, "duration": 3.32}, {"text": "notamment un contr\u00f4le renforc\u00e9 des", "start": 647.48, "duration": 2.919}, {"text": "arriv\u00e9es de migrants dans l'Union", "start": 649.04, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne et des centres ferm\u00e9s pr\u00e8s", "start": 650.399, "duration": 4.12}, {"text": "des fronti\u00e8res pour pouvoir renvoyer", "start": 652.68, "duration": 3.36}, {"text": "plus rapidement les migrants qui n'ont", "start": 654.519, "duration": 3.521}, {"text": "pas droit \u00e0 l'asile dont il ne fut pas", "start": 656.04, "duration": 3.799}, {"text": "la guerre par exemple le texte pr\u00e9voit", "start": 658.04, "duration": 3.68}, {"text": "aussi la mise en place d'un m\u00e9canisme de", "start": 659.839, "duration": 4.041}, {"text": "solidarit\u00e9 obligatoire entre les pays", "start": 661.72, "duration": 3.72}, {"text": "membres pour aider les \u00c9tats qui font", "start": 663.88, "duration": 3.32}, {"text": "face \u00e0 un nombre \u00e9lev\u00e9 d'arriv\u00e9 de", "start": 665.44, "duration": 3.76}, {"text": "migrants notamment les \u00e9tats du sud de", "start": 667.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe comme l'Italie alors cet accord", "start": 669.2, "duration": 3.56}, {"text": "doit encore \u00eatre approuv\u00e9 par le Conseil", "start": 671.0, "duration": 3.519}, {"text": "et le Parlement europ\u00e9en mais une", "start": 672.76, "duration": 3.639}, {"text": "cinquantaine d'ONG dont Amnesy", "start": 674.519, "duration": 4.12}, {"text": "internationale et auxfam ont \u00e9crit une", "start": 676.399, "duration": 3.641}, {"text": "lettre ouverte dans laquelle elle", "start": 678.639, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9nonce un Pact qui m\u00e8nera je cite un", "start": 680.04, "duration": 5.239}, {"text": "syst\u00e8me mal con\u00e7u co\u00fbteux et cruel un", "start": 682.88, "duration": 4.6}, {"text": "collectif d'ONG de secours en mer estime", "start": 685.279, "duration": 4.24}, {"text": "notamment qu'il m\u00e8nera \u00e0 plus de mort en", "start": 687.48, "duration": 4.84}, {"text": "mer 6e actu en Argentine le nouveau", "start": 689.519, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9sident jaavier Miley a annonc\u00e9 ce", "start": 692.32, "duration": 4.56}, {"text": "mercredi une d\u00e9r\u00e9gulation massive de", "start": 694.72, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9conomie qui pourrait avoir de lourdes", "start": 696.88, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quences concr\u00e8tement il a sign\u00e9 un", "start": 699.079, "duration": 4.041}, {"text": "texte dont le but selon lui est de", "start": 701.16, "duration": 4.08}, {"text": "relancer l'\u00e9conomie du pays ou plus de", "start": 703.12, "duration": 4.64}, {"text": "40 % de la population vit sous le seuil", "start": 705.24, "duration": 4.159}, {"text": "de pauvret\u00e9 alors parmi les mesures", "start": 707.76, "duration": 3.319}, {"text": "annonc\u00e9es il y a la suppression de la", "start": 709.399, "duration": 4.041}, {"text": "loi qui encadre les loyers ou celle qui", "start": 711.079, "duration": 4.121}, {"text": "emp\u00eache la privatisation d'entreprises", "start": 713.44, "duration": 3.92}, {"text": "publiques il a \u00e9galement annonc\u00e9 je cite", "start": 715.2, "duration": 4.16}, {"text": "une modernisation du droit du travail", "start": 717.36, "duration": 3.64}, {"text": "pour cr\u00e9er plus d'emplois avant d'\u00eatre", "start": 719.36, "duration": 3.599}, {"text": "promulgu\u00e9 ce d\u00e9cret doit encore \u00eatre", "start": 721.0, "duration": 4.16}, {"text": "valid\u00e9 par le Parlement argentin o\u00f9 le", "start": 722.959, "duration": 4.201}, {"text": "parti de mileay est minoritaire par", "start": 725.16, "duration": 3.679}, {"text": "ailleurs plusieurs manifestations se", "start": 727.16, "duration": 3.4}, {"text": "sont organis\u00e9es ce mercredi pour", "start": 728.839, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9noncer la politique du pr\u00e9sident 7e", "start": 730.56, "duration": 4.399}, {"text": "actu \u00e0 Montpellier les transports en", "start": 732.68, "duration": 4.599}, {"text": "commun sont devenus gratuits ce jeudi", "start": 734.959, "duration": 3.841}, {"text": "pour les 500000 habitants de la", "start": 737.279, "duration": 3.081}, {"text": "m\u00e9tropole alors il y a d'autres villes", "start": 738.8, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7aises qui avaient d\u00e9j\u00e0 rendu leur", "start": 740.36, "duration": 3.719}, {"text": "transport gratuits comme dunerque ou", "start": 741.92, "duration": 4.44}, {"text": "Compigne mais Montpellier est la plus", "start": 744.079, "duration": 4.081}, {"text": "grande ville europ\u00e9enne \u00e0 mettre en", "start": 746.36, "duration": 3.719}, {"text": "place ce syst\u00e8me concr\u00e8tement pour ne", "start": 748.16, "duration": 3.919}, {"text": "plus avoir \u00e0 payer les bus et les trames", "start": 750.079, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e0 Montpellier les habitants de", "start": 752.079, "duration": 3.681}, {"text": "Montpellier et des 31 communes de la", "start": 753.72, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00e9tropole doivent se munir d'un passe", "start": 755.76, "duration": 3.92}, {"text": "gratuit qui s'obtient en donnant un", "start": 757.88, "duration": 3.639}, {"text": "justificatif de domicile pour les", "start": 759.68, "duration": 3.76}, {"text": "touristes le ticket va rester payant et", "start": 761.519, "duration": 3.601}, {"text": "pourrait m\u00eame augmenter \u00e0 l'avenir au", "start": 763.44, "duration": 3.839}, {"text": "tractu la ville de Lyon va instaurer un", "start": 765.12, "duration": 4.159}, {"text": "cong\u00e9 paternit\u00e9 de 10 semaines pour ses", "start": 767.279, "duration": 4.12}, {"text": "agents municipaux \u00e0 partir du 1er", "start": 769.279, "duration": 5.041}, {"text": "janvier 2024 soit l'\u00e9quivalent du cong\u00e9", "start": 771.399, "duration": 4.68}, {"text": "maternit\u00e9 apr\u00e8s l'accouchement c'est ce", "start": 774.32, "duration": 3.84}, {"text": "qu' annonc\u00e9 ce jeudi la m\u00e9tropole dans", "start": 776.079, "duration": 3.641}, {"text": "un communiqu\u00e9 c'est donc une mesure", "start": 778.16, "duration": 3.64}, {"text": "assez forte car au niveau national la", "start": 779.72, "duration": 3.799}, {"text": "dur\u00e9e d'un cong\u00e9 paternit\u00e9 est de", "start": 781.8, "duration": 3.719}, {"text": "seulement 4 semaines l'objectif affich\u00e9", "start": 783.519, "duration": 4.0}, {"text": "de cette mesure c'est d'am\u00e9liorer la", "start": 785.519, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9partition des t\u00e2ches au sein des", "start": 787.519, "duration": 3.44}, {"text": "couples \u00e0 la naissance d'un enfant et de", "start": 788.88, "duration": 4.28}, {"text": "faire progresser l'\u00e9galit\u00e9 femme- homme", "start": 790.959, "duration": 3.361}, {"text": "la ville va d'ailleurs \u00e9galement", "start": 793.16, "duration": 2.84}, {"text": "proposer la mise en place d'un cong\u00e9", "start": 794.32, "duration": 3.759}, {"text": "menstruel pour les r\u00e8gles douloureuses", "start": 796.0, "duration": 4.04}, {"text": "et un cong\u00e9 li\u00e9 \u00e0 une interruption de", "start": 798.079, "duration": 4.56}, {"text": "grossesse sachant que pr\u00e8s de 65 % des", "start": 800.04, "duration": 3.96}, {"text": "agents de la Ville de Lyon sont des", "start": 802.639, "duration": 3.841}, {"text": "femmes au tractu \u00e0 Prague la capitale de", "start": 804.0, "duration": 4.519}, {"text": "la R\u00e9publique Tch\u00e8que une fusillade a eu", "start": 806.48, "duration": 3.84}, {"text": "lieu dans une universit\u00e9 situ\u00e9e dans le", "start": 808.519, "duration": 3.921}, {"text": "centre-ville faisant au moins 15 morts", "start": 810.32, "duration": 4.04}, {"text": "et des dizaines de bless\u00e9s ce jeudi a", "start": 812.44, "duration": 3.88}, {"text": "annonc\u00e9 la police TCK des \u00e9tudiants et", "start": 814.36, "duration": 3.68}, {"text": "des profs ont d\u00fb se barricader dans les", "start": 816.32, "duration": 3.36}, {"text": "salles de classe et d'autres se sont", "start": 818.04, "duration": 3.239}, {"text": "cach\u00e9s sur le rebord d'une fen\u00eatre", "start": 819.68, "duration": 3.04}, {"text": "pendant l'intervention de la police", "start": 821.279, "duration": 3.081}, {"text": "alors la police a demand\u00e9 aux personnes", "start": 822.72, "duration": 3.2}, {"text": "qui vivent pr\u00e8s de l'universit\u00e9 de", "start": 824.36, "duration": 3.279}, {"text": "rester chez elle et la zone a \u00e9t\u00e9", "start": 825.92, "duration": 3.599}, {"text": "boucl\u00e9e d'apr\u00e8s elle l'assaillant a \u00e9t\u00e9", "start": 827.639, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9limin\u00e9 on vous tiendra au courant", "start": 829.519, "duration": 3.921}, {"text": "derni\u00e8re actu un couple de retrait\u00e9", "start": 831.16, "duration": 5.76}, {"text": "am\u00e9ricain s'est retrouv\u00e9 avec plus de 70", "start": 833.44, "duration": 5.319}, {"text": "ans d'abonnement \u00e0 la plateforme de", "start": 836.92, "duration": 4.2}, {"text": "streaming Disney plus alors qu'il voulit", "start": 838.759, "duration": 4.041}, {"text": "en fait acheter des places pour le parc", "start": 841.12, "duration": 3.36}, {"text": "d'attraction Disney World en fait", "start": 842.8, "duration": 3.039}, {"text": "d'apr\u00e8s leur fille qui a racont\u00e9", "start": 844.48, "duration": 3.359}, {"text": "l'histoire sur TikTok le couple ne", "start": 845.839, "duration": 3.401}, {"text": "connaissait pas la diff\u00e9rence entre", "start": 847.839, "duration": 3.44}, {"text": "Disney plus et Disney World ce qui a", "start": 849.24, "duration": 3.64}, {"text": "men\u00e9 \u00e0 la confusion ils ont donc achet\u00e9", "start": 851.279, "duration": 3.201}, {"text": "100 cartes cadeaux de 100 dollars", "start": 852.88, "duration": 3.959}, {"text": "chacune pour Disney plus finalement", "start": 854.48, "duration": 4.32}, {"text": "Disney a exceptionnellement accept\u00e9 de", "start": 856.839, "duration": 3.68}, {"text": "transformer les 10000 dollars de cartes", "start": 858.8, "duration": 4.08}, {"text": "cadeau en une somme \u00e9quivalente \u00e0", "start": 860.519, "duration": 4.201}, {"text": "utiliser dans le parc d'attraction merci", "start": 862.88, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup L\u00e9a alors il y a pas de d\u00e9bat", "start": 864.72, "duration": 3.039}, {"text": "hier il y a un d\u00e9bat aujourd'hui faut-il", "start": 866.0, "duration": 3.72}, {"text": "rendre les transports en gratuit dans", "start": 867.759, "duration": 3.2}, {"text": "toutes les grandes villes \u00e7a se passe", "start": 869.72, "duration": 2.679}, {"text": "directement dans l'onglet communaut\u00e9 de", "start": 870.959, "duration": 2.68}, {"text": "cette cha\u00eene Youtube rendez-vous sur", "start": 872.399, "duration": 2.841}, {"text": "Instagram pour suivre plus d'actualit\u00e9s", "start": 873.639, "duration": 3.361}, {"text": "au quotidien le nom du compte c'est Hugo", "start": 875.24, "duration": 3.64}, {"text": "descrypt prenez soin de vous prenez soin", "start": 877.0, "duration": 2.959}, {"text": "de vos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 878.88, "duration": 4.36}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 879.959, "duration": 3.281}]}