{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et jusqu'au 9 juin vous l'avez vu nous", "start": 5.319, "duration": 2.961}, {"text": "rencontrons les candidats \u00e0 cette", "start": 7.16, "duration": 2.519}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne pour comprendre leur", "start": 8.28, "duration": 3.16}, {"text": "vision de l'Europe et leur programme", "start": 9.679, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui Adrien pin et Noa Bergot", "start": 11.44, "duration": 3.199}, {"text": "sont all\u00e9s poser trois questions \u00e0", "start": 13.44, "duration": 3.52}, {"text": "H\u00e9l\u00e8ne Touy \u00e0 la t\u00eate de la liste du", "start": 14.639, "duration": 4.56}, {"text": "parti", "start": 16.96, "duration": 2.239}, {"text": "animaliste le parti animaliste est", "start": 21.0, "duration": 4.519}, {"text": "candidat et je suis la t\u00eate de liste de", "start": 23.48, "duration": 4.28}, {"text": "ce parti parce que nous consid\u00e9rons que", "start": 25.519, "duration": 3.76}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats des animaux ne sont", "start": 27.76, "duration": 3.32}, {"text": "absolument pas prot\u00e9g\u00e9 pas pris en", "start": 29.279, "duration": 3.921}, {"text": "compte les animaux sont maltrait\u00e9s", "start": 31.08, "duration": 5.28}, {"text": "massacr\u00e9s dans de nombreux \u00e9levages", "start": 33.2, "duration": 5.039}, {"text": "industriels et intensifs notamment la", "start": 36.36, "duration": 2.96}, {"text": "question animale elle est toujours la", "start": 38.239, "duration": 4.241}, {"text": "grande oubli\u00e9 \u00e9ventuellement on \u00e9voque", "start": 39.32, "duration": 4.919}, {"text": "la question animale rapidement un petit", "start": 42.48, "duration": 2.96}, {"text": "peu pour des \u00e9l\u00e9ments de communication", "start": 44.239, "duration": 2.48}, {"text": "mais concr\u00e8tement lorsqu'il s'agit de", "start": 45.44, "duration": 2.279}, {"text": "prendre en compte les int\u00e9r\u00eats des", "start": 46.719, "duration": 2.36}, {"text": "animaux c'est toujours la variable", "start": 47.719, "duration": 2.801}, {"text": "d'ajustement on a toujours mieux \u00e0 faire", "start": 49.079, "duration": 2.921}, {"text": "plus important et nous ce que l'on porte", "start": 50.52, "duration": 3.44}, {"text": "vraiment dans cette campagne c'est que", "start": 52.0, "duration": 3.239}, {"text": "la question des animaux c'est pas une", "start": 53.96, "duration": 2.96}, {"text": "question marginale c'est une question", "start": 55.239, "duration": 3.241}, {"text": "qui est fondamentale \u00e9videmment pour les", "start": 56.92, "duration": 3.4}, {"text": "animaux m\u00eames mais aussi pour les", "start": 58.48, "duration": 3.399}, {"text": "humains la cause animale c'est un sujet", "start": 60.32, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord qui pr\u00e9occupe une tr\u00e8s large", "start": 61.879, "duration": 3.881}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais 89 % des Fran\u00e7ais", "start": 63.32, "duration": 4.439}, {"text": "et ce toute sensibilit\u00e9 politique", "start": 65.76, "duration": 3.92}, {"text": "confondu on est \u00e0 plus de 80 % dans", "start": 67.759, "duration": 5.441}, {"text": "toutes les sensibilit\u00e9s du RN \u00e0 LFI en", "start": 69.68, "duration": 5.079}, {"text": "passant par la droite et par le Centre", "start": 73.2, "duration": 3.0}, {"text": "donc c'est vraiment une th\u00e9matique qui", "start": 74.759, "duration": 3.881}, {"text": "est transpartisane qui qui importe", "start": 76.2, "duration": 4.52}, {"text": "vraiment \u00e0 la plupart des fran\u00e7ais et", "start": 78.64, "duration": 3.92}, {"text": "qui est absolument n\u00e9glig\u00e9 par les", "start": 80.72, "duration": 3.48}, {"text": "formations politiques traditionnell", "start": 82.56, "duration": 2.68}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous on", "start": 84.2, "duration": 2.879}, {"text": "porte avec force et d\u00e9termination ce", "start": 85.24, "duration": 3.72}, {"text": "combat pour qu'effectivement ce sujet", "start": 87.079, "duration": 4.841}, {"text": "avance", "start": 88.96, "duration": 2.96}, {"text": "al notre vision de l'Europe c'est une", "start": 92.079, "duration": 4.32}, {"text": "Europe de l'\u00e9thique de la solidarit\u00e9 et", "start": 93.439, "duration": 5.081}, {"text": "de la responsabilit\u00e9 c'est-\u00e0-dire que de", "start": 96.399, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9thique on consid\u00e8re que la question", "start": 98.52, "duration": 5.12}, {"text": "des animaux qui est souvent marginale ou", "start": 100.96, "duration": 5.36}, {"text": "en tout cas tr\u00e8s peu consid\u00e9r\u00e9 doit \u00eatre", "start": 103.64, "duration": 4.439}, {"text": "prise en compte dans toutes les", "start": 106.32, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9cisions politiques et principalement", "start": 108.079, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9galement dans la question de notre", "start": 110.079, "duration": 3.121}, {"text": "mod\u00e8le agricole qui est fondamentale", "start": 111.52, "duration": 3.199}, {"text": "pour les animaux pour les humains et", "start": 113.2, "duration": 3.559}, {"text": "pour l'environnement il y a plusieurs", "start": 114.719, "duration": 3.281}, {"text": "parties animalistes dans le monde et", "start": 116.759, "duration": 3.521}, {"text": "plus d'une dizaine en Europe il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 118.0, "duration": 3.36}, {"text": "des partis animalistes qui ont des", "start": 120.28, "duration": 2.92}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens aux Pays-Bas en", "start": 121.36, "duration": 3.52}, {"text": "Allemagne et au Portugal ils se", "start": 123.2, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sentent \u00e9galement aux \u00e9lections", "start": 124.88, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9ennes 2024 et nous esp\u00e9rons avoir", "start": 126.36, "duration": 4.879}, {"text": "des \u00e9lus en France pour pouvoir", "start": 129.479, "duration": 3.441}, {"text": "rejoindre nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 131.239, "duration": 3.401}, {"text": "pouvoir cr\u00e9er un groupe europ\u00e9en", "start": 132.92, "duration": 3.56}, {"text": "animaliste et travailler ensemble pour", "start": 134.64, "duration": 3.56}, {"text": "int\u00e9grer la question animale dans toutes", "start": 136.48, "duration": 4.479}, {"text": "les politiques de l'Union", "start": 138.2, "duration": 2.759}, {"text": "europ\u00e9enne la mesure prioritaire de", "start": 141.519, "duration": 4.281}, {"text": "notre programme c'est le changement de", "start": 144.36, "duration": 3.8}, {"text": "notre mod\u00e8le agricole aujourd'hui nous", "start": 145.8, "duration": 5.24}, {"text": "affectons la quasittal \u00e9 des subventions", "start": 148.16, "duration": 4.2}, {"text": "publiques \u00e0 l'\u00e9levage et notamment", "start": 151.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9levage industriel et intensif alors", "start": 152.36, "duration": 4.2}, {"text": "que l'on sait que ce mod\u00e8le agricole ce", "start": 154.56, "duration": 4.84}, {"text": "mod\u00e8le d'alimentation est pr\u00e9judiciable", "start": 156.56, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment d'abord pour les animaux", "start": 159.4, "duration": 3.32}, {"text": "eux-m\u00eames ce mod\u00e8le agricole il induit", "start": 160.64, "duration": 4.959}, {"text": "aussi un risque sanitaire \u00e9norme tous", "start": 162.72, "duration": 4.239}, {"text": "les scientifiqu s'accordent notamment", "start": 165.599, "duration": 4.0}, {"text": "l'IPBS le GC pour nous dire que si l'on", "start": 166.959, "duration": 4.081}, {"text": "continue ce mod\u00e8le agricole c'est une", "start": 169.599, "duration": 3.36}, {"text": "certitude nous aurons des pand\u00e9mies une", "start": 171.04, "duration": 4.279}, {"text": "autre probl\u00e9matique que pose ce mod\u00e8le", "start": 172.959, "duration": 3.92}, {"text": "agricole c'est le gaspillage", "start": 175.319, "duration": 3.321}, {"text": "consid\u00e9rable de ressources pour faire 1", "start": 176.879, "duration": 4.64}, {"text": "kg de prot\u00e9ine animale il faut 7 kg de", "start": 178.64, "duration": 5.2}, {"text": "prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tal donc la seule fa\u00e7on", "start": 181.519, "duration": 5.321}, {"text": "c'est de diviser notre alimentation", "start": 183.84, "duration": 6.039}, {"text": "carn\u00e9e au minimum par de sous 5 ans \u00e7a", "start": 186.84, "duration": 4.959}, {"text": "permettra euh d'\u00e9viter des risques", "start": 189.879, "duration": 3.841}, {"text": "majeurs de sant\u00e9 publique des maladies", "start": 191.799, "duration": 3.321}, {"text": "communes qui engendent beaucoup de d\u00e9c\u00e8s", "start": 193.72, "duration": 2.84}, {"text": "comme les risques cardioovasculaire le", "start": 195.12, "duration": 3.72}, {"text": "diab\u00e8te le cholest\u00e9rol d'\u00e9viter les", "start": 196.56, "duration": 4.679}, {"text": "pand\u00e9mies euh d'\u00e9viter aussi le", "start": 198.84, "duration": 3.72}, {"text": "gaspillage de ressources et les", "start": 201.239, "duration": 3.441}, {"text": "pollutions qui sont inh\u00e9rentes euh \u00e0 ce", "start": 202.56, "duration": 3.56}, {"text": "mod\u00e8le agricole et tout le changement", "start": 204.68, "duration": 4.68}, {"text": "climatique aussi qui en r\u00e9sulte", "start": 206.12, "duration": 3.24}]}