{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 8.28}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 8.32, "duration": 1.16}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 9.52, "duration": 3.88}, {"text": " Depuis leur cr\u00e9ation, \n les questions ", "start": 13.44, "duration": 1.64}, {"text": " au gouvernement, \n qui sont un temps fort ", "start": 15.12, "duration": 3.0}, {"text": " de la vie parlementaire, \n n'ont cess\u00e9 d'\u00e9voluer. ", "start": 18.16, "duration": 3.44}, {"text": " Nous inaugurons aujourd'hui \n une nouvelle formule, ", "start": 21.64, "duration": 1.16}, {"text": " les questions au Premier ministre. ", "start": 22.84, "duration": 1.0}, {"text": " Cette d\u00e9cision \n a \u00e9t\u00e9 prise ", "start": 23.88, "duration": 3.72}, {"text": " avec les pr\u00e9sidents de groupe. ", "start": 27.64, "duration": 4.44}, {"text": " Les r\u00e8gles \n applicables ", "start": 32.12, "duration": 6.4}, {"text": " sont celles qui pr\u00e9valent \n durant les questions ", "start": 38.56, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 39.96, "duration": 3.28}, {"text": " Les interventions \n des d\u00e9put\u00e9s sont limit\u00e9es ", "start": 43.28, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 2 minutes. ", "start": 45.08, "duration": 2.36}, {"text": " Seul le Premier \n ministre r\u00e9pondra ", "start": 47.48, "duration": 1.0}, {"text": " et veillera \u00e0 respecter \n un \u00e9quilibre ", "start": 48.52, "duration": 1.32}, {"text": " avec la dur\u00e9e \n des questions pos\u00e9es. ", "start": 49.88, "duration": 2.76}, {"text": " Nous exp\u00e9rimenterons \n cette nouvelle formule ", "start": 52.68, "duration": 3.64}, {"text": " pendant les cinq prochaines \n s\u00e9ances, jusqu'au 29 mai prochain. ", "start": 56.36, "duration": 4.08}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 60.48, "duration": 1.16}, {"text": " par madame Virginie Duby-Muller. ", "start": 61.68, "duration": 1.08}, {"text": " - Virginie Duby-Muller: Merci. ", "start": 62.8, "duration": 4.08}, {"text": " Je suis ravie d'inaugurer \n ce nouvel exercice ", "start": 66.92, "duration": 1.36}, {"text": " de style d\u00e9mocratique. ", "start": 68.32, "duration": 1.92}, {"text": " Ma question s'adresse \n donc \u00e0 monsieur ", "start": 70.28, "duration": 1.16}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 71.48, "duration": 6.24}, {"text": " Cela fait d\u00e9sormais \n neuf mois ", "start": 77.76, "duration": 5.4}, {"text": " qu'on nous avait dit \n que l'avenir d'Atos ", "start": 83.2, "duration": 1.36}, {"text": " se jouait \u00e0 l'Elys\u00e9e. ", "start": 84.6, "duration": 4.76}, {"text": " Quand un fleuron fran\u00e7ais \n est en perdition, ", "start": 89.4, "duration": 1.36}, {"text": " la mobilisation \n g\u00e9n\u00e9rale s'impose ", "start": 90.8, "duration": 1.72}, {"text": " pour sauver l'entreprise \n et la maintenir ", "start": 92.56, "duration": 1.16}, {"text": " sous pavillon fran\u00e7ais. ", "start": 93.76, "duration": 2.24}, {"text": " Mais la proc\u00e9dure doit \n \u00eatre parfaitement transparente ", "start": 96.04, "duration": 1.92}, {"text": " et int\u00e9grer \n toutes les parties prenantes. ", "start": 98.0, "duration": 2.04}, {"text": " D'autant \n plus quand cela concerne ", "start": 100.08, "duration": 2.56}, {"text": " l'avenir de pr\u00e8s \n de 100.000 salari\u00e9s. ", "start": 102.68, "duration": 5.36}, {"text": " Vous n'ignorez pas, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 108.08, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il s'agit d'une entreprise \n hautement strat\u00e9gique, ", "start": 109.48, "duration": 1.64}, {"text": " dans le spatial, \n l'a\u00e9ronautique, ", "start": 111.16, "duration": 2.96}, {"text": " le nucl\u00e9aire, la d\u00e9fense \n et la s\u00e9curit\u00e9 informatique. ", "start": 114.16, "duration": 3.68}, {"text": " Des secteurs \n qui sont au coeur ", "start": 117.88, "duration": 1.16}, {"text": " de notre souverainet\u00e9. ", "start": 119.08, "duration": 6.12}, {"text": " Une souverainet\u00e9 \n \u00e9galement num\u00e9rique, ", "start": 125.24, "duration": 1.64}, {"text": " avec Atos, \n alors que l'intelligence ", "start": 126.92, "duration": 1.08}, {"text": " artificielle s'impose \n et qu'elle pourrait bouleverser ", "start": 128.04, "duration": 1.16}, {"text": " la hi\u00e9rarchie internationale. ", "start": 129.24, "duration": 4.28}, {"text": " Atos, c'est \u00e9galement un acteur \n technologique majeur, ", "start": 133.56, "duration": 1.68}, {"text": " partenaire du CIO \n pour les Jeux Olympiques ", "start": 135.28, "duration": 1.36}, {"text": " de Paris. ", "start": 136.68, "duration": 2.6}, {"text": " Quelle est la strat\u00e9gie \n de l'Etat ", "start": 139.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour Atos? ", "start": 140.52, "duration": 2.04}, {"text": " Avez-vous pr\u00e9vu \n d'utiliser une proc\u00e9dure ", "start": 142.6, "duration": 1.0}, {"text": " de sauvegarde acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e? ", "start": 143.64, "duration": 7.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 151.04, "duration": 1.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 152.56, "duration": 4.8}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 157.4, "duration": 5.2}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 162.64, "duration": 1.0}, {"text": " je suis ravi de vous retrouver \n aujourd'hui. ", "start": 163.68, "duration": 7.2}, {"text": " La pr\u00e9sidente \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 170.92, "duration": 3.8}, {"text": " m'a propos\u00e9 de r\u00e9pondre \n aux questions ", "start": 174.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans ce nouveau format. ", "start": 175.96, "duration": 1.6}, {"text": " J'accepte toujours \n les propositions ", "start": 177.6, "duration": 1.4}, {"text": " qui me sont faites. ", "start": 179.04, "duration": 3.72}, {"text": " S'agissant des comptes \n que je dois rendre ", "start": 182.8, "duration": 2.4}, {"text": " en tant que Premier \n ministre, ", "start": 185.24, "duration": 1.0}, {"text": " je suis ravi de pouvoir \n exp\u00e9rimenter ", "start": 186.28, "duration": 1.16}, {"text": " ce nouveau format. ", "start": 187.48, "duration": 4.4}, {"text": " Nous verrons s'il \n permet de revivifier ", "start": 191.92, "duration": 1.16}, {"text": " cette s\u00e9ance du mercredi. ", "start": 193.12, "duration": 3.12}, {"text": " L'entreprise Atos, \n vous l'avez dit, ", "start": 196.28, "duration": 1.0}, {"text": " est l'un de nos fleurons \n nationaux. ", "start": 197.32, "duration": 4.24}, {"text": " Ses activit\u00e9s \n sont particuli\u00e8rement ", "start": 201.6, "duration": 1.52}, {"text": " strat\u00e9giques et sensibles \n dans les secteurs ", "start": 203.16, "duration": 1.16}, {"text": " que vous venez d'\u00e9voquer. ", "start": 204.36, "duration": 1.44}, {"text": " Cette entreprise \n traverse des difficult\u00e9s ", "start": 205.84, "duration": 1.0}, {"text": " depuis plusieurs mois. ", "start": 206.88, "duration": 2.2}, {"text": " Les priorit\u00e9s \n qui sont les n\u00f4tres ", "start": 209.12, "duration": 1.16}, {"text": " sont tr\u00e8s claires. ", "start": 210.32, "duration": 9.44}, {"text": " D'abord, assurer la stabilit\u00e9 \n financi\u00e8re d'Atos, ", "start": 219.8, "duration": 4.16}, {"text": " lui donner \n de la visibilit\u00e9, ", "start": 224.0, "duration": 1.0}, {"text": " notamment pour ses dizaines \n de milliers ", "start": 225.04, "duration": 1.44}, {"text": " de salari\u00e9s. ", "start": 226.52, "duration": 2.28}, {"text": " Il faut \u00e9galement \n prot\u00e9ger ", "start": 228.84, "duration": 1.04}, {"text": " toutes les activit\u00e9s \n strat\u00e9giques d'Atos. ", "start": 229.92, "duration": 9.48}, {"text": " Le but est qu'elles restent \n sous pavillon fran\u00e7ais. ", "start": 239.44, "duration": 1.56}, {"text": " De quels leviers disposons-nous? ", "start": 241.04, "duration": 4.44}, {"text": " D'abord, tout le travail men\u00e9 \n actuellement aupr\u00e8s ", "start": 245.52, "duration": 2.96}, {"text": " de l'entreprise \n pour trouver des solutions ", "start": 248.52, "duration": 4.52}, {"text": " de reprise \n qui puissent garantir ", "start": 253.08, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 ses activit\u00e9s de rester \n sous le pavillon fran\u00e7ais. ", "start": 255.12, "duration": 6.0}, {"text": " Ensuite, nous avons des leviers \n juridiques, notamment ", "start": 261.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans le cadre du contr\u00f4le \n des exportations. ", "start": 262.56, "duration": 4.44}, {"text": " Nous pouvons les actionner \n et nous regardons actuellement ", "start": 267.04, "duration": 2.16}, {"text": " quelles peuvent \u00eatre d'autres \n leviers juridiques ", "start": 269.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui nous permettront \n de garantir ", "start": 270.44, "duration": 6.0}, {"text": " les activit\u00e9s \n les plus strat\u00e9giques sensibles ", "start": 276.48, "duration": 1.16}, {"text": " d'Atos sous pavillon fran\u00e7ais. ", "start": 277.68, "duration": 1.68}, {"text": " Nous le devons \u00e9videmment \n \u00e0 l'entreprise ", "start": 279.4, "duration": 3.24}, {"text": " et plus globalement, \n nous le devons ", "start": 282.68, "duration": 5.6}, {"text": " \u00e0 notre pays qui doit \n pouvoir continuer ", "start": 288.32, "duration": 5.12}, {"text": " \u00e0 compter \n sur des technologies, ", "start": 293.48, "duration": 1.64}, {"text": " des capacit\u00e9s pleinement \n souveraines s'agissant ", "start": 295.16, "duration": 1.0}, {"text": " de secteurs aussi strat\u00e9giques. ", "start": 296.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 297.24, "duration": 2.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thierry Benoit. ", "start": 300.04, "duration": 1.6}, {"text": " - Thierry Benoit: Merci. ", "start": 301.68, "duration": 1.76}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 303.48, "duration": 3.68}, {"text": " comme vous, comme un bon \n nombre de Fran\u00e7ais, ", "start": 307.2, "duration": 1.56}, {"text": " comme l'ensemble \n des parlementaires, ", "start": 308.8, "duration": 1.4}, {"text": " je suis soucieux \n quant \u00e0 la hauteur ", "start": 310.24, "duration": 2.84}, {"text": " du niveau de la dette \n publique qui s'\u00e9l\u00e8ve ", "start": 313.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 plus de 3000 milliards d'euros. ", "start": 314.72, "duration": 1.64}, {"text": " Je souhaiterais \n vous faire ", "start": 316.4, "duration": 1.0}, {"text": " quelques propositions. ", "start": 317.44, "duration": 1.0}, {"text": " J'aimerais recueillir \n votre sentiment. ", "start": 318.48, "duration": 6.24}, {"text": " Est-ce que le gouvernement \n est pr\u00eat ", "start": 324.76, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 engager des r\u00e9formes \n de structure, ", "start": 327.88, "duration": 2.16}, {"text": " de fonctionnement de l'Etat \n au niveau central, ", "start": 330.08, "duration": 1.36}, {"text": " notamment en portant \n le regard ", "start": 331.48, "duration": 2.96}, {"text": " sur les organismes divers \n de l'administration centrale ", "start": 334.48, "duration": 2.52}, {"text": " et les autorit\u00e9s \n administratives ind\u00e9pendantes ", "start": 337.04, "duration": 3.0}, {"text": " qui s'\u00e9l\u00e8vent \n \u00e0 plus de 700 structures? ", "start": 340.08, "duration": 10.88}, {"text": " Du point de vue \n des institutions territoriales, ", "start": 351.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eates-vous pr\u00eat \n \u00e0 exp\u00e9rimenter et instaurer ", "start": 352.4, "duration": 1.16}, {"text": " le conseiller \n territorial, notamment ", "start": 353.6, "duration": 2.52}, {"text": " dans les r\u00e9gions \n qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 red\u00e9coup\u00e9es ", "start": 356.16, "duration": 1.56}, {"text": " par Fran\u00e7ois Hollande? ", "start": 357.76, "duration": 3.8}, {"text": " Ca vaut pour la Bretagne, \n la r\u00e9gion Pays ", "start": 361.6, "duration": 2.6}, {"text": " de la Loire \n ou la r\u00e9gion Centre-Val ", "start": 364.24, "duration": 1.36}, {"text": " de Loire. ", "start": 365.64, "duration": 5.16}, {"text": " En termes \n d'\u00e9conomie, il n'y ", "start": 370.84, "duration": 1.0}, {"text": " a pas de petites \u00e9conomies. ", "start": 371.88, "duration": 3.72}, {"text": " Etes-vous pr\u00eats \u00e0 interdire \n le cumul retraite ", "start": 375.64, "duration": 4.08}, {"text": " et indemnit\u00e9s pour les membres \n du Conseil constitutionnel, ", "start": 379.76, "duration": 2.12}, {"text": " pour les membres nomm\u00e9s \n dans les autorit\u00e9s administratives ", "start": 381.92, "duration": 2.36}, {"text": " et ind\u00e9pendantes, \n y compris ", "start": 384.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour les parlementaires? ", "start": 385.36, "duration": 1.0}, {"text": " Dernier point. ", "start": 386.4, "duration": 7.12}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat, \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne, ", "start": 393.56, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 soutenir la question \n de la taxation ", "start": 394.8, "duration": 1.36}, {"text": " sur les transactions \n financi\u00e8res, ", "start": 396.2, "duration": 2.84}, {"text": " la lutte \n contre les paradis fiscaux ", "start": 399.08, "duration": 3.04}, {"text": " et la taxation des superprofits? ", "start": 402.16, "duration": 3.8}, {"text": " Voil\u00e0 quelques propositions \n qui \u00e9vitent aussi ", "start": 406.0, "duration": 2.8}, {"text": " d'\u00eatre dans des propositions \n qui visent ", "start": 408.84, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 geler les retraites, \n \u00e0 s'attaquer ", "start": 412.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens, \n notamment ", "start": 413.64, "duration": 1.0}, {"text": " les plus pr\u00e9caires. ", "start": 414.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 415.72, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 416.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 417.8, "duration": 10.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Thierry Benoit, ", "start": 428.24, "duration": 1.32}, {"text": " je vous rejoins \n sur la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 429.6, "duration": 1.16}, {"text": " de poursuivre \n notre trajectoire visant ", "start": 430.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 d\u00e9sendetter la France. ", "start": 431.84, "duration": 2.6}, {"text": " J'ai donc pris \n un d\u00e9cret d'annulation ", "start": 434.48, "duration": 1.16}, {"text": " de 10 milliards \n d'euros de cr\u00e9dits. ", "start": 435.68, "duration": 1.16}, {"text": " Evidemment \n que nous allons continuer ", "start": 436.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 travailler. ", "start": 437.92, "duration": 10.4}, {"text": " Vous me posez quatre questions \n extr\u00eamement pr\u00e9cises ", "start": 448.36, "duration": 1.36}, {"text": " et je vais t\u00e2cher d'y r\u00e9pondre \n de mani\u00e8re pr\u00e9cise. ", "start": 449.76, "duration": 2.08}, {"text": " Peut-on faire \n des \u00e9conomies ", "start": 451.88, "duration": 3.96}, {"text": " sur tout ce qui est organismes \n associ\u00e9s ", "start": 455.88, "duration": 1.36}, {"text": " et autorit\u00e9s administratives? ", "start": 457.28, "duration": 1.48}, {"text": " J'ai pris ici m\u00eame \n dans ma d\u00e9claration ", "start": 458.8, "duration": 1.64}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \n un engagement clair. ", "start": 460.48, "duration": 7.48}, {"text": " Tous \n les comit\u00e9s ", "start": 468.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne se sont pas \n r\u00e9unis ", "start": 469.04, "duration": 1.16}, {"text": " depuis un an \n sont automatiquement supprim\u00e9s. ", "start": 470.24, "duration": 4.04}, {"text": " Des dizaines d'entre \n eux ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s. ", "start": 474.32, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a des leviers \n d'\u00e9conomies \u00e0 faire. ", "start": 477.0, "duration": 3.16}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n sur le conseiller territorial. ", "start": 480.2, "duration": 4.76}, {"text": " Je vous r\u00e9pondrai qu'\u00e0 \n titre personnel, ", "start": 485.0, "duration": 1.16}, {"text": " je suis favorable \n \u00e0 la mise en oeuvre ", "start": 486.2, "duration": 1.56}, {"text": " du conseiller \n territorial tel ", "start": 487.8, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu \n par Nicolas Sarkozy. ", "start": 488.84, "duration": 1.36}, {"text": " C'est d'ailleurs \n un engagement de campagne ", "start": 490.24, "duration": 1.16}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 491.44, "duration": 3.0}, {"text": " Eric Woerth doit nous remettre \n ses premi\u00e8res propositions d'ici ", "start": 494.48, "duration": 1.76}, {"text": " la fin du mois de mai. ", "start": 496.28, "duration": 1.16}, {"text": " A titre personnel, \n je suis favorable ", "start": 497.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce que l'on avance sur ce sujet. ", "start": 498.68, "duration": 4.84}, {"text": " Sur la question \n du cumul indemnit\u00e9s ", "start": 503.56, "duration": 1.36}, {"text": " et retraite, je pense qu'on doit \n pouvoir regarder. ", "start": 504.96, "duration": 3.44}, {"text": " Je n'ai pas de tabou sur le sujet. ", "start": 508.44, "duration": 6.32}, {"text": " Quatri\u00e8me question, \n sur les transactions financi\u00e8res. ", "start": 514.8, "duration": 2.72}, {"text": " Nous avons une taxe \n sur les transactions financi\u00e8res ", "start": 517.56, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 519.16, "duration": 2.32}, {"text": " Nous sommes pr\u00eats \u00e0 nous battre \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 521.52, "duration": 10.48}, {"text": " Pour l'instant, \n on n'a pas trouv\u00e9 ", "start": 532.04, "duration": 3.28}, {"text": " de consensus sur le sujet, \n mais \u00e9videmment, ", "start": 535.36, "duration": 1.36}, {"text": " nous continuerons \n \u00e0 nous battre ", "start": 536.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet au niveau europ\u00e9en. ", "start": 537.8, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 539.0, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Chenu ", "start": 541.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 542.92, "duration": 3.92}, {"text": " - S\u00e9bastien Chenu: \n Merci, madame ", "start": 546.88, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 547.92, "duration": 3.24}, {"text": " Voil\u00e0 sept ans \n que Bruno Le Maire ", "start": 551.2, "duration": 1.4}, {"text": " nous promet le r\u00e9tablissement \n des comptes publics. ", "start": 552.64, "duration": 4.76}, {"text": " Rappelons-nous qu'en 2021, \n il nous indiquait m\u00eame limiter ", "start": 557.44, "duration": 1.6}, {"text": " la faillite des entreprises. ", "start": 559.08, "duration": 4.88}, {"text": " En 2022, \n ces faillites ont bondi ", "start": 564.0, "duration": 1.16}, {"text": " de 43%. ", "start": 565.2, "duration": 3.48}, {"text": " Cet air de fl\u00fbte \n que vous jouez ", "start": 568.72, "duration": 2.44}, {"text": " aux Fran\u00e7ais n'a rien d'enchant\u00e9. ", "start": 571.2, "duration": 5.92}, {"text": " Le syst\u00e8me social \n a \u00e9t\u00e9 construit ", "start": 577.16, "duration": 3.32}, {"text": " par et pour les Fran\u00e7ais, \n et vous \u00eates ", "start": 580.52, "duration": 1.56}, {"text": " en train de le raboter. ", "start": 582.12, "duration": 2.64}, {"text": " Assurance ch\u00f4mage, \n jours de carence, ", "start": 584.8, "duration": 1.0}, {"text": " franchises m\u00e9dicales... ", "start": 585.84, "duration": 1.0}, {"text": " Vous faites les poches \n des classes populaires ", "start": 586.88, "duration": 1.36}, {"text": " et des classes moyennes. ", "start": 588.28, "duration": 13.36}, {"text": " Elles ont vu le prix \n de leur caddie s'envoler ", "start": 601.68, "duration": 2.84}, {"text": " ou le prix \n de l'essence augmenter ", "start": 604.56, "duration": 1.16}, {"text": " de nouveau. ", "start": 605.76, "duration": 1.08}, {"text": " Pour payer vos erreurs, \n c'est la France ", "start": 606.88, "duration": 1.36}, {"text": " du travail que vous allez taper. ", "start": 608.28, "duration": 2.16}, {"text": " C'est cette France \n qui ne trouve ", "start": 610.48, "duration": 1.24}, {"text": " ni avocat, ni lobbyiste \n pour la d\u00e9fendre. ", "start": 611.76, "duration": 5.96}, {"text": " Rien sur les abus \n donc, c'est-\u00e0-dire ", "start": 617.76, "duration": 1.16}, {"text": " sur nos propositions \n de taxation ", "start": 618.96, "duration": 1.88}, {"text": " des surprofits. ", "start": 620.88, "duration": 4.6}, {"text": " Il doit \u00eatre plus simple \n d'aller pressurer ", "start": 625.52, "duration": 5.84}, {"text": " celui qui se fournit chez Lidl \n que d'aller chercher ", "start": 631.4, "duration": 1.76}, {"text": " les surprofits chez Total. ", "start": 633.2, "duration": 3.08}, {"text": " Sans aucun courage, \n sans aucun courage ", "start": 636.32, "duration": 1.16}, {"text": " et avec facilit\u00e9, \n m\u00e9thodiquement ", "start": 637.52, "duration": 3.12}, {"text": " et cyniquement, \n vous vous tournez ", "start": 640.68, "duration": 1.48}, {"text": " vers la masse des Fran\u00e7ais \n qui travaillent ", "start": 642.2, "duration": 1.36}, {"text": " ou qui ont travaill\u00e9. ", "start": 643.6, "duration": 2.04}, {"text": " Votre aveuglement co\u00fbte \n cher aux Fran\u00e7ais. ", "start": 645.68, "duration": 3.88}, {"text": " M\u00eame votre majorit\u00e9 \n doute de vos choix ", "start": 649.6, "duration": 2.16}, {"text": " qui sont plus proches \n aujourd'hui ", "start": 651.8, "duration": 4.08}, {"text": " du requiem. ", "start": 655.92, "duration": 5.32}, {"text": " Quand allez-vous rendre \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 661.28, "duration": 1.16}, {"text": " leur argent? ", "start": 662.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 663.52, "duration": 7.64}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 671.2, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n S\u00e9bastien Chenu, ", "start": 675.6, "duration": 4.92}, {"text": " c'est toujours surprenant \n de vous entendre parler ", "start": 680.56, "duration": 1.36}, {"text": " de responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire. ", "start": 681.96, "duration": 2.88}, {"text": " Vous n'avez \n que le mot d\u00e9pense ", "start": 684.88, "duration": 6.04}, {"text": " \u00e0 la bouche, \n vous qui proposez de r\u00e9tablir ", "start": 690.96, "duration": 3.88}, {"text": " la retraite \u00e0 60 ans \n sans expliquer comment ", "start": 694.88, "duration": 1.56}, {"text": " le financer. ", "start": 696.48, "duration": 1.96}, {"text": " Vous qui proposez \n de baisser ", "start": 698.48, "duration": 4.2}, {"text": " tous les taux de TVA \n sans aucune garantie. ", "start": 702.72, "duration": 4.4}, {"text": " Vous qui proposez 100 \n milliards d'euros ", "start": 707.16, "duration": 2.68}, {"text": " de d\u00e9penses \n en plus dans la derni\u00e8re ", "start": 709.88, "duration": 1.36}, {"text": " campagne pr\u00e9sidentielle \n sans le d\u00e9but d'une id\u00e9e ", "start": 711.28, "duration": 1.36}, {"text": " de financement. ", "start": 712.68, "duration": 6.96}, {"text": " Vous nous parlez \n de \"Mozart de la finance\", ", "start": 719.68, "duration": 4.4}, {"text": " mais avec vous, \n \u00e7a serait le cr\u00e9puscule ", "start": 724.12, "duration": 1.36}, {"text": " des retraites \n et la dette enchant\u00e9e. ", "start": 725.52, "duration": 1.16}, {"text": " Maintenant, \n la r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 726.72, "duration": 1.0}, {"text": " c'est que derri\u00e8re \n vos attaques, ", "start": 727.76, "duration": 3.72}, {"text": " vous ne voulez \n couvrir une chose: ", "start": 731.52, "duration": 1.84}, {"text": " vous \u00eates en d\u00e9saccord \n avec notre ligne ", "start": 733.4, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9valorisation du travail. ", "start": 734.8, "duration": 3.48}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que vous partagez ", "start": 738.32, "duration": 2.48}, {"text": " une ligne politique \n avec La France Insoumise ", "start": 740.84, "duration": 6.08}, {"text": " et Jean-Luc M\u00e9lenchon, \n qui est syst\u00e9matiquement ", "start": 746.96, "duration": 1.16}, {"text": " de favoriser \n l'inactivit\u00e9 par rapport ", "start": 748.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'activit\u00e9. ", "start": 749.2, "duration": 3.24}, {"text": " Pour vous, si beaucoup \n de nos concitoyens cherchent ", "start": 752.48, "duration": 2.2}, {"text": " un emploi, \n \u00e7a n'est pas un probl\u00e8me. ", "start": 754.72, "duration": 1.76}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que nous croyons ", "start": 756.52, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la valeur travail \n et nous croyons ", "start": 758.64, "duration": 3.84}, {"text": " que c'est le travail \n qui permet de financer ", "start": 762.52, "duration": 4.36}, {"text": " notre mod\u00e8le social \n et nos services publics. ", "start": 766.92, "duration": 3.76}, {"text": " Vous n'avez absolument \n aucune proposition ", "start": 770.72, "duration": 3.16}, {"text": " ni id\u00e9e en la mati\u00e8re, \n si ce n'est ", "start": 773.92, "duration": 1.56}, {"text": " de creuser un peu plus le d\u00e9ficit. ", "start": 775.52, "duration": 3.4}, {"text": " J'aurais aim\u00e9 \n vous entendre vous r\u00e9jouir ", "start": 778.96, "duration": 2.2}, {"text": " que l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n nous avons eu ", "start": 781.2, "duration": 3.08}, {"text": " une ann\u00e9e historique \n en mati\u00e8re de redressement ", "start": 784.32, "duration": 1.36}, {"text": " sur la fraude fiscale. ", "start": 785.72, "duration": 5.4}, {"text": " On n'avait jamais fait autant. ", "start": 791.16, "duration": 1.6}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 ministre \n des Comptes publics ", "start": 792.8, "duration": 1.92}, {"text": " quand on a fait \n le plan de lutte ", "start": 794.76, "duration": 1.56}, {"text": " contre les fraudes. ", "start": 796.36, "duration": 2.32}, {"text": " Le repr\u00e9sentant \n du Rassemblement National n'est ", "start": 798.72, "duration": 1.16}, {"text": " m\u00eame pas venu \u00e0 la r\u00e9union \n pour travailler ", "start": 799.92, "duration": 1.56}, {"text": " sur ce plan. ", "start": 801.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, la r\u00e9alit\u00e9! ", "start": 802.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 803.6, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 804.64, "duration": 4.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fabien Roussel. ", "start": 809.28, "duration": 2.96}, {"text": " - Fabien Roussel: Merci. ", "start": 812.28, "duration": 3.44}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 818.92, "duration": 3.92}, {"text": " Qu'est-ce qui change \n pour les Fran\u00e7ais ", "start": 822.88, "duration": 1.16}, {"text": " en ce mois d'avril? ", "start": 824.08, "duration": 1.92}, {"text": " D'abord, le chariot \n de course r\u00e9alis\u00e9 ", "start": 826.04, "duration": 7.64}, {"text": " par La Voix du Nord \n depuis 2008 ", "start": 833.72, "duration": 1.84}, {"text": " qui a franchi la barre \n des 150 euros. ", "start": 835.6, "duration": 8.92}, {"text": " Il co\u00fbtait 130 euros \n il y a deux ans. ", "start": 844.56, "duration": 1.76}, {"text": " Les stations-service mettent fin \n \u00e0 l'op\u00e9ration prix co\u00fbtant. ", "start": 846.36, "duration": 1.84}, {"text": " Cette situation \n est d'ailleurs pire ", "start": 848.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans les pays d'outre-mer. ", "start": 849.28, "duration": 1.48}, {"text": " Il y a aussi \n les franchises m\u00e9dicales ", "start": 850.8, "duration": 1.36}, {"text": " qui augmentent. ", "start": 852.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous faites tr\u00e8s fort. ", "start": 853.24, "duration": 8.36}, {"text": " Il y a enfin les factures \n d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 861.64, "duration": 3.52}, {"text": " Voil\u00e0 ce bilan \n qui est multipli\u00e9 ", "start": 865.2, "duration": 3.4}, {"text": " par deux et par trois depuis 2019. ", "start": 868.64, "duration": 6.08}, {"text": " Vous augmentez les taxes \n et les pr\u00e9l\u00e8vements ", "start": 874.76, "duration": 1.48}, {"text": " aux Fran\u00e7ais, et pas qu'un peu. ", "start": 876.28, "duration": 1.44}, {"text": " Arr\u00eatez de mentir sur le sujet. ", "start": 877.76, "duration": 2.4}, {"text": " Vous nous dites \n en plus que ce ", "start": 880.2, "duration": 1.36}, {"text": " n'est pas encore assez. ", "start": 881.6, "duration": 2.64}, {"text": " Vous voulez aller \n faire les poches ", "start": 884.28, "duration": 5.52}, {"text": " des ch\u00f4meurs \n et continuer de faire ", "start": 889.84, "duration": 1.72}, {"text": " des \u00e9conomies \n sur nos \u00e9coles, ", "start": 891.6, "duration": 1.0}, {"text": " la sant\u00e9, la recherche \n et la culture. ", "start": 892.64, "duration": 1.36}, {"text": " Votre politique, \n c'est de l'escroquerie. ", "start": 894.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est prendre aux Fran\u00e7ais \n en les trompant. ", "start": 895.08, "duration": 3.72}, {"text": " Vous mentez aux Fran\u00e7ais \n pour leur demander toujours plus. ", "start": 898.84, "duration": 5.24}, {"text": " Vous continuez \n de chouchouter les 1% ", "start": 904.12, "duration": 1.44}, {"text": " des plus riches du pays, \n qui n'ont jamais gagn\u00e9 autant ", "start": 905.6, "duration": 1.96}, {"text": " d'argent gr\u00e2ce \u00e0 vous. ", "start": 907.6, "duration": 1.84}, {"text": " Depuis 2018, \n les actionnaires du CAC 40 ", "start": 909.48, "duration": 10.24}, {"text": " se sont vers\u00e9 en cumul\u00e9 411 \n milliards d'euros ", "start": 919.76, "duration": 1.96}, {"text": " de dividendes \n et de rachats d'actions. ", "start": 921.76, "duration": 2.6}, {"text": " C'est le pouvoir \n d'achat des Fran\u00e7ais, ", "start": 924.4, "duration": 1.32}, {"text": " des \u00e9tudiants, \n des travailleurs ", "start": 925.76, "duration": 1.0}, {"text": " et des retrait\u00e9s \n qu'il faut prot\u00e9ger. ", "start": 926.8, "duration": 2.08}, {"text": " C'est dans la sant\u00e9 \n et l'\u00e9cologie ", "start": 928.92, "duration": 1.2}, {"text": " qu'il faut investir. ", "start": 930.16, "duration": 1.72}, {"text": " Allez-vous enfin \n mettre \u00e0 l'ordre ", "start": 931.92, "duration": 2.6}, {"text": " du jour une contribution \n des grandes fortunes ", "start": 934.56, "duration": 1.92}, {"text": " et des records \n de dividendes vers\u00e9s ", "start": 936.52, "duration": 1.16}, {"text": " par les grands groupes? ", "start": 937.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 938.76, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 939.8, "duration": 2.8}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 942.64, "duration": 9.64}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Fabien Roussel, ", "start": 952.32, "duration": 8.4}, {"text": " depuis deux ans, \n la France, ", "start": 960.76, "duration": 1.24}, {"text": " comme tous les pays \n europ\u00e9ens, conna\u00eet ", "start": 962.04, "duration": 1.16}, {"text": " une crise de l'inflation. ", "start": 963.24, "duration": 2.08}, {"text": " Cette crise frappe \n l'Europe enti\u00e8re ", "start": 965.36, "duration": 1.0}, {"text": " et m\u00eame le monde entier. ", "start": 966.4, "duration": 1.6}, {"text": " J'aurais aim\u00e9 \n que vous mettiez ", "start": 968.04, "duration": 3.2}, {"text": " en avant le fait qu'il n'y \n a pas d'\u00e9quivalent ", "start": 971.28, "duration": 2.72}, {"text": " en Europe en mati\u00e8re \n de protection ", "start": 974.04, "duration": 1.72}, {"text": " des concitoyens \n face \u00e0 l'inflation ", "start": 975.8, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la France. ", "start": 977.16, "duration": 4.28}, {"text": " La France \n est le pays ", "start": 981.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui a le plus prot\u00e9g\u00e9 \n ses concitoyens face ", "start": 982.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la crise de l'inflation. ", "start": 984.12, "duration": 1.12}, {"text": " Cette r\u00e9alit\u00e9 est imparable. ", "start": 985.28, "duration": 5.08}, {"text": " Nous avons mis en place \n un bouclier tarifaire ", "start": 990.4, "duration": 1.56}, {"text": " pour le pouvoir d'achat. ", "start": 992.0, "duration": 1.44}, {"text": " Nous aurions aim\u00e9 \n \u00eatre accompagn\u00e9s ", "start": 993.48, "duration": 1.0}, {"text": " par vous sur ce sujet-l\u00e0. ", "start": 994.52, "duration": 3.04}, {"text": " Sur le second sujet, \n vous me parlez ", "start": 997.6, "duration": 1.36}, {"text": " de mise \u00e0 contribution \n des plus ais\u00e9s. ", "start": 999.0, "duration": 1.6}, {"text": " Je veux rappeler \n que la France ", "start": 1000.64, "duration": 1.16}, {"text": " est un paradis fiscal \n pour absolument personne. ", "start": 1001.84, "duration": 3.92}, {"text": " 10% des contribuables \n payent 70% ", "start": 1005.8, "duration": 1.0}, {"text": " de l'imp\u00f4t sur le revenu. ", "start": 1006.84, "duration": 7.56}, {"text": " La France est le seul pays \n de l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 1014.44, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 avoir un imp\u00f4t \n national sur la fortune. ", "start": 1018.56, "duration": 7.4}, {"text": " Il taxe sp\u00e9cifiquement \n les plus hauts revenus. ", "start": 1026.0, "duration": 5.16}, {"text": " Avons-nous eu \n des oppositions de principe ", "start": 1031.2, "duration": 1.16}, {"text": " quand il s'est agi \n d'aller chercher ", "start": 1032.4, "duration": 1.4}, {"text": " les profits indus li\u00e9s \n \u00e0 la sp\u00e9culation ", "start": 1033.84, "duration": 1.36}, {"text": " dans le cadre de l'inflation? ", "start": 1035.24, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9ponse est non. ", "start": 1036.28, "duration": 8.12}, {"text": " Cette majorit\u00e9 a mis en place \n une contribution ", "start": 1044.44, "duration": 3.88}, {"text": " sur la rente \n des \u00e9nerg\u00e9tiques ", "start": 1048.36, "duration": 1.0}, {"text": " et des p\u00e9troliers. ", "start": 1049.4, "duration": 2.52}, {"text": " Cette majorit\u00e9 \n est all\u00e9e chercher ", "start": 1051.96, "duration": 1.48}, {"text": " les revenus des grands \n laboratoires ", "start": 1053.48, "duration": 3.36}, {"text": " de biologie m\u00e9dicale \n qui ont fait ", "start": 1056.88, "duration": 1.16}, {"text": " des milliards d'euros \n de chiffre d'affaires ", "start": 1058.08, "duration": 4.56}, {"text": " pendant le Covid. ", "start": 1062.68, "duration": 6.92}, {"text": " Cette majorit\u00e9 \n est all\u00e9e chercher ", "start": 1069.64, "duration": 3.24}, {"text": " ces revenus indus \n et nous avons assum\u00e9 ", "start": 1072.92, "duration": 1.36}, {"text": " de le faire. ", "start": 1074.32, "duration": 2.24}, {"text": " Nous ne sommes pas all\u00e9s \n chercher, ", "start": 1076.6, "duration": 4.16}, {"text": " comme je peux le lire, \n dans le livret ", "start": 1080.8, "duration": 1.56}, {"text": " A ou l'\u00e9pargne des Fran\u00e7ais. ", "start": 1082.4, "duration": 2.28}, {"text": " La diff\u00e9rence \n entre nous et les oppositions ", "start": 1084.72, "duration": 3.76}, {"text": " dans cet \n h\u00e9micycle, ", "start": 1088.52, "duration": 2.04}, {"text": " c'est que nous ne prendrons \n jamais ", "start": 1090.6, "duration": 1.16}, {"text": " aux Fran\u00e7ais qui travaillent. ", "start": 1091.8, "duration": 1.48}, {"text": " C'est \u00e7a, \n la vraie diff\u00e9rence ", "start": 1093.32, "duration": 1.0}, {"text": " entre vous et nous. ", "start": 1094.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1095.4, "duration": 4.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Naillet. ", "start": 1100.08, "duration": 2.24}, {"text": " - Philippe Naillet: Merci. ", "start": 1102.36, "duration": 5.08}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n ma question porte ", "start": 1107.48, "duration": 2.04}, {"text": " sur la lutte \n contre la vie ch\u00e8re ", "start": 1109.56, "duration": 2.48}, {"text": " dans nos territoires ultramarins. ", "start": 1112.08, "duration": 2.4}, {"text": " La vie ch\u00e8re dure \n depuis trop longtemps ", "start": 1114.52, "duration": 1.6}, {"text": " et est v\u00e9cue comme une injustice \n insupportable ", "start": 1116.16, "duration": 1.36}, {"text": " par nos populations. ", "start": 1117.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je prends un seul exemple. ", "start": 1118.6, "duration": 9.12}, {"text": " Se nourrir co\u00fbte 37% \n de plus \u00e0 La R\u00e9union ", "start": 1127.76, "duration": 1.76}, {"text": " que dans l'Hexagone. ", "start": 1129.56, "duration": 1.56}, {"text": " Dans le m\u00eame temps, \n 36% de la population vit ", "start": 1131.16, "duration": 1.76}, {"text": " en dessous du seuil \n de la pauvret\u00e9. ", "start": 1132.96, "duration": 3.6}, {"text": " Je pourrais aussi citer \n le prix de l'\u00e9nergie ", "start": 1136.6, "duration": 1.56}, {"text": " et de certains services. ", "start": 1138.2, "duration": 7.64}, {"text": " Si nous ne contestons pas \n que l'octroi ", "start": 1145.88, "duration": 10.12}, {"text": " de mer a sa part \n dans la vie ch\u00e8re, ", "start": 1156.04, "duration": 1.76}, {"text": " nous disons \n qu'il est trop facile ", "start": 1157.84, "duration": 1.16}, {"text": " d'en faire la cause principale. ", "start": 1159.04, "duration": 1.36}, {"text": " Les produits \n de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 1160.44, "duration": 15.88}, {"text": " en sont exon\u00e9r\u00e9s, \n mais l'addition TVA ", "start": 1176.36, "duration": 2.96}, {"text": " et octroi de mer \n reste inf\u00e9rieure ", "start": 1179.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 celle appliqu\u00e9e dans l'Hexagone. ", "start": 1180.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous disons \n que sans concertation, ", "start": 1181.6, "duration": 1.28}, {"text": " il n'y aura pas de r\u00e9forme \n cr\u00e9dible ", "start": 1182.92, "duration": 1.4}, {"text": " et acceptable. ", "start": 1184.36, "duration": 0.96}, {"text": " Vouloir agir \n dans la pr\u00e9cipitation ", "start": 1185.36, "duration": 1.88}, {"text": " et sans concertation aurait \n les m\u00eames cons\u00e9quences ", "start": 1187.28, "duration": 2.28}, {"text": " que celles de la r\u00e9forme \n unilat\u00e9rale ", "start": 1189.6, "duration": 1.16}, {"text": " des aides \u00e9conomiques en 2019. ", "start": 1190.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un deuxi\u00e8me pr\u00e9alable. ", "start": 1191.84, "duration": 1.88}, {"text": " Il ne peut pas \n y avoir de r\u00e9forme ", "start": 1193.76, "duration": 2.28}, {"text": " de l'octroi de mer \n sans un travail transparent ", "start": 1196.08, "duration": 2.84}, {"text": " sur la formation \n r\u00e9elle des prix ", "start": 1198.96, "duration": 2.04}, {"text": " pour l'ensemble \n de la cha\u00eene de valeur ", "start": 1201.04, "duration": 1.36}, {"text": " du producteur au consommateur. ", "start": 1202.44, "duration": 1.32}, {"text": " L'opacit\u00e9 sert toujours \n les int\u00e9r\u00eats d'une minorit\u00e9. ", "start": 1203.8, "duration": 5.08}, {"text": " Ma question est tr\u00e8s simple: \n pouvons-nous compter ", "start": 1208.92, "duration": 2.08}, {"text": " sur vous pour enclencher \n dans les meilleurs d\u00e9lais ", "start": 1211.04, "duration": 4.0}, {"text": " ce travail urgent n\u00e9cessaire \n de transparence, ", "start": 1215.08, "duration": 3.16}, {"text": " de v\u00e9rit\u00e9 sur la formation \n des prix, ", "start": 1218.28, "duration": 1.36}, {"text": " et ce, avant de lancer \n toute r\u00e9forme ", "start": 1219.68, "duration": 1.4}, {"text": " de l'octroi de mer? ", "start": 1221.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1222.16, "duration": 0.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1223.16, "duration": 1.6}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1224.8, "duration": 8.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Philippe Naillet, ", "start": 1233.08, "duration": 1.72}, {"text": " il y a bien un enjeu \n par rapport ", "start": 1234.84, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la vie ch\u00e8re \n dans les territoires ultramarins. ", "start": 1237.32, "duration": 2.0}, {"text": " Il y a des causes \n structurelles ", "start": 1239.36, "duration": 2.76}, {"text": " qui sont li\u00e9es \n au caract\u00e8re insulaire ", "start": 1242.16, "duration": 1.44}, {"text": " de bon nombre de ces territoires. ", "start": 1243.64, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a des m\u00e9canismes \n qui permettent ", "start": 1246.32, "duration": 3.2}, {"text": " de les corriger \n et de garantir des prix ", "start": 1249.56, "duration": 2.84}, {"text": " plus faibles, \n notamment s'agissant ", "start": 1252.44, "duration": 1.0}, {"text": " de l'\u00e9nergie. ", "start": 1253.48, "duration": 4.44}, {"text": " Nous avons revaloris\u00e9 \n les minima sociaux face ", "start": 1257.96, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 l'inflation \n dans les territoires ultramarins ", "start": 1261.48, "duration": 1.16}, {"text": " comme dans le reste de la France. ", "start": 1262.68, "duration": 1.4}, {"text": " Il est \u00e9tabli \n par un certain nombre ", "start": 1264.12, "duration": 1.6}, {"text": " de rapports \n que l'octroi de mer ", "start": 1265.76, "duration": 1.24}, {"text": " est l'une des causes \n de la vie ch\u00e8re ", "start": 1267.04, "duration": 1.56}, {"text": " et des prix qui sont importants. ", "start": 1268.64, "duration": 5.64}, {"text": " Un rapport parlait \n de 10% des d\u00e9penses ", "start": 1274.32, "duration": 3.24}, {"text": " de consommation \n li\u00e9es \u00e0 l'octroi ", "start": 1277.6, "duration": 1.0}, {"text": " de mer. ", "start": 1278.64, "duration": 3.92}, {"text": " C'est ce dispositif \n qui permet de financer ", "start": 1282.6, "duration": 1.36}, {"text": " les collectivit\u00e9s locales. ", "start": 1284.0, "duration": 3.16}, {"text": " Il a un impact \n sur les prix ", "start": 1287.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans les territoires ultramarins. ", "start": 1288.6, "duration": 1.04}, {"text": " Ca fait assez longtemps \n qu'il y a beaucoup ", "start": 1289.68, "duration": 1.56}, {"text": " de demandes pour revoir \n ce dispositif. ", "start": 1291.28, "duration": 10.36}, {"text": " Il faut continuer \u00e0 financer \n les collectivit\u00e9s locales, ", "start": 1301.68, "duration": 1.56}, {"text": " mais lutter \n contre l'inflation ", "start": 1303.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur les prix. ", "start": 1304.32, "duration": 6.4}, {"text": " Un comit\u00e9 interminist\u00e9riel \n aux outre-mer s'est tenu. ", "start": 1310.76, "duration": 2.72}, {"text": " Une r\u00e9forme de l'octroi de mer \n est pr\u00e9vue d'ici ", "start": 1313.52, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 2027. ", "start": 1315.32, "duration": 1.0}, {"text": " On laisse du temps \n pour le faire ", "start": 1316.36, "duration": 3.32}, {"text": " dans la concertation \n avec les collectivit\u00e9s locales, ", "start": 1319.72, "duration": 1.6}, {"text": " les parlementaires, \n les milieux \u00e9conomiques, ", "start": 1321.36, "duration": 1.84}, {"text": " pour que \u00e7a se fasse \n dans les meilleures conditions ", "start": 1323.24, "duration": 1.76}, {"text": " possibles. ", "start": 1325.04, "duration": 1.0}, {"text": " L'objectif, \n c'est que les collectivit\u00e9s ", "start": 1326.08, "duration": 1.52}, {"text": " locales puissent \n continuer \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 1327.64, "duration": 7.0}, {"text": " de recettes, \n qu'elles continuent ", "start": 1334.68, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 \u00eatre soutenues \n et essaient de lutter ", "start": 1339.32, "duration": 3.48}, {"text": " contre l'inflation sur les prix. ", "start": 1342.84, "duration": 5.4}, {"text": " Je crois profond\u00e9ment \n que l'on peut arriver ", "start": 1348.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 am\u00e9liorer le syst\u00e8me \n actuel pour lutter ", "start": 1349.68, "duration": 1.36}, {"text": " contre l'inflation. ", "start": 1351.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ca se fera en pleine \n concertation ", "start": 1352.12, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'ensemble des \u00e9lus \n dont vous faites partie. ", "start": 1353.32, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1355.28, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Virginie Lanlo. ", "start": 1358.36, "duration": 1.48}, {"text": " Excusez-moi. ", "start": 1359.88, "duration": 3.72}, {"text": " Avant de vous donner \n la parole, il restait ", "start": 1363.64, "duration": 1.56}, {"text": " quelques secondes \n \u00e0 monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1365.24, "duration": 1.16}, {"text": " Je suis navr\u00e9e. ", "start": 1366.44, "duration": 1.0}, {"text": " Faux d\u00e9part. ", "start": 1367.48, "duration": 2.8}, {"text": " - Philippe Naillet: \n Ayons aussi le courage ", "start": 1370.32, "duration": 4.64}, {"text": " de regarder du c\u00f4t\u00e9 \n de ces op\u00e9rateurs \u00e9conomiques ", "start": 1375.0, "duration": 2.32}, {"text": " qui s'enrichissent \n depuis trop longtemps ", "start": 1377.36, "duration": 1.0}, {"text": " sur le dos de nos populations. ", "start": 1378.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1379.6, "duration": 1.36}, {"text": " Allez-y, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 1381.0, "duration": 3.0}, {"text": " - Virginie Lanlo: Merci. ", "start": 1384.04, "duration": 2.4}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, je souhaite ", "start": 1386.48, "duration": 6.24}, {"text": " vous interroger \n sur la mise en place ", "start": 1392.76, "duration": 1.36}, {"text": " des groupes de niveau \n en fran\u00e7ais ", "start": 1394.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la rentr\u00e9e 2024. ", "start": 1395.36, "duration": 1.0}, {"text": " Cette mesure peut \n \u00eatre pl\u00e9biscit\u00e9e ", "start": 1396.4, "duration": 4.36}, {"text": " dans le cadre de vos politiques \n \u00e9ducatives, afin ", "start": 1400.8, "duration": 1.88}, {"text": " que nos enfants \n puissent consolider ", "start": 1402.72, "duration": 1.72}, {"text": " les apprentissages \n fondamentaux ", "start": 1404.48, "duration": 3.12}, {"text": " qu'ils ont acquis \n pendant leur primaire, ", "start": 1407.64, "duration": 1.16}, {"text": " mais cette mise \n en oeuvre peut inqui\u00e9ter ", "start": 1408.84, "duration": 1.36}, {"text": " les chefs d'\u00e9tablissement. ", "start": 1410.24, "duration": 1.0}, {"text": " D'un territoire \u00e0 l'autre, \n d'un quartier ", "start": 1411.28, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 l'autre, le profil \n des enfants peut varier ", "start": 1413.64, "duration": 1.6}, {"text": " du fait d'un parcours \n scolaire ", "start": 1415.28, "duration": 0.96}, {"text": " plus ou moins chaotique. ", "start": 1416.28, "duration": 8.04}, {"text": " Les \u00e9valuations d'entr\u00e9e \n en 6e permettent ", "start": 1424.36, "duration": 3.48}, {"text": " aux \u00e9quipes \n de professeurs de mesurer ", "start": 1427.88, "duration": 1.2}, {"text": " le niveau des \u00e9l\u00e8ves \n et organiser ", "start": 1429.12, "duration": 1.16}, {"text": " les progressions \n p\u00e9dagogiques pour permettre ", "start": 1430.32, "duration": 1.2}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves d'atteindre \n le niveau souhait\u00e9 ", "start": 1431.56, "duration": 1.16}, {"text": " en fin d'ann\u00e9e. ", "start": 1432.76, "duration": 1.4}, {"text": " Il nous semble que les groupes \n de niveau peuvent ", "start": 1434.2, "duration": 1.76}, {"text": " alors r\u00e9pondre \n aux besoins des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1436.0, "duration": 2.12}, {"text": " Les professeurs \n sont sans aucun doute ", "start": 1438.16, "duration": 2.64}, {"text": " les plus \u00e0 m\u00eame pour adapter \n les enseignements. ", "start": 1440.84, "duration": 6.0}, {"text": " Pour autant, le temps \n en classe enti\u00e8re ", "start": 1446.88, "duration": 1.36}, {"text": " est aussi \u00e0 privil\u00e9gier \n pour cr\u00e9er ", "start": 1448.28, "duration": 2.16}, {"text": " de l'\u00e9mulation au travers \n de projets p\u00e9dagogiques. ", "start": 1450.48, "duration": 6.56}, {"text": " Persuad\u00e9e de l'efficience \n de cette mesure, ", "start": 1457.08, "duration": 1.16}, {"text": " pourrions-nous \n envisager ", "start": 1458.28, "duration": 2.2}, {"text": " pour cette premi\u00e8re \n ann\u00e9e de donner ", "start": 1460.52, "duration": 2.6}, {"text": " de la souplesse aux chefs \n d'\u00e9tablissement ", "start": 1463.16, "duration": 3.0}, {"text": " dans l'organisation \n de l'emploi du temps, ", "start": 1466.2, "duration": 3.08}, {"text": " pour mixer groupes de niveau \n et classe enti\u00e8re ", "start": 1469.32, "duration": 1.56}, {"text": " en fonction du profil des \u00e9l\u00e8ves? ", "start": 1470.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1472.12, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 1473.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1474.2, "duration": 7.52}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Virginie Lanlo, ", "start": 1481.76, "duration": 7.04}, {"text": " je vous restitue \n ici les t\u00e9moignages ", "start": 1488.84, "duration": 1.24}, {"text": " que j'ai re\u00e7us \n de beaucoup d'enseignants ", "start": 1490.12, "duration": 1.4}, {"text": " en me d\u00e9pla\u00e7ant sur le terrain. ", "start": 1491.56, "duration": 12.08}, {"text": " Quand vous avez au sein \n d'un m\u00eame groupe classe ", "start": 1503.68, "duration": 1.76}, {"text": " ou d'un m\u00eame \n groupe des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1505.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne savent pas lire \n et des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1506.68, "duration": 1.56}, {"text": " qui lisent \n parfaitement, ", "start": 1508.28, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez le plus grand mal \n \u00e0 faire progresser ", "start": 1509.32, "duration": 1.76}, {"text": " tout le monde. ", "start": 1511.12, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9ponse doit \n \u00eatre de mettre le paquet ", "start": 1512.16, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'\u00e9cole primaire \n pour qu'il y ait beaucoup ", "start": 1513.76, "duration": 2.08}, {"text": " moins d'\u00e9l\u00e8ves \n qui arrivent en 6e ", "start": 1515.88, "duration": 1.16}, {"text": " sans savoir \n ma\u00eetriser pleinement ", "start": 1517.08, "duration": 1.0}, {"text": " la lecture et l'\u00e9criture. ", "start": 1518.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous commen\u00e7ons \n \u00e0 avoir des r\u00e9sultats. ", "start": 1519.16, "duration": 6.84}, {"text": " La g\u00e9n\u00e9ration 2017, \n qui \u00e9tait en CP ", "start": 1526.04, "duration": 4.16}, {"text": " et qui vient de rentrer \n en 6e s'en sort mieux ", "start": 1530.24, "duration": 4.68}, {"text": " que la g\u00e9n\u00e9ration \n 2012 ", "start": 1534.96, "duration": 1.0}, {"text": " qui \u00e9tait en CP. ", "start": 1536.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il reste des \u00e9carts. ", "start": 1537.04, "duration": 1.0}, {"text": " Les groupes de niveau \n visent pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 1538.08, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ce sujet \n et \u00e0 faire progresser ", "start": 1539.52, "duration": 1.76}, {"text": " tout le monde. ", "start": 1541.32, "duration": 4.48}, {"text": " Quand j'entends certains \n responsables politiques expliquer ", "start": 1545.84, "duration": 1.16}, {"text": " que l'on va faire \n du tri \u00e0 travers ", "start": 1547.04, "duration": 1.56}, {"text": " les groupes de niveau, \n qu'est-ce ", "start": 1548.64, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il se passe aujourd'hui? ", "start": 1549.68, "duration": 4.44}, {"text": " Vous avez un tri \n par l'\u00e9chec scolaire. ", "start": 1554.16, "duration": 4.36}, {"text": " C'est \u00e7a qui se passe \n aujourd'hui, ", "start": 1558.56, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre syst\u00e8me \n scolaire, ", "start": 1559.76, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e7a n'a pas l'air \n de vous d\u00e9ranger. ", "start": 1560.8, "duration": 2.76}, {"text": " Nous voulons faire \n r\u00e9ussir tout le monde, ", "start": 1563.6, "duration": 1.36}, {"text": " d'o\u00f9 la mise \n en oeuvre de groupes ", "start": 1565.0, "duration": 1.36}, {"text": " de niveau. ", "start": 1566.4, "duration": 1.88}, {"text": " C'est une mesure \n profond\u00e9ment sociale, ", "start": 1568.32, "duration": 2.28}, {"text": " parce qu'elle vise \n \u00e0 donner davantage ", "start": 1570.64, "duration": 1.16}, {"text": " de moyens et accompagner \n davantage ", "start": 1571.84, "duration": 1.0}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9. ", "start": 1572.88, "duration": 3.44}, {"text": " C'est souvent \n ceux qui viennent de milieux ", "start": 1576.36, "duration": 1.36}, {"text": " les plus d\u00e9favoris\u00e9s. ", "start": 1577.76, "duration": 5.8}, {"text": " J'ai annonc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque 2300 \n postes suppl\u00e9mentaires ", "start": 1583.6, "duration": 2.2}, {"text": " pour les groupes de niveau \n pour accompagner ", "start": 1585.84, "duration": 1.36}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9. ", "start": 1587.24, "duration": 2.6}, {"text": " Un tiers de ces postes \n vont par exemple ", "start": 1589.88, "duration": 2.08}, {"text": " dans nos territoires ultramarins. ", "start": 1592.0, "duration": 7.68}, {"text": " Cette mesure vise \n \u00e0 renforcer la dotation ", "start": 1599.72, "duration": 1.8}, {"text": " des territoires ultramarins. ", "start": 1601.56, "duration": 4.92}, {"text": " Ensuite, il faut \n que cette mesure puisse ", "start": 1606.52, "duration": 2.68}, {"text": " se mettre en place \n avec la souplesse n\u00e9cessaire ", "start": 1609.24, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 son organisation. ", "start": 1610.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment \n ce qu'a annonc\u00e9 ", "start": 1611.88, "duration": 3.36}, {"text": " la ministre et je la soutiens \n pleinement. ", "start": 1615.28, "duration": 2.8}, {"text": " Elle a annonc\u00e9 que ces groupes \n de niveau pourraient ", "start": 1618.12, "duration": 2.32}, {"text": " se mettre en place \u00e0 partir \n de la rentr\u00e9e prochaine ", "start": 1620.48, "duration": 11.72}, {"text": " en 6e, mais que sur une p\u00e9riode \n de l'ann\u00e9e allant ", "start": 1632.24, "duration": 2.0}, {"text": " de 1 \u00e0 10 semaines, \n les chefs d'\u00e9tablissement pourront ", "start": 1634.28, "duration": 1.76}, {"text": " r\u00e9unir en fran\u00e7ais \n et en math\u00e9matiques ", "start": 1636.08, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves en classe enti\u00e8re. ", "start": 1637.28, "duration": 1.0}, {"text": " Au mois de septembre, \n les \u00e9l\u00e8ves arrivent ", "start": 1638.32, "duration": 3.64}, {"text": " en 6e et on ne peut pas mettre \n en place imm\u00e9diatement ", "start": 1642.0, "duration": 2.16}, {"text": " des groupes de niveau. ", "start": 1644.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut d'abord \n \u00e9valuer leur niveau. ", "start": 1645.24, "duration": 1.16}, {"text": " On peut donc imaginer \n au mois de septembre ", "start": 1646.44, "duration": 1.56}, {"text": " des groupes en classe enti\u00e8re. ", "start": 1648.04, "duration": 2.92}, {"text": " Ce sera le moment d'\u00e9valuer \n les progressions ", "start": 1651.0, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1652.4, "duration": 3.28}, {"text": " L'objectif, c'est bien \n que les \u00e9l\u00e8ves puissent changer ", "start": 1655.72, "duration": 1.56}, {"text": " de groupe puisqu'ils \n doivent progresser. ", "start": 1657.32, "duration": 5.0}, {"text": " En fin d'ann\u00e9e, \n les groupes seront form\u00e9s. ", "start": 1662.36, "duration": 3.08}, {"text": " Je suis attach\u00e9 \n \u00e0 ce que ce dispositif ", "start": 1665.48, "duration": 2.08}, {"text": " se mette en place. ", "start": 1667.6, "duration": 3.0}, {"text": " Pour \u00e7a, il faut \n un cadre national. ", "start": 1670.64, "duration": 3.12}, {"text": " C'est comme cela que nous allons \n avancer ", "start": 1673.8, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'ensemble des partenaires. ", "start": 1675.2, "duration": 1.48}, {"text": " Ce n'est pas la peine \n d'essayer de hurler ", "start": 1676.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour m'emp\u00eacher de parler. ", "start": 1678.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ca ne marche pas avec moi. ", "start": 1679.36, "duration": 4.36}, {"text": " Economisez votre voix \n pour aller crier ailleurs! ", "start": 1683.76, "duration": 1.72}, {"text": " Ici, \n \u00e7a n'aura pas d'impact ", "start": 1685.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur mon expression. ", "start": 1686.56, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1688.6, "duration": 3.56}, {"text": " Chut. ", "start": 1692.2, "duration": 2.4}, {"text": " S'il vous pla\u00eet, \n un peu de silence. ", "start": 1694.64, "duration": 2.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Adrien Quatennens. ", "start": 1697.24, "duration": 3.32}, {"text": " Chut. ", "start": 1700.6, "duration": 6.44}, {"text": " - Adrien Quatennens: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1707.08, "duration": 1.84}, {"text": " vous avez annonc\u00e9 \n une nouvelle r\u00e9forme ", "start": 1708.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'assurance ch\u00f4mage. ", "start": 1710.16, "duration": 6.88}, {"text": " Avec l'espoir \n que la s\u00e9ance de questions ", "start": 1717.08, "duration": 4.68}, {"text": " au Premier ministre \n soit, contrairement ", "start": 1721.8, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9ance de questions \n au gouvernement, ", "start": 1725.24, "duration": 1.36}, {"text": " une v\u00e9ritable \n s\u00e9ance de r\u00e9ponse ", "start": 1726.64, "duration": 1.16}, {"text": " aux d\u00e9put\u00e9s, je poserai \n deux questions directes. ", "start": 1727.84, "duration": 3.24}, {"text": " Y a-t-il un lien \n entre le niveau d'indemnisation ", "start": 1731.12, "duration": 2.52}, {"text": " du ch\u00f4mage et le niveau \n du ch\u00f4mage lui-m\u00eame? ", "start": 1733.68, "duration": 2.48}, {"text": " Y a-t-il assez \n d'emplois p\u00e9rennes ", "start": 1736.2, "duration": 1.56}, {"text": " non pourvus pour le nombre \n de demandeurs d'emploi ", "start": 1737.8, "duration": 1.56}, {"text": " en France? ", "start": 1739.4, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1740.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1741.48, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez la parole, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 1742.52, "duration": 2.12}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1744.68, "duration": 4.2}, {"text": " Monsieur Quatennens, \n je veux rappeler ", "start": 1748.92, "duration": 1.0}, {"text": " un fait. ", "start": 1749.96, "duration": 5.4}, {"text": " Il y avait 9,6% \n de ch\u00f4mage ", "start": 1755.4, "duration": 1.72}, {"text": " quand le pr\u00e9sident \n a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017. ", "start": 1757.16, "duration": 3.68}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous avons le taux de ch\u00f4mage ", "start": 1760.88, "duration": 1.36}, {"text": " le plus bas depuis 40 ans. ", "start": 1762.28, "duration": 3.88}, {"text": " Nous avons le taux \n d'emploi ", "start": 1766.2, "duration": 1.0}, {"text": " le plus haut \n depuis qu'il est mesur\u00e9. ", "start": 1767.24, "duration": 3.4}, {"text": " Que s'est-il pass\u00e9 \n pour expliquer cela? ", "start": 1770.68, "duration": 5.64}, {"text": " D'abord, une politique \n \u00e9conomique ", "start": 1776.36, "duration": 1.04}, {"text": " et fiscale pour favoriser \n l'activit\u00e9 ", "start": 1777.44, "duration": 1.0}, {"text": " de nos entreprises. ", "start": 1778.48, "duration": 2.2}, {"text": " L'avez-vous soutenue? ", "start": 1780.72, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9ponse est non. ", "start": 1781.76, "duration": 1.76}, {"text": " Pourtant, \n c'est ce qui permet ", "start": 1783.56, "duration": 3.28}, {"text": " d'avoir le taux \n de ch\u00f4mage le plus bas ", "start": 1786.88, "duration": 1.56}, {"text": " depuis 40 ans. ", "start": 1788.48, "duration": 1.12}, {"text": " Il y a 2 millions \n d'emplois ", "start": 1789.64, "duration": 3.28}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s dans le pays. ", "start": 1792.96, "duration": 5.32}, {"text": " Il y a eu une r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage ", "start": 1798.32, "duration": 1.76}, {"text": " qui a permis cela. ", "start": 1800.12, "duration": 2.6}, {"text": " Vous ne l'avez pas soutenue. ", "start": 1802.76, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez syst\u00e9matiquement \n combattu ", "start": 1804.64, "duration": 1.48}, {"text": " tous les choix \n qui ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9s ", "start": 1806.16, "duration": 1.36}, {"text": " par ce gouvernement \n et cette majorit\u00e9. ", "start": 1807.56, "duration": 2.2}, {"text": " Pour autant, \n nous sommes aujourd'hui ", "start": 1809.8, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 un taux de ch\u00f4mage \n historiquement bas. ", "start": 1811.92, "duration": 1.36}, {"text": " Vous pourriez \n reconna\u00eetre ", "start": 1813.32, "duration": 1.0}, {"text": " que vous vous \u00eates tromp\u00e9s! ", "start": 1814.36, "duration": 6.04}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que vous n'\u00eates ", "start": 1820.44, "duration": 1.16}, {"text": " m\u00eame pas capables \n de le reconna\u00eetre. ", "start": 1821.64, "duration": 7.0}, {"text": " Je vais vous poser \n une question, ", "start": 1828.68, "duration": 1.16}, {"text": " avant de r\u00e9pondre. ", "start": 1829.88, "duration": 7.0}, {"text": " Comment expliquez-vous \n que le ch\u00f4mage ait autant baiss\u00e9, ", "start": 1836.92, "duration": 1.56}, {"text": " si ce n'est \n par l'activit\u00e9 ", "start": 1838.52, "duration": 1.0}, {"text": " et par la politique \n de ce gouvernement? ", "start": 1839.56, "duration": 3.52}, {"text": " Nous avons en France \n un des mod\u00e8les ", "start": 1843.12, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 la dur\u00e9e \n d'indemnisation ", "start": 1844.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9tait la plus longue. ", "start": 1845.56, "duration": 1.6}, {"text": " Pourtant, \n nous avions le plus grand ", "start": 1847.2, "duration": 1.16}, {"text": " nombre de ch\u00f4meurs. ", "start": 1848.4, "duration": 10.48}, {"text": " Beaucoup d'\u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es \n montrent qu'apr\u00e8s 12 mois, ", "start": 1858.92, "duration": 1.36}, {"text": " les chances \n de retrouver un emploi ", "start": 1860.32, "duration": 1.16}, {"text": " sont beaucoup plus faibles. ", "start": 1861.52, "duration": 1.04}, {"text": " Il y a diff\u00e9rents \n leviers sur lesquels ", "start": 1862.6, "duration": 1.36}, {"text": " on peut agir. ", "start": 1864.0, "duration": 4.12}, {"text": " Il y a le nombre \n de mois sur lequel ", "start": 1868.16, "duration": 1.76}, {"text": " on a travaill\u00e9 \n sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 1869.96, "duration": 2.16}, {"text": " et il y a la dur\u00e9e \n et le montant ", "start": 1872.16, "duration": 1.76}, {"text": " de l'indemnisation. ", "start": 1873.96, "duration": 1.48}, {"text": " J'ai dit \n que cette piste ", "start": 1875.48, "duration": 1.0}, {"text": " n'avait pas ma pr\u00e9f\u00e9rence. ", "start": 1876.52, "duration": 2.84}, {"text": " Sur le deuxi\u00e8me \n sujet, il y a bien ", "start": 1879.4, "duration": 1.56}, {"text": " des centaines \n de milliers d'emplois ", "start": 1881.0, "duration": 1.24}, {"text": " non pourvus chaque jour \n dans notre pays. ", "start": 1882.28, "duration": 5.68}, {"text": " On se d\u00e9place \n tous ici partout ", "start": 1888.0, "duration": 3.28}, {"text": " sur le terrain pour rencontrer \n des entreprises ", "start": 1891.32, "duration": 7.64}, {"text": " qui disent qu'elles cherchent \n \u00e0 recruter ", "start": 1899.0, "duration": 7.2}, {"text": " et qu'elles sont frein\u00e9es \n dans un certain nombre ", "start": 1906.24, "duration": 1.56}, {"text": " de projets. ", "start": 1907.84, "duration": 3.4}, {"text": " Elles pourraient s'\u00e9tendre \n et se d\u00e9velopper \u00e9conomiquement ", "start": 1911.28, "duration": 1.36}, {"text": " mais malgr\u00e9 toutes \n les d\u00e9marches ", "start": 1912.68, "duration": 4.4}, {"text": " qu'elles entreprennent \n aupr\u00e8s de P\u00f4le emploi, ", "start": 1917.12, "duration": 1.16}, {"text": " elles ne trouvent pas \u00e0 employer. ", "start": 1918.32, "duration": 2.92}, {"text": " J'assume de dire qu'avoir \n un mod\u00e8le social ", "start": 1921.28, "duration": 2.88}, {"text": " plus incitatif \n \u00e0 l'activit\u00e9 permet ", "start": 1924.2, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir plus d'emplois. ", "start": 1925.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1926.28, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur Quatennens? ", "start": 1927.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Adrien Quatennens: \n Il n'y ", "start": 1928.52, "duration": 1.04}, {"text": " a pas de lien entre le niveau \n d'indemnisation ", "start": 1929.6, "duration": 1.56}, {"text": " du ch\u00f4mage et le niveau \n du ch\u00f4mage lui-m\u00eame. ", "start": 1931.2, "duration": 1.6}, {"text": " Le ch\u00f4mage \n \u00e9tait d'ailleurs ", "start": 1932.84, "duration": 5.28}, {"text": " au plus bas \n dans notre pays \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 1938.16, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 il \u00e9tait le plus indemnis\u00e9. ", "start": 1939.76, "duration": 1.16}, {"text": " Je rappelle que la perte \n de l'emploi ", "start": 1940.96, "duration": 1.36}, {"text": " est une souffrance. ", "start": 1942.36, "duration": 1.36}, {"text": " Je veux rappeler aussi \n que l'indemnisation ", "start": 1943.76, "duration": 3.44}, {"text": " du ch\u00f4mage \n n'est pas la charit\u00e9, ", "start": 1947.24, "duration": 1.16}, {"text": " mais une assurance \n pour laquelle ", "start": 1948.44, "duration": 2.12}, {"text": " les travailleurs \n cotisent et qu'avec ", "start": 1950.6, "duration": 1.12}, {"text": " vos pr\u00e9c\u00e9dentes \n r\u00e9formes, ", "start": 1951.76, "duration": 1.92}, {"text": " nous sommes pass\u00e9s de 70% \n de ch\u00f4meurs indemnis\u00e9s ", "start": 1953.72, "duration": 2.08}, {"text": " en 2008 \u00e0 moins de 40% d\u00e9sormais. ", "start": 1955.84, "duration": 3.96}, {"text": " Il n'y a pas assez \n d'emplois p\u00e9rennes ", "start": 1959.84, "duration": 1.68}, {"text": " non pourvus pour le nombre \n de demandeurs d'emploi ", "start": 1961.56, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 1963.16, "duration": 3.24}, {"text": " Il y a environ 1 \n emploi non pourvu ", "start": 1966.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour 22 demandeurs \n d'emploi disponible. ", "start": 1968.04, "duration": 5.0}, {"text": " Vous pourrez donc atteindre \n des statistiques ", "start": 1973.08, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelon du ch\u00f4mage \n \u00e0 coups de radiations, ", "start": 1978.08, "duration": 3.0}, {"text": " de contrats d'apprentissage, \n de subventions, ", "start": 1981.12, "duration": 1.0}, {"text": " d'explosions des contrats \n de courte dur\u00e9e. ", "start": 1982.16, "duration": 3.24}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que le march\u00e9 ", "start": 1985.44, "duration": 3.84}, {"text": " ne produit pas assez \n d'emplois p\u00e9rennes ", "start": 1989.32, "duration": 2.08}, {"text": " malgr\u00e9 l'argent public, \n dont vous arrosez g\u00e9n\u00e9reusement ", "start": 1991.44, "duration": 2.44}, {"text": " les v\u00e9ritables \n assist\u00e9s de ce pays, ", "start": 1993.92, "duration": 1.16}, {"text": " les riches et les grandes \n entreprises. ", "start": 1995.12, "duration": 3.96}, {"text": " Vous r\u00e9p\u00e9tez que le travail \n doit mieux payer ", "start": 1999.12, "duration": 3.04}, {"text": " que l'inactivit\u00e9, \n mais comme avec vos nouveaux amis ", "start": 2002.2, "duration": 1.56}, {"text": " de l'extr\u00eame droite, \n vous refusez l'augmentation ", "start": 2003.8, "duration": 1.64}, {"text": " des salaires \n pour creuser l'\u00e9cart ", "start": 2005.48, "duration": 1.36}, {"text": " entre ceux qui \n ont un emploi ", "start": 2006.88, "duration": 4.76}, {"text": " et les autres, \n vous appauvrissez ", "start": 2011.68, "duration": 1.72}, {"text": " ceux qui sont le \n plus en difficult\u00e9. ", "start": 2013.44, "duration": 9.56}, {"text": " Rendez l'argent \n que vous avez donn\u00e9 ", "start": 2023.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vos amis! ", "start": 2024.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: \n J'ai r\u00e9pondu ", "start": 2025.28, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 vos questions \n et vous n'\u00eates pas d'accord ", "start": 2026.32, "duration": 1.56}, {"text": " avec la r\u00e9ponse. ", "start": 2027.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est votre droit. ", "start": 2028.96, "duration": 2.6}, {"text": " Je note que je vous ai pos\u00e9 \n une question. ", "start": 2031.6, "duration": 5.8}, {"text": " Qu'est-ce qui explique \n que le ch\u00f4mage ait autant baiss\u00e9 ", "start": 2037.44, "duration": 1.76}, {"text": " depuis l'\u00e9lection \n du pr\u00e9sident ", "start": 2039.24, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique? ", "start": 2040.28, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez pas r\u00e9pondu. ", "start": 2041.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'est jamais trop tard \n pour changer d'avis. ", "start": 2042.36, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2043.96, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 2045.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie-Charlotte Garin. ", "start": 2046.04, "duration": 1.44}, {"text": " - Marie-Charlotte Garin: Merci. ", "start": 2047.52, "duration": 5.64}, {"text": " Sur une plate-forme \n au sud de Lyon, ", "start": 2064.32, "duration": 8.28}, {"text": " une contamination \n alarmante a \u00e9t\u00e9 mise ", "start": 2072.64, "duration": 5.32}, {"text": " en lumi\u00e8re \n il y a plus de deux ans. ", "start": 2078.0, "duration": 2.64}, {"text": " Sur le Rh\u00f4ne, \n des substances tr\u00e8s toxiques ", "start": 2080.68, "duration": 1.36}, {"text": " qui s'accumulent \n dans nos corps ", "start": 2082.08, "duration": 1.0}, {"text": " sont principalement \n associ\u00e9es \u00e0 l'industrie. ", "start": 2083.12, "duration": 2.72}, {"text": " On apprend aujourd'hui qu'un g\u00e9ant \n industriel japonais ", "start": 2085.88, "duration": 1.52}, {"text": " en \u00e9met \u00e9galement \n plusieurs tonnes ", "start": 2087.44, "duration": 1.04}, {"text": " dans l'atmosph\u00e8re. ", "start": 2088.52, "duration": 8.96}, {"text": " Que disent nos enqu\u00eates? ", "start": 2097.52, "duration": 8.76}, {"text": " Que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, \n il y a des rejets ", "start": 2106.32, "duration": 9.04}, {"text": " dans l'air sup\u00e9rieur \n plus de 1800 fois ", "start": 2115.4, "duration": 1.36}, {"text": " aux normes. ", "start": 2116.8, "duration": 1.68}, {"text": " On se rend compte aussi \n que les travailleurs ", "start": 2118.52, "duration": 3.04}, {"text": " de ce site sont expos\u00e9s \n \u00e0 ces produits toxiques au-del\u00e0 ", "start": 2121.6, "duration": 1.96}, {"text": " des normes \n r\u00e9glementaires et ce, ", "start": 2123.6, "duration": 1.0}, {"text": " depuis plus de 10 ans. ", "start": 2124.64, "duration": 1.44}, {"text": " Si les travailleurs \n y sont expos\u00e9s, ", "start": 2126.12, "duration": 1.16}, {"text": " les riverains aussi. ", "start": 2127.32, "duration": 1.28}, {"text": " Ces expositions \n peuvent entra\u00eener ", "start": 2128.64, "duration": 3.84}, {"text": " des cancers, de l'ob\u00e9sit\u00e9, \n des probl\u00e8mes ", "start": 2132.52, "duration": 1.16}, {"text": " de fertilit\u00e9. ", "start": 2133.72, "duration": 8.64}, {"text": " L'enqu\u00eate montre que de la mati\u00e8re \n premi\u00e8re jusqu'aux additifs, ", "start": 2142.4, "duration": 1.76}, {"text": " c'est tout le processus \n de production ", "start": 2144.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui pollue. ", "start": 2145.4, "duration": 1.0}, {"text": " Daikin, en plein \n scandale sanitaire, ", "start": 2146.44, "duration": 1.0}, {"text": " va m\u00eame jusqu'\u00e0 ramener \n sur notre territoire ", "start": 2147.48, "duration": 2.16}, {"text": " une mol\u00e9cule \n qui est un perturbateur ", "start": 2149.68, "duration": 1.16}, {"text": " endocrinien. ", "start": 2150.88, "duration": 2.0}, {"text": " Nous n'en sommes qu'\u00e0 \n la partie \u00e9merg\u00e9e ", "start": 2152.92, "duration": 1.36}, {"text": " de l'iceberg. ", "start": 2154.32, "duration": 2.04}, {"text": " Face \u00e0 ces constats \n alarmants ", "start": 2156.4, "duration": 1.2}, {"text": " et \u00e0 ce scandale \n sanitaire qui prend ", "start": 2157.64, "duration": 4.48}, {"text": " une nouvelle ampleur, \n pour les travailleurs ", "start": 2162.16, "duration": 1.16}, {"text": " de ces usines \n comme pour les riverains, ", "start": 2163.36, "duration": 1.36}, {"text": " que comptez-vous faire? ", "start": 2164.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2165.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2166.84, "duration": 1.56}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2168.44, "duration": 2.24}, {"text": " Vous posez une question \n sur un sujet important. ", "start": 2170.72, "duration": 10.76}, {"text": " Il concerne la sant\u00e9 \n de nos concitoyens ", "start": 2181.52, "duration": 1.36}, {"text": " et notre environnement. ", "start": 2182.92, "duration": 3.2}, {"text": " Il est pris \n tr\u00e8s au s\u00e9rieux ", "start": 2186.16, "duration": 1.16}, {"text": " par mon gouvernement. ", "start": 2187.36, "duration": 1.0}, {"text": " J'\u00e9tais \n dans le Rh\u00f4ne ", "start": 2188.4, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques semaines. ", "start": 2189.44, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 directement \n interpell\u00e9 ", "start": 2190.48, "duration": 1.08}, {"text": " sur ce sujet \n et j'ai \u00e9chang\u00e9 ", "start": 2191.6, "duration": 1.16}, {"text": " avec des parlementaires \n \u00e0 ce propos. ", "start": 2192.8, "duration": 10.52}, {"text": " Que fait-on? ", "start": 2203.36, "duration": 2.24}, {"text": " D'abord, \n la transparence ", "start": 2205.64, "duration": 3.0}, {"text": " sur ce que nous mesurons, \n et la pr\u00e9sence ", "start": 2208.68, "duration": 2.84}, {"text": " de ces \u00e9l\u00e9ments \n polluants partout ", "start": 2211.56, "duration": 2.92}, {"text": " sur notre sol, il faut le dire. ", "start": 2214.52, "duration": 2.24}, {"text": " Aujourd'hui, on va plus vite. ", "start": 2216.8, "duration": 9.24}, {"text": " On suit les rejets de 5000 \n exploitations industrielles ", "start": 2226.08, "duration": 1.56}, {"text": " sur notre sol. ", "start": 2227.68, "duration": 1.0}, {"text": " On fait \n la transparence ", "start": 2228.72, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce qu'on mesure. ", "start": 2229.76, "duration": 3.68}, {"text": " On se bat aussi \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 2233.48, "duration": 7.12}, {"text": " pour r\u00e9duire la pr\u00e9sence \n de ces PFAS, notamment ", "start": 2240.64, "duration": 1.56}, {"text": " dans les emballages alimentaires. ", "start": 2242.24, "duration": 2.64}, {"text": " Nous avons eu \n une premi\u00e8re victoire ", "start": 2244.92, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 Bruxelles sur ce sujet-l\u00e0. ", "start": 2246.48, "duration": 2.32}, {"text": " C'est bien \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 2248.84, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il faut se battre. ", "start": 2249.88, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons un impact \n sur notre industrie. ", "start": 2252.8, "duration": 2.68}, {"text": " Le levier europ\u00e9en \n est le bon levier. ", "start": 2255.52, "duration": 3.04}, {"text": " Quand il y a des situations \n telles ", "start": 2258.6, "duration": 7.44}, {"text": " que celles que \n vous \u00e9voquez, ", "start": 2266.08, "duration": 1.0}, {"text": " parce que nous faisons \n le suivi ", "start": 2267.12, "duration": 1.44}, {"text": " et parce que nous \n sommes transparents, ", "start": 2268.6, "duration": 1.16}, {"text": " nous prenons les mesures \n n\u00e9cessaires. ", "start": 2269.8, "duration": 1.56}, {"text": " On m'a parl\u00e9 de ce sujet \n quand j'\u00e9tais ", "start": 2271.4, "duration": 1.56}, {"text": " dans le Rh\u00f4ne. ", "start": 2273.0, "duration": 4.28}, {"text": " Sur ce sujet, la pr\u00e9fecture \n a \u00e9t\u00e9 au-devant ", "start": 2277.32, "duration": 2.04}, {"text": " de ses responsabilit\u00e9s \n et a pris ", "start": 2279.4, "duration": 3.88}, {"text": " un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral \n pour imposer ", "start": 2283.32, "duration": 2.16}, {"text": " qu'il y ait une mesure \n de substitution. ", "start": 2285.52, "duration": 9.24}, {"text": " S'agissant de l'usine \n Arkema, l'int\u00e9gralit\u00e9 ", "start": 2294.8, "duration": 3.32}, {"text": " du processus aura \u00e9t\u00e9 \n chang\u00e9e, pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 2298.16, "duration": 1.68}, {"text": " parce que l'Etat \n \u00e0 travers la pr\u00e9fecture ", "start": 2299.88, "duration": 1.36}, {"text": " a pris ses responsabilit\u00e9s. ", "start": 2301.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ferons \n \u00e9videmment le suivi ", "start": 2302.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur le dossier Daikin. ", "start": 2303.36, "duration": 4.12}, {"text": " Suivi et transparence, \n combat au niveau europ\u00e9en ", "start": 2307.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour la r\u00e9duction \n des produits chimiques ", "start": 2308.92, "duration": 1.4}, {"text": " et mesures \n de protection ", "start": 2310.36, "duration": 1.52}, {"text": " quand nous identifions \n des rejets ", "start": 2311.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui n\u00e9cessitent \n une mesure sp\u00e9cifique. ", "start": 2312.96, "duration": 1.0}, {"text": " Voici ce que nous faisons. ", "start": 2314.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2315.04, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2316.24, "duration": 5.12}, {"text": " - Marie-Charlotte \n Garin: Il faut ", "start": 2321.4, "duration": 2.04}, {"text": " bien comprendre que l'on parle \n d'une nouvelle ampleur. ", "start": 2323.48, "duration": 4.48}, {"text": " On parle d'une pollution de l'air. ", "start": 2328.0, "duration": 2.48}, {"text": " Comment expliquez-vous \n que les travailleurs ", "start": 2330.52, "duration": 2.24}, {"text": " sont expos\u00e9s \n \u00e0 des taux scandaleux ", "start": 2332.8, "duration": 1.44}, {"text": " pour leur sant\u00e9 \n depuis plus de 10 ans? ", "start": 2334.28, "duration": 2.28}, {"text": " Vous parlez du niveau europ\u00e9en. ", "start": 2336.6, "duration": 4.92}, {"text": " Allez-vous attendre \n que l'Europe agisse ", "start": 2341.56, "duration": 1.0}, {"text": " alors que l'Etat \n en a les comp\u00e9tences ", "start": 2342.6, "duration": 1.36}, {"text": " au niveau national? ", "start": 2344.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2345.04, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Mathilde Desjonqu\u00e8res. ", "start": 2346.24, "duration": 2.52}, {"text": " - Mathilde Desjonqu\u00e8res: Merci. ", "start": 2348.8, "duration": 17.2}, {"text": " En France, 87% \n de la population vit ", "start": 2366.04, "duration": 1.36}, {"text": " en dehors d'un d\u00e9sert m\u00e9dical. ", "start": 2367.44, "duration": 1.0}, {"text": " 6,7 millions \n de Fran\u00e7ais ", "start": 2368.48, "duration": 1.0}, {"text": " n'ont pas de m\u00e9decin traitant. ", "start": 2369.52, "duration": 2.2}, {"text": " Le gouvernement a mis en place \n un certain nombre ", "start": 2371.76, "duration": 2.68}, {"text": " de mesures pour rem\u00e9dier \n \u00e0 cette situation, ", "start": 2374.48, "duration": 4.04}, {"text": " mais du chemin reste \n \u00e0 faire pour r\u00e9pondre ", "start": 2378.56, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 l'enjeu de l'acc\u00e8s \n aux soins partout ", "start": 2380.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur le territoire. ", "start": 2381.6, "duration": 1.0}, {"text": " Des initiatives \n locales existent ", "start": 2382.64, "duration": 3.92}, {"text": " et celles-ci m\u00e9riteraient \n d'\u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es ", "start": 2386.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 titre exp\u00e9rimental \n sur tout le territoire. ", "start": 2387.64, "duration": 1.64}, {"text": " Je parle d'une \n plate-forme qui lutte ", "start": 2389.32, "duration": 1.8}, {"text": " contre la p\u00e9nurie \n de professionnels ", "start": 2391.16, "duration": 4.08}, {"text": " de sant\u00e9, notamment \n pour les soins ", "start": 2395.28, "duration": 8.92}, {"text": " non programm\u00e9s et qui a \u00e9t\u00e9 \n mise initialement ", "start": 2404.24, "duration": 1.88}, {"text": " sur le territoire \n de la vall\u00e9e du Cher. ", "start": 2406.16, "duration": 4.88}, {"text": " Elle permet l'optimisation \n des conditions d'exercice ", "start": 2411.08, "duration": 1.16}, {"text": " des professionnels \n de sant\u00e9 ", "start": 2412.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour la prise en charge \n de rendez-vous d'urgence. ", "start": 2413.32, "duration": 1.96}, {"text": " Si votre m\u00e9decin \n traitant ", "start": 2415.32, "duration": 1.0}, {"text": " ne peut pas vous proposer \n un rendez-vous ", "start": 2416.36, "duration": 1.36}, {"text": " de derni\u00e8re minute, \n ce dispositif ", "start": 2417.76, "duration": 1.0}, {"text": " vous oriente \n vers un m\u00e9decin ", "start": 2418.8, "duration": 1.0}, {"text": " qui vous recevra dans la journ\u00e9e. ", "start": 2419.84, "duration": 6.2}, {"text": " Il y a une meilleure \n prise en charge ", "start": 2426.08, "duration": 1.84}, {"text": " des patients et une \u00e9conomie \n du temps m\u00e9dical. ", "start": 2427.96, "duration": 5.64}, {"text": " Cela d\u00e9sengorgerait \n les h\u00f4pitaux ", "start": 2433.64, "duration": 1.0}, {"text": " de proximit\u00e9 et les urgences. ", "start": 2434.68, "duration": 3.52}, {"text": " Que compte faire \n le gouvernement ", "start": 2438.24, "duration": 8.56}, {"text": " de ces dispositifs \n qui fonctionnent ", "start": 2446.84, "duration": 3.44}, {"text": " tr\u00e8s bien localement \n et qu'il serait opportun ", "start": 2450.32, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9ployer au niveau national? ", "start": 2451.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2452.76, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est au Premier ministre. ", "start": 2453.8, "duration": 1.16}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2455.0, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Desjonqu\u00e8res, la question ", "start": 2456.04, "duration": 1.16}, {"text": " de l'acc\u00e8s aux soins \n est central ", "start": 2457.24, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'ensemble \n des circonscriptions ", "start": 2458.44, "duration": 1.0}, {"text": " des parlementaires, \n partout ", "start": 2459.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 2460.52, "duration": 3.2}, {"text": " Les Fran\u00e7ais nous alertent \n et nous disent ", "start": 2463.76, "duration": 2.68}, {"text": " le besoin \n qu'ils ont de pouvoir acc\u00e9der ", "start": 2466.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un meilleur acc\u00e8s aux soins. ", "start": 2467.88, "duration": 7.48}, {"text": " Nous avons fait \u00e9voluer \n le numerus clausus ", "start": 2475.4, "duration": 1.36}, {"text": " en numerus apertus. ", "start": 2476.8, "duration": 1.0}, {"text": " On forme beaucoup \n plus de professionnels ", "start": 2477.84, "duration": 2.0}, {"text": " de sant\u00e9 aujourd'hui. ", "start": 2479.88, "duration": 6.24}, {"text": " On en fait \n toujours pas suffisamment ", "start": 2486.16, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 mon go\u00fbt, \n il faut aller ", "start": 2488.16, "duration": 1.16}, {"text": " plus loin et je r\u00e9unirai \n prochainement ", "start": 2489.36, "duration": 3.36}, {"text": " les doyens et les pr\u00e9sidents \n d'universit\u00e9, ", "start": 2492.76, "duration": 1.16}, {"text": " ainsi que les agences \n r\u00e9gionales ", "start": 2493.96, "duration": 1.0}, {"text": " de sant\u00e9 pour \u00e9largir \n et cr\u00e9er davantage ", "start": 2495.0, "duration": 1.36}, {"text": " de place. ", "start": 2496.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ces nouveaux \n professionnels de sant\u00e9 ", "start": 2497.44, "duration": 1.0}, {"text": " vont arriver \n sur le terrain ", "start": 2498.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans quelques ann\u00e9es. ", "start": 2499.52, "duration": 2.6}, {"text": " L'important, \n c'est de lib\u00e9rer d'ici l\u00e0 ", "start": 2502.16, "duration": 1.44}, {"text": " du temps m\u00e9dical \n pour permettre ", "start": 2503.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens \n d'acc\u00e9der aux soins. ", "start": 2504.68, "duration": 3.88}, {"text": " J'ai annonc\u00e9 un certain \n nombre de points ", "start": 2508.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans ma d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2510.0, "duration": 4.6}, {"text": " et je veillerai \n \u00e0 ce qu'ils soient tenus. ", "start": 2514.64, "duration": 2.44}, {"text": " Je veux augmenter le nombre \n d'assistants m\u00e9dicaux. ", "start": 2517.12, "duration": 13.0}, {"text": " Il faut assumer \n de dire que lorsqu'on ", "start": 2530.16, "duration": 1.44}, {"text": " a rendez-vous \n chez le m\u00e9decin ", "start": 2531.64, "duration": 2.04}, {"text": " et que l'on ne \n se pr\u00e9sente pas ", "start": 2533.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 son rendez-vous \n pr\u00e9vu \u00e0 l'avance, ", "start": 2535.12, "duration": 1.16}, {"text": " on doit payer son rendez-vous. ", "start": 2536.32, "duration": 2.96}, {"text": " C'est ce qui va inciter \n \u00e0 lib\u00e9rer ", "start": 2539.32, "duration": 2.64}, {"text": " des cr\u00e9neaux pour des Fran\u00e7ais \n qui aimeraient pouvoir acc\u00e9der ", "start": 2542.0, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 un rendez-vous. ", "start": 2543.8, "duration": 5.32}, {"text": " Il y a aussi le fait \n de faciliter l'acc\u00e8s ", "start": 2549.16, "duration": 2.16}, {"text": " aux soins non programm\u00e9s. ", "start": 2551.36, "duration": 5.28}, {"text": " La plate-forme \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9e ", "start": 2556.68, "duration": 1.64}, {"text": " me semble proche \n de ce que nous mettons ", "start": 2558.36, "duration": 7.32}, {"text": " en place et qui fonctionne \n remarquablement bien. ", "start": 2565.72, "duration": 1.84}, {"text": " J'ai pu le voir \n en me d\u00e9pla\u00e7ant ", "start": 2567.6, "duration": 1.36}, {"text": " avec Catherine Vautrin \u00e0 Dijon. ", "start": 2569.0, "duration": 2.68}, {"text": " Je souhaite que 100% \n du territoire ", "start": 2571.72, "duration": 4.28}, {"text": " soit couvert cet \u00e9t\u00e9. ", "start": 2576.04, "duration": 2.44}, {"text": " Je suis pr\u00eat \u00e0 r\u00e9tablir \n des obligations ", "start": 2578.52, "duration": 1.36}, {"text": " de garde. ", "start": 2579.92, "duration": 3.36}, {"text": " L\u00e0 aussi, je tiendrai \n mes engagements ", "start": 2583.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour que tous \n les territoires puissent ", "start": 2584.52, "duration": 6.84}, {"text": " \u00eatre dot\u00e9s de ce dispositif. ", "start": 2591.4, "duration": 2.6}, {"text": " Mon gouvernement \n pr\u00e9sentera d'ici ", "start": 2594.04, "duration": 1.52}, {"text": " le mois prochain un d\u00e9cret \n sur la g\u00e9n\u00e9ralisation ", "start": 2595.6, "duration": 1.56}, {"text": " de ces dispositifs \n sur le territoire. ", "start": 2597.2, "duration": 3.0}, {"text": " Ces plates-formes \n comme celle que vous \u00e9voquez ", "start": 2600.24, "duration": 3.48}, {"text": " pourront-elles \n \u00eatre reconnues sans mettre ", "start": 2603.76, "duration": 1.0}, {"text": " un nouveau dispositif en place? ", "start": 2604.8, "duration": 1.0}, {"text": " Evidemment, il faut \n pouvoir le faire. ", "start": 2605.84, "duration": 10.76}, {"text": " C'est cela que nos services \n d\u00e9veloppent ", "start": 2616.64, "duration": 1.16}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux \n et les porteurs ", "start": 2617.84, "duration": 1.36}, {"text": " de ces projets. ", "start": 2619.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2620.28, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Martine Froger. ", "start": 2621.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Martine Froger: Merci. ", "start": 2623.0, "duration": 4.76}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n vos annonces r\u00e9centes ", "start": 2627.8, "duration": 3.8}, {"text": " sur la \u00e9ni\u00e8me r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage ", "start": 2631.64, "duration": 5.32}, {"text": " et la recherche du plein \n emploi inqui\u00e8tent. ", "start": 2637.0, "duration": 2.92}, {"text": " Cela inqui\u00e8te \n en particulier les acteurs ", "start": 2639.96, "duration": 2.68}, {"text": " de l'insertion \n par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 2642.68, "duration": 9.2}, {"text": " qui sont au coeur \n de ces enjeux du retour ", "start": 2651.92, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'emploi des publics \n les plus fragiles. ", "start": 2653.72, "duration": 2.88}, {"text": " 140.000 b\u00e9n\u00e9ficiaires \n \u00e9taient salari\u00e9s d'une ", "start": 2656.64, "duration": 12.44}, {"text": " des 4000 structures \n pour un financement public ", "start": 2669.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 1,5 milliard. ", "start": 2670.52, "duration": 3.6}, {"text": " Ces structures ont d\u00e9montr\u00e9 \n leur efficacit\u00e9. ", "start": 2674.16, "duration": 3.84}, {"text": " La baisse du ch\u00f4mage \n et la perspective affich\u00e9e ", "start": 2678.04, "duration": 1.56}, {"text": " du plein emploi \n ne font en r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 2679.64, "duration": 2.8}, {"text": " que renforcer la n\u00e9cessit\u00e9 \n de se mobiliser aupr\u00e8s ", "start": 2682.48, "duration": 3.56}, {"text": " de celles \n et ceux qui vont rester ", "start": 2686.08, "duration": 1.36}, {"text": " au bord du chemin. ", "start": 2687.48, "duration": 5.44}, {"text": " Ces structures font \n preuve d'innovation ", "start": 2692.96, "duration": 2.08}, {"text": " en explorant de nouveaux \n secteurs d'activit\u00e9 ", "start": 2695.08, "duration": 1.16}, {"text": " comme l'agriculture \n biologique ", "start": 2696.28, "duration": 1.0}, {"text": " ou la valorisation des d\u00e9chets. ", "start": 2697.32, "duration": 3.12}, {"text": " Or, la crainte que fait \n poser la disparition ", "start": 2700.48, "duration": 2.0}, {"text": " du fonds de d\u00e9veloppement \n de l'insertion ", "start": 2702.52, "duration": 2.92}, {"text": " n'est pas de nature \n \u00e0 rassurer le monde ", "start": 2705.48, "duration": 1.56}, {"text": " de l'insertion. ", "start": 2707.08, "duration": 4.84}, {"text": " La derni\u00e8re loi de finance \n a un message clair: ", "start": 2711.96, "duration": 1.8}, {"text": " toujours plus de pression \n et toujours ", "start": 2713.8, "duration": 1.16}, {"text": " moins d'accompagnement \n et de solidarit\u00e9. ", "start": 2715.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ce fonds repr\u00e9sente \n pourtant une source ", "start": 2716.04, "duration": 1.16}, {"text": " de financement essentiel \n et plus particuli\u00e8rement ", "start": 2717.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour les investissements. ", "start": 2718.44, "duration": 1.2}, {"text": " Sans ce soutien financier, \n ces structures ", "start": 2719.68, "duration": 1.16}, {"text": " vont se retrouver \n en grande difficult\u00e9 ", "start": 2720.88, "duration": 4.04}, {"text": " pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 \n de leur activit\u00e9 ", "start": 2724.96, "duration": 4.8}, {"text": " et de la prise en charge \n des personnes. ", "start": 2729.8, "duration": 5.84}, {"text": " Comment comptez-vous \n renforcer les missions ", "start": 2735.68, "duration": 3.84}, {"text": " de l'insertion \n et par quelles solutions ", "start": 2739.56, "duration": 1.16}, {"text": " de financement \n entendez-vous garantir ", "start": 2740.76, "duration": 1.0}, {"text": " leur p\u00e9rennit\u00e9? ", "start": 2741.8, "duration": 4.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2746.76, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2748.4, "duration": 1.56}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2750.0, "duration": 10.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Martine Froger, ", "start": 2760.32, "duration": 1.84}, {"text": " votre question \n me donne l'opportunit\u00e9 ", "start": 2762.2, "duration": 1.4}, {"text": " de saluer l'insertion \n par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 2763.64, "duration": 2.04}, {"text": " et l'ensemble des acteurs qui font \n vivre l'insertion ", "start": 2765.72, "duration": 2.12}, {"text": " par l'activit\u00e9 \n \u00e9conomique ", "start": 2767.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 2768.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je soutiens profond\u00e9ment \n cette d\u00e9marche. ", "start": 2769.96, "duration": 2.16}, {"text": " Elle vise \u00e0 permettre \n \u00e0 nos concitoyens ", "start": 2772.16, "duration": 3.0}, {"text": " les plus \u00e9loign\u00e9s \n de l'emploi de retrouver ", "start": 2775.2, "duration": 3.44}, {"text": " le chemin de l'emploi, \n non pas simplement ", "start": 2778.68, "duration": 1.36}, {"text": " par des allocations, \n mais par de l'activit\u00e9. ", "start": 2780.08, "duration": 1.48}, {"text": " C'est dans la logique \n qui est la n\u00f4tre. ", "start": 2781.6, "duration": 4.16}, {"text": " Notre objectif, \n c'est que les Fran\u00e7ais ", "start": 2785.8, "duration": 4.92}, {"text": " qui sont les plus \u00e9loign\u00e9s \n de l'emploi puissent ", "start": 2790.76, "duration": 1.56}, {"text": " en retrouver un. ", "start": 2792.36, "duration": 2.72}, {"text": " Plus nous aurons de Fran\u00e7ais \n qui travaillent, ", "start": 2795.12, "duration": 4.64}, {"text": " plus nous aurons \n de moyens de financer ", "start": 2799.8, "duration": 1.36}, {"text": " notre mod\u00e8le social \n et nos services publics. ", "start": 2801.2, "duration": 1.36}, {"text": " Nous croyons au travail \n comme levier ", "start": 2802.6, "duration": 2.0}, {"text": " de financement \n de la solidarit\u00e9 ", "start": 2804.64, "duration": 1.0}, {"text": " et des services publics. ", "start": 2805.68, "duration": 2.12}, {"text": " Est-ce que le soutien \n \u00e0 l'insertion ", "start": 2807.84, "duration": 2.72}, {"text": " par l'activit\u00e9 \n \u00e9conomique veut dire ", "start": 2810.6, "duration": 4.0}, {"text": " que le syst\u00e8me \n n'est pas am\u00e9liorable ", "start": 2814.64, "duration": 1.16}, {"text": " et qui ne peut pas \n y avoir des \u00e9volutions? ", "start": 2815.84, "duration": 1.76}, {"text": " Non. ", "start": 2817.64, "duration": 1.48}, {"text": " C'est la logique \n qui est port\u00e9e ", "start": 2819.16, "duration": 1.24}, {"text": " par le gouvernement, \n de consolider ", "start": 2820.44, "duration": 1.0}, {"text": " le secteur. ", "start": 2821.48, "duration": 1.0}, {"text": " Faut-il y mettre moins de budget? ", "start": 2822.52, "duration": 1.16}, {"text": " La r\u00e9ponse est non. ", "start": 2823.72, "duration": 2.92}, {"text": " Cette ann\u00e9e, il y a un budget \n d'1,5 milliard d'euros. ", "start": 2826.68, "duration": 7.28}, {"text": " C'est 200 millions d'euros \n de plus qu'en 2023. ", "start": 2834.0, "duration": 4.56}, {"text": " Qu'il y ait au sein \n de cette enveloppe financi\u00e8re ", "start": 2838.6, "duration": 1.76}, {"text": " qui n'a jamais \n \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9e ", "start": 2840.4, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9volutions \n sur certains fonds ", "start": 2841.6, "duration": 2.0}, {"text": " pour aller vers davantage \n de consolidation ", "start": 2843.64, "duration": 2.0}, {"text": " et une meilleure \n organisation du syst\u00e8me, ", "start": 2845.68, "duration": 1.16}, {"text": " c'est normal. ", "start": 2846.88, "duration": 1.0}, {"text": " On parle d'argent public. ", "start": 2847.92, "duration": 7.04}, {"text": " Il faut regarder \n comment il pourrait ", "start": 2855.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre plus efficace. ", "start": 2856.2, "duration": 3.96}, {"text": " L'objectif restera \n toujours de r\u00e9ins\u00e9rer ", "start": 2860.2, "duration": 1.0}, {"text": " les personnes \n les plus \u00e9loign\u00e9es ", "start": 2861.24, "duration": 1.0}, {"text": " de l'emploi dans l'emploi. ", "start": 2862.28, "duration": 1.28}, {"text": " Le budget est plus important \n que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. ", "start": 2863.6, "duration": 3.0}, {"text": " L'objectif est de continuer \n \u00e0 soutenir l'ensemble ", "start": 2866.64, "duration": 2.72}, {"text": " des acteurs de l'IAE. ", "start": 2869.4, "duration": 7.2}, {"text": " - Martine Froger: \n Pour cela, il faut abonder ", "start": 2876.64, "duration": 1.56}, {"text": " le FDI. ", "start": 2878.24, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2879.48, "duration": 3.6}]}