{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.37, "duration": 8.149}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.04, "duration": 2.8}, {"text": "heureux de vous retrouver pour une", "start": 8.519, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle semaine de sens public votre", "start": 9.84, "duration": 4.719}, {"text": "rendez-vous de d\u00e9bats de chroniques et", "start": 11.719, "duration": 5.841}, {"text": "de reportage 90 minutes de th\u00e8mes tous", "start": 14.559, "duration": 6.401}, {"text": "les jours du lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h", "start": 17.56, "duration": 7.0}, {"text": "sur Public S\u00e9nat les LR ont-ils r\u00e9aliser", "start": 20.96, "duration": 5.76}, {"text": "le holdup du si\u00e8cle en pl\u00e7ant l'un des", "start": 24.56, "duration": 4.0}, {"text": "leur \u00e0 la t\u00eate du gouvernement ce sera", "start": 26.72, "duration": 3.92}, {"text": "notre premier d\u00e9bat dans minute alors", "start": 28.56, "duration": 5.12}, {"text": "que Michel Barnier tente d'\u00e9largir son", "start": 30.64, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9quipe gouvernementale et de prendre ses", "start": 33.68, "duration": 5.12}, {"text": "marques voire de marquer son territoire", "start": 36.92, "duration": 4.56}, {"text": "face \u00e0 Emmanuel Macron et puis dans la", "start": 38.8, "duration": 4.88}, {"text": "seconde partie de ce sens publicique", "start": 41.48, "duration": 4.759}, {"text": "c'est un d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9 que je vous", "start": 43.68, "duration": 4.76}, {"text": "propose au lendemain de la c\u00e9r\u00e9monie de", "start": 46.239, "duration": 4.921}, {"text": "cl\u00f4ture des Jeux paralympiques est-ce", "start": 48.44, "duration": 6.439}, {"text": "une parenth\u00e8se enchant\u00e9e ou le d\u00e9but de", "start": 51.16, "duration": 6.32}, {"text": "la r\u00e9volution de l'inclusion maintenant", "start": 54.879, "duration": 4.0}, {"text": "quand les personnes en situation de", "start": 57.48, "duration": 3.68}, {"text": "handicap vontont vont arriver dans un", "start": 58.879, "duration": 4.96}, {"text": "taxi vont arriver dans un", "start": 61.16, "duration": 6.44}, {"text": "restaurant la perception et l'accueil", "start": 63.839, "duration": 6.121}, {"text": "des de chacune des personnes ne sera", "start": 67.6, "duration": 4.76}, {"text": "plus ne seront plus les m\u00eames donc \u00e7a", "start": 69.96, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la r\u00e9volution paralympique qu'on", "start": 72.36, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9voquait elle a elle est une r\u00e9volution", "start": 74.04, "duration": 4.92}, {"text": "soci\u00e9tale vous voudrait y croire mais on", "start": 76.479, "duration": 4.121}, {"text": "en est loin comment rendre la soci\u00e9t\u00e9", "start": 78.96, "duration": 4.199}, {"text": "fran\u00e7aise vraiment inclusive comment", "start": 80.6, "duration": 4.839}, {"text": "rattraper notre retard en mati\u00e8re de", "start": 83.159, "duration": 4.201}, {"text": "transport de soutien scolaire ou", "start": 85.439, "duration": 5.801}, {"text": "d'emploi r\u00e9ponse dans TR qu4", "start": 87.36, "duration": 6.759}, {"text": "mais d'abord l'actu politique et ce", "start": 91.24, "duration": 5.0}, {"text": "casse-t\u00eate du Premier ministre pour", "start": 94.119, "duration": 3.96}, {"text": "composer son \u00e9quipe gouvernementale", "start": 96.24, "duration": 5.44}, {"text": "C\u00e9cile Siou le groupeera au gouvernement", "start": 98.079, "duration": 5.4}, {"text": "vous pensez c'est pas du tout \u00e0 l'ordre", "start": 101.68, "duration": 3.16}, {"text": "du jour de la discussion que nous avons", "start": 103.479, "duration": 3.081}, {"text": "avec le Premier ministre aujourd'hui si", "start": 104.84, "duration": 3.919}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s liott n'ont visiblement pas", "start": 106.56, "duration": 4.199}, {"text": "demand\u00e9 de poste \u00e0 Michel Barnier cet", "start": 108.759, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s-midi les autres partis ont pos\u00e9", "start": 110.759, "duration": 5.72}, {"text": "des conditions le RN d'abord qui ne veut", "start": 113.439, "duration": 5.081}, {"text": "pas de nom qui f\u00e2che et si cette", "start": 116.479, "duration": 3.92}, {"text": "condition n'est pas respect\u00e9e Marine Le", "start": 118.52, "duration": 4.279}, {"text": "Pen menace de motion de censure je", "start": 120.399, "duration": 6.201}, {"text": "souhaite que le gouvernement corresponde", "start": 122.799, "duration": 6.841}, {"text": "\u00e0 ce que nous avons exig\u00e9 du Premier", "start": 126.6, "duration": 5.24}, {"text": "ministre c'est-\u00e0-dire qu'il y ait des", "start": 129.64, "duration": 4.52}, {"text": "ministres qui soient respectueux de la", "start": 131.84, "duration": 4.32}, {"text": "force politique que repr\u00e9sente le", "start": 134.16, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblement national et ces 11", "start": 136.16, "duration": 4.359}, {"text": "millions d'\u00e9lecteurs le nouveau Premier", "start": 138.2, "duration": 4.88}, {"text": "ministre enart TLR devrait nommer des", "start": 140.519, "duration": 4.921}, {"text": "personnalit\u00e9s de son parti mais il va", "start": 143.08, "duration": 4.08}, {"text": "aussi devoir m\u00e9nager le camp", "start": 145.44, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9sidentiel car avec 166 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 147.16, "duration": 5.52}, {"text": "il aura besoin des macronistes des", "start": 150.8, "duration": 4.0}, {"text": "philippistes et du MoDem pour voter ces", "start": 152.68, "duration": 4.32}, {"text": "textes si Gabriel hatal tout comme", "start": 154.8, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ois Beyou ne sont pas candidats \u00e0", "start": 157.0, "duration": 3.76}, {"text": "des postes ils esp\u00e8rent bien faire", "start": 158.84, "duration": 3.679}, {"text": "entrer des membres de leur parti au", "start": 160.76, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement il faut des ministres", "start": 162.519, "duration": 2.921}, {"text": "modemes au gouvernement", "start": 163.92, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pendra ce que Michel Barnier en", "start": 165.44, "duration": 5.079}, {"text": "pense parce que c'est pas les partis", "start": 168.36, "duration": 3.48}, {"text": "politiques qui composent les", "start": 170.519, "duration": 2.921}, {"text": "gouvernements \u00e7a c'\u00e9tait la 4e", "start": 171.84, "duration": 3.08}, {"text": "R\u00e9publique \u00e7a veut dire que \u00e7a vous", "start": 173.44, "duration": 3.24}, {"text": "semble pas une \u00e9vid \u00e7a vous semble pas", "start": 174.92, "duration": 4.239}, {"text": "une \u00e9vidence \u00e7a me semble une \u00e9vidence", "start": 176.68, "duration": 4.479}, {"text": "enfin le nouveau Premier ministre", "start": 179.159, "duration": 3.36}, {"text": "souhaiterait rassembler le plus", "start": 181.159, "duration": 3.601}, {"text": "largement possible \u00e0 savoir ouvrir les", "start": 182.519, "duration": 4.481}, {"text": "portes \u00e0 des personnalit\u00e9s de gauche", "start": 184.76, "duration": 4.559}, {"text": "mais le nouveau front populaire ferme la", "start": 187.0, "duration": 4.44}, {"text": "porte quand c'est un gouvernement qui va", "start": 189.319, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eatre de droite sur une politique de", "start": 191.44, "duration": 4.48}, {"text": "droite et qui va \u00eatre un gouvernement", "start": 193.28, "duration": 4.239}, {"text": "soutenu par l'extr\u00eame droite et bien", "start": 195.92, "duration": 3.28}, {"text": "comment voulez-vous que des socialistes", "start": 197.519, "duration": 3.201}, {"text": "ou des femmes ou des hommes de gauche", "start": 199.2, "duration": 3.48}, {"text": "participent \u00e0 une telle \u00e9quipe Michel", "start": 200.72, "duration": 3.76}, {"text": "Barnier aurait d\u00e9j\u00e0 eu certaines", "start": 202.68, "duration": 3.72}, {"text": "personnalit\u00e9s de gauche au t\u00e9l\u00e9phone et", "start": 204.48, "duration": 5.8}, {"text": "devrait en recevoir prochainement", "start": 206.4, "duration": 6.559}, {"text": "\u00e0 droite toute est-ce forc\u00e9ment le cap", "start": 210.28, "duration": 4.959}, {"text": "que va suivre Michel Barnier on en d\u00e9bat", "start": 212.959, "duration": 3.961}, {"text": "tout de suite avec Jean garig bonsoir", "start": 215.239, "duration": 3.961}, {"text": "bienvenue vous \u00eates historien pr\u00e9sident", "start": 216.92, "duration": 3.16}, {"text": "de la commission internationale", "start": 219.2, "duration": 2.52}, {"text": "d'histoire des assembl\u00e9es vous publiez", "start": 220.08, "duration": 2.96}, {"text": "jours heureux quand les Fran\u00e7ais", "start": 221.72, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00eavaient ensemble chez Paillot on vient", "start": 223.04, "duration": 4.279}, {"text": "de vivre un mois de de de r\u00eave commun", "start": 225.2, "duration": 3.16}, {"text": "avec ces Jeux olympiques et", "start": 227.319, "duration": 2.961}, {"text": "paralympiques \u00c9milie zapalski bonsoir et", "start": 228.36, "duration": 3.48}, {"text": "bienvenue heureux de vous retrouver sur", "start": 230.28, "duration": 3.159}, {"text": "ce plateau vous \u00eates communicante et", "start": 231.84, "duration": 3.319}, {"text": "fondatrice de l'agence \u00c9milie conseil", "start": 233.439, "duration": 3.72}, {"text": "St\u00e9phane zumseek bienvenue \u00e0 vous aussi", "start": 235.159, "duration": 3.16}, {"text": "directeur du d\u00e9partement Opinion \u00e0", "start": 237.159, "duration": 3.321}, {"text": "l'institut de sondage c'est Mathieu", "start": 238.319, "duration": 4.2}, {"text": "croissand bonsoir Mathieu bienvenue \u00e0", "start": 240.48, "duration": 4.039}, {"text": "vous \u00e9itorialiste politique bon on parle", "start": 242.519, "duration": 3.56}, {"text": "de casse-t\u00eate c'est peut-\u00eatre un clich\u00e9", "start": 244.519, "duration": 3.241}, {"text": "mais c'est s\u00fbrement aussi une r\u00e9alit\u00e9", "start": 246.079, "duration": 3.44}, {"text": "pour former ce ce gouvernement Barnier", "start": 247.76, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il doit compter les forces en", "start": 249.519, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sence on l'a on l'a entendu l\u00e0 avec", "start": 251.079, "duration": 4.16}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou sur qui peut-il vraiment", "start": 252.879, "duration": 5.961}, {"text": "compter a priori il peut compter sur son", "start": 255.239, "duration": 5.601}, {"text": "groupe parlementaire celui des des", "start": 258.84, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9publicains a priori la d\u00e9cision \u00e9t\u00e9", "start": 260.84, "duration": 5.48}, {"text": "prise \u00e0 partir du moment o\u00f9 o\u00f9 le", "start": 264.24, "duration": 4.959}, {"text": "envoqu\u00e9 accepte de renoncer pour un", "start": 266.32, "duration": 4.76}, {"text": "temps \u00e0 \u00e0 l'ambition pr\u00e9sidentielle", "start": 269.199, "duration": 4.321}, {"text": "enfin \u00e0 l'obsession pr\u00e9sidentielle il", "start": 271.08, "duration": 5.28}, {"text": "peut y avoir donc des des hommes des des", "start": 273.52, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9publicains au sein de ce de ce", "start": 276.36, "duration": 4.279}, {"text": "gouvernement c'est logique il y a un", "start": 278.72, "duration": 4.72}, {"text": "deuxi\u00e8me cercle qui est celui de la", "start": 280.639, "duration": 6.12}, {"text": "coalition ensemble l\u00e0 aussi on peut", "start": 283.44, "duration": 5.72}, {"text": "supposer que au moins des gens du MoDem", "start": 286.759, "duration": 5.28}, {"text": "et d'horizon moi \u00e7a me semblerait un", "start": 289.16, "duration": 5.12}, {"text": "petit peu emb\u00eatant qu'il y ait des des", "start": 292.039, "duration": 4.841}, {"text": "pur macronistes dans la mesure o\u00f9 pour", "start": 294.28, "duration": 4.6}, {"text": "l'opinion publique on le voit bien", "start": 296.88, "duration": 4.84}, {"text": "Macron a per perdu ces \u00e9lections", "start": 298.88, "duration": 6.52}, {"text": "et le symbole de voir les les m\u00eames les", "start": 301.72, "duration": 6.36}, {"text": "m\u00eames ministres en tout cas", "start": 305.4, "duration": 5.28}, {"text": "macroniste faire le je dirais la la", "start": 308.08, "duration": 5.119}, {"text": "bascule de du du gouvernement Atal au", "start": 310.68, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement Barnier je trouve que ce", "start": 313.199, "duration": 4.0}, {"text": "sera un mauvais signe par rapport \u00e0", "start": 315.68, "duration": 3.639}, {"text": "l'opinion publique qui a besoin et qui", "start": 317.199, "duration": 4.12}, {"text": "veut une cohabitation j'insiste bien", "start": 319.319, "duration": 4.361}, {"text": "l\u00e0-dessus bon mais il n'emp\u00eache que", "start": 321.319, "duration": 4.0}, {"text": "c'est possible parce que \u00e7a fait partie", "start": 323.68, "duration": 6.079}, {"text": "de ceux qui soutiennent et puis l'id\u00e9e", "start": 325.319, "duration": 6.401}, {"text": "semble-t-il \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 d'\u00e9largir", "start": 329.759, "duration": 3.761}, {"text": "aussi avec des des des des hommes de", "start": 331.72, "duration": 3.56}, {"text": "gauche des des gens qui repr\u00e9senteraient", "start": 333.52, "duration": 3.36}, {"text": "la la sensibilit\u00e9 de gauche qui serait", "start": 335.28, "duration": 4.52}, {"text": "assez logique par rapport \u00e0 la nouvelle", "start": 336.88, "duration": 4.84}, {"text": "architecture de de de l'Assembl\u00e9e", "start": 339.8, "duration": 5.04}, {"text": "nationale sauf que l\u00e0 on voit bien que", "start": 341.72, "duration": 5.88}, {"text": "end fris est ferm\u00e9 porte la porte est", "start": 344.84, "duration": 5.12}, {"text": "ferm\u00e9e zapalski qui pourrait incarner", "start": 347.6, "duration": 4.159}, {"text": "une ouverture \u00e0 gauche c'est c'est c'est", "start": 349.96, "duration": 4.56}, {"text": "bien la question par G G qui dit \u00e7a", "start": 351.759, "duration": 4.0}, {"text": "serait bien que \u00e7a soit quel", "start": 354.52, "duration": 2.56}, {"text": "personnalit\u00e9 mais \u00e7a c'est le monde", "start": 355.759, "duration": 3.56}, {"text": "id\u00e9al de de Michel Barnier oui ou alors", "start": 357.08, "duration": 3.44}, {"text": "c'est des faut gauche enfin je vois pas", "start": 359.319, "duration": 3.081}, {"text": "qui pourrait embarquer parce que les", "start": 360.52, "duration": 3.64}, {"text": "premiers \u00e9l\u00e9ments qu'on a eu bah d\u00e9j\u00e0", "start": 362.4, "duration": 4.0}, {"text": "c'est quand m\u00eame un ministre un premier", "start": 364.16, "duration": 4.4}, {"text": "ministre \u00e0air enfin de droite donc", "start": 366.4, "duration": 4.32}, {"text": "clairement dans la continuit\u00e9 d' en m\u00eame", "start": 368.56, "duration": 3.68}, {"text": "temps qui \u00e9tait devenu de plus en plus \u00e0", "start": 370.72, "duration": 3.16}, {"text": "droite donc si c'est pour parler au", "start": 372.24, "duration": 2.72}, {"text": "fran\u00e7ais je pense qu'au niveau du", "start": 373.88, "duration": 2.92}, {"text": "respect de des r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 374.96, "duration": 3.48}, {"text": "on est quand m\u00eame loin parce que les", "start": 376.8, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9publicains ne p\u00e8sent pas beaucoup dans", "start": 378.44, "duration": 3.36}, {"text": "les r\u00e9sultats il y a eu quand m\u00eame un", "start": 380.08, "duration": 3.399}, {"text": "front r\u00e9publicain et il y a eu en effet", "start": 381.8, "duration": 3.76}, {"text": "un rejet de d'Emmanuel Macron et l\u00e0", "start": 383.479, "duration": 4.16}, {"text": "globalement on sent que c'est il parle", "start": 385.56, "duration": 4.44}, {"text": "d'une coexistence exigence c'est on peut", "start": 387.639, "duration": 4.481}, {"text": "pas croire \u00e0 une cohabitation et les", "start": 390.0, "duration": 4.84}, {"text": "premiers signaux que que Michel Barnier", "start": 392.12, "duration": 4.32}, {"text": "a donn\u00e9 au moment de la passation de", "start": 394.84, "duration": 4.96}, {"text": "pouvoir c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment un", "start": 396.44, "duration": 4.879}, {"text": "programme en tout cas les premiers mots", "start": 399.8, "duration": 2.92}, {"text": "d'un programme qui pourrait satisfaire", "start": 401.319, "duration": 3.401}, {"text": "un minimum la gauche on a quand m\u00eame", "start": 402.72, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 d'immigration de s\u00e9curit\u00e9", "start": 404.72, "duration": 3.24}, {"text": "alors il y a eu un peu les services", "start": 406.84, "duration": 4.0}, {"text": "publics avec le premier", "start": 407.96, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9placement oui mais je trouve que les", "start": 410.84, "duration": 3.44}, {"text": "signaux en tout cas ne sont pas", "start": 412.639, "duration": 3.56}, {"text": "rassurants et quand on entend Fran\u00e7ois", "start": 414.28, "duration": 4.84}, {"text": "Hollande dire niet et Olivier fort", "start": 416.199, "duration": 4.84}, {"text": "pareil je pense qu'ils sont int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 419.12, "duration": 3.24}, {"text": "rester dans l'opposition que de se", "start": 421.039, "duration": 2.801}, {"text": "compromettre \u00e0 un gouvernement qui est", "start": 422.36, "duration": 3.48}, {"text": "clairement identifi\u00e9 quand m\u00eame \u00e0 droite", "start": 423.84, "duration": 3.96}, {"text": "et dans la continuit\u00e9 encore une fois de", "start": 425.84, "duration": 3.52}, {"text": "en m\u00eame temps je parler pas", "start": 427.8, "duration": 3.519}, {"text": "compromission pour moi c'est pas la ce", "start": 429.36, "duration": 4.2}, {"text": "serait pas la compromission ce", "start": 431.319, "duration": 4.401}, {"text": "ser je comprends que pour les socialist", "start": 433.56, "duration": 3.8}, {"text": "c'est consid pas des signau quand m\u00eame", "start": 435.72, "duration": 4.8}, {"text": "de gauche St\u00e9phane du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 437.36, "duration": 5.44}, {"text": "l'opinion l\u00e0 Michel Barnier on sait pas", "start": 440.52, "duration": 4.28}, {"text": "combien de jours \u00e7a va prendre peut-\u00eatre", "start": 442.8, "duration": 3.959}, {"text": "peut-\u00eatre longtemps Mathieu vous disiez", "start": 444.8, "duration": 3.56}, {"text": "la derni\u00e8re fois sur ce plateau je sou", "start": 446.759, "duration": 3.201}, {"text": "avant sa nomination attendons fin", "start": 448.36, "duration": 2.92}, {"text": "septembre on verra on verra bien on", "start": 449.96, "duration": 2.519}, {"text": "esp\u00e8re que ce sera un peu plus rapide", "start": 451.28, "duration": 2.28}, {"text": "mais", "start": 452.479, "duration": 3.84}, {"text": "mais comment les Fran\u00e7ais peuvent-ils se", "start": 453.56, "duration": 4.12}, {"text": "reconna\u00eetre dans ce gouvernement vous", "start": 456.319, "duration": 2.44}, {"text": "voyez ce que je veux dire alors qu'ils", "start": 457.68, "duration": 3.199}, {"text": "se sont massivement d\u00e9plac\u00e9s pour les", "start": 458.759, "duration": 4.081}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e7a c'est aussi \u00e7a le d\u00e9fi", "start": 460.879, "duration": 3.121}, {"text": "mais que ce que voulez les Fran\u00e7ais", "start": 462.84, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s plus de 50 jours de de vot ville", "start": 464.0, "duration": 3.039}, {"text": "c'\u00e9tait la nomination d'un Premier", "start": 465.96, "duration": 3.28}, {"text": "ministre C vient de la droite cert vient", "start": 467.039, "duration": 3.401}, {"text": "de la droite r\u00e9publicaine ce ne sont que", "start": 469.24, "duration": 4.239}, {"text": "47 d\u00e9put\u00e9s 8 % de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 470.44, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas beaucoup c'est la force", "start": 473.479, "duration": 2.84}, {"text": "quelque part la plus faible mais avant", "start": 474.44, "duration": 3.439}, {"text": "tout il voulait que que tout cela cesse", "start": 476.319, "duration": 2.801}, {"text": "et qu'on leur propose quelqu'un qu'on", "start": 477.879, "duration": 2.481}, {"text": "leur propos\u00e9 c'est quelqu'un qui avait", "start": 479.12, "duration": 2.199}, {"text": "quand m\u00eame quitt\u00e9 le champ de la", "start": 480.36, "duration": 2.32}, {"text": "politique en tout cas de la politique", "start": 481.319, "duration": 2.961}, {"text": "quotidienne et donc l'accueil qui lui", "start": 482.68, "duration": 3.359}, {"text": "est fait est plut\u00f4t bienveillant", "start": 484.28, "duration": 3.44}, {"text": "favorable il pas il est pas tant", "start": 486.039, "duration": 4.041}, {"text": "estampill\u00e9 LR dans l'opinion qu'on pe", "start": 487.72, "duration": 4.039}, {"text": "parce a quitt\u00e9 la la la la politique", "start": 490.08, "duration": 2.88}, {"text": "politicienne il y a quand m\u00eame bien", "start": 491.759, "duration": 2.4}, {"text": "longtemps et la derni\u00e8re fois qu'il a", "start": 492.96, "duration": 2.72}, {"text": "exerc\u00e9 des grandes des fonctions", "start": 494.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9minente c'\u00e9tait \u00e0 Bruxelles en tant que", "start": 495.68, "duration": 3.199}, {"text": "n\u00e9gociateur du brexit et il avait d\u00e9j\u00e0", "start": 497.36, "duration": 3.0}, {"text": "quitt\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 la vie politique", "start": 498.879, "duration": 3.361}, {"text": "donc l'accueil lui est plut\u00f4t favorable", "start": 500.36, "duration": 3.119}, {"text": "apr\u00e8s vous le disiez tout \u00e0 l'heure en", "start": 502.24, "duration": 2.239}, {"text": "parlant de cohabitation ce que veulent", "start": 503.479, "duration": 2.16}, {"text": "les Fran\u00e7ais c'est un changement radical", "start": 504.479, "duration": 2.521}, {"text": "de la politique qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 non pas", "start": 505.639, "duration": 2.921}, {"text": "depuis 2 ans mais depuis 7 ans on finir", "start": 507.0, "duration": 3.52}, {"text": "avec le macronisme et faire autre chose", "start": 508.56, "duration": 3.28}, {"text": "les signaux qui sont envoy\u00e9s", "start": 510.52, "duration": 3.439}, {"text": "actuellement au-del\u00e0 de de la majorit\u00e9", "start": 511.84, "duration": 3.92}, {"text": "relative dont il pourrait b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 513.959, "duration": 3.281}, {"text": "c'est on prend le directeur de cabinet", "start": 515.76, "duration": 2.68}, {"text": "de Bruno Le Maire et on le nomme", "start": 517.24, "duration": 2.56}, {"text": "directeur de cabinet du premier ministre", "start": 518.44, "duration": 2.32}, {"text": "je ne suis pas s\u00fbr alors tout le monde", "start": 519.8, "duration": 2.2}, {"text": "ne conna\u00eet pas cette personne mais je ne", "start": 520.76, "duration": 2.959}, {"text": "suis pas persuad\u00e9 que ce genre de de", "start": 522.0, "duration": 3.399}, {"text": "sign m\u00eame il y a quelques petits d\u00e9fis", "start": 523.719, "duration": 3.161}, {"text": "budg\u00e9taire hein il y a des d\u00e9fis", "start": 525.399, "duration": 4.281}, {"text": "budg\u00e9taires mais P que euh on parle", "start": 526.88, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup de ce gouvernement \u00e0 la mercie", "start": 529.68, "duration": 3.44}, {"text": "du rassemblement national Michel Barnier", "start": 531.36, "duration": 3.039}, {"text": "il va aussi \u00eatre \u00e0 la mercie de l'AL", "start": 533.12, "duration": 3.56}, {"text": "gauche de la macronie enfin c'est 166", "start": 534.399, "duration": 3.161}, {"text": "parce qu'on est quand m\u00eame dans une", "start": 536.68, "duration": 3.96}, {"text": "situation in\u00e9dite ou certes c'est un", "start": 537.56, "duration": 4.279}, {"text": "premier ministre de droite qui y a", "start": 540.64, "duration": 2.319}, {"text": "encore quelques semaines \u00e9tait un", "start": 541.839, "duration": 2.801}, {"text": "opposant un opposant frontal au", "start": 542.959, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui devient", "start": 544.64, "duration": 2.439}, {"text": "son premier ministre mais qui sera", "start": 545.839, "duration": 3.481}, {"text": "soutenu par un bloc central de 166", "start": 547.079, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e7a c'est assez particulier s'il", "start": 549.32, "duration": 4.639}, {"text": "veut pouvoir disposer de ce soutien ou", "start": 551.92, "duration": 3.32}, {"text": "si le premier si le pr\u00e9sident de la", "start": 553.959, "duration": 2.681}, {"text": "R\u00e9publique souhaite un peu plus de", "start": 555.24, "duration": 3.44}, {"text": "stabilit\u00e9 en ce qui concerne le Pr du", "start": 556.64, "duration": 3.319}, {"text": "Premier ministre je pense que Michel", "start": 558.68, "duration": 2.8}, {"text": "Barnier va devoir faire tr\u00e8s attention", "start": 559.959, "duration": 3.521}, {"text": "certes il y aura une course un d\u00e9port", "start": 561.48, "duration": 3.039}, {"text": "vers la droite mais \u00e7a \u00e7a fait des", "start": 563.48, "duration": 2.52}, {"text": "ann\u00e9es qu'on en parle on a bien vu les", "start": 564.519, "duration": 2.681}, {"text": "prises de position de Michel Barnier", "start": 566.0, "duration": 4.079}, {"text": "durant la primaire tr\u00e8s dro tr\u00e8s", "start": 567.2, "duration": 5.92}, {"text": "droiti\u00e8re les LR ont bascul\u00e9 au moment", "start": 570.079, "duration": 4.521}, {"text": "de du projet de loi immigration quand", "start": 573.12, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame dans dans une posture ex enfin", "start": 574.6, "duration": 4.56}, {"text": "ultra r\u00e9galienne ultra droitiste je ne", "start": 577.2, "duration": 3.199}, {"text": "dis pas d'extr\u00eame droite enfin ce que", "start": 579.16, "duration": 2.919}, {"text": "disait Bruno rotillo je ne parle m\u00eame", "start": 580.399, "duration": 3.481}, {"text": "pas d'\u00e9icotti avant qu'il quitte enfin", "start": 582.079, "duration": 3.161}, {"text": "avant qu' qu'il tente son op\u00e9ration sur", "start": 583.88, "duration": 2.72}, {"text": "le parti ce que disait Bruno rotillo", "start": 585.24, "duration": 2.8}, {"text": "n'avait rien \u00e0 envier au discours des", "start": 586.6, "duration": 3.76}, {"text": "des des front des des pardon des", "start": 588.04, "duration": 3.96}, {"text": "repr\u00e9sentants sur l'immigration du", "start": 590.36, "duration": 2.8}, {"text": "rassemblement national donc l\u00e0 il est", "start": 592.0, "duration": 2.279}, {"text": "quand m\u00eame dans une situation o\u00f9 tr\u00e8s", "start": 593.16, "duration": 2.56}, {"text": "clairement c'est un lib\u00e9ral en \u00e9conomie", "start": 594.279, "duration": 2.601}, {"text": "oui il va pas toucher il va pas", "start": 595.72, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9tricoter le les retraites euh oui sur", "start": 596.88, "duration": 5.399}, {"text": "la fiscalit\u00e9 on conna\u00eet on conna\u00eet le", "start": 599.68, "duration": 5.32}, {"text": "caract\u00e8re tr\u00e8s ferme de la droite de ce", "start": 602.279, "duration": 4.281}, {"text": "point de vue-l\u00e0 oui \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 605.0, "duration": 3.44}, {"text": "compliqu\u00e9 parce que on voulait les", "start": 606.56, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais voulaient un changement radical", "start": 608.44, "duration": 3.04}, {"text": "et on est en train de leur servir c'est", "start": 610.24, "duration": 2.56}, {"text": "un peu l'impression qu'ils ont d'une", "start": 611.48, "duration": 2.96}, {"text": "Macron en un peu plus \u00e0 droite que ma", "start": 612.8, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent \u00e7a pose la question vous avez", "start": 614.44, "duration": 3.16}, {"text": "parl\u00e9 de coexistence exigeante c'\u00e9tait", "start": 616.0, "duration": 3.279}, {"text": "une formule effectivement qui a \u00e9t\u00e9", "start": 617.6, "duration": 4.56}, {"text": "employ\u00e9e pour euh d\u00e9signer on va dire \u00e7a", "start": 619.279, "duration": 5.081}, {"text": "comme \u00e7a ce que pourrait \u00eatre le", "start": 622.16, "duration": 4.84}, {"text": "fonctionnement du duo pr\u00e9sident Premier", "start": 624.36, "duration": 4.479}, {"text": "ministre \u00e9coutez ce qu'en disait", "start": 627.0, "duration": 4.399}, {"text": "Fran\u00e7ois baayrou hier invit\u00e9 du Grand", "start": 628.839, "duration": 6.641}, {"text": "Jury RTL le Figaro Public S\u00e9nat", "start": 631.399, "duration": 7.0}, {"text": "corresponsabilit\u00e9 \u00e7a veut dire euh le", "start": 635.48, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique exerce la", "start": 638.399, "duration": 4.56}, {"text": "pl\u00e9nitude de ses fonctions d\u00e9finies par", "start": 640.399, "duration": 4.641}, {"text": "la Constitution le Premier ministre", "start": 642.959, "duration": 4.481}, {"text": "exerce la pl\u00e9nitude de ses fonctions", "start": 645.04, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9finies par la Constitution \u00e0 l'article", "start": 647.44, "duration": 5.6}, {"text": "20 et pour moi c'est un \u00e9quilibre qui", "start": 649.959, "duration": 4.401}, {"text": "correspond \u00e0 un", "start": 653.04, "duration": 3.56}, {"text": "triptique un pr\u00e9sident fort un", "start": 654.36, "duration": 4.56}, {"text": "gouvernement fort un parlement fort \u00e0 ce", "start": 656.6, "duration": 5.52}, {"text": "moment l\u00e0 en corresponsabilit\u00e9 on peut", "start": 658.92, "duration": 5.56}, {"text": "avancer Fran\u00e7ois Baou qui rappelle d'une", "start": 662.12, "duration": 4.2}, {"text": "certaine fa\u00e7on le le le le texte ou la", "start": 664.48, "duration": 3.479}, {"text": "lettre de la de la Constitution", "start": 666.32, "duration": 3.24}, {"text": "jean-garig mais tout \u00e7a \u00e7a d\u00e9pend", "start": 667.959, "duration": 3.081}, {"text": "surtout de la volont\u00e9 d'Emmanuel Macron", "start": 669.56, "duration": 3.76}, {"text": "de s'effacer un temps soit peu alors je", "start": 671.04, "duration": 5.52}, {"text": "pense que des facto il devrait \u00eatre", "start": 673.32, "duration": 5.0}, {"text": "oblig\u00e9 de s'effacer mais \u00e7a fait combien", "start": 676.56, "duration": 3.88}, {"text": "de fois qu'on a dit \u00e7a sur PL non mais", "start": 678.32, "duration": 3.56}, {"text": "sauf que l\u00e0 la situation elle est quand", "start": 680.44, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s particuli\u00e8re c'est-\u00e0-dire", "start": 681.88, "duration": 4.56}, {"text": "que Fran\u00e7ois Baayou nous dit un", "start": 683.88, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident fort un gouvernement fort et", "start": 686.44, "duration": 4.44}, {"text": "une assembl\u00e9e forte moi ce que je vois", "start": 688.32, "duration": 4.92}, {"text": "maintenant c'est un pr\u00e9sident faible en", "start": 690.88, "duration": 4.399}, {"text": "tout cas affaibli un Premier ministre", "start": 693.24, "duration": 4.64}, {"text": "qui est aussi affaibli dans les autres", "start": 695.279, "duration": 5.0}, {"text": "cohabitations les les les premiers", "start": 697.88, "duration": 3.72}, {"text": "ministres qui exer\u00e7aient alors", "start": 700.279, "duration": 3.321}, {"text": "pleinement les pouvoirs que leur conf\u00e8re", "start": 701.6, "duration": 4.359}, {"text": "la les la Constitution ces premiers", "start": 703.6, "duration": 4.359}, {"text": "ministres l\u00e0 \u00e9taient fort fort d'une", "start": 705.959, "duration": 3.801}, {"text": "majorit\u00e9 absolue que \u00e7a soit Jacques", "start": 707.959, "duration": 4.521}, {"text": "Chirac \u00c9douard Baladur ou Lionel Jospin", "start": 709.76, "duration": 5.759}, {"text": "l\u00e0 vous AZ forc\u00e9ment un un premier", "start": 712.48, "duration": 5.08}, {"text": "ministre oblig\u00e9 de n\u00e9gocier de naviguer", "start": 715.519, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 vue parce que il est prisonniers \u00e0 la", "start": 717.56, "duration": 5.92}, {"text": "fois du du vote de de la non agression", "start": 720.48, "duration": 5.12}, {"text": "de la part de de du rassemblement", "start": 723.48, "duration": 4.2}, {"text": "national et de la gauche des des", "start": 725.6, "duration": 3.76}, {"text": "macronistes donc pour moi c'est un", "start": 727.68, "duration": 4.56}, {"text": "premier ministre affaibli l\u00e0 aussi qui", "start": 729.36, "duration": 5.36}, {"text": "est fort c'est c'est l'assembl\u00e9e ce sont", "start": 732.24, "duration": 5.52}, {"text": "les partis maintenant qui vont on", "start": 734.72, "duration": 5.119}, {"text": "a donc dans le triptique dont parle", "start": 737.76, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou pour vous le le le", "start": 739.839, "duration": 2.56}, {"text": "pilier le plus fort c'est l'assembl\u00e9e", "start": 741.24, "duration": 2.24}, {"text": "aujourd'hui mais c'est c'est c'est la", "start": 742.399, "duration": 3.8}, {"text": "logique m on pose des cris d'or frais on", "start": 743.48, "duration": 4.0}, {"text": "pousse des cris d'or frais parce que", "start": 746.199, "duration": 3.2}, {"text": "c'est le retour \u00e0 la 4e R\u00e9publique mais", "start": 747.48, "duration": 4.0}, {"text": "la 4e R\u00e9publique d'abord son bilan est", "start": 749.399, "duration": 4.0}, {"text": "pas du toutuss si n\u00e9gatif qu'on a pu le", "start": 751.48, "duration": 4.479}, {"text": "dire il est il a \u00e9t\u00e9 j'allais dire un", "start": 753.399, "duration": 4.721}, {"text": "peu obscurci par la vulgade gauliss qui", "start": 755.959, "duration": 4.161}, {"text": "nous av nous enseign\u00e9 que c'\u00e9tait pas", "start": 758.12, "duration": 3.719}, {"text": "bien il y avait l'instabilit\u00e9", "start": 760.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'impuissance et cetera c'est pas du", "start": 761.839, "duration": 3.44}, {"text": "tout le le bilan de la 4e R\u00e9publique en", "start": 763.44, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 mais donc la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'on", "start": 765.279, "duration": 4.68}, {"text": "est dans une situation de 4e R\u00e9publique", "start": 767.92, "duration": 4.359}, {"text": "avec des institutions de 5e alors je", "start": 769.959, "duration": 4.68}, {"text": "math ou intervenir non le le pr\u00e9sident", "start": 772.279, "duration": 3.761}, {"text": "de la R\u00e9publique a montr\u00e9 des signes il", "start": 774.639, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9tait un peu oblig\u00e9 de d'un effacement", "start": 776.04, "duration": 4.32}, {"text": "d' effacement conseiller", "start": 778.04, "duration": 4.56}, {"text": "commun la tour de contr\u00f4le ne sera plus", "start": 780.36, "duration": 3.64}, {"text": "Alexis", "start": 782.6, "duration": 5.32}, {"text": "CER c'est\u00e0d le le secr\u00e9ire g\u00e9n g ou qui", "start": 784.0, "duration": 5.48}, {"text": "chapotait tous les ministres relisait", "start": 787.92, "duration": 3.64}, {"text": "toutes les interviews il faisait en gros", "start": 789.48, "duration": 4.039}, {"text": "c\u00e9tait le chef d'orchestre de de de", "start": 791.56, "duration": 5.32}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et et donc il va il va", "start": 793.519, "duration": 6.401}, {"text": "m\u00e9caniquement s'effacer et il va \u00eatre", "start": 796.88, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9duit au pouvoir que lui conf\u00e8re \u00e0 la", "start": 799.92, "duration": 3.0}, {"text": "fois la Constitution qui s'occuper un", "start": 801.6, "duration": 3.44}, {"text": "peu du r\u00e9galien il va pouvoir d\u00e9cr\u00e9ter", "start": 802.92, "duration": 4.4}, {"text": "une grande cause du quinquena ou de", "start": 805.04, "duration": 3.479}, {"text": "l'ann\u00e9e peut-\u00eatre et en fait il a un", "start": 807.32, "duration": 3.199}, {"text": "pouvoir de nuis maintenant qu'il peut", "start": 808.519, "duration": 4.521}, {"text": "refuser une nomination il peut l\u00e2cher", "start": 810.519, "duration": 3.961}, {"text": "une perfidie au Conseil des ministres ou", "start": 813.04, "duration": 2.84}, {"text": "dans une interview bref \u00e7a \u00e7a va \u00eatre \u00e7a", "start": 814.48, "duration": 2.919}, {"text": "le pouvoir d'Emmanuel Macron apr\u00e8s \u00e0", "start": 815.88, "duration": 3.399}, {"text": "moins qu'il invente autre chose mais", "start": 817.399, "duration": 3.081}, {"text": "quand on regarde les textes il peut pas", "start": 819.279, "duration": 2.441}, {"text": "faire tellement autre chose alors je vis", "start": 820.48, "duration": 2.719}, {"text": "qu'on parle du du style Barnier quand", "start": 821.72, "duration": 3.239}, {"text": "m\u00eame il a il a r\u00e9serv\u00e9 son premier", "start": 823.199, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9placement au personnel des urgences de", "start": 824.959, "duration": 5.0}, {"text": "l'h\u00f4pital Necker \u00e0 Paris un extrait j'ai", "start": 827.12, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu des contacts avec des \u00e9lus", "start": 829.959, "duration": 3.32}, {"text": "responsables de gauche je vais pas vous", "start": 832.16, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9tailler mon emplo du temps mais je", "start": 833.279, "duration": 3.8}, {"text": "verrai en tout cas dans ce travail", "start": 835.279, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00e9coute de consultation je verrai tous", "start": 837.079, "duration": 3.721}, {"text": "les groupes politiques y compris ceux", "start": 839.24, "duration": 4.68}, {"text": "qui ont exprim\u00e9 une sorte de", "start": 840.8, "duration": 5.44}, {"text": "d'opposition automatique et pr\u00e9alable", "start": 843.92, "duration": 4.68}, {"text": "avant m\u00eame de savoir qui sera ministre", "start": 846.24, "duration": 3.719}, {"text": "et quel sera le programme du", "start": 848.6, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement donc voil\u00e0 \u00c9milie zapalski", "start": 849.959, "duration": 3.721}, {"text": "la la sp\u00e9cialiste en communication", "start": 852.36, "duration": 3.399}, {"text": "politique que vous \u00eates euh que", "start": 853.68, "duration": 3.76}, {"text": "pensez-vous du style Barnier ben moi je", "start": 855.759, "duration": 2.841}, {"text": "pense que c'est justement l\u00e0 qu'il y a", "start": 857.44, "duration": 2.28}, {"text": "plus de changement et de rupture", "start": 858.6, "duration": 2.679}, {"text": "finalement c'est plus sur le style parce", "start": 859.72, "duration": 2.72}, {"text": "que c'est vrai bon ben d\u00e9j\u00e0 son", "start": 861.279, "duration": 4.0}, {"text": "exp\u00e9rience son \u00e2ge son profil euh vous", "start": 862.44, "duration": 4.399}, {"text": "avez parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure hein de de son", "start": 865.279, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00f4le de n\u00e9gociateur au niveau du brexit", "start": 866.839, "duration": 3.521}, {"text": "on sent et d'ailleurs dans ses premiers", "start": 869.079, "duration": 2.841}, {"text": "mots il parle de dialogue il parle des", "start": 870.36, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaires des syndicats des \u00e9lus", "start": 871.92, "duration": 3.24}, {"text": "tous ces corps interm\u00e9diaires qui ont", "start": 873.6, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame tr\u00e8s bouscul\u00e9s durant", "start": 875.16, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00e8re Macron \u00e0 plein pot donc on sent", "start": 877.399, "duration": 5.0}, {"text": "quelque chose qui est plut\u00f4t de l'ordre", "start": 880.56, "duration": 3.079}, {"text": "de l'apaisement de la volont\u00e9 de", "start": 882.399, "duration": 2.921}, {"text": "dialogue il y a autre chose que j'ai", "start": 883.639, "duration": 3.241}, {"text": "remarqu\u00e9 c'est le respect des uns et des", "start": 885.32, "duration": 2.639}, {"text": "autres c'est vrai qu'on a souvent dit", "start": 886.88, "duration": 3.24}, {"text": "qu'Emmanuel Macron manquait d'empathie", "start": 887.959, "duration": 3.601}, {"text": "manquait m\u00eame de consid\u00e9ration", "start": 890.12, "duration": 4.04}, {"text": "finalement pour tout le monde et l\u00e0 on", "start": 891.56, "duration": 4.8}, {"text": "sent quand m\u00eame un Michel Barnier qui", "start": 894.16, "duration": 3.84}, {"text": "est capable alors dans son style assez", "start": 896.36, "duration": 3.08}, {"text": "aust\u00e8re he il saurit pas souvent m\u00eame", "start": 898.0, "duration": 3.12}, {"text": "s'il a eu quelques mots d'humour pendant", "start": 899.44, "duration": 3.48}, {"text": "la passation de pouvoir vis-\u00e0-vis du", "start": 901.12, "duration": 4.32}, {"text": "jeune premier ministre Gabriel hatal", "start": 902.92, "duration": 4.52}, {"text": "mais \u00e7a donne c'est c'est vrai que dans", "start": 905.44, "duration": 5.199}, {"text": "ces moments si perturb\u00e9s \u00e7a fait du bien", "start": 907.44, "duration": 4.639}, {"text": "de voir une personnalit\u00e9 qui a", "start": 910.639, "duration": 2.88}, {"text": "l'exp\u00e9rience politique qui a", "start": 912.079, "duration": 3.401}, {"text": "probablement plus d'intuition politique", "start": 913.519, "duration": 3.12}, {"text": "justement sur ce qui se passe dans la", "start": 915.48, "duration": 3.44}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et qui consid\u00e8re tout le monde", "start": 916.639, "duration": 4.44}, {"text": "mais apr\u00e8s de l\u00e0 \u00e0 faire moi je pense", "start": 918.92, "duration": 4.719}, {"text": "que sur le le fond c'est m\u00eame topo c'est", "start": 921.079, "duration": 3.801}, {"text": "en m\u00eame temps comme vous l'avez dit un", "start": 923.639, "duration": 2.64}, {"text": "tout petit peu plus \u00e0 droite donc moi je", "start": 924.88, "duration": 3.72}, {"text": "pense que Macron il trouve son compte et", "start": 926.279, "duration": 3.761}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a va \u00eatre plus difficile c'est", "start": 928.6, "duration": 2.799}, {"text": "qu'on sait tr\u00e8s bien qu'Emmanuel Macron", "start": 930.04, "duration": 4.359}, {"text": "a du mal \u00e0 voir s'\u00e9panouir s'\u00e9manciper", "start": 931.399, "duration": 4.201}, {"text": "les premiers ministres \u00e0 l'image", "start": 934.399, "duration": 2.36}, {"text": "d'eddouard Philippe qui avait eu", "start": 935.6, "duration": 3.0}, {"text": "tellement de succ\u00e8s que on lui coupe la", "start": 936.759, "duration": 3.961}, {"text": "t\u00eate je pense que \u00e7a peut \u00eatre la m\u00eame", "start": 938.6, "duration": 3.719}, {"text": "chose avec un Michel Barnier qui est", "start": 940.72, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s tenace tr\u00e8s pers\u00e9v\u00e9rant dans dans", "start": 942.319, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e7a et m\u00eame s'il a pas beaucoup de marge", "start": 944.199, "duration": 3.12}, {"text": "de man\u0153uvre parce qu'en gros il va", "start": 945.88, "duration": 3.959}, {"text": "gouverner pour ne pas \u00eatre censur\u00e9 euh", "start": 947.319, "duration": 4.361}, {"text": "bah \u00e7a lui laisse quand m\u00eame une esp\u00e8ce", "start": 949.839, "duration": 3.841}, {"text": "de d'identit\u00e9 qui va pouvoir g\u00eaner un", "start": 951.68, "duration": 3.76}, {"text": "petit peu Emmanuel Macron y compris", "start": 953.68, "duration": 2.88}, {"text": "parce que \u00e7a on en parle pas beaucoup", "start": 955.44, "duration": 2.959}, {"text": "parce qu'on est n\u00e9 sur le National mais", "start": 956.56, "duration": 3.48}, {"text": "sur l' internationale parce que je pense", "start": 958.399, "duration": 3.161}, {"text": "que Michel Barnier qui est quand m\u00eame un", "start": 960.04, "duration": 3.719}, {"text": "habitu\u00e9 de l'Europe un habitu\u00e9 aussi de", "start": 961.56, "duration": 3.759}, {"text": "toutes ces fonctions l\u00e0 je suis pas s\u00fbr", "start": 963.759, "duration": 3.721}, {"text": "qu'il l\u00e2che non plus compl\u00e8tement tout", "start": 965.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a au b\u00e9n\u00e9fice d'Emmanuel Macron qui a", "start": 967.48, "duration": 3.52}, {"text": "pas toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s habile alors je je", "start": 969.24, "duration": 3.64}, {"text": "je suis pas adepte de de du jeunisme", "start": 971.0, "duration": 3.399}, {"text": "mais je pense que plus mon exp\u00e9rience de", "start": 972.88, "duration": 3.759}, {"text": "journaliste va avancer moi je le sauraai", "start": 974.399, "duration": 3.521}, {"text": "mais quand m\u00eame est-ce qu'on peut", "start": 976.639, "duration": 4.12}, {"text": "St\u00e9phan zum incarner une nouvelle fa\u00e7on", "start": 977.92, "duration": 4.76}, {"text": "de faire de la politique \u00e0 73 ans en", "start": 980.759, "duration": 3.241}, {"text": "tant que Premier ministre peut-\u00eatre", "start": 982.68, "duration": 2.68}, {"text": "enant dans dans le contexte bien", "start": 984.0, "duration": 2.639}, {"text": "particulier oui se lancer dans une", "start": 985.36, "duration": 3.0}, {"text": "carri\u00e8re et lancer son \u00e9curie", "start": 986.639, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle je n'en suis pas persuad\u00e9", "start": 988.36, "duration": 3.12}, {"text": "mais l\u00e0 ce qu' lui est demand\u00e9 c'est", "start": 990.319, "duration": 2.76}, {"text": "diff\u00e9rent c'est de tenir de tenir plus", "start": 991.48, "duration": 3.08}, {"text": "que quelques jours ou quelques semaines", "start": 993.079, "duration": 4.24}, {"text": "donc il a ce c\u00f4t\u00e9 rassurant l\u00e0 encore", "start": 994.56, "duration": 4.279}, {"text": "mais je pense que c'est pour \u00e7a que", "start": 997.319, "duration": 3.121}, {"text": "l'accueil qui lui est fait par l'opinion", "start": 998.839, "duration": 2.841}, {"text": "est plut\u00f4t favorable c'est au m\u00eame", "start": 1000.44, "duration": 2.6}, {"text": "niveau qu'\u00c9lisabeth borne et au m\u00eame", "start": 1001.68, "duration": 3.04}, {"text": "niveau que Gabrielle Atal au d\u00e9but oui", "start": 1003.04, "duration": 4.239}, {"text": "pourquoi pas on va voir mais on parle", "start": 1004.72, "duration": 3.679}, {"text": "beaucoup de la forme c'est pas tr\u00e8s", "start": 1007.279, "duration": 2.761}, {"text": "compliqu\u00e9 aujourd'hui de faire de mieux", "start": 1008.399, "duration": 3.92}, {"text": "que Macron en terme de forme pour pour", "start": 1010.04, "duration": 3.359}, {"text": "essayer de d'en finir avec la", "start": 1012.319, "duration": 3.481}, {"text": "verticalit\u00e9 et la suppos\u00e9e arrogance", "start": 1013.399, "duration": 3.601}, {"text": "dont on a accus\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 1015.8, "duration": 2.64}, {"text": "R\u00e9publique ces derni\u00e8res ann\u00e9es mais ce", "start": 1017.0, "duration": 3.72}, {"text": "qui David Gabriel \u00e0 il y avait la", "start": 1018.44, "duration": 3.68}, {"text": "passation de pouvoir c\u00e9tait c'\u00e9tait", "start": 1020.72, "duration": 2.88}, {"text": "assez savoureux il y avait une rupture", "start": 1022.12, "duration": 2.88}, {"text": "quoi en tout cas la for en tout cas", "start": 1023.6, "duration": 2.439}, {"text": "c'\u00e9tait aussi pour le montrer enfin je", "start": 1025.0, "duration": 2.839}, {"text": "ne suis pas le 4e Premier ministre de la", "start": 1026.039, "duration": 3.601}, {"text": "majorit\u00e9 d'Emmanuel Macron c'\u00e9tait \u00e7a", "start": 1027.839, "duration": 3.72}, {"text": "aussi le l'enjeu mais je pense que tr\u00e8s", "start": 1029.64, "duration": 3.199}, {"text": "tr\u00e8s vite on va revenir au fond et au", "start": 1031.559, "duration": 4.041}, {"text": "programme l\u00e0 encore je pense que ce que", "start": 1032.839, "duration": 5.2}, {"text": "la droite r\u00e9publicaine contenu de de de", "start": 1035.6, "duration": 4.76}, {"text": "son \u00e9tiage et de de sa sousre\u00e9sentation", "start": 1038.039, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1040.36, "duration": 3.719}, {"text": "repr\u00e9sente je pense que proposer l\u00e0 je", "start": 1041.839, "duration": 3.561}, {"text": "suis pas en train de d'avoir un discours", "start": 1044.079, "duration": 2.76}, {"text": "militant mais c'est plus l\u00e0 dans ce", "start": 1045.4, "duration": 3.76}, {"text": "qu'attend l'opinion faire un faire un", "start": 1046.839, "duration": 3.521}, {"text": "peu plus de r\u00e9galien \u00eatre un peu plus", "start": 1049.16, "duration": 2.6}, {"text": "dur sur l'immigration que jusqu'\u00e0", "start": 1050.36, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sent mais avoir au niveau \u00e9conomique", "start": 1051.76, "duration": 3.799}, {"text": "en tout cas quelque chose qui qui va", "start": 1054.24, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eatre forc\u00e9ment lib\u00e9ral notamment cont", "start": 1055.559, "duration": 3.681}, {"text": "tenu de de l'\u00e9tat des finances publiques", "start": 1057.76, "duration": 3.56}, {"text": "je pense que tr\u00e8s vite \u00e7a va tanguer", "start": 1059.24, "duration": 3.36}, {"text": "pour le Premier ministre parce et je ne", "start": 1061.32, "duration": 2.92}, {"text": "parle pas que du rassemblement national", "start": 1062.6, "duration": 3.439}, {"text": "c'est un programme quand on voit ce", "start": 1064.24, "duration": 2.88}, {"text": "qu'est le programme de la droite", "start": 1066.039, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui de la droite r\u00e9publicaine", "start": 1067.12, "duration": 3.919}, {"text": "c'est tr\u00e8s \u00e7a a tr\u00e8s peu de points", "start": 1068.88, "duration": 3.4}, {"text": "commun avec ce que r\u00e9clam les Fran\u00e7ais", "start": 1071.039, "duration": 2.0}, {"text": "le probl\u00e8me c'est qu'il y a pas des", "start": 1072.28, "duration": 1.72}, {"text": "Fran\u00e7ais qui attendent des choses ils", "start": 1073.039, "duration": 2.161}, {"text": "sont pas coh\u00e9rents il y a diff\u00e9rents", "start": 1074.0, "duration": 2.44}, {"text": "types de fran\u00e7ais les fran\u00e7ais de gauche", "start": 1075.2, "duration": 2.64}, {"text": "qu'est-ce qu'ils veulent l'abogation de", "start": 1076.44, "duration": 3.479}, {"text": "la du projet je dois enfin de la r\u00e9forme", "start": 1077.84, "duration": 3.64}, {"text": "des retraites et \u00e0 l'extr\u00eame droite on", "start": 1079.919, "duration": 2.361}, {"text": "sait tr\u00e8s bien ce qu'ils veulent en", "start": 1081.48, "duration": 2.04}, {"text": "terme de s\u00e9curit\u00e9 et en terme", "start": 1082.28, "duration": 3.12}, {"text": "d'immigration \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 1083.52, "duration": 3.88}, {"text": "pour un Premier ministre issu des de la", "start": 1085.4, "duration": 3.56}, {"text": "droite r\u00e9publicaine qui par d\u00e9finition", "start": 1087.4, "duration": 3.56}, {"text": "va devoir faire venir beaucoup de enfin", "start": 1088.96, "duration": 3.76}, {"text": "un certain nombre en tout cas de de", "start": 1090.96, "duration": 4.68}, {"text": "responsables de ce parti de d\u00e9finir un", "start": 1092.72, "duration": 4.72}, {"text": "discours de politique G\u00e9n g\u00e9n\u00e9rale et", "start": 1095.64, "duration": 3.039}, {"text": "une politique qui correspond \u00e0 ce", "start": 1097.44, "duration": 2.44}, {"text": "qu'attendent les Fran\u00e7ais aujourd'hui", "start": 1098.679, "duration": 4.521}, {"text": "justement Mathieu parlons de de de cette", "start": 1099.88, "duration": 4.32}, {"text": "difficult\u00e9 pour Michel Barnier de", "start": 1103.2, "duration": 3.4}, {"text": "composer son son gouvernement il devrait", "start": 1104.2, "duration": 5.08}, {"text": "faire la part belle o\u00f9 elle est alors le", "start": 1106.6, "duration": 4.319}, {"text": "nouveau Premier ministre a a pris soin", "start": 1109.28, "duration": 3.92}, {"text": "de pr\u00e9ciser vendredi soir que ce serait", "start": 1110.919, "duration": 4.481}, {"text": "pas seulement un gouvernement de droite", "start": 1113.2, "duration": 3.8}, {"text": "alors tout est donc dans ce pas", "start": 1115.4, "duration": 3.0}, {"text": "seulement il y aura sans doute aussi on", "start": 1117.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'a dit tout \u00e0 l'heure quelques", "start": 1118.4, "duration": 3.36}, {"text": "macronistes d'autres personnalit\u00e9s mais", "start": 1119.72, "duration": 3.48}, {"text": "ce qui pr\u00e9figure une forme de changement", "start": 1121.76, "duration": 3.12}, {"text": "dans la continuit\u00e9 c'est ce qu'on disait", "start": 1123.2, "duration": 2.8}, {"text": "hein puisque dans le gouvernement Atal", "start": 1124.88, "duration": 2.279}, {"text": "il y avait un peu moins de la moiti\u00e9 des", "start": 1126.0, "duration": 3.08}, {"text": "ministres qui \u00e9taient issus de la droite", "start": 1127.159, "duration": 3.361}, {"text": "dans le gouvernement Barnier qui sait la", "start": 1129.08, "duration": 4.0}, {"text": "propretion sera peut-\u00eatre invers\u00e9e quoi", "start": 1130.52, "duration": 4.039}, {"text": "qu'il en soit c'est quand m\u00eame un peu", "start": 1133.08, "duration": 2.839}, {"text": "No\u00ebl avant l'heure pour les LR faut le", "start": 1134.559, "duration": 2.921}, {"text": "dire laminer dans les urnes \u00e0 la", "start": 1135.919, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pu l\u00e9gislative leur parti", "start": 1137.48, "duration": 5.36}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit quand m\u00eame \u00e0 \u00e0 \u00e0 au groupe", "start": 1140.32, "duration": 4.239}, {"text": "le plus fam\u00e9lique de leur histoire en", "start": 1142.84, "duration": 4.12}, {"text": "juillet dernier 41 d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus sous", "start": 1144.559, "duration": 3.761}, {"text": "leur couleurs auquel s'ajoute une", "start": 1146.96, "duration": 4.12}, {"text": "poign\u00e9e d'apparent\u00e9 \u00e7a fait au total", "start": 1148.32, "duration": 4.28}, {"text": "moins que les socialistes un petit peu", "start": 1151.08, "duration": 3.719}, {"text": "plus que que les \u00e9cologistes mais les", "start": 1152.6, "duration": 3.68}, {"text": "voil\u00e0 donc qui font main basse sur", "start": 1154.799, "duration": 3.321}, {"text": "l'ex\u00e9cutif il n'en esp\u00e9rait pas tant", "start": 1156.28, "duration": 3.04}, {"text": "faut le rappeler \u00e0 tel point que Laurent", "start": 1158.12, "duration": 3.0}, {"text": "voquier avait d\u00e9clar\u00e9 sans prendre trop", "start": 1159.32, "duration": 3.16}, {"text": "de risque que sa formation ne", "start": 1161.12, "duration": 3.439}, {"text": "participerait m\u00eame pas une coalition et", "start": 1162.48, "duration": 3.6}, {"text": "encore moins au gouvernement l'id\u00e9e", "start": 1164.559, "duration": 2.721}, {"text": "c'\u00e9tait pas question d'occuper un", "start": 1166.08, "duration": 3.76}, {"text": "strapontin dans le Titanic du macronisme", "start": 1167.28, "duration": 4.04}, {"text": "mais maintenant que Michel Barnier est", "start": 1169.84, "duration": 2.92}, {"text": "au gouvernail j'allais dire c'est quand", "start": 1171.32, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00eame une autre affaire mais est-ce que", "start": 1172.76, "duration": 2.919}, {"text": "la droite pour autant elle est pr\u00eate non", "start": 1173.88, "duration": 3.6}, {"text": "euh si au niveau local et donc", "start": 1175.679, "duration": 4.041}, {"text": "paricochet par exemple ici au S\u00e9nat ils", "start": 1177.48, "duration": 4.679}, {"text": "affichent encore de de borest au niveau", "start": 1179.72, "duration": 4.12}, {"text": "national et en particulier \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1182.159, "duration": 4.441}, {"text": "les LR sont un parti zombie ces \u00e9lus ou", "start": 1183.84, "duration": 3.88}, {"text": "du moins ceux qui ont r\u00e9sist\u00e9 aux", "start": 1186.6, "duration": 3.0}, {"text": "sir\u00e8nes du d\u00e9bauchage ont faire quand", "start": 1187.72, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame depuis 2 ans soit le spectacle de", "start": 1189.6, "duration": 3.52}, {"text": "leur lcheter on l'a vu pendant le d\u00e9bat", "start": 1191.48, "duration": 3.439}, {"text": "sur les retraites soit le spectacle de", "start": 1193.12, "duration": 3.6}, {"text": "leur division avec ce point d'org ce Vau", "start": 1194.919, "duration": 5.0}, {"text": "ville vous vous souvenez estival avec ti", "start": 1196.72, "duration": 4.64}, {"text": "qui risque de se transformer d'ailleurs", "start": 1199.919, "duration": 3.64}, {"text": "en feuilleton judiciaire ces", "start": 1201.36, "duration": 3.72}, {"text": "intellectuels ou du moins ce qu'il en", "start": 1203.559, "duration": 3.881}, {"text": "restait chez LR on ont donn\u00e9 le", "start": 1205.08, "duration": 4.0}, {"text": "sentiment d'arr\u00eater de travailler depuis", "start": 1207.44, "duration": 3.92}, {"text": "longtemps on t\u00e9moigne le pacte", "start": 1209.08, "duration": 5.64}, {"text": "l\u00e9gislatif qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 qui", "start": 1211.36, "duration": 5.799}, {"text": "recycle les propositions de loi", "start": 1214.72, "duration": 3.72}, {"text": "notamment s\u00e9natorial qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0", "start": 1217.159, "duration": 3.041}, {"text": "dans les tuyau mais aussi beaucoup de", "start": 1218.44, "duration": 3.96}, {"text": "vieilles lunes sarkozistes sur la", "start": 1220.2, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 son l' immigration au fond", "start": 1222.4, "duration": 3.44}, {"text": "comme si le pays comme si la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1224.4, "duration": 3.279}, {"text": "n'avait pas chang\u00e9 depuis 10 ans", "start": 1225.84, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9sultat les adh\u00e9rant qui s'\u00e9tent", "start": 1227.679, "duration": 3.921}, {"text": "remobilis\u00e9 pour la primaire de 2021 bah", "start": 1229.48, "duration": 4.04}, {"text": "ont pris la poudre des scampettes quant", "start": 1231.6, "duration": 3.439}, {"text": "aux \u00e9lecteurs l\u00e0 ils sont carr\u00e9ment", "start": 1233.52, "duration": 3.399}, {"text": "all\u00e9s voir ailleurs d\u00e9j\u00e0 depuis 2 ans", "start": 1235.039, "duration": 2.921}, {"text": "bon vous nous dites que la droite est", "start": 1236.919, "duration": 2.441}, {"text": "pas forc\u00e9ment pr\u00eate mais est-ce que le", "start": 1237.96, "duration": 3.0}, {"text": "fait de participer \u00e0 un gouvernement", "start": 1239.36, "duration": 3.52}, {"text": "peut lui redonner des couleurs j'en suis", "start": 1240.96, "duration": 3.92}, {"text": "pas s\u00fbr euh dans les pour les raisons", "start": 1242.88, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on a \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la fois programmatique", "start": 1244.88, "duration": 2.72}, {"text": "et puis dans les circonstances actuelles", "start": 1246.48, "duration": 2.84}, {"text": "c'est\u00e0d sans majorit\u00e9 et sans marche de", "start": 1247.6, "duration": 3.04}, {"text": "man\u0153uvre financi\u00e8re \u00e7a prmet quand m\u00eame", "start": 1249.32, "duration": 2.839}, {"text": "d'\u00eatre compliqu\u00e9 ce qui explique que", "start": 1250.64, "duration": 2.919}, {"text": "quelques-uns et encore quelques", "start": 1252.159, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9ticences \u00e0 participer au gouvernement", "start": 1253.559, "duration": 4.081}, {"text": "mais surtout ce cadeau il pourrait bien", "start": 1255.52, "duration": 3.84}, {"text": "se r\u00e9v\u00e9ler empoisonn don tant que LR", "start": 1257.64, "duration": 3.72}, {"text": "n'aura pas tranch\u00e9 sa strat\u00e9gie pour", "start": 1259.36, "duration": 4.48}, {"text": "2027 est-ce qu'il faut se recentrer pour", "start": 1261.36, "duration": 4.679}, {"text": "faire main basse sur le vaisseau fant\u00f4me", "start": 1263.84, "duration": 3.719}, {"text": "du macronisme ou \u00e0 l'inverse se", "start": 1266.039, "duration": 4.081}, {"text": "droitiser pour tenter de siffonner le", "start": 1267.559, "duration": 4.521}, {"text": "rassemblement national le d\u00e9bat reste", "start": 1270.12, "duration": 4.2}, {"text": "entier alors c'est c'est le titre assez", "start": 1272.08, "duration": 4.479}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de de de notre d\u00e9bat est-ce que", "start": 1274.32, "duration": 4.92}, {"text": "vous parlez d'un holdup de de LR", "start": 1276.559, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui non moi je consid\u00e8re pas \u00e7a", "start": 1279.24, "duration": 4.28}, {"text": "comme un holdup c'est on voit tr\u00e8s bien", "start": 1281.279, "duration": 5.4}, {"text": "que d'autres solutions auraient pu \u00eatre", "start": 1283.52, "duration": 5.32}, {"text": "tent\u00e9es qu'elles ne l'ont pas \u00e9t\u00e9 pour", "start": 1286.679, "duration": 4.201}, {"text": "des tas de raisons qui tiennent \u00e0", "start": 1288.84, "duration": 4.719}, {"text": "Emmanuel Macron mais aussi \u00e0 ce qui", "start": 1290.88, "duration": 4.159}, {"text": "s'est pass\u00e9 au sein du du Parti", "start": 1293.559, "duration": 4.12}, {"text": "socialiste et et finalement qui pas", "start": 1295.039, "duration": 4.88}, {"text": "voulu du pouvoir oui c'est \u00e7a qui n'ont", "start": 1297.679, "duration": 4.681}, {"text": "pas voulu du pouvoir les les qui n'ont", "start": 1299.919, "duration": 5.201}, {"text": "pas voulu de Bernard casenuve les c'est", "start": 1302.36, "duration": 6.4}, {"text": "c'est une solution de d'apaisement la la", "start": 1305.12, "duration": 7.559}, {"text": "figure de de de Monsieur Barnier est une", "start": 1308.76, "duration": 6.68}, {"text": "figure d'apaisement et je pense que", "start": 1312.679, "duration": 4.88}, {"text": "cette cette id\u00e9e d'apaisement c'est", "start": 1315.44, "duration": 4.239}, {"text": "quelque chose que les sondages le monde", "start": 1317.559, "duration": 3.921}, {"text": "que les Fran\u00e7ais attendaient \u00e7a c'est", "start": 1319.679, "duration": 4.12}, {"text": "c'est une certitude que \u00e7a \u00e7a soit", "start": 1321.48, "duration": 5.6}, {"text": "inesp\u00e9r\u00e9 pour eux c'est possible \u00e0 court", "start": 1323.799, "duration": 6.041}, {"text": "terme parce que parce que \u00e7a c un peu la", "start": 1327.08, "duration": 4.92}, {"text": "th\u00e8se de Nicolas Sarkozy il fallait", "start": 1329.84, "duration": 5.04}, {"text": "revenir au centre au centre du jeu", "start": 1332.0, "duration": 5.039}, {"text": "maintenant c'est vrai que revenz au", "start": 1334.88, "duration": 4.2}, {"text": "centre du jeu sans avoir cette cette", "start": 1337.039, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9pine dorsale id\u00e9ologique qui est la", "start": 1339.08, "duration": 4.4}, {"text": "vraie raison de leur \u00e9chec depuis c'est", "start": 1340.96, "duration": 4.36}, {"text": "pas Macron qui a d\u00e9truit le Parti", "start": 1343.48, "duration": 3.64}, {"text": "socialiste et le et les et les", "start": 1345.32, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9publicains ce sont eux-m\u00eames qui sont", "start": 1347.12, "duration": 3.919}, {"text": "autod\u00e9truit et Emmanuel Macron on a", "start": 1348.96, "duration": 4.76}, {"text": "retir\u00e9 les les b\u00e9n\u00e9fices moi je sais je", "start": 1351.039, "duration": 4.281}, {"text": "suis persuad\u00e9 que que c'est comme \u00e7a que", "start": 1353.72, "duration": 3.4}, {"text": "les choses se sont passer et qu'on", "start": 1355.32, "duration": 3.839}, {"text": "retrouve les les les m\u00eames question", "start": 1357.12, "duration": 4.439}, {"text": "aujourd'hui alors c'est c'est \u00e7a n'est", "start": 1359.159, "duration": 4.561}, {"text": "pas un holdup non plus parce que il faut", "start": 1361.559, "duration": 5.561}, {"text": "voir quand m\u00eame que l'axe de le pivot je", "start": 1363.72, "duration": 5.439}, {"text": "dirais de de de la g\u00e9om\u00e9trie politique", "start": 1367.12, "duration": 4.28}, {"text": "fran\u00e7aise aujourd'hui et B il se situe", "start": 1369.159, "duration": 4.161}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 droite tout le monde constate", "start": 1371.4, "duration": 4.08}, {"text": "que sur un certain nombre d'items les", "start": 1373.32, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais pensent plus \u00e0 droite et", "start": 1375.48, "duration": 4.799}, {"text": "n'oublions pas que vous avez plus de 10", "start": 1377.76, "duration": 4.84}, {"text": "millions d'\u00e9lecteurs qui au au premier", "start": 1380.279, "duration": 3.681}, {"text": "tour ont vot\u00e9 pour le rassemblement", "start": 1382.6, "duration": 3.959}, {"text": "national donc c'est quelque part c'est", "start": 1383.96, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un non mais je je alle allez au", "start": 1386.559, "duration": 4.081}, {"text": "bout rapidement juste pour dire que \u00e7a", "start": 1388.52, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a appara\u00eet comme un parce que on est", "start": 1390.64, "duration": 4.72}, {"text": "habitu\u00e9 sous la 5e R\u00e9publique \u00e0 avoir \u00e0", "start": 1392.679, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 se dire bon ben c'est la la", "start": 1395.36, "duration": 3.199}, {"text": "formation la plus puissante qui va", "start": 1397.24, "duration": 3.799}, {"text": "gouverner et cetera mais il est il il a", "start": 1398.559, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dans les r\u00e9gimes parlementair que", "start": 1401.039, "duration": 4.321}, {"text": "nous avons connu il y a eu des moments", "start": 1403.64, "duration": 4.08}, {"text": "o\u00f9 c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment le le le plus", "start": 1405.36, "duration": 4.24}, {"text": "puissant quiord ok alors hold up ou pas", "start": 1407.72, "duration": 3.12}, {"text": "je commence avec St\u00e9phane et ensuite", "start": 1409.6, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9milyie alors hold up non parce que ce", "start": 1410.84, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas les r\u00e9publicains qui se", "start": 1412.72, "duration": 2.959}, {"text": "saisissent du pouvoir c'est le pr\u00e9sident", "start": 1414.4, "duration": 3.519}, {"text": "de la R\u00e9publique qui", "start": 1415.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'ordonne mais c'est", "start": 1417.919, "duration": 5.081}, {"text": "c'est la gauche a tout tent\u00e9 Emmanuel", "start": 1420.08, "duration": 5.199}, {"text": "Macron a tout fait pour que la gauche ne", "start": 1423.0, "duration": 4.84}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 Matignon alors est-ce que", "start": 1425.279, "duration": 5.441}, {"text": "oui alors la gauche version version NFP", "start": 1427.84, "duration": 4.28}, {"text": "Lucy cassette mais la gauche version", "start": 1430.72, "duration": 2.76}, {"text": "cas9 il y avait il y avait une", "start": 1432.12, "duration": 3.039}, {"text": "opportunit\u00e9 quand m\u00eame oui et pu mais il", "start": 1433.48, "duration": 3.84}, {"text": "y avait aussi il y avait aussi le coupr\u00ea", "start": 1435.159, "duration": 3.841}, {"text": "annonc\u00e9 par les responsables de de de la", "start": 1437.32, "duration": 2.92}, {"text": "macronie de dire de toute fa\u00e7on s'il y", "start": 1439.0, "duration": 3.679}, {"text": "avait LFI dans le gouvernement ce", "start": 1440.24, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement serait censur\u00e9 donc si on", "start": 1442.679, "duration": 3.401}, {"text": "parle de tort les torts sont \u00e0 mon sens", "start": 1444.48, "duration": 4.199}, {"text": "pas partager euh donc c'est pas un hold", "start": 1446.08, "duration": 4.079}, {"text": "up pour \u00e7a mais \u00e9videmment oui c'est se", "start": 1448.679, "duration": 3.161}, {"text": "retrouve dans cette Sion paradoxale 47", "start": 1450.159, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'est rien enfin c'est pas", "start": 1451.84, "duration": 2.439}, {"text": "beaucoup en tout cas maintenant je pense", "start": 1452.88, "duration": 3.24}, {"text": "que la vraie question \u00e0 tr\u00e8s court terme", "start": 1454.279, "duration": 3.041}, {"text": "c'est\u00e0d dans les jours qui viennent", "start": 1456.12, "duration": 3.96}, {"text": "c'est est-ce que les t\u00e9nors de la droite", "start": 1457.32, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9publicaine les retaillot les voquiers", "start": 1460.08, "duration": 4.36}, {"text": "vont faire le choix ou pas de participer", "start": 1462.12, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement parce que l\u00e0 \u00e7a change tout", "start": 1464.44, "duration": 2.599}, {"text": "parce que faire venir des des gens des", "start": 1465.64, "duration": 3.44}, {"text": "ex UMP des exp des gens qu'on a connu", "start": 1467.039, "duration": 3.441}, {"text": "qui reviennent des haut-fonctionnaires", "start": 1469.08, "duration": 3.12}, {"text": "de droite \u00e7a \u00e7a c'est possible c'est pas", "start": 1470.48, "duration": 3.799}, {"text": "un probl\u00e8me mais est-ce que les 4 5 si", "start": 1472.2, "duration": 3.0}, {"text": "personnes les plus puissantes", "start": 1474.279, "duration": 2.4}, {"text": "aujourd'hui au sein de ce parti et", "start": 1475.2, "duration": 2.92}, {"text": "Michel Barnier ne faisait pas partie des", "start": 1476.679, "duration": 3.6}, {"text": "personnes qui disposaient de la plus", "start": 1478.12, "duration": 3.559}, {"text": "grande influence il y a encore quelques", "start": 1480.279, "duration": 2.64}, {"text": "jours est-ce que eux vont franchir le", "start": 1481.679, "duration": 3.041}, {"text": "Rubicon et l\u00e0 \u00e7a change s s'il passe", "start": 1482.919, "duration": 3.441}, {"text": "s'il rentre au gouvernement l\u00e0 \u00e7a change", "start": 1484.72, "duration": 3.36}, {"text": "toute la physionomie l\u00e0 officiellement", "start": 1486.36, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e7a acc\u00e9l\u00e8re la fusion entre l'\u00e9lectorat", "start": 1488.08, "duration": 4.28}, {"text": "macroniste centriste et l'\u00e9lectorat et", "start": 1489.919, "duration": 4.161}, {"text": "et la course et pour et \u00e7a pourrait \u00eatre", "start": 1492.36, "duration": 3.4}, {"text": "une solution parce que l\u00e0 encore on", "start": 1494.08, "duration": 2.76}, {"text": "oublie une chose on oublie \u00c9douard", "start": 1495.76, "duration": 2.639}, {"text": "Philippe qui a annonc\u00e9 sa sa candidate", "start": 1496.84, "duration": 3.12}, {"text": "nature et son qui a commenc\u00e9 son droit", "start": 1498.399, "duration": 3.4}, {"text": "d'inventaire la la semaine derni\u00e8re il y", "start": 1499.96, "duration": 3.319}, {"text": "a vraiment embouteillage \u00e0 droite et il", "start": 1501.799, "duration": 3.161}, {"text": "va falloir se positionner tr\u00e8s tr\u00e8s vite", "start": 1503.279, "duration": 3.681}, {"text": "rester hors du gouvernement quand on est", "start": 1504.96, "duration": 3.36}, {"text": "Bruno rotaillot quand on est Laurent", "start": 1506.96, "duration": 2.599}, {"text": "voquier quand on est aussi Xavier", "start": 1508.32, "duration": 3.92}, {"text": "Bertron quelque part c'est un choix on", "start": 1509.559, "duration": 3.641}, {"text": "peut le comprendre parce que vous", "start": 1512.24, "duration": 2.24}, {"text": "l'\u00e9voquiez tout \u00e0 l'heure personne n'a", "start": 1513.2, "duration": 4.839}, {"text": "envie de de de de de finir de d'\u00eatre", "start": 1514.48, "duration": 6.48}, {"text": "emport\u00e9 vers le vers le vers le fond par", "start": 1518.039, "duration": 6.081}, {"text": "par la fin de de de ce second quinquen", "start": 1520.96, "duration": 5.079}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais ne pas participer", "start": 1524.12, "duration": 3.799}, {"text": "c'est aussi finalement louper l'occasion", "start": 1526.039, "duration": 3.721}, {"text": "de faire la d\u00e9monstration de l'utilit\u00e9", "start": 1527.919, "duration": 3.12}, {"text": "de la droite r\u00e9publicaine le vrai", "start": 1529.76, "duration": 3.039}, {"text": "probl\u00e8me depuis 7 ans c'est qu'\u00e0 aucun", "start": 1531.039, "duration": 3.321}, {"text": "moment jusqu'\u00e0 la nomination de Barnier", "start": 1532.799, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a pourrait changer la droite dite de", "start": 1534.36, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement n \u00e9t\u00e9 capable de faire la", "start": 1536.559, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9monstration de son utilit\u00e9 de sa", "start": 1538.24, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 quelque part \u00e0 exist\u00e9 et \u00e0", "start": 1539.96, "duration": 4.12}, {"text": "prendre pouvoir c'est s l\u00e0 il faut y", "start": 1541.88, "duration": 5.48}, {"text": "aller il fautont le cran et le courage", "start": 1544.08, "duration": 4.599}, {"text": "tout \u00e7a par calcul politique avec les", "start": 1547.36, "duration": 2.96}, {"text": "yeux riv\u00e9s sur 2027 c'est pas \u00e9vident", "start": 1548.679, "duration": 2.761}, {"text": "sauf que laine Sarkozi elle \u00e9tait", "start": 1550.32, "duration": 2.52}, {"text": "minoritaire tr\u00e8s clairement au sein de", "start": 1551.44, "duration": 3.119}, {"text": "de l depuis plusieurs ann\u00e9es moi j'ai", "start": 1552.84, "duration": 2.719}, {"text": "l'impression qu'il se passe quand m\u00eame", "start": 1554.559, "duration": 2.761}, {"text": "quelque chose c'est une esp\u00e8ce de", "start": 1555.559, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9monstration que que le en m\u00eame temps", "start": 1557.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a ne fonctionne pas parce que l\u00e0 \u00e0", "start": 1559.399, "duration": 4.4}, {"text": "moins qu' euh je vois pas qui \u00e7a ne", "start": 1561.0, "duration": 4.96}, {"text": "fonctionne plus \u00e7a ne fonctionne plus \u00e7a", "start": 1563.799, "duration": 4.6}, {"text": "a march\u00e9 un certain temps et de mani\u00e8re", "start": 1565.96, "duration": 4.959}, {"text": "tactique \u00e7a l'a amen\u00e9 finalement de plus", "start": 1568.399, "duration": 4.321}, {"text": "en plus \u00e0 aller vers la droite jusqu'\u00e0", "start": 1570.919, "duration": 3.521}, {"text": "apprendre puisque en effet c'est", "start": 1572.72, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron qui a choisi ce premier", "start": 1574.44, "duration": 4.719}, {"text": "ministre de droite donc on a clairement", "start": 1576.48, "duration": 5.319}, {"text": "une red\u00e9finition finalement du paysage", "start": 1579.159, "duration": 5.12}, {"text": "qui revient sur un clivage droite gauche", "start": 1581.799, "duration": 4.12}, {"text": "qui est particulier mais qui est en", "start": 1584.279, "duration": 2.961}, {"text": "train de se refaire puisque finalement", "start": 1585.919, "duration": 3.201}, {"text": "et vous l'avez dit la droite va devoir", "start": 1587.24, "duration": 3.84}, {"text": "un peu choisir est-ce qu'elle va plut\u00f4t", "start": 1589.12, "duration": 4.2}, {"text": "au centre ou est-ce qu'elle va r\u00e9pondre", "start": 1591.08, "duration": 4.839}, {"text": "aux sir\u00e8nes d'une ligne beaucoup plus", "start": 1593.32, "duration": 4.64}, {"text": "rassemblement national ce qu'on a vu", "start": 1595.919, "duration": 3.561}, {"text": "hein clairement avec la loi immigration", "start": 1597.96, "duration": 3.439}, {"text": "la tentation elle est quand m\u00eame presque", "start": 1599.48, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 aboutie hein euh et de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1601.399, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e0 gauche m\u00eame si euh \u00e7a a du mal parce", "start": 1604.0, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il y a encore des divisions on sent", "start": 1606.52, "duration": 3.32}, {"text": "bien qu'ils ne veulent pas participer \u00e0", "start": 1607.88, "duration": 4.12}, {"text": "ce gouvernement soi-disant en m\u00eame temps", "start": 1609.84, "duration": 4.04}, {"text": "bis parce que ils veulent rester dans", "start": 1612.0, "duration": 3.679}, {"text": "l'opposition et que \u00e7a ne convient pas", "start": 1613.88, "duration": 4.36}, {"text": "l'IM la moiti\u00e9 du Parti socialiste vous", "start": 1615.679, "duration": 5.641}, {"text": "voulait une participation avec Bernard", "start": 1618.24, "duration": 6.439}, {"text": "la moiti\u00e9 du Parti socialiste ou tout", "start": 1621.32, "duration": 5.88}, {"text": "redevient qui redevient une force majeur", "start": 1624.679, "duration": 6.641}, {"text": "et et et qui comme le leurs a\u00een\u00e9s sont", "start": 1627.2, "duration": 6.079}, {"text": "soumis \u00e0 la pression", "start": 1631.32, "duration": 4.68}, {"text": "de d'une extr\u00eame gauche oui mais en tout", "start": 1633.279, "duration": 4.361}, {"text": "cas on voit bien que \u00e7a se redessine que", "start": 1636.0, "duration": 3.399}, {"text": "quelque part ce projet d'Emmanuel Macron", "start": 1637.64, "duration": 3.48}, {"text": "qui a en effet moi je pense quand m\u00eame", "start": 1639.399, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9truit une partie du paysage parce", "start": 1641.12, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il a quand m\u00eame siphonn\u00e9 une partie", "start": 1642.6, "duration": 4.079}, {"text": "de la droite accomagn\u00e9 leutodestruction", "start": 1644.24, "duration": 4.919}, {"text": "il a accompagn\u00e9 il a parti icip et l\u00e0 on", "start": 1646.679, "duration": 4.281}, {"text": "est en train de revoir un paysage et", "start": 1649.159, "duration": 2.921}, {"text": "apr\u00e8s moi je suis pas compl\u00e8tement", "start": 1650.96, "duration": 3.4}, {"text": "d'accord avec cette id\u00e9e que la France", "start": 1652.08, "duration": 4.36}, {"text": "est plus \u00e0 droite parce que le c\u00f4t\u00e9", "start": 1654.36, "duration": 4.12}, {"text": "malin d'une marine Le Pen depuis", "start": 1656.44, "duration": 3.599}, {"text": "quelques ann\u00e9es c'est de parler pouvoir", "start": 1658.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'achat c'est de parler social et de", "start": 1660.039, "duration": 4.281}, {"text": "parler aux cat\u00e9gories populaires qui ont", "start": 1662.44, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9sert\u00e9 par la gauche qui \u00e9tait", "start": 1664.32, "duration": 4.719}, {"text": "cens\u00e9 plus s'en occuper et qui a un", "start": 1666.96, "duration": 3.76}, {"text": "petit peu renonc\u00e9 \u00e0 \u00e7a alors vous vous", "start": 1669.039, "duration": 3.88}, {"text": "parliez de d'\u00c9douard Philippe justement", "start": 1670.72, "duration": 4.6}, {"text": "la strat\u00e9gie de de de son parti horizon", "start": 1672.919, "duration": 4.441}, {"text": "horizon r\u00e9pondra pr\u00e9sent au soutien de", "start": 1675.32, "duration": 3.959}, {"text": "Michel Barnier c'est ce que disait", "start": 1677.36, "duration": 5.199}, {"text": "Christian Estrosi ce matin sur BFM", "start": 1679.279, "duration": 6.961}, {"text": "TV on ne peut pas euh avec \u00e9edouard", "start": 1682.559, "duration": 7.761}, {"text": "Philippe avec horizon euh depuis", "start": 1686.24, "duration": 6.559}, {"text": "maintenant plusieurs semaines dire qu'il", "start": 1690.32, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9tait important de r\u00e9ussir \u00e0 b\u00e2tir un", "start": 1692.799, "duration": 5.281}, {"text": "arc r\u00e9publicain qui aille depuis la", "start": 1696.08, "duration": 4.439}, {"text": "droite conservatrice jusqu'aux", "start": 1698.08, "duration": 4.64}, {"text": "socio-d\u00e9mocrate et aujourd'hui alors que", "start": 1700.519, "duration": 5.52}, {"text": "cet arc r\u00e9publicain semble se dessiner", "start": 1702.72, "duration": 6.959}, {"text": "je dis bien semble se dessiner euh dire", "start": 1706.039, "duration": 6.0}, {"text": "que nous ne serions pas pr\u00eat \u00e0 \u00e0", "start": 1709.679, "duration": 5.24}, {"text": "participer \u00e0 une forme de coalition", "start": 1712.039, "duration": 6.041}, {"text": "alors voil\u00e0 pour pour le soutien de du", "start": 1714.919, "duration": 6.161}, {"text": "du parti de d'\u00c9douard Philippe sur le", "start": 1718.08, "duration": 4.8}, {"text": "sur le fond un indice ce sont nos", "start": 1721.08, "duration": 3.4}, {"text": "confr\u00e8res de France Info qui nous disent", "start": 1722.88, "duration": 4.88}, {"text": "que il y a l'hypoth\u00e8se de d'un minist\u00e8re", "start": 1724.48, "duration": 5.919}, {"text": "de l'immigration au sein de de ce", "start": 1727.76, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernement Barnier \u00e7a nous rappelle la", "start": 1730.399, "duration": 3.601}, {"text": "p\u00e9riode Nicolas", "start": 1732.159, "duration": 4.24}, {"text": "Sarkozi 2007 2010 il y avait", "start": 1734.0, "duration": 4.159}, {"text": "effectivement identit\u00e9 nationale dans", "start": 1736.399, "duration": 3.481}, {"text": "l'intitul\u00e9 du minist\u00e8re on a on a", "start": 1738.159, "duration": 3.88}, {"text": "retrouv\u00e9 \u00e7a gr\u00e2ce \u00e0 Elsa dariola la", "start": 1739.88, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9dactrice en chef minist\u00e8re de", "start": 1742.039, "duration": 2.201}, {"text": "l'Immigration de l'Int\u00e9gration de", "start": 1743.08, "duration": 2.68}, {"text": "l'Identit\u00e9 nationale et du d\u00e9veloppement", "start": 1744.24, "duration": 3.64}, {"text": "solidaire voil\u00e0 quel \u00e9tait le l'intitul\u00e9", "start": 1745.76, "duration": 5.2}, {"text": "complet de ce minist\u00e8re \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1747.88, "duration": 5.039}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a signifierait on est au", "start": 1750.96, "duration": 4.0}, {"text": "conditionnel on va rester assez assez", "start": 1752.919, "duration": 3.401}, {"text": "prudent \u00e9videmment \u00e0 l'heure o\u00f9 on se", "start": 1754.96, "duration": 2.959}, {"text": "parle peut-\u00eatre un mot l\u00e0 c'est une", "start": 1756.32, "duration": 3.28}, {"text": "droite filiation avec le sarkozisme", "start": 1757.919, "duration": 2.721}, {"text": "puisqueon rappelle que c'\u00e9tait une", "start": 1759.6, "duration": 2.6}, {"text": "invention de Nicolas Sarkozi pendant sa", "start": 1760.64, "duration": 3.44}, {"text": "campagne \u00e0 des fins \u00e9lectorales et que", "start": 1762.2, "duration": 4.04}, {"text": "ce minist\u00e8re n'a servi \u00e0 rien que y a", "start": 1764.08, "duration": 3.4}, {"text": "une loi qui est pass\u00e9e la premi\u00e8re loi", "start": 1766.24, "duration": 2.24}, {"text": "sur l'immigration donc qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1767.48, "duration": 2.6}, {"text": "largement d\u00e9tricot\u00e9 pr\u00e9voyit vous savez", "start": 1768.48, "duration": 4.16}, {"text": "des tests ADN pour les familles le", "start": 1770.08, "duration": 3.599}, {"text": "regroupement dans le cadre du", "start": 1772.64, "duration": 2.879}, {"text": "regroupement familial et puis ce", "start": 1773.679, "duration": 3.321}, {"text": "minist\u00e8re a disparu il est mort de sa", "start": 1775.519, "duration": 2.801}, {"text": "belle mort au cours du quinquena", "start": 1777.0, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs de de de de Nicolas Sarkozi", "start": 1778.32, "duration": 4.8}, {"text": "et mais c'est aussi un \u00e9norme clin d'\u0153il", "start": 1780.88, "duration": 4.08}, {"text": "appuy\u00e9 voir avec les deux yeux un appel", "start": 1783.12, "duration": 4.399}, {"text": "de phare au rassemblement national en", "start": 1784.96, "duration": 5.48}, {"text": "mettant ce dossier au rang minist\u00e9riel", "start": 1787.519, "duration": 4.88}, {"text": "que d'habitude on rappelle \u00e0 N \u00e0 nos", "start": 1790.44, "duration": 3.28}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs pardon que l'immigration", "start": 1792.399, "duration": 2.321}, {"text": "elle est g\u00e9r\u00e9e pour tout ce qui est la", "start": 1793.72, "duration": 2.16}, {"text": "partie s\u00e9curitaire par le ministre de", "start": 1794.72, "duration": 3.319}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui s'occupe de ces question", "start": 1795.88, "duration": 3.399}, {"text": "VO donc c'est vraiment en faire un sujet", "start": 1798.039, "duration": 2.681}, {"text": "sur la table je rappelle pour finir", "start": 1799.279, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on en est \u00e0 30 lois en 40 ans quand", "start": 1800.72, "duration": 4.319}, {"text": "m\u00eame les ann\u00e9es 80 la derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9", "start": 1802.48, "duration": 4.36}, {"text": "vot\u00e9 il y a 9 mois donc je veux bien que", "start": 1805.039, "duration": 4.441}, {"text": "l'immigration ait pris une une mesure", "start": 1806.84, "duration": 4.4}, {"text": "consid\u00e9rable depuis 9 mois mais c'est", "start": 1809.48, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame se moquer du bond c'est juste", "start": 1811.24, "duration": 3.76}, {"text": "pour la th\u00e9maque je crois que sur ce", "start": 1812.72, "duration": 3.319}, {"text": "th\u00e8me tout le monde veut r\u00e9agir je vous", "start": 1815.0, "duration": 2.399}, {"text": "redonne la parole tout de suite \u00c9milie", "start": 1816.039, "duration": 2.721}, {"text": "mais d'abord on \u00e9coute justement vous", "start": 1817.399, "duration": 4.081}, {"text": "parliez de de de Marine Le Pen et du du", "start": 1818.76, "duration": 4.639}, {"text": "parti le peniste c'\u00e9tait \u00e0 l'occasion de", "start": 1821.48, "duration": 4.96}, {"text": "sa rentr\u00e9e \u00e0 enin Maon un premier", "start": 1823.399, "duration": 5.4}, {"text": "ministre sous surveillance nous dit", "start": 1826.44, "duration": 4.4}, {"text": "il est de notre devoir de rendre justice", "start": 1828.799, "duration": 4.0}, {"text": "autant que possible aux volont\u00e9s", "start": 1830.84, "duration": 4.36}, {"text": "exprim\u00e9es par les Fran\u00e7ais et de mettre", "start": 1832.799, "duration": 5.24}, {"text": "le futur gouvernement sous", "start": 1835.2, "duration": 7.04}, {"text": "surveillance nous n'accorderons pas de", "start": 1838.039, "duration": 7.041}, {"text": "blancin que les choses soi l\u00e0 encore", "start": 1842.24, "duration": 6.2}, {"text": "tr\u00e8s clair si au fil des semaines les", "start": 1845.08, "duration": 6.04}, {"text": "Fran\u00e7ais devaient \u00e0 nouveau \u00eatre oubli\u00e9s", "start": 1848.44, "duration": 6.119}, {"text": "ou maltrait\u00e9s nous n'h\u00e9siterons pas \u00e0", "start": 1851.12, "duration": 6.279}, {"text": "censurer le gouvernement", "start": 1854.559, "duration": 4.801}, {"text": "mi mais oui bien s\u00fbr c'est dans ce cadre", "start": 1857.399, "duration": 3.441}, {"text": "l\u00e0 pour \u00e9viter la censure qui font des", "start": 1859.36, "duration": 3.559}, {"text": "clin d'\u0153ils appuy\u00e9s comme vous disiez", "start": 1860.84, "duration": 3.48}, {"text": "Mathieu mais il y a un risque parce que", "start": 1862.919, "duration": 2.801}, {"text": "si vous vous souvenez la loi immigration", "start": 1864.32, "duration": 3.44}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fortement durci \u00e9videmment", "start": 1865.72, "duration": 3.559}, {"text": "pour essayer de s\u00e9duire les hair et", "start": 1867.76, "duration": 4.12}, {"text": "d'avoir de faire passer le vote qui a", "start": 1869.279, "duration": 4.201}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des lauriers en fait de cette", "start": 1871.88, "duration": 2.88}, {"text": "loi immigration c'est pas les", "start": 1873.48, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9publicains c'est pas Macron c'est le", "start": 1874.76, "duration": 3.68}, {"text": "RN toujours parce que quelque part comme", "start": 1876.44, "duration": 4.52}, {"text": "le dicton de Jean-Marie Le Pen on", "start": 1878.44, "duration": 5.199}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re toujours l'original \u00e0 la copie", "start": 1880.96, "duration": 4.719}, {"text": "et \u00e7a je crois que ce principe l\u00e0 il", "start": 1883.639, "duration": 3.52}, {"text": "perdurera donc c'est des effets de", "start": 1885.679, "duration": 2.88}, {"text": "communication un minist\u00e8re de", "start": 1887.159, "duration": 3.721}, {"text": "l'Immigration de l'identit\u00e9 m\u00eame de de", "start": 1888.559, "duration": 5.6}, {"text": "nom \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale non maisiti", "start": 1890.88, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 je ve dire on pourrait dire minist\u00e8re", "start": 1894.159, "duration": 4.52}, {"text": "stop immigration \u00e7a sera toujours le", "start": 1896.6, "duration": 4.36}, {"text": "rassemblement national qui b\u00e9n\u00e9ficiera", "start": 1898.679, "duration": 5.0}, {"text": "des lauriers de \u00e7a et c'est leur dresser", "start": 1900.96, "duration": 5.28}, {"text": "un tapis rouge et par l\u00e0 m\u00eame les LR", "start": 1903.679, "duration": 4.801}, {"text": "perdent un peu plus leur identit\u00e9 et", "start": 1906.24, "duration": 3.96}, {"text": "vont vers cette droite dure que Michel", "start": 1908.48, "duration": 4.64}, {"text": "barder a fortement repr\u00e9sent\u00e9 en 2021 je", "start": 1910.2, "duration": 4.24}, {"text": "voulais juste faire un tout petit topos", "start": 1913.12, "duration": 3.679}, {"text": "sur Michel Barnier la seule chose un peu", "start": 1914.44, "duration": 4.56}, {"text": "nouvelle qu'il appor et qu'il a apport\u00e9", "start": 1916.799, "duration": 3.48}, {"text": "qui pour lequel il est pionnier c'est", "start": 1919.0, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9cologie et \u00e7a pour l'instant on en", "start": 1920.279, "duration": 3.321}, {"text": "parle pas et avec la dette qu'on a", "start": 1921.84, "duration": 3.559}, {"text": "s\u00fbrement \u00e7a sera difficile de le mettre", "start": 1923.6, "duration": 3.199}, {"text": "sur le devant de la sc\u00e8ne mais d\u00e8s les", "start": 1925.399, "duration": 3.721}, {"text": "ann\u00e9es 80 il a \u00e9t\u00e9 porteur de ce sujetl", "start": 1926.799, "duration": 4.88}, {"text": "et franchement qui en 80 s'occupait de", "start": 1929.12, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9cologie et de", "start": 1931.679, "duration": 3.12}, {"text": "l'environnement voil\u00e0 c'est le seul c\u00f4t\u00e9", "start": 1932.88, "duration": 3.56}, {"text": "parce qu'on parle les chercheurs les", "start": 1934.799, "duration": 2.84}, {"text": "scientifiques qui nous alertaient d\u00e9j\u00e0", "start": 1936.44, "duration": 3.479}, {"text": "mais c'est une particularit\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1937.639, "duration": 3.801}, {"text": "pour quelqu'un qui a 73 ans qui est pas", "start": 1939.919, "duration": 4.441}, {"text": "mal St\u00e9phan zum ce minist\u00e8re de de de", "start": 1941.44, "duration": 5.119}, {"text": "l'immigration l\u00e0 encore \u00e7a \u00e7a fait 20", "start": 1944.36, "duration": 3.84}, {"text": "ans que que la droite fait toujours la", "start": 1946.559, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00eame erreur strat\u00e9gique c'est la course", "start": 1948.2, "duration": 2.359}, {"text": "\u00e0 l'chelotte pour savoir qui sera le", "start": 1949.36, "duration": 2.72}, {"text": "plus droitier en terme d'immigration on", "start": 1950.559, "duration": 3.48}, {"text": "a le droit de d\u00e9velopper des politiques", "start": 1952.08, "duration": 3.079}, {"text": "plus restrictives \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 1954.039, "duration": 2.321}, {"text": "l'immigration mais \u00e7a ne fonctionne pas", "start": 1955.159, "duration": 2.76}, {"text": "au-del\u00e0 de de on pr\u00e9f\u00e8re toujours", "start": 1956.36, "duration": 2.799}, {"text": "l'original \u00e0 la copie il y a un autre", "start": 1957.919, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment c'est pour les militants du", "start": 1959.159, "duration": 3.281}, {"text": "rassemblement national on n fera jamais", "start": 1960.72, "duration": 3.439}, {"text": "assez et il y a bien un moment donn\u00e9 o\u00f9", "start": 1962.44, "duration": 3.0}, {"text": "un parti dit du gouvernement comme les", "start": 1964.159, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9publicains s'arr\u00eateront ils iront pas", "start": 1965.44, "duration": 3.479}, {"text": "au bout des bout ils n'appliqueront pas", "start": 1967.24, "duration": 3.399}, {"text": "un programme calqu\u00e9 sur celui du", "start": 1968.919, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national \u00e7a ne suffit pas", "start": 1970.639, "duration": 2.961}, {"text": "dans l'esprit des gens qui votent pour", "start": 1972.24, "duration": 2.48}, {"text": "le rassemblement nationale il n'y a", "start": 1973.6, "duration": 3.079}, {"text": "qu'un seul parti qui sait qui saurait", "start": 1974.72, "duration": 3.36}, {"text": "parceil n'a jamais \u00e9t\u00e9 au pouvoir", "start": 1976.679, "duration": 3.48}, {"text": "traiter de ce sujet et \u00e7a ne sert pas \u00e0", "start": 1978.08, "duration": 3.68}, {"text": "grand-chose et surtout en faisant de", "start": 1980.159, "duration": 3.441}, {"text": "l'Alpha l'Alp de l'immigration l'alpha", "start": 1981.76, "duration": 3.6}, {"text": "et l'om\u00e9ga de la politique publique en", "start": 1983.6, "duration": 3.559}, {"text": "tout cas dans dans le discours et on de", "start": 1985.36, "duration": 2.919}, {"text": "plus en plus \u00e0", "start": 1987.159, "duration": 3.36}, {"text": "droite la droite r\u00e9publicaine au", "start": 1988.279, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement la Nouvelle Droite de", "start": 1990.519, "duration": 2.481}, {"text": "gouvernement ce nouveau gouvernement", "start": 1991.72, "duration": 3.0}, {"text": "tomberait finalement dans ce pi\u00e8ge de ne", "start": 1993.0, "duration": 3.0}, {"text": "pas parler assez de social il y a des", "start": 1994.72, "duration": 3.28}, {"text": "attentes sociales extr\u00eamement fortes \u00e0", "start": 1996.0, "duration": 3.679}, {"text": "gauche \u00e9videmment mais aussi aupr\u00e8s de", "start": 1998.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9lectorat du rassemblement national le", "start": 1999.679, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national il attend pas du", "start": 2000.96, "duration": 3.52}, {"text": "reste de la classe politique qu'elle se", "start": 2003.039, "duration": 3.0}, {"text": "durcisse sur l'immigration elle attend", "start": 2004.48, "duration": 3.559}, {"text": "que c que cette que cette classe", "start": 2006.039, "duration": 3.441}, {"text": "politique \u00e0 priori plus lib\u00e9rale qui ne", "start": 2008.039, "duration": 2.561}, {"text": "pense qu'aux classes moyennne qu'aux", "start": 2009.48, "duration": 2.439}, {"text": "riches \u00e7a peut \u00eatre la droite comme", "start": 2010.6, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a'appelle le Parti socialiste s'occupe", "start": 2011.919, "duration": 3.521}, {"text": "un peu plus des d\u00e9favoris\u00e9s et dans quel", "start": 2013.72, "duration": 3.199}, {"text": "et dans l'esprit de quelqu'un qui est", "start": 2015.44, "duration": 3.0}, {"text": "issu d'un milieu populaire du et qui", "start": 2016.919, "duration": 3.401}, {"text": "vote pour le rassemblement national les", "start": 2018.44, "duration": 3.28}, {"text": "personnes qui sont maltrait\u00e9 en France", "start": 2020.32, "duration": 3.079}, {"text": "ce sont eux voil\u00e0 et \u00e7a c'est une erreur", "start": 2021.72, "duration": 3.24}, {"text": "strat\u00e9gique que la droite fait depuis", "start": 2023.399, "duration": 3.681}, {"text": "depuis depuis la fin de Nicolas Sarkozi", "start": 2024.96, "duration": 3.8}, {"text": "il n'y en a qu'un seul qui a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 2027.08, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9cher le vote RN et \u00e7a n'a march\u00e9", "start": 2028.76, "duration": 2.6}, {"text": "qu'une seule fois c'est justement", "start": 2030.2, "duration": 3.76}, {"text": "Nicolas SAR en 2007 et \u00e7a n'a pas dur\u00e9", "start": 2031.36, "duration": 4.0}, {"text": "longtemps et \u00e7a n'a vraiment pas dur\u00e9", "start": 2033.96, "duration": 3.319}, {"text": "longtemps parce que et \u00e7a les \u00e9lecteurs", "start": 2035.36, "duration": 4.08}, {"text": "de de du RN s'en souviennne s'il y a", "start": 2037.279, "duration": 3.201}, {"text": "bien quelqu'un qui a supprim\u00e9 des", "start": 2039.44, "duration": 2.56}, {"text": "effectifs dans la police bien plus que", "start": 2040.48, "duration": 3.199}, {"text": "ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs et ses successeurs", "start": 2042.0, "duration": 2.919}, {"text": "c'est Nicolas Sarkozi et quelqu'un", "start": 2043.679, "duration": 2.72}, {"text": "d'extr\u00eame droite il n'oublie pas \u00e7a", "start": 2044.919, "duration": 3.361}, {"text": "faut-il convoquer une session", "start": 2046.399, "duration": 3.641}, {"text": "extraordinaire du Parlement c'est l'une", "start": 2048.28, "duration": 4.16}, {"text": "des questions qu'on se pose en ce d\u00e9but", "start": 2050.04, "duration": 4.319}, {"text": "de semaine on va y r\u00e9pondre avec Quentin", "start": 2052.44, "duration": 5.0}, {"text": "calmer tout de suite bonsoir Quentin", "start": 2054.359, "duration": 5.76}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous de nombreux nombreux", "start": 2057.44, "duration": 5.239}, {"text": "responsables du Parlement demande \u00e0 ce", "start": 2060.119, "duration": 5.321}, {"text": "que il soit r\u00e9uni avant la date du 1er", "start": 2062.679, "duration": 5.041}, {"text": "octobre voil\u00e0 la 1\u00e8 octobre he c'est", "start": 2065.44, "duration": 5.32}, {"text": "pourtant la date normale de reprise de", "start": 2067.72, "duration": 5.24}, {"text": "la session ordinaire du Parlement mais", "start": 2070.76, "duration": 4.2}, {"text": "il est courant d'avoir une session", "start": 2072.96, "duration": 3.919}, {"text": "extraordinaire en septembre pour", "start": 2074.96, "duration": 3.719}, {"text": "commencer \u00e0 travailler plus t\u00f4t plus", "start": 2076.879, "duration": 3.52}, {"text": "rapidement la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 2078.679, "duration": 3.72}, {"text": "nationale larredit ce matin sur ces news", "start": 2080.399, "duration": 4.24}, {"text": "europin si le gouvernement est nomm\u00e9", "start": 2082.399, "duration": 3.641}, {"text": "rapidement il faudra une session", "start": 2084.639, "duration": 3.881}, {"text": "extraordinaire \u00e9coutez yelbron Pivet si", "start": 2086.04, "duration": 4.559}, {"text": "le gouvernement est nomm\u00e9 il doit se", "start": 2088.52, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9senter devant la repr\u00e9sentation", "start": 2090.599, "duration": 3.441}, {"text": "nationale nous sommes les \u00e9lus du peuple", "start": 2092.159, "duration": 4.321}, {"text": "et moi je ne con\u00e7ois pas comme vous vous", "start": 2094.04, "duration": 5.44}, {"text": "ne le concevriez pas que des ministres", "start": 2096.48, "duration": 6.04}, {"text": "puissent travailler pendant 10 jours 15", "start": 2099.48, "duration": 5.04}, {"text": "jours venir sur votre plateau madame", "start": 2102.52, "duration": 3.76}, {"text": "mabrook et ne pas r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 2104.52, "duration": 3.28}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale donc ils", "start": 2106.28, "duration": 4.0}, {"text": "devront s'ils sont nomm\u00e9s rapidement", "start": 2107.8, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9videmment que s'ils sont nomm\u00e9s le 28", "start": 2110.28, "duration": 4.319}, {"text": "septembre je ne demanderai pas de", "start": 2112.599, "duration": 3.601}, {"text": "sessions extraordinaires mais s'ils sont", "start": 2114.599, "duration": 3.321}, {"text": "nomm\u00e9s rapidement s'ils viennent", "start": 2116.2, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 vos questions je pense", "start": 2117.92, "duration": 2.88}, {"text": "qu'avant ils doivent r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 2119.4, "duration": 3.04}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale et la", "start": 2120.8, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale de", "start": 2122.44, "duration": 3.6}, {"text": "citer quelques textes transpartisan qui", "start": 2123.96, "duration": 4.56}, {"text": "pourrait faire consensus d\u00e8s septembre", "start": 2126.04, "duration": 4.2}, {"text": "comme celui mettant en place un nouveau", "start": 2128.52, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9lit routier ou encore les travaux de", "start": 2130.24, "duration": 3.2}, {"text": "la commission d'enqu\u00eate sur les", "start": 2132.48, "duration": 3.2}, {"text": "violences sexuelles dans le cin\u00e9ma mais", "start": 2133.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'option qui tient l'accord de Thomas", "start": 2135.68, "duration": 3.52}, {"text": "c'est une reprise d\u00e9but octobre la", "start": 2137.24, "duration": 4.52}, {"text": "droite s\u00e9natoriale souhaite temporiser", "start": 2139.2, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e \u00e9galement et Michel Barnier est", "start": 2141.76, "duration": 5.0}, {"text": "occup\u00e9 d'ici l\u00e0 a compos\u00e9 son", "start": 2144.44, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement et aussi \u00e0 r\u00e9dig\u00e9 son", "start": 2146.76, "duration": 4.44}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale C deux et", "start": 2148.44, "duration": 5.399}, {"text": "qui pourrai prendre une une grande", "start": 2151.2, "duration": 4.159}, {"text": "partie du mois de septembre oui d'autant", "start": 2153.839, "duration": 3.801}, {"text": "qu'un autre sujet pressant ce profil", "start": 2155.359, "duration": 4.321}, {"text": "c'est le budget voil\u00e0 les \u00e9ch\u00e9ances sont", "start": 2157.64, "duration": 3.88}, {"text": "extr\u00eamement courtes on en parle depuis", "start": 2159.68, "duration": 3.96}, {"text": "des semaines de ce budget Thomas car", "start": 2161.52, "duration": 3.319}, {"text": "avant d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9 sur le bureau de", "start": 2163.64, "duration": 2.679}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le 1er octobre le", "start": 2164.839, "duration": 3.041}, {"text": "projet de loi doit \u00eatre communiqu\u00e9 pour", "start": 2166.319, "duration": 3.8}, {"text": "avis au Conseil d'\u00c9tat ainsi qu'au Haut", "start": 2167.88, "duration": 3.959}, {"text": "Conseil des finances publiques les", "start": 2170.119, "duration": 3.521}, {"text": "parlementaires s'inqui\u00e8tent \u00e9galement", "start": 2171.839, "duration": 3.441}, {"text": "car il devrait d\u00e9j\u00e0 avoir re\u00e7u certains", "start": 2173.64, "duration": 4.08}, {"text": "documents et hors de question de d\u00e9caler", "start": 2175.28, "duration": 4.6}, {"text": "le d\u00e9but de l'examen du texte \u00e9coue le", "start": 2177.72, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident socialiste de la commission", "start": 2179.88, "duration": 2.64}, {"text": "des finances du S\u00e9nat c'\u00e9tait la semaine", "start": 2181.24, "duration": 4.48}, {"text": "derni\u00e8re euh si d\u00e9lis devait y avoir \u00e7a", "start": 2182.52, "duration": 5.36}, {"text": "serait un d\u00e9lai de quelques jours hein", "start": 2185.72, "duration": 3.399}, {"text": "puisqu'il faut quand m\u00eame que le", "start": 2187.88, "duration": 5.28}, {"text": "Parlement ait 70 jours euh \u00e7a c'est la", "start": 2189.119, "duration": 6.921}, {"text": "r\u00e8gle quoi voil\u00e0 constitutionnelle en 3", "start": 2193.16, "duration": 4.52}, {"text": "4 jours on change pas un budget", "start": 2196.04, "duration": 3.72}, {"text": "suppl\u00e9mentaire voyz c'est pas \u00e7a se joue", "start": 2197.68, "duration": 3.6}, {"text": "pas comme \u00e7a je vous rappelle que la", "start": 2199.76, "duration": 3.64}, {"text": "proc\u00e9dure budg\u00e9taire c'est une proc\u00e9dure", "start": 2201.28, "duration": 4.839}, {"text": "qui d\u00e9marre en janvier hein on comprend", "start": 2203.4, "duration": 5.0}, {"text": "donc que Michel Barnier temporise et", "start": 2206.119, "duration": 3.681}, {"text": "tente de gagner du temps avant de", "start": 2208.4, "duration": 3.32}, {"text": "s'atteler \u00e0 ce casse-et\u00ea budg\u00e9taire", "start": 2209.8, "duration": 4.36}, {"text": "merci beaucoup euh Quentin casse-t\u00eate", "start": 2211.72, "duration": 4.119}, {"text": "budg\u00e9taire casse-t\u00eate gouvernementale on", "start": 2214.16, "duration": 3.679}, {"text": "va on va lui offrir un abonnement une", "start": 2215.839, "duration": 4.121}, {"text": "marque d'aspirine le le Premier ministre", "start": 2217.839, "duration": 6.321}, {"text": "non mais s\u00e9rieusement euh il va il va", "start": 2219.96, "duration": 5.44}, {"text": "devoir aller chercher un peu de", "start": 2224.16, "duration": 3.679}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e oui c'est \u00e7a", "start": 2225.4, "duration": 4.36}, {"text": "qui c'est \u00e7a qui est int\u00e9ressant dans la", "start": 2227.839, "duration": 4.121}, {"text": "p\u00e9riode que que nous vivons c'est cette", "start": 2229.76, "duration": 6.12}, {"text": "forme de de renaissance du du fait", "start": 2231.96, "duration": 6.2}, {"text": "parlementaire alors c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas", "start": 2235.88, "duration": 5.439}, {"text": "depuis 2022 avec cette majorit\u00e9 relative", "start": 2238.16, "duration": 5.52}, {"text": "mais on a vu que les instruments dont", "start": 2241.319, "duration": 3.841}, {"text": "disposait le pouvoir ex\u00e9cutif du", "start": 2243.68, "duration": 3.56}, {"text": "parlementarisme rationalis\u00e9 permettaiit", "start": 2245.16, "duration": 4.32}, {"text": "un peu de contourner tout \u00e7a avec le 493", "start": 2247.24, "duration": 4.64}, {"text": "et d'autres l\u00e0 vous avez une situation", "start": 2249.48, "duration": 5.4}, {"text": "qui oblige v\u00e9ritablement \u00e0 ce que le le", "start": 2251.88, "duration": 4.92}, {"text": "pivot de de je je le disais tout \u00e0", "start": 2254.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'heure de de l'action publique se situe", "start": 2256.8, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e tr\u00e8s int\u00e9ressant de voir", "start": 2258.48, "duration": 4.599}, {"text": "yel Bron Pivet qui demande une session", "start": 2260.359, "duration": 4.72}, {"text": "extraordinaire c'est au passage", "start": 2263.079, "duration": 3.921}, {"text": "d'ailleurs cette cette aile plus ou", "start": 2265.079, "duration": 4.641}, {"text": "moins \u00e0 gauche de de de la macronie qui", "start": 2267.0, "duration": 4.76}, {"text": "prend ses distances tr\u00e8s clairement avec", "start": 2269.72, "duration": 3.56}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et avec le", "start": 2271.76, "duration": 3.4}, {"text": "choix du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de", "start": 2273.28, "duration": 3.72}, {"text": "de de Michel Barnier qui donc pas", "start": 2275.16, "duration": 4.08}, {"text": "dispos\u00e9 \u00e0 faire des cadeaux au au", "start": 2277.0, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement qui va se qui va se", "start": 2279.24, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9senter devant elle en demandant cette", "start": 2281.0, "duration": 4.0}, {"text": "session extraordinaire et puis on voit", "start": 2282.839, "duration": 4.76}, {"text": "aussi au S\u00e9nat le s\u00e9nateur socialiste", "start": 2285.0, "duration": 4.4}, {"text": "qui qui nous dit ben effectivement il", "start": 2287.599, "duration": 4.281}, {"text": "faut respecter le temps parlementaire \u00e7a", "start": 2289.4, "duration": 4.199}, {"text": "c'est aussi quelque chose tr\u00e8s de tr\u00e8s", "start": 2291.88, "duration": 3.92}, {"text": "important pas oublier que pendant le 1er", "start": 2293.599, "duration": 4.041}, {"text": "et le second quinquena il y a eu", "start": 2295.8, "duration": 4.12}, {"text": "plusieurs projets plus ou moins aboutis", "start": 2297.64, "duration": 4.08}, {"text": "de de la part d'Emmanuel Macron de", "start": 2299.92, "duration": 4.0}, {"text": "raccourcir ce ce temps parlementaire", "start": 2301.72, "duration": 3.599}, {"text": "certain nombre de d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2303.92, "duration": 4.199}, {"text": "prises \u00e0 cet \u00e9gard donc il y a une une", "start": 2305.319, "duration": 6.161}, {"text": "renaissance comme \u00e7a du du du r\u00f4le du du", "start": 2308.119, "duration": 6.681}, {"text": "Parlement de de l'action parlementaire", "start": 2311.48, "duration": 6.119}, {"text": "notamment au moment de ce de ce d\u00e9bat", "start": 2314.8, "duration": 4.6}, {"text": "sur la loi de financeces qu'on qu'on va", "start": 2317.599, "duration": 3.601}, {"text": "voir arriver alors qu'est-ce que \u00e7a va", "start": 2319.4, "duration": 3.56}, {"text": "donner c'est difficile de de de le", "start": 2321.2, "duration": 3.56}, {"text": "savoir parce que contrairement \u00e0 ce", "start": 2322.96, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on dit un peu tout depuis le d\u00e9but de", "start": 2324.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9mission on est quand m\u00eame dans un", "start": 2326.44, "duration": 4.84}, {"text": "casse-t\u00eate plut\u00f4t contrairement \u00e0 ce", "start": 2328.64, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on n'a pas suffisamment dit on est", "start": 2331.28, "duration": 4.44}, {"text": "dans un cet c'est-\u00e0-dire que on ne sait", "start": 2333.64, "duration": 4.56}, {"text": "pas ce que les Fran\u00e7ais on ont V voulu", "start": 2335.72, "duration": 4.119}, {"text": "lors de ces \u00e9lections parce qu'ils ont", "start": 2338.2, "duration": 4.28}, {"text": "voulu en m\u00eame temps de de la fermet\u00e9 sur", "start": 2339.839, "duration": 5.561}, {"text": "sur l'immigration sur la sur la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2342.48, "duration": 4.44}, {"text": "en m\u00eame temps de la de la justice", "start": 2345.4, "duration": 3.16}, {"text": "sociale mais en m\u00eame temps aussi", "start": 2346.92, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre se s'attaquer au d\u00e9ficit", "start": 2348.56, "duration": 4.84}, {"text": "budg\u00e9taire puisque quand vous votez", "start": 2351.24, "duration": 3.839}, {"text": "comme \u00e7a sur pour trois coalitions de", "start": 2353.4, "duration": 4.08}, {"text": "d'importance \u00e9gale c'est que il y a des", "start": 2355.079, "duration": 4.52}, {"text": "des des des volont\u00e9s des attentes qui", "start": 2357.48, "duration": 4.08}, {"text": "sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes dans cette soci\u00e9t\u00e9", "start": 2359.599, "duration": 4.681}, {"text": "donc je r\u00e9p\u00e8te que c'est ces attentesl", "start": 2361.56, "duration": 4.519}, {"text": "c'est \u00e0 l'Assembl\u00e9e qu'elles vont", "start": 2364.28, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui se se se r\u00e9gler c'est dans", "start": 2366.079, "duration": 3.641}, {"text": "le d\u00e9bat parlementaire qu'elle doit se", "start": 2368.2, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9gler avec un d\u00e9bat parlementaire", "start": 2369.72, "duration": 3.56}, {"text": "St\u00e9phane zumsteek enfin on peut toujours", "start": 2371.119, "duration": 3.96}, {"text": "moi je suis un j'essaie de marcher du", "start": 2373.28, "duration": 3.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 elier de la rue je suis plut\u00f4t", "start": 2375.079, "duration": 4.121}, {"text": "optimiste mais on peut imaginer qu'il va", "start": 2376.56, "duration": 5.279}, {"text": "\u00eatre aussi conflictuel que il ne l'\u00e9tait", "start": 2379.2, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment mais on peut m\u00eame imaginer", "start": 2381.839, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il le soit plus parce que dans la", "start": 2383.8, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente assembl\u00e9e C c'\u00e9tait une", "start": 2385.24, "duration": 3.56}, {"text": "majorit\u00e9 relative mais de 250 si\u00e8ges", "start": 2386.68, "duration": 3.56}, {"text": "avec des gens qu'on pouvait peut-\u00eatre un", "start": 2388.8, "duration": 2.64}, {"text": "petit peu aller piocher et des", "start": 2390.24, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement n'ont pas \u00e9t\u00e9 le", "start": 2391.44, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement de en tout cas celui", "start": 2393.16, "duration": 2.919}, {"text": "d'\u00c9lisabeth ban n'a pas \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 l\u00e0", "start": 2394.2, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre diff\u00e9rent c'est il y a", "start": 2396.079, "duration": 3.401}, {"text": "quand\u00eame ce bon vouloir des uns et des", "start": 2397.04, "duration": 4.36}, {"text": "autres oui bien s\u00fbr que le rassemblement", "start": 2399.48, "duration": 3.04}, {"text": "national les attentes et la col\u00e8re de", "start": 2401.4, "duration": 4.719}, {"text": "l'\u00e9lectorat du RN sont tellement fort et", "start": 2402.52, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 Marine Le Pen ne va", "start": 2406.119, "duration": 3.96}, {"text": "pas ne va pas se soutenir Michel barer", "start": 2407.44, "duration": 3.72}, {"text": "pendant", "start": 2410.079, "duration": 3.361}, {"text": "2 elle arrivera elle arrivera \u00e0 un", "start": 2411.16, "duration": 3.439}, {"text": "moment donn\u00e9 oui on peut s'attendre \u00e0", "start": 2413.44, "duration": 3.56}, {"text": "des \u00e9changes mais qui seront ils seront", "start": 2414.599, "duration": 4.161}, {"text": "un petit peu diff\u00e9rents de C que ceux de", "start": 2417.0, "duration": 3.16}, {"text": "ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es il y avait", "start": 2418.76, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup d'invectives l\u00e0 c'est diff\u00e9rent", "start": 2420.16, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 il y a des on invente un nouveau", "start": 2421.48, "duration": 3.4}, {"text": "principe qui est une sorte de de", "start": 2423.4, "duration": 3.36}, {"text": "neutralit\u00e9 bienveillante de neutralit\u00e9", "start": 2424.88, "duration": 4.439}, {"text": "malveillante", "start": 2426.76, "duration": 2.559}, {"text": "h peuton faire confiance \u00e0 Marine Le Pen", "start": 2430.48, "duration": 4.119}, {"text": "on imagine bien que d\u00e8s qu'elle aura", "start": 2433.119, "duration": 3.561}, {"text": "leelle sentira que c'est le bon moment", "start": 2434.599, "duration": 4.561}, {"text": "elle se pr ce sera pas de l'inabilit\u00e9 ce", "start": 2436.68, "duration": 3.96}, {"text": "sera de l'incertitude parlementaire \u00e7a", "start": 2439.16, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s compliqu\u00e9 c'est", "start": 2440.64, "duration": 2.84}, {"text": "nelle fa\u00e7 de faire la politique aussi \u00e7a", "start": 2442.04, "duration": 2.68}, {"text": "n'est pas le bon moment pour elle en ce", "start": 2443.48, "duration": 3.32}, {"text": "moment c'est pour \u00e7a qu'elle le fait pas", "start": 2444.72, "duration": 3.44}, {"text": "elle a donn\u00e9 une id\u00e9e du calendrier ce", "start": 2446.8, "duration": 3.12}, {"text": "weekend elle a dit je suis persuad\u00e9 que", "start": 2448.16, "duration": 3.12}, {"text": "dans un an il y a une dissolution", "start": 2449.92, "duration": 3.04}, {"text": "alorsemmanuel Macron avait dit il n'y", "start": 2451.28, "duration": 3.079}, {"text": "aura pas de nouvell disolution donc \u00e7a", "start": 2452.96, "duration": 3.159}, {"text": "veut dire que dans sa t\u00eate elle va", "start": 2454.359, "duration": 3.801}, {"text": "provoquer en tout cas elle a les moyens", "start": 2456.119, "duration": 4.0}, {"text": "de provoquer cette dissolution parce que", "start": 2458.16, "duration": 3.76}, {"text": "en ne disant pas \u00e0 l'avance quand et", "start": 2460.119, "duration": 3.641}, {"text": "pourquoi elle censurerait elle a", "start": 2461.92, "duration": 3.199}, {"text": "beaucoup elle a un pouvoir de nuisance", "start": 2463.76, "duration": 3.079}, {"text": "mais aussi beaucoup plus d'influence que", "start": 2465.119, "duration": 3.361}, {"text": "le nouveau fond populaire qui a dit nous", "start": 2466.839, "duration": 4.0}, {"text": "on c'ena quoi qu'il arrive et quoi qu'il", "start": 2468.48, "duration": 3.8}, {"text": "en co\u00fbte si jeos dire eux ils se sont", "start": 2470.839, "duration": 2.721}, {"text": "corneriris\u00e9s parce que tout toute fa\u00e7on", "start": 2472.28, "duration": 2.559}, {"text": "ils sont mis de c\u00f4t\u00e9 on sait qu'ils", "start": 2473.56, "duration": 3.039}, {"text": "diront non et elle a r\u00e9ussi avec", "start": 2474.839, "duration": 3.601}, {"text": "habilet\u00e9 et pour masquer certaines de", "start": 2476.599, "duration": 2.801}, {"text": "ses faiblesses parce qu'elle n'est pas", "start": 2478.44, "duration": 2.0}, {"text": "pr\u00eate parce qu'elle a un horizon", "start": 2479.4, "duration": 2.84}, {"text": "judiciaire un peu charg\u00e9 cet automne", "start": 2480.44, "duration": 3.879}, {"text": "voil\u00e0 beaucoup de choses \u00e0 \u00e0 essayer de", "start": 2482.24, "duration": 4.2}, {"text": "de temporiser \u00c9milie on peut aussi dire", "start": 2484.319, "duration": 3.441}, {"text": "que c'est le le", "start": 2486.44, "duration": 3.0}, {"text": "le choix la position la strat\u00e9gie du", "start": 2487.76, "duration": 3.0}, {"text": "nouveau front populaire qui donne au", "start": 2489.44, "duration": 2.879}, {"text": "rassemblement national cette cette", "start": 2490.76, "duration": 3.559}, {"text": "position d'arbitre euh oui en quelque", "start": 2492.319, "duration": 3.52}, {"text": "sorte oui oui oui parce qu'ils ont pas", "start": 2494.319, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 s'organiser ni suffisamment", "start": 2495.839, "duration": 4.48}, {"text": "vite ni de mani\u00e8re suffisamment cr\u00e9dible", "start": 2498.079, "duration": 4.04}, {"text": "et convaincante pour avancer ils ont pas", "start": 2500.319, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 mettre de c\u00f4t\u00e9 ce boulet on", "start": 2502.119, "duration": 3.681}, {"text": "peut le dire maintenant de Jean-Luc", "start": 2504.599, "duration": 3.961}, {"text": "M\u00e9lenchon qui a en m\u00eame temps r\u00e9ussi \u00e0", "start": 2505.8, "duration": 4.64}, {"text": "leur faire gagner de l'\u00e9lectorat et en", "start": 2508.56, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame temps les plomb donc il y a encore", "start": 2510.44, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup de nettoyage \u00e0 faire de ce", "start": 2512.64, "duration": 3.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 et c'est pas gagn\u00e9 et moi je", "start": 2513.92, "duration": 3.08}, {"text": "suis assez d'accord avec vous je pense", "start": 2515.68, "duration": 3.76}, {"text": "que les d\u00e9bats vont \u00eatre assez costaud \u00e0", "start": 2517.0, "duration": 4.079}, {"text": "l'Assembl\u00e9e hein c'est je suis pas s\u00fbr", "start": 2519.44, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on puisse faire du v\u00e9ritable travail", "start": 2521.079, "duration": 4.641}, {"text": "parlementaire dans des bonnes condition", "start": 2523.2, "duration": 4.08}, {"text": "et pourtant \u00e7a va \u00eatre super int\u00e9ressant", "start": 2525.72, "duration": 3.399}, {"text": "par rapport au budget qu'avait pr\u00e9par\u00e9 \u00e0", "start": 2527.28, "duration": 3.76}, {"text": "tal puisque comme comme on disait c'est", "start": 2529.119, "duration": 3.681}, {"text": "depuis janvier de voir o\u00f9 on fait les", "start": 2531.04, "duration": 3.12}, {"text": "coupes parce qu'\u00e0 priori il y aura pas", "start": 2532.8, "duration": 3.08}, {"text": "plus de recettes j'y crois pas \u00e0 des", "start": 2534.16, "duration": 3.28}, {"text": "imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires mais o\u00f9 est-ce", "start": 2535.88, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on fait les couples parce qu'on", "start": 2537.44, "duration": 2.72}, {"text": "entend on commence \u00e0 entendre parler de", "start": 2538.48, "duration": 3.359}, {"text": "faire des couples dans ma prime renve", "start": 2540.16, "duration": 3.84}, {"text": "donc transition \u00e9cologique euh des", "start": 2541.839, "duration": 3.921}, {"text": "coupes dans l'apprentissage et tout \u00e7a", "start": 2544.0, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a a des cons\u00e9quences quand m\u00eame que", "start": 2545.76, "duration": 2.44}, {"text": "Clement sur la", "start": 2547.16, "duration": 2.64}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9tisage a sans doute quelques", "start": 2548.2, "duration": 3.72}, {"text": "effets d'\u00e8 donc il y a probablement mais", "start": 2549.8, "duration": 4.519}, {"text": "enfin bon ouais enfin c'est quand m\u00eame", "start": 2551.92, "duration": 5.88}, {"text": "un gouvernement qui a lanc\u00e9 fortement", "start": 2554.319, "duration": 3.481}, {"text": "l'apprentissage et qui fait la m\u00eame", "start": 2558.88, "duration": 2.679}, {"text": "chose sur la formation qui a beaucoup", "start": 2560.319, "duration": 2.721}, {"text": "lanc\u00e9 mon compte formation ou quoi qui", "start": 2561.559, "duration": 3.52}, {"text": "va raboter maintenant le soutien \u00e0 la", "start": 2563.04, "duration": 3.44}, {"text": "formation ce que je veux dire c'est que", "start": 2565.079, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e7a va donner des signaux au-del\u00e0 du", "start": 2566.48, "duration": 3.0}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2568.28, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment de Michel Barnier sur quel", "start": 2569.48, "duration": 5.839}, {"text": "quel axe quel quel axe il joue social ou", "start": 2572.0, "duration": 5.559}, {"text": "pas un dernier mot rapide s'il vous", "start": 2575.319, "duration": 3.961}, {"text": "pla\u00eet jeangaric pour pour conclure", "start": 2577.559, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que \u00e7a condamne Michel Barnier \u00e0", "start": 2579.28, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 une politique d'auti\u00e8 voyez des sujets", "start": 2581.559, "duration": 3.921}, {"text": "un peu consensuels pour tenir le plus", "start": 2583.76, "duration": 3.4}, {"text": "longtemps possible oui il faut il faut", "start": 2585.48, "duration": 3.839}, {"text": "pas se le cacher si s'il veut tenir il", "start": 2587.16, "duration": 6.04}, {"text": "doit un peu m\u00e9nager la ch\u00e8vre et le chou", "start": 2589.319, "duration": 6.361}, {"text": "un petit peu de de rigueur un petit peu", "start": 2593.2, "duration": 5.24}, {"text": "de fermet\u00e9 sur l'immigration sur le sur", "start": 2595.68, "duration": 4.879}, {"text": "le la la s\u00e9curit\u00e9 mais mais en m\u00eame", "start": 2598.44, "duration": 3.84}, {"text": "temps un peu plus de justice fiscale il", "start": 2600.559, "duration": 3.081}, {"text": "l'a dit alors qu'est-ce qui qu'est-ce", "start": 2602.28, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il va nous proposer mais enfin donner", "start": 2603.64, "duration": 3.8}, {"text": "des des signes quand m\u00eame du c\u00f4t\u00e9 c\u00f4t\u00e9", "start": 2605.8, "duration": 3.88}, {"text": "du social du c\u00f4t\u00e9 de la gauche tout tout", "start": 2607.44, "duration": 4.52}, {"text": "tout simplement et puis \u00eatre fid\u00e8le", "start": 2609.68, "duration": 4.48}, {"text": "aussi \u00e0 sa famille donc voil\u00e0 on aura", "start": 2611.96, "duration": 3.92}, {"text": "quelque chose qui il faut pas s'attendre", "start": 2614.16, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 une rupture majeure de de la politique", "start": 2615.88, "duration": 3.959}, {"text": "men\u00e9e aujourd'hui plus la Commission", "start": 2618.319, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne aussi qui nous surveille de", "start": 2619.839, "duration": 4.561}, {"text": "prill \u00e9videmment merci beaucoup merci \u00e0", "start": 2621.839, "duration": 4.561}, {"text": "tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat je", "start": 2624.4, "duration": 3.8}, {"text": "rappelle le titre de votre livre Jean", "start": 2626.4, "duration": 3.439}, {"text": "garig jours heureux quand les Fran\u00e7ais", "start": 2628.2, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00eavent ensemble aux \u00e9dition Paillot \u00e0", "start": 2629.839, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s bient\u00f4t sur sur le plateau de sens", "start": 2632.44, "duration": 4.24}, {"text": "public", "start": 2634.16, "duration": 2.52}]}