{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va continuer de parler du RN au", "start": 0.08, "duration": 2.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en puisqueen ce moment a", "start": 1.439, "duration": 2.84}, {"text": "lieu le proc\u00e8s des assistants", "start": 2.84, "duration": 3.32}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens du Front", "start": 4.279, "duration": 4.841}, {"text": "National et 5 ans de prison et 5 ans", "start": 6.16, "duration": 4.479}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 avec application", "start": 9.12, "duration": 3.519}, {"text": "imm\u00e9diate ont \u00e9t\u00e9 requis hier contre", "start": 10.639, "duration": 3.761}, {"text": "Marine Le Pen de quoi \u00e9videmment", "start": 12.639, "duration": 3.961}, {"text": "compromettre ces chances \u00e0 la", "start": 14.4, "duration": 4.879}, {"text": "pr\u00e9sidentielle 2027 si les peines", "start": 16.6, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9taient confirm\u00e9 \u00e7a suscite d\u00e9j\u00e0 des", "start": 19.279, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9actions politiques on voit \u00e7a avec", "start": 21.0, "duration": 2.24}, {"text": "Marion", "start": 22.24, "duration": 4.4}, {"text": "dalp\u00e8che 5 ans de prison et une peine", "start": 23.24, "duration": 5.6}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 requis \u00e0 l'encontre de", "start": 26.64, "duration": 4.52}, {"text": "Marine Le Pen qui pourrait voir ses", "start": 28.84, "duration": 5.44}, {"text": "ambitions pr\u00e9sidentielles lui \u00e9chapper \u00e0", "start": 31.16, "duration": 5.16}, {"text": "la sortie de l'audience la d\u00e9put\u00e9e du P", "start": 34.28, "duration": 4.32}, {"text": "decalis s'en prend au parquet une", "start": 36.32, "duration": 4.2}, {"text": "volont\u00e9 du parquet qui est celle en", "start": 38.6, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de me priver et m\u00eame de priver", "start": 40.52, "duration": 4.719}, {"text": "les Fran\u00e7ais disons", "start": 43.239, "duration": 4.521}, {"text": "de la capacit\u00e9 de voter pour qui il", "start": 45.239, "duration": 4.561}, {"text": "souhaite l'accusation r\u00e9clame plus", "start": 47.76, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment une amende de 300000 \u20ac et de", "start": 49.8, "duration": 5.04}, {"text": "peines 5 ans don de de prison ferme", "start": 52.48, "duration": 5.04}, {"text": "am\u00e9nageable ainsi qu'une in\u00e9ligibilit\u00e9", "start": 54.84, "duration": 5.6}, {"text": "de 5 ans cette derni\u00e8re serait \u00e0 d'une", "start": 57.52, "duration": 5.519}, {"text": "ex\u00e9cution provisoire elle s'appliquerait", "start": 60.44, "duration": 5.28}, {"text": "donc imm\u00e9diatement m\u00eame si Marine Le Pen", "start": 63.039, "duration": 5.44}, {"text": "fait appel je note que le parquet est", "start": 65.72, "duration": 5.0}, {"text": "extr\u00eamement outrancier dans ses", "start": 68.479, "duration": 4.761}, {"text": "r\u00e9clamations notamment la r\u00e9clamation de", "start": 70.72, "duration": 5.36}, {"text": "l'ex\u00e9cution provisoire qui frappe de", "start": 73.24, "duration": 6.04}, {"text": "mani\u00e8re enfin qui qu'il veut dont il", "start": 76.08, "duration": 4.48}, {"text": "veut frapper", "start": 79.28, "duration": 4.32}, {"text": "l'ensemble de ceux qui sont poursuivis", "start": 80.56, "duration": 5.12}, {"text": "l'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald", "start": 83.6, "duration": 4.28}, {"text": "armanan s'en est lui aussi pris \u00e0 cette", "start": 85.68, "duration": 4.52}, {"text": "possible peine d'in\u00e9gibilit\u00e9", "start": 87.88, "duration": 4.879}, {"text": "un soutien post\u00e9 sur la plateforme X", "start": 90.2, "duration": 5.239}, {"text": "pour le moins inattendu combattre Madame", "start": 92.759, "duration": 4.441}, {"text": "Le Pen se fait dans les urnes pas", "start": 95.439, "duration": 4.04}, {"text": "ailleurs si le tribunal juge qu'elle", "start": 97.2, "duration": 4.44}, {"text": "doit \u00eatre condamn\u00e9e elle ne peut l'\u00eatre", "start": 99.479, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lectoralement sans l'expression du", "start": 101.64, "duration": 4.68}, {"text": "peuple n'ayons pas peur de la d\u00e9mocratie", "start": 103.32, "duration": 5.36}, {"text": "et \u00e9vitons de creuser encore plus la", "start": 106.32, "duration": 4.6}, {"text": "diff\u00e9rence entre les \u00e9lites et l'immense", "start": 108.68, "duration": 4.719}, {"text": "majorit\u00e9 de nos concitoyens un point de", "start": 110.92, "duration": 4.799}, {"text": "vue oppos\u00e9 \u00e0 celui de Xavier Bertrand la", "start": 113.399, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est aussi le respect de la", "start": 115.719, "duration": 4.481}, {"text": "justice et effectivement dans les", "start": 117.36, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cisions que peut prendre la justice il", "start": 120.2, "duration": 3.48}, {"text": "y a cette mesure et puis qu'on arr\u00eate", "start": 121.96, "duration": 3.28}, {"text": "avec le d\u00e9nis d\u00e9mocratie que le Front", "start": 123.68, "duration": 2.719}, {"text": "national ne serait pas capable de", "start": 125.24, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9senter un candidat ils ont un", "start": 126.399, "duration": 3.72}, {"text": "candidat de rechange s'appelle Bardella", "start": 128.0, "duration": 4.2}, {"text": "qui n'attend que cela j'ai vu hier son", "start": 130.119, "duration": 4.4}, {"text": "tweet avec sa d\u00e9claration tout \u00e7a c'est", "start": 132.2, "duration": 3.679}, {"text": "effectivement un grand num\u00e9ro", "start": 134.519, "duration": 3.0}, {"text": "d'hypocrisie le pr\u00e9sident du", "start": 135.879, "duration": 4.201}, {"text": "Rassemblement national Jordan Bardella", "start": 137.519, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9nonce lui un acharnement et une", "start": 140.08, "duration": 4.92}, {"text": "vengeance du parquet \u00e0 l'\u00e9gard de Marine", "start": 142.36, "duration": 5.12}, {"text": "Le Pen on va \u00e9videmment parler des", "start": 145.0, "duration": 3.8}, {"text": "cons\u00e9quences politiques et de l'aspect", "start": 147.48, "duration": 3.0}, {"text": "politique mais d'abord petite question", "start": 148.8, "duration": 4.12}, {"text": "Benjamin puisque elle a \u00e9t\u00e9 en tout cas", "start": 150.48, "duration": 3.96}, {"text": "les peines puisque \u00e9videmment c'est", "start": 152.92, "duration": 3.2}, {"text": "c'est pas une d\u00e9cision mais elle pr\u00e9voit", "start": 154.44, "duration": 5.04}, {"text": "une \u00e9igibilit\u00e9 avec ex\u00e9cution provisoire", "start": 156.12, "duration": 5.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire applicable imm\u00e9diatement", "start": 159.48, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que c'est possible pour un", "start": 161.36, "duration": 2.959}, {"text": "parlementaire alors oui et non", "start": 162.68, "duration": 2.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que pour un parlementaire", "start": 164.319, "duration": 2.801}, {"text": "qu'est-ce que c'est l'in\u00e9gibilit\u00e9 \u00e7a a", "start": 165.64, "duration": 2.56}, {"text": "deux cons\u00e9quences d'abord vous pouvez", "start": 167.12, "duration": 2.72}, {"text": "pas vous pr\u00e9senter \u00e0 une \u00e9lection \u00e7a", "start": 168.2, "duration": 3.2}, {"text": "tout le monde l'entend c'est dans le mot", "start": 169.84, "duration": 3.479}, {"text": "mais \u00e9galement \u00e7a implique une d\u00e9mission", "start": 171.4, "duration": 3.8}, {"text": "automatique de l'ensemble des mandats", "start": 173.319, "duration": 3.801}, {"text": "qui sont les votres si vous \u00eates \u00e9lu", "start": 175.2, "duration": 3.759}, {"text": "local maire pr\u00e9sident de r\u00e9gion et", "start": 177.12, "duration": 3.6}, {"text": "cetera vous n\u00eates plus d\u00e8s le moment o\u00f9", "start": 178.959, "duration": 3.56}, {"text": "la peine est prononc\u00e9e sauf pour les", "start": 180.72, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaires parce que s\u00e9paration des", "start": 182.519, "duration": 4.041}, {"text": "pouvoirs oblige et bien vous demeurez", "start": 184.56, "duration": 3.599}, {"text": "parlementaire le temps de votre mandat", "start": 186.56, "duration": 3.399}, {"text": "toutefois s'il y a une dissolution dans", "start": 188.159, "duration": 3.321}, {"text": "8 mois ce qui est possible et bien \u00e0 ce", "start": 189.959, "duration": 2.321}, {"text": "moment-l\u00e0 vous ne pouvez pas vous", "start": 191.48, "duration": 2.64}, {"text": "repr\u00e9senter si jamais vous avez une", "start": 192.28, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle par exemple en", "start": 194.12, "duration": 3.6}, {"text": "2027 vous ne pouvez pas vous y pr\u00e9senter", "start": 195.599, "duration": 4.36}, {"text": "donc pour Marine Le Pen si les", "start": 197.72, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9quisitions du parquet devent \u00eatre", "start": 199.959, "duration": 4.041}, {"text": "suivies \u00e7a auert en effet la possibilit\u00e9", "start": 201.44, "duration": 3.96}, {"text": "de redevenir d\u00e9put\u00e9 en cas de", "start": 204.0, "duration": 3.159}, {"text": "dissolution et de se pr\u00e9senter \u00e0 une", "start": 205.4, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle si l'appel et le", "start": 207.159, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9sultat l'appel et bien ne sont pas", "start": 209.28, "duration": 4.679}, {"text": "rendus avant ce les \u00e9lections", "start": 211.12, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sidentielles notamment donc", "start": 213.959, "duration": 2.48}, {"text": "politiquement on va parler de la", "start": 215.2, "duration": 2.679}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais politiquement \u00e7a", "start": 216.439, "duration": 2.681}, {"text": "change aussi un peu les choses puisque", "start": 217.879, "duration": 2.761}, {"text": "Marine Le Pen elle faisait planer sur", "start": 219.12, "duration": 3.039}, {"text": "Michel Barnier la menace d'une", "start": 220.64, "duration": 3.72}, {"text": "dissolution si la peine est confirm\u00e9e", "start": 222.159, "duration": 3.601}, {"text": "elle n'a du coup politiquement plus", "start": 224.36, "duration": 2.36}, {"text": "aucun int\u00e9r\u00eat est qu'il y a une", "start": 225.76, "duration": 2.36}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e \u00e0 titre", "start": 226.72, "duration": 2.76}, {"text": "personnel d\u00e9j\u00e0 est-ce qu'elle y a", "start": 228.12, "duration": 2.479}, {"text": "int\u00e9r\u00eat aujourd'hui c'est pas tout \u00e0", "start": 229.48, "duration": 2.44}, {"text": "fait \u00e9vident parce qu'elle a un groupe", "start": 230.599, "duration": 2.72}, {"text": "qui est le groupe le plus important de", "start": 231.92, "duration": 3.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a l'argent", "start": 233.319, "duration": 3.12}, {"text": "qui va avec elle est dans une position", "start": 235.079, "duration": 3.401}, {"text": "charni\u00e8re donc a-t-elle vraiment int\u00e9r\u00eat", "start": 236.439, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 une dissolution quand m\u00eame il aurait", "start": 238.48, "duration": 3.16}, {"text": "pas de peine d'in\u00e9gibilit\u00e9 \u00e7a reste \u00e0", "start": 239.799, "duration": 3.64}, {"text": "voir pour le coup bah elle y aura en", "start": 241.64, "duration": 3.319}, {"text": "effet encore moins int\u00e9r\u00eat parce que", "start": 243.439, "duration": 2.88}, {"text": "elle pourrait avoir plus de d\u00e9put\u00e9s", "start": 244.959, "duration": 3.2}, {"text": "potentiellement mais elle-m\u00eame ne", "start": 246.319, "duration": 3.241}, {"text": "pourrait plus \u00eatre pr\u00e9sident de groupe", "start": 248.159, "duration": 3.08}, {"text": "or ce qui fait sa force aujourd'hui", "start": 249.56, "duration": 3.28}, {"text": "c'est quand m\u00eame d'\u00eatre pr\u00e9sidente de", "start": 251.239, "duration": 3.72}, {"text": "groupe alors que elle a donn\u00e9 le parti \u00e0", "start": 252.84, "duration": 4.359}, {"text": "Jordane bard\u00e9a donc pour cette raisonl\u00e0", "start": 254.959, "duration": 4.0}, {"text": "en effet ce serait pas une forc\u00e9ment une", "start": 257.199, "duration": 3.081}, {"text": "mauvaise une trop mauvaise nouvelle pour", "start": 258.959, "duration": 3.201}, {"text": "Michel Barnier apr\u00e8s avoir he ce sont", "start": 260.28, "duration": 4.32}, {"text": "les r\u00e9quisitions du parquet le la Cour", "start": 262.16, "duration": 4.4}, {"text": "n'est pas contraint de suivre d'autant", "start": 264.6, "duration": 3.64}, {"text": "que l'application de la loi Sapin c'est", "start": 266.56, "duration": 3.84}, {"text": "vrai s'applique loi Sapin qui rendre", "start": 268.24, "duration": 4.239}, {"text": "l'in\u00e9gibilit\u00e9 automatique mais qui en", "start": 270.4, "duration": 4.0}, {"text": "fait s'applique vraiment \u00e0 la marche par", "start": 272.479, "duration": 3.841}, {"text": "rapport au d\u00e9lai du proc\u00e8s c'est-\u00e0-dire", "start": 274.4, "duration": 5.2}, {"text": "que la loi c'est 2016 et on a des", "start": 276.32, "duration": 5.48}, {"text": "comptes qui tra\u00eenent jusqu'en 2017 donc", "start": 279.6, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 on a quand m\u00eame un d'application \u00e7a", "start": 281.8, "duration": 4.0}, {"text": "se joue \u00e0 quelques mois est-ce que", "start": 284.16, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment le juge voudra au vu du", "start": 285.8, "duration": 4.28}, {"text": "contexte politique de l'affaire et bien", "start": 288.0, "duration": 4.88}, {"text": "prononcer l'inigibilit\u00e9 \u00e0 ce point dans", "start": 290.08, "duration": 4.6}, {"text": "ce cadre- l\u00e0\u00e0 il a loin de la coupe au", "start": 292.88, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e8ves on verra en f\u00e9vrier ouais on verra", "start": 294.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9videmment c'est c'est pas", "start": 296.88, "duration": 3.56}, {"text": "encore une d\u00e9cision mais est-ce que", "start": 298.88, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9anmoins ce qui les peines qui sont", "start": 300.44, "duration": 3.199}, {"text": "requises c'est un coup dur pour Marine", "start": 302.32, "duration": 3.28}, {"text": "Le Pen politiquement parlant \u00e9norme", "start": 303.639, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9norme sinc\u00e8rement enfin d'ailleurs il", "start": 305.6, "duration": 3.4}, {"text": "suffit de voir c'est assez \u00e9tonnant", "start": 307.4, "duration": 3.16}, {"text": "d'ailleurs les r\u00e9actions l\u00e0 politique je", "start": 309.0, "duration": 3.36}, {"text": "trouve notamment celle de G\u00e9ral d'in par", "start": 310.56, "duration": 3.04}, {"text": "exemple on s'attendait pas forc\u00e9ment \u00e0", "start": 312.36, "duration": 3.399}, {"text": "ce type de r\u00e9action avec m\u00eame un proc\u00e8s", "start": 313.6, "duration": 3.8}, {"text": "quelque part d'une justice qui serait", "start": 315.759, "duration": 3.481}, {"text": "politique ass assez quand m\u00eame assez", "start": 317.4, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tonnant juste on va le dire on va", "start": 319.24, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9ciser g\u00e9ralin qui a fait un tweet", "start": 321.16, "duration": 3.36}, {"text": "pour dire il serait choquant que Marine", "start": 322.919, "duration": 4.081}, {"text": "Le Pen soit jug\u00e9 in\u00e9ligible combattre", "start": 324.52, "duration": 4.64}, {"text": "Madame Le Pen \u00e7a doit se faire dans les", "start": 327.0, "duration": 4.68}, {"text": "urs n'est pas exactement exactement euh", "start": 329.16, "duration": 4.24}, {"text": "bon c'est c'est un coup dur \u00e9videmment", "start": 331.68, "duration": 3.639}, {"text": "pour pour Marine Le Pen on l'a vu", "start": 333.4, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs hier c'est c'est rare de voir", "start": 335.319, "duration": 3.481}, {"text": "Marine Le Pen avec cette t\u00eate hein celle", "start": 336.84, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on a vu hier est assez quand m\u00eame est", "start": 338.8, "duration": 5.36}, {"text": "assez in\u00e9dite on l'a vu assez d\u00e9faite", "start": 340.84, "duration": 5.28}, {"text": "assez d\u00e9pit\u00e9e m\u00eame par par ce", "start": 344.16, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9quisitoire il faut dire que", "start": 346.12, "duration": 3.68}, {"text": "l'accusation en face est f\u00e9roce parce", "start": 347.919, "duration": 3.72}, {"text": "que cette affaire est quand m\u00eame est", "start": 349.8, "duration": 3.92}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s grave il faut le dire", "start": 351.639, "duration": 4.201}, {"text": "pour pour les t\u00e9l\u00e9specteurs qui nous", "start": 353.72, "duration": 3.24}, {"text": "regardent aujourd'hui enfin c'est quand", "start": 355.84, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame le juge a quand m\u00eame mis \u00e0 jour un", "start": 356.96, "duration": 5.799}, {"text": "syst\u00e8me un un un syst\u00e8me syst\u00e9mique avec", "start": 359.68, "duration": 5.48}, {"text": "une Marine Le Pen qui serait vraiment la", "start": 362.759, "duration": 4.84}, {"text": "chef d'orchestre de ce syst\u00e8me depuis", "start": 365.16, "duration": 4.56}, {"text": "des ann\u00e9es he \u00e7a \u00e7a serait entre 2004 et", "start": 367.599, "duration": 4.801}, {"text": "2000 et 2016 Marine Le Pen ayant pris la", "start": 369.72, "duration": 4.8}, {"text": "t\u00eate du parti en 2011 et en fait la", "start": 372.4, "duration": 3.88}, {"text": "magistrate explique que en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a", "start": 374.52, "duration": 4.679}, {"text": "s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 lors de sa de son arriv\u00e9e", "start": 376.28, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate \u00e0 la t\u00eate du parti et puis", "start": 379.199, "duration": 3.84}, {"text": "avec Patrick Maisonneuve donc qui", "start": 381.319, "duration": 3.28}, {"text": "repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats du du Parlement", "start": 383.039, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en qui a quand m\u00eame mis \u00e0 jour des", "start": 384.599, "duration": 3.72}, {"text": "choses assez faut bien dire assez", "start": 386.479, "duration": 3.601}, {"text": "grottesques quand il est explique par", "start": 388.319, "duration": 4.201}, {"text": "exemple que Julien aoule qui est cens\u00e9", "start": 390.08, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre donc porte-parole du RN cens\u00e9 \u00eatre", "start": 392.52, "duration": 5.04}, {"text": "en place depuis 4 mois fait un mail \u00e0", "start": 394.96, "duration": 4.16}, {"text": "Marine Le Pen en lui disant j'aimerais", "start": 397.56, "duration": 3.4}, {"text": "bien conna\u00eetre le Parlement europ\u00e9en et", "start": 399.12, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a me permettrait de faire connaissance", "start": 400.96, "duration": 2.959}, {"text": "avec les d\u00e9put\u00e9 avec laquelle je suis", "start": 402.16, "duration": 4.52}, {"text": "rattach\u00e9 \u00e7a pose quand m\u00eame un petit", "start": 403.919, "duration": 4.081}, {"text": "sujet ou quand on voit par exemple un", "start": 406.68, "duration": 4.16}, {"text": "Nicolas b\u00e9 qui n'a aucune preuve", "start": 408.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs il y en a pas en fait c'est", "start": 410.84, "duration": 2.479}, {"text": "\u00e7a aussi le souci en dossier qui n'a pas", "start": 412.0, "duration": 3.919}, {"text": "de preuve de travail effectif et donc \u00e0", "start": 413.319, "duration": 3.801}, {"text": "chaque fois \u00e9videmment c'est la revue de", "start": 415.919, "duration": 2.68}, {"text": "presse qui est mise en avant et qui", "start": 417.12, "duration": 3.24}, {"text": "reconstitue \u00e0 terorer une revue de", "start": 418.599, "duration": 4.481}, {"text": "presse o\u00f9 la s\u0153ur de de Marine Le Pen", "start": 420.36, "duration": 5.8}, {"text": "Yan Yann Yann mar\u00e9chal je vois sourire", "start": 423.08, "duration": 4.799}, {"text": "qui mais c'est c'est assez dramatique he", "start": 426.16, "duration": 4.0}, {"text": "sinc\u00e8rement qui en fait dit \u00e7a va se", "start": 427.879, "duration": 3.801}, {"text": "voir quand on lui propose de devenir", "start": 430.16, "duration": 3.36}, {"text": "l'assistante parlementaire de sa s\u0153ur il", "start": 431.68, "duration": 3.0}, {"text": "y a quand m\u00eame l\u00e0 si vous voulez la mise", "start": 433.52, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 jour d'un syst\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 434.68, "duration": 4.359}, {"text": "place pendant des ann\u00e9es au profit de", "start": 436.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du parti de Marine Le Pen mais", "start": 439.039, "duration": 3.44}, {"text": "aussi et c'est ce que met \u00e0 jour aussi", "start": 441.0, "duration": 3.479}, {"text": "cette ces attendu au profit aussi de", "start": 442.479, "duration": 4.641}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat personnel de Marine Le Pen et", "start": 444.479, "duration": 4.44}, {"text": "de ses proches donc \u00e9videmment que \u00e7a", "start": 447.12, "duration": 3.68}, {"text": "pose quand m\u00eame une une vraie question", "start": 448.919, "duration": 5.481}, {"text": "euh euh de de de de de l\u00e9gitimit\u00e9 mais", "start": 450.8, "duration": 5.959}, {"text": "aussi de de d'exemplarit\u00e9 c'est quand", "start": 454.4, "duration": 4.799}, {"text": "m\u00eame 4,5 on parle quand m\u00eame de 4,5", "start": 456.759, "duration": 4.761}, {"text": "million d'euros de pr\u00e9judice pour le", "start": 459.199, "duration": 4.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et puis derni\u00e8re", "start": 461.52, "duration": 4.04}, {"text": "chose Jordan Bardella \u00e9videmment pour", "start": 463.919, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question que vous posiez", "start": 465.56, "duration": 3.039}, {"text": "tout \u00e0 l'heure \u00e0 Benjamin se pr\u00e9pare il", "start": 466.599, "duration": 3.88}, {"text": "est en pleine campagne si jeux dire pour", "start": 468.599, "duration": 3.6}, {"text": "la promotion de son livre livre dans", "start": 470.479, "duration": 3.12}, {"text": "lequel en fait il pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 en fait", "start": 472.199, "duration": 4.161}, {"text": "l'apr\u00e8s Marine Le Pen donc \u00e9videmment", "start": 473.599, "duration": 3.841}, {"text": "donc il y aura pas de cons\u00e9quence pour", "start": 476.36, "duration": 4.839}, {"text": "le RN pour vous pour 2027 il aura pour", "start": 477.44, "duration": 5.0}, {"text": "cons\u00e9quence il aura une cons\u00e9quence pour", "start": 481.199, "duration": 3.161}, {"text": "le RN parce qu'en fait il me semble", "start": 482.44, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame que les deux ne sont pas tout", "start": 484.36, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 fait sur la m\u00eame longueur d'onde c'est", "start": 485.56, "duration": 3.599}, {"text": "que quand m\u00eame Jordan Bardella dans ce", "start": 487.36, "duration": 4.679}, {"text": "livre est en train de d\u00e9rouler un", "start": 489.159, "duration": 5.0}, {"text": "programme qui a quand m\u00eame quelques", "start": 492.039, "duration": 4.16}, {"text": "dissonan avec la ligne \u00e9dict\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 494.159, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sent par Marine Le Pen et donc il me", "start": 496.199, "duration": 4.201}, {"text": "semble qu'il risque quand m\u00eame d'y avoir", "start": 498.479, "duration": 3.321}, {"text": "quelques friture si je veux dire sur la", "start": 500.4, "duration": 3.759}, {"text": "ligne au sein m\u00eame du parti et peut-\u00eatre", "start": 501.8, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame une fracture \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 504.159, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'est pas exactement la ligne", "start": 505.8, "duration": 2.64}, {"text": "je pense \u00e0 par exemple", "start": 507.639, "duration": 2.4}, {"text": "l'antiam\u00e9ricanisme je pense par exemple", "start": 508.44, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 Vladimir Poutine je pense \u00e0 la", "start": 510.039, "duration": 4.081}, {"text": "strat\u00e9gie qui est celle de Jordane", "start": 512.32, "duration": 2.959}, {"text": "bardellaa qui est pas forc\u00e9ment celle de", "start": 514.12, "duration": 4.0}, {"text": "Marine Le Pen d'allier la bourgeoisie de", "start": 515.279, "duration": 4.521}, {"text": "droite ultra conservatrice avec les", "start": 518.12, "duration": 3.599}, {"text": "classes populaires et moyennes donc il y", "start": 519.8, "duration": 3.0}, {"text": "a plein de choses l\u00e0 qui sont en train", "start": 521.719, "duration": 2.68}, {"text": "de se dessiner \u00e0 travers ce livre qui", "start": 522.8, "duration": 3.039}, {"text": "sont pas exactement dans la droite", "start": 524.399, "duration": 3.12}, {"text": "lign\u00e9e de Marine Le Pen un dernier mot", "start": 525.839, "duration": 3.081}, {"text": "l\u00e0dessus Benjamin attention encore une", "start": 527.519, "duration": 2.641}, {"text": "fois ce sont des ce sont que des", "start": 528.92, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9quisitoires Marine Le Pen n'est pas", "start": 530.16, "duration": 4.679}, {"text": "enterr\u00e9 pour 2027 \u00e0 ce stade l\u00e0 en effet", "start": 532.12, "duration": 4.36}, {"text": "par contre la ligne bardellaa c'est pas", "start": 534.839, "duration": 2.761}, {"text": "la m\u00eame que la ligne Le Pen et", "start": 536.48, "duration": 2.72}, {"text": "l'\u00e9lectorat potentiel n'est pas tout \u00e0", "start": 537.6, "duration": 2.479}, {"text": "fait le m\u00eame c'est-\u00e0-dire que pour", "start": 539.2, "duration": 2.04}, {"text": "l'instant on a une r\u00e9partition des r\u00f4les", "start": 540.079, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 Jordane Bardella la s\u00e9duction d'une", "start": 541.24, "duration": 4.24}, {"text": "droite plus classique he qui qu'il", "start": 543.839, "duration": 2.761}, {"text": "qualifie lui-m\u00eame dans son livre", "start": 545.48, "duration": 3.52}, {"text": "d'orl\u00e9aniste en gros la bourgeoisie les", "start": 546.6, "duration": 4.12}, {"text": "retrait\u00e9s et \u00e0 Marine Le Pen la", "start": 549.0, "duration": 3.079}, {"text": "mobilisation des classes populaires qui", "start": 550.72, "duration": 3.679}, {"text": "repr\u00e9sente encore et probablement de", "start": 552.079, "duration": 4.241}, {"text": "mani\u00e8re structurelle la grande force du", "start": 554.399, "duration": 3.56}, {"text": "RN tout b\u00eatement parce que B elles sont", "start": 556.32, "duration": 2.959}, {"text": "plus nombreuses et c'est \u00e7a qui fait", "start": 557.959, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui que le RN peut tutoyer les", "start": 559.279, "duration": 5.041}, {"text": "30 35 40 % donc si vous perdez Marine Le", "start": 561.44, "duration": 4.2}, {"text": "Pen il est pas certain que Jordan", "start": 564.32, "duration": 3.4}, {"text": "Bardella repr\u00e9sente le m\u00eame \u00e9quilibre", "start": 565.64, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lectoral il est pas certain qu'il re", "start": 567.72, "duration": 3.559}, {"text": "ces cat\u00e9gories populaires il n'est pas", "start": 569.64, "duration": 3.68}, {"text": "certain non plus qu'il incarne aussi", "start": 571.279, "duration": 4.321}, {"text": "bien pour cet \u00e9lectorat quelqu'un qui", "start": 573.32, "duration": 4.24}, {"text": "peut acc\u00e9der \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e c'est\u00e0-dire que", "start": 575.6, "duration": 2.84}, {"text": "les deux candidats sont pas", "start": 577.56, "duration": 2.32}, {"text": "fondamentalement substituables et que", "start": 578.44, "duration": 3.6}, {"text": "fait G\u00e9rald haranin justement G\u00e9rald", "start": 579.88, "duration": 4.16}, {"text": "haranin veut incarner aujourd'hui une", "start": 582.04, "duration": 4.28}, {"text": "ligne droite sociale il dit \u00e0 cet", "start": 584.04, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lectorat regardez votre candidate si", "start": 586.32, "duration": 3.759}, {"text": "elle est in\u00e9ligible vous allez \u00eatre", "start": 588.56, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00e9content moi je la d\u00e9fends donc plut\u00f4t", "start": 590.079, "duration": 3.841}, {"text": "que d'aller voter Bardella n'oubliez pas", "start": 592.16, "duration": 3.76}, {"text": "que je suis l\u00e0 donc l\u00e0 en effet \u00e7a", "start": 593.92, "duration": 3.68}, {"text": "risque si jamais elle \u00e9tait in\u00e9ligible", "start": 595.92, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00eatre un peu le bal des charognards on", "start": 597.6, "duration": 4.12}, {"text": "va parler du budget puisque \u00e7a y est on", "start": 599.64, "duration": 3.72}, {"text": "en sait un peu plus sur ce que va faire", "start": 601.72, "duration": 3.28}, {"text": "le S\u00e9nat c'est autour de la chambre", "start": 603.36, "duration": 3.2}, {"text": "haute de se pencher sur le budget Loren", "start": 605.0, "duration": 3.04}, {"text": "apr\u00e8s son rejet \u00e0 l'Assembl\u00e9e oui en", "start": 606.56, "duration": 3.32}, {"text": "effet le texte revient \u00e0 sa version", "start": 608.04, "duration": 3.919}, {"text": "initiale celle du gouvernement les", "start": 609.88, "duration": 3.519}, {"text": "s\u00e9nateurs vont donc retravailler le", "start": 611.959, "duration": 3.681}, {"text": "texte alors \u00e0 quoi s'attendre et bien", "start": 613.399, "duration": 3.88}, {"text": "hier apr\u00e8s-midi en conf\u00e9rence de presse", "start": 615.64, "duration": 3.879}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois Husson le rapporteur", "start": 617.279, "duration": 3.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du budget de la chambre haute a", "start": 619.519, "duration": 3.88}, {"text": "soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de faire davantage", "start": 621.2, "duration": 4.4}, {"text": "d'effort sur les d\u00e9penses publiques de", "start": 623.399, "duration": 4.241}, {"text": "redresser la barre rapidement et il a", "start": 625.6, "duration": 4.96}, {"text": "donc d\u00e9taill\u00e9 les axes de travail", "start": 627.64, "duration": 6.16}, {"text": "je propose quatre grands axes", "start": 630.56, "duration": 6.24}, {"text": "d'am\u00e9lioration r\u00e9duire davantage les", "start": 633.8, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9penses de l'\u00c9tat refuser la taxation", "start": 636.8, "duration": 5.039}, {"text": "en ajustant les", "start": 639.88, "duration": 5.44}, {"text": "trajectoires de la fiscalit\u00e9 touchant le", "start": 641.839, "duration": 4.401}, {"text": "gaz et", "start": 645.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 lutter plus efficacement", "start": 646.24, "duration": 5.48}, {"text": "contre la fraude et regarder de quelle", "start": 648.48, "duration": 5.359}, {"text": "mani\u00e8re les collectivit\u00e9s local", "start": 651.72, "duration": 3.919}, {"text": "participe \u00e0 desefforts de redressement", "start": 653.839, "duration": 3.401}, {"text": "de nos comptes publics alors comment le", "start": 655.639, "duration": 3.041}, {"text": "S\u00e9nat compte s'y prendre et bien deux", "start": 657.24, "duration": 3.719}, {"text": "objectifs d\u00e9j\u00e0 conserver la coh\u00e9rence du", "start": 658.68, "duration": 4.04}, {"text": "texte et redresser les finances", "start": 660.959, "duration": 3.88}, {"text": "publiques une seule m\u00e9thode la m\u00e9thode", "start": 662.72, "duration": 3.559}, {"text": "c'est renforcer les \u00e9conomies pour", "start": 664.839, "duration": 3.401}, {"text": "limiter les hausse de taxes alors le", "start": 666.279, "duration": 3.521}, {"text": "S\u00e9nat a soumis 28 amendements", "start": 668.24, "duration": 3.44}, {"text": "amendements pardon pour un total de 4", "start": 669.8, "duration": 3.8}, {"text": "milliards d'euros suppl\u00e9mentaires les", "start": 671.68, "duration": 4.08}, {"text": "subventions sur l'apprentissages vont", "start": 673.6, "duration": 5.039}, {"text": "\u00eatre r\u00e9duites le SNU supprim\u00e9 l'ame", "start": 675.76, "duration": 5.12}, {"text": "resserr\u00e9 un jour f\u00e9rier supprim\u00e9 ou plus", "start": 678.639, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment 7 he de solidarit\u00e9 et puis", "start": 680.88, "duration": 4.56}, {"text": "le S\u00e9nat va compenser compenser par", "start": 683.839, "duration": 3.521}, {"text": "exemple la suppression de la hausse de", "start": 685.44, "duration": 3.48}, {"text": "la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 don la chambre", "start": 687.36, "duration": 3.599}, {"text": "haute ne veut pas \u00e9valuer tout de m\u00eame \u00e0", "start": 688.92, "duration": 4.359}, {"text": "3,4 milliards d'euros par un l\u00e9ger", "start": 690.959, "duration": 4.44}, {"text": "rehaussement de la fiscalit\u00e9 portant sur", "start": 693.279, "duration": 4.68}, {"text": "le gaz et puis du c\u00f4t\u00e9 des collectivit\u00e9", "start": 695.399, "duration": 4.12}, {"text": "les 5 milliards d'\u00e9conomies que le", "start": 697.959, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement r\u00e9clame au territoire", "start": 699.519, "duration": 3.841}, {"text": "suscite des inqui\u00e9tudes et Jean-Fran\u00e7ois", "start": 701.279, "duration": 4.401}, {"text": "Husson veut amoindrir cette effort", "start": 703.36, "duration": 3.919}, {"text": "Catherine vauterin la ministre du", "start": 705.68, "duration": 4.399}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 707.279, "duration": 5.201}, {"text": "la d\u00e9centralisation assure aupr\u00e8s des", "start": 710.079, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9nateurs \u00e7a c'\u00e9tait hier soir que le", "start": 712.48, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement se montrera ouvert aux", "start": 714.079, "duration": 3.161}, {"text": "am\u00e9nagements on", "start": 716.0, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9coute dans les \u00e9l\u00e9ments effectivement", "start": 717.24, "duration": 5.719}, {"text": "la d\u00e9clinaison des 5 milliards je l'ai", "start": 720.12, "duration": 4.959}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure en r\u00e9pondant \u00e0 une", "start": 722.959, "duration": 5.401}, {"text": "question au gouvernement je le redis le", "start": 725.079, "duration": 5.481}, {"text": "vous savez tous la mani\u00e8re dans laquelle", "start": 728.36, "duration": 4.479}, {"text": "ce budget a \u00e9t\u00e9 construit et le budget", "start": 730.56, "duration": 4.8}, {"text": "qui va arriver devant vous maintenant", "start": 732.839, "duration": 4.201}, {"text": "est un budget qu'on consid\u00e8re comme", "start": 735.36, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9tant une version z\u00e9ro puisque nous", "start": 737.04, "duration": 3.68}, {"text": "repartons du texte initial du", "start": 738.68, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement et le gouvernement a fait", "start": 740.72, "duration": 4.32}, {"text": "part de sa volont\u00e9 de l'amender et de", "start": 742.36, "duration": 5.159}, {"text": "travailler alors Laurine CIT du gel de", "start": 745.04, "duration": 3.72}, {"text": "la revalorisation des pensions de", "start": 747.519, "duration": 2.721}, {"text": "retraite l'accord entre Michel Barnier", "start": 748.76, "duration": 3.16}, {"text": "et leurentvoqu\u00e9-il du go\u00fbt des s\u00e9nateurs", "start": 750.24, "duration": 3.32}, {"text": "et bien en effet la d\u00e9cision de renoncer", "start": 751.92, "duration": 3.64}, {"text": "au gel de la revalorisation des des", "start": 753.56, "duration": 3.8}, {"text": "pensions de retraite c'est un recul du", "start": 755.56, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement annonc\u00e9 par Laurent voquier", "start": 757.36, "duration": 4.08}, {"text": "en d\u00e9but de semaine un accord avec la", "start": 759.6, "duration": 3.52}, {"text": "droite donc l'objectif \u00e9tant de trouver", "start": 761.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 la fois un \u00e9quilibre entre pr\u00e9server", "start": 763.12, "duration": 4.24}, {"text": "les petites retraites et participer \u00e0", "start": 765.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'effort collectif \u00e7a c'est le s\u00e9nateur", "start": 767.36, "duration": 3.479}, {"text": "Philippe Moulier le pr\u00e9sident LR de la", "start": 768.959, "duration": 3.32}, {"text": "commission des affaires sociales qui", "start": 770.839, "duration": 4.721}, {"text": "nous le disait hier un compromis reste", "start": 772.279, "duration": 6.0}, {"text": "donc qui reste donc \u00e0 \u00e0 travailler et le", "start": 775.56, "duration": 4.6}, {"text": "S\u00e9nat sera \u00e0 la man\u0153uvre sur cette", "start": 778.279, "duration": 3.961}, {"text": "proposition qui permet aux pensions", "start": 780.16, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00eatre revaloris\u00e9 de la moiti\u00e9 de", "start": 782.24, "duration": 3.76}, {"text": "l'inflation d\u00e8s le 1er janvier avec un", "start": 783.8, "duration": 4.039}, {"text": "second rattrapage 6 mois plus tard pour", "start": 786.0, "duration": 3.399}, {"text": "les plus petites retraites mais la", "start": 787.839, "duration": 4.401}, {"text": "gauche s\u00e9natorielle minoritaire entend", "start": 789.399, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9largir cette mesure \u00e0 l'ensemble des", "start": 792.24, "duration": 3.8}, {"text": "retraites \u00e9coutez le prix de", "start": 794.12, "duration": 3.92}, {"text": "l'alimentation va augmenter le prix du", "start": 796.04, "duration": 4.56}, {"text": "logement va augmenter donc il faut", "start": 798.04, "duration": 5.159}, {"text": "imp\u00e9rativement qu'on maintienne le", "start": 800.6, "duration": 4.16}, {"text": "pouvoir d'achat d'achat c'est pas donner", "start": 803.199, "duration": 2.961}, {"text": "du pouvoir d'achat suppl\u00e9mentaire he", "start": 804.76, "duration": 3.84}, {"text": "c'est maintenir le pouvoir d'achat des", "start": 806.16, "duration": 3.6}, {"text": "retraites", "start": 808.6, "duration": 3.12}, {"text": "alors le S\u00e9nat examine le budget de la", "start": 809.76, "duration": 3.56}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 partir de la semaine", "start": 811.72, "duration": 3.64}, {"text": "prochaine en s\u00e9ance quant au projet de", "start": 813.32, "duration": 3.199}, {"text": "loi de finance les discussions", "start": 815.36, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9buteront le 25 novembre et se", "start": 816.519, "duration": 4.041}, {"text": "termineront le 12 d\u00e9cembre avant", "start": 818.48, "duration": 4.32}, {"text": "l'adoption d\u00e9finitive du texte par le", "start": 820.56, "duration": 4.24}, {"text": "Parlement et faute de majorit\u00e9 il faut", "start": 822.8, "duration": 4.08}, {"text": "le savoir la grenade du 493 sera", "start": 824.8, "duration": 3.64}, {"text": "certainement d\u00e9goupill\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 826.88, "duration": 4.16}, {"text": "nationale merci lurine les discussions", "start": 828.44, "duration": 4.28}, {"text": "qui vont \u00eatre moins agit\u00e9es au S\u00e9nat", "start": 831.04, "duration": 3.88}, {"text": "qu'\u00e0 l'assembl\u00e9 Benjamin a priori vous", "start": 832.72, "duration": 4.72}, {"text": "savez le S\u00e9nat est civil le S\u00e9nat est", "start": 834.92, "duration": 5.279}, {"text": "civilis\u00e9", "start": 837.44, "duration": 4.68}, {"text": "et le S\u00e9nat est de droite avec un accord", "start": 840.199, "duration": 4.281}, {"text": "avec le Centre bref le socle commun ici", "start": 842.12, "duration": 3.639}, {"text": "fonctionne un peu mieux mais attention", "start": 844.48, "duration": 2.44}, {"text": "tout de m\u00eame c'est-\u00e0-dire queil y a deux", "start": 845.759, "duration": 2.76}, {"text": "danger pour Michel Barnier premier", "start": 846.92, "duration": 3.96}, {"text": "danger c'est que la CMP \u00e9choue si la", "start": 848.519, "duration": 3.641}, {"text": "commission mixte paritaire \u00e9choue", "start": 850.88, "duration": 2.879}, {"text": "qu'est-ce qui se passe res\u00e9sette sur le", "start": 852.16, "duration": 2.919}, {"text": "budget c'est\u00e0dire que normalement le", "start": 853.759, "duration": 2.961}, {"text": "dernier mot on donne \u00e0 l'Assembl\u00e9e sur", "start": 855.079, "duration": 2.841}, {"text": "son texte l\u00e0 il y a pas de texte de", "start": 856.72, "duration": 2.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e donc c'est un peu risqu\u00e9 le", "start": 857.92, "duration": 3.64}, {"text": "Paris s\u00e9natorio s\u00e9natorial de Michel", "start": 859.48, "duration": 4.2}, {"text": "Barnier l'autre risque c'est que en", "start": 861.56, "duration": 4.0}, {"text": "effet les d\u00e9put\u00e9s n'ayant pas pu toucher", "start": 863.68, "duration": 4.2}, {"text": "le texte et bien en effet \u00e7a passe en", "start": 865.56, "duration": 5.16}, {"text": "lecture en derni\u00e8re lecture par 49 3 \u00e0", "start": 867.88, "duration": 4.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e mais aujourd'hui vous avez", "start": 870.72, "duration": 3.919}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s RN qui se font excusez-moi", "start": 872.48, "duration": 3.159}, {"text": "l'expression engueuler en", "start": 874.639, "duration": 2.161}, {"text": "circonscription parce qu'ils avaient", "start": 875.639, "duration": 2.76}, {"text": "promis bardellaa et du poir d'achat et", "start": 876.8, "duration": 3.44}, {"text": "il y a Barnier et un budget d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 878.399, "duration": 4.24}, {"text": "et donc pourquoi ne ne censurez-vous pas", "start": 880.24, "duration": 4.24}, {"text": "ce gouvernement qui plus est avec une", "start": 882.639, "duration": 3.88}, {"text": "mont\u00e9e des tension sociale et cetera", "start": 884.48, "duration": 4.32}, {"text": "donc c'est tout de m\u00eame esp\u00e9rer parce", "start": 886.519, "duration": 3.921}, {"text": "qu'en effet Marine Le Pen est emp\u00eatr\u00e9", "start": 888.8, "duration": 3.599}, {"text": "dans son proc\u00e8s et cetera que le RN", "start": 890.44, "duration": 3.88}, {"text": "n'est pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 censurer \u00e0 ce", "start": 892.399, "duration": 4.88}, {"text": "stade-l\u00e0 et d\u00e9cide de consid\u00e9rer que", "start": 894.32, "duration": 5.319}, {"text": "voil\u00e0 il y a aucun d'int\u00e9r\u00eat pour lui", "start": 897.279, "duration": 3.92}, {"text": "mais les pressions risquent d'\u00eatre tr\u00e8s", "start": 899.639, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s importantes et il est pas \u00e9vident", "start": 901.199, "duration": 3.841}, {"text": "que cette censure ne passe pas \u00e0", "start": 903.079, "duration": 3.641}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale des motions de", "start": 905.04, "duration": 3.239}, {"text": "censure de la gauche vot\u00e9 par le RN il y", "start": 906.72, "duration": 2.88}, {"text": "en a d\u00e9j\u00e0 eu durant la derni\u00e8re", "start": 908.279, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e9gislature donc cette situation l\u00e0", "start": 909.6, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui fait que Michel Barnier est", "start": 911.88, "duration": 4.8}, {"text": "un peu un dans une logique assez", "start": 914.16, "duration": 5.44}, {"text": "camicase \u00e7a passe ou \u00e7a casse il pense", "start": 916.68, "duration": 4.44}, {"text": "que \u00e7a va passer peut esp\u00e9rer que \u00e7a", "start": 919.6, "duration": 3.359}, {"text": "passe a quand m\u00eame des chances", "start": 921.12, "duration": 3.68}, {"text": "extr\u00eamement enfin pas tout \u00e0 fait nul", "start": 922.959, "duration": 4.56}, {"text": "que \u00e7a casse Tatiana moi je trouve que", "start": 924.8, "duration": 3.92}, {"text": "ce qui est symptomatique quand m\u00eame dans", "start": 927.519, "duration": 3.161}, {"text": "tout \u00e7a c'est \u00e7a a montr\u00e9 la fragilit\u00e9", "start": 928.72, "duration": 4.76}, {"text": "en fait de ce fameux socle commun", "start": 930.68, "duration": 4.599}, {"text": "d'ailleurs certains je pense par exemple", "start": 933.48, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 Eric vert certains d\u00e9put\u00e9s s'amuse en", "start": 935.279, "duration": 3.521}, {"text": "disant en fait il y a pas de il y a pas", "start": 937.16, "duration": 3.2}, {"text": "de d'Oc il y a pas de commun il y a m\u00eame", "start": 938.8, "duration": 3.0}, {"text": "pas de socle en fait et c'est un peu", "start": 940.36, "duration": 3.279}, {"text": "quand m\u00eame ce qu'on constate et vous", "start": 941.8, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9voquez tout \u00e0 l'heure l'annonce faite", "start": 943.639, "duration": 4.361}, {"text": "par Laurent voquier c'est quand m\u00eame", "start": 945.639, "duration": 4.801}, {"text": "assez assez incroyable c'est assez", "start": 948.0, "duration": 3.959}, {"text": "lunaire m\u00eame pardon mais de voir un", "start": 950.44, "duration": 3.04}, {"text": "simple d\u00e9put\u00e9 m\u00eame s'il est pr\u00e9sident du", "start": 951.959, "duration": 3.24}, {"text": "groupe de la droite r\u00e9publicaine faire", "start": 953.48, "duration": 3.799}, {"text": "une annonce aussi importante en lieu et", "start": 955.199, "duration": 3.801}, {"text": "place du ministre de l'\u00e9conomie ou m\u00eame", "start": 957.279, "duration": 3.641}, {"text": "du Premier ministre \u00e7a pose quand m\u00eame", "start": 959.0, "duration": 4.0}, {"text": "une vraie question l\u00e0 sur sur cette", "start": 960.92, "duration": 3.96}, {"text": "cette ces alliers de circonstances on va", "start": 963.0, "duration": 4.839}, {"text": "dire donc \u00e9videmment que euh il y a une", "start": 964.88, "duration": 5.079}, {"text": "question qui va se poser sur la la", "start": 967.839, "duration": 4.641}, {"text": "coh\u00e9sion de de cette majorit\u00e9 toute", "start": 969.959, "duration": 4.201}, {"text": "relative \u00e0 l'Assembl\u00e9 nationale", "start": 972.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment que S\u00e9nat \u00e7a va \u00eatre beaucoup", "start": 974.16, "duration": 4.039}, {"text": "plus simple pour Michel Barnier parce", "start": 976.0, "duration": 3.44}, {"text": "que vous disiez il y a une majorit\u00e9 de", "start": 978.199, "duration": 3.64}, {"text": "droite euh mais cela dit il y a aussi", "start": 979.44, "duration": 4.199}, {"text": "des des des prises en consid\u00e9ration qui", "start": 981.839, "duration": 3.721}, {"text": "sont un peu dissonnantes hein parce que", "start": 983.639, "duration": 3.241}, {"text": "par exemple les 5 milliards d'euros", "start": 985.56, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9conomie euh faites unu posos\u00e9 aux", "start": 986.88, "duration": 4.8}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales c'est un", "start": 989.8, "duration": 3.599}, {"text": "vrai sujet pour les s\u00e9nateurs on voit", "start": 991.68, "duration": 3.599}, {"text": "qu'il y a une bronkaa qui montre depuis", "start": 993.399, "duration": 3.36}, {"text": "plusieurs jours m\u00eame semaines de la part", "start": 995.279, "duration": 3.881}, {"text": "des \u00e9lus locaux de la part des des des", "start": 996.759, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lus d\u00e9partementaux il y a le Congr\u00e8s", "start": 999.16, "duration": 3.479}, {"text": "des maires qui arrive l\u00e0 dans quelques", "start": 1001.44, "duration": 2.839}, {"text": "jours et \u00e7a \u00e7a va \u00eatre un vrai sujet", "start": 1002.639, "duration": 3.601}, {"text": "pour les s\u00e9nateurs qui sont tout \u00e0 fait", "start": 1004.279, "duration": 4.12}, {"text": "conscients de l'importance sur les", "start": 1006.24, "duration": 4.12}, {"text": "territoires des services publics de", "start": 1008.399, "duration": 3.641}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 des services publics de", "start": 1010.36, "duration": 3.88}, {"text": "qualit\u00e9 et et du quotidien de ces", "start": 1012.04, "duration": 4.279}, {"text": "Fran\u00e7ais qui chaque jour consid\u00e8ent", "start": 1014.24, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il pa\u00e2tissent justement de de de de", "start": 1016.319, "duration": 4.64}, {"text": "du probl\u00e8me de ce budget merci \u00e0 tous", "start": 1018.92, "duration": 3.76}, {"text": "les deux on regarde \u00e0 la une ce qui \u00e0 la", "start": 1020.959, "duration": 3.521}, {"text": "une de nos quotidiens r\u00e9gionaux tout de", "start": 1022.68, "duration": 4.119}, {"text": "suite avec", "start": 1024.48, "duration": 2.319}, {"text": "[Musique]", "start": 1028.64, "duration": 4.52}, {"text": "Lorine", "start": 1031.319, "duration": 4.24}, {"text": "et Loren qui fait l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 1033.16, "duration": 3.639}, {"text": "journaux r\u00e9gionaux c'est le Regin de", "start": 1035.559, "duration": 2.921}, {"text": "col\u00e8re du monde agricole oui le Courrier", "start": 1036.799, "duration": 3.76}, {"text": "Picard et le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 consacrent", "start": 1038.48, "duration": 4.4}, {"text": "leur une sur cette col\u00e8re pr\u00eate \u00e0", "start": 1040.559, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9border et expose les revendications", "start": 1042.88, "duration": 3.439}, {"text": "des agriculteurs qui restent les m\u00eames", "start": 1044.76, "duration": 3.4}, {"text": "que l'hiver dernier l'\u00c9tat avait promis", "start": 1046.319, "duration": 4.041}, {"text": "des simplifications et des AES d\u00e8s", "start": 1048.16, "duration": 4.12}, {"text": "janvier 2024 mais les \u00e9lections", "start": 1050.36, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9ennes et puis surtout la la", "start": 1052.28, "duration": 4.279}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale ont", "start": 1054.039, "duration": 4.76}, {"text": "laiss\u00e9 un vide politique si bien que la", "start": 1056.559, "duration": 4.36}, {"text": "col\u00e8re n'est pas apais\u00e9e la FNSEA", "start": 1058.799, "duration": 3.561}, {"text": "annonce des actions d\u00e8s le d\u00e9but de la", "start": 1060.919, "duration": 3.401}, {"text": "semaine prochaine du c\u00f4t\u00e9 du Barin on va", "start": 1062.36, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame plus loin puisque le dauphinet", "start": 1064.32, "duration": 4.28}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 assure que l'alliance FNSEA J a", "start": 1065.6, "duration": 5.4}, {"text": "promis une mobilisation allant jusqu'\u00e0", "start": 1068.6, "duration": 4.16}, {"text": "la mi-d\u00e9cembre col\u00e8re et tension chez", "start": 1071.0, "duration": 3.12}, {"text": "les agriculteurs tension \u00e9galement", "start": 1072.76, "duration": 2.88}, {"text": "autour du match ce soir entre France et", "start": 1074.12, "duration": 2.96}, {"text": "isra\u00eb oui en effet une semaine apr\u00e8s les", "start": 1075.64, "duration": 2.84}, {"text": "violences antis\u00e9mites qui ont vis\u00e9 les", "start": 1077.08, "duration": 3.719}, {"text": "support isra\u00e9lien \u00e0 Amsterdam le match", "start": 1078.48, "duration": 4.28}, {"text": "de Ligue des Nations France Isra\u00ebl ce", "start": 1080.799, "duration": 3.641}, {"text": "soir au Stade de France qui va se", "start": 1082.76, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9rouler dans un climat de haute tension", "start": 1084.44, "duration": 4.8}, {"text": "Ligue des Nations France Isra\u00ebl bien", "start": 1087.12, "duration": 4.2}, {"text": "plus qu'un match titre Le R\u00e9publicain", "start": 1089.24, "duration": 4.04}, {"text": "Laurin et puis les mots de Didier", "start": 1091.32, "duration": 3.88}, {"text": "Deschamps le s\u00e9lectionneur des Bleus la", "start": 1093.28, "duration": 3.36}, {"text": "rencontre va se d\u00e9rouler dans un", "start": 1095.2, "duration": 4.44}, {"text": "contexte pesant \u00e9tendu pour ces joueurs", "start": 1096.64, "duration": 4.6}, {"text": "le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 1099.64, "duration": 2.96}, {"text": "largement renforc\u00e9 autour du stade de", "start": 1101.24, "duration": 2.84}, {"text": "France mais aussi dans les les rues de", "start": 1102.6, "duration": 2.88}, {"text": "la capitale r\u00e9silience et courage c'est", "start": 1104.08, "duration": 2.8}, {"text": "la l de parisnormandie oui avec le", "start": 1105.48, "duration": 3.319}, {"text": "t\u00e9moignage de Nicolas Mayer rossignol", "start": 1106.88, "duration": 4.0}, {"text": "qui lutte contre un cancer de la vessi", "start": 1108.799, "duration": 4.401}, {"text": "depuis 2 ans il vient seulement de de", "start": 1110.88, "duration": 5.32}, {"text": "l'annoncer le le maire de rouan \u00e0 47 47", "start": 1113.2, "duration": 5.359}, {"text": "ans qui a d\u00e9j\u00e0 subi trois op\u00e9rations il", "start": 1116.2, "duration": 4.24}, {"text": "doit \u00eatre suivi r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'\u00e0", "start": 1118.559, "duration": 5.0}, {"text": "pouvoir enfin \u00eatre sorti d'affairire", "start": 1120.44, "duration": 5.32}, {"text": "Nicolas meilleur Rossignol se dit", "start": 1123.559, "duration": 4.12}, {"text": "soutenu et aim\u00e9 ce qui l'a aid\u00e9 \u00e0 garder", "start": 1125.76, "duration": 4.44}, {"text": "la t\u00eate hors de l'eau il pr\u00e9cise avoir", "start": 1127.679, "duration": 3.841}, {"text": "continu\u00e9 le travail malgr\u00e9 les", "start": 1130.2, "duration": 3.32}, {"text": "traitements je cite est-ce que j'ai", "start": 1131.52, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9duit la voilure non au contraire \u00e7a me", "start": 1133.52, "duration": 5.36}, {"text": "motive encore plus ma maladie \u00e0 d\u00e9cupl", "start": 1136.159, "duration": 4.481}, {"text": "engagement et l'actualit\u00e9 internationale", "start": 1138.88, "duration": 3.159}, {"text": "qui int\u00e9resse la presse r\u00e9gionale oui", "start": 1140.64, "duration": 2.64}, {"text": "encore et toujours l'actualit\u00e9 outre", "start": 1142.039, "duration": 3.281}, {"text": "atlantique et l'\u00e9lection de Donald Trump", "start": 1143.28, "duration": 4.68}, {"text": "la menace Trump titre la montagne et le", "start": 1145.32, "duration": 5.32}, {"text": "populaire avec cette question quel est", "start": 1147.96, "duration": 4.839}, {"text": "l'impact quel sera l'impact de la", "start": 1150.64, "duration": 4.24}, {"text": "politique de Donald Trump notamment sur", "start": 1152.799, "duration": 4.24}, {"text": "les droits de douan autre inqui\u00e9tude", "start": 1154.88, "duration": 4.24}, {"text": "cette fois de la d\u00e9p\u00eache concernant la", "start": 1157.039, "duration": 4.041}, {"text": "guerre en Ukraine qui rappelle que le", "start": 1159.12, "duration": 4.2}, {"text": "futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain a promis de", "start": 1161.08, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gler le conflit en 24 heures mais son", "start": 1163.32, "duration": 3.76}, {"text": "plan de paix reste encore flou et puis", "start": 1165.28, "duration": 3.96}, {"text": "une image celle de l'Union qui est en en", "start": 1167.08, "duration": 3.8}, {"text": "Une de l'Union ce nouveau bureau pour", "start": 1169.24, "duration": 3.36}, {"text": "Donald Trump c'est un fabriquant", "start": 1170.88, "duration": 3.76}, {"text": "fabricant de meubles de laine qui l'a il", "start": 1172.6, "duration": 4.68}, {"text": "a reproduit le r\u00e9solu desque", "start": 1174.64, "duration": 5.08}, {"text": "direction la r\u00e9sidence en Florise de", "start": 1177.28, "duration": 4.6}, {"text": "maralago de Trump pour ce meuble donc", "start": 1179.72, "duration": 4.36}, {"text": "made in France voil\u00e0 on tu as V fa cette", "start": 1181.88, "duration": 4.12}, {"text": "derni\u00e8re image merci Lorine merci", "start": 1184.08, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup merci Benjamin merci Tatiana", "start": 1186.0, "duration": 4.44}, {"text": "Benjamin on regarde votre livre qui", "start": 1188.4, "duration": 4.68}, {"text": "parle \u00e9videmment du Parlement c'est \u00e0", "start": 1190.44, "duration": 4.56}, {"text": "lire \u00e7a va s'en dire merci beaucoup", "start": 1193.08, "duration": 3.44}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous \u00e0 tous les deux on", "start": 1195.0, "duration": 3.36}, {"text": "se retrouve demain depuis anger o\u00f9 se", "start": 1196.52, "duration": 3.92}, {"text": "tient le Congr\u00e8s des d\u00e9partements de", "start": 1198.36, "duration": 3.799}, {"text": "France \u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e0 suivre tr\u00e8s", "start": 1200.44, "duration": 4.42}, {"text": "bonne journ\u00e9e \u00e0 demain", "start": 1202.159, "duration": 7.931}, {"text": "[Musique]", "start": 1204.86, "duration": 5.23}]}