{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 6.04}, {"text": " L'ordre du jour appelle \n les questions au gouvernement. ", "start": 6.08, "duration": 3.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n B\u00e9atrice Descamps. ", "start": 10.08, "duration": 1.56}, {"text": " - B\u00e9atrice Descamps: Merci. ", "start": 11.68, "duration": 7.28}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 19.0, "duration": 1.76}, {"text": " du Travail, de la Sant\u00e9 \n et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 20.8, "duration": 4.36}, {"text": " Je souhaite vous interroger \n sur l'octroi ", "start": 25.2, "duration": 1.16}, {"text": " de cong\u00e9s pay\u00e9s \n pendant une p\u00e9riode ", "start": 26.4, "duration": 2.56}, {"text": " d'arr\u00eat maladie et ", "start": 29.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'impact ", "start": 30.04, "duration": 2.24}, {"text": " de la r\u00e9troactivit\u00e9 \n de ce droit ", "start": 32.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'ensemble \n de nos entreprises, ", "start": 33.52, "duration": 1.0}, {"text": " et particuli\u00e8rement pour les PME. ", "start": 34.56, "duration": 3.12}, {"text": " La Cour de cassation consid\u00e8re, \n depuis le 13 septembre dernier, ", "start": 37.72, "duration": 4.32}, {"text": " que les salari\u00e9s \n peuvent acqu\u00e9rir ", "start": 42.08, "duration": 3.12}, {"text": " des cong\u00e9s pay\u00e9s \n pendant leur arr\u00eat maladie ", "start": 45.24, "duration": 4.24}, {"text": " suivant ainsi une directive \n europ\u00e9enne dat\u00e9e ", "start": 49.52, "duration": 2.0}, {"text": " de 2003 qui n'a pas \u00e9t\u00e9 \n transpos\u00e9e ", "start": 51.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans le droit fran\u00e7ais. ", "start": 52.96, "duration": 1.28}, {"text": " Il n'est pas question \n ici de remettre ", "start": 54.28, "duration": 1.36}, {"text": " en cause ", "start": 55.68, "duration": 1.24}, {"text": " le droit des salari\u00e9s, \n mais de pouvoir trouver ", "start": 56.96, "duration": 3.68}, {"text": " des solutions \n pour les tr\u00e8s petites ", "start": 60.68, "duration": 1.24}, {"text": " entreprises, et les PME \n en particulier, ", "start": 61.96, "duration": 2.6}, {"text": " qui sont mises \n en difficult\u00e9 ", "start": 64.6, "duration": 1.0}, {"text": " par cette mesure. ", "start": 65.64, "duration": 2.64}, {"text": " La conf\u00e9d\u00e9ration des PME, \n le 17 novembre dernier, demandait ", "start": 68.32, "duration": 5.16}, {"text": " d'ailleurs \n dans un communiqu\u00e9 de presse ", "start": 73.52, "duration": 1.56}, {"text": " au gouvernement de limiter \n cette r\u00e9troactivit\u00e9, ", "start": 75.12, "duration": 3.6}, {"text": " de plafonner le nombre de jours \n de cong\u00e9s pay\u00e9s acquis ", "start": 78.76, "duration": 1.96}, {"text": " dans ce cadre \n et de faire en sorte ", "start": 80.76, "duration": 1.56}, {"text": " que le co\u00fbt ", "start": 82.36, "duration": 1.0}, {"text": " ne soit pas \u00e0 la seule \n charge de l'employeur. ", "start": 83.4, "duration": 2.96}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 86.4, "duration": 2.24}, {"text": " un patron d'une \n petite entreprise ", "start": 88.68, "duration": 1.56}, {"text": " dans ma circonscription \n qui \u00e9tait concern\u00e9 ", "start": 90.28, "duration": 1.16}, {"text": " par le sujet. ", "start": 91.48, "duration": 1.28}, {"text": " Pour sa salari\u00e9e, ", "start": 92.8, "duration": 2.2}, {"text": " qui est en arr\u00eat \n maladie ", "start": 95.04, "duration": 1.0}, {"text": " depuis trois ans, \n il doit d\u00e9bourser ", "start": 96.08, "duration": 1.16}, {"text": " une somme cons\u00e9quente \n qui repr\u00e9sente 10% ", "start": 97.28, "duration": 1.16}, {"text": " de sa marge. ", "start": 98.48, "duration": 1.64}, {"text": " Il n'a pas pu faire ", "start": 100.16, "duration": 4.48}, {"text": " la n\u00e9cessaire \n action en amont ", "start": 104.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour que cette charge soit \u00e9tal\u00e9e. ", "start": 105.72, "duration": 3.2}, {"text": " Si cela se reproduisait, \n il pourrait devoir licencier ", "start": 108.96, "duration": 1.56}, {"text": " des personnes \n pour pouvoir payer ", "start": 110.56, "duration": 1.0}, {"text": " la somme demand\u00e9e. ", "start": 111.6, "duration": 6.2}, {"text": " Il semble que le gouvernement \n de madame Borne ait ", "start": 117.84, "duration": 4.48}, {"text": " bien identifi\u00e9 ce probl\u00e8me \n et ait souhait\u00e9 ", "start": 122.36, "duration": 1.36}, {"text": " se mettre en conformit\u00e9 \n avec le droit europ\u00e9en, ", "start": 123.76, "duration": 1.56}, {"text": " tout en veillant \n \u00e0 pr\u00e9server son impact ", "start": 125.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur les entreprises. ", "start": 126.76, "duration": 3.4}, {"text": " Je souhaiterais \n donc savoir ", "start": 130.2, "duration": 1.8}, {"text": " o\u00f9 en sont vos travaux \n et comment ", "start": 132.04, "duration": 1.36}, {"text": " vous comptez \n assurer les droits ", "start": 133.44, "duration": 1.0}, {"text": " des salari\u00e9s \n tout en pr\u00e9servant ", "start": 134.48, "duration": 2.48}, {"text": " les petites et moyennes \n entreprises ", "start": 137.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour lesquelles \n plus l'attente est longue, ", "start": 138.04, "duration": 1.16}, {"text": " plus les difficult\u00e9s s'accumulent. ", "start": 139.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 140.28, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 143.2, "duration": 1.48}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 144.72, "duration": 3.88}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n B\u00e9atrice Descamps, ", "start": 148.64, "duration": 4.76}, {"text": " merci ", "start": 153.44, "duration": 1.8}, {"text": " de revenir sur cet arr\u00eat ", "start": 155.28, "duration": 4.6}, {"text": " de la Cour de cassation du 13 \n septembre dernier qui, ", "start": 159.92, "duration": 1.96}, {"text": " effectivement, ", "start": 161.92, "duration": 3.2}, {"text": " est un arr\u00eat extr\u00eamement \n important puisqu'il met ", "start": 165.16, "duration": 1.36}, {"text": " en avant le fait \n que la l\u00e9gislation fran\u00e7aise ", "start": 166.56, "duration": 2.76}, {"text": " n'est pas en conformit\u00e9 \n avec le droit europ\u00e9en. ", "start": 169.36, "duration": 5.08}, {"text": " Il s'agit de la capacit\u00e9 ", "start": 174.48, "duration": 3.12}, {"text": " pour les salari\u00e9s des entreprises ", "start": 177.64, "duration": 3.16}, {"text": " de continuer \n \u00e0 acqu\u00e9rir des jours ", "start": 180.84, "duration": 1.16}, {"text": " de cong\u00e9s ", "start": 182.04, "duration": 4.28}, {"text": " alors m\u00eame qu'ils sont en arr\u00eat \n de travail, ", "start": 186.36, "duration": 1.56}, {"text": " quelles que soient la dur\u00e9e \n et la pathologie. ", "start": 187.96, "duration": 2.2}, {"text": " A partir de l\u00e0, \n je me permettrai ", "start": 190.2, "duration": 1.36}, {"text": " de rajouter un \u00e9l\u00e9ment \n de contexte. ", "start": 191.6, "duration": 4.0}, {"text": " Il y a une question prioritaire \n de constitutionnalit\u00e9 ", "start": 195.64, "duration": 3.72}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e, \n dont nous ne connaissons pas, ", "start": 199.4, "duration": 1.76}, {"text": " aujourd'hui, la r\u00e9ponse du Conseil \n constitutionnel, ", "start": 201.2, "duration": 1.16}, {"text": " un \u00e9l\u00e9ment important \n dans notre r\u00e9flexion. ", "start": 202.4, "duration": 2.44}, {"text": " Pour le reste, notre pays ", "start": 204.88, "duration": 1.52}, {"text": " se mettra en conformit\u00e9 \n avec la l\u00e9gislation europ\u00e9enne. ", "start": 206.44, "duration": 6.6}, {"text": " Les cons\u00e9quences \n financi\u00e8res sont \u00e9videmment ", "start": 213.08, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s importantes ", "start": 214.12, "duration": 2.0}, {"text": " pour les entreprises, \n les TPE, les PME ", "start": 216.16, "duration": 2.56}, {"text": " et l'ensemble de nos entreprises. ", "start": 218.76, "duration": 2.04}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 220.84, "duration": 1.0}, {"text": " nous ne pouvons \n que travailler ", "start": 221.88, "duration": 2.28}, {"text": " avec l'ensemble \n des partenaires sociaux, ", "start": 224.2, "duration": 3.2}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les repr\u00e9sentants \n des salari\u00e9s ", "start": 227.44, "duration": 1.0}, {"text": " et les repr\u00e9sentants \n des entreprises. ", "start": 228.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est en tout cas le sens ", "start": 229.52, "duration": 2.88}, {"text": " dans lequel \n je souhaite aller, ", "start": 232.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans un d\u00e9lai ", "start": 233.48, "duration": 3.84}, {"text": " qui sera \u00e9videmment \n le plus court possible, ", "start": 237.36, "duration": 2.04}, {"text": " eu \u00e9gard \u00e0 cette grande \n interrogation ", "start": 239.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour les entreprises \n et les salari\u00e9s. ", "start": 240.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 241.84, "duration": 4.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Xavier Breton. ", "start": 246.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Xavier Breton: Merci. ", "start": 247.8, "duration": 5.88}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 253.72, "duration": 4.92}, {"text": " nous avons \u00e9t\u00e9 nombreux \n \u00e0 \u00eatre profond\u00e9ment choqu\u00e9s ", "start": 258.68, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la mi-d\u00e9cembre ", "start": 260.28, "duration": 1.96}, {"text": " par la d\u00e9cision \n du pr\u00e9sident de la Cour ", "start": 262.28, "duration": 1.56}, {"text": " des comptes de diff\u00e9rer, ", "start": 263.88, "duration": 1.0}, {"text": " de repousser ", "start": 264.92, "duration": 1.0}, {"text": " la publication d'un rapport \n sur l'immigration, ", "start": 265.96, "duration": 4.0}, {"text": " rapport particuli\u00e8rement s\u00e9v\u00e8re ", "start": 270.0, "duration": 4.48}, {"text": " par rapport \u00e0 la politique ", "start": 274.52, "duration": 1.0}, {"text": " de lutte contre l'immigration \n irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 275.56, "duration": 2.0}, {"text": " Pour tenter d'expliquer \n cette d\u00e9cision, ", "start": 277.6, "duration": 1.0}, {"text": " le pr\u00e9sident ", "start": 278.64, "duration": 2.2}, {"text": " de la plus haute juridiction \n des comptes publics ", "start": 280.88, "duration": 1.56}, {"text": " a indiqu\u00e9 \n beno\u00eetement ", "start": 282.48, "duration": 1.24}, {"text": " qu'il ne souhaitait pas \n influencer ", "start": 283.76, "duration": 1.04}, {"text": " le vote des parlementaires. ", "start": 284.84, "duration": 2.4}, {"text": " Mais quelle conception \n monsieur Moscovici ", "start": 287.28, "duration": 1.0}, {"text": " se fait-il des d\u00e9put\u00e9s \n et des s\u00e9nateurs? ", "start": 288.32, "duration": 7.36}, {"text": " Consid\u00e8re-t-il \n que nous ne soyons ", "start": 295.72, "duration": 2.68}, {"text": " pas assez matures \n pour prendre connaissance ", "start": 298.44, "duration": 1.16}, {"text": " et pour analyser un rapport? ", "start": 299.64, "duration": 3.0}, {"text": " Juge-t-il \n que nous nous serions ", "start": 302.68, "duration": 1.56}, {"text": " pas capables \n de comprendre les \u00e9crits ", "start": 304.28, "duration": 1.96}, {"text": " et la pens\u00e9e des magistrats \n de la rue Cambon? ", "start": 306.28, "duration": 2.0}, {"text": " Si nombre de nos concitoyens \n ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9s, ", "start": 308.32, "duration": 4.0}, {"text": " c'est parce qu'ils y retrouvent \n le m\u00e9pris ", "start": 312.36, "duration": 1.36}, {"text": " de cette pr\u00e9tendue \n \u00e9lite technocratique ", "start": 313.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard des repr\u00e9sentants \n du peuple. ", "start": 314.8, "duration": 2.76}, {"text": " Notre pr\u00e9sident de groupe, \n Olivier Marleix, ", "start": 317.6, "duration": 2.6}, {"text": " vient de demander \n au pr\u00e9sident ", "start": 320.24, "duration": 1.76}, {"text": " de la commission \n des finances ", "start": 322.04, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il organise \n l'audition du pr\u00e9sident ", "start": 323.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la Cour des comptes. ", "start": 324.12, "duration": 2.24}, {"text": " Du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement, \n nous attendons ", "start": 326.4, "duration": 1.16}, {"text": " une condamnation ferme. ", "start": 327.6, "duration": 4.64}, {"text": " Est-ce que vous d\u00e9sapprouvez ", "start": 332.28, "duration": 2.08}, {"text": " le m\u00e9pris du pr\u00e9sident \n de la Cour ", "start": 334.4, "duration": 1.36}, {"text": " des comptes ", "start": 335.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard du Parlement \n et qui va \u00e0 l'encontre ", "start": 336.84, "duration": 1.76}, {"text": " de nos institutions? ", "start": 338.64, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 341.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Marie Lebec. ", "start": 342.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Marie Lebec: Merci. ", "start": 343.36, "duration": 5.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Xavier Breton, ", "start": 348.48, "duration": 1.96}, {"text": " merci ", "start": 350.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour cette question. ", "start": 351.52, "duration": 3.88}, {"text": " Avant de d\u00e9marrer ", "start": 355.44, "duration": 3.4}, {"text": " ma r\u00e9ponse, je voudrais excuser \n le ministre G\u00e9rald Darmanin ", "start": 358.88, "duration": 1.76}, {"text": " qui est en d\u00e9placement \n \u00e0 La R\u00e9union ", "start": 360.68, "duration": 2.28}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos compatriotes suite ", "start": 363.0, "duration": 1.16}, {"text": " au passage du cyclone. ", "start": 364.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous interrogez \n le gouvernement ", "start": 365.24, "duration": 2.8}, {"text": " sur le rapport \n de la Cour des comptes ", "start": 368.08, "duration": 2.72}, {"text": " sur la politique de lutte \n sur l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 370.84, "duration": 1.56}, {"text": " publi\u00e9 le 14 janvier 2024. ", "start": 372.44, "duration": 1.8}, {"text": " La Cour des comptes \n est une juridiction financi\u00e8re ", "start": 374.28, "duration": 1.56}, {"text": " dont l'ind\u00e9pendance est garantie \n constitutionnellement. ", "start": 375.88, "duration": 5.2}, {"text": " Elle d\u00e9finit \n en toute ind\u00e9pendance ", "start": 381.12, "duration": 1.0}, {"text": " le programme \n de ses contr\u00f4les ", "start": 382.16, "duration": 1.0}, {"text": " et leur d\u00e9roulement. ", "start": 383.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'appartient \n donc pas au gouvernement ", "start": 384.24, "duration": 1.16}, {"text": " de se prononcer \n sur le calendrier ", "start": 385.44, "duration": 1.16}, {"text": " et la date de publication \n de ce rapport. ", "start": 386.64, "duration": 2.44}, {"text": " Sur le fond de votre question, \n le gouvernement ", "start": 389.12, "duration": 1.56}, {"text": " se f\u00e9licite ", "start": 390.72, "duration": 1.0}, {"text": " que la Cour ", "start": 391.76, "duration": 6.16}, {"text": " souligne que la France \n soit le pays d'Europe ", "start": 397.96, "duration": 3.0}, {"text": " qui ex\u00e9cute \n le plus d'\u00e9loignements forc\u00e9s ", "start": 401.0, "duration": 2.16}, {"text": " en Europe, avec plus de 14.000 \n \u00e9loignements forc\u00e9s ", "start": 403.2, "duration": 1.56}, {"text": " en 2022 pour la France. ", "start": 404.8, "duration": 1.2}, {"text": " La priorit\u00e9 est donn\u00e9e \n \u00e0 l'\u00e9loignement ", "start": 406.04, "duration": 3.04}, {"text": " des \u00e9trangers \n constituant une menace ", "start": 409.12, "duration": 1.0}, {"text": " pour le pays. ", "start": 410.16, "duration": 3.84}, {"text": " Les constats formul\u00e9s \n par ce rapport ", "start": 414.04, "duration": 1.16}, {"text": " sur les leviers \n \u00e0 activer pour am\u00e9liorer ", "start": 415.24, "duration": 5.08}, {"text": " le nombre de reconduites \n sont assez largement connus. ", "start": 420.36, "duration": 2.44}, {"text": " D'autres rapports \n ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s ", "start": 422.84, "duration": 1.92}, {"text": " par l'Assembl\u00e9e \n nationale et le S\u00e9nat ", "start": 424.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 son sujet. ", "start": 426.0, "duration": 4.44}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle le projet ", "start": 430.48, "duration": 1.68}, {"text": " de loi initial \n du gouvernement d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 432.2, "duration": 1.2}, {"text": " au S\u00e9nat le 1er f\u00e9vrier \n 2023 comprenait d\u00e9j\u00e0 ", "start": 433.44, "duration": 4.24}, {"text": " des mesures fortes \n pour lever ces blocages ", "start": 437.72, "duration": 2.28}, {"text": " pour simplifier \n les contentieux, ", "start": 440.04, "duration": 1.68}, {"text": " lever les protections \n dont b\u00e9n\u00e9ficient certains ", "start": 441.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9trangers qui constituent \n une menace ", "start": 442.96, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 l'ordre public \n ou encore all\u00e9ger ", "start": 445.04, "duration": 3.84}, {"text": " les charges \n pour les policiers ", "start": 448.92, "duration": 1.0}, {"text": " et les gendarmes. ", "start": 449.96, "duration": 8.44}, {"text": " L'orientation \n du gouvernement ", "start": 458.44, "duration": 3.64}, {"text": " est de lutter \n contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 462.12, "duration": 4.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 466.28, "duration": 1.8}, {"text": " Monsieur Breton? ", "start": 468.12, "duration": 6.6}, {"text": " - Xavier Breton: \n Merci, madame la ministre, ", "start": 474.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour cette r\u00e9ponse. ", "start": 476.16, "duration": 2.84}, {"text": " Ce rapport est tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re \n sur la politique ", "start": 479.04, "duration": 2.8}, {"text": " contre l'immigration \n irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 481.88, "duration": 3.12}, {"text": " mais la question, \n c'est le r\u00f4le ", "start": 485.04, "duration": 1.16}, {"text": " de la Cour des comptes \n dans nos institutions. ", "start": 486.24, "duration": 1.56}, {"text": " Vous \u00e9voquez son ind\u00e9pendance. ", "start": 487.84, "duration": 3.28}, {"text": " On remarquera \n que le pr\u00e9sident est nomm\u00e9 ", "start": 491.16, "duration": 1.36}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 492.56, "duration": 8.68}, {"text": " Je voudrais citer \n l'article 47-2 ", "start": 501.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui dit que la Cour \n des comptes assiste ", "start": 502.68, "duration": 1.56}, {"text": " le Parlement \n dans le contr\u00f4le de l'action ", "start": 504.28, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement \n ainsi que dans l'\u00e9valuation ", "start": 505.68, "duration": 1.16}, {"text": " des politiques publiques. ", "start": 506.88, "duration": 1.0}, {"text": " Manifestement, \n ils ont manqu\u00e9 ", "start": 507.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur devoir. ", "start": 508.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 510.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Agn\u00e8s Carel. ", "start": 511.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Agn\u00e8s Carel: Merci. ", "start": 512.44, "duration": 5.68}, {"text": " Ma question s'adressait \n au ministre ", "start": 518.16, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer, ", "start": 519.2, "duration": 2.32}, {"text": " qui est absent, \n puisqu'il a d\u00fb se rendre ", "start": 521.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union en raison \n des \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques. ", "start": 523.16, "duration": 3.72}, {"text": " Ma question s'adressera \n donc \u00e0 madame ", "start": 526.92, "duration": 1.92}, {"text": " la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 528.88, "duration": 3.8}, {"text": " de la Jeunesse, \n des Sports et des Jeux olympiques ", "start": 532.72, "duration": 1.76}, {"text": " et paralympiques. ", "start": 534.52, "duration": 1.4}, {"text": " Apr\u00e8s une ann\u00e9e 2023 \n particuli\u00e8rement intense, ", "start": 535.96, "duration": 1.92}, {"text": " l'ann\u00e9e 2024 s'annonce \n tr\u00e8s charg\u00e9e ", "start": 537.92, "duration": 3.72}, {"text": " pour l'ensemble \n de nos forces de l'ordre, ", "start": 541.68, "duration": 5.04}, {"text": " avec les Jeux Olympiques \n et Paralympiques, ", "start": 546.76, "duration": 2.6}, {"text": " mais aussi avec le parcours \n de la flamme, ", "start": 549.4, "duration": 1.96}, {"text": " sans oublier le 80e \n anniversaire ", "start": 551.4, "duration": 1.64}, {"text": " du D\u00e9barquement \n en Normandie ", "start": 553.08, "duration": 1.36}, {"text": " et bien d'autres \n \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus, ", "start": 554.48, "duration": 1.0}, {"text": " mais aussi ceux inattendus. ", "start": 555.52, "duration": 3.12}, {"text": " Pour ne citer qu'un \n exemple, l'unit\u00e9 ", "start": 558.68, "duration": 4.64}, {"text": " de CRS install\u00e9e \n dans ma circonscription, ", "start": 563.36, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Havre, \n a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9e 235 jours ", "start": 566.44, "duration": 2.16}, {"text": " en 2023, bien \n plus que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, ", "start": 568.64, "duration": 1.36}, {"text": " avec des d\u00e9placements \n de plus en plus lointains ", "start": 570.04, "duration": 1.56}, {"text": " comme Grenoble, Marseille ou Nice. ", "start": 571.64, "duration": 4.88}, {"text": " L'ann\u00e9e 2024 s'annonce \n tout aussi charg\u00e9e face ", "start": 576.56, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 un calendrier \n complexe ", "start": 579.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour eux et leurs familles. ", "start": 580.68, "duration": 1.0}, {"text": " Si tous les membres \n de nos forces ", "start": 581.72, "duration": 3.08}, {"text": " de l'ordre sont engag\u00e9s \n avec professionnalisme, ", "start": 584.84, "duration": 1.16}, {"text": " et ils m'en ont d'ailleurs \n fait part r\u00e9cemment, ", "start": 586.04, "duration": 3.08}, {"text": " il n'en demeure pas \n moins que leurs inqui\u00e9tudes ", "start": 589.16, "duration": 1.56}, {"text": " se focalisent \n notamment sur la prise ", "start": 590.76, "duration": 1.16}, {"text": " en charge \n de leurs enfants ", "start": 591.96, "duration": 1.0}, {"text": " pendant leur affectation \n durant les JO, ", "start": 593.0, "duration": 1.16}, {"text": " et c'est bien compr\u00e9hensible. ", "start": 594.2, "duration": 4.24}, {"text": " La quasi-totalit\u00e9 \n d'entre ", "start": 598.48, "duration": 1.0}, {"text": " eux ne pourront pas \n pr\u00e9tendre ", "start": 599.52, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 des vacances \n pendant cette p\u00e9riode estivale. ", "start": 600.88, "duration": 3.88}, {"text": " Il serait normal que leurs enfants \n soient prioritaires ", "start": 604.8, "duration": 5.32}, {"text": " pour acc\u00e9der aux centres \n de loisirs, centres a\u00e9r\u00e9s, ", "start": 610.16, "duration": 1.56}, {"text": " cr\u00e8ches et garderies, \n mais aussi colonies ", "start": 611.76, "duration": 1.16}, {"text": " de vacances, \n afin ", "start": 612.96, "duration": 3.08}, {"text": " qu'ils ne soient pas priv\u00e9s \n de loisirs ", "start": 616.08, "duration": 1.36}, {"text": " pendant cette p\u00e9riode \n o\u00f9 leurs parents seront pleinement ", "start": 617.48, "duration": 1.56}, {"text": " mobilis\u00e9s. ", "start": 619.08, "duration": 7.24}, {"text": " Quelles mesures compte prendre \n le gouvernement, ", "start": 626.36, "duration": 2.6}, {"text": " en lien \n avec les repr\u00e9sentants ", "start": 629.0, "duration": 1.64}, {"text": " de ces professions, \n pour rassurer ", "start": 630.68, "duration": 2.44}, {"text": " ces professionnels \n qui sont aussi ", "start": 633.16, "duration": 1.24}, {"text": " des parents afin \n qu'ils exercent ", "start": 634.44, "duration": 1.72}, {"text": " leurs fonctions l'esprit rassur\u00e9? ", "start": 636.2, "duration": 5.56}, {"text": " Notre gouvernement \n leur doit bien ", "start": 641.8, "duration": 1.0}, {"text": " en amont... ", "start": 642.84, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 645.88, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 648.32, "duration": 2.28}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: Merci. ", "start": 650.64, "duration": 4.84}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Carel, ", "start": 655.52, "duration": 2.36}, {"text": " votre question ", "start": 657.92, "duration": 1.44}, {"text": " est ", "start": 659.4, "duration": 3.6}, {"text": " l'opportunit\u00e9 pour moi ", "start": 663.04, "duration": 3.44}, {"text": " de saluer l'ensemble des forces \n de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ", "start": 666.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour leur mobilisation \n exceptionnelle ", "start": 668.12, "duration": 1.52}, {"text": " tout au long \n de l'ann\u00e9e au service ", "start": 669.68, "duration": 1.36}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 671.08, "duration": 1.0}, {"text": " au service de l'\u00e9cole \n et au service ", "start": 672.12, "duration": 1.36}, {"text": " du sport. ", "start": 673.52, "duration": 2.36}, {"text": " La r\u00e9ussite des JO repose \n sur une mobilisation ", "start": 675.92, "duration": 1.92}, {"text": " exceptionnelle \n des agents du minist\u00e8re ", "start": 677.88, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n en particulier nos policiers ", "start": 678.92, "duration": 1.16}, {"text": " et gendarmes. ", "start": 680.12, "duration": 3.84}, {"text": " Pour la seule c\u00e9r\u00e9monie \n d'ouverture, 45.000 d'entre ", "start": 684.0, "duration": 1.36}, {"text": " eux seront sur le terrain. ", "start": 685.4, "duration": 1.8}, {"text": " Il leur sera demand\u00e9 \n une pr\u00e9sence maximale ", "start": 687.24, "duration": 2.68}, {"text": " entre le 15 juin \n et le 15 septembre, ", "start": 689.96, "duration": 2.32}, {"text": " allant jusqu'\u00e0 100% \n au coeur de l'\u00e9v\u00e9nement, ", "start": 692.32, "duration": 1.36}, {"text": " du 24 juillet au 11 ao\u00fbt. ", "start": 693.72, "duration": 5.68}, {"text": " Pour concilier engagements \n et vie personnelle, ", "start": 699.44, "duration": 1.16}, {"text": " le ministre \n de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 ", "start": 700.64, "duration": 1.24}, {"text": " aux agents qu'ils pourraient \n prendre jusqu'\u00e0 ", "start": 701.92, "duration": 1.16}, {"text": " deux semaines de cong\u00e9s \n sur cette p\u00e9riode. ", "start": 703.12, "duration": 1.92}, {"text": " Au-del\u00e0 de cet enjeu des cong\u00e9s, ", "start": 705.08, "duration": 3.92}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin a re\u00e7u \n les organisations syndicales ", "start": 709.04, "duration": 1.6}, {"text": " de gardiens \n de la paix ce lundi ", "start": 710.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour entendre \n leurs autres demandes. ", "start": 712.08, "duration": 4.04}, {"text": " S'agissant de la r\u00e9mun\u00e9ration, \n il pr\u00e9sentera d'ici ", "start": 716.16, "duration": 1.4}, {"text": " la fin du mois de janvier \n l'accompagnement pr\u00e9vu ", "start": 717.6, "duration": 2.6}, {"text": " en termes de primes \n et de paiement ", "start": 720.24, "duration": 1.36}, {"text": " des heures suppl\u00e9mentaires. ", "start": 721.64, "duration": 3.2}, {"text": " Des annonces seront faites \n sur les dispositifs d'action ", "start": 724.88, "duration": 1.56}, {"text": " sociale qui permettront \n l'accueil ", "start": 726.48, "duration": 1.0}, {"text": " de la petite enfance \n et les s\u00e9jours ", "start": 727.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour les enfants, \n ce qui sera particuli\u00e8rement ", "start": 728.92, "duration": 1.36}, {"text": " pr\u00e9cieux pour les familles \n monoparentales ", "start": 730.32, "duration": 1.0}, {"text": " ou les couples d'agents mobilis\u00e9s. ", "start": 731.36, "duration": 3.24}, {"text": " Tout ce travail \n sur l'am\u00e9nagement ", "start": 734.64, "duration": 1.8}, {"text": " du temps de travail \n et l'accompagnement ", "start": 736.48, "duration": 1.16}, {"text": " des familles \n est \u00e9galement conduit ", "start": 737.68, "duration": 2.2}, {"text": " par chaque minist\u00e8re, \n par tous les minist\u00e8res ", "start": 739.92, "duration": 1.64}, {"text": " pour tous leurs agents \n mobilis\u00e9s ", "start": 741.6, "duration": 1.0}, {"text": " pendant les Jeux Olympiques. ", "start": 742.64, "duration": 7.72}, {"text": " Votre question \n est l'occasion de saluer ", "start": 750.4, "duration": 3.36}, {"text": " tous ces agents, les remercier. ", "start": 753.8, "duration": 4.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 758.04, "duration": 0.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christine Engrand. ", "start": 759.04, "duration": 5.4}, {"text": " - Christine Engrand: \n En 2012, au S\u00e9nat, ", "start": 764.48, "duration": 1.96}, {"text": " un cadre au sein ", "start": 766.48, "duration": 5.08}, {"text": " du service de l'Etat \n hollandais d\u00e9di\u00e9 ", "start": 771.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la gestion de l'eau ", "start": 772.8, "duration": 6.4}, {"text": " expliquait que la cl\u00e9 \n de notre r\u00e9ussite r\u00e9sidait ", "start": 779.24, "duration": 1.96}, {"text": " moins dans les ouvrages \n que dans notre syst\u00e8me ", "start": 781.24, "duration": 1.84}, {"text": " organisationnel, \n l\u00e9gal et financier. ", "start": 783.12, "duration": 2.92}, {"text": " Force est de constater \n que, 12 ans ", "start": 786.08, "duration": 1.36}, {"text": " plus tard, ", "start": 787.48, "duration": 2.28}, {"text": " l'\u00e9chec du gouvernement, \n le d\u00e9sarroi ", "start": 789.8, "duration": 2.96}, {"text": " des milliers \n de personnes inond\u00e9es ", "start": 792.8, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 deux reprises est bien \n organisationnel, ", "start": 795.16, "duration": 1.16}, {"text": " l\u00e9gal et financier. ", "start": 796.36, "duration": 2.16}, {"text": " Vous ne savez pas quoi \n faire pour sortir ", "start": 798.56, "duration": 1.56}, {"text": " de la crise. ", "start": 800.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'\u00eates pas comp\u00e9tents. ", "start": 801.2, "duration": 1.0}, {"text": " Le droit europ\u00e9en vous emp\u00eache. ", "start": 802.24, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne savez pas quoi faire. ", "start": 803.28, "duration": 1.16}, {"text": " Sinon, \n vous n'auriez pas attendu ", "start": 804.48, "duration": 1.0}, {"text": " deux mois avant de pr\u00e9ciser \n les conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9 ", "start": 805.52, "duration": 2.12}, {"text": " des agriculteurs \n aux indemnisations ", "start": 807.68, "duration": 2.92}, {"text": " pour les pertes de r\u00e9coltes. ", "start": 810.64, "duration": 4.08}, {"text": " Les mara\u00eechers \n ne sont pas inclus ", "start": 814.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans les dispositifs d'aide. ", "start": 815.96, "duration": 4.8}, {"text": " L'UE vous emp\u00eache. ", "start": 820.8, "duration": 2.96}, {"text": " Vous leur faites \n un cadeau empoisonn\u00e9. ", "start": 823.8, "duration": 2.84}, {"text": " Vous d\u00e9bloquez les aides \n que le droit europ\u00e9en plafonne ", "start": 826.68, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 20.000 euros \n sur trois ann\u00e9es ", "start": 828.48, "duration": 1.16}, {"text": " par exploitation. ", "start": 829.68, "duration": 1.0}, {"text": " Autrement dit, \n entrav\u00e9s par l'UE, ", "start": 830.72, "duration": 1.84}, {"text": " vous an\u00e9antissez \n les possibilit\u00e9s ", "start": 832.6, "duration": 10.28}, {"text": " pour les mara\u00eechers fran\u00e7ais, \n qui seront indemnis\u00e9s ", "start": 842.92, "duration": 1.36}, {"text": " de leur sinistre, \n pendant les trois prochaines ", "start": 844.32, "duration": 1.36}, {"text": " ann\u00e9es. ", "start": 845.72, "duration": 2.0}, {"text": " Cela aurait pu \n \u00eatre \u00e9vit\u00e9 ", "start": 847.76, "duration": 1.2}, {"text": " si vous aviez agi \n lors des premi\u00e8res inondations. ", "start": 849.0, "duration": 3.96}, {"text": " L'indemnisation \n des calamit\u00e9s agricoles ", "start": 853.0, "duration": 1.0}, {"text": " est permise par les trait\u00e9s. ", "start": 854.04, "duration": 1.0}, {"text": " Si les conditions \n pour d\u00e9clencher ", "start": 855.08, "duration": 1.0}, {"text": " ces calamit\u00e9s \n agricoles ", "start": 856.12, "duration": 2.28}, {"text": " n'\u00e9taient pas r\u00e9unies, \n vous pouviez ", "start": 858.44, "duration": 3.64}, {"text": " tout de m\u00eame monter \n une aide d\u00e9di\u00e9e ", "start": 862.12, "duration": 1.36}, {"text": " aux sinistres. ", "start": 863.52, "duration": 2.28}, {"text": " Alors, peut-\u00eatre \n que nos mara\u00eechers b\u00e9n\u00e9ficieraient ", "start": 865.84, "duration": 1.16}, {"text": " aujourd'hui d'une \n aide pour indemniser ", "start": 867.04, "duration": 1.68}, {"text": " les d\u00e9g\u00e2ts d'une \n catastrophe naturelle ", "start": 868.76, "duration": 1.08}, {"text": " contre laquelle \n ils n'ont ", "start": 869.88, "duration": 1.0}, {"text": " m\u00eame pas la possibilit\u00e9 \n de s'assurer. ", "start": 870.92, "duration": 1.48}, {"text": " Une fois de plus, \n la d\u00e9cision finale revient ", "start": 872.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 874.04, "duration": 3.08}, {"text": " Monsieur le ministre, \n que vont devenir ", "start": 877.16, "duration": 1.56}, {"text": " tous ces gens \n dont vous vous appr\u00eatez ", "start": 878.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 saboter l'activit\u00e9? ", "start": 880.16, "duration": 1.72}, {"text": " Une France souveraine \n ne se poserait ", "start": 881.92, "duration": 1.16}, {"text": " m\u00eame pas la question \n avec une Europe ", "start": 883.12, "duration": 1.36}, {"text": " des nations. ", "start": 884.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 885.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Prisca Thevenot. ", "start": 886.6, "duration": 1.28}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 887.92, "duration": 2.44}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Engrand, ", "start": 890.4, "duration": 3.12}, {"text": " je profite ", "start": 893.56, "duration": 6.32}, {"text": " de votre question \n et, \u00e0 ce titre, ", "start": 899.92, "duration": 1.36}, {"text": " je vous remercie ", "start": 901.32, "duration": 4.6}, {"text": " pour votre question \n et je salue l'ensemble ", "start": 905.96, "duration": 2.2}, {"text": " des hommes \n et des femmes ", "start": 908.2, "duration": 1.04}, {"text": " qui se sont mobilis\u00e9s \n dans le cadre ", "start": 909.28, "duration": 1.36}, {"text": " de ces inondations \n exceptionnelles ", "start": 910.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont eu lieu aussi bien \n en novembre dernier qu'en ", "start": 911.72, "duration": 1.96}, {"text": " ce d\u00e9but d'ann\u00e9e \n dans le d\u00e9partement ", "start": 913.72, "duration": 1.16}, {"text": " du Pas-de-Calais \n et \u00e0 l'ouest du d\u00e9partement ", "start": 914.92, "duration": 1.36}, {"text": " du Nord. ", "start": 916.32, "duration": 2.52}, {"text": " Je salue nos forces \n nationales ", "start": 918.88, "duration": 1.0}, {"text": " que sont ", "start": 919.92, "duration": 1.12}, {"text": " les forces de s\u00e9curit\u00e9 \n et de secours, ", "start": 921.08, "duration": 1.36}, {"text": " mais \u00e9galement l'ensemble \n des \u00e9lus locaux. ", "start": 922.48, "duration": 2.2}, {"text": " Permettez-moi aussi \n d'avoir un mot, ", "start": 924.72, "duration": 1.76}, {"text": " puisque vous avez parl\u00e9 \n d'Europe, ", "start": 926.52, "duration": 1.84}, {"text": " non pas \n pour les d\u00e9noncer, ", "start": 928.4, "duration": 1.0}, {"text": " mais pour saluer le travail ", "start": 929.44, "duration": 6.28}, {"text": " de nos amis slovaques, \n notamment polonais, ", "start": 935.76, "duration": 1.88}, {"text": " qui sont venus en renfort \n de nos populations nationales. ", "start": 937.68, "duration": 1.76}, {"text": " Je pense qu'il est aussi \n important ", "start": 939.48, "duration": 1.96}, {"text": " de rappeler \n que l'Europe ", "start": 941.48, "duration": 1.16}, {"text": " n'est pas un ennemi, \n mais bien une d\u00e9marche ", "start": 942.68, "duration": 1.56}, {"text": " de solidarit\u00e9. ", "start": 944.28, "duration": 1.56}, {"text": " Si, c'est la question. ", "start": 945.88, "duration": 3.16}, {"text": " Ca vous g\u00eane, \n mais je vais le r\u00e9p\u00e9ter. ", "start": 949.08, "duration": 2.16}, {"text": " Oui, l'Europe, \n nous devons en \u00eatre fiers, ", "start": 951.28, "duration": 1.36}, {"text": " notamment quand elle vient \n en renfort ", "start": 952.68, "duration": 1.16}, {"text": " de la France. ", "start": 953.88, "duration": 3.6}, {"text": " Des travaux de remise \n en \u00e9tat des cours d'eau ", "start": 957.52, "duration": 2.88}, {"text": " et canaux ont \u00e9t\u00e9 \n engag\u00e9s d\u00e8s lundi, ", "start": 960.44, "duration": 5.76}, {"text": " notamment le curage \n de certains cours d'eau, ", "start": 966.24, "duration": 3.04}, {"text": " l'achat d'une station \n de pompage install\u00e9e ", "start": 969.32, "duration": 3.96}, {"text": " dans une commune financ\u00e9e \n par le fonds vert ", "start": 973.32, "duration": 1.68}, {"text": " et le fonds Barnier est d'ores \n et d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9. ", "start": 975.04, "duration": 3.44}, {"text": " Nous avons demand\u00e9 \n aux services d'inspection ", "start": 978.52, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat de proc\u00e9der \n \u00e0 trois missions d'\u00e9valuation. ", "start": 979.72, "duration": 1.56}, {"text": " La premi\u00e8re vise \u00e0 estimer ", "start": 981.32, "duration": 3.16}, {"text": " les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s sur les biens \n de collectivit\u00e9s. ", "start": 984.52, "duration": 2.44}, {"text": " La seconde a \u00e9t\u00e9 \n confi\u00e9e au maire ", "start": 987.0, "duration": 1.36}, {"text": " de Saint-Omer. ", "start": 988.4, "duration": 1.0}, {"text": " La troisi\u00e8me vise \n \u00e0 travailler ", "start": 989.44, "duration": 1.0}, {"text": " sur la pr\u00e9vention des inondations. ", "start": 990.48, "duration": 1.0}, {"text": " Par ailleurs, ce sujet \n est hautement important. ", "start": 991.52, "duration": 3.4}, {"text": " Le premier d\u00e9placement \n du Premier ministre, ", "start": 994.96, "duration": 2.6}, {"text": " Gabriel Attal, \n a \u00e9t\u00e9 fait justement ", "start": 997.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans ce d\u00e9partement, \n sur ce territoire. ", "start": 998.8, "duration": 1.48}, {"text": " Comme il l'a dit, ", "start": 1000.32, "duration": 5.68}, {"text": " il ira \u00e0 la fin \n du mois et au d\u00e9but ", "start": 1006.04, "duration": 1.96}, {"text": " du mois prochain \n pour \u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1008.04, "duration": 1.36}, {"text": " des populations sinistr\u00e9es. ", "start": 1009.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1010.48, "duration": 4.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Davy Rimane. ", "start": 1015.08, "duration": 1.76}, {"text": " - Davy Rimane: Merci. ", "start": 1016.88, "duration": 5.64}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1022.56, "duration": 1.0}, {"text": " et des ", "start": 1023.6, "duration": 3.44}, {"text": " Outre-mer est aujourd'hui \n aux abonn\u00e9s absents, ", "start": 1027.08, "duration": 4.92}, {"text": " mais nous ne lui en tiendrons pas \n rigueur ", "start": 1032.04, "duration": 2.48}, {"text": " car il est aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos compatriotes r\u00e9unionnais. ", "start": 1034.56, "duration": 2.48}, {"text": " Nous leur adressons \n notre solidarit\u00e9. ", "start": 1037.08, "duration": 2.68}, {"text": " Quant \u00e0 l'audace, ", "start": 1039.8, "duration": 1.36}, {"text": " cette fameuse audace que le ", "start": 1041.2, "duration": 2.12}, {"text": " pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n nous pr\u00e9sente ", "start": 1043.36, "duration": 1.16}, {"text": " comme la ligne directrice \n de cette nouvelle \u00e8re macronienne, ", "start": 1044.56, "duration": 4.08}, {"text": " elle est d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9e \n d'entr\u00e9e ", "start": 1048.68, "duration": 1.0}, {"text": " de jeu car pas t\u00e9m\u00e9raire. ", "start": 1049.72, "duration": 1.0}, {"text": " La vraie audace aurait \u00e9t\u00e9 ", "start": 1050.76, "duration": 1.44}, {"text": " de r\u00e9tablir un minist\u00e8re \n de plein exercice ", "start": 1052.24, "duration": 8.16}, {"text": " d\u00e9di\u00e9 \u00e0 tout ce qui constitue \n les singularit\u00e9s ", "start": 1060.44, "duration": 1.56}, {"text": " qui font nos territoires \n transoc\u00e9aniques. ", "start": 1062.04, "duration": 3.96}, {"text": " Les nombreuses questions \n ultramarines restent ", "start": 1066.04, "duration": 1.0}, {"text": " sur le banc de touche. ", "start": 1067.08, "duration": 6.4}, {"text": " Pas un mot \n pour les outre-mer ", "start": 1073.52, "duration": 1.16}, {"text": " lors de l'allocution \n d'Emmanuel Macron. ", "start": 1074.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je m'adresse \u00e0 vous, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 1075.76, "duration": 1.56}, {"text": " O\u00f9 en sommes-nous? ", "start": 1077.36, "duration": 2.68}, {"text": " Vous \u00eates cens\u00e9 \n incarner le renouveau, ", "start": 1080.08, "duration": 1.16}, {"text": " mais la question ", "start": 1081.28, "duration": 1.68}, {"text": " des outre-mer n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e ", "start": 1083.0, "duration": 1.16}, {"text": " depuis sept ans, ", "start": 1084.2, "duration": 2.08}, {"text": " sauf en r\u00e9action \n aux catastrophes naturelles, ", "start": 1086.32, "duration": 2.92}, {"text": " aux p\u00e9nuries d'eau, ", "start": 1089.28, "duration": 2.96}, {"text": " aux interpellations \n d'ex\u00e9cutifs locaux. ", "start": 1092.28, "duration": 5.12}, {"text": " Je voudrais vous donner \n une feuille ", "start": 1097.44, "duration": 1.16}, {"text": " de route ", "start": 1098.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour les outre-mer, ", "start": 1099.68, "duration": 2.16}, {"text": " pour la valorisation ", "start": 1101.88, "duration": 3.56}, {"text": " de leur diversit\u00e9 culturelle, \n humaine, linguistique, ", "start": 1105.48, "duration": 2.96}, {"text": " pour la reconnaissance ", "start": 1108.48, "duration": 3.48}, {"text": " de la population et les dissuader ", "start": 1112.0, "duration": 1.16}, {"text": " de voter Le Pen en 2027. ", "start": 1113.2, "duration": 3.76}, {"text": " Je vous donne ici l'occasion ", "start": 1117.0, "duration": 3.12}, {"text": " de ne plus \u00eatre \n en r\u00e9action, ", "start": 1120.16, "duration": 1.16}, {"text": " mais dans l'action. ", "start": 1121.36, "duration": 3.0}, {"text": " Vous avez dit \n lors de votre nomination ", "start": 1124.4, "duration": 3.84}, {"text": " que vous am\u00e8neriez ", "start": 1128.28, "duration": 1.2}, {"text": " l'\u00e9ducation \u00e0 Matignon avec vous. ", "start": 1129.52, "duration": 1.92}, {"text": " Comptez-vous amener \n les outre-mer ", "start": 1131.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Matignon \u00e9galement? ", "start": 1132.52, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1134.12, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1135.16, "duration": 2.84}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1138.04, "duration": 4.96}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident Davy Rimane, ", "start": 1143.04, "duration": 3.48}, {"text": " vous ", "start": 1146.56, "duration": 1.04}, {"text": " n'\u00eates pas ", "start": 1147.64, "duration": 0.96}, {"text": " pr\u00e9sident de groupe, ", "start": 1148.64, "duration": 4.8}, {"text": " mais je tenais \u00e0 vous r\u00e9pondre \n personnellement. ", "start": 1153.48, "duration": 6.64}, {"text": " Le sujet que vous abordez \n est absolument majeur. ", "start": 1160.16, "duration": 4.96}, {"text": " Je compte conduire \n mon action ", "start": 1165.16, "duration": 1.0}, {"text": " en tant que Premier \n ministre de la France ", "start": 1166.2, "duration": 1.56}, {"text": " avec mon gouvernement. ", "start": 1167.8, "duration": 1.56}, {"text": " Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n j'ai eu l'occasion d'occuper ", "start": 1169.4, "duration": 7.36}, {"text": " diff\u00e9rentes fonctions \n gouvernementales, ", "start": 1176.8, "duration": 4.16}, {"text": " en tant que secr\u00e9taire \n d'Etat \u00e0 la jeunesse, ", "start": 1181.0, "duration": 1.56}, {"text": " de porte-parole \n du gouvernement, ", "start": 1182.6, "duration": 1.0}, {"text": " ministre des Comptes publics \n et de l'Education nationale. ", "start": 1183.64, "duration": 2.68}, {"text": " A chaque fois, \n j'ai eu l'opportunit\u00e9 ", "start": 1186.36, "duration": 2.52}, {"text": " et la chance \n de travailler ", "start": 1188.92, "duration": 1.0}, {"text": " avec nos territoires \n ultramarins ", "start": 1189.96, "duration": 1.0}, {"text": " sur tous ces enjeux. ", "start": 1191.0, "duration": 2.56}, {"text": " Je suis lucide, \n \u00e0 la fois sur les immenses d\u00e9fis ", "start": 1193.6, "duration": 1.96}, {"text": " qui sont devant nous pour ces \n territoires ", "start": 1195.6, "duration": 2.72}, {"text": " en mati\u00e8re de logement, \n en mati\u00e8re sociale, ", "start": 1198.36, "duration": 3.04}, {"text": " en mati\u00e8re d'emploi, de mobilit\u00e9, \n d'immigration aussi, ", "start": 1201.44, "duration": 1.68}, {"text": " en mati\u00e8re environnementale, \n mais lucide aussi ", "start": 1203.16, "duration": 1.28}, {"text": " de la chance extraordinaire \n que constitue ", "start": 1204.48, "duration": 3.12}, {"text": " les territoires \n ultramarins ", "start": 1207.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre pays, ", "start": 1208.68, "duration": 1.84}, {"text": " en mati\u00e8re de jeunesse, \n d'innovation, ", "start": 1210.56, "duration": 2.16}, {"text": " de cr\u00e9ativit\u00e9, de souverainet\u00e9, \n de biodiversit\u00e9. ", "start": 1212.76, "duration": 4.52}, {"text": " Je le dis de mani\u00e8re tr\u00e8s claire: ", "start": 1217.32, "duration": 3.8}, {"text": " oui, il faut \u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos territoires ultramarins ", "start": 1221.16, "duration": 2.0}, {"text": " lorsque surviennent \n des drames ", "start": 1223.2, "duration": 1.0}, {"text": " et des crises. ", "start": 1224.24, "duration": 2.92}, {"text": " C'est \u00e0 ce titre \n que mon ministre ", "start": 1227.2, "duration": 2.2}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 1229.44, "duration": 1.0}, {"text": " est en ce moment \n m\u00eame \u00e0 La R\u00e9union ", "start": 1230.48, "duration": 2.44}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s des victimes du cyclone, ", "start": 1232.96, "duration": 3.6}, {"text": " mais il faut aussi, \n et vous avez raison ", "start": 1236.6, "duration": 2.6}, {"text": " de le dire, \n \u00eatre dans la prospective, ", "start": 1239.24, "duration": 1.56}, {"text": " investir positivement \n sur tous les potentiels ", "start": 1240.84, "duration": 1.16}, {"text": " de nos territoires ultramarins. ", "start": 1242.04, "duration": 1.8}, {"text": " Nous avons un certain nombre \n d'\u00e9ch\u00e9ances majeures ", "start": 1243.88, "duration": 1.36}, {"text": " devant nous. ", "start": 1245.28, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1246.32, "duration": 1.0}, {"text": " avait annonc\u00e9 \n il y a quelques mois ", "start": 1247.36, "duration": 1.36}, {"text": " la pr\u00e9paration \n d'une grande loi ", "start": 1248.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur Mayotte. ", "start": 1249.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons y travailler. ", "start": 1250.84, "duration": 1.0}, {"text": " De la m\u00eame mani\u00e8re, \n nous avons des textes ", "start": 1251.88, "duration": 1.56}, {"text": " institutionnels \n importants sur l'avenir ", "start": 1253.48, "duration": 1.92}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \n qui nous rassembleront ici, ", "start": 1255.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 1256.84, "duration": 1.68}, {"text": " Je sais qu'en Guyane, \n aux Antilles, ", "start": 1258.56, "duration": 5.64}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union, \u00e0 Mayotte, \n \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, ", "start": 1264.24, "duration": 1.8}, {"text": " Wallis-et-Futuna, \n dans tous nos territoires ", "start": 1266.08, "duration": 4.24}, {"text": " ultramarins, \n il y a des d\u00e9fis ", "start": 1270.36, "duration": 1.16}, {"text": " et des enjeux sur lesquels \n nous devons investir ensemble. ", "start": 1271.56, "duration": 2.32}, {"text": " Je recevrai aussi \n vite que possible ", "start": 1273.92, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9l\u00e9gation \n aux outre-mer ", "start": 1275.12, "duration": 1.0}, {"text": " que vous pr\u00e9sidez. ", "start": 1276.16, "duration": 3.0}, {"text": " Je r\u00e9unirai \n dans les prochains mois ", "start": 1279.2, "duration": 1.8}, {"text": " un comit\u00e9 interminist\u00e9riel \n aux outre-mer ", "start": 1281.04, "duration": 2.0}, {"text": " pour avancer sur tous \n ces sujets-l\u00e0. ", "start": 1283.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je me rendrai aussi \n vite que possible ", "start": 1284.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans nos territoires \n ultramarins ", "start": 1285.68, "duration": 1.0}, {"text": " et j'esp\u00e8re \n que vous me ferez l'honneur ", "start": 1286.72, "duration": 1.36}, {"text": " de m'accompagner \n dans ce d\u00e9placement. ", "start": 1288.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1289.16, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident? ", "start": 1290.2, "duration": 2.44}, {"text": " - Davy Rimane: \n Le rendez-vous est pris. ", "start": 1292.68, "duration": 4.52}, {"text": " Sachez quand m\u00eame \n qu'il y a des urgences ", "start": 1297.24, "duration": 3.84}, {"text": " et des scandales \u00e0 r\u00e9gler \n sur nos territoires, ", "start": 1301.12, "duration": 1.6}, {"text": " au risque de fractures \n irr\u00e9versibles. ", "start": 1302.76, "duration": 0.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1303.76, "duration": 3.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Faure. ", "start": 1307.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Olivier Faure: Merci. ", "start": 1309.12, "duration": 5.64}, {"text": " \"On allait voir \n ce qu'on allait voir.\" ", "start": 1314.8, "duration": 5.96}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n a convoqu\u00e9 hier soir ", "start": 1320.8, "duration": 1.88}, {"text": " les Fran\u00e7ais pour, je cite, \n \"son grand rendez-vous ", "start": 1322.72, "duration": 9.2}, {"text": " avec la nation\", \n mais sur quoi unit-on ", "start": 1331.96, "duration": 5.6}, {"text": " une nation \n et sur quelle vision ", "start": 1337.6, "duration": 3.16}, {"text": " pour que la France \n reste la France? ", "start": 1340.8, "duration": 3.52}, {"text": " La France \n r\u00e9publicaine ", "start": 1344.36, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas une nostalgie. ", "start": 1345.4, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est un horizon. ", "start": 1346.44, "duration": 5.44}, {"text": " La volont\u00e9 chaque jour \n renouvel\u00e9e d'avancer ", "start": 1351.92, "duration": 3.64}, {"text": " sur le chemin de la libert\u00e9, \n de l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 1355.6, "duration": 1.56}, {"text": " et de la fraternit\u00e9 est bien l\u00e0. ", "start": 1357.2, "duration": 1.36}, {"text": " Les crises se multiplient. ", "start": 1358.6, "duration": 1.0}, {"text": " Elles se cumulent. ", "start": 1359.64, "duration": 1.0}, {"text": " Les in\u00e9galit\u00e9s explosent. ", "start": 1360.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait le moment \n de responsabiliser ", "start": 1361.72, "duration": 3.16}, {"text": " le CAC 40 avec un discours \n de v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1364.92, "duration": 1.56}, {"text": " en appelant les plus riches \n \u00e0 l'effort national ", "start": 1366.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n aux d\u00e9fis de l'avenir. ", "start": 1368.12, "duration": 1.16}, {"text": " Le voil\u00e0, le vrai \n r\u00e9armement civique. ", "start": 1369.32, "duration": 3.92}, {"text": " L'\u00e9cole a besoin \n de nouveaux hussards ", "start": 1373.28, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique, pas d'uniformes. ", "start": 1374.48, "duration": 2.72}, {"text": " Rendez \u00e0 nouveau attractif \n le plus beau m\u00e9tier ", "start": 1377.24, "duration": 1.56}, {"text": " du monde. ", "start": 1378.84, "duration": 1.0}, {"text": " Soutenez l'\u00e9cole publique! ", "start": 1379.88, "duration": 1.28}, {"text": " Le travail doit payer. ", "start": 1381.2, "duration": 4.88}, {"text": " Il faut une grande \n conf\u00e9rence sociale ", "start": 1386.12, "duration": 2.8}, {"text": " o\u00f9 tout serait remis \n \u00e0 plat pour augmenter ", "start": 1388.96, "duration": 2.12}, {"text": " les salaires, \u00e0 commencer \n par les premiers ", "start": 1391.12, "duration": 1.36}, {"text": " de corv\u00e9e. ", "start": 1392.52, "duration": 5.96}, {"text": " Le logement, un toit \n pour tous devrait ", "start": 1398.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre la r\u00e8gle \n alors que plus de 3 millions ", "start": 1399.92, "duration": 1.76}, {"text": " de logements restent \n aujourd'hui vacants. ", "start": 1401.72, "duration": 4.08}, {"text": " L'acc\u00e8s aux soins: il est ", "start": 1405.84, "duration": 3.44}, {"text": " temps d'en finir \n avec les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, ", "start": 1409.32, "duration": 2.12}, {"text": " de r\u00e9guler l'installation \n des m\u00e9decins ", "start": 1411.48, "duration": 1.0}, {"text": " comme c'est le cas \n pour les pharmaciens. ", "start": 1412.52, "duration": 4.0}, {"text": " La bifurcation \u00e9cologique: \n vos propres experts ", "start": 1416.56, "duration": 3.32}, {"text": " ont exig\u00e9 des moyens. ", "start": 1419.92, "duration": 2.16}, {"text": " R\u00e9tablissez un ISF climatique! ", "start": 1422.12, "duration": 2.68}, {"text": " La d\u00e9mocratie, \n c'est d'abord le pluralisme. ", "start": 1424.84, "duration": 2.24}, {"text": " Interdisez la concentration \n des m\u00e9dias. ", "start": 1427.12, "duration": 3.0}, {"text": " Garantissez l'ind\u00e9pendance \n des r\u00e9dactions! ", "start": 1430.16, "duration": 4.84}, {"text": " J'en finis par vous, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 1435.04, "duration": 4.92}, {"text": " Vous ne pouvez pas \u00eatre le simple \n collaborateur ", "start": 1440.0, "duration": 1.56}, {"text": " d'un pr\u00e9sident \u00e0 bout de souffle. ", "start": 1441.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1442.8, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1443.84, "duration": 4.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 1448.52, "duration": 3.32}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 1451.88, "duration": 6.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Faure, j'avoue ", "start": 1458.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre un peu perplexe. ", "start": 1459.24, "duration": 2.52}, {"text": " Je m'attendais \n \u00e0 une question ", "start": 1461.8, "duration": 1.72}, {"text": " et en r\u00e9alit\u00e9, \n j'assiste \u00e0 un simulacre ", "start": 1463.56, "duration": 1.36}, {"text": " de discours de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1464.96, "duration": 1.0}, {"text": " Soit, allons-y. ", "start": 1466.0, "duration": 8.0}, {"text": " Allons-y, vous qui n'avez bien \n \u00e9videmment jamais \u00e9t\u00e9 ", "start": 1474.04, "duration": 1.56}, {"text": " aux responsabilit\u00e9s, ", "start": 1475.64, "duration": 1.44}, {"text": " vous qui n'avez \n jamais pu faire ", "start": 1477.12, "duration": 3.48}, {"text": " des choses \n pour la France, ", "start": 1480.64, "duration": 2.16}, {"text": " que ce soit ici, \n ailleurs, aujourd'hui ", "start": 1482.84, "duration": 1.16}, {"text": " ou avant. ", "start": 1484.04, "duration": 1.64}, {"text": " Mais regardons \n les sujets dans le fond ", "start": 1485.72, "duration": 1.36}, {"text": " parce que les gens ", "start": 1487.12, "duration": 3.64}, {"text": " n'attendent pas \n que l'on crie, ", "start": 1490.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais plut\u00f4t qu'on leur r\u00e9ponde. ", "start": 1491.84, "duration": 3.88}, {"text": " Nous avons aujourd'hui \n cette responsabilit\u00e9 ", "start": 1495.76, "duration": 2.36}, {"text": " de pouvoir parler \n des sujets de fond. ", "start": 1498.16, "duration": 1.36}, {"text": " Vous parlez de redistribution. ", "start": 1499.56, "duration": 1.44}, {"text": " Oui, \n nous sommes un des pays ", "start": 1501.04, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 il y a le plus \n de redistribution. ", "start": 1502.24, "duration": 2.2}, {"text": " Cette redistribution \n existe ", "start": 1504.48, "duration": 1.08}, {"text": " parce qu'il y a effectivement \n des personnes ", "start": 1505.6, "duration": 1.36}, {"text": " qui peuvent distribuer, ", "start": 1507.0, "duration": 2.2}, {"text": " qui peuvent participer \n \u00e0 cette redistribution ", "start": 1509.24, "duration": 1.16}, {"text": " et cette solidarit\u00e9 nationale. ", "start": 1510.44, "duration": 3.72}, {"text": " Ce n'est pas en pointant \n du doigt ", "start": 1514.2, "duration": 2.0}, {"text": " qu'on y arrivera \n et qu'on arrivera ", "start": 1516.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cr\u00e9er cette coh\u00e9sion \n nationale ", "start": 1517.44, "duration": 1.0}, {"text": " dont on a tant besoin \n en ce moment. ", "start": 1518.48, "duration": 1.56}, {"text": " Vous parlez d'augmenter \n les salaires. ", "start": 1520.08, "duration": 4.32}, {"text": " Oui et encore oui, \n monsieur Faure, ", "start": 1524.44, "duration": 1.16}, {"text": " mais pour augmenter \n les salaires, ", "start": 1525.64, "duration": 1.0}, {"text": " encore faut-il \n que les emplois existent, ", "start": 1526.68, "duration": 2.08}, {"text": " et c'est ce \u00e0 quoi ", "start": 1528.8, "duration": 2.92}, {"text": " nous nous sommes employ\u00e9s \n d\u00e8s 2017, ", "start": 1531.76, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 lutter \n contre un fl\u00e9au ", "start": 1534.88, "duration": 4.28}, {"text": " que vous avez renonc\u00e9 \n \u00e0 \u00e9tudier ", "start": 1539.2, "duration": 3.44}, {"text": " et que vous avez consid\u00e9r\u00e9 \n comme une fatalit\u00e9 ", "start": 1542.68, "duration": 1.56}, {"text": " qui s'appelle le ch\u00f4mage \n de longue dur\u00e9e ", "start": 1544.28, "duration": 1.36}, {"text": " et le ch\u00f4mage de masse. ", "start": 1545.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1546.72, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pouvez souffler, \n nous l'avons fait. ", "start": 1547.76, "duration": 1.16}, {"text": " Je pense \n qu'aujourd'hui, ", "start": 1548.96, "duration": 1.72}, {"text": " m\u00eame si vous faites partie \n d'un groupe d'opposition, ", "start": 1550.72, "duration": 1.56}, {"text": " nous pouvons \n encore nous retrouver ", "start": 1552.32, "duration": 1.6}, {"text": " pour travailler \n ensemble, ", "start": 1553.96, "duration": 1.84}, {"text": " non pas pour travailler \n sur les egos. ", "start": 1555.84, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1557.56, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n C\u00e9line Calvez. ", "start": 1560.44, "duration": 2.64}, {"text": " - C\u00e9line Calvez: Merci. ", "start": 1563.12, "duration": 6.08}, {"text": " Madame la ministre \n de la Culture, ", "start": 1569.24, "duration": 1.8}, {"text": " votre nomination \n a \u00e9t\u00e9 une surprise ", "start": 1571.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour certains. ", "start": 1572.28, "duration": 1.0}, {"text": " Beaucoup, m\u00eame. ", "start": 1573.32, "duration": 1.08}, {"text": " Les m\u00eames \n sont d\u00e9j\u00e0 surpris ", "start": 1574.44, "duration": 1.0}, {"text": " par votre d\u00e9termination \n pour vous battre ", "start": 1575.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'acc\u00e8s \u00e0 la culture. ", "start": 1576.68, "duration": 3.68}, {"text": " C'est un v\u00e9ritable \n moyen d'\u00e9mancipation ", "start": 1580.4, "duration": 1.0}, {"text": " et d'\u00e9galit\u00e9. ", "start": 1581.44, "duration": 7.8}, {"text": " La majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle s'y essaye ", "start": 1589.28, "duration": 4.6}, {"text": " depuis 2017, \n avec notamment la mise ", "start": 1593.92, "duration": 1.16}, {"text": " en place du pass culture. ", "start": 1595.12, "duration": 1.04}, {"text": " Hier, \n le pr\u00e9sident ", "start": 1596.2, "duration": 0.96}, {"text": " de la R\u00e9publique \n y a d'ailleurs ", "start": 1597.2, "duration": 3.56}, {"text": " fait r\u00e9f\u00e9rence \n et souhaite renforcer ", "start": 1600.8, "duration": 1.0}, {"text": " cela par le th\u00e9\u00e2tre \n et l'histoire ", "start": 1601.84, "duration": 1.16}, {"text": " de l'art \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1603.04, "duration": 2.08}, {"text": " Il a aussi fait \n r\u00e9f\u00e9rence au r\u00f4le ", "start": 1605.16, "duration": 2.72}, {"text": " des c\u00e9l\u00e9brations, \n nos hommages qui rappellent ", "start": 1607.92, "duration": 1.16}, {"text": " et constituent \n progressivement ", "start": 1609.12, "duration": 1.0}, {"text": " notre m\u00e9moire collective. ", "start": 1610.16, "duration": 2.72}, {"text": " Vous prenez \n vos fonctions en 2024, ", "start": 1612.92, "duration": 2.44}, {"text": " quand le monde aura \n plusieurs occasions ", "start": 1615.4, "duration": 3.4}, {"text": " de nous regarder, \n nous, la France, ", "start": 1618.84, "duration": 1.56}, {"text": " dans des \u00e9v\u00e9nements \n de fiert\u00e9 majeure: ", "start": 1620.44, "duration": 1.8}, {"text": " les Jeux Olympiques \n et Paralympiques, ", "start": 1622.28, "duration": 1.64}, {"text": " la r\u00e9ouverture de Notre-Dame, \n le 80e anniversaire ", "start": 1623.96, "duration": 3.6}, {"text": " du D\u00e9barquement \n ou encore le Sommet ", "start": 1627.6, "duration": 1.16}, {"text": " de la francophonie. ", "start": 1628.8, "duration": 3.96}, {"text": " Comment faire \n que la culture rayonne ", "start": 1632.8, "duration": 3.64}, {"text": " pour tous, ici et en dehors \n de nos fronti\u00e8res, ", "start": 1636.48, "duration": 1.76}, {"text": " en m\u00eame temps que l'acc\u00e8s \n \u00e0 la culture partout ", "start": 1638.28, "duration": 1.76}, {"text": " et pas qu'\u00e0 Paris? ", "start": 1640.08, "duration": 6.4}, {"text": " C'est gr\u00e2ce aux artistes, \n aux festivals, ", "start": 1646.52, "duration": 3.52}, {"text": " aux associations \n que je souhaite remercier ", "start": 1650.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour leur action partout, \n tout le temps. ", "start": 1651.28, "duration": 2.44}, {"text": " L'acc\u00e8s partout, \n c'est aussi le contexte culturel ", "start": 1653.76, "duration": 1.36}, {"text": " permis par l'audiovisuel \n et le num\u00e9rique. ", "start": 1655.16, "duration": 4.92}, {"text": " Quelle place accorderez-vous \n \u00e0 ces cr\u00e9ations? ", "start": 1660.12, "duration": 3.68}, {"text": " Comment tirer \n le meilleur avantage ", "start": 1663.84, "duration": 3.28}, {"text": " de leur pouvoir de diffusion \n et d'interaction ", "start": 1667.16, "duration": 1.36}, {"text": " sans les risques de leurs d\u00e9rives? ", "start": 1668.56, "duration": 1.68}, {"text": " Vous d\u00e9fendez \n la culture populaire. ", "start": 1670.28, "duration": 1.84}, {"text": " Derri\u00e8re cette notion, \n je veux ", "start": 1672.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous adresser une question: \n comment souhaitez-vous oeuvrer ", "start": 1673.2, "duration": 1.4}, {"text": " pour la reconnaissance \n de la culture ", "start": 1674.64, "duration": 1.12}, {"text": " de chacune et chacun d'entre nous? ", "start": 1675.8, "duration": 5.32}, {"text": " Comment votre feuille de route \n s'inscrira-t-elle ", "start": 1681.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans tous ces d\u00e9fis? ", "start": 1682.36, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1684.0, "duration": 3.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rachida Dati. ", "start": 1687.36, "duration": 5.64}, {"text": " Hu\u00e9es et applaudissements ", "start": 1694.32, "duration": 3.32}, {"text": " - Rachida Dati: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1701.6, "duration": 1.4}, {"text": " mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 1703.04, "duration": 1.32}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1704.4, "duration": 2.8}, {"text": " ch\u00e8re C\u00e9line, au moment o\u00f9 ", "start": 1707.24, "duration": 5.76}, {"text": " je prends la t\u00eate \n du minist\u00e8re ", "start": 1713.04, "duration": 1.96}, {"text": " de la Culture, je trouve \n deux grandes questions. ", "start": 1715.04, "duration": 3.88}, {"text": " La premi\u00e8re: \n comment consolider ", "start": 1718.96, "duration": 1.0}, {"text": " notre mod\u00e8le culturel? ", "start": 1720.0, "duration": 5.48}, {"text": " Comment le soutenir \n tout en soutenant ", "start": 1725.52, "duration": 1.16}, {"text": " tous les acteurs ", "start": 1726.72, "duration": 4.32}, {"text": " du monde de la culture \n dans un monde ", "start": 1731.08, "duration": 1.6}, {"text": " qui bouge rapidement \n et qui peut ", "start": 1732.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre extr\u00eamement mena\u00e7ant? ", "start": 1733.92, "duration": 2.36}, {"text": " D'autre part, \n comment faire en sorte ", "start": 1736.32, "duration": 3.64}, {"text": " que notre mod\u00e8le \n culturel soit au coeur ", "start": 1740.0, "duration": 1.36}, {"text": " de notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9? ", "start": 1741.4, "duration": 5.68}, {"text": " On voit tous les jours \n combien ", "start": 1747.12, "duration": 1.16}, {"text": " il est remis \n en cause, notamment ", "start": 1748.32, "duration": 1.16}, {"text": " par certains de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 \n de l'h\u00e9micycle. ", "start": 1749.52, "duration": 5.04}, {"text": " Dans notre pays, trop de jeunes ", "start": 1754.6, "duration": 3.76}, {"text": " se disent \n encore que le th\u00e9\u00e2tre, ", "start": 1758.4, "duration": 5.16}, {"text": " les mus\u00e9es \n et la lecture, ", "start": 1763.6, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas pour eux. ", "start": 1764.64, "duration": 2.56}, {"text": " La lecture, \n c'est ce qui permet \u00e0 chacun ", "start": 1767.24, "duration": 1.56}, {"text": " de se construire. ", "start": 1768.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce qui permet \u00e0 chacun ", "start": 1769.88, "duration": 1.16}, {"text": " de devenir un citoyen \u00e9clair\u00e9. ", "start": 1771.08, "duration": 3.84}, {"text": " Je le sais justement \n par mon exp\u00e9rience. ", "start": 1774.96, "duration": 3.76}, {"text": " Moi, je n'ai h\u00e9rit\u00e9 de rien, \n monsieur Marleix. ", "start": 1778.76, "duration": 7.48}, {"text": " Je sais par mon exp\u00e9rience... ", "start": 1786.28, "duration": 14.6}, {"text": " Je sais que l'\u00e9mancipation, \n je sais, ", "start": 1800.92, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e7a ne vous parle pas, \n je sais ", "start": 1804.64, "duration": 1.36}, {"text": " que la libert\u00e9 passe \n par la culture. ", "start": 1806.04, "duration": 2.84}, {"text": " Cette chance doit \n \u00eatre offerte ", "start": 1808.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous et partout sur tous \n les territoires. ", "start": 1809.96, "duration": 3.04}, {"text": " Voil\u00e0 la mission \n que m'a confi\u00e9e ", "start": 1813.04, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1814.24, "duration": 8.12}, {"text": " Je vous le dis, \n je l'accomplirai ", "start": 1822.4, "duration": 3.48}, {"text": " avec d\u00e9termination, \n avec honneur, partout ", "start": 1825.92, "duration": 1.04}, {"text": " sur le territoire \n et avec vous tous. ", "start": 1827.0, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1828.68, "duration": 1.04}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 1829.76, "duration": 1.88}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 1831.68, "duration": 4.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dani\u00e8le Obono. ", "start": 1835.96, "duration": 2.32}, {"text": " - Dani\u00e8le Obono: Merci. ", "start": 1838.32, "duration": 8.24}, {"text": " Le 29 d\u00e9cembre 2023, \n l'Afrique du Sud ", "start": 1846.6, "duration": 2.84}, {"text": " a d\u00e9pos\u00e9 devant la cour \n internationale ", "start": 1849.48, "duration": 1.16}, {"text": " de justice, ", "start": 1850.68, "duration": 4.28}, {"text": " en vertu \n de la convention de 1948 ", "start": 1855.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour la pr\u00e9vention \n et la r\u00e9pression ", "start": 1856.4, "duration": 1.16}, {"text": " du crime de g\u00e9nocide, \n une requ\u00eate ", "start": 1857.6, "duration": 2.4}, {"text": " contre Isra\u00ebl concernant \n les exactions commises ", "start": 1860.04, "duration": 1.16}, {"text": " par son gouvernement \n de droite ", "start": 1861.24, "duration": 1.0}, {"text": " contre la population \n palestinienne ", "start": 1862.28, "duration": 1.0}, {"text": " de Gaza. ", "start": 1863.32, "duration": 1.8}, {"text": " Le 11 janvier 2024, \n les plaidoiries ", "start": 1865.16, "duration": 3.88}, {"text": " de la r\u00e9publique \n sud-africaine ", "start": 1869.08, "duration": 4.72}, {"text": " ont fait l'objet \n d'un scandale au boycott ", "start": 1873.84, "duration": 1.36}, {"text": " des m\u00e9dias occidentaux \n et fran\u00e7ais. ", "start": 1875.24, "duration": 1.84}, {"text": " Il s'agissait pourtant \n d'un \u00e9v\u00e9nement historique ", "start": 1877.12, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 la port\u00e9e in\u00e9dite. ", "start": 1878.88, "duration": 7.6}, {"text": " Les gouvernements occidentaux, ", "start": 1886.52, "duration": 3.4}, {"text": " qui n'ont de cesse \n de donner des le\u00e7ons ", "start": 1889.96, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9mocratie \n et de droits humains ", "start": 1891.56, "duration": 2.28}, {"text": " au reste du monde, \n font preuve de complaisance ", "start": 1893.88, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 son \u00e9gard \n quand il ne lui apporte ", "start": 1896.2, "duration": 1.56}, {"text": " pas un soutien \n militaire et financier ", "start": 1897.8, "duration": 1.16}, {"text": " comme les Etats-Unis d'Am\u00e9rique. ", "start": 1899.0, "duration": 7.28}, {"text": " C'est l'Afrique du Sud, \n la nation arc-en-ciel ", "start": 1906.32, "duration": 5.48}, {"text": " qui a subi l'esclavage, \n la colonisation ", "start": 1911.84, "duration": 1.24}, {"text": " et l'apartheid, \n dont le peuple a construit ", "start": 1913.12, "duration": 2.72}, {"text": " sa libert\u00e9 \u00e0 hauteur d'une \n tr\u00e8s longue lutte ", "start": 1915.88, "duration": 1.84}, {"text": " de lib\u00e9ration nationale, \n c'est ce pays africain ", "start": 1917.76, "duration": 1.76}, {"text": " qui a sauv\u00e9 \n notre honneur \u00e0 tous ", "start": 1919.56, "duration": 1.36}, {"text": " et toutes en d\u00e9fendant \n \u00e0 la fois ", "start": 1920.96, "duration": 1.36}, {"text": " la cause du peuple \n palestinien, ", "start": 1922.36, "duration": 1.0}, {"text": " celle du droit international \n et de l'humanit\u00e9 ", "start": 1923.4, "duration": 1.36}, {"text": " tout enti\u00e8re. ", "start": 1924.8, "duration": 1.52}, {"text": " Nous lui en sommes profond\u00e9ment \n reconnaissantes ", "start": 1926.36, "duration": 1.16}, {"text": " et reconnaissants. ", "start": 1927.56, "duration": 3.08}, {"text": " A Gaza, expliquait \n une des avocates, ", "start": 1930.68, "duration": 3.56}, {"text": " se d\u00e9roule le premier \n g\u00e9nocide de l'histoire ", "start": 1934.28, "duration": 1.4}, {"text": " dont les victimes \n diffusent en temps r\u00e9el ", "start": 1935.72, "duration": 5.6}, {"text": " leur propre destruction, \n dans l'espoir d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 ", "start": 1941.36, "duration": 1.16}, {"text": " de voir le monde \n faire quelque chose. ", "start": 1942.56, "duration": 1.36}, {"text": " Si elle veut \n \u00eatre en coh\u00e9rence ", "start": 1943.96, "duration": 2.12}, {"text": " avec ses valeurs, \n la France doit urgemment embo\u00eeter ", "start": 1946.12, "duration": 1.6}, {"text": " le pas \u00e0 l'Afrique du Sud, \n comme l'ont d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1947.76, "duration": 1.72}, {"text": " fait plus de 50 \n pays dans le monde. ", "start": 1949.52, "duration": 1.56}, {"text": " Elle doit soutenir \n la requ\u00eate sud-africaine ", "start": 1951.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui demande notamment \n \u00e0 la cour internationale ", "start": 1952.32, "duration": 1.36}, {"text": " de justice d'enjoindre \n le gouvernement isra\u00e9lien ", "start": 1953.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 suspendre imm\u00e9diatement \n ses op\u00e9rations militaires. ", "start": 1954.92, "duration": 1.16}, {"text": " Elle doit \u00e9galement appliquer \n au niveau national ", "start": 1956.12, "duration": 1.36}, {"text": " et europ\u00e9en des sanctions \n qui s'imposent. ", "start": 1957.52, "duration": 3.32}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, l'histoire ", "start": 1960.88, "duration": 1.0}, {"text": " nous regarde. ", "start": 1961.92, "duration": 1.24}, {"text": " Elle ne sera pas \n tendre ", "start": 1963.2, "duration": 1.0}, {"text": " avec celles \n et ceux qui savaient ", "start": 1964.24, "duration": 1.16}, {"text": " et n'ont rien fait. ", "start": 1965.44, "duration": 1.0}, {"text": " Plus jamais \u00e7a pour personne. ", "start": 1966.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1967.52, "duration": 3.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 1971.28, "duration": 2.72}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: Merci. ", "start": 1974.04, "duration": 3.24}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Obono, ", "start": 1977.32, "duration": 6.2}, {"text": " le 7 octobre dernier, Isra\u00ebl ", "start": 1983.56, "duration": 1.64}, {"text": " a subi une attaque \n terroriste barbare. ", "start": 1985.24, "duration": 4.48}, {"text": " 1200 morts, \n des mutilations, ", "start": 1989.76, "duration": 3.24}, {"text": " des viols, \n des assassinats d'enfants, ", "start": 1993.04, "duration": 3.28}, {"text": " des civils isra\u00e9liens \n qui ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s ", "start": 1996.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour ce qu'ils sont. ", "start": 1997.76, "duration": 2.68}, {"text": " 41 Fran\u00e7ais sont morts \n dans ces conditions atroces. ", "start": 2000.48, "duration": 4.4}, {"text": " Nous leur rendrons \n hommage le 7 f\u00e9vrier. ", "start": 2004.92, "duration": 3.12}, {"text": " Trois encore \n de nos compatriotes ", "start": 2008.08, "duration": 4.88}, {"text": " sont otages \u00e0 Gaza \n et nous faisons ", "start": 2013.0, "duration": 1.36}, {"text": " tout pour les en sortir. ", "start": 2014.4, "duration": 3.96}, {"text": " Qu'avez-vous dit en r\u00e9action \n \u00e0 ces crimes terroristes? ", "start": 2018.4, "duration": 3.12}, {"text": " Je vous cite: \n \"Le Hamas est un groupe ", "start": 2021.56, "duration": 2.64}, {"text": " de r\u00e9sistance \n qui se d\u00e9finit comme tel.\" ", "start": 2024.24, "duration": 1.36}, {"text": " C'est \u00e7a, le scandale. ", "start": 2025.64, "duration": 1.92}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a toujours tenu ", "start": 2027.6, "duration": 3.28}, {"text": " une position \n d'\u00e9quilibre, ", "start": 2030.92, "duration": 1.52}, {"text": " je vous la rappelle: \n condamner le terrorisme, ", "start": 2032.48, "duration": 2.16}, {"text": " ce que vous n'arrivez \n toujours pas ", "start": 2034.68, "duration": 9.96}, {"text": " \u00e0 faire, madame \n Obono, il a oeuvr\u00e9 ", "start": 2044.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu \n imm\u00e9diat pour permettre ", "start": 2046.08, "duration": 1.16}, {"text": " de garantir... ", "start": 2047.28, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre! ", "start": 2048.84, "duration": 1.16}, {"text": " Deux secondes. ", "start": 2050.04, "duration": 2.8}, {"text": " Est-ce que vous pourriez \n faire silence ", "start": 2052.88, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e9couter la r\u00e9ponse, \n s'il vous pla\u00eet? ", "start": 2054.08, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous en remercie. ", "start": 2055.48, "duration": 1.04}, {"text": " Vous ne choisissez pas \n vos r\u00e9ponses, ", "start": 2056.56, "duration": 2.48}, {"text": " ils ne choisissent pas \n leurs questions. ", "start": 2059.08, "duration": 1.64}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nous vous \u00e9coutons. ", "start": 2060.76, "duration": 8.52}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Nous devons r\u00e9tablir ", "start": 2072.76, "duration": 1.16}, {"text": " un horizon politique ", "start": 2073.96, "duration": 1.92}, {"text": " pour avancer vers deux Etats. ", "start": 2075.92, "duration": 4.08}, {"text": " Pour ce qui est de la cour \n internationale ", "start": 2080.04, "duration": 2.96}, {"text": " de justice, \n puisque c'est votre question, ", "start": 2083.04, "duration": 1.16}, {"text": " nous disons fermement ", "start": 2084.24, "duration": 7.4}, {"text": " aux Isra\u00e9liens que le respect \n du droit s'impose ", "start": 2091.68, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 tous et que les frappes \n syst\u00e9matiques ", "start": 2093.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza doivent cesser, ", "start": 2094.96, "duration": 3.32}, {"text": " mais les mots ont un sens, \n madame Obono. ", "start": 2098.32, "duration": 6.44}, {"text": " Accuser l'Etat \n juif de g\u00e9nocide, ", "start": 2104.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est franchir un seuil moral. ", "start": 2105.84, "duration": 1.0}, {"text": " On ne peut exploiter \n la notion de g\u00e9nocide ", "start": 2106.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 des fins politiques. ", "start": 2108.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est notre position constante. ", "start": 2109.52, "duration": 5.76}, {"text": " Nous l'avons dit \n quand la Russie a utilis\u00e9 ", "start": 2115.32, "duration": 1.56}, {"text": " ce justificatif pour justifier \n l'injustifiable, ", "start": 2116.92, "duration": 1.0}, {"text": " sa guerre en Ukraine. ", "start": 2117.96, "duration": 2.08}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n j'ai \u00e9t\u00e9 interrompu. ", "start": 2120.08, "duration": 3.56}, {"text": " Nous n'avons pas de le\u00e7ons \n \u00e0 recevoir ", "start": 2123.68, "duration": 1.36}, {"text": " de votre parti. ", "start": 2125.08, "duration": 3.84}, {"text": " Vous n'\u00eates pas au clair \n ni sur le Hamas, ", "start": 2128.96, "duration": 1.76}, {"text": " ni sur Gaza. ", "start": 2130.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2131.8, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2132.84, "duration": 3.48}, {"text": " Madame Obono, s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2136.36, "duration": 4.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Julie Laernoes. ", "start": 2140.48, "duration": 3.48}, {"text": " - Julie Laernoes: \n Ma question s'adresse ", "start": 2144.0, "duration": 5.2}, {"text": " \u00e0 Bruno Le Maire, \n ministre de l'Economie, ", "start": 2149.24, "duration": 2.64}, {"text": " et donc maintenant \n aussi ministre ", "start": 2151.92, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Energie. ", "start": 2152.96, "duration": 2.28}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le climat? ", "start": 2155.28, "duration": 2.36}, {"text": " Compl\u00e8tement absent \n du grand oral ", "start": 2157.68, "duration": 1.64}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n compl\u00e8tement absent aussi ", "start": 2159.36, "duration": 1.56}, {"text": " du remaniement minist\u00e9riel. ", "start": 2160.96, "duration": 1.48}, {"text": " Le climat \n a tout simplement disparu. ", "start": 2162.48, "duration": 2.56}, {"text": " Pourtant, le r\u00e9chauffement \n climatique, lui, ", "start": 2165.08, "duration": 1.0}, {"text": " n'a pas disparu. ", "start": 2166.12, "duration": 4.32}, {"text": " 2023 a \u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e la plus chaude \n jamais enregistr\u00e9e. ", "start": 2170.48, "duration": 5.28}, {"text": " Inondations, \n canicules, incendies, ", "start": 2175.8, "duration": 1.0}, {"text": " les catastrophes \n se multiplient ", "start": 2176.84, "duration": 1.0}, {"text": " et les habitants \n du Pas-de-Calais ", "start": 2177.88, "duration": 1.0}, {"text": " en sont les derni\u00e8res victimes. ", "start": 2178.92, "duration": 1.0}, {"text": " Et que faites-vous? ", "start": 2179.96, "duration": 1.0}, {"text": " Rien. ", "start": 2181.0, "duration": 1.0}, {"text": " A d\u00e9faut d'agir, ", "start": 2182.04, "duration": 3.24}, {"text": " vous pr\u00e9tendez \n \u00eatre les premiers ", "start": 2185.32, "duration": 1.12}, {"text": " en Europe \u00e0 vous emparer \n de l'adaptation ", "start": 2186.48, "duration": 1.36}, {"text": " au r\u00e9chauffement climatique. ", "start": 2187.88, "duration": 1.0}, {"text": " Mais de qui se moque-t-on? ", "start": 2188.92, "duration": 1.36}, {"text": " La seule action de monsieur \n Christophe B\u00e9chu ", "start": 2190.32, "duration": 1.36}, {"text": " est de courir \n pour constater les d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 2191.72, "duration": 2.96}, {"text": " La fen\u00eatre de tir \n se referme ", "start": 2194.72, "duration": 1.28}, {"text": " de plus en plus vite \n et que faites-vous? ", "start": 2196.04, "duration": 1.56}, {"text": " Rien. ", "start": 2197.64, "duration": 4.36}, {"text": " Votre premi\u00e8re \n action, monsieur ", "start": 2202.04, "duration": 6.04}, {"text": " Bruno Le Maire, \n comme ministre de l'Energie, ", "start": 2208.12, "duration": 1.96}, {"text": " est de supprimer le climat \n et les \u00e9nergies renouvelables ", "start": 2210.12, "duration": 1.76}, {"text": " de la loi. ", "start": 2211.92, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9cologie ne sert \n visiblement ", "start": 2212.96, "duration": 1.24}, {"text": " plus le discours \n politique de la macronie ", "start": 2214.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour contrer l'extr\u00eame droite. ", "start": 2215.64, "duration": 2.08}, {"text": " Ordre, armement, \n uniformes, immigration... ", "start": 2217.76, "duration": 2.2}, {"text": " Au contraire, \n vous avez d\u00e9finitivement d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 2220.0, "duration": 1.16}, {"text": " de vous r\u00e9approprier ", "start": 2221.2, "duration": 4.72}, {"text": " le vocabulaire \n de l'extr\u00eame droite ", "start": 2225.96, "duration": 1.0}, {"text": " et l'\u00e9cologie, \n de fait, n'y ", "start": 2227.0, "duration": 1.0}, {"text": " a pas sa place. ", "start": 2228.04, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9gression totale, ", "start": 2229.08, "duration": 1.0}, {"text": " compl\u00e8te et coupable. ", "start": 2230.12, "duration": 3.88}, {"text": " La priorit\u00e9 \n politique devrait ", "start": 2234.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre de baisser \n la consommation, ", "start": 2235.08, "duration": 2.8}, {"text": " de r\u00e9nover nos logements, \n de faire payer ", "start": 2237.92, "duration": 2.2}, {"text": " les plus gros \n pollueurs comme Total, ", "start": 2240.16, "duration": 3.24}, {"text": " mais vous, vous laissez \n la situation ", "start": 2243.44, "duration": 2.12}, {"text": " se d\u00e9grader \n dans l'indiff\u00e9rence ", "start": 2245.6, "duration": 2.88}, {"text": " pour prot\u00e9ger votre sacro-sainte \n croissance \u00e9conomique ", "start": 2248.52, "duration": 12.0}, {"text": " et faire diversion \n avec des solutions ", "start": 2260.56, "duration": 1.2}, {"text": " technosolutionnistes, \n avec en t\u00eate le nucl\u00e9aire. ", "start": 2261.92, "duration": 1.72}, {"text": " Exit la sobri\u00e9t\u00e9, \n exit les renouvelables, ", "start": 2263.68, "duration": 1.16}, {"text": " exit les associations \n environnementales, ", "start": 2264.88, "duration": 1.0}, {"text": " exit les normes europ\u00e9ennes \n et climatiques. ", "start": 2265.92, "duration": 1.52}, {"text": " Un retour en arri\u00e8re de 17 ans \n absolument terrifiant ", "start": 2267.48, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 rebours de la r\u00e9alit\u00e9 \n scientifique. ", "start": 2269.72, "duration": 3.44}, {"text": " Assumez-vous \n aujourd'hui ", "start": 2273.2, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre les meilleurs amis \n des climato-sceptiques? ", "start": 2274.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2275.44, "duration": 3.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 2278.6, "duration": 4.04}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2282.68, "duration": 4.2}, {"text": " je veux vous rassurer, ", "start": 2286.92, "duration": 2.28}, {"text": " les r\u00e9sultats sont l\u00e0 \n et sont incontestables. ", "start": 2289.24, "duration": 4.24}, {"text": " La France a r\u00e9duit \n ses \u00e9missions ", "start": 2293.52, "duration": 1.16}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre de 4%. ", "start": 2294.72, "duration": 3.08}, {"text": " C'est le pays \n qui a le plus acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ", "start": 2297.84, "duration": 1.68}, {"text": " sur sa r\u00e9duction \n d'\u00e9missions de gaz ", "start": 2299.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 effet de serre. ", "start": 2300.76, "duration": 5.76}, {"text": " Vous regardez \n toutes les nations europ\u00e9ennes ", "start": 2306.56, "duration": 1.16}, {"text": " et vous regardez \n le pays qui \u00e9met ", "start": 2307.76, "duration": 3.0}, {"text": " le moins de tonnes \n de CO2 par unit\u00e9 ", "start": 2310.8, "duration": 1.56}, {"text": " de production industrielle, \n vous trouvez ", "start": 2312.4, "duration": 1.0}, {"text": " quel pays? ", "start": 2313.44, "duration": 1.0}, {"text": " La France, ", "start": 2314.48, "duration": 1.92}, {"text": " qui est le pays \n le plus vertueux ", "start": 2316.44, "duration": 1.52}, {"text": " du point de vue \n de ses \u00e9missions ", "start": 2318.0, "duration": 1.36}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre en Europe. ", "start": 2319.4, "duration": 4.6}, {"text": " Vous regardez \n notre mix \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2324.04, "duration": 1.0}, {"text": " et vous constatez \n que le pays ", "start": 2325.08, "duration": 1.16}, {"text": " qui a le mix \u00e9nerg\u00e9tique \n le plus favorable ", "start": 2326.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la lutte \n contre le r\u00e9chauffement ", "start": 2327.88, "duration": 1.16}, {"text": " climatique, \n c'est une nouvelle fois ", "start": 2329.08, "duration": 1.0}, {"text": " la France. ", "start": 2330.12, "duration": 1.16}, {"text": " Madame \n la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2331.32, "duration": 1.0}, {"text": " ne doutez pas de ma d\u00e9termination \n totale ", "start": 2332.36, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer \n la transition climatique ", "start": 2335.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans les nouvelles \n fonctions ", "start": 2336.28, "duration": 3.2}, {"text": " qui sont les miennes \n et \u00e0 faire en sorte ", "start": 2339.52, "duration": 5.88}, {"text": " que notre \u00e9nergie \n soit l'\u00e9nergie ", "start": 2345.44, "duration": 1.0}, {"text": " la plus d\u00e9carbon\u00e9e en Europe. ", "start": 2346.48, "duration": 5.8}, {"text": " Nous tenons nos objectifs: \n 50% de r\u00e9duction ", "start": 2352.32, "duration": 1.56}, {"text": " des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet \n de serre d'ici 2030 ", "start": 2353.92, "duration": 1.96}, {"text": " et la neutralit\u00e9 \n carbone d'ici 2050, ", "start": 2355.92, "duration": 2.16}, {"text": " avec un troisi\u00e8me \n objectif que j'ajoute, ", "start": 2358.12, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 savoir \u00eatre la premi\u00e8re nation \n industrielle d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 2360.64, "duration": 1.56}, {"text": " en Europe \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance 2040. ", "start": 2362.24, "duration": 5.76}, {"text": " Je n'ai qu'un seul mot, \n mais il devrait rassurer: ", "start": 2368.04, "duration": 1.76}, {"text": " acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 2369.84, "duration": 1.0}, {"text": " Acc\u00e9l\u00e9rer \n sur la sobri\u00e9t\u00e9, ", "start": 2370.88, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez raison. ", "start": 2371.92, "duration": 1.24}, {"text": " C'est un point \n absolument majeur ", "start": 2373.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la strat\u00e9gie climatique \n qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie ", "start": 2374.24, "duration": 1.56}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 2375.84, "duration": 1.16}, {"text": " Je commence volontairement par l\u00e0. ", "start": 2377.04, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, la sobri\u00e9t\u00e9 est n\u00e9cessaire. ", "start": 2378.08, "duration": 1.6}, {"text": " Oui, l'efficacit\u00e9 \n \u00e9nerg\u00e9tique est n\u00e9cessaire ", "start": 2379.72, "duration": 3.2}, {"text": " parce que personne ne peut \n accepter qu'une industrie ", "start": 2382.96, "duration": 3.52}, {"text": " ne mette \n une \u00e9nergie ", "start": 2386.52, "duration": 1.0}, {"text": " sans qu'elle soit r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e \n pour r\u00e9duire ", "start": 2387.56, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre. ", "start": 2388.76, "duration": 3.24}, {"text": " Oui, nous allons acc\u00e9l\u00e9rer \n sur les renouvelables, ", "start": 2392.04, "duration": 1.68}, {"text": " sur les panneaux \n photovolta\u00efques, ", "start": 2393.76, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'\u00e9olien, \n sur la g\u00e9othermie, ", "start": 2395.36, "duration": 3.0}, {"text": " sur les pompes \n \u00e0 chaleur, ", "start": 2398.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur tout ce qui permet \n de gagner ", "start": 2399.44, "duration": 1.36}, {"text": " cette bataille du climat. ", "start": 2400.84, "duration": 5.48}, {"text": " Nous allons acc\u00e9l\u00e9rer aussi \n sur la r\u00e9alisation ", "start": 2406.36, "duration": 4.36}, {"text": " des six nouveaux EPR \n car c'est de l'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 2410.76, "duration": 5.28}, {"text": " et c'est aussi \n une victoire ", "start": 2416.08, "duration": 1.0}, {"text": " contre le r\u00e9chauffement \n climatique. ", "start": 2417.12, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Enfin, la parole ", "start": 2420.76, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 madame Marina Ferrari. ", "start": 2421.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Marina Ferrari: Merci. ", "start": 2423.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question porte \n sur l'assurance ", "start": 2424.04, "duration": 1.0}, {"text": " des collectivit\u00e9s. ", "start": 2425.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nos collectivit\u00e9s \n sont confront\u00e9es ", "start": 2426.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des difficult\u00e9s pour s'assurer. ", "start": 2427.16, "duration": 1.12}, {"text": " La situation en 2024 \n est tr\u00e8s pr\u00e9occupante. ", "start": 2428.32, "duration": 5.48}, {"text": " Il y a quelques mois, \n ces difficult\u00e9s portaient ", "start": 2433.84, "duration": 1.96}, {"text": " davantage sur l'assurance \n statutaire ", "start": 2435.84, "duration": 3.76}, {"text": " et sur les villes \n petites et moyennes ", "start": 2439.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans certaines zones \n tr\u00e8s expos\u00e9es. ", "start": 2441.04, "duration": 2.64}, {"text": " Toutes les strates \n des collectivit\u00e9s ", "start": 2443.72, "duration": 1.0}, {"text": " sont aujourd'hui concern\u00e9es. ", "start": 2444.76, "duration": 1.4}, {"text": " 2000 d'entre elles seraient \n sans couverture. ", "start": 2446.2, "duration": 2.4}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement \n de la Savoie, ", "start": 2448.64, "duration": 3.2}, {"text": " une enqu\u00eate montre que 33% \n des communes interrog\u00e9es ", "start": 2451.88, "duration": 2.4}, {"text": " sont confront\u00e9es \n \u00e0 la r\u00e9siliation unilat\u00e9rale ", "start": 2454.32, "duration": 2.36}, {"text": " de leur contrat, \n \u00e0 l'augmentation ", "start": 2456.72, "duration": 2.44}, {"text": " des prix de 25 \u00e0 100%, \n en particulier ", "start": 2459.2, "duration": 1.96}, {"text": " sur les dommages aux biens, \n la responsabilit\u00e9 civile ", "start": 2461.2, "duration": 1.56}, {"text": " et les flottes automobiles. ", "start": 2462.8, "duration": 2.24}, {"text": " Nos collectivit\u00e9s \n sont donc conduites ", "start": 2465.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 s'auto-assurer avec des risques \n financiers \u00e9normes. ", "start": 2466.12, "duration": 4.64}, {"text": " Cette situation \n s'explique par un march\u00e9 ", "start": 2470.8, "duration": 5.2}, {"text": " de l'assurance \n qui est d\u00e9ficitaire, ", "start": 2476.04, "duration": 3.92}, {"text": " une sinistrabilit\u00e9 \n de plus en plus importante, ", "start": 2480.0, "duration": 4.88}, {"text": " mais aussi une sinistrabilit\u00e9 \n climatique ", "start": 2484.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui explose. ", "start": 2485.96, "duration": 4.32}, {"text": " Le co\u00fbt des d\u00e9g\u00e2ts \n des catastrophes naturelles ", "start": 2490.32, "duration": 2.4}, {"text": " pourrait atteindre 3 \n milliards d'euros ", "start": 2492.76, "duration": 1.0}, {"text": " par an d'ici 2050. ", "start": 2493.8, "duration": 3.28}, {"text": " Pour autant, l'Etat \n n'est pas rest\u00e9 sourd ", "start": 2497.12, "duration": 1.88}, {"text": " et a annonc\u00e9 des mesures. ", "start": 2499.04, "duration": 2.6}, {"text": " Une mission gouvernementale \n sur l'assurabilit\u00e9 ", "start": 2501.68, "duration": 4.52}, {"text": " des collectivit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e. ", "start": 2506.24, "duration": 3.2}, {"text": " Ses conclusions \n sont attendues ", "start": 2509.48, "duration": 3.08}, {"text": " pour fin avril \n et conduirons certainement ", "start": 2512.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 un travail l\u00e9gislatif. ", "start": 2513.8, "duration": 3.36}, {"text": " J'aurai une pens\u00e9e \n pour mes compatriotes ", "start": 2517.2, "duration": 1.16}, {"text": " du Pas-de-Calais \n et La R\u00e9union ", "start": 2518.4, "duration": 1.0}, {"text": " et pour leurs \u00e9lus \n locaux ", "start": 2519.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont en premi\u00e8re \n ligne dans la gestion ", "start": 2520.48, "duration": 1.56}, {"text": " de l'apr\u00e8s. ", "start": 2522.08, "duration": 1.0}, {"text": " Au moment o\u00f9 les discussions \n budg\u00e9taires ", "start": 2523.12, "duration": 1.16}, {"text": " sont en cours \n dans nos communes, ", "start": 2524.32, "duration": 2.48}, {"text": " comment l'Etat \n compte-t-il travailler ", "start": 2526.84, "duration": 1.68}, {"text": " sur ce sujet \n avec les repr\u00e9sentants ", "start": 2528.56, "duration": 1.16}, {"text": " des associations d'\u00e9lus? ", "start": 2529.76, "duration": 1.0}, {"text": " Comment envisagez-vous \n le soutien ", "start": 2530.8, "duration": 1.0}, {"text": " aux collectivit\u00e9s \n qui se trouvent ", "start": 2531.84, "duration": 2.32}, {"text": " sans couverture assurancielle? ", "start": 2534.2, "duration": 4.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2539.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Prisca Thevenot. ", "start": 2540.12, "duration": 2.04}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Ferrari, ", "start": 2542.2, "duration": 6.4}, {"text": " je me permets \n de r\u00e9pondre au nom ", "start": 2548.64, "duration": 1.36}, {"text": " du ministre Christophe B\u00e9chu, ", "start": 2550.04, "duration": 1.84}, {"text": " qui est retenu \n en ce moment m\u00eame ", "start": 2551.92, "duration": 1.36}, {"text": " au S\u00e9nat, ", "start": 2553.32, "duration": 2.6}, {"text": " mais voici la r\u00e9ponse \n qu'il vous aurait adress\u00e9e s'il ", "start": 2555.96, "duration": 4.28}, {"text": " avait pu \u00eatre l\u00e0 aujourd'hui. ", "start": 2560.28, "duration": 2.72}, {"text": " Un certain nombre \n d'\u00e9v\u00e9nements r\u00e9cents, ", "start": 2563.04, "duration": 1.08}, {"text": " notamment l'\u00e9pisode \n des violences urbaines, ", "start": 2564.16, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e0 nouveau mis \n \u00e0 jour la fragilit\u00e9 ", "start": 2565.2, "duration": 1.56}, {"text": " des syst\u00e8mes d'assurance \n des collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 2566.8, "duration": 1.16}, {"text": " Oui, le sujet est structurel. ", "start": 2568.0, "duration": 4.4}, {"text": " Un nombre significatif \n d'appels d'offres ", "start": 2572.44, "duration": 2.36}, {"text": " sont infructueux \n et les prix ", "start": 2574.84, "duration": 1.0}, {"text": " et les franchises augmentent. ", "start": 2575.88, "duration": 7.84}, {"text": " Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \n est effectivement li\u00e9 ", "start": 2583.76, "duration": 8.96}, {"text": " au risque climatique, \n social, mais aussi ", "start": 2592.76, "duration": 2.64}, {"text": " au risque juridique et judiciaire. ", "start": 2595.44, "duration": 3.96}, {"text": " C'est \u00e9galement \n li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quilibre ", "start": 2599.44, "duration": 2.24}, {"text": " et \u00e0 la rentabilit\u00e9 d'un march\u00e9 \n de l'assurance resserr\u00e9 ", "start": 2601.72, "duration": 1.76}, {"text": " autour de deux principaux \n assureurs. ", "start": 2603.52, "duration": 2.24}, {"text": " Le march\u00e9 de la r\u00e9assurance \n s'est lui-m\u00eame durci. ", "start": 2605.8, "duration": 1.72}, {"text": " Vous avez raison \n de dissocier la r\u00e9ponse ", "start": 2607.56, "duration": 1.36}, {"text": " que doit apporter \n le gouvernement ", "start": 2608.96, "duration": 1.44}, {"text": " entre le court terme \n et le moyen terme. ", "start": 2610.44, "duration": 4.24}, {"text": " Sur le moyen terme, \n le ministre de l'Economie ", "start": 2614.72, "duration": 1.64}, {"text": " et le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 2616.4, "duration": 3.84}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion \n des territoires seront ", "start": 2620.28, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s attentifs \n aux pr\u00e9conisations ", "start": 2621.68, "duration": 1.0}, {"text": " que soumettront \n les personnes en charge ", "start": 2622.72, "duration": 1.16}, {"text": " du futur rapport sur le sujet. ", "start": 2623.92, "duration": 2.44}, {"text": " Nous devrons discuter avec vous, ", "start": 2626.4, "duration": 2.16}, {"text": " le Parlement, \n des mesures \u00e0 prendre ", "start": 2628.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour atteindre nos objectifs. ", "start": 2629.8, "duration": 2.84}, {"text": " Sur le court terme, \n pour r\u00e9pondre ", "start": 2632.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'urgence, \n le gouvernement pilote ", "start": 2633.88, "duration": 1.6}, {"text": " un groupe de travail \n avec les assureurs ", "start": 2635.52, "duration": 2.96}, {"text": " pour suivre le rythme \n des d\u00e9dommagements ", "start": 2638.52, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e9viter \n les r\u00e9siliations s\u00e8ches, ", "start": 2640.12, "duration": 1.0}, {"text": " avec l'appui \n de la direction g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2641.16, "duration": 1.16}, {"text": " du Tr\u00e9sor. ", "start": 2642.36, "duration": 1.0}, {"text": " Cet effort a d\u00e9j\u00e0 \n produit des effets. ", "start": 2643.4, "duration": 3.88}, {"text": " Nous sommes pass\u00e9s \n de 3,5 du taux ", "start": 2647.32, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9siliation en 2022 \n \u00e0 2,9 en 2023. ", "start": 2648.72, "duration": 3.84}, {"text": " Nous avons aussi \n \u00e9tendu le champ ", "start": 2652.6, "duration": 1.16}, {"text": " des comp\u00e9tences du m\u00e9diateur \n des assurances, ", "start": 2653.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui s'empare \n d\u00e9sormais des litiges ", "start": 2655.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre \n des contrats existants. ", "start": 2656.04, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2657.24, "duration": 3.4}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 2660.68, "duration": 2.2}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2662.92, "duration": 6.12}]}