{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "y aura-t-il une fin \u00e0 cette histoire", "start": 0.0, "duration": 3.879}, {"text": "Emmanuel Macron a ouvert cette semaine", "start": 2.159, "duration": 3.961}, {"text": "un nouveau cycle de consultation apr\u00e8s", "start": 3.879, "duration": 4.72}, {"text": "avoir \u00e9cart\u00e9 l'option de nomm\u00e9 Lucy", "start": 6.12, "duration": 4.559}, {"text": "Castet la candidate du nouveau front", "start": 8.599, "duration": 4.16}, {"text": "populaire au poste de premi\u00e8re ministre", "start": 10.679, "duration": 4.04}, {"text": "cette d\u00e9cision a suscit\u00e9 la col\u00e8re de la", "start": 12.759, "duration": 4.36}, {"text": "gauche qui d\u00e9nonce un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie", "start": 14.719, "duration": 4.161}, {"text": "certaines organisations appellent m\u00eame \u00e0", "start": 17.119, "duration": 3.4}, {"text": "une grande mobilisation populaire et", "start": 18.88, "duration": 4.08}, {"text": "donc \u00e0 des manifestations le 7 septembre", "start": 20.519, "duration": 4.041}, {"text": "prochain en attendant le pr\u00e9sident", "start": 22.96, "duration": 3.52}, {"text": "poursuit ses consultations \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 24.56, "duration": 3.24}, {"text": "mais alors en quoi tout cela", "start": 26.48, "duration": 3.16}, {"text": "consiste-t-il que pourrait-il se passer", "start": 27.8, "duration": 2.959}, {"text": "cont concr\u00e8tement dans les prochains", "start": 29.64, "duration": 2.72}, {"text": "jours c'est le cigo j'esp\u00e8re que vous", "start": 30.759, "duration": 3.561}, {"text": "allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une", "start": 32.36, "duration": 3.56}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour bienvenue au", "start": 34.32, "duration": 2.8}, {"text": "passage \u00e0 tous les nouveaux qui", "start": 35.92, "duration": 2.84}, {"text": "rejoignent ce format ces derniers jours", "start": 37.12, "duration": 3.279}, {"text": "que ce soit sur Youtube ou alors aussi", "start": 38.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment en version audio en version", "start": 40.399, "duration": 3.961}, {"text": "podcast que ce soit sur Spotify Apple", "start": 42.48, "duration": 4.8}, {"text": "podcast et cetera d\u00e9j\u00e0 43 jours apr\u00e8s le", "start": 44.36, "duration": 4.76}, {"text": "second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 47.28, "duration": 3.759}, {"text": "et Emmanuel Macron n'a toujours pas", "start": 49.12, "duration": 4.2}, {"text": "nomm\u00e9 de premier ou de Premier ministre", "start": 51.039, "duration": 4.881}, {"text": "dont le r\u00f4le sera ensuite de former un", "start": 53.32, "duration": 4.559}, {"text": "gouvernement il a ouvert ce mardi un", "start": 55.92, "duration": 4.36}, {"text": "nouveau cycle de consultation ainsi de", "start": 57.879, "duration": 3.84}, {"text": "consultation et donc de rendez-vous \u00e0", "start": 60.28, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e auquel la France insoumise ou", "start": 61.719, "duration": 4.201}, {"text": "encore le rassemblement national n'\u00e9tait", "start": 63.92, "duration": 4.16}, {"text": "pas convi\u00e9 et que les partis de gauche", "start": 65.92, "duration": 4.08}, {"text": "boycott les consultations elles ont", "start": 68.08, "duration": 3.399}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 ouvertes avec des", "start": 70.0, "duration": 3.36}, {"text": "personnalit\u00e9s plus larges au-del\u00e0 des", "start": 71.479, "duration": 3.161}, {"text": "responsables et des chefs de partis", "start": 73.36, "duration": 2.68}, {"text": "c'est le cas par exemple de certains", "start": 74.64, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lus locaux ce jeudi il a notamment re\u00e7u", "start": 76.04, "duration": 4.68}, {"text": "la socialiste Carole Delga elle est donc", "start": 78.68, "duration": 3.72}, {"text": "membre du Parti socialiste elle est", "start": 80.72, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidente des r\u00e9gions de France et elle", "start": 82.4, "duration": 3.96}, {"text": "plaide elle pour la mise en place d'un", "start": 84.32, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement dirig\u00e9 par la gauche mais", "start": 86.36, "duration": 4.36}, {"text": "en sortant des exig du nouveau front", "start": 88.56, "duration": 5.16}, {"text": "populaire et en je cite des alliances de", "start": 90.72, "duration": 5.32}, {"text": "non censure \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 93.72, "duration": 3.56}, {"text": "alors qu'est-ce qu'on entend l\u00e0 par des", "start": 96.04, "duration": 2.64}, {"text": "alliances de non censure en fait c'est", "start": 97.28, "duration": 3.32}, {"text": "des alliances visant \u00e0 emp\u00eacher une", "start": 98.68, "duration": 3.64}, {"text": "motion de censure je le rappelle une", "start": 100.6, "duration": 3.44}, {"text": "motion de censure c'est ce qui permet \u00e0", "start": 102.32, "duration": 4.0}, {"text": "la majorit\u00e9 absolue de l'Assembl\u00e9e", "start": 104.04, "duration": 4.8}, {"text": "nationale de voter pour pousser \u00e0 la", "start": 106.32, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9mission un gouvernement qui serait", "start": 108.84, "duration": 3.76}, {"text": "nomm\u00e9 et justement dans un communiqu\u00e9", "start": 110.96, "duration": 3.36}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dimanche soir Emmanuel", "start": 112.6, "duration": 3.559}, {"text": "Macron a appel\u00e9 les socialistes les", "start": 114.32, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9cologistes ou encore les communistes \u00e0", "start": 116.159, "duration": 4.681}, {"text": "proposer je cite des chemins pour", "start": 118.479, "duration": 4.441}, {"text": "coop\u00e9rer avec les autres forces", "start": 120.84, "duration": 4.16}, {"text": "politiques le tout donc sans mentionner", "start": 122.92, "duration": 4.08}, {"text": "la France insoumise Olivier fort le", "start": 125.0, "duration": 3.599}, {"text": "premier secr\u00e9taire du PS c'est", "start": 127.0, "duration": 4.039}, {"text": "d'ailleurs dit ce jeudi pr\u00eat \u00e0 discuter", "start": 128.599, "duration": 4.161}, {"text": "avec toutes les formations politiques", "start": 131.039, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9publicaines sur la base d'un projet", "start": 132.76, "duration": 4.64}, {"text": "qui est celui arriv\u00e9 en t\u00eate m\u00eame s'il", "start": 134.84, "duration": 5.08}, {"text": "sait que 100 % de ce programme ne sera", "start": 137.4, "duration": 4.44}, {"text": "pas appliqu\u00e9 bref la position d'une", "start": 139.92, "duration": 3.399}, {"text": "grande partie du nouveau front populaire", "start": 141.84, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a semble \u00eatre une position", "start": 143.319, "duration": 4.0}, {"text": "visant toujours \u00e0 vouloir Lucy Castet", "start": 144.8, "duration": 4.519}, {"text": "comme premier ministre mais avec donc et", "start": 147.319, "duration": 4.161}, {"text": "bien des \u00e9changes et des dialogues pour", "start": 149.319, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9viter une motion de censure qui", "start": 151.48, "duration": 4.28}, {"text": "renverserait donc ce gouvernement d\u00e8s le", "start": 153.519, "duration": 4.08}, {"text": "premier jour Lucy cast\u00e9 elle-m\u00eame", "start": 155.76, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ces derniers jours", "start": 157.599, "duration": 3.521}, {"text": "que l'objectif n'\u00e9tait plus d'appliquer", "start": 159.2, "duration": 3.679}, {"text": "le programme et rien que le programme du", "start": 161.12, "duration": 3.399}, {"text": "nouveau front populaire car ils savent", "start": 162.879, "duration": 3.72}, {"text": "que ils n'ont qu'une majorit\u00e9 relative", "start": 164.519, "duration": 3.841}, {"text": "et qu'ils vont devoir aussi donc compter", "start": 166.599, "duration": 3.841}, {"text": "sur d'autres d\u00e9put\u00e9s de son c\u00f4t\u00e9 on en a", "start": 168.36, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 il y a quelques jours la", "start": 170.44, "duration": 3.0}, {"text": "France insoumise membre du nouveau front", "start": 171.64, "duration": 4.2}, {"text": "populaire a annonc\u00e9 vouloir lancer une", "start": 173.44, "duration": 4.879}, {"text": "proc\u00e9dure de destitution contre Emmanuel", "start": 175.84, "duration": 4.0}, {"text": "Macron autrement dit donc une Proc\u00e9", "start": 178.319, "duration": 3.56}, {"text": "proc\u00e9dure visant \u00e0 virer en quelque", "start": 179.84, "duration": 4.52}, {"text": "sorte Emmanuel Macron le parti accuse le", "start": 181.879, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'un coup de", "start": 184.36, "duration": 4.56}, {"text": "force institutionnel et d'Abu de pouvoir", "start": 186.08, "duration": 5.2}, {"text": "en ne laissant pas la chance \u00e0 lucti", "start": 188.92, "duration": 4.28}, {"text": "cast\u00e8 d'essayer donc \u00e0 minima de", "start": 191.28, "duration": 4.0}, {"text": "gouverner sans faire face \u00e0 une motion", "start": 193.2, "duration": 4.16}, {"text": "de censure faut savoir que en th\u00e9orie", "start": 195.28, "duration": 4.08}, {"text": "une telle destitution elle est possible", "start": 197.36, "duration": 4.12}, {"text": "c'est un dispositif qui est pr\u00e9vu par la", "start": 199.36, "duration": 3.72}, {"text": "Constitution qui est donc la norme", "start": 201.48, "duration": 3.56}, {"text": "supr\u00eame du pays sauf que en l'\u00e9tat", "start": 203.08, "duration": 3.64}, {"text": "actuel des choses et dans les faits \u00e7a", "start": 205.04, "duration": 3.919}, {"text": "semble extr\u00eamement compliqu\u00e9 seul le", "start": 206.72, "duration": 4.159}, {"text": "Parlement donc l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 208.959, "duration": 3.84}, {"text": "le S\u00e9nat peut statuer sur une telle", "start": 210.879, "duration": 3.72}, {"text": "proc\u00e9dure et elle doit \u00eatre adopt\u00e9e par", "start": 212.799, "duration": 3.561}, {"text": "une majorit\u00e9 des 2 tiers de chaque", "start": 214.599, "duration": 3.241}, {"text": "chambre je vous la fais courte mais l\u00e0", "start": 216.36, "duration": 2.879}, {"text": "si on fait des calculs \u00e7a para\u00eet", "start": 217.84, "duration": 3.399}, {"text": "extr\u00eamement peu probable qu'une telle", "start": 219.239, "duration": 3.601}, {"text": "situation arrive et d'ailleurs on peut", "start": 221.239, "duration": 3.161}, {"text": "noter que m\u00eame au sein du nouveau front", "start": 222.84, "duration": 2.92}, {"text": "populaire et bien tout le monde n'est", "start": 224.4, "duration": 3.479}, {"text": "pas d'accord avec cette proc\u00e9dure le PS", "start": 225.76, "duration": 4.119}, {"text": "par exemple semble avoir pris ses", "start": 227.879, "duration": 3.44}, {"text": "distances et donc ce n'est m\u00eame pas", "start": 229.879, "duration": 2.961}, {"text": "certain que tout le nouveau front", "start": 231.319, "duration": 3.441}, {"text": "populaire voterait une telle chose alors", "start": 232.84, "duration": 3.16}, {"text": "sinon de l'autre c\u00f4t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 234.76, "duration": 3.199}, {"text": "droite les r\u00e9publicains refusent de", "start": 236.0, "duration": 4.2}, {"text": "saisir la main tendue par le pr\u00e9sident", "start": 237.959, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron en tout cas il refuse de", "start": 240.2, "duration": 3.64}, {"text": "former une r\u00e9elle alliance avec le camp", "start": 241.959, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9sidentiel on peut aussi noter que", "start": 243.84, "duration": 3.479}, {"text": "Laurent voquier donc des r\u00e9publicains a", "start": 245.12, "duration": 4.759}, {"text": "jug\u00e9 d\u00e9cevant le dernier \u00e9change avec le", "start": 247.319, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans le cadre", "start": 249.879, "duration": 3.44}, {"text": "de ses consultations pour r\u00e9sumer donc", "start": 251.64, "duration": 3.679}, {"text": "aujourd'hui Emmanuel Macron refuse et", "start": 253.319, "duration": 3.6}, {"text": "bien de nommer luisy Castet", "start": 255.319, "duration": 3.721}, {"text": "juridiquement il est en droit de ne pas", "start": 256.919, "duration": 4.6}, {"text": "la nommer rien de l'oblige en soi de", "start": 259.04, "duration": 4.92}, {"text": "nommer bien un nom issu du quand arriv", "start": 261.519, "duration": 4.281}, {"text": "en t\u00eate aux \u00e9lections l\u00e9gislatives mais", "start": 263.96, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup estiment donc que c'est un", "start": 265.8, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9nis de d\u00e9mocratie de ne pas laisser sa", "start": 267.4, "duration": 4.32}, {"text": "la chance \u00e0 Lucy cast\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 dans", "start": 269.72, "duration": 3.919}, {"text": "un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 par l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 271.72, "duration": 4.08}, {"text": "Emmanuel Macron met en avant un besoin", "start": 273.639, "duration": 4.961}, {"text": "je cite de stabilit\u00e9 institutionnelle", "start": 275.8, "duration": 4.08}, {"text": "avec potentiellement donc cette question", "start": 278.6, "duration": 2.96}, {"text": "d'une motion de censure auquelle", "start": 279.88, "duration": 3.319}, {"text": "pourrait faire face Lucy caster mais", "start": 281.56, "duration": 3.079}, {"text": "alors si ce n'est pas elle qui est", "start": 283.199, "duration": 3.161}, {"text": "pressenti pour \u00eatre nomm\u00e9 par le", "start": 284.639, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais alors on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 286.36, "duration": 3.36}, {"text": "parl\u00e9 il y a plusieurs noms qui", "start": 287.96, "duration": 3.36}, {"text": "circulent il y a d'abord des", "start": 289.72, "duration": 3.52}, {"text": "personnalit\u00e9s de droite comme Xavier", "start": 291.32, "duration": 3.2}, {"text": "Bertrand qui est donc le pr\u00e9sident de la", "start": 293.24, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9gion haute-fance ou encore Val\u00e9rie", "start": 294.52, "duration": 4.0}, {"text": "pcr\u00e8 pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion", "start": 296.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eele-de-fance et candidat des", "start": 298.52, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9publicains vous vous en souvenez tr\u00e8s", "start": 300.0, "duration": 3.08}, {"text": "probablement lors de l'\u00e9lection", "start": 301.639, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 alors l'id\u00e9e", "start": 303.08, "duration": 3.679}, {"text": "potentielle avec ces noms ce serait", "start": 305.039, "duration": 3.72}, {"text": "d'essayer de cr\u00e9er des pont et des liens", "start": 306.759, "duration": 4.16}, {"text": "avec le parti de droite les r\u00e9publicains", "start": 308.759, "duration": 3.601}, {"text": "pour essayer d'avoir une majorit\u00e9", "start": 310.919, "duration": 3.761}, {"text": "relativement solide et donc \u00e9viter toute", "start": 312.36, "duration": 4.2}, {"text": "motion de censure en cr\u00e9ant un pont", "start": 314.68, "duration": 4.0}, {"text": "entre le camp pr\u00e9sidentiel et les", "start": 316.56, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publicains et l'autre option qui a", "start": 318.68, "duration": 3.04}, {"text": "avanc\u00e9 notamment par le journal Le", "start": 320.28, "duration": 2.96}, {"text": "Parisien c'est la piste de Bernard", "start": 321.72, "duration": 3.36}, {"text": "casenu alors Bernard casneu c'est", "start": 323.24, "duration": 3.239}, {"text": "l'ancien Premier ministre de Fran\u00e7ois", "start": 325.08, "duration": 3.399}, {"text": "Hollande c'est une piste de plus en plus", "start": 326.479, "duration": 3.961}, {"text": "importante visiblement il a assurit lui", "start": 328.479, "duration": 3.44}, {"text": "avoir envie je cite d'une vraie", "start": 330.44, "duration": 3.599}, {"text": "cohabitation avec Emmanuel Macron avec", "start": 331.919, "duration": 4.72}, {"text": "je cite selon lui une vraie politique de", "start": 334.039, "duration": 4.481}, {"text": "gauche cr\u00e9dible mais le truc et vous le", "start": 336.639, "duration": 3.28}, {"text": "savez peut-\u00eatre si vous suivez ce format", "start": 338.52, "duration": 3.239}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es c'est que Bernard", "start": 339.919, "duration": 3.601}, {"text": "casneuve n'est pas une personnalit\u00e9", "start": 341.759, "duration": 3.521}, {"text": "franchement appr\u00e9ci\u00e9e par tout le", "start": 343.52, "duration": 3.48}, {"text": "nouveau front populaire il faut savoir", "start": 345.28, "duration": 3.84}, {"text": "que Bernard casenuv a quitt\u00e9 le parti", "start": 347.0, "duration": 4.479}, {"text": "socialiste en 2022 lors de la naissance", "start": 349.12, "duration": 4.4}, {"text": "de la nupes \u00e0 l'\u00e9poque donc l'alliance \u00e0", "start": 351.479, "duration": 4.081}, {"text": "gauche anc\u00eatre en quelque sorte du", "start": 353.52, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau front populaire pour laffaire", "start": 355.56, "duration": 3.199}, {"text": "courte certains donc du nouveau front", "start": 357.24, "duration": 3.44}, {"text": "populaire estiment qu'il n'est pas assez", "start": 358.759, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 gauche et ne lui font pas forc\u00e9ment", "start": 360.68, "duration": 4.239}, {"text": "confiance pour donc appliquer au moins", "start": 362.72, "duration": 3.72}, {"text": "une partie du programme du nouveau front", "start": 364.919, "duration": 3.12}, {"text": "populaire c'est donc une option qui est", "start": 366.44, "duration": 3.319}, {"text": "sur la table mais \u00e0 voir donc si elle se", "start": 368.039, "duration": 3.481}, {"text": "fait r\u00e9ellement il y a aussi une autre", "start": 369.759, "duration": 3.601}, {"text": "option celle d'un gouvernement technique", "start": 371.52, "duration": 3.32}, {"text": "donc en gros un gouvernement o\u00f9 les", "start": 373.36, "duration": 2.92}, {"text": "ministres ne sont pas des personnalit\u00e9s", "start": 374.84, "duration": 3.56}, {"text": "politiques engag\u00e9es mais davantage des", "start": 376.28, "duration": 4.24}, {"text": "hauts fonctionnaires des \u00e9conomistes ou", "start": 378.4, "duration": 4.28}, {"text": "des experts qui seraient reconnus pour", "start": 380.52, "duration": 3.48}, {"text": "leurs comp\u00e9tences mais tout cela", "start": 382.68, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9videmment est encore tr\u00e8s tr\u00e8s flou", "start": 384.0, "duration": 2.88}, {"text": "faut voir ce que \u00e7a cache derri\u00e8re ce", "start": 385.52, "duration": 2.88}, {"text": "que \u00e7a veut r\u00e9ellement dire et s'il y a", "start": 386.88, "duration": 3.28}, {"text": "tout de m\u00eame une affin ou une", "start": 388.4, "duration": 3.519}, {"text": "appartenance politique \u00e0 de telles", "start": 390.16, "duration": 3.159}, {"text": "personnalit\u00e9s en tout cas je le disais", "start": 391.919, "duration": 3.041}, {"text": "la francein minist le Parti communiste", "start": 393.319, "duration": 3.121}, {"text": "ou encore plusieurs syndicats \u00e9tudiants", "start": 394.96, "duration": 3.6}, {"text": "et lyc\u00e9ens ont appel\u00e9 \u00e0 une mobilisation", "start": 396.44, "duration": 4.159}, {"text": "dans les rues le 7 septembre pour", "start": 398.56, "duration": 4.079}, {"text": "contester la d\u00e9cision d'Emmanuel Macron", "start": 400.599, "duration": 3.921}, {"text": "d'\u00e9carter Lucy caster on peut noter que", "start": 402.639, "duration": 3.68}, {"text": "c'est une mobilisation jug\u00e9 n\u00e9cessaire", "start": 404.52, "duration": 3.72}, {"text": "par Sophie Binet qui est leader du", "start": 406.319, "duration": 3.761}, {"text": "syndicat de la CGT mais qui n'a pas", "start": 408.24, "duration": 3.92}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 aller clairement manifester on", "start": 410.08, "duration": 3.0}, {"text": "peut noter tout de m\u00eame que les", "start": 412.16, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9cologistes eux aussi vont participer", "start": 413.08, "duration": 4.559}, {"text": "deut c\u00f4t\u00e9 Emmanuel Macron a d\u00e9coll\u00e9 pour", "start": 415.12, "duration": 4.72}, {"text": "la Serbie pour une visite de 2 jours", "start": 417.639, "duration": 4.041}, {"text": "pour notamment conclure la vente de 12", "start": 419.84, "duration": 3.479}, {"text": "avions de combat fran\u00e7ais Rafal", "start": 421.68, "duration": 3.16}, {"text": "l'annonce donc d'un nouveau Premier", "start": 423.319, "duration": 3.121}, {"text": "ministre pourrait \u00eatre faite apr\u00e8s", "start": 424.84, "duration": 3.56}, {"text": "vendredi mais avant Dimanche soir", "start": 426.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'apr\u00e8s Le Parisien ou encore franceino", "start": 428.4, "duration": 3.079}, {"text": "dans tous les cas on verra ce qu'il en", "start": 430.44, "duration": 2.24}, {"text": "est r\u00e9ellement je vous mets des liens en", "start": 431.479, "duration": 3.0}, {"text": "description pour en sa plus c'est en", "start": 432.68, "duration": 3.28}, {"text": "tout cas int\u00e9ressant d'analyser de faire", "start": 434.479, "duration": 3.081}, {"text": "un point sur la situation avec ce que", "start": 435.96, "duration": 3.2}, {"text": "l'on sait je vous laisse avec Morgan", "start": 437.56, "duration": 2.88}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 439.16, "duration": 3.039}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 440.44, "duration": 3.4}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 442.199, "duration": 3.481}, {"text": "info plus de 2000 enfants dorment dans", "start": 443.84, "duration": 3.68}, {"text": "la rue en France \u00e0 quelques jours de la", "start": 445.68, "duration": 3.84}, {"text": "rentr\u00e9e scolaire selon un barom\u00e8tre", "start": 447.52, "duration": 4.119}, {"text": "d'Unicef France et de la F\u00e9d\u00e9ration des", "start": 449.52, "duration": 4.56}, {"text": "acteurs de la solidarit\u00e9 publi\u00e9 ce jeudi", "start": 451.639, "duration": 4.601}, {"text": "ce chiffre est en augmentation de 120 %", "start": 454.08, "duration": 4.799}, {"text": "par rapport \u00e0 2020 927 enfants dormaient", "start": 456.24, "duration": 5.44}, {"text": "dans la rue parmi ces 2000 enfants 467", "start": 458.879, "duration": 4.201}, {"text": "ont moins de 3 ans ils vivent", "start": 461.68, "duration": 2.72}, {"text": "principalement dans les grandes villes", "start": 463.08, "duration": 3.72}, {"text": "comme Paris Strasbourg ou Lyon Adeline", "start": 464.4, "duration": 4.479}, {"text": "Azan la pr\u00e9sidente d'Unicef France", "start": 466.8, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9nonce une violation flagrante des", "start": 468.879, "duration": 3.121}, {"text": "principes de la Convention", "start": 470.879, "duration": 2.841}, {"text": "internationale des droits de l'enfant", "start": 472.0, "duration": 3.039}, {"text": "que la France a ratifi\u00e9 cette", "start": 473.72, "duration": 3.28}, {"text": "augmentation est due en partie \u00e0 la", "start": 475.039, "duration": 3.641}, {"text": "difficult\u00e9 d'acc\u00e8s aux logements sociaux", "start": 477.0, "duration": 3.039}, {"text": "et \u00e0 la saturation des structures", "start": 478.68, "duration": 2.639}, {"text": "d'h\u00e9bergement qui ne peuvent plus", "start": 480.039, "duration": 3.28}, {"text": "garantir de place m\u00eame aux familles avec", "start": 481.319, "duration": 3.761}, {"text": "de tr\u00e8s jeunes enfants \u00e0 noter que selon", "start": 483.319, "duration": 3.88}, {"text": "le collectif des associations unies un", "start": 485.08, "duration": 4.16}, {"text": "regroupement d'association d'h\u00e9bergement", "start": 487.199, "duration": 3.68}, {"text": "ce chiffre est probablement sous-estim\u00e9", "start": 489.24, "duration": 3.359}, {"text": "par rapport au r\u00e9el deuxi\u00e8me info", "start": 490.879, "duration": 4.201}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 ce jeudi", "start": 492.599, "duration": 4.6}, {"text": "avoir tuer cinq combattants palestiniens", "start": 495.08, "duration": 3.959}, {"text": "retranch\u00e9s dans une mosqu\u00e9e au deux\u00e8me", "start": 497.199, "duration": 3.44}, {"text": "jour d'une op\u00e9ration militaire men\u00e9e en", "start": 499.039, "duration": 4.201}, {"text": "6 Jordanie un territoire palestinien", "start": 500.639, "duration": 5.041}, {"text": "occup\u00e9 on vous en parlait hier Isra\u00ebl y", "start": 503.24, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e8ne en ce moment ce qu'elle appelle une", "start": 505.68, "duration": 3.4}, {"text": "op\u00e9ration antiterroriste apr\u00e8s avoir", "start": 507.199, "duration": 3.921}, {"text": "accus\u00e9 et l'Iran de vouloir \u00e9tablir un", "start": 509.08, "duration": 4.079}, {"text": "front terroriste sur le mod\u00e8le de Gaza", "start": 511.12, "duration": 4.44}, {"text": "et du Liban dans le pays mercredi", "start": 513.159, "duration": 4.641}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annon\u00e7a avoir tu\u00e9", "start": 515.56, "duration": 4.479}, {"text": "neu personnes sauf que selon l'ONU les", "start": 517.8, "duration": 3.679}, {"text": "victimes incluent aussi des enfants", "start": 520.039, "duration": 3.68}, {"text": "l'organisation a d\u00e9nonc\u00e9 je cite des", "start": 521.479, "duration": 4.001}, {"text": "tactiques de guerre meurtri\u00e8re qui", "start": 523.719, "duration": 2.961}, {"text": "semble d\u00e9passer les normes", "start": 525.48, "duration": 2.96}, {"text": "internationales en mati\u00e8re de maintien", "start": 526.68, "duration": 3.279}, {"text": "de l'ordre les attaques ont aussi fait", "start": 528.44, "duration": 2.8}, {"text": "une vingtaine de bless\u00e9s selon le", "start": 529.959, "duration": 3.161}, {"text": "Croissant Rouge palestinien une", "start": 531.24, "duration": 4.159}, {"text": "organisation humanitaire 3\u00e8me info apr\u00e8s", "start": 533.12, "duration": 4.24}, {"text": "4 jours en garde \u00e0 vue le patron et", "start": 535.399, "duration": 4.201}, {"text": "fondateur de la messagerie t\u00e9\u00e9gram PAV", "start": 537.36, "duration": 4.68}, {"text": "du ROV a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce mercredi puis mis", "start": 539.6, "duration": 4.04}, {"text": "en examen et plac\u00e9 sous contr\u00f4le", "start": 542.04, "duration": 3.44}, {"text": "judiciaire avec interdiction de quitter", "start": 543.64, "duration": 3.4}, {"text": "le territoire fran\u00e7ais il est notamment", "start": 545.48, "duration": 2.96}, {"text": "mis en examen pour complicit\u00e9", "start": 547.04, "duration": 3.0}, {"text": "d'administration d'une plateforme en", "start": 548.44, "duration": 3.16}, {"text": "ligne pour permettre une transaction", "start": 550.04, "duration": 3.72}, {"text": "illicite en bande organis\u00e9e ou encore", "start": 551.6, "duration": 4.239}, {"text": "blanchiment de crime ou d\u00e9lit en bande", "start": 553.76, "duration": 3.4}, {"text": "organis\u00e9e il avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0", "start": 555.839, "duration": 3.401}, {"text": "l'a\u00e9roport du Bourget samedi dernier \u00e0", "start": 557.16, "duration": 4.04}, {"text": "sa sortie de l'avion et avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9", "start": 559.24, "duration": 3.599}, {"text": "en garde \u00e0 vue la justice fran\u00e7aise", "start": 561.2, "duration": 3.52}, {"text": "l'accuse de ne pas assez agir contre les", "start": 562.839, "duration": 4.321}, {"text": "contenus illicites diffus\u00e9s ou organis\u00e9s", "start": 564.72, "duration": 3.88}, {"text": "sur sa plateforme en refusant de", "start": 567.16, "duration": 3.28}, {"text": "coop\u00e9rer avec la police par exemple \u00e0", "start": 568.6, "duration": 3.919}, {"text": "noter qu'en parall\u00e8le Pavel Durov est", "start": 570.44, "duration": 3.639}, {"text": "vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour des violences", "start": 572.519, "duration": 4.241}, {"text": "graves sur l'un de ses fils n\u00e9 en 2017 \u00e0", "start": 574.079, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9poque o\u00f9 il habitait \u00e0 Paris cette", "start": 576.76, "duration": 3.92}, {"text": "enqu\u00eate fait suite \u00e0 une plainte en 2023", "start": 578.36, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e par la m\u00e8re de l'enfant et", "start": 580.68, "duration": 4.0}, {"text": "ex-compagne de Pavel dururov 4e info", "start": 582.2, "duration": 4.4}, {"text": "l'homme suspect\u00e9 d'avoir tu\u00e9 un gendarme", "start": 584.68, "duration": 3.719}, {"text": "dans les Alpes Maritimes en d\u00e9but de", "start": 586.6, "duration": 3.799}, {"text": "semaine apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 588.399, "duration": 3.921}, {"text": "mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention", "start": 590.399, "duration": 4.401}, {"text": "provisoire ce mercredi pour meurtre sur", "start": 592.32, "duration": 4.36}, {"text": "personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9", "start": 594.8, "duration": 3.599}, {"text": "publique il avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans la", "start": 596.68, "duration": 3.68}, {"text": "nuit de lundi \u00e0 mardi apr\u00e8s avoir", "start": 598.399, "duration": 3.801}, {"text": "percut\u00e9 mortellement un gendarme et", "start": 600.36, "duration": 3.68}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif \u00e0 l'alcool il", "start": 602.2, "duration": 4.04}, {"text": "dit l'avoir percut\u00e9 involontairement 5e", "start": 604.04, "duration": 4.16}, {"text": "info le Japon est touch\u00e9 depuis ce jeudi", "start": 606.24, "duration": 4.839}, {"text": "par le typhon shanchan sur l'\u00eele kyouu", "start": 608.2, "duration": 4.8}, {"text": "la plus au sud du pays qui a d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 611.079, "duration": 3.801}, {"text": "trois morts un typhon c'est un ouragan", "start": 613.0, "duration": 4.0}, {"text": "situ\u00e9 sp\u00e9cifiquement en Asie et en Asie", "start": 614.88, "duration": 4.199}, {"text": "du Sud-Est dans le cas de ce typhon le", "start": 617.0, "duration": 3.64}, {"text": "Japon estime d\u00e9j\u00e0 qu'il pourrait \u00eatre", "start": 619.079, "duration": 3.041}, {"text": "l'un des plus violents de l'ann\u00e9e dans", "start": 620.64, "duration": 3.04}, {"text": "le pays des rafales de vent allant", "start": 622.12, "duration": 3.64}, {"text": "jusqu'\u00e0 plus de 200 km/h ont \u00e9t\u00e9", "start": 623.68, "duration": 4.52}, {"text": "enregistr\u00e9s et plus de 250000 foyers", "start": 625.76, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9taient priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 cit\u00e9 en", "start": 628.2, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9but de journ\u00e9e ce jeudi de nombreux", "start": 629.68, "duration": 3.36}, {"text": "vols \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays mais aussi", "start": 631.279, "duration": 3.8}, {"text": "internationaux ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s le tyfond", "start": 633.04, "duration": 3.16}, {"text": "devrait durer jusqu'\u00e0 la fin de la", "start": 635.079, "duration": 2.641}, {"text": "semaine et on termine avec cette info", "start": 636.2, "duration": 3.48}, {"text": "les adolescents sexuellement actifs", "start": 637.72, "duration": 3.16}, {"text": "utilisent de moins en moins de", "start": 639.68, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9servatifs selon un rapport de la", "start": 640.88, "duration": 3.48}, {"text": "branche europ\u00e9enne de l'Organisation", "start": 642.68, "duration": 3.719}, {"text": "Mondiale de la Sant\u00e9 l'\u00e9tude porte sur", "start": 644.36, "duration": 4.68}, {"text": "242000 adolescents \u00e2g\u00e9s de 15 ans dans", "start": 646.399, "duration": 4.56}, {"text": "plus de 42 pays et r\u00e9v\u00e8le une part de", "start": 649.04, "duration": 3.56}, {"text": "rapports non prot\u00e9g\u00e9s que l'OMS", "start": 650.959, "duration": 3.921}, {"text": "consid\u00e8re comme inqui\u00e9tante 70 % des", "start": 652.6, "duration": 3.96}, {"text": "gar\u00e7ons de 15 ans indiquent avoir", "start": 654.88, "duration": 3.24}, {"text": "utilis\u00e9 un pr\u00e9servatif lors de leur", "start": 656.56, "duration": 4.88}, {"text": "dernier rapport en 2 14 contre 61 % en", "start": 658.12, "duration": 5.719}, {"text": "2022 pour les filles la proportion passe", "start": 661.44, "duration": 5.32}, {"text": "de 63 % \u00e0 57 % sur les m\u00eames ann\u00e9es", "start": 663.839, "duration": 4.8}, {"text": "selon l'OMS cette baisse est d \u00e0 une", "start": 666.76, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9ducation sexuelle insuffisante", "start": 668.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'organisation pointe aussi du doigt je", "start": 670.32, "duration": 3.84}, {"text": "cite les politiques r\u00e9actionnaires de", "start": 672.12, "duration": 3.6}, {"text": "certains gouvernements qui vise \u00e0", "start": 674.16, "duration": 3.479}, {"text": "limiter voir supprimer cette \u00e9ducation", "start": 675.72, "duration": 3.6}, {"text": "sexuelle aupr\u00e8s des jeunes ces derni\u00e8res", "start": 677.639, "duration": 3.0}, {"text": "ann\u00e9es c'est le cas par exemple de", "start": 679.32, "duration": 3.24}, {"text": "l'Italie pays inclus dans l'\u00e9tude et", "start": 680.639, "duration": 3.521}, {"text": "l'un des derniers de l'Union europ\u00e9enne", "start": 682.56, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 ne pas avoir mis en place un programme", "start": 684.16, "duration": 2.919}, {"text": "scolaire d'\u00e9ducation sexuelle", "start": 685.639, "duration": 3.081}, {"text": "obligatoire merci beaucoup Morgan pour", "start": 687.079, "duration": 3.32}, {"text": "ces acts en bref si vous avez des", "start": 688.72, "duration": 3.84}, {"text": "questions des suggestions pour am\u00e9liorer", "start": 690.399, "duration": 3.481}, {"text": "ce format n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous le dire", "start": 692.56, "duration": 2.64}, {"text": "notamment sur la longueur de ce format", "start": 693.88, "duration": 2.88}, {"text": "des actu du jour c'est vrai qu'on a fait", "start": 695.2, "duration": 3.04}, {"text": "des formats un peu plus court cet \u00e9t\u00e9", "start": 696.76, "duration": 3.0}, {"text": "lors du mois d'ao\u00fbt l\u00e0 on reprend un", "start": 698.24, "duration": 2.52}, {"text": "format un petit peu plus long mais on", "start": 699.76, "duration": 2.12}, {"text": "est en train de voir le bon dosage donc", "start": 700.76, "duration": 2.6}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous dire directement", "start": 701.88, "duration": 2.92}, {"text": "dans les commentaires je rappelle le six", "start": 703.36, "duration": 2.8}, {"text": "format est dispo en podcast donc", "start": 704.8, "duration": 3.2}, {"text": "rendez-vous sur Spotify Apple podcast", "start": 706.16, "duration": 3.88}, {"text": "10h et cetera pour le retrouver prenez", "start": 708.0, "duration": 3.24}, {"text": "soin de vous prenez soin de vos proches", "start": 710.04, "duration": 2.32}, {"text": "et puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 711.24, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 712.36, "duration": 2.68}]}