{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.17, "duration": 5.7}, {"text": "[Musique]", "start": 2.8, "duration": 3.07}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.48, "duration": 4.239}, {"text": "Bienvenue c'est sens public votre", "start": 9.36, "duration": 4.04}, {"text": "rendez-vous quotidien de d\u00e9bat de", "start": 11.719, "duration": 3.721}, {"text": "chronique et de reportage on est", "start": 13.4, "duration": 4.959}, {"text": "ensemble pendant 90 minutes pour donner", "start": 15.44, "duration": 4.36}, {"text": "du sens \u00e0 l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 nos", "start": 18.359, "duration": 2.84}, {"text": "experts et aux journalistes de la", "start": 19.8, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9daction de Public S\u00e9nat voici le", "start": 21.199, "duration": 5.281}, {"text": "sommaire de ce 28 mai avec cette", "start": 23.68, "duration": 4.839}, {"text": "question jusqu'o\u00f9 montera Jordan", "start": 26.48, "duration": 4.199}, {"text": "Bardella le pr\u00e9sident du R", "start": 28.519, "duration": 4.961}, {"text": "tionine la Cagne des europ\u00e9ennes face \u00e0", "start": 30.679, "duration": 6.2}, {"text": "une Val\u00e9rie en", "start": 33.48, "duration": 3.399}, {"text": "difficult\u00e9vec le pr\u00e9sident de la r\u00e9pu", "start": 37.52, "duration": 3.32}, {"text": "Maren parce que c'est vous qui \u00eates", "start": 39.399, "duration": 3.64}, {"text": "candidate madame voyezv vous \u00eates de la", "start": 40.84, "duration": 4.239}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 43.039, "duration": 6.721}, {"text": "onis le elle pourrait tout \u00e0", "start": 45.079, "duration": 4.681}, {"text": "fait\u00e9s question vous devez vous poser", "start": 49.8, "duration": 3.68}, {"text": "laissez-moi la question vous devz poser", "start": 51.96, "duration": 2.96}, {"text": "s votre respect c'est pourquo est-ce", "start": 53.48, "duration": 2.32}, {"text": "qu'on est oblig\u00e9 de mettre tous les", "start": 54.92, "duration": 2.08}, {"text": "moyens de l'\u00c9tat pour aller vous sauver", "start": 55.8, "duration": 4.439}, {"text": "dans cette campagne \u00e9lectorale", "start": 57.0, "duration": 6.039}, {"text": "ure de l'\u00e9lectorat Bardella et puis on", "start": 60.239, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9agira au coup d'\u00e9clat de cette journ\u00e9e", "start": 63.039, "duration": 5.681}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 LFI les insoumis ont brandi un", "start": 65.56, "duration": 5.28}, {"text": "drapeau palestinien dans l'h\u00e9micycle de", "start": 68.72, "duration": 4.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale provoquant tol\u00e9 et", "start": 70.84, "duration": 5.68}, {"text": "interruption de s\u00e9ance et puis dans la", "start": 73.64, "duration": 5.08}, {"text": "seconde partie de notre \u00e9mission", "start": 76.52, "duration": 4.72}, {"text": "direction les \u00c9tats-Unis poursivre les", "start": 78.72, "duration": 4.359}, {"text": "derni\u00e8res heures du proc\u00e8s de Donald", "start": 81.24, "duration": 4.28}, {"text": "Trump \u00e0 New York il est accus\u00e9 d'avoir", "start": 83.079, "duration": 4.161}, {"text": "dissimul\u00e9 des paiements pour obtenir le", "start": 85.52, "duration": 3.72}, {"text": "silence d'une actrice porno lors de sa", "start": 87.24, "duration": 5.4}, {"text": "campagne victorieuse de 2016 quel impact", "start": 89.24, "duration": 6.48}, {"text": "le verdict pourrait-il avoir lieu avoir", "start": 92.64, "duration": 4.759}, {"text": "sur le vote pardon le 5 novembre", "start": 95.72, "duration": 4.079}, {"text": "prochain r\u00e9ponse dans trois qu4 d'heure", "start": 97.399, "duration": 5.04}, {"text": "mais d'abord donc l'actu politique", "start": 99.799, "duration": 4.401}, {"text": "fran\u00e7aise et les enseignements du", "start": 102.439, "duration": 4.441}, {"text": "barom\u00e8tre odoxa mascar\u00e9 pour Public", "start": 104.2, "duration": 4.16}, {"text": "S\u00e9nat et les titres de la presse", "start": 106.88, "duration": 4.199}, {"text": "quotidienne r\u00e9gionale le d\u00e9bat Atal", "start": 108.36, "duration": 5.16}, {"text": "bardellaa n'a pas permis au camp", "start": 111.079, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sidentiel d'enrayer la chute Samia de", "start": 113.52, "duration": 5.639}, {"text": "chia le rassemblement national surf sur", "start": 116.159, "duration": 5.081}, {"text": "une vague qui semble le porter de plus", "start": 119.159, "duration": 4.401}, {"text": "en plus haut d'apr\u00e8s notre dernier", "start": 121.24, "duration": 5.64}, {"text": "sondage Jordane Bardella grimpe \u00e0 34 %", "start": 123.56, "duration": 5.0}, {"text": "des intentions de vote aux \u00e9lections", "start": 126.88, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ennes du 9 juin prochain sa", "start": 128.56, "duration": 5.28}, {"text": "progression de de points en un mois", "start": 131.28, "duration": 4.599}, {"text": "creuse encore l'\u00e9cart avec la candidate", "start": 133.84, "duration": 4.72}, {"text": "macroniste qu'il devance de pr\u00e8s de 20", "start": 135.879, "duration": 3.801}, {"text": "points c'est ce qui est le plus", "start": 138.56, "duration": 3.36}, {"text": "important pour Jordan Bardella c'est pas", "start": 139.68, "duration": 3.639}, {"text": "tant le score c'est pas tant qu'il soit", "start": 141.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 35 ou \u00e0 40 % c'est la diversification", "start": 143.319, "duration": 4.361}, {"text": "de l'\u00e9lectorat si les sondages s'av\u00e8rent", "start": 145.64, "duration": 4.52}, {"text": "on a aujourd'hui des retrait\u00e9s des SP", "start": 147.68, "duration": 4.279}, {"text": "PLUS qui voterait pour le rassemblement", "start": 150.16, "duration": 3.719}, {"text": "national \u00e7a c'est assez nouveau \u00e7a veut", "start": 151.959, "duration": 3.36}, {"text": "dire que la composition de l'\u00e9lectorat", "start": 153.879, "duration": 3.36}, {"text": "RN aujourd'hui est \u00e0 peu pr\u00e8s compl\u00e8te", "start": 155.319, "duration": 3.961}, {"text": "et \u00e7a en effet bah \u00e7a cr\u00e9dibilise tr\u00e8s", "start": 157.239, "duration": 3.881}, {"text": "fortement le parti dans une perspective", "start": 159.28, "duration": 3.56}, {"text": "d'arrivver au pouvoir alors que Val\u00e9rie", "start": 161.12, "duration": 4.56}, {"text": "e ne cesse de perdre du terrain Rapha\u00ebl", "start": 162.84, "duration": 5.88}, {"text": "gluxman continue de progresser moins de", "start": 165.68, "duration": 4.919}, {"text": "deux points le s\u00e9pare d\u00e9sormais de la", "start": 168.72, "duration": 4.72}, {"text": "candidate du pouvoir il distance", "start": 170.599, "duration": 4.881}, {"text": "largement la droite et les insoumis tous", "start": 173.44, "duration": 4.84}, {"text": "deux \u00e0 7 % tandis que les \u00e9cologistes", "start": 175.48, "duration": 5.399}, {"text": "avec 6 % des intentions de vote se", "start": 178.28, "duration": 5.64}, {"text": "rapproche dangereusement du seuil de 5 %", "start": 180.879, "duration": 5.08}, {"text": "en dessous duquel il n'aurait plus aucun", "start": 183.92, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lu au Parlement europ\u00e9en le manque de", "start": 185.959, "duration": 4.2}, {"text": "dynamisme de la liste toutoussin", "start": 188.36, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui fait que c'est un \u00e9lectorat", "start": 190.159, "duration": 3.521}, {"text": "qui nourrit beaucoup notamment Raphael", "start": 191.879, "duration": 4.561}, {"text": "gluxman et donc on a un espace politique", "start": 193.68, "duration": 5.52}, {"text": "de centre-gauche sur lequel Raphael", "start": 196.44, "duration": 4.84}, {"text": "gluxman capitalise aujourd'hui et qui", "start": 199.2, "duration": 3.52}, {"text": "cr\u00e9e un effet de vote utile parce que", "start": 201.28, "duration": 2.84}, {"text": "pour une partie de cet \u00e9lectorat avec", "start": 202.72, "duration": 3.32}, {"text": "une forte identit\u00e9 politique si jamais", "start": 204.12, "duration": 3.6}, {"text": "la gauche peut demain d\u00e9passer la", "start": 206.04, "duration": 4.32}, {"text": "majorit\u00e9 peut demain d\u00e9passer Val et", "start": 207.72, "duration": 3.64}, {"text": "bien \u00e7a veut dire qu'il y a quelque", "start": 210.36, "duration": 3.12}, {"text": "chose un attribut symbolique \u00e0 aller", "start": 211.36, "duration": 3.879}, {"text": "chercher voici ce que donnerait la", "start": 213.48, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9partition des si\u00e8ges d'eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 215.239, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 partir des r\u00e9sultats de ce", "start": 217.04, "duration": 4.919}, {"text": "sondage 34 eurod\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame droite", "start": 218.879, "duration": 5.08}, {"text": "contre une quinzaine pour Renaissance et", "start": 221.959, "duration": 4.961}, {"text": "ses alli\u00e9s une projection \u00e0 prendre avec", "start": 223.959, "duration": 5.321}, {"text": "prudence car le camp macroniste peut", "start": 226.92, "duration": 4.239}, {"text": "encore b\u00e9n\u00e9ficier d'une mobilisation de", "start": 229.28, "duration": 3.799}, {"text": "son \u00e9lectorat dans la derni\u00e8re ligne", "start": 231.159, "duration": 4.121}, {"text": "droite avant l'\u00e9lection comme ce fut le", "start": 233.079, "duration": 3.641}, {"text": "cas en", "start": 235.28, "duration": 4.48}, {"text": "2009 jusqu'o\u00f9 peut monter Jordan", "start": 236.72, "duration": 4.68}, {"text": "Bardella l\u00e0 on en d\u00e9bat avec Bruno", "start": 239.76, "duration": 4.039}, {"text": "cotrez bonsoir vous \u00eates politologue", "start": 241.4, "duration": 4.44}, {"text": "chercheur au CNRS et au cvipof C\u00e9line", "start": 243.799, "duration": 3.72}, {"text": "brac bonsoir bienvenue directrice", "start": 245.84, "duration": 5.039}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral d'doxa notre partenaire avec ce", "start": 247.519, "duration": 6.241}, {"text": "ce barom\u00e8tre qu'on d\u00e9couvre ensemble", "start": 250.879, "duration": 4.601}, {"text": "tous les mois Jean-S\u00e9bastien Ferjou", "start": 253.76, "duration": 3.8}, {"text": "bonsoir et bienvenue fondateur directeur", "start": 255.48, "duration": 4.599}, {"text": "d'Atlantico on est \u00e9galement en duplexe", "start": 257.56, "duration": 5.359}, {"text": "avec Yv 106 SEOR partnerire chez mascar\u00e9", "start": 260.079, "duration": 4.641}, {"text": "qui analyse dans le cadre de ce", "start": 262.919, "duration": 3.401}, {"text": "barom\u00e8tre les r\u00e9actions sur les r\u00e9seaux", "start": 264.72, "duration": 3.759}, {"text": "sociaux bonsoir \u00e0 vous et \u00e0d Ahed", "start": 266.32, "duration": 4.319}, {"text": "Chaouch bienvenue \u00e0 \u00e9ditorialiste", "start": 268.479, "duration": 4.56}, {"text": "politique avant de de d\u00e9tailler ensemble", "start": 270.639, "duration": 3.881}, {"text": "les r\u00e9sultats de notre barom\u00e8tre du du", "start": 273.039, "duration": 3.281}, {"text": "mois de mai qui place je le rappelle le", "start": 274.52, "duration": 4.44}, {"text": "leader du RN \u00e0 34% l'intention de vote", "start": 276.32, "duration": 4.92}, {"text": "aux europ\u00e9ennes lactus et ce coup", "start": 278.96, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9clat des d\u00e9put\u00e9sfi \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 281.24, "duration": 4.239}, {"text": "nationale cet apr\u00e8s-midi lors d'un", "start": 283.52, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9change entre le ministre Fran rester et", "start": 285.479, "duration": 4.401}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e insoumise Alma Dufour ils ont", "start": 287.6, "duration": 4.319}, {"text": "brandi le drapeau palestinien en plein", "start": 289.88, "duration": 4.879}, {"text": "h\u00e9micycle regardez vous pouvez pas faire", "start": 291.919, "duration": 4.961}, {"text": "abstraction des attaques terroristes du", "start": 294.759, "duration": 4.561}, {"text": "7 octobre dernier vous ne pouvez pas", "start": 296.88, "duration": 4.44}, {"text": "faire", "start": 299.32, "duration": 4.56}, {"text": "des es qui sont encore d\u00e9ten par le", "start": 301.32, "duration": 5.12}, {"text": "Hamas et qui sont mors du fait de", "start": 303.88, "duration": 5.52}, {"text": "l'action du Hamas comme notre comme", "start": 306.44, "duration": 5.479}, {"text": "notre Tage fran\u00e7ais Orion Hernandez", "start": 309.4, "duration": 6.519}, {"text": "radou qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des mains du Hamas", "start": 311.919, "duration": 6.081}, {"text": "et vous ne pouvez pas et vous pouvez pas", "start": 315.919, "duration": 3.12}, {"text": "faire", "start": 318.0, "duration": 4.28}, {"text": "abstraction des tirs quasi quotidiens", "start": 319.039, "duration": 5.801}, {"text": "indiscrimin\u00e9s sur les territoire", "start": 322.28, "duration": 5.12}, {"text": "isra\u00e9lien quasiment tous les", "start": 324.84, "duration": 6.52}, {"text": "jours la France continuer madame la", "start": 327.4, "duration": 6.79}, {"text": "France Monsieur monsieur", "start": 331.36, "duration": 3.959}, {"text": "[Musique]", "start": 334.19, "duration": 4.49}, {"text": "deogu monsieur", "start": 335.319, "duration": 3.361}, {"text": "deogu vous avez un rappel \u00e0 l'ordre avec", "start": 339.319, "duration": 5.44}, {"text": "inscription proc\u00e8sverbal jusqu'\u00e0 ces du", "start": 342.0, "duration": 5.1}, {"text": "bureau c'est inadmissible", "start": 344.759, "duration": 8.68}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 347.1, "duration": 6.339}, {"text": "allez la s\u00e9ance est", "start": 361.24, "duration": 4.239}, {"text": "suspendue et le d\u00e9put\u00e9 les filles", "start": 363.16, "duration": 3.64}, {"text": "S\u00e9bastien de Logu qui a brandi ce", "start": 365.479, "duration": 3.081}, {"text": "drapeau palestinien donc \u00e9t\u00e9 exclu", "start": 366.8, "duration": 2.92}, {"text": "pendant 15 jours de l'Assembl\u00e9e", "start": 368.56, "duration": 3.639}, {"text": "nationale il s'y attendait Bruno cotrez", "start": 369.72, "duration": 3.599}, {"text": "comment vous l'analysez on peut dire", "start": 372.199, "duration": 3.0}, {"text": "politique spectacle on peut dire", "start": 373.319, "duration": 3.481}, {"text": "question l\u00e9gitime autour de la", "start": 375.199, "duration": 3.321}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien", "start": 376.8, "duration": 4.0}, {"text": "f\u00e9brilit\u00e9 \u00e0 moins de 2 semaines du du", "start": 378.52, "duration": 5.64}, {"text": "scrutin un peu tout \u00e7a \u00e0 la fois c'est", "start": 380.8, "duration": 6.72}, {"text": "vrai que cette question ne cesse de au", "start": 384.16, "duration": 5.08}, {"text": "fond de cr\u00e9er beaucoup de de tension", "start": 387.52, "duration": 4.959}, {"text": "dans la vie politique fran\u00e7aise euh la", "start": 389.24, "duration": 5.84}, {"text": "France insoumise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 392.479, "duration": 5.201}, {"text": "depuis les \u00e9lections de 2017 d\u00e9j\u00e0 et", "start": 395.08, "duration": 5.04}, {"text": "2022 encore plus c'est vrai qu' a une", "start": 397.68, "duration": 3.799}, {"text": "strat\u00e9gie de communication qui est", "start": 400.12, "duration": 3.76}, {"text": "souvent de de viser des symboles tr\u00e8s", "start": 401.479, "duration": 4.72}, {"text": "forts euh il y a eu diff\u00e9rentes", "start": 403.88, "duration": 4.36}, {"text": "occasions o\u00f9 des d\u00e9put\u00e9s de la France", "start": 406.199, "duration": 3.881}, {"text": "insoumise avaient voulu manifester leur", "start": 408.24, "duration": 3.399}, {"text": "conviction avec une forme de", "start": 410.08, "duration": 3.2}, {"text": "communication un peu h\u00e9t\u00e9rodoxe on va", "start": 411.639, "duration": 3.081}, {"text": "dire les choses comme \u00e7a pas", "start": 413.28, "duration": 3.039}, {"text": "compl\u00e8tement dans les clous la preuve", "start": 414.72, "duration": 2.8}, {"text": "ils se font rappeler par le la", "start": 416.319, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 417.52, "duration": 4.0}, {"text": "vo\u00e0\u00e0 s'adresse tr\u00e8s clairement \u00e0 \u00e0 la", "start": 422.319, "duration": 4.961}, {"text": "fois l'ensemble de la population leur", "start": 425.28, "duration": 4.0}, {"text": "position est assez connu maintenant mais", "start": 427.28, "duration": 4.24}, {"text": "aussi beaucoup au parti de l'\u00e9lectorat", "start": 429.28, "duration": 4.16}, {"text": "au segment de l'\u00e9lectorat que la France", "start": 431.52, "duration": 4.399}, {"text": "insoumise capte ou en tout cas essaie de", "start": 433.44, "duration": 4.52}, {"text": "capter pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 435.919, "duration": 3.601}, {"text": "donc il y a une dimension on pourrait", "start": 437.96, "duration": 3.6}, {"text": "dire de politique spectacle mais en m\u00eame", "start": 439.52, "duration": 3.6}, {"text": "temps il y a une dimension de conviction", "start": 441.56, "duration": 3.24}, {"text": "la France insoumise de ce point de", "start": 443.12, "duration": 3.519}, {"text": "vue-l\u00e0 est assez coh\u00e9rente par rapport \u00e0", "start": 444.8, "duration": 4.36}, {"text": "position qu'elle d\u00e9fend sur la question", "start": 446.639, "duration": 5.321}, {"text": "de de la Palestine notamment donc ils", "start": 449.16, "duration": 4.56}, {"text": "sont assez raccord je dirais avec leur", "start": 451.96, "duration": 3.799}, {"text": "convictionit du spectacle lorsqu'on", "start": 453.72, "duration": 4.08}, {"text": "avait organis\u00e9 le premier d\u00e9bat de cette", "start": 455.759, "duration": 4.521}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes c'\u00e9tait mi-mars", "start": 457.8, "duration": 4.32}, {"text": "pour la minute de conclusion madame om", "start": 460.28, "duration": 3.8}, {"text": "avait choisi de ne parler que de la", "start": 462.12, "duration": 6.359}, {"text": "situation g est-ce que \u00e7a \u00e7a p\u00e8se \u00e7a", "start": 464.08, "duration": 6.88}, {"text": "fonctionne \u00e7a \u00e7a tire la liste Manon", "start": 468.479, "duration": 3.881}, {"text": "auri vers le haut est-ce que \u00e7a marche", "start": 470.96, "duration": 2.76}, {"text": "aupr\u00e8s de leur \u00e9lectorat en tout cas", "start": 472.36, "duration": 3.2}, {"text": "c'est pas on parle surtout d'une", "start": 473.72, "duration": 3.24}, {"text": "politique sur un petit peu plus long", "start": 475.56, "duration": 3.52}, {"text": "terme pour pourquoi pas aussi acqu\u00e9rir", "start": 476.96, "duration": 4.44}, {"text": "un en vue de la pr\u00e9sidentielle parce que", "start": 479.08, "duration": 3.559}, {"text": "si vous voulez \u00e7a veut pas du tout dire", "start": 481.4, "duration": 3.44}, {"text": "que les Fran\u00e7ais sont pas sensibles \u00e0 la", "start": 482.639, "duration": 3.881}, {"text": "cause palestinienne vraiment pas", "start": 484.84, "duration": 3.319}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les Fran\u00e7ais le sont", "start": 486.52, "duration": 3.84}, {"text": "sensibles \u00e0 la cause palestinienne et", "start": 488.159, "duration": 5.801}, {"text": "donc prot\u00e9ger les Palestiniens euh", "start": 490.36, "duration": 5.72}, {"text": "pouvoir faire en sorte que la France", "start": 493.96, "duration": 3.72}, {"text": "puisse intervenir pour la cause", "start": 496.08, "duration": 3.44}, {"text": "palestinienne c'est quelque chose qui", "start": 497.68, "duration": 4.4}, {"text": "dans le corps \u00e9lectoral fran\u00e7ais", "start": 499.52, "duration": 6.32}, {"text": "repr\u00e9sente des repr\u00e9sente une une vraie", "start": 502.08, "duration": 5.559}, {"text": "pr\u00e9occupation maintenant le fait", "start": 505.84, "duration": 3.96}, {"text": "d'importer le conflit dans nos", "start": 507.639, "duration": 3.441}, {"text": "institutions \u00e7a c'est quelque chose qui", "start": 509.8, "duration": 2.84}, {"text": "ne pla\u00eet pas du tout et donc pour le", "start": 511.08, "duration": 3.439}, {"text": "moment c'est aussi pour \u00e7a que \u00e7a \u00e7a", "start": 512.64, "duration": 4.92}, {"text": "n'est pas cr\u00e9dit\u00e9 \u00e0 la France insoumise", "start": 514.519, "duration": 4.801}, {"text": "c'est que pour le moment c'est vraiment", "start": 517.56, "duration": 3.32}, {"text": "vu comme de la politique spectacle", "start": 519.32, "duration": 4.68}, {"text": "quelque chose qui qui on AG on s'agite", "start": 520.88, "duration": 4.84}, {"text": "beaucoup et c'est et les Fran\u00e7ais", "start": 524.0, "duration": 3.24}, {"text": "n'aiment pas trop cette ce type de", "start": 525.72, "duration": 4.16}, {"text": "politiqueur \u00e7a a continu\u00e9 lors de", "start": 527.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'interruption de s\u00e9ance Jean S\u00e9bastien", "start": 529.88, "duration": 3.68}, {"text": "Ferjou avec des insultes entre deux", "start": 531.44, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 le LFI David guireot et et d\u00e9put\u00e9", "start": 533.56, "duration": 5.92}, {"text": "LR Meyer Habib pi\u00e8tre image de la de de", "start": 536.2, "duration": 5.199}, {"text": "de la politique comment vous analysez", "start": 539.48, "duration": 4.599}, {"text": "cette cette s\u00e9quence c'est un coup qui", "start": 541.399, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9ussit c'est \u00e7a peut finalement infuser", "start": 544.079, "duration": 4.601}, {"text": "dans l'opinion et peut-\u00eatre infus\u00e9", "start": 546.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs n\u00e9gativement dans une partie", "start": 548.68, "duration": 3.839}, {"text": "de l'opinion sur ce que repr\u00e9sente", "start": 550.72, "duration": 4.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aujourd'hui mais", "start": 552.519, "duration": 5.081}, {"text": "moi enfin je sais pas quelle la part de", "start": 555.44, "duration": 4.72}, {"text": "conviction elle existe certainement mais", "start": 557.6, "duration": 4.2}, {"text": "je pense qu'il y a surtout beaucoup", "start": 560.16, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de cynisme et qu'on est plus", "start": 561.8, "duration": 2.96}, {"text": "dans l'importation du conflit on est", "start": 563.16, "duration": 3.72}, {"text": "dans la structuration une tentative de", "start": 564.76, "duration": 3.48}, {"text": "structuration du champ politique", "start": 566.88, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais sur les bases titaire et", "start": 568.24, "duration": 3.039}, {"text": "communautariste c'est \u00e7a la carte que", "start": 569.88, "duration": 3.079}, {"text": "joue la France insoumise parce que la", "start": 571.279, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que la situation \u00e0 Gaza", "start": 572.959, "duration": 4.161}, {"text": "certainement les pr\u00e9occupe mais ceux", "start": 575.279, "duration": 3.201}, {"text": "qu'il veulent il se pr\u00e9occupent pas du", "start": 577.12, "duration": 2.959}, {"text": "sort des musulmans dans d'autres pays he", "start": 578.48, "duration": 2.64}, {"text": "il se pr\u00e9occupent pas du sort des", "start": 580.079, "duration": 3.32}, {"text": "Ouigours en Chine il se pr\u00e9occupe pas du", "start": 581.12, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9nocide qui semble-t-il est en train de", "start": 583.399, "duration": 4.641}, {"text": "reprendre au Soudan avec les Nations", "start": 585.64, "duration": 3.48}, {"text": "Unies qui alertent sur le fait qu'il", "start": 588.04, "duration": 2.44}, {"text": "pourrait y avoir entre 500000 et 1", "start": 589.12, "duration": 3.36}, {"text": "million de morts dans les mois dans les", "start": 590.48, "duration": 3.08}, {"text": "mois qui viennent \u00e7a il ne s'en", "start": 592.48, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9occupe pas il s' se pr\u00e9occupe de ce", "start": 593.56, "duration": 4.24}, {"text": "confil l\u00e0 parce qu'il est devenu", "start": 595.72, "duration": 4.4}, {"text": "finalement l'\u00e9cran sur lequel se", "start": 597.8, "duration": 4.44}, {"text": "projettent les fractures de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 600.12, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7aise on voit bien que l'\u00e9lectorat", "start": 602.24, "duration": 2.8}, {"text": "et vous le disiez qu'il cherche \u00e0", "start": 603.76, "duration": 3.36}, {"text": "conqu\u00e9rir c'est l'\u00e9lectorat musulman", "start": 605.04, "duration": 3.799}, {"text": "mais c'est \u00e9pouvantable parce que", "start": 607.12, "duration": 3.76}, {"text": "c'est exactement parce que c'est", "start": 608.839, "duration": 4.161}, {"text": "essentialiser les musulmans comme si une", "start": 610.88, "duration": 4.68}, {"text": "origine ou une confession mener", "start": 613.0, "duration": 4.519}, {"text": "m\u00e9caniquement les gens \u00e0 avoir une", "start": 615.56, "duration": 4.959}, {"text": "opinion politique on peut \u00e9videmment se", "start": 617.519, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9occuper du destin des Palestiniens", "start": 620.519, "duration": 3.161}, {"text": "les images qu'on a vu ces derniers jours", "start": 622.16, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait \u00e9pouvantable sans pour autant", "start": 623.68, "duration": 5.08}, {"text": "retenir la m\u00eame vision du conflit que", "start": 626.6, "duration": 4.359}, {"text": "celle que que que vend la France", "start": 628.76, "duration": 5.36}, {"text": "insoumise qui jamais ne consid\u00e8re que le", "start": 630.959, "duration": 5.241}, {"text": "Hamas a des responsabilit\u00e9s et donc \u00e7a", "start": 634.12, "duration": 4.159}, {"text": "je pense que \u00e0 la fois \u00e7a marche au sens", "start": 636.2, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 oui ils parviennent \u00e0 tirer le d\u00e9bat", "start": 638.279, "duration": 3.68}, {"text": "et on le voit bien et vous \u00e9voquez", "start": 640.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9change avec meilleur Habib finalement", "start": 641.959, "duration": 4.56}, {"text": "bah oui c'est tragique il y a des lignes", "start": 644.079, "duration": 4.041}, {"text": "de fracture communautaires qui sont en", "start": 646.519, "duration": 3.601}, {"text": "train de s'installer en France je pense", "start": 648.12, "duration": 3.719}, {"text": "malgr\u00e9 tout qu'une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais", "start": 650.12, "duration": 3.6}, {"text": "ne souhaite pas \u00e7a parce que la France", "start": 651.839, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas un pays identitaire \u00e7a ne", "start": 653.72, "duration": 2.76}, {"text": "correspond pas \u00e0 notre histoire", "start": 655.399, "duration": 4.161}, {"text": "politique oui la France qui cible ai a", "start": 656.48, "duration": 5.68}, {"text": "la t\u00eate de liste du Parti socialiste aux", "start": 659.56, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9ennes c'\u00e9tait le cas ce lundi soir", "start": 662.16, "duration": 4.16}, {"text": "lors du d\u00e9bat sur BFM TV \u00e7a commence", "start": 664.56, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 lasser rapel", "start": 666.32, "duration": 4.199}, {"text": "muxman vous luttez pas contre l'extr\u00eame", "start": 668.44, "duration": 3.44}, {"text": "droite vous faites de moi votrep", "start": 670.519, "duration": 3.361}, {"text": "principale c'est le cas depuis 6 mois", "start": 671.88, "duration": 4.24}, {"text": "vous avez l'extr\u00eame droite \u00e0", "start": 673.88, "duration": 5.24}, {"text": "40%z", "start": 676.12, "duration": 3.0}, {"text": "concrezvmeite pr\u00e9is\u00e9ment gluxman que", "start": 679.68, "duration": 5.04}, {"text": "justement on a besoin de cette clart\u00e9", "start": 682.36, "duration": 5.159}, {"text": "probl\u00e8me 40% de l'extr\u00eame droite et je", "start": 684.72, "duration": 5.559}, {"text": "me tourne une premi\u00e8re fois vers euh ces", "start": 687.519, "duration": 4.76}, {"text": "attaques contre Rapha\u00ebl gluxman vous", "start": 690.279, "duration": 4.281}, {"text": "vous les rep\u00e9rez aussi sur les r\u00e9seaux", "start": 692.279, "duration": 5.201}, {"text": "sociaux oui on les a on les a rep\u00e9r\u00e9", "start": 694.56, "duration": 4.6}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s nettement avant le d\u00e9bat de", "start": 697.48, "duration": 3.72}, {"text": "d'hier soir d'ailleurs c'estent comme", "start": 699.16, "duration": 4.16}, {"text": "siil en avait \u00e9\u00e9 une expression mais on", "start": 701.2, "duration": 5.36}, {"text": "avait remarqu\u00e9 que la dynamique bluxman", "start": 703.32, "duration": 6.4}, {"text": "qui ne cesse de de de se d\u00e9velopper hein", "start": 706.56, "duration": 5.36}, {"text": "depuis le d\u00e9but de de cette", "start": 709.72, "duration": 4.88}, {"text": "campagne depuis une semaine ou deux a", "start": 711.92, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un peu enray\u00e9 par des attaques", "start": 714.6, "duration": 5.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il a \u00e0 peu pr\u00e8s 48 49 %", "start": 716.88, "duration": 5.0}, {"text": "de sentiments n\u00e9gatifs c'est tr\u00e8s", "start": 720.48, "duration": 3.64}, {"text": "au-dessus de ses adversaires et quand on", "start": 721.88, "duration": 4.48}, {"text": "cherche pourquoi c'est qu'il est \u00e0 la", "start": 724.12, "duration": 4.76}, {"text": "fois victime des d'attaque de de", "start": 726.36, "duration": 4.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais", "start": 728.88, "duration": 4.6}, {"text": "aussi de sa gauche et des militants de", "start": 730.6, "duration": 5.44}, {"text": "gauche dont l'expression", "start": 733.48, "duration": 5.28}, {"text": "finalement de de de leur", "start": 736.04, "duration": 7.28}, {"text": "leader a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9vidente hier soir", "start": 738.76, "duration": 7.8}, {"text": "mais on sent que c'est une ce sont des", "start": 743.32, "duration": 5.4}, {"text": "une irritation qui provoque des attaques", "start": 746.56, "duration": 3.92}, {"text": "organies sur les r\u00e9seaux sociaux oui", "start": 748.72, "duration": 3.44}, {"text": "donc vous nous parlez de de strat\u00e9gie", "start": 750.48, "duration": 3.52}, {"text": "allez on tire les le\u00e7ons d'autres le\u00e7ons", "start": 752.16, "duration": 3.0}, {"text": "il y en a beaucoup d'enseignements dans", "start": 754.0, "duration": 3.36}, {"text": "ce barom\u00e8tre de Xa mascar\u00e9 pour publ", "start": 755.16, "duration": 3.56}, {"text": "S\u00e9nat et les titres de la presse", "start": 757.36, "duration": 2.88}, {"text": "quotidienne r\u00e9gionale et l\u00e0 on va se", "start": 758.72, "duration": 3.359}, {"text": "concentrer sur un autre d\u00e9bat on a vu", "start": 760.24, "duration": 4.279}, {"text": "dans les titres ici de deux extraits du", "start": 762.079, "duration": 5.801}, {"text": "du d\u00e9bat \u00e0 8 de nos confr\u00e8res de de BFM", "start": 764.519, "duration": 5.921}, {"text": "hier soir ce d\u00e9bat Atal bardellaa qui", "start": 767.88, "duration": 5.12}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 sur France 2 on peut", "start": 770.44, "duration": 4.32}, {"text": "dire qu'il n'a pas profit\u00e9 au camp", "start": 773.0, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sidentiel au contraire oui d'ailleurs", "start": 774.76, "duration": 5.68}, {"text": "on avait r\u00e9alis\u00e9 au pour le Le Figaro un", "start": 777.639, "duration": 6.041}, {"text": "postest de ce d\u00e9bat et euh le sentiment", "start": 780.44, "duration": 5.399}, {"text": "des Fran\u00e7ais allit \u00e0 rebours de des", "start": 783.68, "duration": 3.519}, {"text": "commentaires la plupart des commentaires", "start": 785.839, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on entendait c'est-\u00e0-dire qu'il", "start": 787.199, "duration": 3.681}, {"text": "consid\u00e9raent eux les Fran\u00e7ais dans une", "start": 788.72, "duration": 5.359}, {"text": "courte majorit\u00e9 c'\u00e9tait 51 % contre 46 %", "start": 790.88, "duration": 5.44}, {"text": "que c'\u00e9tait Jordan Bardella qui avait", "start": 794.079, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus convainquant sur les diff\u00e9rents", "start": 796.32, "duration": 4.16}, {"text": "sujets que Gabriel Attal et c'est vrai", "start": 798.24, "duration": 4.52}, {"text": "que dans notre barom\u00e8tre politique \u00e7a se", "start": 800.48, "duration": 4.0}, {"text": "confirme donc l\u00e0 sur les intentions de", "start": 802.76, "duration": 3.6}, {"text": "vote alors en intention de vot aux", "start": 804.48, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ennes on rappelle c'est une figure", "start": 806.36, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 l'instant \u00e7a ne nous dit pas ce que ce", "start": 808.44, "duration": 4.399}, {"text": "que les Fran\u00e7ais vteront le 9 juin voil\u00e0", "start": 810.959, "duration": 4.201}, {"text": "on enregistre l\u00e0 un score jamais", "start": 812.839, "duration": 4.44}, {"text": "enregistr\u00e9 depuis qu'on r\u00e9alise ses", "start": 815.16, "duration": 4.479}, {"text": "intentions de vote de 34 % pour Jean", "start": 817.279, "duration": 3.92}, {"text": "bardellaa donc qui progresse de deux", "start": 819.639, "duration": 5.121}, {"text": "points par rapport au mois pr\u00e9c\u00e9dent et", "start": 821.199, "duration": 6.721}, {"text": "alors que la liste de Val\u00e9rie y que le", "start": 824.76, "duration": 4.6}, {"text": "que le premier ministre \u00e9tait quand m\u00eame", "start": 827.92, "duration": 5.159}, {"text": "cens\u00e9 aider au moins \u00e0 \u00e0 arr\u00eater sa sa", "start": 829.36, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9croissance bah pour l'instant elle a", "start": 833.079, "duration": 3.56}, {"text": "tendance \u00e0 encore perdre un petit peu de", "start": 834.759, "duration": 4.801}, {"text": "terrain puisque Val\u00e9rie yay est \u00e0 15", "start": 836.639, "duration": 4.721}, {"text": "donc c'est vraiment comme", "start": 839.56, "duration": 5.12}, {"text": "si une premi\u00e8re division domin\u00e9e par", "start": 841.36, "duration": 5.08}, {"text": "Jordane Bardella et puis une seconde", "start": 844.68, "duration": 3.959}, {"text": "division vous avez raison avec Val\u00e9rie", "start": 846.44, "duration": 5.44}, {"text": "et Rapha\u00ebl gluxman \u00e0 13 et5% qui prend", "start": 848.639, "duration": 5.32}, {"text": "qui gagne encore un petit peu de terrain", "start": 851.88, "duration": 5.399}, {"text": "1,5 points par rapport au mois dernier", "start": 853.959, "duration": 5.12}, {"text": "oui allez-y je S mais sur le d\u00e9bat moi", "start": 857.279, "duration": 3.201}, {"text": "j'en ai une lecture un peu diff\u00e9rente", "start": 859.079, "duration": 2.841}, {"text": "quand vous avez un tel \u00e9cart dans les", "start": 860.48, "duration": 3.919}, {"text": "intentions de vote entre Jordan Bardella", "start": 861.92, "duration": 4.2}, {"text": "et la liste la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 864.399, "duration": 4.24}, {"text": "le fait queil y est sur un \u00e9chantillon", "start": 866.12, "duration": 4.079}, {"text": "il faut bien le reconna\u00eetre assez faible", "start": 868.639, "duration": 2.64}, {"text": "il y avait je crois 100 personnes qui", "start": 870.199, "duration": 2.601}, {"text": "avaient regard\u00e9 totalement c'est pas", "start": 871.279, "duration": 3.201}, {"text": "cette Chan pardon parce que j'ai entendu", "start": 872.8, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a \u00e0 de multiples reprises on interroge", "start": 874.48, "duration": 4.52}, {"text": "les les Fran\u00e7ais qui sont expos\u00e9s au", "start": 877.0, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9bat pas uniquement les 3 million et", "start": 879.0, "duration": 3.399}, {"text": "demi de personnes qui ont regard\u00e9 d\u00e9bat", "start": 880.399, "duration": 3.36}, {"text": "ceux qui l'ont regard\u00e9 ceux qui ont", "start": 882.399, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 des commentaires ceux qui ont", "start": 883.759, "duration": 4.121}, {"text": "ensuite regarder des extraits c'est 40 %", "start": 885.32, "duration": 3.68}, {"text": "de la population donc on n'est pas sur", "start": 887.88, "duration": 2.0}, {"text": "100", "start": 889.0, "duration": 3.519}, {"text": "fran\u00e7ais ceux qui enfin ceux qui l'Avent", "start": 889.88, "duration": 4.959}, {"text": "regard\u00e9 en entier mais malgr\u00e9 tout il y", "start": 892.519, "duration": 5.12}, {"text": "a peu d'\u00e9cart enfin 51 % on voit bien", "start": 894.839, "duration": 5.041}, {"text": "que c'est finalement comparer \u00e0 l'\u00e9cart", "start": 897.639, "duration": 3.481}, {"text": "dans les intentions de vote c'est une", "start": 899.88, "duration": 2.36}, {"text": "performance en quelque sorte en", "start": 901.12, "duration": 2.959}, {"text": "demi-teinte pour Jordan Bardella mais", "start": 902.24, "duration": 3.279}, {"text": "apr\u00e8s je pense que Jordan Bardella de", "start": 904.079, "duration": 2.921}, {"text": "toute fa\u00e7on b\u00e9n\u00e9ficie de quelque chose", "start": 905.519, "duration": 3.281}, {"text": "d'extr\u00eamement puissant qui est tout", "start": 907.0, "duration": 3.24}, {"text": "simplement le fait que les Fran\u00e7ais aent", "start": 908.8, "duration": 2.8}, {"text": "envie de dire dans les sondages comme", "start": 910.24, "duration": 3.0}, {"text": "probablement dans les urnes parce qu'il", "start": 911.6, "duration": 2.76}, {"text": "faut pas sous-estimer le fait qu'ils", "start": 913.24, "duration": 2.56}, {"text": "sacheent aussi utiliser les sondages", "start": 914.36, "duration": 3.76}, {"text": "pour envoyer des messages entre des", "start": 915.8, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9lections je sais pas si le r\u00e9sultat", "start": 918.12, "duration": 3.88}, {"text": "sera exactement celui qu'on nous promet", "start": 920.279, "duration": 3.441}, {"text": "l\u00e0 ou s'ils ne sont pas en train parfois", "start": 922.0, "duration": 3.399}, {"text": "de dire parce que ils savent que \u00e7a", "start": 923.72, "duration": 3.0}, {"text": "produit une r\u00e9alit\u00e9 politique de dire", "start": 925.399, "duration": 3.641}, {"text": "qu'on veut voter pour le rassemblement", "start": 926.72, "duration": 3.96}, {"text": "pour le rassemblement national maturit\u00e9", "start": 929.04, "duration": 2.84}, {"text": "politique des Fran\u00e7ais qui r\u00e9pondent au", "start": 930.68, "duration": 2.639}, {"text": "sondeur c'est ce que vous nous dites oui", "start": 931.88, "duration": 3.12}, {"text": "mais il y a une forme de oui bien s\u00fbr \u00e7a", "start": 933.319, "duration": 3.32}, {"text": "produit une r\u00e9alit\u00e9 quand vous dites", "start": 935.0, "duration": 3.04}, {"text": "dans un sondage je pourrais voter pour", "start": 936.639, "duration": 2.721}, {"text": "Marine Le Pen dans un 2ux\u00e8me tour", "start": 938.04, "duration": 2.799}, {"text": "d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e7a ne veut pas", "start": 939.36, "duration": 2.919}, {"text": "n\u00e9cessairement dire que vous le feriez", "start": 940.839, "duration": 3.44}, {"text": "mais vous savez que \u00e7a va produire une", "start": 942.279, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 politique je pense que nous", "start": 944.279, "duration": 2.56}, {"text": "sommes dans une configuration qui", "start": 945.72, "duration": 2.799}, {"text": "ressemble un peu \u00e0 quelque chose de cet", "start": 946.839, "duration": 3.961}, {"text": "ordre l\u00e0 c'est juste le c\u00f4t\u00e9 \u00e7a peut pas", "start": 948.519, "duration": 4.76}, {"text": "durer ouais Bruno cotr\u00e8 le d\u00e9calage", "start": 950.8, "duration": 4.24}, {"text": "quand m\u00eame qui est flagrant entre ce que", "start": 953.279, "duration": 5.201}, {"text": "nous on peut on peut le dire journaliste", "start": 955.04, "duration": 7.159}, {"text": "po il\u00e0 dans l'analyse du du du soir m\u00eame", "start": 958.48, "duration": 5.919}, {"text": "ou du lendemain matin apr\u00e8s ce d\u00e9bat on", "start": 962.199, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9tait majoritairement en train de dire", "start": 964.399, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le premier ministre qui l'a", "start": 967.12, "duration": 3.159}, {"text": "emport\u00e9 Jordan bardellaa en difficult\u00e9", "start": 968.519, "duration": 3.081}, {"text": "sur un certain nombre de th\u00e8mes et puis", "start": 970.279, "duration": 3.0}, {"text": "une opinion c'est pas incompatible non", "start": 971.6, "duration": 3.919}, {"text": "non mais justement moi je veux bien", "start": 973.279, "duration": 4.721}, {"text": "qu'on qu'on explique \u00e7a avec avec vous", "start": 975.519, "duration": 5.24}, {"text": "ce d\u00e9calage entre les observateurs et le", "start": 978.0, "duration": 5.199}, {"text": "ressenti des Fran\u00e7ais d'abord il faut", "start": 980.759, "duration": 5.161}, {"text": "rappeler que ceux qui regardent un d\u00e9bat", "start": 983.199, "duration": 5.12}, {"text": "c'est un public assez particulier il \u00e0", "start": 985.92, "duration": 4.44}, {"text": "la fois des gens int\u00e9ress\u00e9 globalement", "start": 988.319, "duration": 3.681}, {"text": "par la politique et beaucoup de", "start": 990.36, "duration": 4.0}, {"text": "convaincus des deux camps de toute fa\u00e7on", "start": 992.0, "duration": 4.839}, {"text": "euh par ailleurs il faut jamais oublier", "start": 994.36, "duration": 4.599}, {"text": "que la mani\u00e8re dont on le regarde elle a", "start": 996.839, "duration": 3.92}, {"text": "effectivement un certain nombre de biais", "start": 998.959, "duration": 4.401}, {"text": "on est sensible \u00e0 un courant politique", "start": 1000.759, "duration": 5.2}, {"text": "on est surinform\u00e9 politiquement et donc", "start": 1003.36, "duration": 3.919}, {"text": "ce qui est vraiment int\u00e9ressant c'est", "start": 1005.959, "duration": 3.281}, {"text": "effectivement ces enqu\u00eates d'opinion qui", "start": 1007.279, "duration": 3.321}, {"text": "effectivement ne s'adressent pas", "start": 1009.24, "duration": 2.719}, {"text": "seulement \u00e0 ceux qui ont regard\u00e9 mais \u00e0", "start": 1010.6, "duration": 2.96}, {"text": "ceux qui on ont entendu parler et c'est", "start": 1011.959, "duration": 3.081}, {"text": "par queou mais c'est l\u00e0 qu'on pourrait", "start": 1013.56, "duration": 3.639}, {"text": "dire on pourrait dire l'effet de de", "start": 1015.04, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9sonance de de voil\u00e0 de du monde", "start": 1017.199, "duration": 5.361}, {"text": "m\u00e9diatique n'a'a n'a pas vrai et c'est", "start": 1019.519, "duration": 5.361}, {"text": "vrai que quand on RG regarde ce d\u00e9bat on", "start": 1022.56, "duration": 4.519}, {"text": "comprend que il y est pratiquement match", "start": 1024.88, "duration": 4.0}, {"text": "nul ou l\u00e9g\u00e8re avantage Bardella", "start": 1027.079, "duration": 4.281}, {"text": "quasiment match nul on va dire puisque", "start": 1028.88, "duration": 4.6}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re le Premier", "start": 1031.36, "duration": 3.88}, {"text": "ministre et le leader du rassemblement", "start": 1033.48, "duration": 3.64}, {"text": "national sont conformes \u00e0 leur deux", "start": 1035.24, "duration": 4.559}, {"text": "personnages dans le d\u00e9bat le Premier", "start": 1037.12, "duration": 5.48}, {"text": "ministre incarne effectivement la", "start": 1039.799, "duration": 4.601}, {"text": "macroni d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1042.6, "duration": 3.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il renvoie sans arr\u00eat son", "start": 1044.4, "duration": 4.88}, {"text": "adversaire politique \u00e0 l'id\u00e9e que que il", "start": 1046.16, "duration": 4.56}, {"text": "ne ma\u00eetrise pas bien les dossiers donc", "start": 1049.28, "duration": 4.279}, {"text": "il veut rejouer le match Macron Le Pen", "start": 1050.72, "duration": 5.8}, {"text": "de 2017 et Jordan Bardella au contraire", "start": 1053.559, "duration": 4.601}, {"text": "dans une autre posture qui est celle de", "start": 1056.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'affirmation de quelqu'un de jeune qui", "start": 1058.16, "duration": 3.48}, {"text": "dit mais moi c'\u00e9tait pas mon histoire", "start": 1060.12, "duration": 3.36}, {"text": "j'\u00e9tais pas l\u00e0 en 2019 je soutenais pas", "start": 1061.64, "duration": 3.6}, {"text": "les m\u00eames positions que Marine Le Pen", "start": 1063.48, "duration": 3.88}, {"text": "par exemple sur la question du frxit ou", "start": 1065.24, "duration": 3.96}, {"text": "de la zone euro pour la pour la pour la", "start": 1067.36, "duration": 4.319}, {"text": "France donc ils sont chacun dans le r\u00f4le", "start": 1069.2, "duration": 4.56}, {"text": "que le public qui les soutient attend", "start": 1071.679, "duration": 4.641}, {"text": "attend deux et le public aujourd'hui bah", "start": 1073.76, "duration": 5.32}, {"text": "il est beaucoup plus Bardella que hatal", "start": 1076.32, "duration": 5.16}, {"text": "l'enqu\u00eate de d'xa le montre tr\u00e8s bien", "start": 1079.08, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9galement justement est-ce que ce qui", "start": 1081.48, "duration": 2.64}, {"text": "n'est pas le plus int\u00e9ressant c'est je", "start": 1083.039, "duration": 3.0}, {"text": "dirais le le d\u00e9bat sur le d\u00e9bat qui", "start": 1084.12, "duration": 3.36}, {"text": "aliment\u00e9 quand m\u00eame des des semaines", "start": 1086.039, "duration": 2.76}, {"text": "avant m\u00eame le d\u00e9bat on a le sentiment", "start": 1087.48, "duration": 2.72}, {"text": "qu'il y a un rapport de force invers\u00e9", "start": 1088.799, "duration": 3.0}, {"text": "c'est\u00e0dire qu'avant la majorit\u00e9 le", "start": 1090.2, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident esquivait un peu l'extr\u00eame", "start": 1091.799, "duration": 3.481}, {"text": "droite aujourd'hui dans l'opinion on a", "start": 1093.76, "duration": 3.159}, {"text": "le sentiment qu'il supplie pour pouvoir", "start": 1095.28, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9battre avec Jordan Bardella on on a le", "start": 1096.919, "duration": 4.361}, {"text": "sentiment que c'est \u00e7a qui avant m\u00eame de", "start": 1099.96, "duration": 3.4}, {"text": "regarder le d\u00e9bat c'est gagn\u00e9 de ce de", "start": 1101.28, "duration": 3.72}, {"text": "cette mani\u00e8re l\u00e0 il rend service aussi \u00e0", "start": 1103.36, "duration": 3.36}, {"text": "Jordane Bardella parce que c'\u00e9tait", "start": 1105.0, "duration": 4.28}, {"text": "finalement un enjeu remport\u00e9 par Jordan", "start": 1106.72, "duration": 5.04}, {"text": "mardella c'est qu'il est il s'est Iss\u00e9 \u00e0", "start": 1109.28, "duration": 4.16}, {"text": "la hauteur du Premier ministre de la", "start": 1111.76, "duration": 2.88}, {"text": "France avant m\u00eame que le d\u00e9bat a", "start": 1113.44, "duration": 3.56}, {"text": "commenc\u00e9 il avait d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 d'e C fa\u00e7", "start": 1114.64, "duration": 3.72}, {"text": "et si vous voulez les gens ne regardent", "start": 1117.0, "duration": 3.52}, {"text": "pas en effet les d\u00e9tails et et ne sont", "start": 1118.36, "duration": 3.559}, {"text": "pas comme des analyses politiques \u00e0", "start": 1120.52, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9crypter sur telle et telle position", "start": 1121.919, "duration": 3.12}, {"text": "technique celui-ci est de devant", "start": 1123.4, "duration": 3.759}, {"text": "celui-l\u00e0 et cetera mais ne serait-ce que", "start": 1125.039, "duration": 5.0}, {"text": "voir ces deux hommes au m\u00eame niveau et", "start": 1127.159, "duration": 5.121}, {"text": "que Jordane Bardella et qui est candidat", "start": 1130.039, "duration": 4.681}, {"text": "et face non pas \u00e0 la candidate de", "start": 1132.28, "duration": 4.56}, {"text": "renaissance mais au Premier ministre bah", "start": 1134.72, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e7a lui fait gagner des PES quand on", "start": 1136.84, "duration": 3.48}, {"text": "regarde d'autres enqu\u00eaes d'opinion et", "start": 1139.159, "duration": 2.281}, {"text": "qu'on pose la question au gens", "start": 1140.32, "duration": 3.28}, {"text": "croyez-vous que X ou X peut changer les", "start": 1141.44, "duration": 3.599}, {"text": "choses l\u00e0 on a aussi un regard diff\u00e9rent", "start": 1143.6, "duration": 3.36}, {"text": "parce que c'est toujours en relatif", "start": 1145.039, "duration": 3.921}, {"text": "quand vous regardez un duel c'est en", "start": 1146.96, "duration": 3.839}, {"text": "relative vous en pr\u00e9f\u00e9rez un ou en tout", "start": 1148.96, "duration": 3.079}, {"text": "cas vous consid\u00e9rez qu'il n'est pas", "start": 1150.799, "duration": 3.201}, {"text": "suffisamment mauvais pour ne pas", "start": 1152.039, "duration": 3.561}, {"text": "souhaiter voter pour lui quand on", "start": 1154.0, "duration": 2.88}, {"text": "regarde est-ce que les Fran\u00e7ais pensent", "start": 1155.6, "duration": 2.8}, {"text": "que le rassemblement national changerait", "start": 1156.88, "duration": 3.0}, {"text": "radicalement les choses non il y a pas", "start": 1158.4, "duration": 2.8}, {"text": "une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais qui pensent que", "start": 1159.88, "duration": 3.2}, {"text": "le rassemblement national ferait", "start": 1161.2, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup mieux en tout cas si on le", "start": 1163.08, "duration": 3.719}, {"text": "regarde sur c'est le cas sur certains", "start": 1165.08, "duration": 3.0}, {"text": "domaines plus sp\u00e9cifiques comme", "start": 1166.799, "duration": 2.801}, {"text": "l'immigration par exemple c'est loin", "start": 1168.08, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00eatre le cas sur la totalit\u00e9 et donc on", "start": 1169.6, "duration": 3.48}, {"text": "est en quelque sorte dans un clivage", "start": 1171.679, "duration": 2.721}, {"text": "politique qui est vraiment le degr\u00e9 z\u00e9ro", "start": 1173.08, "duration": 2.599}, {"text": "de la politique c'est d'un c\u00f4t\u00e9 ceux qui", "start": 1174.4, "duration": 2.639}, {"text": "disent \u00e7a peut pas durer de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1175.679, "duration": 2.321}, {"text": "ceux qui disent bah attention pas", "start": 1177.039, "duration": 2.52}, {"text": "choisir pire finalement pas choisir pire", "start": 1178.0, "duration": 3.76}, {"text": "que nous mais c'est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1179.559, "duration": 4.24}, {"text": "faible tr\u00e8s tr\u00e8s faible et je pense", "start": 1181.76, "duration": 3.72}, {"text": "qu'une grande majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais se", "start": 1183.799, "duration": 3.441}, {"text": "sentent orphelins en r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 1185.48, "duration": 3.4}, {"text": "repr\u00e9sentation politique et regardez le", "start": 1187.24, "duration": 3.0}, {"text": "fameux soir du d\u00e9bat il s'est pass\u00e9", "start": 1188.88, "duration": 3.12}, {"text": "autre chose il y a eu cette esp\u00e8ce de", "start": 1190.24, "duration": 3.919}, {"text": "clash qui a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 1192.0, "duration": 3.799}, {"text": "dans la partie qui suivait en disant", "start": 1194.159, "duration": 3.801}, {"text": "mais pourquoi invitez-vous ces deux l\u00e0", "start": 1195.799, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e7a ne repr\u00e9sente pas les rapports de", "start": 1197.96, "duration": 3.199}, {"text": "force au Parlement europ\u00e9en et m\u00eame si", "start": 1199.36, "duration": 2.88}, {"text": "on regarde les enqu\u00eates d'opinion", "start": 1201.159, "duration": 2.4}, {"text": "finalement il aurait \u00e0 minima fallu", "start": 1202.24, "duration": 3.6}, {"text": "inviter Rapha\u00ebl gluxman \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vu plus", "start": 1203.559, "duration": 3.6}, {"text": "de 5 millions de fois on est peut-\u00eatre", "start": 1205.84, "duration": 3.199}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 6 millions de fois depuis \u00e7a", "start": 1207.159, "duration": 2.841}, {"text": "veut pas dire que les gens vont se", "start": 1209.039, "duration": 2.241}, {"text": "pr\u00e9cipiter dans les es pour voter", "start": 1210.0, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ois Exavier bami \u00e7a veut dire", "start": 1211.28, "duration": 2.879}, {"text": "qu'ils sont d'accord avec le constat", "start": 1212.96, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il fait ce clivage l\u00e0 ne nous", "start": 1214.159, "duration": 4.041}, {"text": "repr\u00e9sente pas ou Bruno un mot un mot", "start": 1216.24, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e0-dessus ensuite je vais interroger", "start": 1218.2, "duration": 2.64}, {"text": "sens sur la r\u00e9action des r\u00e9seaux sociaux", "start": 1219.52, "duration": 3.039}, {"text": "surtiv je pense que \u00e7a c'est un point", "start": 1220.84, "duration": 3.6}, {"text": "qui qui est tr\u00e8s important il y a aussi", "start": 1222.559, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre une forme de de lassitude", "start": 1224.44, "duration": 4.32}, {"text": "aussi de l'\u00e9lectorat de voir un petit", "start": 1226.559, "duration": 4.321}, {"text": "peu ce cette volont\u00e9 de r\u00e9pliquer \u00e0", "start": 1228.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'infini ce d\u00e9bat Macron Macron leupen", "start": 1230.88, "duration": 5.12}, {"text": "et c'est peut-\u00eatre aussi peut-\u00eatre aussi", "start": 1233.52, "duration": 3.96}, {"text": "un aspect qui a peut-\u00eatre jou un tour au", "start": 1236.0, "duration": 2.76}, {"text": "Premier ministre qui lui s'est", "start": 1237.48, "duration": 3.24}, {"text": "clairement inscrit dans cette fili dans", "start": 1238.76, "duration": 4.799}, {"text": "cette filiation quit \u00e0 peut-\u00eatre un peu", "start": 1240.72, "duration": 5.0}, {"text": "moins voil\u00e0 quit a pe peut-\u00eatre un peu", "start": 1243.559, "duration": 4.961}, {"text": "moins affirm\u00e9 qu'il est lui sur les", "start": 1245.72, "duration": 4.36}, {"text": "questions europ\u00e9ennes par rapport au", "start": 1248.52, "duration": 2.88}, {"text": "chef de l'\u00c9tat alors \u00e7a c'est un peu le", "start": 1250.08, "duration": 2.959}, {"text": "th\u00e8me de l'\u00e9ditorial de d'asine on y", "start": 1251.4, "duration": 4.0}, {"text": "vient dans une", "start": 1253.039, "duration": 2.361}, {"text": "minutoil\u00e0 on y vient dans une minute", "start": 1256.159, "duration": 4.801}, {"text": "mais d'abord il s comme comme promis", "start": 1258.2, "duration": 4.44}, {"text": "comment comment les Fran\u00e7ais r\u00e9agissent", "start": 1260.96, "duration": 3.68}, {"text": "sur les sur les r\u00e9seaux sociaux avant", "start": 1262.64, "duration": 3.44}, {"text": "pendant ce d\u00e9bat ou peut-\u00eatre juste", "start": 1264.64, "duration": 3.56}, {"text": "apr\u00e8s qu'est-ce que \u00e7a a donn\u00e9 oui ben", "start": 1266.08, "duration": 4.92}, {"text": "c'est globalement on va on va on va on", "start": 1268.2, "duration": 4.56}, {"text": "va rep\u00e9rer les les mentions et les", "start": 1271.0, "duration": 3.44}, {"text": "engagements on retient deux choses c'est", "start": 1272.76, "duration": 3.72}, {"text": "que on a un ph\u00e9nom\u00e8ne de confrontation", "start": 1274.44, "duration": 3.88}, {"text": "de personnalit\u00e9 c'est\u00e0-dire qu'on a", "start": 1276.48, "duration": 4.0}, {"text": "parl\u00e9 nous du du ph\u00e9nom\u00e8ne Bardella il", "start": 1278.32, "duration": 4.56}, {"text": "arrive sur le le plateau sur le d\u00e9bat", "start": 1280.48, "duration": 4.76}, {"text": "avec 1 million de mentions il est il y a", "start": 1282.88, "duration": 3.56}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui le", "start": 1285.24, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9passe donc \u00e7a veut dire que c'est une", "start": 1286.44, "duration": 3.2}, {"text": "personnalit\u00e9 qui existe tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1287.919, "duration": 3.561}, {"text": "fortement sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 1289.64, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup plus que que Atal que le", "start": 1291.48, "duration": 5.04}, {"text": "Premier ministre le deuxi\u00e8me point c'est", "start": 1294.12, "duration": 5.439}, {"text": "que euh dans les r\u00e9actions si on prend", "start": 1296.52, "duration": 4.8}, {"text": "les commentaires les plus partag\u00e9s et", "start": 1299.559, "duration": 3.881}, {"text": "m\u00eame les posts les plus partag\u00e9s il y en", "start": 1301.32, "duration": 4.28}, {"text": "a \u00e0 peu pr\u00e8s 7/ 10 qui sont constitu\u00e9s", "start": 1303.44, "duration": 5.16}, {"text": "de raillerie de moquerie et cetera donc", "start": 1305.6, "duration": 4.8}, {"text": "il faut il faut temporiser c'est-\u00e0-dire", "start": 1308.6, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a d'abord le ph\u00e9nom\u00e8ne de", "start": 1310.4, "duration": 3.2}, {"text": "starisation ou de beudetaria pour \u00eatre", "start": 1311.6, "duration": 5.28}, {"text": "un peu plus modeste c'est bardellaa qui", "start": 1313.6, "duration": 6.8}, {"text": "qui sort gagnant \u00e0 la part \u00e0 l'\u00e9vidence", "start": 1316.88, "duration": 6.039}, {"text": "et et ensuite sur les avis qui sont", "start": 1320.4, "duration": 5.24}, {"text": "donn\u00e9s on a quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1322.919, "duration": 4.961}, {"text": "majoritairement une forme de rejet ou de", "start": 1325.64, "duration": 4.32}, {"text": "lassitude quand m\u00eame qui s'exprime sur", "start": 1327.88, "duration": 5.52}, {"text": "ce type de d\u00e9bat merci beaucoup Yv sensi", "start": 1329.96, "duration": 5.0}, {"text": "comme premis hasdine on voit on", "start": 1333.4, "duration": 3.639}, {"text": "s'int\u00e9resse plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la", "start": 1334.96, "duration": 3.88}, {"text": "strat\u00e9gie du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1337.039, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron qui veut s'affirmer", "start": 1338.84, "duration": 4.16}, {"text": "comme ultime rempart contre l'extr\u00eam", "start": 1340.919, "duration": 4.201}, {"text": "jadis \u00e0 l'heure des vinyes et des WC on", "start": 1343.0, "duration": 4.039}, {"text": "aurait \u00e9voqu\u00e9 un vieux disque oriller", "start": 1345.12, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui on parlerait plus d'une", "start": 1347.039, "duration": 3.321}, {"text": "playlist en fait en boucle car ce vieux", "start": 1348.559, "duration": 3.521}, {"text": "refrain Emmanuel Macron le rechante \u00e0", "start": 1350.36, "duration": 3.6}, {"text": "quelques nuances pr\u00e8s depuis 2017 le", "start": 1352.08, "duration": 3.36}, {"text": "b\u00e9mol \u00e7a commence \u00e0 ressembler une", "start": 1353.96, "duration": 3.12}, {"text": "musique de fond qu'on est qu'on \u00e9\u00e9coute", "start": 1355.44, "duration": 3.119}, {"text": "plus trop alz on va quand m\u00eame tendre", "start": 1357.08, "duration": 3.199}, {"text": "l'oreille hier sur sc\u00e8ne adress en", "start": 1358.559, "duration": 3.281}, {"text": "Allemagne Emmanuel", "start": 1360.279, "duration": 4.441}, {"text": "Macron cette tendance n'est pas une", "start": 1361.84, "duration": 5.88}, {"text": "tendance c'est une r\u00e9alit\u00e9 en Hongrie", "start": 1364.72, "duration": 5.04}, {"text": "cela a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9alit\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 1367.72, "duration": 5.559}, {"text": "l'\u00e9lection formidable en Pologne et", "start": 1369.76, "duration": 6.96}, {"text": "partout dans nos d\u00e9mocraties ces id\u00e9es", "start": 1373.279, "duration": 5.921}, {"text": "prosp\u00e8res pouss\u00e9es par les extr\u00eames et", "start": 1376.72, "duration": 4.92}, {"text": "en particulier l'extr\u00eame droite ce vent", "start": 1379.2, "duration": 4.28}, {"text": "mauvais souffle en Europe c'est une", "start": 1381.64, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 alors r\u00e9veillons-nous bon", "start": 1383.48, "duration": 4.48}, {"text": "c'estette strat\u00e9gie du voter pour moi", "start": 1386.4, "duration": 3.24}, {"text": "sinon le pire vous attend elle a", "start": 1387.96, "duration": 3.04}, {"text": "fonctionn\u00e9 mais elle semble aujourd'hui", "start": 1389.64, "duration": 3.48}, {"text": "atteindre quelques limites 1 le co\u00fbp du", "start": 1391.0, "duration": 4.32}, {"text": "vote utile \u00e7a peut marcher une fois deux", "start": 1393.12, "duration": 3.84}, {"text": "fois mais trois fois c'est pas s\u00fbr que", "start": 1395.32, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a fonctionne pour des Fran\u00e7ais qui ne", "start": 1396.96, "duration": 3.44}, {"text": "sont pas de convaincus macronistes de", "start": 1398.2, "duration": 3.719}, {"text": "des prises de position tr\u00e8s droiti\u00e8res", "start": 1400.4, "duration": 3.04}, {"text": "sur les valeurs et r\u00e9galien pousse", "start": 1401.919, "duration": 3.041}, {"text": "certains de ses \u00e9lecteurs les plus \u00e0", "start": 1403.44, "duration": 3.16}, {"text": "gauche \u00e0 estimer qu'Emmanuel Macron", "start": 1404.96, "duration": 3.24}, {"text": "court apr\u00e8s l'extr\u00eame droite et qu'apr\u00e8s", "start": 1406.6, "duration": 3.36}, {"text": "tout si c'est pour voter pour un rempart", "start": 1408.2, "duration": 3.359}, {"text": "qui reprend les id\u00e9es d'extr\u00eame droite \u00e0", "start": 1409.96, "duration": 3.52}, {"text": "quoi bon enfin trois avoir comme", "start": 1411.559, "duration": 3.201}, {"text": "argument de campagne je suis plus", "start": 1413.48, "duration": 2.6}, {"text": "respectable et moins dangereux que", "start": 1414.76, "duration": 3.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e7a d\u00e9montre surtout que", "start": 1416.08, "duration": 4.28}, {"text": "sur le fond les r\u00e9formes l'\u00e9conomie le", "start": 1418.24, "duration": 3.96}, {"text": "social la s\u00e9curit\u00e9 l'immigration il", "start": 1420.36, "duration": 2.96}, {"text": "n'arrivent plus \u00e0 convaincre les", "start": 1422.2, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ais et certains accuse le pr\u00e9sident", "start": 1423.32, "duration": 3.68}, {"text": "d'avoir favoris\u00e9 la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 1425.2, "duration": 3.24}, {"text": "droite je vais \u00eatre transparent j'en", "start": 1427.0, "duration": 3.279}, {"text": "fais un peu partie alors il a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1428.44, "duration": 3.4}, {"text": "seul he chacun des anciens pr\u00e9sidents", "start": 1430.279, "duration": 4.121}, {"text": "avec quelques en quelque sorte \u00e0 apport\u00e9", "start": 1431.84, "duration": 4.12}, {"text": "sa contribution et la strat\u00e9gie", "start": 1434.4, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9diatique de Marine Le Pen et Jordan", "start": 1435.96, "duration": 3.8}, {"text": "Bardella l\u00e0 s'est av\u00e9r\u00e9 tr\u00e8s efficace", "start": 1437.96, "duration": 3.719}, {"text": "mais Emmanuel Macron a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 disons", "start": 1439.76, "duration": 3.64}, {"text": "la d\u00e9diabolisation du rassemblement", "start": 1441.679, "duration": 3.401}, {"text": "national m\u00eame s'il s'en d\u00e9fend il a", "start": 1443.4, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 instaurer un duel avec la", "start": 1445.08, "duration": 3.04}, {"text": "candidate qu'il estimait la moins", "start": 1446.84, "duration": 3.04}, {"text": "dangereuse pour lui Marine Le Pen en", "start": 1448.12, "duration": 3.52}, {"text": "pulv\u00e9risant le PS en siphonant les", "start": 1449.88, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publicain il a fait passer l'extr\u00eame", "start": 1451.64, "duration": 3.84}, {"text": "droite d'entit\u00e9 contestataire \u00e0 opposant", "start": 1453.32, "duration": 3.839}, {"text": "durable maintenant probable vainqueur", "start": 1455.48, "duration": 3.28}, {"text": "triomphant pour ces europ\u00e9ennes et", "start": 1457.159, "duration": 3.321}, {"text": "peut-\u00eatre quasi favori pour la prochaine", "start": 1458.76, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour comprendre faisons", "start": 1460.48, "duration": 3.0}, {"text": "un peu l'historique des actions", "start": 1462.2, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron et de son gouvernement", "start": 1463.48, "duration": 3.52}, {"text": "qui ont contribu\u00e9 \u00e0 normaliser et", "start": 1465.32, "duration": 3.92}, {"text": "banaliser l'extr\u00eame droite depuis 2017", "start": 1467.0, "duration": 4.0}, {"text": "une photo de lui hilard avec Philippe", "start": 1469.24, "duration": 4.12}, {"text": "dev Villier en 2018 une longue interview", "start": 1471.0, "duration": 4.08}, {"text": "accord\u00e9e \u00e0 l'bdomadaire d'extr\u00eame", "start": 1473.36, "duration": 2.84}, {"text": "droitees Valeurs Actuelles un coup de", "start": 1475.08, "duration": 3.36}, {"text": "fil en 2020 \u00e0 Eric Zemour un premier", "start": 1476.2, "duration": 3.92}, {"text": "ministre Gabriel Atar qui estime que le", "start": 1478.44, "duration": 3.839}, {"text": "RN fait partie de l'arc r\u00e9publicain et", "start": 1480.12, "duration": 3.76}, {"text": "enfin l'injection d'un concept le", "start": 1482.279, "duration": 3.361}, {"text": "p\u00e9niste la pr\u00e9f\u00e9rence nationale dans la", "start": 1483.88, "duration": 3.799}, {"text": "loi immigration c'est un beau palmar\u00e8s", "start": 1485.64, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame Emmanuel Macron en 2022 avait", "start": 1487.679, "duration": 4.441}, {"text": "jug\u00e9 que ce vote utile contre Marine Le", "start": 1490.12, "duration": 4.559}, {"text": "Pen l'obligait pas s\u00fbr qu'il a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1492.12, "duration": 4.08}, {"text": "tenir cette promesse lui qui r\u00eavait", "start": 1494.679, "duration": 3.961}, {"text": "d'entrer dans l'histoire pour pour", "start": 1496.2, "duration": 3.8}, {"text": "arrivver mais dans un dr\u00f4le de sc\u00e9nario", "start": 1498.64, "duration": 3.279}, {"text": "il serait le pr\u00e9sident qui d\u00e9roulerait", "start": 1500.0, "duration": 3.12}, {"text": "le tapis rouge \u00e0 l'extr\u00eame droite qui", "start": 1501.919, "duration": 2.441}, {"text": "balairait les derni\u00e8res poussi\u00e8res de", "start": 1503.12, "duration": 2.919}, {"text": "l'h\u00e9ritage le p\u00e9nist et ouvrirait la", "start": 1504.36, "duration": 3.08}, {"text": "porte de l'\u00c9lys\u00e9e sous les roulements de", "start": 1506.039, "duration": 2.88}, {"text": "tambours de la garde r\u00e9publicaine et", "start": 1507.44, "duration": 2.959}, {"text": "cette musique on ne risque pas d'oublier", "start": 1508.919, "duration": 3.041}, {"text": "cette fois-ci ou c'est un destin la", "start": 1510.399, "duration": 3.64}, {"text": "Barack Obama on fait souvent la la", "start": 1511.96, "duration": 4.88}, {"text": "comparaison \u00e9lu r\u00e9\u00e9lu et qui qui doit", "start": 1514.039, "duration": 5.281}, {"text": "passer le pouvoir \u00e0 \u00e0 Donald Trump il y", "start": 1516.84, "duration": 4.079}, {"text": "a aussi cette \u00e7a peut aller dans la dans", "start": 1519.32, "duration": 3.959}, {"text": "la dans la strat\u00e9gie cette id\u00e9e cette", "start": 1520.919, "duration": 4.521}, {"text": "proposition moi hier je disais sarenu", "start": 1523.279, "duration": 5.28}, {"text": "d'un d\u00e9bat Emmanuel Macron marine Le Pen", "start": 1525.44, "duration": 4.4}, {"text": "Jean S\u00e9bastien Ferjou comment vous avez", "start": 1528.559, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9agi en entendant", "start": 1529.84, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e7a genre j'ai m\u00eame pas envie d'en parler", "start": 1532.399, "duration": 4.52}, {"text": "c'est \u00e7a non non mais si si si mais", "start": 1535.0, "duration": 4.72}, {"text": "c'est c'est un peu lassant effectivement", "start": 1536.919, "duration": 3.521}, {"text": "parce que c'est surtout", "start": 1539.72, "duration": 2.36}, {"text": "l'appauvrissement absolu ce que je vous", "start": 1540.44, "duration": 3.32}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure du clivage du", "start": 1542.08, "duration": 3.24}, {"text": "clivage politique et je pense que s'il y", "start": 1543.76, "duration": 2.56}, {"text": "a une responsabilit\u00e9 politique", "start": 1545.32, "duration": 2.44}, {"text": "d'Emmanuel Macron elle n'est pas l\u00e0 o\u00f9", "start": 1546.32, "duration": 3.079}, {"text": "vous la dites moi quand je vous \u00e9coute", "start": 1547.76, "duration": 2.84}, {"text": "j'ai l'impression que vous portez", "start": 1549.399, "duration": 2.921}, {"text": "vous-m\u00eame votre une part de", "start": 1550.6, "duration": 3.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 dire par exemple la", "start": 1552.32, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale enfin le RSA ou le", "start": 1554.08, "duration": 3.24}, {"text": "RMI quand il a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 il y avait des", "start": 1555.84, "duration": 2.559}, {"text": "conditions de r\u00e9sidence sur les", "start": 1557.32, "duration": 3.479}, {"text": "territoires fran\u00e7ais il a consacr\u00e9 \u00e7a le", "start": 1558.399, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9bat il y a des tas de de crit\u00e8res", "start": 1560.799, "duration": 4.0}, {"text": "d'aide sociale qui sont attribu\u00e9s selon", "start": 1563.0, "duration": 2.88}, {"text": "des conditions de r\u00e9sidence sur le", "start": 1564.799, "duration": 2.561}, {"text": "territoire fran\u00e7ais donc avoir voulu \u00e0", "start": 1565.88, "duration": 2.96}, {"text": "tout prix faire de la loi immigration du", "start": 1567.36, "duration": 3.039}, {"text": "mois de d\u00e9cembre dernier une loi qui", "start": 1568.84, "duration": 2.959}, {"text": "reprenait finalement les id\u00e9es du", "start": 1570.399, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national c'est", "start": 1571.799, "duration": 3.161}, {"text": "probablement la gauche qui rend un", "start": 1573.399, "duration": 4.0}, {"text": "service au rassemblement national donant", "start": 1574.96, "duration": 3.48}, {"text": "l'impression que c'est la seule chose", "start": 1577.399, "duration": 2.041}, {"text": "qui pourrait \u00eatre faite c'est d'aller", "start": 1578.44, "duration": 2.44}, {"text": "dans leur direction ce qui est faux", "start": 1579.44, "duration": 3.32}, {"text": "puisque des tas d'autres gens l'ont fait", "start": 1580.88, "duration": 3.399}, {"text": "dans d'autres pays sans que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 des", "start": 1582.76, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernements d'extr\u00eame droite qui les", "start": 1584.279, "duration": 2.801}, {"text": "fait sans m\u00eame qu'en France \u00e7a a", "start": 1585.88, "duration": 4.039}, {"text": "toujours \u00e9\u00e9 vage mais c'est c'est pas", "start": 1587.08, "duration": 4.12}, {"text": "neutre parce qu'en fait il est attaqu\u00e9", "start": 1589.919, "duration": 3.841}, {"text": "par tous les boutux la destruction du", "start": 1591.2, "duration": 5.199}, {"text": "clivage gauche droite en r\u00e9alit\u00e9 a", "start": 1593.76, "duration": 4.279}, {"text": "produit ce champ politique qui est un", "start": 1596.399, "duration": 3.0}, {"text": "champ de ruine alors Emmanuel Macron", "start": 1598.039, "duration": 2.601}, {"text": "n'est pas responsable de ce qu'\u00e9tait le", "start": 1599.399, "duration": 3.681}, {"text": "PS ou de ce qu'\u00e9tait les r\u00e9publicains", "start": 1600.64, "duration": 4.399}, {"text": "enfin on pourrait penser qu'il est un", "start": 1603.08, "duration": 4.44}, {"text": "peu du PS il y \u00e9tait malgr\u00e9 tout il", "start": 1605.039, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00c9lys\u00e9e ou", "start": 1607.52, "duration": 3.56}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois Hollande mais", "start": 1609.279, "duration": 3.921}, {"text": "globalement \u00e7a lui pr\u00e9c\u00e9d Emmanuel", "start": 1611.08, "duration": 3.28}, {"text": "Macron mais il est responsable de", "start": 1613.2, "duration": 3.68}, {"text": "n'avoir rien reconstruit depuis c'estd", "start": 1614.36, "duration": 4.12}, {"text": "ce Grand Paris centriste qui \u00e9tait son", "start": 1616.88, "duration": 4.039}, {"text": "\u0153uvre avec Fran\u00e7is avec Fran\u00e7ois Baayou", "start": 1618.48, "duration": 4.72}, {"text": "il n'y a aucune consistance et on le", "start": 1620.919, "duration": 4.64}, {"text": "voit dans le dans le barom\u00e8tre odxa ben", "start": 1623.2, "duration": 4.079}, {"text": "finalement ce qui \u00e9tait une esp\u00e8ce de", "start": 1625.559, "duration": 3.281}, {"text": "force quand les autres \u00e9taient tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1627.279, "duration": 3.4}, {"text": "faibles et \u00e9taient \u00e0 terre en disant bon", "start": 1628.84, "duration": 3.24}, {"text": "benah je suis ni de droite ni de gauche", "start": 1630.679, "duration": 3.561}, {"text": "donc je r\u00e9cup\u00e8re ceux qui veulent pas", "start": 1632.08, "duration": 3.64}, {"text": "voter extr\u00eame mais \u00e7a marche maintenant", "start": 1634.24, "duration": 3.039}, {"text": "dans l'autre sens \u00e7a marche maintenant", "start": 1635.72, "duration": 3.0}, {"text": "dans l'autre sens c'est-\u00e0-dire ben les", "start": 1637.279, "duration": 2.601}, {"text": "gens de droites sont pas contents les", "start": 1638.72, "duration": 2.48}, {"text": "gens de gauche sont pas contents et rien", "start": 1639.88, "duration": 3.279}, {"text": "n \u00e9t\u00e9 conr jeans\u00e9bastien mais si on", "start": 1641.2, "duration": 2.8}, {"text": "regarde quand m\u00eame alors c'est la", "start": 1643.159, "duration": 2.481}, {"text": "popularit\u00e9 d'\u00e9el Macron c'est encore", "start": 1644.0, "duration": 4.799}, {"text": "autre chose C\u00e9line bra mais la question", "start": 1645.64, "duration": 4.759}, {"text": "est un bon pr\u00e9sident R\u00e9publique encore", "start": 1648.799, "duration": 5.36}, {"text": "33% de des personnes interrog\u00e9 qui dis", "start": 1650.399, "duration": 7.241}, {"text": "voz le vert tiers vide ou oui vrai c'est", "start": 1654.159, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e7a reste donc \u00e7a veut dire que le socle", "start": 1657.64, "duration": 4.039}, {"text": "macroniste est pas totalement mort quoi", "start": 1659.919, "duration": 3.721}, {"text": "ou a pas totalement disparu oui oui mais", "start": 1661.679, "duration": 3.081}, {"text": "alors", "start": 1663.64, "duration": 4.159}, {"text": "encore VO alors \u00e7a va \u00eatre 33 % des gens", "start": 1664.76, "duration": 4.6}, {"text": "qui vont nous dire oui \u00e0 la question", "start": 1667.799, "duration": 2.841}, {"text": "voyez les gens r\u00e9pondent \u00e0 la question", "start": 1669.36, "duration": 3.12}, {"text": "est-il un bon Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1670.64, "duration": 4.32}, {"text": "oui 33 % le probl\u00e8me c'est qu'\u00e0 un", "start": 1672.48, "duration": 4.199}, {"text": "moment il faut pouvoir concr\u00e9tiser \u00e7a et", "start": 1674.96, "duration": 4.16}, {"text": "l\u00e0 on a une \u00e9lection euh des \u00e9lections", "start": 1676.679, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ennes dans lesquelles bah pour le", "start": 1679.12, "duration": 3.48}, {"text": "moment Gabriel hatal s'est beaucoup", "start": 1681.159, "duration": 2.721}, {"text": "impliqu\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1682.6, "duration": 2.52}, {"text": "envisagerait de s'impliquer encore un", "start": 1683.88, "duration": 3.519}, {"text": "peu plus sauf que ils perdent la moiti\u00e9", "start": 1685.12, "duration": 3.76}, {"text": "de ses voix en inention de vote on verra", "start": 1687.399, "duration": 2.921}, {"text": "ce que \u00e7a donne vraiment le jour du vote", "start": 1688.88, "duration": 4.0}, {"text": "mais il perdent la moiti\u00e9 parce que ces", "start": 1690.32, "duration": 3.92}, {"text": "gens qui ont quand m\u00eame plut\u00f4t une bonne", "start": 1692.88, "duration": 3.639}, {"text": "opinion du du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1694.24, "duration": 3.799}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas lui qui le", "start": 1696.519, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re ce sont des gens qui pour", "start": 1698.039, "duration": 4.52}, {"text": "beaucoup se sentent de gauche et", "start": 1700.24, "duration": 4.919}, {"text": "lorsqu'il trouvent un candidat qui dans", "start": 1702.559, "duration": 4.881}, {"text": "lequel ils vont trouver des \u00e0 qui ils", "start": 1705.159, "duration": 3.24}, {"text": "vont trouver vraiment des des vraies", "start": 1707.44, "duration": 2.599}, {"text": "qualit\u00e9s un discours qui leur pla\u00eet", "start": 1708.399, "duration": 3.561}, {"text": "rapha\u00eb gluxman ils vont aller le le", "start": 1710.039, "duration": 5.52}, {"text": "retrouver et donc donc c'est c'est le", "start": 1711.96, "duration": 5.16}, {"text": "probl\u00e8me de ce qu'il peut faire de ces", "start": 1715.559, "duration": 4.041}, {"text": "33 % et quand m\u00eame ce serait bien pour", "start": 1717.12, "duration": 4.52}, {"text": "lui qu'il puisse \u00e9largir ce socle", "start": 1719.6, "duration": 3.559}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 l'image de son premier", "start": 1721.64, "duration": 3.919}, {"text": "ministre qui lui est \u00e0 44 % de jugement", "start": 1723.159, "duration": 6.0}, {"text": "positif et \u00e0 partir de de cette de de", "start": 1725.559, "duration": 5.281}, {"text": "4re Fran\u00e7ais sur 10 qui commence \u00e0 vous", "start": 1729.159, "duration": 3.52}, {"text": "appr\u00e9cier vous pouvez en faire quelque", "start": 1730.84, "duration": 3.679}, {"text": "chose et vous pouvez faire aussi", "start": 1732.679, "duration": 3.921}, {"text": "avaliser des r\u00e9formes le pr\u00e9sident de la", "start": 1734.519, "duration": 3.76}, {"text": "R\u00e9publique aujourd'hui il est quand m\u00eame", "start": 1736.6, "duration": 2.959}, {"text": "repouss\u00e9 par les de tiers des gens et", "start": 1738.279, "duration": 2.961}, {"text": "c'est quand m\u00eame un vrai probl\u00e8me Bruno", "start": 1739.559, "duration": 3.881}, {"text": "cotess on le dit \u00e0 chaque fois qu'on", "start": 1741.24, "duration": 3.76}, {"text": "fait un d\u00e9bat politique et qu'on", "start": 1743.44, "duration": 3.239}, {"text": "s'appuie sur des sondages je l'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 1745.0, "duration": 3.08}, {"text": "dit une fois je le r\u00e9p\u00e8te attention", "start": 1746.679, "duration": 3.401}, {"text": "c'est une photographie \u00e0 l'instant\u00e9 il", "start": 1748.08, "duration": 4.12}, {"text": "reste un peu moins de 2 semaines de de", "start": 1750.08, "duration": 3.599}, {"text": "campagne est-ce qu'il peut y avoir une", "start": 1752.2, "duration": 3.8}, {"text": "mobilisation de derni\u00e8r minute d'une", "start": 1753.679, "duration": 3.321}, {"text": "partie de", "start": 1756.0, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9lectorat macroniste qui sont l\u00e0 dans", "start": 1757.0, "duration": 5.6}, {"text": "ces 33 % dont on dont on parlait ou je", "start": 1759.76, "duration": 5.279}, {"text": "vois un peu dubitatif oui contenu de de", "start": 1762.6, "duration": 6.079}, {"text": "l'abstention qui est pr\u00e9vu autour de la", "start": 1765.039, "duration": 6.201}, {"text": "moiti\u00e9 un peu comme comme en derni\u00e8re", "start": 1768.679, "duration": 4.24}, {"text": "fois voil\u00e0 \u00e0 partir de l\u00e0 c'est s\u00fbr", "start": 1771.24, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il y a un r\u00e9servoir d'\u00e9lecteurs qui", "start": 1772.919, "duration": 4.961}, {"text": "ont pas \u00e9t\u00e9 capt\u00e9 encore par les", "start": 1775.36, "duration": 3.679}, {"text": "diff\u00e9rents candidats donc il y a", "start": 1777.88, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement toujours la possibilit\u00e9 de", "start": 1779.039, "duration": 4.041}, {"text": "mobilisation par contre quand on regarde", "start": 1781.48, "duration": 3.28}, {"text": "d'autres donn\u00e9es que la seule intention", "start": 1783.08, "duration": 4.52}, {"text": "de vote notamment la certitude du choix", "start": 1784.76, "duration": 4.799}, {"text": "on voit que les choses comme commencent", "start": 1787.6, "duration": 3.439}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 \u00eatre pas mal fig\u00e9 en tout", "start": 1789.559, "duration": 3.201}, {"text": "cas pour les principaux candidat chez", "start": 1791.039, "duration": 3.64}, {"text": "Jordan Bardella la certitude de choix", "start": 1792.76, "duration": 4.48}, {"text": "est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 elle a elle est", "start": 1794.679, "duration": 5.161}, {"text": "pratiquement de l'ORD 85 \u00e0 90 % c'est", "start": 1797.24, "duration": 4.2}, {"text": "celui qui a la certitude de Cho oui la", "start": 1799.84, "duration": 3.439}, {"text": "plus importante chez les chez les deux", "start": 1801.44, "duration": 3.959}, {"text": "autres candidats importants Val\u00e9rie aet", "start": 1803.279, "duration": 3.88}, {"text": "et Raphael gluxman il y a encore de la", "start": 1805.399, "duration": 3.561}, {"text": "marche de man\u0153uvre \u00e7a c'est s\u00fbr il y a", "start": 1807.159, "duration": 3.681}, {"text": "un peu moins de certitude de de de de de", "start": 1808.96, "duration": 4.199}, {"text": "vote mais pour le moment on ne voit pas", "start": 1810.84, "duration": 4.679}, {"text": "tr\u00e8s bien contenu de de l'\u00e9cart", "start": 1813.159, "duration": 4.52}, {"text": "consid\u00e9rable dans les intentions de vote", "start": 1815.519, "duration": 4.321}, {"text": "chez tous les sondeurs et depuis tr\u00e8s", "start": 1817.679, "duration": 3.761}, {"text": "longtemps parce que l'avance de Jordane", "start": 1819.84, "duration": 3.439}, {"text": "Bardella ne date pas des derni\u00e8res", "start": 1821.44, "duration": 3.479}, {"text": "semaines les enqu\u00eates d'opinion qui", "start": 1823.279, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9taient r\u00e9alis\u00e9 d\u00e9j\u00e0 il y a 1 an quand", "start": 1824.919, "duration": 3.441}, {"text": "on disait on peut pas on peut pas dire", "start": 1826.64, "duration": 3.24}, {"text": "quoi que ce soit un an d'une \u00e9lection", "start": 1828.36, "duration": 3.919}, {"text": "donnerit d\u00e9j\u00e0 une avance consid\u00e9rable au", "start": 1829.88, "duration": 4.36}, {"text": "rassemblement", "start": 1832.279, "duration": 4.12}, {"text": "national du rassemblement national", "start": 1834.24, "duration": 5.24}, {"text": "peut-\u00eatre la d\u00e9mobilisation de", "start": 1836.399, "duration": 5.361}, {"text": "son", "start": 1839.48, "duration": 4.28}, {"text": "jours quelque chose il y a quelque chose", "start": 1841.76, "duration": 4.039}, {"text": "qui \u00e0 la fois tr\u00e8s structurel et par", "start": 1843.76, "duration": 4.68}, {"text": "ailleurs on vient d'en parler du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 1845.799, "duration": 5.081}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel on a quand m\u00eame le", "start": 1848.44, "duration": 4.2}, {"text": "sentiment qu'on a beaucoup de mal \u00e0", "start": 1850.88, "duration": 5.279}, {"text": "r\u00e9activer \u00e0 \u00e0 ressourcer au fond l'image", "start": 1852.64, "duration": 5.56}, {"text": "de l'ex\u00e9cutif et son image de grand", "start": 1856.159, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9formateur qui est quand m\u00eame avant", "start": 1858.2, "duration": 3.199}, {"text": "tout le principal capital d'image", "start": 1859.639, "duration": 3.92}, {"text": "d'Emmanuel Macron le grand r\u00e9formateur", "start": 1861.399, "duration": 4.801}, {"text": "mais l'absence de corpus id\u00e9ologique de", "start": 1863.559, "duration": 4.48}, {"text": "qu'est-ce que c'est que le macronisme", "start": 1866.2, "duration": 3.8}, {"text": "fondamentalement ne permet pas \u00e0 la", "start": 1868.039, "duration": 4.281}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle de traverser", "start": 1870.0, "duration": 5.24}, {"text": "facilement des p\u00e9riodes de un peu il y a", "start": 1872.32, "duration": 4.64}, {"text": "aussi un peu d'usure du pouvoir Emmanuel", "start": 1875.24, "duration": 2.88}, {"text": "Macron il est quand m\u00eame l\u00e0 depuis", "start": 1876.96, "duration": 4.24}, {"text": "maintenant 7 ans on va entamer la on", "start": 1878.12, "duration": 5.519}, {"text": "entame la 8\u00e8 ann\u00e9e de mandat \u00e7a commence", "start": 1881.2, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 faire beaucoup et c'est vrai que la", "start": 1883.639, "duration": 5.16}, {"text": "possibilit\u00e9 de ressourcer de remobiliser", "start": 1886.159, "duration": 4.88}, {"text": "de reg\u00e9n\u00e9rer le mythe fondateur du", "start": 1888.799, "duration": 4.48}, {"text": "macronisme r\u00e9formateur est devenu", "start": 1891.039, "duration": 3.841}, {"text": "aujourd'hui je pense beaucoup beaucoup", "start": 1893.279, "duration": 3.24}, {"text": "plus difficile il compris sur les sujets", "start": 1894.88, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ens on l'a vu dans le voyage en", "start": 1896.519, "duration": 2.88}, {"text": "Allemagne juste un exemple juste un", "start": 1897.88, "duration": 3.279}, {"text": "exemple hemmanuel Macron dit que il y a", "start": 1899.399, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite et le vent mauvais de", "start": 1901.159, "duration": 2.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite moi ce que je constate", "start": 1902.399, "duration": 3.0}, {"text": "c'est que Donald Tusk qui est son grand", "start": 1903.679, "duration": 4.36}, {"text": "alli\u00e9 le Premier ministre polonais a dit", "start": 1905.399, "duration": 4.361}, {"text": "aux Polonais qu'il \u00e9tait hors de", "start": 1908.039, "duration": 3.201}, {"text": "question d'appliquer le pacte asile", "start": 1909.76, "duration": 3.159}, {"text": "etmigration que les Polonais ne pent", "start": 1911.24, "duration": 3.919}, {"text": "rien qui n'accepteraient aucun migrant", "start": 1912.919, "duration": 3.6}, {"text": "donc on voit bien que de toute fa\u00e7on", "start": 1915.159, "duration": 2.961}, {"text": "dire bah il y a les prourop\u00e9 les", "start": 1916.519, "duration": 2.801}, {"text": "antiurop\u00e9ens c'est faux il y a", "start": 1918.12, "duration": 2.6}, {"text": "diff\u00e9rentes mani\u00e8res d'\u00eatre en faveur de", "start": 1919.32, "duration": 2.719}, {"text": "l'Europe comme il y a diff\u00e9rentes", "start": 1920.72, "duration": 2.72}, {"text": "mani\u00e8res d'\u00eatre eurosceptique alors on", "start": 1922.039, "duration": 3.561}, {"text": "va s'int\u00e9resser maintenant au vote de la", "start": 1923.44, "duration": 5.0}, {"text": "jeesse avec Quentin Calmet bonsoir", "start": 1925.6, "duration": 4.72}, {"text": "Quentin bienvenue sur sur le plateau de", "start": 1928.44, "duration": 3.88}, {"text": "de sens public alors on l'a dit le", "start": 1930.32, "duration": 3.199}, {"text": "scrutin europ\u00e9en il est", "start": 1932.32, "duration": 2.56}, {"text": "traditionnellement marqu\u00e9 par une", "start": 1933.519, "duration": 3.481}, {"text": "abstention tr\u00e8s forte elle est encore", "start": 1934.88, "duration": 3.88}, {"text": "plus marqu\u00e9e chez les jeunes ouis voil\u00e0", "start": 1937.0, "duration": 3.88}, {"text": "si on prend l'ensemble des Fran\u00e7ais", "start": 1938.76, "duration": 3.759}, {"text": "c'est moins d'un \u00e9lecteur sur de qui est", "start": 1940.88, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00fbr d'aller voter le 9 juin prochain", "start": 1942.519, "duration": 5.601}, {"text": "c'est 47 % selon lifop le chiffre est", "start": 1944.84, "duration": 5.64}, {"text": "encore plus faible sur la tranche 18 25", "start": 1948.12, "duration": 4.6}, {"text": "ans avec une participation autour de 30", "start": 1950.48, "duration": 4.199}, {"text": "% toujours selon l'ifhop c'est une", "start": 1952.72, "duration": 3.839}, {"text": "constante que rappelle un chercheur", "start": 1954.679, "duration": 4.6}, {"text": "interrog\u00e9 sur publicsenal.fr plus la", "start": 1956.559, "duration": 4.561}, {"text": "participation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 un scrutin est", "start": 1959.279, "duration": 4.081}, {"text": "faible plus l'\u00e9cart de participation", "start": 1961.12, "duration": 5.2}, {"text": "entre les plus jeunes et les 50 75 ans", "start": 1963.36, "duration": 4.64}, {"text": "qui sont traditionnellement ceux qui se", "start": 1966.32, "duration": 3.52}, {"text": "mobilisent le plus et bien cet \u00e9cart il", "start": 1968.0, "duration": 3.76}, {"text": "est important en clair quand la", "start": 1969.84, "duration": 3.64}, {"text": "participation est faible le poids des", "start": 1971.76, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lecteurs plus \u00e2g\u00e9s est ainsi", "start": 1973.48, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9multipli\u00e9 par rapport aux jeunes allez", "start": 1975.2, "duration": 4.0}, {"text": "des explications Quentin sur ce taux de", "start": 1976.84, "duration": 4.12}, {"text": "participation si faible chez les jeunes", "start": 1979.2, "duration": 2.8}, {"text": "mais c'est facile hein c'est", "start": 1980.96, "duration": 2.8}, {"text": "l'impression de distance du Parlement", "start": 1982.0, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9en le sentiment d'inutilit\u00e9 du", "start": 1983.76, "duration": 4.0}, {"text": "vote qui reviennent en premier parmi les", "start": 1986.039, "duration": 3.36}, {"text": "raisons de l'abstention autre", "start": 1987.76, "duration": 4.159}, {"text": "explication qu'on a lu dans le monde les", "start": 1989.399, "duration": 4.28}, {"text": "jeunes sont mal inscrits sur les listes", "start": 1991.919, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lectoral du fait de leur mobilit\u00e9 on", "start": 1993.679, "duration": 4.36}, {"text": "estime que pr\u00e8s de 7,7 millions de", "start": 1995.919, "duration": 3.801}, {"text": "personnes ne sont pas inscrites dans le", "start": 1998.039, "duration": 3.041}, {"text": "bureau de vote proche de leur lieu de", "start": 1999.72, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9sidence principale cela te concerne", "start": 2001.08, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e8s de 16,5 % du corps \u00e9lectoral et qu", "start": 2002.88, "duration": 5.88}, {"text": "jeunes sur 10 et les listes \u00e9lectorales", "start": 2006.24, "duration": 4.319}, {"text": "maintenant elles sont fig\u00e9es Thomas", "start": 2008.76, "duration": 3.919}, {"text": "c'est le cas en 6 semaines avant le", "start": 2010.559, "duration": 3.84}, {"text": "scrutin un jeune \u00e9lecteur qui se", "start": 2012.679, "duration": 3.36}, {"text": "prendrait d'int\u00e9r\u00eat pour l'\u00e9lection", "start": 2014.399, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9ennes aujourd'hui il peut pas", "start": 2016.039, "duration": 3.281}, {"text": "s'inscrire ou bouger son bureau de vote", "start": 2017.6, "duration": 4.039}, {"text": "ou vers qui se tourne ce vote des jeunes", "start": 2019.32, "duration": 4.52}, {"text": "et bien en 2019 il y avait eu un taux de", "start": 2021.639, "duration": 5.681}, {"text": "participation avec un pic \u00e0 50 % gr\u00e2ce \u00e0", "start": 2023.84, "duration": 5.28}, {"text": "une forte mobilisation des jeunes", "start": 2027.32, "duration": 3.92}, {"text": "surtout en faveur de la liste \u00e9cologiste", "start": 2029.12, "duration": 4.12}, {"text": "les th\u00e9matique de l'environnement avait", "start": 2031.24, "duration": 3.679}, {"text": "fait la Une juste avant le scrutin cette", "start": 2033.24, "duration": 3.559}, {"text": "ann\u00e9e le vote des jeunes se tourne", "start": 2034.919, "duration": 3.681}, {"text": "d'abord vers la liste du rassemblement", "start": 2036.799, "duration": 5.76}, {"text": "national 32 % se tourne vers le RN loin", "start": 2038.6, "duration": 5.959}, {"text": "devant la liste de la France insoumise \u00e0", "start": 2042.559, "duration": 4.441}, {"text": "17 % tous les autres parties sont s la", "start": 2044.559, "duration": 4.6}, {"text": "barre des 10 des 10 % d'intention de", "start": 2047.0, "duration": 4.56}, {"text": "vote chez les jeunes l'\u00e9tude de l'ifob", "start": 2049.159, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9crit un vote d'abord national avant", "start": 2051.56, "duration": 5.319}, {"text": "d'\u00eatre un vote sur les enjeux europ\u00e9ens", "start": 2054.24, "duration": 4.439}, {"text": "derni\u00e8re info Thomas les jeunes", "start": 2056.879, "duration": 3.881}, {"text": "s'informment toujours en premier via la", "start": 2058.679, "duration": 3.521}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision c'est ce que j'ai lu aussi", "start": 2060.76, "duration": 3.839}, {"text": "dans cette \u00e9tude viennent ensuite TikTok", "start": 2062.2, "duration": 4.36}, {"text": "Instagram et les discussions de famille", "start": 2064.599, "duration": 3.681}, {"text": "merci beaucoup quand qutin pour toutes", "start": 2066.56, "duration": 3.4}, {"text": "ces ces explications C\u00e9line bra je me", "start": 2068.28, "duration": 4.119}, {"text": "tourne vers vous \u00e9videmment peuvent-ils", "start": 2069.96, "duration": 3.919}, {"text": "faire mentir les", "start": 2072.399, "duration": 4.921}, {"text": "sondages cette jeune g\u00e9n\u00e9ration v\u00e9 vot\u00e9", "start": 2073.879, "duration": 5.2}, {"text": "au dernier moment j'arr\u00eate pas de leur", "start": 2077.32, "duration": 3.96}, {"text": "dire attention il y a qu'un tour parce", "start": 2079.079, "duration": 3.641}, {"text": "que souvent il y a beaucoup de gens qui", "start": 2081.28, "duration": 2.96}, {"text": "pensent que c'est un scrutin \u00e0 deux", "start": 2082.72, "duration": 3.399}, {"text": "tours donc d\u00e9j\u00e0 c'est le 9 juin et c'est", "start": 2084.24, "duration": 5.8}, {"text": "pas plus ttion oui oui professeur \u00e7a ils", "start": 2086.119, "duration": 5.8}, {"text": "sont grands mes enfants \u00e7a y est alors", "start": 2090.04, "duration": 3.92}, {"text": "pardon la question oui alors la question", "start": 2091.919, "duration": 3.16}, {"text": "que j'avais envie de poser c'\u00e9tait qui", "start": 2093.96, "duration": 3.04}, {"text": "sont les jeunes quand qui appon les", "start": 2095.079, "duration": 3.561}, {"text": "jeunes parce il y a diff\u00e9rentes", "start": 2097.0, "duration": 3.2}, {"text": "jeunesses et en l'occurrence souvent", "start": 2098.64, "duration": 2.719}, {"text": "quand on entend les jeunes on pense au", "start": 2100.2, "duration": 3.44}, {"text": "moins de 25 ans et ceux ce ce ne sont", "start": 2101.359, "duration": 6.121}, {"text": "pas ceux-l\u00e0 qui votent \u00e0 blo 18 25 ans", "start": 2103.64, "duration": 6.4}, {"text": "dont on parle bah les les les les jeunes", "start": 2107.48, "duration": 4.639}, {"text": "les moins de 25 ans a priori ne sont pas", "start": 2110.04, "duration": 3.76}, {"text": "c'est pas l\u00e0 que le rassemblement", "start": 2112.119, "duration": 3.601}, {"text": "national va puiser ses gros bataillons", "start": 2113.8, "duration": 3.48}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 le public qui va voter le", "start": 2115.72, "duration": 3.28}, {"text": "plus rassemblement national en ce moment", "start": 2117.28, "duration": 3.4}, {"text": "dans les intentions de vote ce sont les", "start": 2119.0, "duration": 4.2}, {"text": "50 64 ans et en dessous de \u00e7a toutes les", "start": 2120.68, "duration": 3.919}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations des Jeunes Actifs donc \u00e0", "start": 2123.2, "duration": 3.6}, {"text": "partir de 25 ans on se met \u00e0 voter", "start": 2124.599, "duration": 4.161}, {"text": "beaucoup rassemblement national un peu", "start": 2126.8, "duration": 4.559}, {"text": "moins en dessous parce que les jeunes", "start": 2128.76, "duration": 4.56}, {"text": "jeunes les moins de 25 ans appelons les", "start": 2131.359, "duration": 4.681}, {"text": "comme \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9 sont tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s", "start": 2133.32, "duration": 3.92}, {"text": "par le pouvoir d'achat sont tr\u00e8s", "start": 2136.04, "duration": 2.559}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s par l'inflation c'est-\u00e0-dire", "start": 2137.24, "duration": 2.839}, {"text": "ce sont des sujets qui comptent beaucoup", "start": 2138.599, "duration": 3.161}, {"text": "pour eux et sur lequel le rassemblement", "start": 2140.079, "duration": 3.76}, {"text": "national est jug\u00e9 efficace mais ils sont", "start": 2141.76, "duration": 4.079}, {"text": "aussi \u00e0 \u00e9galit\u00e9 int\u00e9ress\u00e9 par", "start": 2143.839, "duration": 3.641}, {"text": "l'environnement sujet sur lequel le", "start": 2145.839, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national n'est pas", "start": 2147.48, "duration": 3.96}, {"text": "sp\u00e9cialement cr\u00e9dit\u00e9 de de voil\u00e0 de de", "start": 2149.079, "duration": 4.121}, {"text": "de de d'une force particuli\u00e8re et par", "start": 2151.44, "duration": 3.159}, {"text": "ailleurs ils sont moins int\u00e9ress\u00e9s par", "start": 2153.2, "duration": 2.96}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 et l'immigration donc ces", "start": 2154.599, "duration": 3.281}, {"text": "jeunesl ils sont moins int\u00e9ress\u00e9s et", "start": 2156.16, "duration": 3.88}, {"text": "maintenant le le sujet c'est vont-ils se", "start": 2157.88, "duration": 4.28}, {"text": "mobiliser plus que les autres \u00e0 mon avis", "start": 2160.04, "duration": 4.319}, {"text": "non parce que on reste \u00e0 peu pr\u00e8s dans", "start": 2162.16, "duration": 3.76}, {"text": "les m\u00eames \u00e9tiages que la derni\u00e8re fois", "start": 2164.359, "duration": 3.72}, {"text": "que lors de la derni\u00e8re \u00e9lection et les", "start": 2165.92, "duration": 3.32}, {"text": "jeunes ne s'\u00e9taient pas fortement", "start": 2168.079, "duration": 2.76}, {"text": "mobilis\u00e9s lors des derni\u00e8res europ\u00e9nes", "start": 2169.24, "duration": 2.8}, {"text": "est-ce que c'est caricatur\u00e9 dire qu'il y", "start": 2170.839, "duration": 3.601}, {"text": "a un vote jeune g\u00e9r\u00e9 p\u00e9riph\u00e9rique", "start": 2172.04, "duration": 5.12}, {"text": "province qui serait plus RN et un vote", "start": 2174.44, "duration": 5.84}, {"text": "je dirais jeunesse universit\u00e9 Science Po", "start": 2177.16, "duration": 4.919}, {"text": "qui serait plus France insoumise au \u00e9col", "start": 2180.28, "duration": 2.799}, {"text": "est-ce que \u00e7a c'est vrai ou pas", "start": 2182.079, "duration": 3.24}, {"text": "notamment quand on voit avec avec Gaza", "start": 2183.079, "duration": 3.561}, {"text": "il quand Mme quand m\u00eame beaucoup de", "start": 2185.319, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup d'\u00e9tudiants qui est-ce que tout", "start": 2186.64, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a \u00e7a pourrait jouer oui alors l\u00e0 vous", "start": 2188.079, "duration": 2.801}, {"text": "\u00eates sur des micro jeunesses quand on", "start": 2189.56, "duration": 3.68}, {"text": "parle des jeunes sCIP et cetera Bruno en", "start": 2190.88, "duration": 4.0}, {"text": "parlerait beaucoup mieux que que moi", "start": 2193.24, "duration": 4.16}, {"text": "mais euh oui c'est-\u00e0-dire que c'est \u00e0", "start": 2194.88, "duration": 4.439}, {"text": "l'image l\u00e0 pour le coup de la population", "start": 2197.4, "duration": 3.8}, {"text": "fran\u00e7aise en g\u00e9n\u00e9ral c'est-\u00e0-dire qu'on", "start": 2199.319, "duration": 5.0}, {"text": "a des votes diff\u00e9rents entre Paris \u00eele-", "start": 2201.2, "duration": 5.36}, {"text": "de France et le reste de la France", "start": 2204.319, "duration": 5.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on va avoir on va", "start": 2206.56, "duration": 5.24}, {"text": "continuer \u00e0 avoir des bastions", "start": 2209.599, "duration": 4.961}, {"text": "Renaissance vote \u00e9ventuellement Rapha\u00ebl", "start": 2211.8, "duration": 5.08}, {"text": "gluxman en \u00eele-de- France dans les", "start": 2214.56, "duration": 3.519}, {"text": "grandes villes", "start": 2216.88, "duration": 3.0}, {"text": "et dans le reste de la France un vote", "start": 2218.079, "duration": 3.601}, {"text": "qui va \u00eatre plus rassemblement national", "start": 2219.88, "duration": 4.479}, {"text": "clairement oui h je voudrais qu'on", "start": 2221.68, "duration": 3.84}, {"text": "s'int\u00e9resse on reste sur le vote des", "start": 2224.359, "duration": 3.841}, {"text": "jeune Bruno cotr sur sur quand m\u00eame ce", "start": 2225.52, "duration": 4.92}, {"text": "pour l'instant cette campagne", "start": 2228.2, "duration": 4.6}, {"text": "catastrophique pour Europe \u00c9cologie les", "start": 2230.44, "duration": 4.56}, {"text": "vers et pour Marie toussin l\u00e0 on voit", "start": 2232.8, "duration": 4.68}, {"text": "que c'est clairement une partie du vote", "start": 2235.0, "duration": 5.319}, {"text": "des jeunes \u00e9lecteurs qui qui fait d\u00e9faut", "start": 2237.48, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 \u00e0 Marie toussin si on compare au au", "start": 2240.319, "duration": 4.76}, {"text": "vote d'il y a 5 ans est-ce qu'il peut", "start": 2242.48, "duration": 3.8}, {"text": "alors c'est un peu compliqu\u00e9 ma question", "start": 2245.079, "duration": 2.04}, {"text": "mais est-ce qu'il peut y avoir au", "start": 2246.28, "duration": 2.4}, {"text": "dernier moment une sorte de vote utile", "start": 2247.119, "duration": 2.921}, {"text": "qui s'inverse vous voyez ce que je veux", "start": 2248.68, "duration": 2.72}, {"text": "dire \u00f9 ils vont dire oh l\u00e0 mais", "start": 2250.04, "duration": 3.48}, {"text": "attention ils vont pas passer le le cut", "start": 2251.4, "duration": 4.439}, {"text": "des 5 % les les \u00e9cologistes donc envoyer", "start": 2253.52, "duration": 4.72}, {"text": "aucun d\u00e9put\u00e9 au Parlement europ\u00e9en", "start": 2255.839, "duration": 3.721}, {"text": "symboliquement c'est quand m\u00eame tr\u00e8s l", "start": 2258.24, "duration": 2.68}, {"text": "c'est une tr\u00e8s belle question de", "start": 2259.56, "duration": 4.0}, {"text": "recherche de sociologie \u00e9lectorale on", "start": 2260.92, "duration": 5.399}, {"text": "identifie nous deux effets soit l'effet", "start": 2263.56, "duration": 4.759}, {"text": "qui est de raccrocher son wagon on dit", "start": 2266.319, "duration": 4.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que au fond on va vers le", "start": 2268.319, "duration": 3.601}, {"text": "candidat qui a le meilleur score", "start": 2270.359, "duration": 3.76}, {"text": "d'intention de vote au contraire il y a", "start": 2271.92, "duration": 3.8}, {"text": "l'autre effet qui consiste \u00e0 aller", "start": 2274.119, "duration": 3.96}, {"text": "porter secours \u00e0 un candidat en", "start": 2275.72, "duration": 4.24}, {"text": "difficult\u00e9 en disant bon ben quand m\u00eame", "start": 2278.079, "duration": 3.721}, {"text": "il faut faire quelque chose et donc", "start": 2279.96, "duration": 3.52}, {"text": "c'est vrai que Marie toussin de ce point", "start": 2281.8, "duration": 2.96}, {"text": "de vue-l\u00e0 elle un peu elle a elle a", "start": 2283.48, "duration": 2.879}, {"text": "crois\u00e9 des chemins parce que si Rapha\u00ebl", "start": 2284.76, "duration": 3.24}, {"text": "guxman doit trouver une dynamique de", "start": 2286.359, "duration": 3.321}, {"text": "derni\u00e8re minute pour passer devant", "start": 2288.0, "duration": 3.88}, {"text": "Val\u00e9rie ay c'est sans aucun doute en", "start": 2289.68, "duration": 3.84}, {"text": "siffonant en continuant \u00e0 essayer de", "start": 2291.88, "duration": 3.479}, {"text": "siphonner des voies de l'\u00e9cologie mais", "start": 2293.52, "duration": 3.799}, {"text": "effectivement un discours alarmiste je", "start": 2295.359, "duration": 4.521}, {"text": "pense \u00e0 Lionel Jospin avant avant 2002", "start": 2297.319, "duration": 3.881}, {"text": "est-ce qu'il faut que il disent mais", "start": 2299.88, "duration": 3.239}, {"text": "attention on va pas on va pas passer", "start": 2301.2, "duration": 2.96}, {"text": "vous voyez ce que je dire on va pas", "start": 2303.119, "duration": 3.521}, {"text": "passer les 5 % pour mobiliser s\u00fbr non je", "start": 2304.16, "duration": 4.0}, {"text": "suis pas s\u00fbr que \u00e7a soit discours qui", "start": 2306.64, "duration": 3.959}, {"text": "porte beaucoup la dramatisation de dire", "start": 2308.16, "duration": 4.12}, {"text": "vous rendrez compte si on atteint pas 5", "start": 2310.599, "duration": 4.0}, {"text": "% il y a plus de d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes et", "start": 2312.28, "duration": 3.92}, {"text": "cetera parce que les consid\u00e9ration qui", "start": 2314.599, "duration": 4.161}, {"text": "am\u00e8nne \u00e0 voter sont beaucoup plus sur", "start": 2316.2, "duration": 4.879}, {"text": "des sur des questions \u00e0 la fois de de", "start": 2318.76, "duration": 4.319}, {"text": "grands enjeux du c\u00f4t\u00e9 l'\u00e9lectoral de la", "start": 2321.079, "duration": 3.961}, {"text": "gauche il a quand m\u00eame l'id\u00e9e de faire", "start": 2323.079, "duration": 4.081}, {"text": "un bon score on l'avait vu en faveur de", "start": 2325.04, "duration": 3.68}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon deux fois \u00e0 la", "start": 2327.16, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sidentielle o\u00f9 il b\u00e9n\u00e9ficie en bout", "start": 2328.72, "duration": 5.48}, {"text": "de course d'un vote utile tr\u00e8s important", "start": 2331.8, "duration": 4.12}, {"text": "en sa faveur c'est peut-\u00eatre ce qui va", "start": 2334.2, "duration": 4.639}, {"text": "arriver \u00e0 rapel gluxman la candidate de", "start": 2335.92, "duration": 4.919}, {"text": "de de de de l'\u00e9cologie de ce point de", "start": 2338.839, "duration": 3.561}, {"text": "vue-l\u00e0 et je comprends qu'il faut", "start": 2340.839, "duration": 3.121}, {"text": "qu'elle mette toutes ses forces dans la", "start": 2342.4, "duration": 3.28}, {"text": "bataille pour la derni\u00e8re ligne droite", "start": 2343.96, "duration": 4.04}, {"text": "parce que si elle est en dessous de 5 %", "start": 2345.68, "duration": 3.24}, {"text": "c'est une catastrophe pour les", "start": 2348.0, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9cologistes qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e0 moins de", "start": 2348.92, "duration": 4.76}, {"text": "5 % \u00e0 la pr\u00e9sidentielle nous on suit", "start": 2350.44, "duration": 5.32}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 des enqu\u00eates par panel c'est on", "start": 2353.68, "duration": 3.919}, {"text": "interroge les m\u00eames personnes \u00e0", "start": 2355.76, "duration": 3.599}, {"text": "plusieurs fois dans dans le temps on", "start": 2357.599, "duration": 4.321}, {"text": "avait rep\u00e9r\u00e9 quand m\u00eame qu'entre 2019 et", "start": 2359.359, "duration": 5.121}, {"text": "2022 il y avait une d\u00e9perdition tr\u00e8s", "start": 2361.92, "duration": 4.32}, {"text": "importante du vote jado des europ\u00e9ennes", "start": 2364.48, "duration": 4.4}, {"text": "de 2019 qui s'\u00e9tait pas mal r\u00e9parti sur", "start": 2366.24, "duration": 5.8}, {"text": "du Macron 2022 ou du M\u00e9lenchon 2022 donc", "start": 2368.88, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e7a date pas de cette campagne des des", "start": 2372.04, "duration": 4.12}, {"text": "des europ\u00e9ennes queil ait un souci pour", "start": 2374.119, "duration": 4.281}, {"text": "les \u00e9cologistes d'arriver \u00e0 conserver ce", "start": 2376.16, "duration": 4.28}, {"text": "capital qu'ils avaient eu avec anig Jad", "start": 2378.4, "duration": 4.52}, {"text": "en 2019 il y a pas de souffle \u00e9cologiste", "start": 2380.44, "duration": 4.6}, {"text": "dans cette campagne des europ\u00e9ennes", "start": 2382.92, "duration": 3.84}, {"text": "Jean-S\u00e9bastien Ferjou on peut m\u00eame dire", "start": 2385.04, "duration": 4.039}, {"text": "que il y avait un un vent contraire avec", "start": 2386.76, "duration": 3.599}, {"text": "le le le", "start": 2389.079, "duration": 3.601}, {"text": "mouvement lanc\u00e9 par les agriculteurs en", "start": 2390.359, "duration": 4.681}, {"text": "France et et ailleurs en Europe contre", "start": 2392.68, "duration": 4.2}, {"text": "le Green Deal le pacte vert la dimension", "start": 2395.04, "duration": 3.92}, {"text": "Agri de ce pacte vert et l\u00e0 et les", "start": 2396.88, "duration": 4.479}, {"text": "critiques \u00e9mes sur \u00e0 la fois un virage", "start": 2398.96, "duration": 4.359}, {"text": "jug\u00e9 par certains trop violent ou trop", "start": 2401.359, "duration": 3.441}, {"text": "rapide virage environnemental et puis", "start": 2403.319, "duration": 3.161}, {"text": "deux les les normes les normes", "start": 2404.8, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes en la mati\u00e8re oui \u00e7a n'est", "start": 2406.48, "duration": 2.76}, {"text": "pas seulement en France quand vous", "start": 2408.28, "duration": 2.88}, {"text": "regardez en Allemagne les verres qui", "start": 2409.24, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9taient un parti tr\u00e8s puissant en", "start": 2411.16, "duration": 3.959}, {"text": "Allemagne sont en plein effondrement et", "start": 2412.68, "duration": 4.72}, {"text": "je pense que la pr\u00e9tenension \u00e0 incarner", "start": 2415.119, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9cologie qui est tr\u00e8s tr\u00e8s largement", "start": 2417.4, "duration": 5.16}, {"text": "abusive et ben elle a tout simplement", "start": 2420.119, "duration": 4.281}, {"text": "vacill\u00e9 c'est-\u00e0-dire qu'on voit bien que", "start": 2422.56, "duration": 4.519}, {"text": "c'est une branche de la gauche radicale", "start": 2424.4, "duration": 4.52}, {"text": "ou une branche de l'extr\u00eame gauch de", "start": 2427.079, "duration": 2.961}, {"text": "l'extr\u00eame gauche qui est avant tout", "start": 2428.92, "duration": 3.159}, {"text": "autre consid\u00e9ration antiapitaliste plus", "start": 2430.04, "duration": 4.2}, {"text": "qu'ann\u00e9 v\u00e9ritablement engag\u00e9 sur les", "start": 2432.079, "duration": 3.961}, {"text": "sujets environnementaux et en plus dont", "start": 2434.24, "duration": 4.4}, {"text": "les d\u00e9cisions ou dont la pens\u00e9e a pu", "start": 2436.04, "duration": 4.079}, {"text": "produire des effets qui allaient \u00e0", "start": 2438.64, "duration": 3.36}, {"text": "l'encontre finalement des objectifs", "start": 2440.119, "duration": 3.561}, {"text": "proclam\u00e9s sur le climat notamment", "start": 2442.0, "duration": 3.4}, {"text": "regardez ce qui s'est pass\u00e9 en Allemagne", "start": 2443.68, "duration": 3.439}, {"text": "Marie toussin avait toutes les peines du", "start": 2445.4, "duration": 3.919}, {"text": "monde \u00e0 r\u00e9pondre hier lors du d\u00e9bat sur", "start": 2447.119, "duration": 3.281}, {"text": "justement ce qui s'est pass\u00e9 en", "start": 2449.319, "duration": 2.961}, {"text": "Allemagne la sortie du nucl\u00e9aire a fait", "start": 2450.4, "duration": 4.04}, {"text": "exploser les \u00e9missions de charbon de", "start": 2452.28, "duration": 3.48}, {"text": "l'Allemagne vous citiez la crise", "start": 2454.44, "duration": 3.919}, {"text": "agricole on l'a vu encore \u00e7a a produit", "start": 2455.76, "duration": 4.04}, {"text": "des r\u00e9sultats qui vont \u00e0 l'encontre du", "start": 2458.359, "duration": 3.041}, {"text": "discours que tiennent les \u00e9cologistes", "start": 2459.8, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eamees sur une agriculture sur la", "start": 2461.4, "duration": 4.52}, {"text": "capacit\u00e9 de subsistance des agriculteur", "start": 2463.52, "duration": 4.559}, {"text": "donc je pense que ce mod\u00e8le l\u00e0 qui a", "start": 2465.92, "duration": 3.399}, {"text": "beaucoup repos\u00e9 sur une forme", "start": 2468.079, "duration": 3.28}, {"text": "d'intimidation id\u00e9ologique hein de dire", "start": 2469.319, "duration": 3.121}, {"text": "nous sommes le monopole de", "start": 2471.359, "duration": 3.201}, {"text": "l'environnement c'est tr\u00e8s fragilis\u00e9 et", "start": 2472.44, "duration": 3.399}, {"text": "pas seulement en France on le voit", "start": 2474.56, "duration": 2.519}, {"text": "partout en Europe on l'avait vu au", "start": 2475.839, "duration": 3.0}, {"text": "Pays-Bas on le voit en Allemagne ouais", "start": 2477.079, "duration": 4.441}, {"text": "je termine avec un dernier \u00e9l\u00e9ment un", "start": 2478.839, "duration": 4.881}, {"text": "dernier enseignement du du du barom\u00e8tre", "start": 2481.52, "duration": 4.12}, {"text": "question int\u00e9ressante sur les t\u00eates de", "start": 2483.72, "duration": 3.56}, {"text": "liste he parmi les diff\u00e9rentes personnes", "start": 2485.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9 politique suivante laquelle", "start": 2487.28, "duration": 3.28}, {"text": "soutenez-vous on a on a fait le", "start": 2488.64, "duration": 3.36}, {"text": "classement des t\u00eates de liste sans", "start": 2490.56, "duration": 2.759}, {"text": "surprise Jordan barnella arrive", "start": 2492.0, "duration": 3.4}, {"text": "largement en t\u00eate avec un 36 % de ou 40", "start": 2493.319, "duration": 4.241}, {"text": "% de non puis alors ensuite c'est c'est", "start": 2495.4, "duration": 4.28}, {"text": "assez \u00e9tonnant Mario mar\u00e9chal qui qui", "start": 2497.56, "duration": 4.759}, {"text": "est \u00e0 27 % de de oui rapha\u00eb Luxman \u00e0 20", "start": 2499.68, "duration": 5.24}, {"text": "% mano obri \u00e0 17 Fran\u00e7ois Xavier bami \u00e0", "start": 2502.319, "duration": 6.161}, {"text": "16 valer seulement \u00e0 12 % de oui et 39 %", "start": 2504.92, "duration": 4.84}, {"text": "de non avec beaucoup d'indiff\u00e9rence", "start": 2508.48, "duration": 3.04}, {"text": "aussi et Marie toussin on \u00e9tait sur la", "start": 2509.76, "duration": 5.079}, {"text": "t\u00eate de liste \u00e9cologiste oui \u00e0 11 % non", "start": 2511.52, "duration": 6.839}, {"text": "\u00e0 35 % comment vous d' analyser ce ce ce", "start": 2514.839, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9sultat c'est tr\u00e8s ce tr\u00e8s mauvais il", "start": 2518.359, "duration": 3.48}, {"text": "faut dire r\u00e9sultat de Val notamment", "start": 2520.16, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9ficit d'incarnation", "start": 2521.839, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9vident voil\u00e0 on on parlait de de Marie", "start": 2524.28, "duration": 4.0}, {"text": "toussin \u00e0 l'instant", "start": 2526.599, "duration": 4.401}, {"text": "finalement Val\u00e9rie \u00e0 peu pr\u00e8s autant de", "start": 2528.28, "duration": 4.039}, {"text": "personnes \u00e0 peu pr\u00e8s la moiti\u00e9 des", "start": 2531.0, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont indiff\u00e9rents \u00e0 son", "start": 2532.319, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9gard ou qui ne la connaissent pas donc", "start": 2534.28, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 c'est tout le monde enfin assez ass", "start": 2535.76, "duration": 4.88}, {"text": "pardon n interrom assez majoritairement", "start": 2538.319, "duration": 4.28}, {"text": "on avant la campagne on disait c'est on", "start": 2540.64, "duration": 5.0}, {"text": "louait son bilan de d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 2542.599, "duration": 6.0}, {"text": "bon c'estd que \u00e7a ne peut pas suffire \u00e0", "start": 2545.64, "duration": 5.6}, {"text": "remporter une campagne \u00e9lectorale sur", "start": 2548.599, "duration": 4.161}, {"text": "les europ\u00e9ennes c'est une \u00e9vidence mais", "start": 2551.24, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a veut dire quoi elle elle a pas elle", "start": 2552.76, "duration": 3.559}, {"text": "va retourner \u00e0 l'anonymat de de", "start": 2554.4, "duration": 3.32}, {"text": "Strasbourg et de Bruxelles apr\u00e8s cette", "start": 2556.319, "duration": 4.441}, {"text": "campagne bon je veux pas commencer", "start": 2557.72, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e0 car mais effectivement", "start": 2560.76, "duration": 5.44}, {"text": "mais avoir la moiti\u00e9 des gens qui vous", "start": 2564.119, "duration": 3.561}, {"text": "connaissent pas et au fur et \u00e0 mesure de", "start": 2566.2, "duration": 3.52}, {"text": "la campagne \u00eatre de plus en plus rejet\u00e9", "start": 2567.68, "duration": 3.72}, {"text": "alors je veux bien qu'on remette les les", "start": 2569.72, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9sultats \u00e0 l'enten parce que je les", "start": 2571.4, "duration": 2.719}, {"text": "cherche en m\u00eame", "start": 2572.76, "duration": 5.4}, {"text": "temps 47% d'ff\u00e9rence 39% de de non", "start": 2574.119, "duration": 5.881}, {"text": "soutien 12 % de soutien pour Val\u00e9rie", "start": 2578.16, "duration": 4.28}, {"text": "voil\u00e0 vous voyez aujourd'hui avoir", "start": 2580.0, "duration": 5.2}, {"text": "autant de rejets 39 % et seulement 12 %", "start": 2582.44, "duration": 5.72}, {"text": "d'adh\u00e9sion c'est tr\u00e8s tr\u00e8s faible pour", "start": 2585.2, "duration": 5.68}, {"text": "une candidate qui est cens\u00e9e repr\u00e9senter", "start": 2588.16, "duration": 5.32}, {"text": "la majorit\u00e9 la majorit\u00e9 pour cette", "start": 2590.88, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e9lection compar\u00e9 \u00e0 \u00e0 Jordan Bardella \u00e0", "start": 2593.48, "duration": 5.72}, {"text": "36 % et qui en plus quand on fait le SO", "start": 2596.119, "duration": 4.561}, {"text": "des deux finalement il arrive \u00e0 quelque", "start": 2599.2, "duration": 3.84}, {"text": "chose d'assez \u00e9quilibr\u00e9 il y a plus de", "start": 2600.68, "duration": 3.96}, {"text": "gens qui n'aiment pas Jordan Bardella", "start": 2603.04, "duration": 4.039}, {"text": "qui l'appr\u00e9cie en revanche Val\u00e9ri c'est", "start": 2604.64, "duration": 4.4}, {"text": "c'est vraiment absolument spectaculaire", "start": 2607.079, "duration": 5.881}, {"text": "39 % qui la rejette 12 % qu' l' appr\u00e9cie", "start": 2609.04, "duration": 6.12}, {"text": "seulement et on voit vous voyez dans ce", "start": 2612.96, "duration": 4.32}, {"text": "tableau bah dans ce tableau qu'elle", "start": 2615.16, "duration": 4.48}, {"text": "arrive finalement tr\u00e8s tr\u00e8s bas et que", "start": 2617.28, "duration": 5.039}, {"text": "il y a pas eu d'effet Val\u00e9rie qui aurait", "start": 2619.64, "duration": 5.36}, {"text": "pu aider un peu cette candidature merci", "start": 2622.319, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0 tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 2625.0, "duration": 4.64}, {"text": "qui \u00e9tait passionnant noter que", "start": 2627.52, "duration": 4.2}, {"text": "l'analyse des r\u00e9sultats de ce barom\u00e8tre", "start": 2629.64, "duration": 3.56}, {"text": "de mai est \u00e0 retrouver sur notre", "start": 2631.72, "duration": 3.879}, {"text": "plateforme", "start": 2633.2, "duration": 2.399}, {"text": "publicsenat.fr y", "start": 2636.04, "duration": 4.039}]}