{"label": "education", "transcript": [{"text": "nos calendriers sont rythm\u00e9es par des", "start": 0.0, "duration": 4.56}, {"text": "comm\u00e9morations pas un jour sans une", "start": 2.19, "duration": 4.77}, {"text": "journ\u00e9e mondiale il existe par exemple", "start": 4.56, "duration": 4.11}, {"text": "la journ\u00e9e internationale de la", "start": 6.96, "duration": 3.599}, {"text": "marionnette de la douane des for\u00eats ou", "start": 8.67, "duration": 2.94}, {"text": "contre le cancer", "start": 10.559, "duration": 3.361}, {"text": "chaque journ\u00e9e est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 un th\u00e8me", "start": 11.61, "duration": 4.229}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e8s sied toujours diff\u00e9rent d'un", "start": 13.92, "duration": 2.52}, {"text": "jour \u00e0 l'autre", "start": 15.839, "duration": 3.6}, {"text": "mais parfois il y as collision la", "start": 16.44, "duration": 4.14}, {"text": "journ\u00e9e nationale de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 19.439, "duration": 3.6}, {"text": "routi\u00e8re par exemple c'est le 13 octobre", "start": 20.58, "duration": 4.949}, {"text": "comme la journ\u00e9e mondiale de l'oeuf au", "start": 23.039, "duration": 5.221}, {"text": "plat n'a pourtant rien \u00e0 voir et pour", "start": 25.529, "duration": 5.641}, {"text": "cause le calendrier annuel est plein au", "start": 28.26, "duration": 4.979}, {"text": "total on en compte aujourd'hui presque", "start": 31.17, "duration": 3.99}, {"text": "500 en france et dans le monde", "start": 33.239, "duration": 4.111}, {"text": "certaines journ\u00e9es sont f\u00eat\u00e9s uniquement", "start": 35.16, "duration": 4.02}, {"text": "dans votre pays mais d'autres sont", "start": 37.35, "duration": 3.99}, {"text": "reconnus au niveau europ\u00e9en d'autres", "start": 39.18, "duration": 3.719}, {"text": "encore sont d\u00e9cid\u00e9es par l'onu", "start": 41.34, "duration": 3.36}, {"text": "la premi\u00e8re journ\u00e9e mondiale officielle", "start": 42.899, "duration": 5.07}, {"text": "c'\u00e9tait le 10 d\u00e9cembre 1950 pour la", "start": 44.7, "duration": 4.769}, {"text": "journ\u00e9e internationale des droits de", "start": 47.969, "duration": 3.391}, {"text": "l'homme l'onu a choisi cette date pour", "start": 49.469, "duration": 3.871}, {"text": "f\u00eater la d\u00e9claration universelle des", "start": 51.36, "duration": 3.269}, {"text": "droits de l'homme sign\u00e9 deux ans plus", "start": 53.34, "duration": 2.01}, {"text": "t\u00f4t", "start": 54.629, "duration": 2.581}, {"text": "c'est donc une sorte d'anniversaire pour", "start": 55.35, "duration": 3.45}, {"text": "que les pays n'oublient pas leurs", "start": 57.21, "duration": 3.13}, {"text": "promesses de paix", "start": 58.8, "duration": 4.059}, {"text": "[Musique]", "start": 60.34, "duration": 2.519}]}