{"label": "politique", "transcript": [{"text": "monsieur le pr\u00e9sident de la commission", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": "des affaires europ\u00e9ennes cher Pierre", "start": 1.079, "duration": 4.641}, {"text": "Alexandre bienvenue ici dans cette dans", "start": 2.96, "duration": 4.319}, {"text": "cette commission deux \u00e9tages plus bas", "start": 5.72, "duration": 3.76}, {"text": "que que la tienne messieurs les", "start": 7.279, "duration": 4.081}, {"text": "ministres plinit potenti\u00e8re mes chers", "start": 9.48, "duration": 3.92}, {"text": "coll\u00e8gues tout d'abord je me permets de", "start": 11.36, "duration": 3.84}, {"text": "vous adresser \u00e0 ceux que j'ai pas encore", "start": 13.4, "duration": 3.68}, {"text": "vu mes meilleurs vux pour l'ann\u00e9e 2024", "start": 15.2, "duration": 4.96}, {"text": "puisque vous le savez nous \u00e9tions pour", "start": 17.08, "duration": 5.039}, {"text": "la semaine derni\u00e8re en d\u00e9placement en", "start": 20.16, "duration": 4.68}, {"text": "Afrique justement au Nig\u00e9ria et en en", "start": 22.119, "duration": 5.641}, {"text": "\u00c9thiopie avec trois de de nos coll\u00e8gues", "start": 24.84, "duration": 6.599}, {"text": "annapic ici pr\u00e9sente Beno\u00eet Borda et", "start": 27.76, "duration": 6.2}, {"text": "Fran\u00e7ois piicmal d\u00e9placement d'ailleurs", "start": 31.439, "duration": 4.401}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant puisque non", "start": 33.96, "duration": 3.52}, {"text": "seulement on a pu travailler la relation", "start": 35.84, "duration": 3.8}, {"text": "bilat\u00e9rale avec ces pays mais comme vous", "start": 37.48, "duration": 4.8}, {"text": "le savez par ailleurs", "start": 39.64, "duration": 5.2}, {"text": "le le Nig\u00e9ria accueille le si\u00e8ge de la", "start": 42.28, "duration": 4.84}, {"text": "CDAO et l'\u00c9thiopie accueille le si\u00e8ge de", "start": 44.84, "duration": 3.559}, {"text": "l'Union africaine donc on a pu avoir", "start": 47.12, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9galement avoir une dimension r\u00e9gionale", "start": 48.399, "duration": 4.48}, {"text": "et continentale gr\u00e2ce \u00e0 ce d\u00e9placement", "start": 50.039, "duration": 4.121}, {"text": "je remercie le pr\u00e9sident de la", "start": 52.879, "duration": 2.401}, {"text": "commission des affaires europ\u00e9ennes", "start": 54.16, "duration": 2.36}, {"text": "Pierre Alexandre Anglade pour avoir", "start": 55.28, "duration": 3.759}, {"text": "accept\u00e9 que sa commission se joigne \u00e0 la", "start": 56.52, "duration": 4.12}, {"text": "notre pour cette audition commune sur", "start": 59.039, "duration": 2.961}, {"text": "les politiques africaines de nos", "start": 60.64, "duration": 4.12}, {"text": "principaux partenaires europ\u00e9ens nous", "start": 62.0, "duration": 4.439}, {"text": "sommes convaincus que une partie de", "start": 64.76, "duration": 4.039}, {"text": "l'avenir de l'Europe se jouera en partie", "start": 66.439, "duration": 4.601}, {"text": "dans sa relation avec le continent", "start": 68.799, "duration": 4.68}, {"text": "africain et notamment sur les domaines", "start": 71.04, "duration": 4.759}, {"text": "s\u00e9curitaires et effectivement la semaine", "start": 73.479, "duration": 5.081}, {"text": "derni\u00e8re dans notre dans nos \u00e9changes", "start": 75.799, "duration": 3.921}, {"text": "avec les responsables de l'Union", "start": 78.56, "duration": 2.879}, {"text": "africaine il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question de", "start": 79.72, "duration": 3.079}, {"text": "l'Union", "start": 81.439, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne dans ce partenariat qui est", "start": 82.799, "duration": 4.64}, {"text": "qui est mis en place et qui doit sans", "start": 85.439, "duration": 5.161}, {"text": "cesse se renouveler bien entendu il y a", "start": 87.439, "duration": 5.04}, {"text": "la coop\u00e9ration au niveau continental", "start": 90.6, "duration": 4.199}, {"text": "mais beaucoup rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence", "start": 92.479, "duration": 4.64}, {"text": "des \u00c9tats-membres de l'Union europ\u00e9enne", "start": 94.799, "duration": 5.081}, {"text": "et nous avons le plaisir aujourd'hui", "start": 97.119, "duration": 5.801}, {"text": "d'accueillir le docteur Martin chafford", "start": 99.88, "duration": 4.72}, {"text": "ministre PL potentiire de l'ambassade", "start": 102.92, "duration": 4.44}, {"text": "d'Allemagne en France bienvenue monsieur", "start": 104.6, "duration": 5.519}, {"text": "Antonio casquio ministre PL potenti\u00e8re", "start": 107.36, "duration": 4.56}, {"text": "de \u00e0 l'ambassade d'Italie en France", "start": 110.119, "duration": 4.161}, {"text": "bienvenue \u00e9galement et Monsieur Benjamin", "start": 111.92, "duration": 4.64}, {"text": "saoul ministre conseiller aux affaires", "start": 114.28, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et strat\u00e9giques int\u00e9rieures", "start": 116.56, "duration": 3.919}, {"text": "et de justice \u00e0 l'ambassade de Royaume", "start": 118.159, "duration": 5.32}, {"text": "Uni en France euh bienvenue \u00e9galement je", "start": 120.479, "duration": 4.96}, {"text": "souigne que vous avez accept\u00e9 tous les", "start": 123.479, "duration": 3.801}, {"text": "trois de vous exprimer en fran\u00e7ais et je", "start": 125.439, "duration": 4.401}, {"text": "vous en remerci tr\u00e8s vivement en ces", "start": 127.28, "duration": 4.679}, {"text": "temps o\u00f9 la politique fran\u00e7aise men\u00e9e en", "start": 129.84, "duration": 3.92}, {"text": "Afrique fait l'objet de nombreuses", "start": 131.959, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9flexions et d\u00e9bats nous avons pens\u00e9", "start": 133.76, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9cessaire de mieux conna\u00eetre et", "start": 135.879, "duration": 3.321}, {"text": "comprendre les grandes orientations de", "start": 137.64, "duration": 3.0}, {"text": "la politique africaine de vos pays", "start": 139.2, "duration": 3.96}, {"text": "respectifs et de mettre en exer de", "start": 140.64, "duration": 4.04}, {"text": "similitude des diff\u00e9rences afin", "start": 143.16, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9ventuellement d'en tirer des des le\u00e7ons", "start": 144.68, "duration": 4.36}, {"text": "pour voir comment mieux coop\u00e9rer", "start": 146.72, "duration": 4.68}, {"text": "ensemble vos trois pays accordent chacun", "start": 149.04, "duration": 4.4}, {"text": "une place importante \u00e0 l'Afrique", "start": 151.4, "duration": 4.44}, {"text": "l'Allemagne a adopt\u00e9 l'an dernier une", "start": 153.44, "duration": 4.36}, {"text": "nouvelle strat\u00e9gie pour le continent", "start": 155.84, "duration": 4.2}, {"text": "africain et ce sera d'ailleurs un des", "start": 157.8, "duration": 4.48}, {"text": "sujets de discussion de la commission", "start": 160.04, "duration": 4.119}, {"text": "qui se d\u00e9placera \u00e0 Berlin d\u00e8s dimanche", "start": 162.28, "duration": 4.879}, {"text": "soir avec d'ailleurs SEP s\u00e9nateurs nous", "start": 164.159, "duration": 4.761}, {"text": "serons h s\u00e9nateurs m\u00eame nous serons huit", "start": 167.159, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9nateurs se d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la rencontre avec", "start": 168.92, "duration": 6.679}, {"text": "au Bundestag avec nos nos homologues euh", "start": 172.159, "duration": 5.881}, {"text": "l'Italie a d\u00e9sign\u00e9 pour sa part la cante", "start": 175.599, "duration": 4.441}, {"text": "de l'Afrique comme une priorit\u00e9 euh lors", "start": 178.04, "duration": 3.24}, {"text": "de la conf\u00e9rence des nations- Unies sur", "start": 180.04, "duration": 2.559}, {"text": "la Corne de l'Afrique qui s'est tenu \u00e0", "start": 181.28, "duration": 3.92}, {"text": "Rome en mai dernier et d'ailleurs j'ai", "start": 182.599, "duration": 4.881}, {"text": "eu l'occasion de constater avec mes", "start": 185.2, "duration": 4.28}, {"text": "coll\u00e8g l'importance accord\u00e9e \u00e0 la", "start": 187.48, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sence italienne en \u00c9thiopie euh lors", "start": 189.48, "duration": 4.88}, {"text": "de notre d\u00e9placement la semaine derni\u00e8re", "start": 192.12, "duration": 3.679}, {"text": "et je crois que notre commission se", "start": 194.36, "duration": 4.32}, {"text": "rendra \u00e9galement \u00e0 Rome euh de m\u00e9moire", "start": 195.799, "duration": 4.761}, {"text": "en en f\u00e9vrier dans dans quelques", "start": 198.68, "duration": 4.32}, {"text": "semaines enfin concernant le Royaume-Uni", "start": 200.56, "duration": 4.72}, {"text": "j'ai bien not\u00e9 que le premier dirigeant", "start": 203.0, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9tranger re\u00e7u en visite officielle par", "start": 205.28, "duration": 3.56}, {"text": "le roi Charles II fut symboliquement le", "start": 206.959, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sident sudaque africain Cyril", "start": 208.84, "duration": 4.119}, {"text": "ramafosa et que Londres accueillera une", "start": 210.599, "duration": 4.681}, {"text": "grande conf\u00e9rence Royaume-Uni Afrique", "start": 212.959, "duration": 4.801}, {"text": "sur l'investissement en 2024 et mes", "start": 215.28, "duration": 3.519}, {"text": "chers coll\u00e8gues vous vous souvenez que", "start": 217.76, "duration": 2.88}, {"text": "l'an dernier nous avions eu l'occasion", "start": 218.799, "duration": 4.201}, {"text": "de nous rendre \u00e0 Londres que nous avions", "start": 220.64, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame auditionn\u00e9 mon homologue l'an", "start": 223.0, "duration": 4.599}, {"text": "dernier Tobias Elwood au sein m\u00eame de de", "start": 224.799, "duration": 4.761}, {"text": "cette commission et que nous comptons", "start": 227.599, "duration": 5.401}, {"text": "bien en 2024 relancer cette ces", "start": 229.56, "duration": 5.08}, {"text": "relations interparlementaire sachant", "start": 233.0, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il y a eu des des changements \u00e0 la", "start": 234.64, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00eate de de la Commission du de d\u00e9fense", "start": 236.0, "duration": 5.64}, {"text": "britannique avant que vous preniez la", "start": 239.64, "duration": 4.12}, {"text": "parole messieurs je c\u00e8de d\u00e9sormais la", "start": 241.64, "duration": 4.08}, {"text": "parole au pr\u00e9sident Anglade qui va", "start": 243.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9galement nous dire quelques mots merci", "start": 245.72, "duration": 4.439}, {"text": "beaucoup monsieur le Pr\u00e9sident merci de", "start": 248.12, "duration": 3.679}, {"text": "d'associer la commission des affaires", "start": 250.159, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 la r\u00e9union de de ce jour", "start": 251.799, "duration": 4.121}, {"text": "parce que je je crois effectivement", "start": 254.079, "duration": 3.44}, {"text": "important que nous puissions avoir cet", "start": 255.92, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9change crois\u00e9 tant la dimension", "start": 257.519, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9enne est devenue aussi centrale", "start": 259.519, "duration": 4.041}, {"text": "dans la politique africaine et et dans", "start": 261.04, "duration": 4.599}, {"text": "les circonstances actuelles de de guerre", "start": 263.56, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 haute intensit\u00e9 sur le continent", "start": 265.639, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9en la crise majeure que nous", "start": 267.8, "duration": 3.239}, {"text": "connaissons au Proche Orient je crois", "start": 269.08, "duration": 3.04}, {"text": "que l'Afrique ne doit \u00e9videmment pas", "start": 271.039, "duration": 3.481}, {"text": "passer au second plan de notre politique", "start": 272.12, "duration": 4.359}, {"text": "nationale mais \u00e9videmment des des enjeux", "start": 274.52, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9ens et les enjeux de s\u00e9curit\u00e9 sont", "start": 276.479, "duration": 4.72}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 ce continent sont \u00e9videmment", "start": 279.28, "duration": 3.359}, {"text": "consid\u00e9rables CIS que la boussole", "start": 281.199, "duration": 3.28}, {"text": "strat\u00e9gique adopt\u00e9e par l'Union", "start": 282.639, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne en mars 2022 en particulier", "start": 284.479, "duration": 3.56}, {"text": "dans la", "start": 287.199, "duration": 4.801}, {"text": "zone en Libye en sel en Afrique centrale", "start": 288.039, "duration": 6.041}, {"text": "viennent viennent le rappeler avec des", "start": 292.0, "duration": 5.479}, {"text": "risques terroristes croissants avec une", "start": 294.08, "duration": 4.839}, {"text": "politique migratoire qui est \u00e9galement", "start": 297.479, "duration": 3.401}, {"text": "complexe et et c'est \u00e9videmment au", "start": 298.919, "duration": 3.681}, {"text": "niveau europ\u00e9en avec nos partenaires que", "start": 300.88, "duration": 4.92}, {"text": "nous pourrons le le r\u00e9gler je pense", "start": 302.6, "duration": 4.92}, {"text": "aussi \u00e0 la stabilit\u00e9 dans le Golfe de", "start": 305.8, "duration": 2.959}, {"text": "Guin\u00e9e dans la Corne de l'Afrique dans", "start": 307.52, "duration": 3.519}, {"text": "le canal du Mozambique qui constitue", "start": 308.759, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9galement un imp\u00e9ratif de s\u00e9curit\u00e9", "start": 311.039, "duration": 4.6}, {"text": "majeur pour l'Union europ\u00e9enne et", "start": 312.68, "duration": 4.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d\u00e9ploie actuellement", "start": 315.639, "duration": 4.881}, {"text": "6 missions PSDC sur le continent", "start": 317.12, "duration": 6.4}, {"text": "africain la politique europ\u00e9enne", "start": 320.52, "duration": 4.119}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'Afrique c'est aussi une", "start": 323.52, "duration": 2.959}, {"text": "politique de de d\u00e9veloppement pour", "start": 324.639, "duration": 4.041}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui maintient une", "start": 326.479, "duration": 4.321}, {"text": "relation tr\u00e8s compl\u00e8te avec 47 accords", "start": 328.68, "duration": 4.32}, {"text": "de partenariat \u00e9conomique un dialogue", "start": 330.8, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9gulier entre l'Union europ\u00e9enne et", "start": 333.0, "duration": 2.88}, {"text": "l'Union africaine et une coop\u00e9ration", "start": 334.319, "duration": 3.681}, {"text": "ambitieuse dans de multiples domaines et", "start": 335.88, "duration": 3.24}, {"text": "donc c'est sur tous ces sujets que nous", "start": 338.0, "duration": 3.24}, {"text": "aurons aussi \u00e0 d\u00e9battre et \u00e0 discuter", "start": 339.12, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui donc je ne serai pas plus", "start": 341.24, "duration": 3.239}, {"text": "long et je souhaite que nous puissions", "start": 342.6, "duration": 3.319}, {"text": "avoir un \u00e9change nourri et je vous", "start": 344.479, "duration": 2.72}, {"text": "remercie encore monsieur le Pr\u00e9sident de", "start": 345.919, "duration": 2.84}, {"text": "cette initiative qui me semble important", "start": 347.199, "duration": 3.0}, {"text": "de pouvoir avoir des \u00e9changes crois\u00e9s", "start": 348.759, "duration": 3.16}, {"text": "entre nos deux commissions merci", "start": 350.199, "duration": 2.921}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident nous allons", "start": 351.919, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9sormais donner la parole \u00e0 nos invit\u00e9s", "start": 353.12, "duration": 4.799}, {"text": "monsieur le ministre plin potenti\u00e8re", "start": 355.96, "duration": 6.04}, {"text": "docteur Martin chafford vous avez la", "start": 357.919, "duration": 4.081}, {"text": "parole Messieurs les Pr\u00e9sidents Mesdames", "start": 362.759, "duration": 6.681}, {"text": "et Messieurs les les d\u00e9put\u00e9s merci de", "start": 366.039, "duration": 7.361}, {"text": "cette de cette invitation nous sommes 2", "start": 369.44, "duration": 7.039}, {"text": "jours apr\u00e8s cette belle journ\u00e9e", "start": 373.4, "duration": 5.0}, {"text": "franco-allemande que nous c\u00e9l\u00e9brons", "start": 376.479, "duration": 4.801}, {"text": "chaque ann\u00e9e le 22 janvier et cette", "start": 378.4, "duration": 5.4}, {"text": "ann\u00e9e c'\u00e9tait un moment sp\u00e9cial que", "start": 381.28, "duration": 5.68}, {"text": "votre pr\u00e9sident s'est rendu \u00e0 Berlin", "start": 383.8, "duration": 6.839}, {"text": "pour tenir un discours en allemand et je", "start": 386.96, "duration": 5.32}, {"text": "suis s\u00fbr que son allemand va \u00eatre un", "start": 390.639, "duration": 3.12}, {"text": "petit peu mieux que mon fran\u00e7ais", "start": 392.28, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui donc je m'excuse d\u00e8s le", "start": 393.759, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9but de toutes les fautes grammaticales", "start": 396.96, "duration": 5.32}, {"text": "et autres que j'ai que je vais conna\u00eetre", "start": 399.56, "duration": 4.32}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident vous avez dit tout", "start": 402.28, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 l'heure que vous allez vous d\u00e9placer \u00e0", "start": 403.88, "duration": 3.28}, {"text": "Berlin bient\u00f4t avec toute votre", "start": 405.56, "duration": 5.32}, {"text": "commission aussi avec vos coll\u00e8gues les", "start": 407.16, "duration": 7.039}, {"text": "s\u00e9nateurs et s\u00e9natrices tout \u00e7a comme", "start": 410.88, "duration": 6.2}, {"text": "cette invitation euh de \u00e0 notre part", "start": 414.199, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui je crois que \u00e7a c'est", "start": 417.08, "duration": 4.399}, {"text": "l'expression euh de votre volont\u00e9 \u00e0 un", "start": 418.4, "duration": 6.359}, {"text": "partenariat approfondi euh et une", "start": 421.479, "duration": 5.56}, {"text": "expression de l'amiti\u00e9 entre la France", "start": 424.759, "duration": 5.481}, {"text": "et l'Allemagne aussi en ce qui concerne", "start": 427.039, "duration": 4.16}, {"text": "toute", "start": 430.24, "duration": 4.519}, {"text": "affaire Afri africaine pour moi c'est un", "start": 431.199, "duration": 4.921}, {"text": "plaisir", "start": 434.759, "duration": 3.761}, {"text": "particulier de parler avec vous sur", "start": 436.12, "duration": 5.079}, {"text": "l'Afrique parce que moi j'ai pass\u00e9 8 ans", "start": 438.52, "duration": 4.72}, {"text": "de ma vie et 8 ans de ma vie", "start": 441.199, "duration": 5.321}, {"text": "professionnel sur ce beau continent et", "start": 443.24, "duration": 6.359}, {"text": "je vous dis en toute sinc\u00e9rit\u00e9 que tr\u00e8s", "start": 446.52, "duration": 5.359}, {"text": "souvent dans le cadre de mon travail", "start": 449.599, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9cemment en Afrique du Sud c'\u00e9tait", "start": 451.879, "duration": 4.681}, {"text": "vraiment main dans la main avec nos", "start": 454.039, "duration": 5.6}, {"text": "partenaires coll\u00e8gues et amis fran\u00e7ais", "start": 456.56, "duration": 5.44}, {"text": "sur sur place donc permettez-moi de", "start": 459.639, "duration": 4.881}, {"text": "commencer avec quelques observations", "start": 462.0, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9liminaires en guise d'introduction", "start": 464.52, "duration": 4.04}, {"text": "j'aimerais bien vous vous vous vous dire", "start": 466.8, "duration": 4.76}, {"text": "qu'en tant que continent voisin l'Europe", "start": 468.56, "duration": 6.12}, {"text": "et l'Afrique sont \u00e9atement li\u00e9s sur les", "start": 471.56, "duration": 5.639}, {"text": "plans \u00e9conomiques politiques culturels", "start": 474.68, "duration": 5.04}, {"text": "et historique contenu de de la", "start": 477.199, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9mographie et des facteurs \u00e9conomiques", "start": 479.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'importance du continent africain dans", "start": 482.8, "duration": 3.959}, {"text": "le monde et pour nous les Europ\u00e9ens est", "start": 484.72, "duration": 5.24}, {"text": "une \u00e9vidence d'ici 2050 un quart de la", "start": 486.759, "duration": 6.641}, {"text": "population mondiale vivra en Afrique", "start": 489.96, "duration": 5.88}, {"text": "soit presque quatre fois plus qu'en", "start": 493.4, "duration": 4.199}, {"text": "Europe c'est pourquoi l'Afrique est", "start": 495.84, "duration": 5.12}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 non pas comme un continent du", "start": 497.599, "duration": 6.401}, {"text": "futur mais peut-\u00eatre le continent du", "start": 500.96, "duration": 5.28}, {"text": "futur et les pays les pays africains", "start": 504.0, "duration": 4.759}, {"text": "sont \u00e9videmment d\u00e9j\u00e0 des acteurs", "start": 506.24, "duration": 5.04}, {"text": "importants sur la sc\u00e8ne internationale", "start": 508.759, "duration": 4.921}, {"text": "l'action de l'Afrique du Sud devant la", "start": 511.28, "duration": 4.239}, {"text": "Cour internationale de Justice r\u00e9cemment", "start": 513.68, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard euh d'un pr\u00e9sum\u00e9", "start": 515.519, "duration": 6.96}, {"text": "g\u00e9nucide commis par l'Isra\u00ebl on est une", "start": 518.959, "duration": 6.681}, {"text": "une \u00e9vidence on\u00ea la preuve dans ce", "start": 522.479, "duration": 5.081}, {"text": "contexte le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral", "start": 525.64, "duration": 4.84}, {"text": "allemand s'est dot\u00e9 d\u00e9j\u00e0 en 2014 des", "start": 527.56, "duration": 5.04}, {"text": "lignes directrices pour sa politique", "start": 530.48, "duration": 4.68}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'Afrique leur derni\u00e8re", "start": 532.6, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9dition date de 2019 et une mise en une", "start": 535.16, "duration": 5.4}, {"text": "mise mise \u00e0 jour est en cours sous le", "start": 538.24, "duration": 4.08}, {"text": "leadership du minist\u00e8re des Affaires", "start": 540.56, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res nous sommes convaincus que", "start": 542.32, "duration": 4.0}, {"text": "nous ne pourrons relever les d\u00e9fis de", "start": 544.399, "duration": 5.161}, {"text": "notre \u00e9poque qu'on agissons avec nos", "start": 546.32, "duration": 5.56}, {"text": "partenaires africains permettez-moi", "start": 549.56, "duration": 6.0}, {"text": "alors de de pr\u00e9senter dans le bref tant", "start": 551.88, "duration": 5.12}, {"text": "que que j'ai", "start": 555.56, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ma disposition notre politique", "start": 557.0, "duration": 5.519}, {"text": "africain en trois parties comme il faut", "start": 560.079, "duration": 5.44}, {"text": "dans un pays cart\u00e9sien donc je vais", "start": 562.519, "duration": 5.041}, {"text": "commencer en premi\u00e8re partie pour parler", "start": 565.519, "duration": 4.241}, {"text": "en quelques mots sur notre politique sur", "start": 567.56, "duration": 5.399}, {"text": "le climat et l'\u00e9nergie deuxi\u00e8mement sur", "start": 569.76, "duration": 5.0}, {"text": "la croissance \u00e9conomique et la lutte", "start": 572.959, "duration": 4.401}, {"text": "contre de pauvret\u00e9 et finalement et", "start": 574.76, "duration": 4.6}, {"text": "troisi\u00e8mement peut-\u00eatre plus int\u00e9ressant", "start": 577.36, "duration": 4.28}, {"text": "pour vous encore sur la paix la", "start": 579.36, "duration": 5.12}, {"text": "stabilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 alors premier", "start": 581.64, "duration": 5.879}, {"text": "point climat et \u00e9nergie le premier d\u00e9fi", "start": 584.48, "duration": 4.799}, {"text": "majeur concerne le r\u00e9chauffement", "start": 587.519, "duration": 3.76}, {"text": "climatique et l'approvisionnement", "start": 589.279, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique en Afrique la p\u00e9nie la", "start": 591.279, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9nuie d'\u00e9nergie touche encore", "start": 593.72, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la", "start": 595.279, "duration": 5.041}, {"text": "population du continent une situation", "start": 597.279, "duration": 5.56}, {"text": "qui doit changer au plus vite", "start": 600.32, "duration": 4.72}, {"text": "parall\u00e8lement le continent africain est", "start": 602.839, "duration": 3.881}, {"text": "particuli\u00e8rement touch\u00e9 par les", "start": 605.04, "duration": 3.44}, {"text": "cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique", "start": 606.72, "duration": 4.239}, {"text": "il est donc dans l'int\u00e9r\u00eat de tous au", "start": 608.48, "duration": 5.12}, {"text": "sens litt\u00e9ral que les objectifs fix\u00e9s", "start": 610.959, "duration": 5.481}, {"text": "dans l'accord de Paris soit respect\u00e9", "start": 613.6, "duration": 5.44}, {"text": "l'Allemagne a lanc\u00e9 euh des partenariats", "start": 616.44, "duration": 4.519}, {"text": "sur les sujets d'\u00e9nergie et le climat", "start": 619.04, "duration": 4.039}, {"text": "avec une douzaine de pays africains", "start": 620.959, "duration": 4.921}, {"text": "jusqu'\u00e0 aujourd'hui en 2022 un/ers de", "start": 623.079, "duration": 4.561}, {"text": "notre budget de politique climatique \u00e0", "start": 625.88, "duration": 6.36}, {"text": "l'\u00e9tranger soit un euh 1liard 700", "start": 627.64, "duration": 6.36}, {"text": "730", "start": 632.24, "duration": 6.2}, {"text": "millions 1.73 milliards d'euros est all\u00e9", "start": 634.0, "duration": 6.639}, {"text": "\u00e0 des pays africains dans le cadre de la", "start": 638.44, "duration": 5.199}, {"text": "COP 26 nous avons conclu un partenariat", "start": 640.639, "duration": 5.361}, {"text": "pour une transition \u00e9nergitique juste", "start": 643.639, "duration": 5.121}, {"text": "jetp comme \u00e7a se dit en anglais avec", "start": 646.0, "duration": 5.12}, {"text": "l'Afrique du Sud et je peux vous dire", "start": 648.76, "duration": 5.16}, {"text": "que avec mon mon coll\u00e8gue l'ambassadeur", "start": 651.12, "duration": 4.399}, {"text": "de France en Afrique du Sud on \u00e9tait", "start": 653.92, "duration": 2.88}, {"text": "vraiment", "start": 655.519, "duration": 4.801}, {"text": "euh au d\u00e9but de T c proc toutes ces", "start": 656.8, "duration": 5.76}, {"text": "proc\u00e9dures et on a fait en sorte que \u00e7a", "start": 660.32, "duration": 5.72}, {"text": "aboutit avec un tel r\u00e9sultat en", "start": 662.56, "duration": 5.279}, {"text": "franco-allemand", "start": 666.04, "duration": 5.16}, {"text": "euh en juin 2023 un partenariat", "start": 667.839, "duration": 5.881}, {"text": "similaire \u00e9t\u00e9 conclu avec le S\u00e9n\u00e9gal", "start": 671.2, "duration": 5.16}, {"text": "lors du sommet de Paris pour un nouveau", "start": 673.72, "duration": 5.119}, {"text": "Pact financier l'Afrique n'est pas", "start": 676.36, "duration": 4.44}, {"text": "uniquement r\u00e9cipient d'aide dans ce", "start": 678.839, "duration": 5.161}, {"text": "secteur \u00e0 notre avis elle dispose d'un", "start": 680.8, "duration": 5.88}, {"text": "grand potentiel pour surmonter le d\u00e9fi", "start": 684.0, "duration": 5.399}, {"text": "du r\u00e9chauffement climatique et du besoin", "start": 686.68, "duration": 5.52}, {"text": "des sources \u00e9nerg\u00e9tiques aussi pour nous", "start": 689.399, "duration": 5.081}, {"text": "en Europe par exemple dans l'\u00e9nergie", "start": 692.2, "duration": 4.319}, {"text": "solaire et l'hydrog\u00e8ne verte et des", "start": 694.48, "duration": 4.84}, {"text": "projets tr\u00e8s concret par exemple avec la", "start": 696.519, "duration": 5.681}, {"text": "avec la Namibie ont d\u00e9j\u00e0 ont d\u00e9j\u00e0", "start": 699.32, "duration": 5.319}, {"text": "commenc\u00e9 elle peut donc jouer un r\u00f4le", "start": 702.2, "duration": 4.52}, {"text": "important dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 704.639, "duration": 4.681}, {"text": "op\u00e9r\u00e9e en Europe et en Allemagne comme", "start": 706.72, "duration": 4.52}, {"text": "le chancelier schz l'a annonc\u00e9 en", "start": 709.32, "duration": 4.4}, {"text": "novembre dernier l'Allemagne fournira 4", "start": 711.24, "duration": 4.96}, {"text": "million d'euros d'ici 2030 \u00e0", "start": 713.72, "duration": 4.679}, {"text": "l'initiative Afrique Union europ\u00e9enne", "start": 716.2, "duration": 4.8}, {"text": "pour l' \u00e9g verte afin de valoriser", "start": 718.399, "duration": 5.921}, {"text": "l'immense potentiel de cette coop\u00e9ration", "start": 721.0, "duration": 6.56}, {"text": "entre l'Afrique et l'Union europ\u00e9enne 2\u00e8", "start": 724.32, "duration": 5.04}, {"text": "point l'agenda", "start": 727.56, "duration": 4.88}, {"text": "2030 pour la croissance \u00e9conomique et la", "start": 729.36, "duration": 6.12}, {"text": "lutte contre la pauvret\u00e9 notre 2\u00e8me d\u00e9fi", "start": 732.44, "duration": 5.0}, {"text": "principal que nous partageons consiste \u00e0", "start": 735.48, "duration": 4.039}, {"text": "atteindre les objectifs de d\u00e9veloppement", "start": 737.44, "duration": 4.88}, {"text": "durable de l'agenda 2030 des Nations", "start": 739.519, "duration": 5.601}, {"text": "Unies \u00e0 cet \u00e9gard il reste beaucoup \u00e0", "start": 742.32, "duration": 4.72}, {"text": "faire en Afrique comme ailleurs et", "start": 745.12, "duration": 4.76}, {"text": "surtout dans la lutte contre la pauvret\u00e9", "start": 747.04, "duration": 4.4}, {"text": "la pand\u00e9mie de covid et la guerre", "start": 749.88, "duration": 3.84}, {"text": "d'agression russe contre l'ouraine ainsi", "start": 751.44, "duration": 4.199}, {"text": "que leurs cons\u00e9quences ont rendu cette", "start": 753.72, "duration": 5.359}, {"text": "t\u00e2che encore plus difficile l'Allemagne", "start": 755.639, "duration": 5.56}, {"text": "soutient avec d\u00e9termination une", "start": 759.079, "duration": 4.721}, {"text": "transformation sociale et \u00e9cologique des", "start": 761.199, "duration": 4.601}, {"text": "syst\u00e8mes \u00e9conomiques en Afrique afin de", "start": 763.8, "duration": 4.479}, {"text": "relever ces d\u00e9fis nous y travaillons par", "start": 765.8, "duration": 5.44}, {"text": "le biais de notre action diplomatique \u00e0", "start": 768.279, "duration": 5.161}, {"text": "l'\u00e9chelle bilat\u00e9rale je vous rappelle", "start": 771.24, "duration": 5.719}, {"text": "que l'Allemagne dispose de 44 ambassades", "start": 773.44, "duration": 6.24}, {"text": "sur le continent africain europ\u00e9enne et", "start": 776.959, "duration": 4.921}, {"text": "multilat\u00e9rale ainsi que dans le cadre de", "start": 779.68, "duration": 4.68}, {"text": "notre coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement", "start": 781.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'aide au d\u00e9veloppement seulle ne", "start": 784.36, "duration": 3.08}, {"text": "pourrait pas permettre de relever ces", "start": 785.8, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9fis \u00e0 notre avis il faut davantage", "start": 787.44, "duration": 4.72}, {"text": "d'investissements publics mais aussi des", "start": 790.199, "duration": 3.961}, {"text": "investissements du secteur priv\u00e9 qui", "start": 792.16, "duration": 3.4}, {"text": "permettent de construire des", "start": 794.16, "duration": 3.56}, {"text": "infrastructures modernes et g\u00e9n\u00e9rant peu", "start": 795.56, "duration": 4.079}, {"text": "d'\u00e9missions dans le secteur de de", "start": 797.72, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9nergie de la sant\u00e9 et des transports", "start": 799.639, "duration": 5.801}, {"text": "par exemple c'est une vision que nous", "start": 802.279, "duration": 5.761}, {"text": "partageons avec la France pour faciliter", "start": 805.44, "duration": 5.04}, {"text": "ces invest ement surtout du secteur", "start": 808.04, "duration": 5.12}, {"text": "priv\u00e9 qui n\u00e9cessite souvent des r\u00e9formes", "start": 810.48, "duration": 4.479}, {"text": "dans les pays partenaires l'Allemagne a", "start": 813.16, "duration": 3.28}, {"text": "lanc\u00e9 un", "start": 814.959, "duration": 5.12}, {"text": "un instrument de coop\u00e9ration", "start": 816.44, "duration": 7.04}, {"text": "multilat\u00e9rale excusez-moi en 2017 le", "start": 820.079, "duration": 7.161}, {"text": "programme G20 compact with Africa l'id\u00e9e", "start": 823.48, "duration": 5.76}, {"text": "est d'identifier les pays africains les", "start": 827.24, "duration": 4.48}, {"text": "plus aptes \u00e0 absorber des", "start": 829.24, "duration": 4.959}, {"text": "investissements priv\u00e9 en ajustant les", "start": 831.72, "duration": 5.08}, {"text": "conditions d'accueil de ces fonds pour", "start": 834.199, "duration": 6.041}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rer la de la croissance de la", "start": 836.8, "duration": 5.88}, {"text": "croissance le dernier sommet a eu lieu", "start": 840.24, "duration": 5.839}, {"text": "le 20 novembre 2023 \u00e0 Berlin en pr\u00e9sence", "start": 842.68, "duration": 6.92}, {"text": "de 28 d\u00e9l\u00e9gations et 700 participants y", "start": 846.079, "duration": 6.401}, {"text": "compris le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 849.6, "duration": 6.64}, {"text": "fran\u00e7aise 3\u00e8 partie la paix la stabilit\u00e9", "start": 852.48, "duration": 5.96}, {"text": "et la s\u00e9curit\u00e9 le trois\u00e8me et dernier", "start": 856.24, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fi que j'aimerais \u00e9voquer avec vous", "start": 858.44, "duration": 4.92}, {"text": "est en quelque sorte un pr\u00e9alable pour", "start": 860.16, "duration": 5.44}, {"text": "pouvoir relever les deux premiers je", "start": 863.36, "duration": 3.919}, {"text": "veux parler de la paix et de la", "start": 865.6, "duration": 3.479}, {"text": "stabilit\u00e9 sans stabilit\u00e9 les", "start": 867.279, "duration": 4.041}, {"text": "perspectives de croissance de respect", "start": 869.079, "duration": 4.241}, {"text": "des droits humains et et d'adaption des", "start": 871.32, "duration": 4.879}, {"text": "mesures \u00e9cologiques ne sont", "start": 873.32, "duration": 5.24}, {"text": "qu'\u00e9ph\u00e9m\u00e8 notre minist\u00e8re des Affaires", "start": 876.199, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res madame Annalena berbock est", "start": 878.56, "duration": 5.04}, {"text": "justement le moment o\u00f9 nous parlons ici", "start": 881.04, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e0 Paris en Afrique de l'Est eu elle est", "start": 883.6, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e0 Djibouti aujourd'hui demain au Kenya", "start": 886.72, "duration": 6.0}, {"text": "et vendredi euh dans le sud dans le Sud", "start": 889.199, "duration": 6.0}, {"text": "soudin lors de ces entretiens sur place", "start": 892.72, "duration": 4.72}, {"text": "il sera notamment question des moyens de", "start": 895.199, "duration": 4.281}, {"text": "mieux coordonner les initiatives", "start": 897.44, "duration": 4.16}, {"text": "internationales et europ\u00e9enes de", "start": 899.48, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00e9diation pour mettre fin au combat au", "start": 901.6, "duration": 7.0}, {"text": "soudain une r\u00e9gion particuli\u00e8rement", "start": 905.36, "duration": 6.12}, {"text": "importante en en Afrique le Sahel est", "start": 908.6, "duration": 5.52}, {"text": "boulevers\u00e9 par l'instabilit\u00e9 et par des", "start": 911.48, "duration": 5.32}, {"text": "couts d'\u00c9tat comme vous le savez tous", "start": 914.12, "duration": 4.6}, {"text": "les pays du Sahel sont confront\u00e9s \u00e0", "start": 916.8, "duration": 4.839}, {"text": "d'immenses d\u00e9fis allant des effets de", "start": 918.72, "duration": 4.72}, {"text": "changement climatique \u00e0 la croissance", "start": 921.639, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9mographique rapide associ\u00e9 \u00e0 la", "start": 923.44, "duration": 5.199}, {"text": "p\u00e9nurie des ressources en passant par le", "start": 925.72, "duration": 5.08}, {"text": "terisme transfrontalier et de la", "start": 928.639, "duration": 5.081}, {"text": "criminalit\u00e9 organis\u00e9e nous souhaitons", "start": 930.8, "duration": 5.92}, {"text": "vivement une stabilisation de la r\u00e9gion", "start": 933.72, "duration": 5.559}, {"text": "car ce que se passe au Sahel aura t\u00f4t et", "start": 936.72, "duration": 5.08}, {"text": "t\u00f4t ou tard des r\u00e9percussions sur nous", "start": 939.279, "duration": 6.92}, {"text": "en Europe et nous sommes pr\u00eate \u00e0 nous y", "start": 941.8, "duration": 8.12}, {"text": "mettre il faut faut un nouveau d\u00e9part et", "start": 946.199, "duration": 6.2}, {"text": "nous aimerons nous aimerions participer", "start": 949.92, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 la cr\u00e9ation de celui-ci ensemble avec", "start": 952.399, "duration": 5.8}, {"text": "nos partenaires europ\u00e9ens notamment", "start": 955.44, "duration": 4.28}, {"text": "NOTAM notamment la France ainsi que", "start": 958.199, "duration": 4.601}, {"text": "d'autres partenaires internationau et", "start": 959.72, "duration": 7.0}, {"text": "r\u00e9gionaux peut-\u00eatre il a ce moment", "start": 962.8, "duration": 6.279}, {"text": "difficile pour toute la r\u00e9gion et pour", "start": 966.72, "duration": 4.96}, {"text": "nous nos relations avec le Salel", "start": 969.079, "duration": 5.88}, {"text": "peut-\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 aussi comme une", "start": 971.68, "duration": 5.68}, {"text": "opportunit\u00e9 d'une approche commune avec", "start": 974.959, "duration": 5.841}, {"text": "un agenda agr\u00e9\u00e9 qui focalise sur le", "start": 977.36, "duration": 7.599}, {"text": "d\u00e9veloppement durable dans un sens large", "start": 980.8, "duration": 7.12}, {"text": "du terme nous restons donc engag\u00e9s au", "start": 984.959, "duration": 5.041}, {"text": "Sahel \u00e0 travers l'aide humanitaire les", "start": 987.92, "duration": 3.919}, {"text": "mesures de stabilisation et la", "start": 990.0, "duration": 4.199}, {"text": "coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement nous", "start": 991.839, "duration": 4.041}, {"text": "voulons nous attaquer aux causes", "start": 994.199, "duration": 4.0}, {"text": "profondes des conflits et aider les", "start": 995.88, "duration": 5.079}, {"text": "populations du Sahel \u00e0 devenir plus", "start": 998.199, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9sistantes au terrorisme et \u00e0 la", "start": 1000.959, "duration": 6.281}, {"text": "criminalit\u00e9 organis\u00e9 parall\u00e8lement nous", "start": 1003.639, "duration": 6.44}, {"text": "essayons d'\u00e9viter que l'instabilit\u00e9 du", "start": 1007.24, "duration": 5.519}, {"text": "sel ne se propage au pays voisin c'est", "start": 1010.079, "duration": 5.12}, {"text": "dans ce contexte que nous aidons la", "start": 1012.759, "duration": 4.161}, {"text": "Mauritanie et les \u00c9tats du Golfe de", "start": 1015.199, "duration": 3.481}, {"text": "Guin\u00e9e \u00e0 stabiliser leur r\u00e9gion", "start": 1016.92, "duration": 4.359}, {"text": "frontali\u00e8re et \u00e0 r\u00e9former leur secteur", "start": 1018.68, "duration": 5.24}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 le leadership africain et", "start": 1021.279, "duration": 5.601}, {"text": "les approches fond\u00e9es sur des principe", "start": 1023.92, "duration": 4.44}, {"text": "le d\u00e9veloppement \u00e9conomique la bonne", "start": 1026.88, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernance l'\u00c9tat de droit sont", "start": 1028.36, "duration": 5.839}, {"text": "essentiels dans ce processus donc en", "start": 1030.52, "duration": 6.12}, {"text": "conclusion pour nous il est clair que", "start": 1034.199, "duration": 4.401}, {"text": "nous nous retrouvons pris dans une", "start": 1036.64, "duration": 4.559}, {"text": "comp\u00e9tition strat\u00e9gique \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1038.6, "duration": 5.319}, {"text": "mondiale une chose et s\u00fbr mesdames et", "start": 1041.199, "duration": 5.161}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s un partenariat", "start": 1043.919, "duration": 4.561}, {"text": "avec la Russie n'est pas une voie pour", "start": 1046.36, "duration": 4.48}, {"text": "les pays africains qui promet de la paix", "start": 1048.48, "duration": 4.6}, {"text": "de la stabilit\u00e9 et encore moins de la", "start": 1050.84, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9mocratie et de la croissance", "start": 1053.08, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9conomique nous europ\u00e9ens devront donc", "start": 1055.52, "duration": 5.96}, {"text": "rester engag\u00e9s dans la dans la r\u00e9gion et", "start": 1058.799, "duration": 5.681}, {"text": "mieux communiquer nos nos efforts il", "start": 1061.48, "duration": 6.04}, {"text": "faut agir ensemble avec une strat\u00e9gie", "start": 1064.48, "duration": 6.12}, {"text": "commune et mettre notre poid \u00e9conomique", "start": 1067.52, "duration": 5.519}, {"text": "nos liens culturels et historiques et", "start": 1070.6, "duration": 4.64}, {"text": "nos partenariats politiques au profit", "start": 1073.039, "duration": 4.321}, {"text": "d'un d\u00e9veloppement propre de notre", "start": 1075.24, "duration": 5.04}, {"text": "continent voisin avec lequel nous sommes", "start": 1077.36, "duration": 6.48}, {"text": "aussi dans une communaut\u00e9 de destin en", "start": 1080.28, "duration": 6.44}, {"text": "conclusion permettez-moi de vous assurer", "start": 1083.84, "duration": 5.36}, {"text": "de la volont\u00e9 forte du gouvernement", "start": 1086.72, "duration": 4.72}, {"text": "allemand \u00e0 participer dans un effort", "start": 1089.2, "duration": 5.52}, {"text": "commun europ\u00e9en d'\u00e9tablissement d'une", "start": 1091.44, "duration": 6.239}, {"text": "approche nouvelle et commune de l'Union", "start": 1094.72, "duration": 5.64}, {"text": "europ\u00e9enne les contacts bilat\u00e9raux et", "start": 1097.679, "duration": 5.321}, {"text": "pour parler r\u00e9cent ont \u00e9t\u00e9 prometteur", "start": 1100.36, "duration": 6.28}, {"text": "dans ce sens donc je suis r\u00e9solument", "start": 1103.0, "duration": 6.12}, {"text": "optimiste que nous", "start": 1106.64, "duration": 4.68}, {"text": "que que nous puissions parvenir \u00e0 un", "start": 1109.12, "duration": 4.48}, {"text": "partenariat entre l'Europe et", "start": 1111.32, "duration": 5.839}, {"text": "l'Afrique qui respecte nos valeurs qui", "start": 1113.6, "duration": 5.76}, {"text": "correspond aux int\u00e9r\u00eats de tous les", "start": 1117.159, "duration": 4.041}, {"text": "participants des deux c\u00f4t\u00e9s de la", "start": 1119.36, "duration": 4.36}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e et qui contribu au", "start": 1121.2, "duration": 5.599}, {"text": "bien-\u00eatre \u00e0 la stabilit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9", "start": 1123.72, "duration": 5.72}, {"text": "chez nous en Europe et en Afrique je", "start": 1126.799, "duration": 5.12}, {"text": "vous remercie de votre attention merci", "start": 1129.44, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup monsieur le ministre potenti la", "start": 1131.919, "duration": 4.88}, {"text": "parole est d\u00e9sormais Antonio casquio", "start": 1134.24, "duration": 5.439}, {"text": "pour l'Italie", "start": 1136.799, "duration": 4.161}, {"text": "merci beaucoup monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1139.679, "duration": 3.081}, {"text": "Mesdames et Messieurs merci de de cette", "start": 1140.96, "duration": 4.12}, {"text": "opportunit\u00e9 de de de parler d'un sujet", "start": 1142.76, "duration": 3.399}, {"text": "qui est central pour la politique", "start": 1145.08, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re italienne en fait c'est ve\u00e0", "start": 1146.159, "duration": 6.121}, {"text": "dire la l'Afrique et notre approche \u00e0", "start": 1148.159, "duration": 7.041}, {"text": "l'Afrique \u00e7a ne va pas ne va pas vous", "start": 1152.28, "duration": 4.44}, {"text": "surprendre mais beaucoup de choses que", "start": 1155.2, "duration": 3.16}, {"text": "je veux dire sont absolument en ligne", "start": 1156.72, "duration": 4.4}, {"text": "avec ce que mon coll\u00e8gue allemand vient", "start": 1158.36, "duration": 5.28}, {"text": "de dire surtout quand il s'agit je de la", "start": 1161.12, "duration": 4.799}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'une approche qui implique", "start": 1163.64, "duration": 4.72}, {"text": "toute l'Union europ\u00e9enne et toutes les a", "start": 1165.919, "duration": 4.721}, {"text": "tous les les acteurs qui sont aussi en", "start": 1168.36, "duration": 5.04}, {"text": "dehors de de l'Union europ\u00e9enne et qui", "start": 1170.64, "duration": 5.159}, {"text": "partagent nos nos valeurs nos principes", "start": 1173.4, "duration": 5.04}, {"text": "notre vision de relation internationales", "start": 1175.799, "duration": 4.721}, {"text": "pour faire face \u00e0 des d\u00e9fis qui ont une", "start": 1178.44, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9chelle qu'on peut pas euh traiter \u00e0", "start": 1180.52, "duration": 6.039}, {"text": "niveau dans dans dans single de pays", "start": 1183.52, "duration": 4.92}, {"text": "l'Afrique est depuis toujours une", "start": 1186.559, "duration": 3.36}, {"text": "priorit\u00e9 pour la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1188.44, "duration": 3.96}, {"text": "italienne en raison de lien historique", "start": 1189.919, "duration": 4.921}, {"text": "g\u00e9ographique \u00e9conomique et sociaux qui", "start": 1192.4, "duration": 4.44}, {"text": "qui font de mon pays un pont naturel", "start": 1194.84, "duration": 4.079}, {"text": "comme nous l'aimons dire entre l'Europe", "start": 1196.84, "duration": 4.079}, {"text": "et le continent africain et ce n'est pas", "start": 1198.919, "duration": 3.921}, {"text": "par hasard que l'Afrique est aussi une", "start": 1200.919, "duration": 4.201}, {"text": "des priorit\u00e9s de notre pr\u00e9sidence du G7", "start": 1202.84, "duration": 4.959}, {"text": "en 2024 justement en raison de la", "start": 1205.12, "duration": 4.52}, {"text": "proximit\u00e9 g\u00e9ographique et de l'intensit\u00e9", "start": 1207.799, "duration": 3.681}, {"text": "de la nation on sait bien que tout ce", "start": 1209.64, "duration": 3.039}, {"text": "qui arrive en Afrique a des", "start": 1211.48, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9percussions imm\u00e9diates sur l'Italie", "start": 1212.679, "duration": 4.36}, {"text": "euh pour rappeler seulement les exemples", "start": 1214.48, "duration": 4.6}, {"text": "les plus \u00e9vidents on l'a vu en 2011 avec", "start": 1217.039, "duration": 4.041}, {"text": "la chute de Gaddafi en Libye on l'a vu", "start": 1219.08, "duration": 4.16}, {"text": "dans les derniers ann\u00e9es avec les crises", "start": 1221.08, "duration": 3.959}, {"text": "migratoires qui ont frapp\u00e9", "start": 1223.24, "duration": 5.04}, {"text": "l'Europe pour ce qui concerne euh", "start": 1225.039, "duration": 5.081}, {"text": "relation avec l'Afrique les liens les", "start": 1228.28, "duration": 3.6}, {"text": "plus \u00e9troits sont \u00e9videmment avec les", "start": 1230.12, "duration": 3.679}, {"text": "pays de l'Afrique du Nord qui souffent", "start": 1231.88, "duration": 4.4}, {"text": "la M\u00e9diterran\u00e9e et avec les pays de la", "start": 1233.799, "duration": 4.36}, {"text": "Corne de l'Afrique comme le rappelait", "start": 1236.28, "duration": 5.16}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident pour des raisons", "start": 1238.159, "duration": 5.52}, {"text": "historiques li\u00e9es \u00e0 notre histoire", "start": 1241.44, "duration": 5.28}, {"text": "coloniale et dans les derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1243.679, "duration": 4.841}, {"text": "on a d\u00e9velopp\u00e9 des liens toujours plus", "start": 1246.72, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9troits aussi avec les pays du Sahel", "start": 1248.52, "duration": 5.92}, {"text": "avec une une action qui est li\u00e9e \u00e0 notre", "start": 1251.919, "duration": 4.281}, {"text": "perception du sel comme une r\u00e9gion", "start": 1254.44, "duration": 4.44}, {"text": "strat\u00e9gique pour l'Italie et pour", "start": 1256.2, "duration": 4.839}, {"text": "l'Europe nous avons aussi des relations", "start": 1258.88, "duration": 3.679}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9troites avec les pays de l'Afrique", "start": 1261.039, "duration": 3.281}, {"text": "centrale et australe australe comme le", "start": 1262.559, "duration": 4.401}, {"text": "Kenya l'Angola l'Afrique du Sud et les", "start": 1264.32, "duration": 5.28}, {"text": "Mozambiques o\u00f9 nous sommes engag\u00e9s dans", "start": 1266.96, "duration": 4.44}, {"text": "ce moment avec aussi dans la mission", "start": 1269.6, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9enne de soutiens aux autorit\u00e9s euh", "start": 1271.4, "duration": 4.36}, {"text": "du Mozambique et o\u00f9 la m\u00e9diation", "start": 1273.76, "duration": 3.919}, {"text": "soutenue par l'Italie a eu un r\u00f4le", "start": 1275.76, "duration": 3.96}, {"text": "important pour arriver \u00e0 la signature en", "start": 1277.679, "duration": 4.761}, {"text": "1992 \u00e0 Rome des accords qui ont mis fin", "start": 1279.72, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 la guerre civile en g\u00e9n\u00e9ral donc nous", "start": 1282.44, "duration": 4.88}, {"text": "sommes convaincus qu'il sera une grave", "start": 1285.64, "duration": 3.519}, {"text": "erreur de nous d\u00e9sint\u00e9resser de", "start": 1287.32, "duration": 3.88}, {"text": "l'Afrique ce qui est arriv\u00e9 au Sahel", "start": 1289.159, "duration": 3.961}, {"text": "derni\u00e8rement mais aussi dans d'autres", "start": 1291.2, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9gions de l'Afrique pendant les", "start": 1293.12, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es nous a montr\u00e9 que d\u00e8s", "start": 1294.559, "duration": 3.841}, {"text": "qu'il y a un vide il y a imm\u00e9diatement", "start": 1296.6, "duration": 4.04}, {"text": "des acteurs qui sont pr\u00eats \u00e0 le remplir", "start": 1298.4, "duration": 4.2}, {"text": "et ces acteurs ne sont pas forc\u00e9ment", "start": 1300.64, "duration": 3.72}, {"text": "anim\u00e9s par les meilleurs intention", "start": 1302.6, "duration": 3.8}, {"text": "envers l'Europe nos valeurs et nos", "start": 1304.36, "duration": 4.24}, {"text": "int\u00e9r\u00eats et comme le disait mon coll\u00e8gue", "start": 1306.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9alement les solutions qu'il propose ne", "start": 1308.6, "duration": 3.959}, {"text": "sont pas forc\u00e9ment les meilleur pour les", "start": 1311.0, "duration": 5.08}, {"text": "pays africains non plus et l\u00e0 aussi je", "start": 1312.559, "duration": 5.801}, {"text": "suis absolument en ligne avec ce que", "start": 1316.08, "duration": 4.24}, {"text": "Martin venit de dire nous parlons d'un", "start": 1318.36, "duration": 3.919}, {"text": "continent dont l'importance strat\u00e9gique", "start": 1320.32, "duration": 3.88}, {"text": "est tout \u00e0 fait \u00e9vident il y a", "start": 1322.279, "duration": 4.241}, {"text": "aujourd'hui en fait en 2 milliards de", "start": 1324.2, "duration": 4.959}, {"text": "personnes ce seront 2,5 milliards d'ici", "start": 1326.52, "duration": 7.08}, {"text": "2050 et il y aura un un num\u00e9ro un", "start": 1329.159, "duration": 5.961}, {"text": "chiffre en nombre de travaill\u00e9s qui", "start": 1333.6, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait passer \u00e0 1,1 milliard de", "start": 1335.12, "duration": 3.88}, {"text": "personnes c'est-\u00e0-dire plus que la Chine", "start": 1337.24, "duration": 4.679}, {"text": "et pour permettre \u00e0 ces \u00e0 ces personnes", "start": 1339.0, "duration": 6.88}, {"text": "de avoir une vie digne ce veut dire et", "start": 1341.919, "duration": 6.12}, {"text": "de de du travail et tout \u00e7a veut dire", "start": 1345.88, "duration": 4.24}, {"text": "assurer une croissance \u00e9conomique qui", "start": 1348.039, "duration": 5.24}, {"text": "serait au moins de 6 7 % par an donc", "start": 1350.12, "duration": 6.96}, {"text": "c'est pas un d\u00e9fi n\u00e9gligeable l'impact", "start": 1353.279, "duration": 6.0}, {"text": "des changements climatiques on l'a d\u00e9j\u00e0", "start": 1357.08, "duration": 3.76}, {"text": "rappel\u00e9 est en train de frapper de", "start": 1359.279, "duration": 3.0}, {"text": "mani\u00e8re particuli\u00e8rement s\u00e9v\u00e8re les", "start": 1360.84, "duration": 3.4}, {"text": "continents africains avec des", "start": 1362.279, "duration": 3.601}, {"text": "cons\u00e9quences tr\u00e8s dures aussi sur le", "start": 1364.24, "duration": 3.799}, {"text": "plan \u00e9conomique social et politique des", "start": 1365.88, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9quences qui risquent d'exacerber", "start": 1368.039, "duration": 4.721}, {"text": "les cycles d'instabilit\u00e9 et tout cela", "start": 1370.12, "duration": 4.4}, {"text": "risque d'alimenter ult\u00e9rieurement les", "start": 1372.76, "duration": 4.159}, {"text": "flux migratoires internes et externes au", "start": 1374.52, "duration": 4.84}, {"text": "continents \u00e0 ainsi que l'attractivit\u00e9", "start": 1376.919, "duration": 4.281}, {"text": "disons de trafic illicite de la", "start": 1379.36, "duration": 4.559}, {"text": "propagande extr\u00e9miste il nous impose", "start": 1381.2, "duration": 5.4}, {"text": "donc un effort conjoint et massif pour", "start": 1383.919, "duration": 4.0}, {"text": "accompagner le d\u00e9veloppement de", "start": 1386.6, "duration": 3.88}, {"text": "l'Afrique et assurer la stabilit\u00e9 une", "start": 1387.919, "duration": 4.64}, {"text": "stabilit\u00e9 qu'on ne pourra assurer", "start": 1390.48, "duration": 4.4}, {"text": "seulement avec notre soutien dans le", "start": 1392.559, "duration": 4.72}, {"text": "domaines de la gouvernance d\u00e9fense et de", "start": 1394.88, "duration": 5.08}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 m\u00eame si ce soutiens restent", "start": 1397.279, "duration": 4.801}, {"text": "bien entendu indispensable face \u00e0 des", "start": 1399.96, "duration": 4.199}, {"text": "gouvernements qui fatiguent \u00e0 imposer", "start": 1402.08, "duration": 4.88}, {"text": "leur autorit\u00e9s sur leur territoire pour", "start": 1404.159, "duration": 4.361}, {"text": "toutes ces raisons", "start": 1406.96, "duration": 3.199}, {"text": "l'Italie est engag\u00e9e dans le", "start": 1408.52, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9veloppement d'un partenariat", "start": 1410.159, "duration": 4.361}, {"text": "strat\u00e9gique paritaire et \u00e9quitable pour", "start": 1411.52, "duration": 5.279}, {"text": "promouvoir un d\u00e9veloppement commun", "start": 1414.52, "duration": 4.56}, {"text": "durable dans les trois dimensions", "start": 1416.799, "duration": 4.521}, {"text": "environnementales sociales et \u00e9conomique", "start": 1419.08, "duration": 3.64}, {"text": "respectueux des cultures et des", "start": 1421.32, "duration": 3.16}, {"text": "traditions de chacun tout en restant", "start": 1422.72, "duration": 3.72}, {"text": "fid\u00e8le \u00e0 nos principes et valeurs", "start": 1424.48, "duration": 4.16}, {"text": "partag\u00e9es c'est ce qu'on appelait en", "start": 1426.44, "duration": 5.16}, {"text": "Italie les PL matille du nom d'en", "start": 1428.64, "duration": 5.24}, {"text": "rcoateille ancien fondateur du groupe", "start": 1431.6, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique italien en est l'un des", "start": 1433.88, "duration": 4.279}, {"text": "personnages symboles de la coop\u00e9ration", "start": 1436.08, "duration": 4.16}, {"text": "de l'amiti\u00e9 entre l'Italie et l'Afrique", "start": 1438.159, "duration": 4.921}, {"text": "don les lignes seront illustr\u00e9es et", "start": 1440.24, "duration": 5.2}, {"text": "discut\u00e9 en occasion du premier sommet", "start": 1443.08, "duration": 5.079}, {"text": "Italie Afrique qui se tiendra \u00e0 Rome le", "start": 1445.44, "duration": 6.0}, {"text": "28 et 29 janvier donc la semain prochain", "start": 1448.159, "duration": 5.321}, {"text": "les plan contient six domaines", "start": 1451.44, "duration": 3.8}, {"text": "op\u00e9rationnel la coop\u00e9ration au", "start": 1453.48, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9veloppement les partenariats", "start": 1455.24, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9conomiques les fluxes migratoires", "start": 1456.559, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9veloppement et transition verte paix", "start": 1458.679, "duration": 4.961}, {"text": "et s\u00e9curit\u00e9 les partenariat culturel", "start": 1460.799, "duration": 4.76}, {"text": "dans ces cadres on essaiera de", "start": 1463.64, "duration": 3.6}, {"text": "travailler de mani\u00e8re organique et", "start": 1465.559, "duration": 4.201}, {"text": "coh\u00e9rente sur plusieurs lignes d'action", "start": 1467.24, "duration": 4.2}, {"text": "donc la promotion des exportations et", "start": 1469.76, "duration": 3.36}, {"text": "des investissements l'\u00e9ducation et la", "start": 1471.44, "duration": 3.8}, {"text": "formation professionnelle la Recherche", "start": 1473.12, "duration": 4.799}, {"text": "et Innovation l'espace la sant\u00e9", "start": 1475.24, "duration": 4.96}, {"text": "l'agriculture et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 1477.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'approvisionnement \u00e0 l'exploitation", "start": 1480.2, "duration": 3.4}, {"text": "durable des ressources la lutte", "start": 1481.72, "duration": 3.52}, {"text": "changement climatique les", "start": 1483.6, "duration": 3.199}, {"text": "infrastructures les soutiens aux", "start": 1485.24, "duration": 3.039}, {"text": "entreprises avec une attention", "start": 1486.799, "duration": 4.0}, {"text": "particuli\u00e8re aux PM aux jeunes et aux", "start": 1488.279, "duration": 4.241}, {"text": "femmes le tourisme les \u00e9changes", "start": 1490.799, "duration": 3.48}, {"text": "culturels la lutte \u00e0 la migration", "start": 1492.52, "duration": 4.08}, {"text": "ill\u00e9gale je voudrais en particulier", "start": 1494.279, "duration": 3.88}, {"text": "attirer votre attention sur quelques", "start": 1496.6, "duration": 3.319}, {"text": "secteurs d'action qui ont d'un notre", "start": 1498.159, "duration": 3.921}, {"text": "vision une importance prioritaire", "start": 1499.919, "duration": 3.801}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la r\u00e9alisation", "start": 1502.08, "duration": 5.199}, {"text": "d'infrastructure de qualit\u00e9 qui sera", "start": 1503.72, "duration": 5.8}, {"text": "emmen\u00e9 en ligne avec les global Gateway", "start": 1507.279, "duration": 5.201}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et la par chez les", "start": 1509.52, "duration": 4.68}, {"text": "partenariats du G7 pour la", "start": 1512.48, "duration": 2.88}, {"text": "l'infrastructure globale", "start": 1514.2, "duration": 2.56}, {"text": "l'infrastructure et l'investissement", "start": 1515.36, "duration": 6.08}, {"text": "global une initiative du G7 allemand de", "start": 1516.76, "duration": 6.84}, {"text": "2022 l'\u00e9nergie", "start": 1521.44, "duration": 4.92}, {"text": "et l\u00e0 encore je fais \u00e9cho \u00e0 ce que mon", "start": 1523.6, "duration": 4.88}, {"text": "coll\u00e8gue allemand venit de dire avec une", "start": 1526.36, "duration": 3.52}, {"text": "attention particuli\u00e8re \u00e0 la positiontion", "start": 1528.48, "duration": 3.64}, {"text": "des sources renouvelables inclu le", "start": 1529.88, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9veloppement de biocarburant et \u00e0 la", "start": 1532.12, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9alisation de r\u00e9seau de distribution et", "start": 1534.399, "duration": 3.961}, {"text": "des solutions pour l'accumulation de", "start": 1536.919, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9nergie une une chose dont l'Afrique a", "start": 1538.36, "duration": 4.96}, {"text": "vraiment besoin nous sommes en fait", "start": 1541.36, "duration": 4.24}, {"text": "convaincu qu'une meilleure int\u00e9gration", "start": 1543.32, "duration": 3.599}, {"text": "entre l'Europe et l'Afrique", "start": 1545.6, "duration": 3.4}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficierait les deux et voulons", "start": 1546.919, "duration": 3.961}, {"text": "soutenir la production d'hydrog\u00e8ne vert", "start": 1549.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 partir des sources renouvelbles en", "start": 1550.88, "duration": 4.2}, {"text": "mettant l'Italie \u00e0 disposition comme hub", "start": 1552.84, "duration": 3.92}, {"text": "de la distribution vers l'Europe en", "start": 1555.08, "duration": 3.88}, {"text": "exploitant aussi si la le r\u00e9seau de", "start": 1556.76, "duration": 5.48}, {"text": "gazoduc existant l'extraction des", "start": 1558.96, "duration": 5.28}, {"text": "mati\u00e8res premi\u00e8res critiques de mani\u00e8re", "start": 1562.24, "duration": 4.12}, {"text": "durable par exemple en d\u00e9veloppant le", "start": 1564.24, "duration": 4.799}, {"text": "recyclage et les mines urbaines les", "start": 1566.36, "duration": 4.72}, {"text": "contrasts au changement climatique et l\u00e0", "start": 1569.039, "duration": 4.201}, {"text": "on a intention de dier une partie", "start": 1571.08, "duration": 4.4}, {"text": "importante du fond italien pour le", "start": 1573.24, "duration": 4.12}, {"text": "climat qui a une dotation de 4 milliards", "start": 1575.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'euros \u00e0 la coop\u00e9ration avec l'Afrique", "start": 1577.36, "duration": 5.08}, {"text": "la lutte \u00e0 la migration ill\u00e9gale par les", "start": 1580.24, "duration": 3.799}, {"text": "biais d'un approche holistique qui", "start": 1582.44, "duration": 3.2}, {"text": "unisse l'aide au d\u00e9veloppement", "start": 1584.039, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9conomique la formation professionnelle", "start": 1585.64, "duration": 4.32}, {"text": "la r\u00e9alisation de Canau efficace d'", "start": 1587.72, "duration": 4.4}, {"text": "migration l\u00e9gale le gouvernement italien", "start": 1589.96, "duration": 5.04}, {"text": "a pr\u00e9vu 452000 acc\u00e8s en 3 ans pour les", "start": 1592.12, "duration": 5.0}, {"text": "migrants professionnalis\u00e9 les", "start": 1595.0, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9veloppement de la migration circulaire", "start": 1597.12, "duration": 4.24}, {"text": "la conclusion d'accord de r\u00e9admission", "start": 1599.32, "duration": 4.56}, {"text": "avec les pays d'origine et les soutient", "start": 1601.36, "duration": 4.16}, {"text": "aux activit\u00e9s de contr\u00f4le et de", "start": 1603.88, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9pression de la migration ill\u00e9gale en", "start": 1605.52, "duration": 4.08}, {"text": "les accompagnant avec des activit\u00e9s de", "start": 1607.6, "duration": 3.799}, {"text": "formation qui garantissent aussi le", "start": 1609.6, "duration": 3.36}, {"text": "respect des droits humaines et des", "start": 1611.399, "duration": 5.16}, {"text": "libert\u00e9s fondamentales et en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0", "start": 1612.96, "duration": 5.76}, {"text": "propos d'migration mais en g\u00e9n\u00e9ral pour", "start": 1616.559, "duration": 4.281}, {"text": "notre politique envers l'Afrique je", "start": 1618.72, "duration": 3.92}, {"text": "voudrais aussi rappeler que l'Italie \u00e0", "start": 1620.84, "duration": 4.04}, {"text": "Bruxelles a toujours pleaid\u00e9 pour avoir", "start": 1622.64, "duration": 4.399}, {"text": "davantage de fonds europ\u00e9 destin\u00e9s au", "start": 1624.88, "duration": 4.44}, {"text": "partenariat avec l'Afrique et dans les", "start": 1627.039, "duration": 3.801}, {"text": "secteurs migratoires avec les pays", "start": 1629.32, "duration": 3.079}, {"text": "d'origine et de transit de flux", "start": 1630.84, "duration": 3.839}, {"text": "migratoire ces partenariats sont de not", "start": 1632.399, "duration": 4.321}, {"text": "point de vue lestion les plus efficaces", "start": 1634.679, "duration": 3.72}, {"text": "pour essayer de r\u00e9duire la migration", "start": 1636.72, "duration": 4.559}, {"text": "ill\u00e9gale et mieux encadrer la migration", "start": 1638.399, "duration": 5.88}, {"text": "l\u00e9gale", "start": 1641.279, "duration": 3.0}, {"text": "euh cela dit", "start": 1646.52, "duration": 6.639}, {"text": "en voulant traiter sp\u00e9cifiquement des", "start": 1649.159, "duration": 5.841}, {"text": "questions li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et la", "start": 1653.159, "duration": 2.961}, {"text": "stabilit\u00e9 de", "start": 1655.0, "duration": 4.52}, {"text": "l'Afrique l\u00e0 aussi on partage la", "start": 1656.12, "duration": 6.32}, {"text": "consid\u00e9ration qu'il faut \u00e9viter un", "start": 1659.52, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9rapage de l'Afrique interne de", "start": 1662.44, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et pour \u00e7a l'Italie est", "start": 1664.0, "duration": 4.279}, {"text": "particuli\u00e8rement engag\u00e9 en Afrique dans", "start": 1666.2, "duration": 3.839}, {"text": "ce secteur par les BIA des missions", "start": 1668.279, "duration": 3.681}, {"text": "militaires et civiles de soutien aux", "start": 1670.039, "duration": 4.321}, {"text": "autorit\u00e9s locales on est bien consent", "start": 1671.96, "duration": 4.0}, {"text": "comme je disais tout \u00e0 l'heure du d\u00e9fi", "start": 1674.36, "duration": 3.679}, {"text": "que repr\u00e9sente la firirmation de", "start": 1675.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00c9tat sur des territoires", "start": 1678.039, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9tendus et o\u00f9 survivent souvent des", "start": 1679.88, "duration": 4.159}, {"text": "logiques tribales face \u00e0 une menace", "start": 1681.76, "duration": 4.84}, {"text": "extr\u00e9miste qui prosp\u00e8re aussi en raison", "start": 1684.039, "duration": 4.441}, {"text": "des carences de l'\u00c9tat et des conditions", "start": 1686.6, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9conomiques difficiles les focus", "start": 1688.48, "duration": 6.84}, {"text": "g\u00e9ographiques de notre rtion et les SEL", "start": 1692.0, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9videmment qui repr\u00e9sente pour nous la", "start": 1695.32, "duration": 4.359}, {"text": "porte de l'Europe et par o\u00f9 passe tous", "start": 1697.44, "duration": 3.92}, {"text": "les trafics ill\u00e9gaux qui risquent de", "start": 1699.679, "duration": 3.161}, {"text": "mettre en danger la stabilit\u00e9 et la", "start": 1701.36, "duration": 3.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de notre continent mais aussi", "start": 1702.84, "duration": 3.6}, {"text": "la Corne de l'Afrique et l'Afrique du", "start": 1704.399, "duration": 4.4}, {"text": "Nord en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s brivement nous", "start": 1706.44, "duration": 3.839}, {"text": "sommes engag\u00e9s dans des missions en", "start": 1708.799, "duration": 3.801}, {"text": "titre national en Libye avec 200 unit\u00e9s", "start": 1710.279, "duration": 4.76}, {"text": "en nigerre avec une mission dont les", "start": 1712.6, "duration": 4.6}, {"text": "activit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment interrompu", "start": 1715.039, "duration": 4.921}, {"text": "suite au coups d'\u00c9tat en Somalie euh", "start": 1717.2, "duration": 5.079}, {"text": "avec 115 unit\u00e9s nous avons une base", "start": 1719.96, "duration": 4.48}, {"text": "op\u00e9rationnelle au Djibouti on avait", "start": 1722.279, "duration": 4.24}, {"text": "autoris\u00e9 une mission de 50 unit\u00e9s au", "start": 1724.44, "duration": 3.839}, {"text": "Burkina Faso qui n'a \u00e9t\u00e9it jamais", "start": 1726.519, "duration": 4.121}, {"text": "op\u00e9rationnalis\u00e9 suite au coup d'\u00c9tat et", "start": 1728.279, "duration": 3.921}, {"text": "nous soms pr\u00e9sent dans beaucoup", "start": 1730.64, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9missions op\u00e9ration multilat\u00e9ral etutm", "start": 1732.2, "duration": 4.28}, {"text": "Somalie et au Cap Somalie etutm", "start": 1734.6, "duration": 4.48}, {"text": "Mozambique Atalanta \u00e9videmment et nous", "start": 1736.48, "duration": 4.6}, {"text": "participons \u00e0 activit\u00e9 de contrastes \u00e0", "start": 1739.08, "duration": 4.0}, {"text": "la piraterie dans le golfes de", "start": 1741.08, "duration": 5.68}, {"text": "Guin\u00e9e nous attribuons aussi beaucoup", "start": 1743.08, "duration": 5.92}, {"text": "d'importance au r\u00f4le que l'OTAN peut", "start": 1746.76, "duration": 4.159}, {"text": "jouer sur son fling sud nous sommes", "start": 1749.0, "duration": 3.399}, {"text": "convaincus que notre approche \u00e0 la", "start": 1750.919, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 euroatlantique doit s'inscrire", "start": 1752.399, "duration": 5.041}, {"text": "dans une vision \u00e0 360\u00b0gr la s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 1754.399, "duration": 4.64}, {"text": "la stabilit\u00e9 de la r\u00e9gion sont li\u00e9s", "start": 1757.44, "duration": 3.28}, {"text": "d'une mani\u00e8re \u00e9troite \u00e0 ce qui se passe", "start": 1759.039, "duration": 4.321}, {"text": "dans son voisinage et en particulier il", "start": 1760.72, "duration": 4.24}, {"text": "nous semble essentiel que l'OTAN", "start": 1763.36, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9veloppe une strat\u00e9gie d'engagement", "start": 1764.96, "duration": 3.88}, {"text": "avec les pays africain dans la dimension", "start": 1766.72, "duration": 3.88}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 coop\u00e9rative nous", "start": 1768.84, "duration": 3.36}, {"text": "soutenons donc avec conviction le", "start": 1770.6, "duration": 3.0}, {"text": "travail du groupe d'experts sur les", "start": 1772.2, "duration": 5.28}, {"text": "flanc m\u00e9ridional encore je me permets de", "start": 1773.6, "duration": 5.6}, {"text": "citer mon coll\u00e8gue allemand pour dire", "start": 1777.48, "duration": 3.559}, {"text": "qu'on est absolument absolument d'accord", "start": 1779.2, "duration": 5.199}, {"text": "sur le fait que avoir une guerre sur le", "start": 1781.039, "duration": 5.801}, {"text": "continents europ\u00e9ens ne doit pas nous", "start": 1784.399, "duration": 4.561}, {"text": "faire oublier qu'il y a des questions de", "start": 1786.84, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qu'il faut continuer de trait\u00e9s", "start": 1788.96, "duration": 4.559}, {"text": "auquel il faut continuer de faire face", "start": 1791.44, "duration": 4.599}, {"text": "en Afrique parce que les Oubli\u00e9s seraiit", "start": 1793.519, "duration": 4.76}, {"text": "une erreur", "start": 1796.039, "duration": 4.441}, {"text": "finalement je profite aussi de cette", "start": 1798.279, "duration": 4.041}, {"text": "occasion pour rappeler l'excellente", "start": 1800.48, "duration": 3.28}, {"text": "coop\u00e9ration que nous avons toujours", "start": 1802.32, "duration": 4.32}, {"text": "entretenue avec la France avec qui nous", "start": 1803.76, "duration": 4.44}, {"text": "partageons une vision globale tr\u00e8s", "start": 1806.64, "duration": 3.919}, {"text": "proche des enjeux en Afrique et avec qui", "start": 1808.2, "duration": 4.199}, {"text": "nous partageons aussi les m\u00eames int\u00e9r\u00eats", "start": 1810.559, "duration": 3.12}, {"text": "et les m\u00eames soucis pour le", "start": 1812.399, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9veloppement la s\u00e9curit\u00e9 et la", "start": 1813.679, "duration": 4.081}, {"text": "stabilit\u00e9 du continent africain c'est", "start": 1815.399, "duration": 5.081}, {"text": "une priorit\u00e9 strat\u00e9gique que et qui est", "start": 1817.76, "duration": 5.6}, {"text": "clairement soulign\u00e9 aux articles 1 du", "start": 1820.48, "duration": 5.079}, {"text": "trait\u00e9 du kinal et de la feuille de", "start": 1823.36, "duration": 4.28}, {"text": "route pour la mise en \u0153uvre du trit\u00e9 de", "start": 1825.559, "duration": 4.12}, {"text": "keinard je veux rappeler \u00e0 ces propos", "start": 1827.64, "duration": 3.8}, {"text": "que l'Italie avait mis \u00e0 disposition de", "start": 1829.679, "duration": 4.161}, {"text": "la Task Force d'akuba 200 unit\u00e9s et h", "start": 1831.44, "duration": 4.239}, {"text": "h\u00e9licopt\u00e8res pour lesvacuation m\u00e9dical", "start": 1833.84, "duration": 3.48}, {"text": "et que nous soutenons par exemple les", "start": 1835.679, "duration": 3.081}, {"text": "activit\u00e9s des \u00e9coles nationales la", "start": 1837.32, "duration": 3.76}, {"text": "vocation r\u00e9gionale fran\u00e7aise en Afrique", "start": 1838.76, "duration": 3.759}, {"text": "on vient de financer avec une", "start": 1841.08, "duration": 4.0}, {"text": "contribution de 620000 \u20ac l'\u00e9cole", "start": 1842.519, "duration": 5.04}, {"text": "d'Abidjan et avant les c\u00fbps \u00e0 Niam\u00e9 on", "start": 1845.08, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tait en train de travailler ensemble la", "start": 1847.559, "duration": 3.201}, {"text": "France et l'Italie au projet d'\u00e9cole", "start": 1849.159, "duration": 3.721}, {"text": "pour la gestion coordonn\u00e9 des fronti\u00e8res", "start": 1850.76, "duration": 4.44}, {"text": "plus en g\u00e9n\u00e9ral nous sommes absolument", "start": 1852.88, "duration": 5.039}, {"text": "convaincus que aucun d'entre nous nous \u00e0", "start": 1855.2, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00eame seul de r\u00e9soudre de faire face au", "start": 1857.919, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9fis que que que l'Afrique nous propose", "start": 1861.2, "duration": 3.479}, {"text": "donc il est essentiel de travailler dans", "start": 1863.32, "duration": 2.959}, {"text": "le cadre de l'Union europ\u00e9enne de l'OTAN", "start": 1864.679, "duration": 3.521}, {"text": "du G7 et avec nos partenaires hors de", "start": 1866.279, "duration": 3.921}, {"text": "l'Union Europ\u00e9enne qu'on le Royaume-Uni", "start": 1868.2, "duration": 3.64}, {"text": "pour trouver des des solutions", "start": 1870.2, "duration": 4.4}, {"text": "conjointes merci merci ministre monsieur", "start": 1871.84, "duration": 4.36}, {"text": "le ministre plin Potentier la parole est", "start": 1874.6, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9sormais pour le Royaume-Uni \u00e0 Benjamin", "start": 1876.2, "duration": 6.24}, {"text": "saoul merci beaucoup monsieur le", "start": 1879.679, "duration": 4.041}, {"text": "Pr\u00e9sident ou peut-\u00eatre Messieurs les", "start": 1882.44, "duration": 2.52}, {"text": "Pr\u00e9sidents", "start": 1883.72, "duration": 4.199}, {"text": "euh mesdames messieurs les d\u00e9put\u00e9s euh", "start": 1884.96, "duration": 4.559}, {"text": "mesdames Messieurs les administrateurs", "start": 1887.919, "duration": 2.281}, {"text": "de la", "start": 1889.519, "duration": 3.601}, {"text": "commission chers coll\u00e8gues je vous", "start": 1890.2, "duration": 4.52}, {"text": "remercie tout d'abord pour cette", "start": 1893.12, "duration": 3.84}, {"text": "invitation aujourd'hui je suis Benjamin", "start": 1894.72, "duration": 3.64}, {"text": "saoul le ministre conseiller \u00e0", "start": 1896.96, "duration": 3.48}, {"text": "l'ambassade du", "start": 1898.36, "duration": 5.96}, {"text": "Royaume-Uni et je tiens tout d'abord \u00e0 \u00e0", "start": 1900.44, "duration": 6.4}, {"text": "souligner l'importance pour nous de la", "start": 1904.32, "duration": 4.479}, {"text": "relation d\u00e9fense franco-britannique dans", "start": 1906.84, "duration": 4.0}, {"text": "le cadre de des accords de l house que", "start": 1908.799, "duration": 4.081}, {"text": "vous connaissez bien et dans ce cadre", "start": 1910.84, "duration": 3.92}, {"text": "aussi de souligner l'importance de de", "start": 1912.88, "duration": 3.399}, {"text": "votre relation en tant que comit\u00e9 de", "start": 1914.76, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 la assembl\u00e9e avec le defense", "start": 1916.279, "duration": 5.681}, {"text": "sect commit du House of Commons pr\u00e9sid\u00e9", "start": 1918.96, "duration": 4.36}, {"text": "comme vous l'avez dit monsieur le", "start": 1921.96, "duration": 3.64}, {"text": "Pr\u00e9sident par toaswood c'est une", "start": 1923.32, "duration": 3.52}, {"text": "relation qui est importante pour nous", "start": 1925.6, "duration": 3.28}, {"text": "sur le plan parlementaire et pour", "start": 1926.84, "duration": 4.6}, {"text": "renforcer le le r\u00f4le d\u00e9mocratique que", "start": 1928.88, "duration": 4.48}, {"text": "vous avez en tant qu'assembl\u00e9e en tant", "start": 1931.44, "duration": 6.04}, {"text": "que comit\u00e9 dans le la supervision de la", "start": 1933.36, "duration": 6.279}, {"text": "de la la politique fran\u00e7aise le le m\u00eame", "start": 1937.48, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00f4le \u00e9videmment jou\u00e9 par par le le", "start": 1939.639, "duration": 5.0}, {"text": "Select commite du Parlement britannique", "start": 1941.399, "duration": 4.561}, {"text": "donc je je vais vous pr\u00e9senter", "start": 1944.639, "duration": 2.961}, {"text": "bri\u00e8vement les grandes lignes", "start": 1945.96, "duration": 4.48}, {"text": "de la politique euh euh britannique en", "start": 1947.6, "duration": 4.64}, {"text": "Afrique je vais commencer par quelques", "start": 1950.44, "duration": 3.76}, {"text": "points de contexte et puis bien", "start": 1952.24, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9videmment comme comme mon coll\u00e8g", "start": 1954.2, "duration": 4.319}, {"text": "allement une pr\u00e9sentation ensuite en", "start": 1956.559, "duration": 4.041}, {"text": "trois parties pour vous vous pr\u00e9senter", "start": 1958.519, "duration": 3.921}, {"text": "les objectifs du Royaume-Uni en Afrique", "start": 1960.6, "duration": 4.24}, {"text": "notre partenariat avec la France et nos", "start": 1962.44, "duration": 4.88}, {"text": "autres partenaires internationaux pour", "start": 1964.84, "duration": 5.079}, {"text": "progresser notre coop\u00e9ration en Afrique", "start": 1967.32, "duration": 4.56}, {"text": "et puis finalement notre soutien pour la", "start": 1969.919, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9mocratie et la gouvernance en Afrique", "start": 1971.88, "duration": 4.159}, {"text": "qui est \u00e9videmment une th\u00e9matique", "start": 1974.32, "duration": 4.64}, {"text": "d'actualit\u00e9 euh donc commen\u00e7ons si vous", "start": 1976.039, "duration": 4.801}, {"text": "le voulez bien par un peu de de contexte", "start": 1978.96, "duration": 4.319}, {"text": "quelques consid\u00e9rations politiques et", "start": 1980.84, "duration": 7.36}, {"text": "\u00e9conomique qui informe et le l'approche", "start": 1983.279, "duration": 7.64}, {"text": "britannique donc tout", "start": 1988.2, "duration": 5.16}, {"text": "d'abord le d\u00e9fi d\u00e9mocratique est d\u00e9j\u00e0", "start": 1990.919, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un petit peu \u00e9voqu\u00e9 mais je vais je", "start": 1993.36, "duration": 3.64}, {"text": "je souhaiterai approfondir un peu en", "start": 1995.039, "duration": 4.961}, {"text": "2050 plus d'un quart de la population", "start": 1997.0, "duration": 7.679}, {"text": "active mondiale \u00e0 vivra en Afrique 1/5e", "start": 2000.0, "duration": 7.72}, {"text": "de la population mondiale totale donc 2", "start": 2004.679, "duration": 5.641}, {"text": "milliards de la population mondiale", "start": 2007.72, "duration": 5.199}, {"text": "totale vivra en Afrique il y a un vrai", "start": 2010.32, "duration": 3.92}, {"text": "potentiel en terme de croissance", "start": 2012.919, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9conomique 11 pays sur le continent", "start": 2014.24, "duration": 3.64}, {"text": "africain conna\u00eetront cette ann\u00e9e une", "start": 2016.399, "duration": 4.52}, {"text": "croissance de plus de 5,5 % mais le", "start": 2017.88, "duration": 5.639}, {"text": "continent fait face \u00e0 ce que mousafaki", "start": 2020.919, "duration": 3.961}, {"text": "le pr\u00e9sident de la Commission de l'Union", "start": 2023.519, "duration": 3.4}, {"text": "africaine a d\u00e9crit comme des probl\u00e8mes", "start": 2024.88, "duration": 3.639}, {"text": "bien connus c'est-\u00e0-dire des r\u00e9cents", "start": 2026.919, "duration": 3.48}, {"text": "changements non d\u00e9mocratiques de", "start": 2028.519, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement qui sont pour nous un grand", "start": 2030.399, "duration": 5.12}, {"text": "sujet de de pr\u00e9occupation un acc\u00e8s au", "start": 2032.08, "duration": 5.199}, {"text": "financement priv\u00e9 pour le d\u00e9velop vement", "start": 2035.519, "duration": 4.441}, {"text": "qui est en quantit\u00e9 insuffisante et des", "start": 2037.279, "duration": 4.52}, {"text": "taux", "start": 2039.96, "duration": 4.959}, {"text": "raisonnables d'int\u00e9r\u00eat ce qui qui reste", "start": 2041.799, "duration": 6.041}, {"text": "un grand probl\u00e8me sur le plan \u00e9conomique", "start": 2044.919, "duration": 6.081}, {"text": "et ensuite comme mes coll\u00e8gues l'ont", "start": 2047.84, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 un peu aussi les effets conjugu\u00e9s", "start": 2051.0, "duration": 4.2}, {"text": "du covid de l'invasion de l'Ukraine du", "start": 2052.72, "duration": 3.6}, {"text": "changement climatique et des", "start": 2055.2, "duration": 3.479}, {"text": "institutions faibles ont aggrav\u00e9 la", "start": 2056.32, "duration": 4.12}, {"text": "situation \u00e9conomique sur le continent", "start": 2058.679, "duration": 5.281}, {"text": "africain ont aggrav\u00e9 le d\u00e9veloppement la", "start": 2060.44, "duration": 6.28}, {"text": "situation s\u00e9curitaire \u00e9galement des de", "start": 2063.96, "duration": 5.719}, {"text": "la plupart des pays africains et c'est", "start": 2066.72, "duration": 4.879}, {"text": "en Afrique subsaharienne que les", "start": 2069.679, "duration": 3.24}, {"text": "Objectifs du mill\u00e9naire pour le", "start": 2071.599, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9veloppement sont les plus \u00e9loign\u00e9s de", "start": 2072.919, "duration": 5.361}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 l'instabilit\u00e9 augmente en", "start": 2074.96, "duration": 6.52}, {"text": "particulier dans un arc qui va du Sahel", "start": 2078.28, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e0 l'ouest et du Nig\u00e9ria jusqu'au Soudan", "start": 2081.48, "duration": 5.72}, {"text": "et \u00e0 la Corne de l'Afrique \u00e0 l'est et le", "start": 2084.52, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e9cent coup d'\u00c9tat au Niger et le 9e", "start": 2087.2, "duration": 4.84}, {"text": "coup d'\u00c9tat dans la r\u00e9gion depuis", "start": 2089.639, "duration": 5.24}, {"text": "2019 donc pour nous pour le Royaume-Uni", "start": 2092.04, "duration": 5.2}, {"text": "si rien n fait l'instabilit\u00e9 r\u00e9gion et", "start": 2094.879, "duration": 4.921}, {"text": "la fragilit\u00e9 des \u00e9tats risque d'aggraver", "start": 2097.24, "duration": 5.2}, {"text": "les crises humanitaires d'exacerber la", "start": 2099.8, "duration": 4.84}, {"text": "migration irr\u00e9guli\u00e8re surtout de", "start": 2102.44, "duration": 4.159}, {"text": "compromettre le d\u00e9veloppement et de", "start": 2104.64, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e9er un espace pour le terrorisme et", "start": 2106.599, "duration": 3.881}, {"text": "pour l'activit\u00e9 d'\u00c9tat hostile j'y", "start": 2108.4, "duration": 4.64}, {"text": "reviendrai ces risques ont un impact", "start": 2110.48, "duration": 4.48}, {"text": "direct sur la s\u00e9curit\u00e9 et la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 2113.04, "duration": 5.319}, {"text": "du Royaume-Uni de la France et de", "start": 2114.96, "duration": 6.04}, {"text": "l'Europe il faut aussi tenir en compte", "start": 2118.359, "duration": 4.081}, {"text": "le r\u00f4le g\u00e9opolitique de l'Afrique qui", "start": 2121.0, "duration": 4.32}, {"text": "est important pour nous l'Afrique contte", "start": 2122.44, "duration": 5.2}, {"text": "54 voies \u00e0 l'ONU c'est le plus grand", "start": 2125.32, "duration": 5.519}, {"text": "bloc r\u00e9gional aux Nations unies pour", "start": 2127.64, "duration": 6.199}, {"text": "nous dans le Commonwealth 21 des 54 pays", "start": 2130.839, "duration": 5.28}, {"text": "du Commonwealth sont", "start": 2133.839, "duration": 4.721}, {"text": "africain pour parler un petit peu de de", "start": 2136.119, "duration": 4.041}, {"text": "l'histoire que nous avons dans la r\u00e9gion", "start": 2138.56, "duration": 4.76}, {"text": "parce que c'est c'est un une perspective", "start": 2140.16, "duration": 5.08}, {"text": "que nous partageons avec la France le", "start": 2143.32, "duration": 3.6}, {"text": "Royaume-Uni la France ont tous les deux", "start": 2145.24, "duration": 3.24}, {"text": "une longue histoire des int\u00e9r\u00eats des", "start": 2146.92, "duration": 3.28}, {"text": "partenariats avec de nombreux pays", "start": 2148.48, "duration": 4.28}, {"text": "africains nous restons deux des plus", "start": 2150.2, "duration": 3.44}, {"text": "grands", "start": 2152.76, "duration": 3.0}, {"text": "investisseurs du continent en terme de", "start": 2153.64, "duration": 3.88}, {"text": "stock de capital", "start": 2155.76, "duration": 3.76}, {"text": "nous entretenons des liens diplomatiques", "start": 2157.52, "duration": 3.839}, {"text": "culturels de d\u00e9veloppement de de", "start": 2159.52, "duration": 4.04}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 important avec les peuples et", "start": 2161.359, "duration": 4.321}, {"text": "les \u00c9tats d'Afrique et nous continuons", "start": 2163.56, "duration": 3.88}, {"text": "contribuons pardon tous deux de mani\u00e8re", "start": 2165.68, "duration": 3.919}, {"text": "significative aux efforts de maintien de", "start": 2167.44, "duration": 5.04}, {"text": "paix sur le continent que ce soit par le", "start": 2169.599, "duration": 5.881}, {"text": "soutien l'ONU ou le soutien aux missions", "start": 2172.48, "duration": 5.16}, {"text": "africaines mais l'augmentation de la", "start": 2175.48, "duration": 4.4}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e9conomique et de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 2177.64, "duration": 3.88}, {"text": "actif pour l'Afrique d'un certain nombre", "start": 2179.88, "duration": 4.439}, {"text": "de pays en particulier la Chine mais", "start": 2181.52, "duration": 5.28}, {"text": "aussi l'Inde certains \u00e9tats du moy", "start": 2184.319, "duration": 4.8}, {"text": "Orient surtout dans le golf et dans une", "start": 2186.8, "duration": 4.84}, {"text": "certaine mesure aussi la Russie signifie", "start": 2189.119, "duration": 4.441}, {"text": "que les dirigeants africains ont le", "start": 2191.64, "duration": 4.0}, {"text": "sentiment de disposer d'un choix de", "start": 2193.56, "duration": 4.6}, {"text": "partenaire potentiel plus large que dans", "start": 2195.64, "duration": 3.679}, {"text": "le", "start": 2198.16, "duration": 4.199}, {"text": "pass\u00e9 dans cet environnement je voudrais", "start": 2199.319, "duration": 4.481}, {"text": "maintenant vous exposer l'approche du", "start": 2202.359, "duration": 3.48}, {"text": "Royaume-Uni en Afrique et nos", "start": 2203.8, "duration": 4.799}, {"text": "objectifs sur ce continent comme comme", "start": 2205.839, "duration": 4.921}, {"text": "l'ont fait mes coll\u00e8gues allemands et et", "start": 2208.599, "duration": 5.281}, {"text": "italien avant moi donc le le cadre", "start": 2210.76, "duration": 5.2}, {"text": "global pour la politique \u00e9trang\u00e8re et", "start": 2213.88, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00e9curitaire international britannique", "start": 2215.96, "duration": 4.399}, {"text": "est un document qui s'appelle the", "start": 2217.96, "duration": 5.44}, {"text": "integrated review la revue int\u00e9gr\u00e9e qui", "start": 2220.359, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e9tait publi\u00e9e en 2021 et qui a \u00e9t\u00e9 mise", "start": 2223.4, "duration": 6.679}, {"text": "\u00e0 jour l'ann\u00e9e derni\u00e8re en 2023 euh et", "start": 2226.52, "duration": 6.2}, {"text": "c'est un peu l'\u00e9quivalent de votre revue", "start": 2230.079, "duration": 4.681}, {"text": "National strat\u00e9gique ce document", "start": 2232.72, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sente l'approche globale du", "start": 2234.76, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement britannique y compris des", "start": 2236.56, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments sur nos nos relations avec le", "start": 2239.72, "duration": 5.52}, {"text": "continent africain nous nous proposons \u00e0", "start": 2241.839, "duration": 5.081}, {"text": "l'Afrique c'est le fondement de notre", "start": 2245.24, "duration": 4.56}, {"text": "approche des partenariats constants", "start": 2246.92, "duration": 5.76}, {"text": "fond\u00e9s sur des principes travaillant", "start": 2249.8, "duration": 5.24}, {"text": "avec nos ali\u00e9s et nos partenaires sur", "start": 2252.68, "duration": 4.0}, {"text": "des questions qui sont importantes pour", "start": 2255.04, "duration": 4.36}, {"text": "nos partenaires africains AF afin", "start": 2256.68, "duration": 4.72}, {"text": "d'assurer la stabilit\u00e9 une croissance", "start": 2259.4, "duration": 4.48}, {"text": "durable et la r\u00e9duction de la", "start": 2261.4, "duration": 5.439}, {"text": "pauvret\u00e9 nous croyons en des part", "start": 2263.88, "duration": 6.199}, {"text": "partenariats distinctifs modernes fond\u00e9s", "start": 2266.839, "duration": 6.401}, {"text": "sur le respect le choix le b\u00e9n\u00e9fice", "start": 2270.079, "duration": 6.52}, {"text": "mutuel les int\u00e9r\u00eats communs et nous", "start": 2273.24, "duration": 4.96}, {"text": "insistons que nous sommes nous sommes \u00e0", "start": 2276.599, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9coute des besoins des pays africains", "start": 2278.2, "duration": 4.84}, {"text": "et c'est c'est ainsi que nous nous", "start": 2281.079, "duration": 3.201}, {"text": "pensons pouvoir construire des", "start": 2283.04, "duration": 3.88}, {"text": "partenariat durable avec les pays et les", "start": 2284.28, "duration": 5.48}, {"text": "institutions d'Afrique qui conduiront \u00e0", "start": 2286.92, "duration": 5.8}, {"text": "un continent plus libre plus s\u00fbr plus", "start": 2289.76, "duration": 6.12}, {"text": "prosp\u00e8re plus vert et en meilleure sant\u00e9", "start": 2292.72, "duration": 5.76}, {"text": "si je voulais r\u00e9sumer je dirai que les", "start": 2295.88, "duration": 5.479}, {"text": "les objectifs du Royaume-Uni en Afrique", "start": 2298.48, "duration": 5.52}, {"text": "sont promouvoir la d\u00e9mocratie et une", "start": 2301.359, "duration": 5.521}, {"text": "bonne gouvernance ensuite renforcer nos", "start": 2304.0, "duration": 5.04}, {"text": "partenariats s\u00e9curitaires et de", "start": 2306.88, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9fense tisser des liens \u00e9conomiques", "start": 2309.04, "duration": 5.6}, {"text": "pour une croissance durable rendre la", "start": 2311.76, "duration": 5.839}, {"text": "plan\u00e8te plus propre et plus verte", "start": 2314.64, "duration": 4.8}, {"text": "ensuite aider les femmes et les jeunes", "start": 2317.599, "duration": 4.401}, {"text": "filles \u00e0 s'\u00e9manciper et \u00e0 investir dans", "start": 2319.44, "duration": 3.919}, {"text": "le d\u00e9veloppement", "start": 2322.0, "duration": 4.88}, {"text": "humain soutenir une r\u00e9ponse humanitaire", "start": 2323.359, "duration": 6.401}, {"text": "efficace approfondir notre coop\u00e9ration", "start": 2326.88, "duration": 4.719}, {"text": "scientifique technologique et pour", "start": 2329.76, "duration": 5.0}, {"text": "l'innovation et ensuite agir contre les", "start": 2331.599, "duration": 6.72}, {"text": "flux migratoires irr\u00e9gulier et tout cela", "start": 2334.76, "duration": 5.559}, {"text": "et j'insiste l\u00e0-dessus \u00e0 la base d'un", "start": 2338.319, "duration": 4.52}, {"text": "partenariat long terme et fiable o\u00f9 nous", "start": 2340.319, "duration": 5.0}, {"text": "appuyons les africains et leurs", "start": 2342.839, "duration": 4.721}, {"text": "institutions si vous le permettez je", "start": 2345.319, "duration": 3.481}, {"text": "vais maintenant aborder notre", "start": 2347.56, "duration": 4.32}, {"text": "partenariat avec la France et euh nos", "start": 2348.8, "duration": 4.92}, {"text": "autres nos autres partenaires", "start": 2351.88, "duration": 5.439}, {"text": "internationaux pour progresser notre", "start": 2353.72, "duration": 8.16}, {"text": "coop\u00e9ration tout d'abord bas\u00e9 \u00e0 sur", "start": 2357.319, "duration": 6.481}, {"text": "notre notre dialogue avec les les", "start": 2361.88, "duration": 3.68}, {"text": "dirigeants africains nous savons nous", "start": 2363.8, "duration": 3.76}, {"text": "entendons qu's veulent des partenariats", "start": 2365.56, "duration": 3.6}, {"text": "authentiques fond\u00e9s sur le respect", "start": 2367.56, "duration": 4.16}, {"text": "mutuel et qui leur permettent de relever", "start": 2369.16, "duration": 5.64}, {"text": "eux-m\u00eames les d\u00e9fis et de lib\u00e9rer le", "start": 2371.72, "duration": 5.16}, {"text": "potentiel de croissance de leur pays et", "start": 2374.8, "duration": 4.4}, {"text": "c'est une opportunit\u00e9 lors du sommet", "start": 2376.88, "duration": 3.8}, {"text": "franco-britannique de mars dernier un", "start": 2379.2, "duration": 2.84}, {"text": "moment important pour notre relation", "start": 2380.68, "duration": 3.76}, {"text": "bilat\u00e9rale le Royaume-Uni et la France", "start": 2382.04, "duration": 4.12}, {"text": "se sont engag\u00e9s \u00e0 accro\u00eetre notre", "start": 2384.44, "duration": 3.8}, {"text": "coop\u00e9ration bilat\u00e9rale sur les questions", "start": 2386.16, "duration": 5.28}, {"text": "africaines euh \u00e7a cela formalise des", "start": 2388.24, "duration": 4.76}, {"text": "liens qui existaient d\u00e9j\u00e0 mais \u00e7a", "start": 2391.44, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9montre \u00e9galement notre intention de de", "start": 2393.0, "duration": 3.52}, {"text": "renforcer notre coop\u00e9ration sur sur", "start": 2394.72, "duration": 5.08}, {"text": "l'Afrique ensuite et mon coll\u00e8gue", "start": 2396.52, "duration": 5.079}, {"text": "italien a soulev\u00e9 ce point nous voulons", "start": 2399.8, "duration": 3.64}, {"text": "aussi continuer \u00e0 travailler dans les", "start": 2401.599, "duration": 4.321}, {"text": "enceintes multilat\u00e9rales notamment le G7", "start": 2403.44, "duration": 4.6}, {"text": "le G20 et en tant que membre permanent", "start": 2405.92, "duration": 5.28}, {"text": "du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 euh qui afin", "start": 2408.04, "duration": 6.12}, {"text": "d'atteindre nos objectifs euh et cela", "start": 2411.2, "duration": 4.919}, {"text": "comprend une r\u00e9forme significative du", "start": 2414.16, "duration": 3.56}, {"text": "syst\u00e8me multilat\u00e9ral afin de mieux", "start": 2416.119, "duration": 4.2}, {"text": "refl\u00e9ter les int\u00e9r\u00eats des pays africains", "start": 2417.72, "duration": 5.52}, {"text": "la voix des pays africains doivent ou", "start": 2420.319, "duration": 4.361}, {"text": "les voix pardon doivent \u00eatre entendues", "start": 2423.24, "duration": 3.52}, {"text": "dans les autres hautes sph\u00e8res du monde", "start": 2424.68, "duration": 3.919}, {"text": "et nous sommes donc favorables \u00e0 une", "start": 2426.76, "duration": 3.92}, {"text": "grande repr\u00e9sentation africaine dans les", "start": 2428.599, "duration": 4.601}, {"text": "institutions multilat\u00e9rales y compris", "start": 2430.68, "duration": 5.0}, {"text": "dans le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations", "start": 2433.2, "duration": 5.36}, {"text": "unies nous insitons aussi sur la", "start": 2435.68, "duration": 5.04}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former le syst\u00e8me", "start": 2438.56, "duration": 3.48}, {"text": "financier", "start": 2440.72, "duration": 3.92}, {"text": "international le sommet du G7 sous la", "start": 2442.04, "duration": 4.76}, {"text": "sous-pr\u00e9sidence italienne cette ann\u00e9e", "start": 2444.64, "duration": 3.6}, {"text": "aussi permettra de mettre l'accent sur", "start": 2446.8, "duration": 2.88}, {"text": "l'Afrique et nous appuyerons tout \u00e0 fait", "start": 2448.24, "duration": 4.56}, {"text": "cela euh nous pourrions mieux dans ce", "start": 2449.68, "duration": 5.72}, {"text": "cadre articul une offre internationale", "start": 2452.8, "duration": 4.559}, {"text": "sur les infrastructures sur les", "start": 2455.4, "duration": 3.959}, {"text": "investissements mondiaux aider la", "start": 2457.359, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9solution de probl\u00e8mes tels que la", "start": 2459.359, "duration": 2.921}, {"text": "fragilit\u00e9 des \u00c9tats africains les", "start": 2460.72, "duration": 4.56}, {"text": "conflits le changement climatique tous", "start": 2462.28, "duration": 4.64}, {"text": "qui sont tous des facteurs de migration", "start": 2465.28, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Afrique et en", "start": 2466.92, "duration": 4.159}, {"text": "provenance de l'Afrique vers l'Europe", "start": 2468.72, "duration": 4.72}, {"text": "nous soutenons depuis longtemps une", "start": 2471.079, "duration": 4.441}, {"text": "participation africaine au sein du G20", "start": 2473.44, "duration": 5.399}, {"text": "et lors du sommet du G20 \u00e0 nudali nous", "start": 2475.52, "duration": 5.68}, {"text": "avvez nous avons progress\u00e9 dans ce sens", "start": 2478.839, "duration": 4.041}, {"text": "avec le renforcement de la voix de", "start": 2481.2, "duration": 3.36}, {"text": "l'Afrique en en accueillant l'Union", "start": 2482.88, "duration": 4.32}, {"text": "africaine comme nouvant m permanent du", "start": 2484.56, "duration": 5.12}, {"text": "G20 un autre \u00e9l\u00e9ment important pour nous", "start": 2487.2, "duration": 3.8}, {"text": "dans le cadre de notre action", "start": 2489.68, "duration": 3.439}, {"text": "multilat\u00e9rale est le partenariat du P3", "start": 2491.0, "duration": 4.24}, {"text": "c'est le Royaume-Uni la France les", "start": 2493.119, "duration": 4.121}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui est tr\u00e8s important dans", "start": 2495.24, "duration": 3.76}, {"text": "le cadre africain en particulier pour", "start": 2497.24, "duration": 3.64}, {"text": "mettre en \u0153uvre les politiques de l'ONU", "start": 2499.0, "duration": 5.16}, {"text": "euh et nous Contin continuerons \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 2500.88, "duration": 5.479}, {"text": "appuyer le le r\u00f4le du P3 sur le", "start": 2504.16, "duration": 4.08}, {"text": "continent", "start": 2506.359, "duration": 3.96}, {"text": "ensuite je je souhaitais aborder", "start": 2508.24, "duration": 5.879}, {"text": "bri\u00e8vement euh en dernier lieu quelques", "start": 2510.319, "duration": 6.441}, {"text": "quelques points sur notre approche sur", "start": 2514.119, "duration": 4.361}, {"text": "le le soutien \u00e0 la d\u00e9mocratie en Afrique", "start": 2516.76, "duration": 3.2}, {"text": "puisque c'est vraiment une th\u00e9matique", "start": 2518.48, "duration": 3.48}, {"text": "d'actualit\u00e9 dans le cadre des coups dans", "start": 2519.96, "duration": 5.159}, {"text": "le Sahel que nous avons \u00e0 nous avons", "start": 2521.96, "duration": 6.44}, {"text": "observ\u00e9 et v\u00e9cu la promotion de la", "start": 2525.119, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocratie est une pierre angulaire pour", "start": 2528.4, "duration": 4.0}, {"text": "nous dans notre approche nous sommes", "start": 2530.119, "duration": 5.801}, {"text": "ouvert au fait que nous utilisation nous", "start": 2532.4, "duration": 5.959}, {"text": "utilisons notre relation de d\u00e9fense avec", "start": 2535.92, "duration": 4.8}, {"text": "l'Afrique pour influencer la trajectoire", "start": 2538.359, "duration": 5.081}, {"text": "politique euh des gouvernements non", "start": 2540.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9mocratiques par exemple \u00e0 la suite du", "start": 2543.44, "duration": 4.56}, {"text": "coup d'\u00e9tat survenu en au Niger l'ann\u00e9e", "start": 2545.52, "duration": 4.36}, {"text": "derni\u00e8re nous avons suspendu tout", "start": 2548.0, "duration": 4.04}, {"text": "soutien bilat\u00e9ral en mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 2549.88, "duration": 4.32}, {"text": "en coordination avec nos nos alli\u00e9s", "start": 2552.04, "duration": 3.799}, {"text": "fran\u00e7ais et am\u00e9ricains et nous", "start": 2554.2, "duration": 3.119}, {"text": "maintenons une position similaire au", "start": 2555.839, "duration": 5.601}, {"text": "Burkina Faso et au Mali nous pensons que", "start": 2557.319, "duration": 6.441}, {"text": "des institutions d\u00e9mocratiqu fortes des", "start": 2561.44, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernements responsables qui d\u00e9fendent", "start": 2563.76, "duration": 4.28}, {"text": "les droits universels et l'\u00e9tat de droit", "start": 2565.68, "duration": 4.56}, {"text": "sont des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour des \u00e9tats", "start": 2568.04, "duration": 4.279}, {"text": "s\u00fbr et prosp\u00e8re et nous nous travaillons", "start": 2570.24, "duration": 4.839}, {"text": "donc \u00e0 la promotion de ces principes par", "start": 2572.319, "duration": 5.04}, {"text": "le biais de nos ambassades en Afrique", "start": 2575.079, "duration": 5.04}, {"text": "par euh les organisations multilat\u00e9rales", "start": 2577.359, "duration": 5.72}, {"text": "que j'ai cit\u00e9 euh et par nos soutiens", "start": 2580.119, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9galement aux organismes r\u00e9gionaux la", "start": 2583.079, "duration": 5.841}, {"text": "CDAO que vous avez d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 euh en", "start": 2585.48, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e9thune et pour \u00eatre tr\u00e8s concret le", "start": 2588.92, "duration": 5.56}, {"text": "soutien du Royaume-Uni eu sur les", "start": 2591.559, "duration": 4.401}, {"text": "affaires politiques de paix et de", "start": 2594.48, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Union africaine c'est \u00e9lev\u00e9", "start": 2595.96, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 26 millions de livres eu sterling euh", "start": 2598.04, "duration": 6.72}, {"text": "en 2022 2023 couvrant par exemple les", "start": 2601.44, "duration": 5.24}, {"text": "indignnit\u00e9s vers\u00e9es \u00e0 la miss africaine", "start": 2604.76, "duration": 3.88}, {"text": "de transition en Somalie et les travaux", "start": 2606.68, "duration": 3.6}, {"text": "de l'Union africaine sur les transitions", "start": 2608.64, "duration": 3.08}, {"text": "politiques et les changements", "start": 2610.28, "duration": 3.839}, {"text": "antionstitutionnels de gouvernement donc", "start": 2611.72, "duration": 5.68}, {"text": "nous nous donc nous faisons de cette", "start": 2614.119, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de promotion de d\u00e9mocratie un", "start": 2617.4, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment vraiment concret de notre", "start": 2619.16, "duration": 3.56}, {"text": "approche pour citer juste deux ou trois", "start": 2620.4, "duration": 5.0}, {"text": "petits exemples nous soutenons aussi par", "start": 2622.72, "duration": 4.72}, {"text": "exemple la Formation Judiciaire autour", "start": 2625.4, "duration": 4.439}, {"text": "des \u00e9lections au Kenya nous nous l'avons", "start": 2627.44, "duration": 4.399}, {"text": "fait nous nous soutenons la gestion de", "start": 2629.839, "duration": 4.24}, {"text": "finances publiques au Mozambique nous", "start": 2631.839, "duration": 4.321}, {"text": "soutenons \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile et la la", "start": 2634.079, "duration": 4.321}, {"text": "prestation de service au", "start": 2636.16, "duration": 4.52}, {"text": "Nig\u00e9ria et nous soutenons \u00e9galement le", "start": 2638.4, "duration": 4.24}, {"text": "programme de l'Union africaine sur les", "start": 2640.68, "duration": 3.96}, {"text": "conflits et la gouvernance avec un un", "start": 2642.64, "duration": 4.8}, {"text": "montant de 7 millions de livres sur des", "start": 2644.64, "duration": 5.08}, {"text": "axes sur la protection des femmes la", "start": 2647.44, "duration": 4.72}, {"text": "paix et la s\u00e9curit\u00e9 l'observation", "start": 2649.72, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9lectorale et l'alerte pr\u00e9coce en cas de", "start": 2652.16, "duration": 4.6}, {"text": "de", "start": 2654.8, "duration": 5.48}, {"text": "conflit finalement un un mot bref sur le", "start": 2656.76, "duration": 5.4}, {"text": "le Commonwealth qui est une institution", "start": 2660.28, "duration": 2.88}, {"text": "importante et strat\u00e9gique pour le", "start": 2662.16, "duration": 3.399}, {"text": "Royaume-Uni une instiation bas\u00e9e sur des", "start": 2663.16, "duration": 4.199}, {"text": "valeurs partager une institution", "start": 2665.559, "duration": 5.081}, {"text": "historique qui reste euh tout \u00e0 fait", "start": 2667.359, "duration": 6.161}, {"text": "courante euh et qui traite bien s\u00fbr", "start": 2670.64, "duration": 4.479}, {"text": "entre autres des questions climatiques", "start": 2673.52, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9conomiques et l'avanc\u00e9e de de nos", "start": 2675.119, "duration": 4.44}, {"text": "valeurs sur le continent africain c'est", "start": 2677.44, "duration": 3.56}, {"text": "aussi une organisation importante pour", "start": 2679.559, "duration": 3.121}, {"text": "la famille royale et vous avez mentionn\u00e9", "start": 2681.0, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s gentil de mentionner", "start": 2682.68, "duration": 4.96}, {"text": "le l'accueil euh par le roi Charles de", "start": 2684.28, "duration": 5.88}, {"text": "Cyril ramafossa \u00e0 au Royaume-Uni \u00e0", "start": 2687.64, "duration": 6.24}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re h nous avons aussi euh", "start": 2690.16, "duration": 5.84}, {"text": "eu le plaisir de de d'accueillir le le", "start": 2693.88, "duration": 4.08}, {"text": "roi Charles ici en France et la visite", "start": 2696.0, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00c9tat qu'il a fait apr\u00e8s la France", "start": 2697.96, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9tait au Kenya donc pour pour enenforcer", "start": 2700.48, "duration": 4.839}, {"text": "un peu ces", "start": 2703.72, "duration": 5.24}, {"text": "liens du Commonwealth \u00e9galement voil\u00e0 je", "start": 2705.319, "duration": 6.401}, {"text": "je pense que j'ai j'ai bien fait le le", "start": 2708.96, "duration": 4.159}, {"text": "point sur notre approche merci beaucoup", "start": 2711.72, "duration": 3.839}, {"text": "messieurs mesdames je vous remercie pour", "start": 2713.119, "duration": 4.681}, {"text": "vos votre \u00e9coute et ravi de de r\u00e9pondre", "start": 2715.559, "duration": 4.321}, {"text": "aux questions merci beaucoup messieurs", "start": 2717.8, "duration": 3.88}, {"text": "pour ces pr\u00e9sentations exhaustives et", "start": 2719.88, "duration": 3.199}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9cis nous en venons", "start": 2721.68, "duration": 2.76}, {"text": "maintenant aux orateurs des groupes en", "start": 2723.079, "duration": 2.921}, {"text": "commen\u00e7ant par le groupe Renaissance", "start": 2724.44, "duration": 4.36}, {"text": "beno\u00ee Borda pour 2 minutes messieurs les", "start": 2726.0, "duration": 4.52}, {"text": "ministres Messieurs les Pr\u00e9sidents chers", "start": 2728.8, "duration": 3.319}, {"text": "coll\u00e8gues au nom du groupe Renaissance", "start": 2730.52, "duration": 2.92}, {"text": "je vous remercie pour vos propos", "start": 2732.119, "duration": 3.44}, {"text": "liminires qui nous permettent d'affiner", "start": 2733.44, "duration": 5.6}, {"text": "l'ampleur des enjeux cela a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 2735.559, "duration": 6.681}, {"text": "l'Afrique est incontournable dans 25 ans", "start": 2739.04, "duration": 4.88}, {"text": "c'est 1 milliard d'habitants en plus", "start": 2742.24, "duration": 3.72}, {"text": "avec un/ers de la population qui aura", "start": 2743.92, "duration": 5.04}, {"text": "moins de 35 ans depuis le discours de", "start": 2745.96, "duration": 6.119}, {"text": "wadouu en 2017 la France s'engage dans", "start": 2748.96, "duration": 5.399}, {"text": "un partenariat renouvel\u00e9 avec les pays", "start": 2752.079, "duration": 4.04}, {"text": "africains visant \u00e0 b\u00e2tir un nouveau", "start": 2754.359, "duration": 3.0}, {"text": "mod\u00e8le de", "start": 2756.119, "duration": 3.601}, {"text": "partenariat tout en renfor\u00e7ant les liens", "start": 2757.359, "duration": 3.76}, {"text": "avec les soci\u00e9t\u00e9s civiles et les", "start": 2759.72, "duration": 3.68}, {"text": "secteurs priv\u00e9s cette refonte a", "start": 2761.119, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9galement \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur du nouveau sommet", "start": 2763.4, "duration": 3.64}, {"text": "afrique-fance en octobre 2021 \u00e0", "start": 2765.079, "duration": 4.201}, {"text": "Montpellier r\u00e9affirmant notre volont\u00e9 de", "start": 2767.04, "duration": 5.2}, {"text": "collaborer sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 dans un", "start": 2769.28, "duration": 4.44}, {"text": "esprit de r\u00e9ciprocit\u00e9 et de", "start": 2772.24, "duration": 3.119}, {"text": "responsabilit\u00e9", "start": 2773.72, "duration": 3.96}, {"text": "mutuelle nous faisons face \u00e0 un contexte", "start": 2775.359, "duration": 3.801}, {"text": "en constante \u00e9volution la mont\u00e9e des", "start": 2777.68, "duration": 2.6}, {"text": "groupes terroristes dans la r\u00e9gion", "start": 2779.16, "duration": 3.12}, {"text": "sahelocarienne et leur expansion", "start": 2780.28, "duration": 4.039}, {"text": "territoriale d'autant que les \u00c9tats-Unis", "start": 2782.28, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9orientent leur strat\u00e9gie vers la zone", "start": 2784.319, "duration": 3.161}, {"text": "indopacifique laissant ainsi l'Europe", "start": 2785.839, "duration": 3.48}, {"text": "face \u00e0 des nouveaux enjeux de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0", "start": 2787.48, "duration": 2.92}, {"text": "proximit\u00e9", "start": 2789.319, "duration": 3.8}, {"text": "imm\u00e9diate vous l'avez dit notre approche", "start": 2790.4, "duration": 4.4}, {"text": "doit \u00eatre europ\u00e9enne dans ce casadre", "start": 2793.119, "duration": 3.0}, {"text": "j'aimerais adresser une question au", "start": 2794.8, "duration": 3.72}, {"text": "docteur Martin Cheffer l'Europe la", "start": 2796.119, "duration": 4.24}, {"text": "France l'Allemagne se sont longtemps", "start": 2798.52, "duration": 3.4}, {"text": "cantonn\u00e9s \u00e0 des liens historiques et", "start": 2800.359, "duration": 3.2}, {"text": "g\u00e9ographique qu'on imaginait pouvoir", "start": 2801.92, "duration": 3.159}, {"text": "nous conf\u00e9rer des avantages comparatifs", "start": 2803.559, "duration": 4.04}, {"text": "immuables par rapport au sud global", "start": 2805.079, "duration": 4.401}, {"text": "force de constater que beaucoup de pays", "start": 2807.599, "duration": 3.48}, {"text": "africains ont Iss\u00e9 des liens \u00e9troits", "start": 2809.48, "duration": 4.44}, {"text": "avec la Chine le golf la Turquie et dans", "start": 2811.079, "duration": 4.24}, {"text": "le domaine de la coop\u00e9ration militaire", "start": 2813.92, "duration": 3.28}, {"text": "avec la Russie compte tenu de l'objectif", "start": 2815.319, "duration": 3.321}, {"text": "de l'Allemagne de mener une politique de", "start": 2817.2, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9veloppement mondial avec l'Afrique en", "start": 2818.64, "duration": 3.76}, {"text": "tant que partenaire cl\u00e9 et de", "start": 2820.599, "duration": 3.081}, {"text": "l'importance croissante de l'Afrique", "start": 2822.4, "duration": 2.88}, {"text": "dans les affaires mondiales comment", "start": 2823.68, "duration": 3.36}, {"text": "l'approche de l'Allemagne ax\u00e9e sur le", "start": 2825.28, "duration": 4.72}, {"text": "respect mutuel la r\u00e9ciprocit\u00e9 et la", "start": 2827.04, "duration": 4.76}, {"text": "promotion des droits humains peut-elle", "start": 2830.0, "duration": 3.52}, {"text": "remodeler les dynamiques actuelles et", "start": 2831.8, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre att\u00e9nuer l'influence de la", "start": 2833.52, "duration": 3.4}, {"text": "Chine et de la Russie sur le continent", "start": 2835.4, "duration": 4.08}, {"text": "je vous remercie merci beaucoup la", "start": 2836.92, "duration": 3.919}, {"text": "parole est \u00e0 Laurent jacobelli pour le", "start": 2839.48, "duration": 3.16}, {"text": "groupe rassemblement national et pour 2", "start": 2840.839, "duration": 4.52}, {"text": "minutes merci beaucoup merci beaucoup", "start": 2842.64, "duration": 3.919}, {"text": "mur messieurs et au nom du groupe", "start": 2845.359, "duration": 2.641}, {"text": "rassemblement national j'aimerais vous", "start": 2846.559, "duration": 3.081}, {"text": "remercier de vous \u00eatre exprim\u00e9 en", "start": 2848.0, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais c'est une marque de respect et", "start": 2849.64, "duration": 4.12}, {"text": "d'honneur pour la repr\u00e9sentation", "start": 2852.04, "duration": 3.12}, {"text": "nationale c'\u00e9tait un fran\u00e7ais en plus", "start": 2853.76, "duration": 3.12}, {"text": "parfait je tiens \u00e0 vous le dire et c'est", "start": 2855.16, "duration": 5.28}, {"text": "une attention qui je crois a \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 2856.88, "duration": 5.6}, {"text": "REM remarqu\u00e9 j'aimerais tout d'abord", "start": 2860.44, "duration": 4.6}, {"text": "faire une remarque liminaire vous avez", "start": 2862.48, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup d'entre vous \u00e9voqu\u00e9 des", "start": 2865.04, "duration": 4.039}, {"text": "relations bilat\u00e9rales voire trilat\u00e9rales", "start": 2866.44, "duration": 5.04}, {"text": "notamment sur le le continent africain", "start": 2869.079, "duration": 4.841}, {"text": "et peut-\u00eatre aurions-nous pu avoir", "start": 2871.48, "duration": 4.4}, {"text": "plusieurs r\u00e9unions plusieurs commissions", "start": 2873.92, "duration": 3.32}, {"text": "avec chacun d'entre vous pour avoir des", "start": 2875.88, "duration": 2.959}, {"text": "questions plus particuli\u00e8res tant nos", "start": 2877.24, "duration": 3.319}, {"text": "coop\u00e9rations varient en fonction des", "start": 2878.839, "duration": 4.361}, {"text": "zones et m\u00eame dans leur nature en", "start": 2880.559, "duration": 5.321}, {"text": "Afrique aujourd'hui face au p\u00e9ril", "start": 2883.2, "duration": 5.399}, {"text": "islamiste face au risques majeurs", "start": 2885.88, "duration": 4.959}, {"text": "migratoire face \u00e0 la lutte d'influence", "start": 2888.599, "duration": 4.081}, {"text": "que nous m\u00e8ne la Russie et la Chine sur", "start": 2890.839, "duration": 3.921}, {"text": "le continent africain nos nations c'est", "start": 2892.68, "duration": 3.96}, {"text": "une \u00e9vidence ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 2894.76, "duration": 3.76}, {"text": "travailler ensemble en Afrique alors", "start": 2896.64, "duration": 4.56}, {"text": "depuis plusieurs mois maintenant des", "start": 2898.52, "duration": 4.039}, {"text": "jeintes militaires ont contraint la", "start": 2901.2, "duration": 3.399}, {"text": "France \u00e0 se retirer des pays o\u00f9 elle", "start": 2902.559, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9tait traditionnellement je citerai", "start": 2904.599, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment le Burkina Faso le Mali et", "start": 2906.2, "duration": 4.52}, {"text": "plus r\u00e9cemment encore le Niger dans le", "start": 2908.559, "duration": 5.0}, {"text": "sillage de ce retrait forc\u00e9 parfois nos", "start": 2910.72, "duration": 4.32}, {"text": "ambassad et nos personnels diplomatiques", "start": 2913.559, "duration": 3.8}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 la cible d'attaque les nouveaux", "start": 2915.04, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9gimes en place des r\u00e9gimes qui ne sont", "start": 2917.359, "duration": 4.161}, {"text": "pas d\u00e9mocratiques nous sont profond\u00e9ment", "start": 2919.72, "duration": 3.119}, {"text": "hostile et vous le savez il ne s'en", "start": 2921.52, "duration": 3.88}, {"text": "cache pas d'ailleurs il s'agit l\u00e0 d'une", "start": 2922.839, "duration": 4.401}, {"text": "rupture strat\u00e9gique majeure pour la", "start": 2925.4, "duration": 3.84}, {"text": "France bien \u00e9videmment mais j'imagine", "start": 2927.24, "duration": 4.44}, {"text": "aussi pour tous ses partenaires sur le", "start": 2929.24, "duration": 4.64}, {"text": "continent africain comment messieurs", "start": 2931.68, "duration": 4.159}, {"text": "aendez-vous ce changement qu quelle", "start": 2933.88, "duration": 4.6}, {"text": "strat\u00e9gie quz vous mettre en place pour", "start": 2935.839, "duration": 5.361}, {"text": "y r\u00e9pondre quel impact sur la poursuite", "start": 2938.48, "duration": 4.72}, {"text": "des op\u00e9rations antiterroristes que vous", "start": 2941.2, "duration": 4.84}, {"text": "menez au c\u00f4t\u00e9 de la France dans certains", "start": 2943.2, "duration": 6.359}, {"text": "pays en allant plus loin cette nouvelle", "start": 2946.04, "duration": 5.279}, {"text": "donne impactera-t-elle votre pr\u00e9sence", "start": 2949.559, "duration": 5.121}, {"text": "dans les pays africains concern\u00e9s et je", "start": 2951.319, "duration": 4.921}, {"text": "tiens \u00e0 le dire ces \u00e9l\u00e9ments sont", "start": 2954.68, "duration": 3.0}, {"text": "importants et votre pr\u00e9sence aujourd'hui", "start": 2956.24, "duration": 3.44}, {"text": "est tr\u00e8s importante pour \u00e9clairer ces", "start": 2957.68, "duration": 5.36}, {"text": "pointant parfois le doute peut nous", "start": 2959.68, "duration": 5.24}, {"text": "habiter quand on lit par exemple", "start": 2963.04, "duration": 3.96}, {"text": "certains article dans la presse qui nous", "start": 2964.92, "duration": 3.96}, {"text": "explique que un de nos partenaires", "start": 2967.0, "duration": 4.079}, {"text": "l'Allemagne aurait h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 nous livrer", "start": 2968.88, "duration": 5.479}, {"text": "des poches de sang \u00e0 niamet pour ne pas", "start": 2971.079, "duration": 5.681}, {"text": "offenser laaginte en place tous ces", "start": 2974.359, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments sont extr\u00eamement importants", "start": 2976.76, "duration": 3.88}, {"text": "pour maintenir des des relations", "start": 2978.48, "duration": 4.639}, {"text": "sereines prosp\u00e8re et surtout efficace", "start": 2980.64, "duration": 4.08}, {"text": "merci beaucoup merci beaucoup la parole", "start": 2983.119, "duration": 2.921}, {"text": "est \u00e0 Aur\u00e9lien saintoule pour le groupe", "start": 2984.72, "duration": 3.04}, {"text": "de la France", "start": 2986.04, "duration": 3.799}, {"text": "insoumise merci beaucoup monsieur le", "start": 2987.76, "duration": 3.68}, {"text": "Pr\u00e9sident merci messieurs les ministres", "start": 2989.839, "duration": 4.601}, {"text": "de vos propos de vos pr\u00e9sen euh vous", "start": 2991.44, "duration": 6.04}, {"text": "avez euh manifester une grande", "start": 2994.44, "duration": 5.119}, {"text": "convergence de vue entre vous et avec la", "start": 2997.48, "duration": 5.48}, {"text": "France puisque nos principes concordent", "start": 2999.559, "duration": 6.24}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 et vous avez largement bross\u00e9", "start": 3002.96, "duration": 4.48}, {"text": "le le panorama des grands d\u00e9fis qui sont", "start": 3005.799, "duration": 2.921}, {"text": "devant nous et qui sont devant", "start": 3007.44, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9videmment tous les peuples africains la", "start": 3008.72, "duration": 4.52}, {"text": "question du d\u00e9veloppement la question de", "start": 3010.319, "duration": 5.881}, {"text": "la transition \u00e9cologique et de", "start": 3013.24, "duration": 8.0}, {"text": "euh de de la d\u00e9mocratie \u00e9videmment moi", "start": 3016.2, "duration": 7.2}, {"text": "j'ai quelques questions pr\u00e9cises que je", "start": 3021.24, "duration": 3.76}, {"text": "souhaiterais poser \u00e0 \u00e0 chacun d'entre", "start": 3023.4, "duration": 4.6}, {"text": "vous la premi\u00e8re peut-\u00eatre euh \u00e0", "start": 3025.0, "duration": 5.28}, {"text": "Monsieur \u00e0 Monsieur Cacho", "start": 3028.0, "duration": 6.16}, {"text": "euh la France et l'Italie se sont oppos\u00e9", "start": 3030.28, "duration": 6.24}, {"text": "ces notoir sur la la question du dossier", "start": 3034.16, "duration": 6.399}, {"text": "libyen j'aimerais aujourd'hui savoir si", "start": 3036.52, "duration": 6.68}, {"text": "euh nous \u00eates nous sommes en mesure de", "start": 3040.559, "duration": 6.0}, {"text": "converger euh la France a apport\u00e9 un", "start": 3043.2, "duration": 7.0}, {"text": "soutien discret mais n\u00e9anmoins av\u00e9r\u00e9 au", "start": 3046.559, "duration": 5.681}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral aftar qu'en est-il aujourd'hui", "start": 3050.2, "duration": 5.32}, {"text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 agir de concert euh", "start": 3052.24, "duration": 6.28}, {"text": "sur sur ce dossier une question \u00e0 \u00e0", "start": 3055.52, "duration": 4.68}, {"text": "Monsieur", "start": 3058.52, "duration": 4.44}, {"text": "Chefa concernant la participation de de", "start": 3060.2, "duration": 6.119}, {"text": "l'Allemagne \u00e0 le UTM et en et aussi \u00e0 la", "start": 3062.96, "duration": 5.599}, {"text": "minusma nous avons eu vent du fait", "start": 3066.319, "duration": 3.681}, {"text": "notamment par exemple que l'Allemagne", "start": 3068.559, "duration": 3.881}, {"text": "avait utilis\u00e9 ou en tout cas avait", "start": 3070.0, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9 des moyens de renseignement mais", "start": 3072.44, "duration": 4.84}, {"text": "que n'avait pas forc\u00e9ment toujours \u00e9t\u00e9", "start": 3074.799, "duration": 3.841}, {"text": "en mesure de transmettre ces", "start": 3077.28, "duration": 3.519}, {"text": "renseignements cet imagerie plut\u00f4t \u00e0 la", "start": 3078.64, "duration": 4.12}, {"text": "minusma que \u00e0 ses partenaires notamment", "start": 3080.799, "duration": 3.481}, {"text": "\u00c9tats-Unis j'aimerais savoir si vous", "start": 3082.76, "duration": 3.599}, {"text": "pouvez nous en don dire un peu plus sur", "start": 3084.28, "duration": 4.24}, {"text": "ce sujet puis une question \u00e0 Monsieur", "start": 3086.359, "duration": 6.161}, {"text": "saoul concernant euh le Common Wells et", "start": 3088.52, "duration": 6.12}, {"text": "la fa\u00e7on dont peut-\u00eatre la candidature", "start": 3092.52, "duration": 4.039}, {"text": "de certains grands africains au nouveau", "start": 3094.64, "duration": 4.52}, {"text": "bricks peut avoir un un impact sur votre", "start": 3096.559, "duration": 4.841}, {"text": "strat\u00e9gie et sur votre vision du du", "start": 3099.16, "duration": 3.56}, {"text": "continent je vous", "start": 3101.4, "duration": 3.48}, {"text": "remercie merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 3102.72, "duration": 3.44}, {"text": "Jean-Louis tiierot pour le groupe des", "start": 3104.88, "duration": 3.76}, {"text": "R\u00e9publicains pour 2 minutes merci", "start": 3106.16, "duration": 5.04}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident merci messieurs de", "start": 3108.64, "duration": 5.36}, {"text": "de ces expos\u00e9s globales une question", "start": 3111.2, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et puis apr\u00e8s de petites", "start": 3114.0, "duration": 3.96}, {"text": "question \u00e0 \u00e0 certains d'entre vous", "start": 3115.64, "duration": 4.719}, {"text": "question g\u00e9n\u00e9rale la France a \u00e9t\u00e9", "start": 3117.96, "duration": 5.04}, {"text": "victime d'attaque informationnelle", "start": 3120.359, "duration": 6.081}, {"text": "extr\u00eamement importante en Afrique en", "start": 3123.0, "duration": 5.04}, {"text": "particulier", "start": 3126.44, "duration": 7.0}, {"text": "au Sahel on a pu voir \u00e0 la fois que \u00e7a", "start": 3128.04, "duration": 8.279}, {"text": "r\u00e9sultait d'un \u00e9tat d'esprit local et", "start": 3133.44, "duration": 4.08}, {"text": "aussi", "start": 3136.319, "duration": 3.28}, {"text": "que un certain nombre de nos", "start": 3137.52, "duration": 4.079}, {"text": "comp\u00e9titeurs strat\u00e9giques la Russie", "start": 3139.599, "duration": 4.121}, {"text": "notamment pour ne pas les citer avait", "start": 3141.599, "duration": 3.96}, {"text": "jou\u00e9 un r\u00f4le important dans ses attaque", "start": 3143.72, "duration": 3.16}, {"text": "informationnelle j'aurais souhait\u00e9", "start": 3145.559, "duration": 4.881}, {"text": "savoir dans chacun de de vos pays", "start": 3146.88, "duration": 5.6}, {"text": "respectifs et de vos ressentis", "start": 3150.44, "duration": 3.72}, {"text": "respectifs est-ce que vous avez le", "start": 3152.48, "duration": 5.2}, {"text": "sentiment d'\u00eatre victime d'attaque", "start": 3154.16, "duration": 6.199}, {"text": "informationnell et quelle est la", "start": 3157.68, "duration": 5.36}, {"text": "strat\u00e9gie que vous avez mis en \u0153uvre", "start": 3160.359, "duration": 6.521}, {"text": "pour lutter contre ces ces menaces qui", "start": 3163.04, "duration": 6.039}, {"text": "sont un des composants d'une guerre", "start": 3166.88, "duration": 5.36}, {"text": "hybride plus g\u00e9n\u00e9ral deux questions qui", "start": 3169.079, "duration": 4.72}, {"text": "s'adressent \u00e0 l'un d'entre vous en", "start": 3172.24, "duration": 5.2}, {"text": "particulier l'une \u00e0 Martin schffer je", "start": 3173.799, "duration": 7.161}, {"text": "crois que nous avons eu une visite du", "start": 3177.44, "duration": 6.24}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense allemand monsieur", "start": 3180.96, "duration": 6.159}, {"text": "Pistorius en d\u00e9cembre \u00e0 niamet au moment", "start": 3183.68, "duration": 5.04}, {"text": "o\u00f9 nous \u00e9tions en train de nous retirer", "start": 3187.119, "duration": 3.48}, {"text": "donc j'aurais souhait\u00e9 savoir quelle", "start": 3188.72, "duration": 5.0}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 le l'objet de cette visite et", "start": 3190.599, "duration": 6.72}, {"text": "ce qu'il en \u00e9tait ressorti enfin une", "start": 3193.72, "duration": 7.28}, {"text": "question \u00e0 Monsieur euh cachio vous avez", "start": 3197.319, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 le plan mati vous avez dans votre", "start": 3201.0, "duration": 4.599}, {"text": "doctrine de d\u00e9fense le concept tr\u00e8s", "start": 3203.04, "duration": 4.88}, {"text": "important de M\u00e9diterran\u00e9e \u00e9largie donc", "start": 3205.599, "duration": 4.321}, {"text": "j'aurais souhait\u00e9 savoir comment le plan", "start": 3207.92, "duration": 4.76}, {"text": "Marti s'articule avec le concept de", "start": 3209.92, "duration": 5.639}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e \u00e9largie je vous remercie", "start": 3212.68, "duration": 4.32}, {"text": "merci beaucoup la parole est \u00e0 Sabine", "start": 3215.559, "duration": 3.721}, {"text": "tiller pour le groupe d\u00e9mocrate merci", "start": 3217.0, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup monsieur le Pr\u00e9sident tout", "start": 3219.28, "duration": 4.36}, {"text": "d'abord au nom du groupe modem merci", "start": 3221.2, "duration": 4.72}, {"text": "pour vos interventions messieurs et", "start": 3223.64, "duration": 4.439}, {"text": "toutes mes excuses pour mon arriv\u00e9e", "start": 3225.92, "duration": 4.04}, {"text": "tardive et je pose cette question aussi", "start": 3228.079, "duration": 3.961}, {"text": "au nom de mon coll\u00e8gue Christophe", "start": 3229.96, "duration": 3.879}, {"text": "Blanchet alors vous avez \u00e9voqu\u00e9 qu'il", "start": 3232.04, "duration": 4.48}, {"text": "faut accompagner la transformation", "start": 3233.839, "duration": 5.361}, {"text": "sociale pour assurer la stabilit\u00e9 et la", "start": 3236.52, "duration": 6.24}, {"text": "paix alors si il appara\u00eet quand m\u00eame", "start": 3239.2, "duration": 5.76}, {"text": "qu'un bon nombre des pays africains", "start": 3242.76, "duration": 4.72}, {"text": "subissent un fl\u00e9o au plus haut niveau de", "start": 3244.96, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00c9tat c'est la corruption que ce soit", "start": 3247.48, "duration": 6.0}, {"text": "dans les pays d\u00e9mocratique ou non", "start": 3250.28, "duration": 5.36}, {"text": "chchons cette contrainte pour atteindre", "start": 3253.48, "duration": 4.52}, {"text": "vos objectifs doit-on faire avec \u00e0", "start": 3255.64, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9faut de valoriser notre id\u00e9al de la", "start": 3258.0, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 l'occidental parce que", "start": 3260.24, "duration": 5.76}, {"text": "souvent on a aussi une attitude", "start": 3264.16, "duration": 4.04}, {"text": "l'Afrique a les probl\u00e8mes nous avons les", "start": 3266.0, "duration": 6.2}, {"text": "solutions euh est-ce que il faut pas un", "start": 3268.2, "duration": 6.32}, {"text": "changement parfois aussi de logiciel", "start": 3272.2, "duration": 4.879}, {"text": "dans notre approche de l'Afrique parce", "start": 3274.52, "duration": 7.72}, {"text": "que je crois que l\u00e0 aussi m\u00eame tout on \u00e9", "start": 3277.079, "duration": 6.961}, {"text": "\u00e9videmment \u00eatre attach\u00e9 \u00e0 l'\u00c9tat de", "start": 3282.24, "duration": 4.68}, {"text": "droit et \u00e0 la d\u00e9mocratie l'histoire nous", "start": 3284.04, "duration": 5.319}, {"text": "a montr\u00e9 que \u00e7a peut venir que de", "start": 3286.92, "duration": 5.24}, {"text": "l'int\u00e9rieur des pays et pas \u00eatre", "start": 3289.359, "duration": 4.72}, {"text": "euh", "start": 3292.16, "duration": 5.8}, {"text": "euh voil\u00e0", "start": 3294.079, "duration": 3.881}, {"text": "ah", "start": 3299.92, "duration": 4.96}, {"text": "merci merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 3302.319, "duration": 4.961}, {"text": "Anna pic pour le groupe socialiste", "start": 3304.88, "duration": 5.04}, {"text": "apparent\u00e9 merci euh Messieurs les", "start": 3307.28, "duration": 5.0}, {"text": "Pr\u00e9sidents messieurs cela ne nous aura", "start": 3309.92, "duration": 4.679}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 une page historique des", "start": 3312.28, "duration": 3.88}, {"text": "relations de la France \u00e0 l'Afrique s'est", "start": 3314.599, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9finitivement tourn\u00e9 au cours des", "start": 3316.16, "duration": 3.439}, {"text": "derniers mois tant du point de vue", "start": 3317.76, "duration": 4.279}, {"text": "militaire qu'\u00e9conomique ou politique", "start": 3319.599, "duration": 4.48}, {"text": "transform\u00e9 par une d\u00e9mographie dynamique", "start": 3322.039, "duration": 3.681}, {"text": "faisant ce continent l'un des plus", "start": 3324.079, "duration": 2.96}, {"text": "jeunes mais aussi sous l'effet de la", "start": 3325.72, "duration": 3.119}, {"text": "num\u00e9risation et de l'acc\u00e8s au savoir et", "start": 3327.039, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 la culture les soci\u00e9t\u00e9s africaines se", "start": 3328.839, "duration": 5.52}, {"text": "sont transform\u00e9es et surtout mondialis\u00e9", "start": 3331.28, "duration": 4.759}, {"text": "cette nouvelle donne associ\u00e9e \u00e0 plus de", "start": 3334.359, "duration": 3.561}, {"text": "10 ans de pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise", "start": 3336.039, "duration": 4.04}, {"text": "tant\u00f4t sitaire tant\u00f4t chaotique nous", "start": 3337.92, "duration": 4.56}, {"text": "oblige \u00e0 penser la reconfiguration de", "start": 3340.079, "duration": 4.52}, {"text": "nos relations raison pour laquelle nous", "start": 3342.48, "duration": 4.359}, {"text": "sommes r\u00e9unis aujourd'hui alors que", "start": 3344.599, "duration": 4.72}, {"text": "notre affaiblissement s'acent\u00e9 nombre", "start": 3346.839, "duration": 4.081}, {"text": "d'\u00c9tats dont certains sont des alli\u00e9s", "start": 3349.319, "duration": 4.361}, {"text": "ont renforc\u00e9 leurs leur influence \u00e0", "start": 3350.92, "duration": 4.639}, {"text": "titre d'exemple la France perdu depuis", "start": 3353.68, "duration": 4.6}, {"text": "2017 son statut de premier fournisseur", "start": 3355.559, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9en du march\u00e9 africain d\u00e9pass\u00e9 par", "start": 3358.28, "duration": 4.68}, {"text": "l'Allemagne il va de m\u00eame s'agissant", "start": 3360.799, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9parts de march\u00e9 cette politique est", "start": 3362.96, "duration": 4.44}, {"text": "pour diff\u00e9rentes raisons assum\u00e9 par ces", "start": 3365.44, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9tats du fait de la reconfiguration des", "start": 3367.4, "duration": 5.48}, {"text": "relations international longtemps ignor\u00e9", "start": 3370.119, "duration": 4.401}, {"text": "par des entreprises allemandes", "start": 3372.88, "duration": 3.4}, {"text": "focalis\u00e9es sur l'Asie ou encore l'Europe", "start": 3374.52, "duration": 3.76}, {"text": "de l'Est l'Allemagne a fait d\u00e9sormais de", "start": 3376.28, "duration": 4.559}, {"text": "son du continent africain un march\u00e9 \u00e0", "start": 3378.28, "duration": 4.519}, {"text": "conqu\u00e9rir et une priorit\u00e9 comme vous", "start": 3380.839, "duration": 5.0}, {"text": "nous l'avez dit euh monsieur le ministre", "start": 3382.799, "duration": 5.481}, {"text": "affaibli pendant par le brexit le", "start": 3385.839, "duration": 4.24}, {"text": "Royaume-Uni souhaite affirmer sa", "start": 3388.28, "duration": 3.6}, {"text": "position en tant qu'investisseur l\u00e0", "start": 3390.079, "duration": 3.96}, {"text": "aussi vous avez pr\u00e9cis\u00e9 ces \u00e9l\u00e9ments de", "start": 3391.88, "duration": 4.28}, {"text": "premier plan en Afrique et accueillera", "start": 3394.039, "duration": 3.56}, {"text": "en avril prochain un sommet sur", "start": 3396.16, "duration": 3.399}, {"text": "l'investissement entre le Royaume-Uni et", "start": 3397.599, "duration": 5.321}, {"text": "l'Afrique l'Italie dans un objectif", "start": 3399.559, "duration": 5.361}, {"text": "migratoire mais aussi d'investissement", "start": 3402.92, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique souhaite relancer ses", "start": 3404.92, "duration": 2.679}, {"text": "rapports avec le continent en se", "start": 3406.28, "duration": 3.48}, {"text": "focalisant sur la strat\u00e9gique Corne de", "start": 3407.599, "duration": 5.0}, {"text": "l'Afrique et vous nous avez l\u00e0 aussi", "start": 3409.76, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9crit le tous les axes que vous", "start": 3412.599, "duration": 4.641}, {"text": "souhaitez d\u00e9velopper force est de", "start": 3415.119, "duration": 3.841}, {"text": "constater donc que cette voie vers le", "start": 3417.24, "duration": 4.04}, {"text": "renforcement s'effectue dans une forme", "start": 3418.96, "duration": 4.639}, {"text": "de comp\u00e9tition entre pays europ\u00e9ens", "start": 3421.28, "duration": 4.72}, {"text": "alors que l'efficacit\u00e9 de notre aide au", "start": 3423.599, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9veloppement du continent africain", "start": 3426.0, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9side sans doute dans un effort", "start": 3427.28, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9en collectif alors deux questions", "start": 3428.92, "duration": 5.0}, {"text": "d'abord puisque nous sommes r\u00e9unis ici", "start": 3431.799, "duration": 4.0}, {"text": "pour avoir un un travail autour de la", "start": 3433.92, "duration": 4.639}, {"text": "reconfiguration de nos relations vous en", "start": 3435.799, "duration": 5.361}, {"text": "tant que partenaire de la France quel", "start": 3438.559, "duration": 4.081}, {"text": "regard avez-vous sur le travail que nous", "start": 3441.16, "duration": 3.84}, {"text": "avons initi\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 3442.64, "duration": 4.32}, {"text": "et que nous tentons de mener pour", "start": 3445.0, "duration": 5.68}, {"text": "clarifier nos positions et j'ai bien", "start": 3446.96, "duration": 6.76}, {"text": "entendu la volont\u00e9 des uns et des autres", "start": 3450.68, "duration": 5.56}, {"text": "d'une plus grande r\u00e9ration europ\u00e9enne", "start": 3453.72, "duration": 7.319}, {"text": "des actions de notre de de nos actions", "start": 3456.24, "duration": 6.44}, {"text": "quelles articulations entre relations", "start": 3461.039, "duration": 3.721}, {"text": "bilat\u00e9rales et coop\u00e9ration entre", "start": 3462.68, "duration": 4.0}, {"text": "organisations r\u00e9gionales et continental", "start": 3464.76, "duration": 3.92}, {"text": "pouvons-nous merci beaucoup la parole", "start": 3466.68, "duration": 3.48}, {"text": "est \u00e0 Christophe Plard pour le groupe", "start": 3468.68, "duration": 3.52}, {"text": "horizon merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3470.16, "duration": 3.52}, {"text": "messieurs les pr\u00e9sidents de commission", "start": 3472.2, "duration": 3.08}, {"text": "Messieurs les Ambassadeurs mes chers", "start": 3473.68, "duration": 3.8}, {"text": "coll\u00e8gues tout d'abord je rejoins les", "start": 3475.28, "duration": 3.68}, {"text": "les les remerciements collectifs pour", "start": 3477.48, "duration": 4.28}, {"text": "vos interventions respectives pr\u00e9cises", "start": 3478.96, "duration": 5.32}, {"text": "et d\u00e9taill\u00e9es l'histoire complexe de la", "start": 3481.76, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sence du continent europ\u00e9en en", "start": 3484.28, "duration": 4.079}, {"text": "Afrique est vu comme une opportunit\u00e9", "start": 3486.559, "duration": 4.721}, {"text": "pour nos comp\u00e9titeurs la r\u00e9pentance de", "start": 3488.359, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe vis-\u00e0-vis de la colonisation", "start": 3491.28, "duration": 3.2}, {"text": "suivie d'un exc\u00e8s de pr\u00e9caution dans nos", "start": 3492.799, "duration": 3.081}, {"text": "partenariats en Afrique ont laiss\u00e9 le", "start": 3494.48, "duration": 2.96}, {"text": "champ libre \u00e0 des pays dont la strat\u00e9gie", "start": 3495.88, "duration": 5.12}, {"text": "politique de de domination est assum\u00e9e", "start": 3497.44, "duration": 5.28}, {"text": "ainsi nos pays respectifs ne font pas", "start": 3501.0, "duration": 3.28}, {"text": "face seulement \u00e0 une comp\u00e9ation une", "start": 3502.72, "duration": 4.0}, {"text": "comp\u00e9tition \u00e9conomique et commerciale", "start": 3504.28, "duration": 3.96}, {"text": "mais aussi \u00e0 une contestation", "start": 3506.72, "duration": 3.76}, {"text": "diplomatique et militaire avec de", "start": 3508.24, "duration": 3.879}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 du rideau notamment la", "start": 3510.48, "duration": 3.639}, {"text": "Russie et la Chine la pr\u00e9sence", "start": 3512.119, "duration": 3.321}, {"text": "financi\u00e8re et militaire via les", "start": 3514.119, "duration": 2.92}, {"text": "mercenaires dans ces deux pays d'Afrique", "start": 3515.44, "duration": 4.159}, {"text": "est plus actuelle que jamais leur", "start": 3517.039, "duration": 4.0}, {"text": "objectif est simple mettre en place une", "start": 3519.599, "duration": 3.281}, {"text": "colonisation \u00e9conomique du continent en", "start": 3521.039, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9non\u00e7ant par le biais de la de la", "start": 3522.88, "duration": 4.159}, {"text": "propagande et de la d\u00e9sinformation la", "start": 3525.119, "duration": 3.92}, {"text": "responsabilit\u00e9 de nos pays en raison", "start": 3527.039, "duration": 3.681}, {"text": "d'\u00e9v\u00e9nements survenus il y a maintenant", "start": 3529.039, "duration": 3.721}, {"text": "plus d'un si\u00e8cle ce n'est pas seulement", "start": 3530.72, "duration": 3.399}, {"text": "la France qui est vis\u00e9e dans ses \u0153uvres", "start": 3532.76, "duration": 3.68}, {"text": "mais toute l' Europe enti\u00e8re et qui est", "start": 3534.119, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9 comme l'ennemi de l'Afrique par", "start": 3536.44, "duration": 3.679}, {"text": "ses r\u00e9gimes autoritaires je vais", "start": 3537.88, "duration": 4.159}, {"text": "rejoindre la question de de mon coll\u00e8gue", "start": 3540.119, "duration": 3.641}, {"text": "Jean-Louis tiierot tout \u00e0 l'heure et je", "start": 3542.039, "duration": 3.04}, {"text": "voulais savoir donc au-del\u00e0 de la", "start": 3543.76, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9affirmation de notre volont\u00e9 de", "start": 3545.079, "duration": 2.96}, {"text": "maintenir des relations diplomatiques et", "start": 3546.48, "duration": 3.079}, {"text": "commerciales fortes avec l'Afrique bien", "start": 3548.039, "duration": 3.56}, {"text": "entendu si vos gouvernements respectifs", "start": 3549.559, "duration": 3.56}, {"text": "ont entrepris des mesures pour contrer", "start": 3551.599, "duration": 3.841}, {"text": "ces op\u00e9rations de propagande et de", "start": 3553.119, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9stabilisation et si oui par quel moyen", "start": 3555.44, "duration": 4.679}, {"text": "et si un partenariat entre nos pays est", "start": 3558.119, "duration": 3.561}, {"text": "envisageable sur ce spectre de la", "start": 3560.119, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9sinformation et de la propagande je", "start": 3561.68, "duration": 4.679}, {"text": "vous remercie merci beaucoup messieurs", "start": 3563.2, "duration": 5.2}, {"text": "vous avez la parole pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 3566.359, "duration": 3.68}, {"text": "toutes ces questions peut-\u00eatre en", "start": 3568.4, "duration": 3.52}, {"text": "reprenant l'ordre initial si cela vous", "start": 3570.039, "duration": 4.361}, {"text": "vous va", "start": 3571.92, "duration": 2.48}, {"text": "ainsi monsieurs mesdames les d\u00e9put\u00e9", "start": 3577.72, "duration": 7.28}, {"text": "merci de de ces ces questions", "start": 3581.119, "duration": 7.92}, {"text": "euh assez large et et je vais essayer de", "start": 3585.0, "duration": 5.88}, {"text": "mon meieux", "start": 3589.039, "duration": 6.161}, {"text": "de donner des r\u00e9ponses concr\u00e8tes alors", "start": 3590.88, "duration": 7.239}, {"text": "je crois que c'est une belle et bonne", "start": 3595.2, "duration": 7.52}, {"text": "occasion euh pour parler en public", "start": 3598.119, "duration": 7.321}, {"text": "monsieur les d\u00e9put\u00e9s sur les rumeurs qui", "start": 3602.72, "duration": 4.76}, {"text": "courent et qu'on trouve effectivement", "start": 3605.44, "duration": 5.359}, {"text": "aussi dans les m\u00e9dias fran\u00e7ais sur un", "start": 3607.48, "duration": 6.879}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9 manque manque de coop\u00e9ration", "start": 3610.799, "duration": 6.8}, {"text": "manque de de volont\u00e9 de coop\u00e9rer avec la", "start": 3614.359, "duration": 6.0}, {"text": "France de la part de l'Allemagne de son", "start": 3617.599, "duration": 6.44}, {"text": "contingent militaire \u00e0 propos des fameux", "start": 3620.359, "duration": 8.081}, {"text": "Pr de sang je vous dis tr\u00e8s clairement", "start": 3624.039, "duration": 6.28}, {"text": "monsieurs les d\u00e9put\u00e9s que ces rumeurs", "start": 3628.44, "duration": 2.72}, {"text": "sont", "start": 3630.319, "duration": 4.72}, {"text": "fausses et que les militaires fran\u00e7ais", "start": 3631.16, "duration": 6.679}, {"text": "de tr\u00e8s haut niveau ont reconnu dans les", "start": 3635.039, "duration": 5.8}, {"text": "contacts bilat\u00e9raux que ne que ce", "start": 3637.839, "duration": 7.841}, {"text": "n'\u00e9tait pas ainsi et que ce que a fait", "start": 3640.839, "duration": 5.921}, {"text": "l'arm\u00e9e", "start": 3645.68, "duration": 6.52}, {"text": "allemande en soutien pour le retrait et", "start": 3646.76, "duration": 8.4}, {"text": "la pr\u00e9sence de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au", "start": 3652.2, "duration": 7.599}, {"text": "Niger a \u00e9t\u00e9 comme il faut et que le fait", "start": 3655.16, "duration": 10.199}, {"text": "que l'\u00c9E allemande a tenu \u00e0 continuer \u00e0", "start": 3659.799, "duration": 9.361}, {"text": "parler avec le r\u00e9gime de facto de Niger", "start": 3665.359, "duration": 5.96}, {"text": "de Niger pour faire en sorte qu'il y a", "start": 3669.16, "duration": 6.399}, {"text": "encore des allers-retours en avion entre", "start": 3671.319, "duration": 7.561}, {"text": "nous et l'Union europ\u00e9enne et le Niger a", "start": 3675.559, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un facteur cl\u00e9 aussi en soutien pour", "start": 3678.88, "duration": 6.52}, {"text": "la France pour soutenir au retrait donc", "start": 3682.319, "duration": 5.881}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureux que vous ayez pos\u00e9", "start": 3685.4, "duration": 5.88}, {"text": "cette question pour une fois pour toutes", "start": 3688.2, "duration": 6.08}, {"text": "vous confirmer que ce n'\u00e9tait pas ainsi", "start": 3691.28, "duration": 6.88}, {"text": "et cette vision est compartie par par", "start": 3694.28, "duration": 7.92}, {"text": "par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes comp\u00e9tente", "start": 3698.16, "duration": 6.8}, {"text": "de la France il", "start": 3702.2, "duration": 6.0}, {"text": "est et l\u00e0 je reviens monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 3704.96, "duration": 6.48}, {"text": "Tero \u00e0 votre question sur la pr\u00e9sence du", "start": 3708.2, "duration": 7.24}, {"text": "ministre pistorios \u00e0 Niam\u00e9 je suis tenta", "start": 3711.44, "duration": 8.24}, {"text": "de vous donner une une", "start": 3715.44, "duration": 7.72}, {"text": "citation une citation d'un d'un grand", "start": 3719.68, "duration": 6.119}, {"text": "homme britannique parce que il me manque", "start": 3723.16, "duration": 4.52}, {"text": "la situation du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 3725.799, "duration": 5.721}, {"text": "l\u00e0-dessus je crois que Churchill a dit", "start": 3727.68, "duration": 8.24}, {"text": "une fois if two people agree on si deux", "start": 3731.52, "duration": 7.279}, {"text": "personnes sont d'accord sur sur tout et", "start": 3735.92, "duration": 6.8}, {"text": "bien one of themneary un de est", "start": 3738.799, "duration": 8.48}, {"text": "r\u00e9dondant et que je je cite le Premier", "start": 3742.72, "duration": 7.119}, {"text": "ministre Churchill dans ce contexte pour", "start": 3747.279, "duration": 4.921}, {"text": "ne pas dire que qu' qu'on a des des des", "start": 3749.839, "duration": 5.24}, {"text": "points de vue divergent sur la situation", "start": 3752.2, "duration": 6.56}, {"text": "ill\u00e9gale au Niger mais on a des des des", "start": 3755.079, "duration": 5.72}, {"text": "points de vue je crois qu'un petit peu", "start": 3758.76, "duration": 4.0}, {"text": "diff\u00e9rent sur l'approche pour faire en", "start": 3760.799, "duration": 5.201}, {"text": "sorte que nos int\u00e9r\u00eats sont sont", "start": 3762.76, "duration": 7.16}, {"text": "sauvegard\u00e9s et que et que le le ministre", "start": 3766.0, "duration": 6.4}, {"text": "Pistorius a pris la d\u00e9cision de se", "start": 3769.92, "duration": 5.04}, {"text": "rendre \u00e0 Niam\u00e9 dans la", "start": 3772.4, "duration": 6.439}, {"text": "poursuite de de sa pr\u00e9sence au sommet de", "start": 3774.96, "duration": 5.159}, {"text": "de la", "start": 3778.839, "duration": 5.881}, {"text": "CDAO et pour apporter des des des des", "start": 3780.119, "duration": 6.601}, {"text": "propositions de m\u00e9diation pour faire en", "start": 3784.72, "duration": 6.559}, {"text": "sorte que la Carelle entre le CDAO et le", "start": 3786.72, "duration": 8.839}, {"text": "Niger puisse \u00eatre r\u00e9solu et en plus il", "start": 3791.279, "duration": 9.161}, {"text": "est vrai que nous avons eu affaire \u00e0 un", "start": 3795.559, "duration": 8.201}, {"text": "retrait compliqu\u00e9 et dangereux dans la", "start": 3800.44, "duration": 4.359}, {"text": "m\u00eame mesure", "start": 3803.76, "duration": 3.839}, {"text": "que que la France et que le ministre a", "start": 3804.799, "duration": 4.841}, {"text": "tenu n\u00e9cessaire de parler au plus haut", "start": 3807.599, "duration": 4.44}, {"text": "niveau avec le r\u00e9gime de facto pour", "start": 3809.64, "duration": 4.719}, {"text": "faire en sorte que ce retrait des", "start": 3812.039, "duration": 4.881}, {"text": "troupes allemandes et peut-\u00eatre aussi", "start": 3814.359, "duration": 4.72}, {"text": "d'autres troupes se fassent d'une", "start": 3816.92, "duration": 4.8}, {"text": "mani\u00e8re digne et sans porter trop de", "start": 3819.079, "duration": 7.321}, {"text": "risque \u00e0 nos officiers et soldats les", "start": 3821.72, "duration": 9.04}, {"text": "r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 pour ainsi dire pas", "start": 3826.4, "duration": 8.439}, {"text": "compl\u00e8te et que et et que au moins", "start": 3830.76, "duration": 5.68}, {"text": "au moins le retrait des troupes", "start": 3834.839, "duration": 3.96}, {"text": "allemands a a \u00e9t\u00e9 fait d'une mani\u00e8re", "start": 3836.44, "duration": 4.839}, {"text": "d'une mani\u00e8re organis\u00e9e et qu'on n pas", "start": 3838.799, "duration": 5.56}, {"text": "eu \u00e0 se plaindre des des des victimes ou", "start": 3841.279, "duration": 6.52}, {"text": "des des des attaques ou des probl\u00e8mes", "start": 3844.359, "duration": 7.44}, {"text": "des probl\u00e8mes qui qui qui ont pu", "start": 3847.799, "duration": 7.441}, {"text": "Ourir sonans ces pour palis du ministre", "start": 3851.799, "duration": 7.28}, {"text": "de de d\u00e9fense alors sur les les autres", "start": 3855.24, "duration": 7.24}, {"text": "questions permettez-moi de vous dire sur", "start": 3859.079, "duration": 5.801}, {"text": "la question de la", "start": 3862.48, "duration": 5.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'\u00e9gard de l'Afrique je crois", "start": 3864.88, "duration": 7.32}, {"text": "que surtout avec cette n\u00e9cessit\u00e9 pour la", "start": 3867.799, "duration": 5.601}, {"text": "France de", "start": 3872.2, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9configurer assez profond\u00e9ment sa", "start": 3873.4, "duration": 4.28}, {"text": "politique \u00e0 l'\u00e9gard de l'Afrique et", "start": 3875.92, "duration": 3.119}, {"text": "surtout \u00e0 l'\u00e9gard de l'Afrique", "start": 3877.68, "duration": 3.52}, {"text": "francophone je crois que vraiment et je", "start": 3879.039, "duration": 5.441}, {"text": "l'ai dit dans mes propos pr\u00e9liminaires", "start": 3881.2, "duration": 4.839}, {"text": "je crois que c'est vraiment une chance", "start": 3884.48, "duration": 4.48}, {"text": "pour nous tous de se mettre d'accord et", "start": 3886.039, "duration": 5.56}, {"text": "que et que de d\u00e9finir des objectifs", "start": 3888.96, "duration": 4.879}, {"text": "communs en tant qu'Europ\u00e9ens et de", "start": 3891.599, "duration": 4.841}, {"text": "lesett mettre en \u0153uvre avec avec toutes", "start": 3893.839, "duration": 5.601}, {"text": "nos forces et avec nos forces qui sont", "start": 3896.44, "duration": 6.96}, {"text": "diff\u00e9rents entre les uns et les autres", "start": 3899.44, "duration": 8.28}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e vous avez \u00e9nonc\u00e9 une", "start": 3903.4, "duration": 8.639}, {"text": "approche commerciale agressive de", "start": 3907.72, "duration": 7.28}, {"text": "l'Allemagne et bien je je je tiens \u00e0", "start": 3912.039, "duration": 6.641}, {"text": "vous rappeler que dans les \u00e9change", "start": 3915.0, "duration": 5.64}, {"text": "commerciant de l'Allemagne avec le monde", "start": 3918.68, "duration": 4.399}, {"text": "entier je crois que", "start": 3920.64, "duration": 6.959}, {"text": "l'Afrique ne constitue m\u00eame pas 1", "start": 3923.079, "duration": 4.52}, {"text": "% et que j'ai j'ai l'exp\u00e9rience de mon", "start": 3928.279, "duration": 5.441}, {"text": "poste d'ambassadeur d'Allemagne en", "start": 3932.279, "duration": 4.441}, {"text": "Afrique du Sud 50 % de ces de ces", "start": 3933.72, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9changes commerciaux avec l'Afrique se", "start": 3936.72, "duration": 5.0}, {"text": "font pour des raisons historiques avec", "start": 3939.559, "duration": 5.201}, {"text": "l'Afrique du Sud nous pensons", "start": 3941.72, "duration": 5.2}, {"text": "effectivement que les \u00e9changes", "start": 3944.76, "duration": 5.079}, {"text": "commerciaux sont un facteur positif pour", "start": 3946.92, "duration": 4.76}, {"text": "le d\u00e9veloppement de tout le monde pas", "start": 3949.839, "duration": 3.401}, {"text": "seulement pour nous mais aussi pour nos", "start": 3951.68, "duration": 3.56}, {"text": "partenaires comm commerciaux et si", "start": 3953.24, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement l'Allemagne et tous les", "start": 3955.24, "duration": 4.68}, {"text": "autres part partenaires de l'Afrique", "start": 3957.68, "duration": 4.52}, {"text": "arrivent \u00e0 augmenter les \u00e9changes", "start": 3959.92, "duration": 4.639}, {"text": "commerciau avec l'Afrique je crois en", "start": 3962.2, "duration": 5.68}, {"text": "premier lieu c'est une une bonne chose", "start": 3964.559, "duration": 6.601}, {"text": "qui sera qui sera bien pour pour pour", "start": 3967.88, "duration": 7.04}, {"text": "tout le monde alors sur les les", "start": 3971.16, "duration": 7.28}, {"text": "probl\u00e8mes de de d'\u00e9change des", "start": 3974.92, "duration": 6.52}, {"text": "renseignement au Mali dans le cadre de", "start": 3978.44, "duration": 7.24}, {"text": "minusma etutm Monsieur le d\u00e9put\u00e9 je peux", "start": 3981.44, "duration": 6.639}, {"text": "je suis pas vraiment en mesure de de", "start": 3985.68, "duration": 4.879}, {"text": "parler ouvertement l\u00e0-dessus parce qu'il", "start": 3988.079, "duration": 4.601}, {"text": "s'agit quand m\u00eame des des questions", "start": 3990.559, "duration": 5.401}, {"text": "assez op\u00e9ratives et comme nous parlons", "start": 3992.68, "duration": 7.04}, {"text": "ici euh en en espace public je crois que", "start": 3995.96, "duration": 6.879}, {"text": "il fautrait trouver un autre forum pour", "start": 3999.72, "duration": 6.16}, {"text": "pour bien euh pour bien en en parler et", "start": 4002.839, "duration": 6.401}, {"text": "je m'excuse de cette r\u00e9ponse peut-\u00eatre", "start": 4005.88, "duration": 6.36}, {"text": "peu satisfaisante en ce qui concerne les", "start": 4009.24, "duration": 5.879}, {"text": "deux questions sur les attaques", "start": 4012.24, "duration": 5.52}, {"text": "informationnelles sur la propagande je", "start": 4015.119, "duration": 5.081}, {"text": "crois que il est vrai que dans certains", "start": 4017.76, "duration": 7.72}, {"text": "pays d'Afrique la France est un cible", "start": 4020.2, "duration": 8.56}, {"text": "particuli\u00e8rement clairire pour ceux qui", "start": 4025.48, "duration": 5.68}, {"text": "veulent que que qui ont des autres", "start": 4028.76, "duration": 4.559}, {"text": "objectifs que nous pour un d\u00e9veloppement", "start": 4031.16, "duration": 5.56}, {"text": "durable de de de de l'Afrique je peux", "start": 4033.319, "duration": 4.96}, {"text": "vous assurer monsieur les d\u00e9put\u00e9s", "start": 4036.72, "duration": 3.72}, {"text": "mesdames les d\u00e9put\u00e9s contre la France", "start": 4038.279, "duration": 4.921}, {"text": "l'Allemagne il y a d\u00e9j\u00e0 euh ici et", "start": 4040.44, "duration": 5.359}, {"text": "aujourd'hui des coop\u00e9rations euh pour", "start": 4043.2, "duration": 5.28}, {"text": "l'analyse des risques et des dangers des", "start": 4045.799, "duration": 5.32}, {"text": "attaques informationnelles et pour contr", "start": 4048.48, "duration": 5.52}, {"text": "contrarier la la propagande et les fake", "start": 4051.119, "duration": 5.68}, {"text": "news et que bien s\u00fbr il y a beaucoup", "start": 4054.0, "duration": 6.039}, {"text": "d'espace pour encore am\u00e9liorer", "start": 4056.799, "duration": 7.0}, {"text": "intensifier ces ces C cette cette cette", "start": 4060.039, "duration": 6.881}, {"text": "forme de coop\u00e9ration pour contrarier ce", "start": 4063.799, "duration": 6.921}, {"text": "flot dont je partage tout \u00e0 fait vos", "start": 4066.92, "duration": 7.96}, {"text": "sentiments euh de d'\u00eatre enrag\u00e9 euh l\u00e0", "start": 4070.72, "duration": 9.0}, {"text": "de ce finalement euh oui h madame la", "start": 4074.88, "duration": 7.719}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e vous avez parl\u00e9 de la corruption", "start": 4079.72, "duration": 5.559}, {"text": "en Afrique j'aimerais bien vous partager", "start": 4082.599, "duration": 4.96}, {"text": "avec vous quelques exp\u00e9riences \u00e0 propos", "start": 4085.279, "duration": 4.921}, {"text": "de mon mon s\u00e9jour en Afrique du Sud", "start": 4087.559, "duration": 5.361}, {"text": "peut-\u00eatre parce que c'\u00e9tait World News", "start": 4090.2, "duration": 5.159}, {"text": "en quelque sorte vous \u00eates au courant un", "start": 4092.92, "duration": 5.0}, {"text": "petit peu de l'affaire il y avait un", "start": 4095.359, "duration": 5.0}, {"text": "grand r\u00e9seau de corruption en Afrique du", "start": 4097.92, "duration": 5.279}, {"text": "Sud dans le cadre m\u00eame du du du du", "start": 4100.359, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9sident du du pays du pr\u00e9sident Zuma", "start": 4103.199, "duration": 6.441}, {"text": "on estime que 5 \u00e0 6 % du PIB du PIB ont", "start": 4105.839, "duration": 7.121}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s pendant une dur\u00e9e de de de", "start": 4109.64, "duration": 6.4}, {"text": "de 10 ans dans le cadre de cette de", "start": 4112.96, "duration": 5.279}, {"text": "cette cette affaire et je peux vous dire", "start": 4116.04, "duration": 6.08}, {"text": "que la mani\u00e8re dont \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert", "start": 4118.239, "duration": 8.6}, {"text": "la mani\u00e8re dont \u00e7a a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 eu a \u00e9t\u00e9", "start": 4122.12, "duration": 7.159}, {"text": "admirable et respectable dans le sens", "start": 4126.839, "duration": 5.601}, {"text": "que c'\u00e9tait la soci\u00e9t\u00e9 civile c'\u00e9tait", "start": 4129.279, "duration": 6.121}, {"text": "les m\u00e9dias libres de du du pays m\u00eame de", "start": 4132.44, "duration": 6.759}, {"text": "l'Afrique du Sud qui ont d\u00e9couvert tout", "start": 4135.4, "duration": 6.72}, {"text": "ce que se passait et qui ont pouss\u00e9 le", "start": 4139.199, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement et les autorit\u00e9s", "start": 4142.12, "duration": 5.52}, {"text": "judiciaires \u00e0 faire en sorte que les les", "start": 4143.719, "duration": 6.52}, {"text": "les les criminels sontap\u00e9hand\u00e9s et que", "start": 4147.64, "duration": 6.519}, {"text": "ce flot de la corruption so soit Comat", "start": 4150.239, "duration": 7.161}, {"text": "combattu comme comme il faut il est il", "start": 4154.159, "duration": 5.08}, {"text": "est bien clair que la corruption existe", "start": 4157.4, "duration": 3.6}, {"text": "en Afrique comme elle existe dans tous", "start": 4159.239, "duration": 4.56}, {"text": "les autres continents et je crois que il", "start": 4161.0, "duration": 5.92}, {"text": "correspond \u00e0 nos valeurs \u00e0 nous tous", "start": 4163.799, "duration": 6.841}, {"text": "ensemble de de de de de combattir ce", "start": 4166.92, "duration": 7.0}, {"text": "flot et je crois que \u00e7a passe simplement", "start": 4170.64, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 travers des renforcements des", "start": 4173.92, "duration": 3.799}, {"text": "institutions de nos de nos partenaires", "start": 4175.679, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'approche europ\u00e9en en Afrique", "start": 4177.719, "duration": 4.801}, {"text": "du Sud et \u00e7a doit \u00eatre l'approche dans", "start": 4180.04, "duration": 4.84}, {"text": "d'autres pays d'Afrique aussi pour faire", "start": 4182.52, "duration": 5.279}, {"text": "en sorte que la corruption ne soit pas", "start": 4184.88, "duration": 5.52}, {"text": "un facteur qui contrariait la la", "start": 4187.799, "duration": 5.92}, {"text": "croissance \u00e9conomique et le bien-\u00eatre", "start": 4190.4, "duration": 4.839}, {"text": "des des", "start": 4193.719, "duration": 4.241}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s alors je m'arr\u00eate ici monsieur", "start": 4195.239, "duration": 4.281}, {"text": "le Pr\u00e9sident tr\u00e8s bien merci beaucoup", "start": 4197.96, "duration": 3.08}, {"text": "monsieur", "start": 4199.52, "duration": 4.44}, {"text": "Cassio merci monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 4201.04, "duration": 4.24}, {"text": "mesames les d\u00e9put\u00e9s messieurs les", "start": 4203.96, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pour toutes les questions donc", "start": 4205.28, "duration": 5.879}, {"text": "euh un en commen\u00e7ant par la question", "start": 4207.6, "duration": 6.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale disons de de de l'attitude des", "start": 4211.159, "duration": 3.881}, {"text": "pays europ\u00e9ens la question de la", "start": 4213.8, "duration": 3.399}, {"text": "comp\u00e9tition la collaboration je crois", "start": 4215.04, "duration": 5.24}, {"text": "que je l' dit mes coll\u00e8gues aussi pour", "start": 4217.199, "duration": 4.52}, {"text": "nous il n'y a pas de solutions \u00e0", "start": 4220.28, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9chelle nationale pour ce qui conc", "start": 4221.719, "duration": 3.881}, {"text": "l'Afrique toutes les grandes questions", "start": 4224.0, "duration": 3.52}, {"text": "qui qui qui qui qui nous se pr\u00e9sentent", "start": 4225.6, "duration": 3.84}, {"text": "et \u00e7a c'est \u00e7a peut pas \u00e9tonner en", "start": 4227.52, "duration": 4.159}, {"text": "connaissant l'histoire de l'Italie", "start": 4229.44, "duration": 3.96}, {"text": "disons de son engagement dans la", "start": 4231.679, "duration": 3.52}, {"text": "construction europ\u00e9enne d\u00e8s les d\u00e9buts", "start": 4233.4, "duration": 3.839}, {"text": "dans les institutions internationales", "start": 4235.199, "duration": 4.361}, {"text": "donc il pe il peut avoir il y a de la", "start": 4237.239, "duration": 4.081}, {"text": "comp\u00e9tition entre les entreprises d'un", "start": 4239.56, "duration": 3.679}, {"text": "pays ou de l'autre \u00e7a c'est normal nous", "start": 4241.32, "duration": 4.76}, {"text": "sommes un pays exporteur nous avons des", "start": 4243.239, "duration": 4.121}, {"text": "entreprises qui sont int\u00e9ress\u00e9es aux", "start": 4246.08, "duration": 3.36}, {"text": "investissement en Afrique mais l\u00e0 aussi", "start": 4247.36, "duration": 4.12}, {"text": "je crois que notre \u00e9change commerci", "start": 4249.44, "duration": 3.719}, {"text": "commercial avec l'Afrique c'est plus ou", "start": 4251.48, "duration": 3.679}, {"text": "moins l'amour moiti\u00e9 de ce qu'on a avec", "start": 4253.159, "duration": 4.961}, {"text": "la France et et pour ce qui concerne la", "start": 4255.159, "duration": 4.761}, {"text": "balance commerciale avec l'Afrique c'est", "start": 4258.12, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9ficitaire la balance de l'Italie", "start": 4259.92, "duration": 4.279}, {"text": "au contraire de la France donc voil\u00e0", "start": 4262.4, "duration": 5.16}, {"text": "c'est c'est je on ne voit vraiment \u00e7a", "start": 4264.199, "duration": 5.96}, {"text": "pas du tout en terme des comp\u00e9tition on", "start": 4267.56, "duration": 4.72}, {"text": "est absolument convaincu que il nous", "start": 4270.159, "duration": 4.601}, {"text": "faut une action des de l'Union", "start": 4272.28, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9enne vers les les continents", "start": 4274.76, "duration": 4.72}, {"text": "africain on s'est battu \u00e0 Bruxelles pour", "start": 4277.239, "duration": 4.841}, {"text": "avoir des ressources sur l'instrument de", "start": 4279.48, "duration": 5.04}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re de de de l'Union", "start": 4282.08, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne et sur la facilit\u00e9 pour la", "start": 4284.52, "duration": 5.36}, {"text": "paix qui soit r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'Afrique parce", "start": 4286.84, "duration": 4.52}, {"text": "que c'est une priorit\u00e9 que que nous", "start": 4289.88, "duration": 4.56}, {"text": "partageons et et les fait d'avoir", "start": 4291.36, "duration": 4.92}, {"text": "coop\u00e9r\u00e9 dans les pass\u00e9s par exemple par", "start": 4294.44, "duration": 3.56}, {"text": "la France je je rappelis l'exemple de", "start": 4296.28, "duration": 3.32}, {"text": "takuba c'est un exemple qui qui me", "start": 4298.0, "duration": 3.199}, {"text": "touche personnellement parce que j'ai", "start": 4299.6, "duration": 2.92}, {"text": "pass\u00e9 quelques ann\u00e9es \u00e0 l'OTAN \u00e0", "start": 4301.199, "duration": 2.761}, {"text": "Bruxelles \u00e0 la repr\u00e9sentation permanente", "start": 4302.52, "duration": 2.76}, {"text": "d'Italie \u00e0 l'OTAN je me rappelle bien", "start": 4303.96, "duration": 3.759}, {"text": "j'\u00e9tais l\u00e0 en 2013 quand la France \u00e0", "start": 4305.28, "duration": 4.959}, {"text": "lanc\u00e9 cal on nous avait demand\u00e9 de", "start": 4307.719, "duration": 4.841}, {"text": "participer \u00e0 \u00e0 l'op\u00e9ration Serval avec", "start": 4310.239, "duration": 4.0}, {"text": "deux avions de trans sport et \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 4312.56, "duration": 3.36}, {"text": "on avait m\u00eame pas r\u00e9ussi \u00e0 d'avoir une", "start": 4314.239, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 au Parlement pour m\u00eame si le", "start": 4315.92, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement auraient bien voulu le", "start": 4318.239, "duration": 2.92}, {"text": "faire pour pour donner une contribution", "start": 4319.52, "duration": 4.56}, {"text": "qui \u00e9tait plus un geste politique qu'une", "start": 4321.159, "duration": 4.641}, {"text": "v\u00e9ritable contribution op\u00e9rationnelle", "start": 4324.08, "duration": 2.96}, {"text": "tandis que ce qu'on avait mis \u00e0", "start": 4325.8, "duration": 4.439}, {"text": "disposition de Touba c'\u00e9tait de des", "start": 4327.04, "duration": 5.639}, {"text": "moyens op\u00e9rationnels d'un certains", "start": 4330.239, "duration": 6.161}, {"text": "niveau c'est-\u00e0-dire de de de de des", "start": 4332.679, "duration": 6.241}, {"text": "h\u00e9licopt\u00e8es", "start": 4336.4, "duration": 2.52}, {"text": "mdevac des assz de de de de niveau", "start": 4339.44, "duration": 6.719}, {"text": "disons pas donc non c'est c'est pour", "start": 4343.0, "duration": 5.4}, {"text": "nous la la coop\u00e9ration dans les cas de", "start": 4346.159, "duration": 3.801}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dans les cas des G7", "start": 4348.4, "duration": 2.799}, {"text": "avec des partenaires comme le", "start": 4349.96, "duration": 3.92}, {"text": "Royaume-Uni du G20 dans les cas des", "start": 4351.199, "duration": 4.281}, {"text": "nations- Unies c'est essentiel on y", "start": 4353.88, "duration": 4.92}, {"text": "arriverait jamais jamais seul cela dit", "start": 4355.48, "duration": 8.56}, {"text": "eu sur quoi faire face \u00e0 C que que qui a", "start": 4358.8, "duration": 7.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9fini une rupture strat\u00e9gique", "start": 4364.04, "duration": 6.04}, {"text": "majeure dans les pays du CEL et cetera", "start": 4366.76, "duration": 4.56}, {"text": "on est d'accord", "start": 4370.08, "duration": 4.119}, {"text": "que qu'il y a eu qui qu'il y a un", "start": 4371.32, "duration": 6.24}, {"text": "probl\u00e8me sur comment s'y prendre en fait", "start": 4374.199, "duration": 5.401}, {"text": "il y a quelques nuances disons entre", "start": 4377.56, "duration": 5.52}, {"text": "nous nous sommes convaincus l\u00e0 je disais", "start": 4379.6, "duration": 5.96}, {"text": "aussi que la pire erreur \u00e7a serait de", "start": 4383.08, "duration": 5.72}, {"text": "laisser en vide de laisser \u00e0 d'autres un", "start": 4385.56, "duration": 6.36}, {"text": "espace \u00e0 remplir en disons ok on coupe", "start": 4388.8, "duration": 5.399}, {"text": "tout toute coop\u00e9ration et et voil\u00e0 on", "start": 4391.92, "duration": 5.319}, {"text": "s'en va \u00e7a laisse un espace nos", "start": 4394.199, "duration": 5.96}, {"text": "comp\u00e9titeur pour mettre en place des", "start": 4397.239, "duration": 5.321}, {"text": "solutions qui ne sont \u00e9videmment", "start": 4400.159, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9videmment pas les les bons pour les", "start": 4402.56, "duration": 4.679}, {"text": "pays de la r\u00e9gion et qui repr\u00e9sente un", "start": 4404.679, "duration": 3.96}, {"text": "perspective en danger pour notre", "start": 4407.239, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 notre stabilit\u00e9 nos int\u00e9r\u00eats", "start": 4408.639, "duration": 5.121}, {"text": "donc voil\u00e0 on sait bien que on peut pas", "start": 4410.96, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9gliger ce qui est arriv\u00e9 \u00e9videmment on", "start": 4413.76, "duration": 4.08}, {"text": "continue pas de coop\u00e9rer avec des", "start": 4415.84, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9gimes qui sont l\u00e0 suite un coup d'\u00e9tat", "start": 4417.84, "duration": 6.319}, {"text": "qu' rien n'\u00e9tait et et \u00e7a on l'a fait on", "start": 4420.48, "duration": 8.239}, {"text": "a \u00e9tabli une ligne commune \u00e0 Bruxelles", "start": 4424.159, "duration": 7.321}, {"text": "envers les les pays du Sahel on la de", "start": 4428.719, "duration": 5.121}, {"text": "les pays o\u00f9 o\u00f9 il y a eu des coups", "start": 4431.48, "duration": 6.32}, {"text": "d'\u00c9tat on la on la suit mais il faut", "start": 4433.84, "duration": 8.08}, {"text": "\u00eatre pr\u00eat \u00e0 rec\u00e9ommencer c'est r\u00e9engager", "start": 4437.8, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9viter de de laisser les les les champs", "start": 4441.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 \u00e0 d'autres", "start": 4444.08, "duration": 6.44}, {"text": "euh sur la voil\u00e0 sur la m\u00eame ligne sur", "start": 4445.92, "duration": 7.719}, {"text": "la question de la de la corruption l\u00e0 l\u00e0", "start": 4450.52, "duration": 5.159}, {"text": "aussi \u00e9videmment je suis d'accord avec", "start": 4453.639, "duration": 3.441}, {"text": "mon coll\u00e8gue allemand il y a de la", "start": 4455.679, "duration": 2.921}, {"text": "corruption en Afrique comme il y a dans", "start": 4457.08, "duration": 3.079}, {"text": "dans d'autres pays du monde m\u00eame dans", "start": 4458.6, "duration": 3.76}, {"text": "nos pays il y a de la corruption pour", "start": 4460.159, "duration": 5.601}, {"text": "nous la lutte \u00e0 la tion tr\u00e8s important c", "start": 4462.36, "duration": 5.24}, {"text": "l\u00e0 aussi une question qu'on va traiter", "start": 4465.76, "duration": 4.12}, {"text": "dans le cadre du G7 comme on avait fait", "start": 4467.6, "duration": 4.88}, {"text": "aussi pendant notre derni\u00e8re pr\u00e9sidence", "start": 4469.88, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00eame du point de vue de comment mesurer", "start": 4472.48, "duration": 4.239}, {"text": "la corruption qui est une question tr\u00e8s", "start": 4474.96, "duration": 4.08}, {"text": "importante et pas encore disons tranch\u00e9", "start": 4476.719, "duration": 4.801}, {"text": "parce que c'est c'est un probl\u00e8me l\u00e0", "start": 4479.04, "duration": 5.56}, {"text": "aussi mais encore il faut lutter contre", "start": 4481.52, "duration": 4.48}, {"text": "la corruption il faut faire les", "start": 4484.6, "duration": 3.68}, {"text": "possibles on les fait avec les", "start": 4486.0, "duration": 5.239}, {"text": "programmes d'assistance aux autorit\u00e9s", "start": 4488.28, "duration": 5.879}, {"text": "locales mais on on on peut pas dire ok", "start": 4491.239, "duration": 5.48}, {"text": "il y a la corruption on on termine de", "start": 4494.159, "duration": 5.0}, {"text": "coop\u00e9rer avec ces pays non il faut", "start": 4496.719, "duration": 5.321}, {"text": "s'engager pour continuer de coop\u00e9rer en", "start": 4499.159, "duration": 4.761}, {"text": "essayant de faire le poss possible pour", "start": 4502.04, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9duire la corruption pour mettre ces", "start": 4503.92, "duration": 4.4}, {"text": "pays en condition de se battre d'une", "start": 4506.84, "duration": 4.04}, {"text": "mani\u00e8re efficace contre la coruption et", "start": 4508.32, "duration": 4.399}, {"text": "soutenir exactement la soci\u00e9t\u00e9 civile en", "start": 4510.88, "duration": 4.839}, {"text": "m\u00eame temps qui est la mieux plac\u00e9e", "start": 4512.719, "duration": 5.361}, {"text": "disons pour avoir une perception plus", "start": 4515.719, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9cise de la corruption dans un pays et", "start": 4518.08, "duration": 6.4}, {"text": "pour et pour amener des des des des tion", "start": 4520.04, "duration": 9.04}, {"text": "euh sur la question de la propagande oui", "start": 4524.48, "duration": 7.88}, {"text": "c'est un probl\u00e8me commun m\u00eame si la", "start": 4529.08, "duration": 5.52}, {"text": "France \u00e9videmment \u00e9tait les pays les", "start": 4532.36, "duration": 4.6}, {"text": "plus expos\u00e9s dans les pays dans la", "start": 4534.6, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9gion du Sahel pas seulement pour des", "start": 4536.96, "duration": 3.88}, {"text": "raison historique pour sa pr\u00e9sence en", "start": 4539.239, "duration": 4.601}, {"text": "Afrique donc on a bien vu que que que la", "start": 4540.84, "duration": 5.04}, {"text": "France \u00e9tait la la premi\u00e8re victime de", "start": 4543.84, "duration": 4.16}, {"text": "la desinformation de la propagande", "start": 4545.88, "duration": 5.12}, {"text": "d'autres puissances parfois aliment\u00e9 par", "start": 4548.0, "duration": 5.239}, {"text": "d'autres puissances parfois aussi par", "start": 4551.0, "duration": 4.88}, {"text": "des forces locales mais pour vous", "start": 4553.239, "duration": 5.121}, {"text": "raconter un \u00e9pisode l'Italie n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 4555.88, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9e par \u00e7a je me rappelle avoir lu", "start": 4558.36, "duration": 6.879}, {"text": "sur plusieurs journaux fran\u00e7ais la euh", "start": 4561.199, "duration": 6.52}, {"text": "la nouvelle que l'attach\u00e9 militaire", "start": 4565.239, "duration": 4.641}, {"text": "l'attach\u00e9 de d\u00e9fense italienne \u00e0 Niam\u00e9", "start": 4567.719, "duration": 6.681}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 par la junte militaire", "start": 4569.88, "duration": 6.359}, {"text": "pas du tout il avait re\u00e7u une d\u00e9coration", "start": 4574.4, "duration": 4.72}, {"text": "du pr\u00e9sident bazum pas de de de", "start": 4576.239, "duration": 4.561}, {"text": "nouvelles autorit\u00e9 mais \u00e7a c'est c'est", "start": 4579.12, "duration": 4.079}, {"text": "ce qui est pass\u00e9 sur sur le Gun donc il", "start": 4580.8, "duration": 5.28}, {"text": "faut faire attention il faut r\u00e9agir et", "start": 4583.199, "duration": 5.44}, {"text": "euh c'est pas par hasard qu'une des", "start": 4586.08, "duration": 5.24}, {"text": "questions que nous allons soulever et", "start": 4588.639, "duration": 6.801}, {"text": "trait\u00e9 avec priorit\u00e9 dans les G7 pendant", "start": 4591.32, "duration": 5.72}, {"text": "notre pr\u00e9sidence G7 c'est la question de", "start": 4595.44, "duration": 3.799}, {"text": "l'intelligence artificielle et comment", "start": 4597.04, "duration": 4.639}, {"text": "aussi l'intelligence artificielle peut", "start": 4599.239, "duration": 4.801}, {"text": "\u00eatre utilis\u00e9e pour la propagande et pour", "start": 4601.679, "duration": 3.721}, {"text": "contrer la", "start": 4604.04, "duration": 4.199}, {"text": "propagande n\u00e9gative", "start": 4605.4, "duration": 5.04}, {"text": "euh une question", "start": 4608.239, "duration": 5.161}, {"text": "sur les contestations encore encore dans", "start": 4610.44, "duration": 4.52}, {"text": "le cas de la propagande des activit\u00e9s de", "start": 4613.4, "duration": 3.72}, {"text": "nos comp\u00e9titeurs strat\u00e9giques je trouve", "start": 4614.96, "duration": 4.239}, {"text": "l\u00e0 aussi il faut faire attention \u00e0 ne", "start": 4617.12, "duration": 5.519}, {"text": "pas trop se contentrer se concentrer sur", "start": 4619.199, "duration": 5.561}, {"text": "les autres", "start": 4622.639, "duration": 4.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire ce n'est pas forc\u00e9ment une", "start": 4624.76, "duration": 4.0}, {"text": "bonne id\u00e9e d'aller dire vous ne devez", "start": 4627.04, "duration": 3.36}, {"text": "pas faire des choses avec la Chine la", "start": 4628.76, "duration": 4.479}, {"text": "Russie nous devons convaincre les pays", "start": 4630.4, "duration": 5.239}, {"text": "de l'Afrique que nous avons une solution", "start": 4633.239, "duration": 6.281}, {"text": "meilleure apr\u00e8s il n'y a notre probl\u00e8me", "start": 4635.639, "duration": 5.721}, {"text": "ce n'est pas de dire ne faites pas \u00e7a", "start": 4639.52, "duration": 3.92}, {"text": "avec la Chine c'est c'est de dire faites", "start": 4641.36, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a avec nous c'est et et et c'est une", "start": 4643.44, "duration": 4.96}, {"text": "nuance peut-\u00eatre de perspective mais l\u00e0", "start": 4646.6, "duration": 6.4}, {"text": "aussi pas pas n\u00e9gligeable je dire euh", "start": 4648.4, "duration": 7.319}, {"text": "sur la question merci pour la question", "start": 4653.0, "duration": 5.159}, {"text": "relation entre les les plans matille et", "start": 4655.719, "duration": 4.48}, {"text": "l'id\u00e9e de la M\u00e9diterran\u00e9e \u00e9largie en", "start": 4658.159, "duration": 5.761}, {"text": "fait c'est les deux font partie de la", "start": 4660.199, "duration": 5.361}, {"text": "m\u00eame vision parce qu'il y a les m\u00eames", "start": 4663.92, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9fis si si on veut des filles qui ont", "start": 4665.56, "duration": 6.2}, {"text": "un c\u00f4t\u00e9 s\u00e9curitaire un c\u00f4t\u00e9 li\u00e9 au", "start": 4668.4, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "start": 4671.76, "duration": 5.84}, {"text": "sociale et o\u00f9 on peut pas traiter l'un s", "start": 4673.88, "duration": 5.16}, {"text": "l'autre c'est veut dire on peut pas", "start": 4677.6, "duration": 2.84}, {"text": "s'attacher seulement la dimension", "start": 4679.04, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00e9curitaire en n\u00e9gligence qui est le", "start": 4680.44, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique la croissance", "start": 4682.92, "duration": 4.56}, {"text": "sociale tout l\u00e0 et on peut on peut pas", "start": 4684.84, "duration": 5.12}, {"text": "faire l'invers non plus", "start": 4687.48, "duration": 5.44}, {"text": "donc c'est pourquoi nous participons par", "start": 4689.96, "duration": 4.32}, {"text": "exemple \u00e0 des missions militaires en", "start": 4692.92, "duration": 2.52}, {"text": "Afrique mais aussi \u00e0 des missions", "start": 4694.28, "duration": 2.68}, {"text": "militaires dans la M\u00e9diterran\u00e9e on vient", "start": 4695.44, "duration": 3.719}, {"text": "de lancer avec la France l'Allemagne la", "start": 4696.96, "duration": 4.88}, {"text": "mission dans le dans le dans mer Rouge", "start": 4699.159, "duration": 6.52}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est c'est part d'un m\u00eame du", "start": 4701.84, "duration": 5.68}, {"text": "m\u00eame approche et l\u00e0 aussi on est", "start": 4705.679, "duration": 4.401}, {"text": "convaincu que c'est c'est une approche", "start": 4707.52, "duration": 4.679}, {"text": "en R\u00e9ant \u00e0 la question de des", "start": 4710.08, "duration": 4.079}, {"text": "initiatives nationales pour nous les", "start": 4712.199, "duration": 4.841}, {"text": "plan matille c'est et et les sommets", "start": 4714.159, "duration": 4.441}, {"text": "Itali Afrique les premier sommet Itali", "start": 4717.04, "duration": 3.32}, {"text": "Afrique qu' fait maintenant c'est oui", "start": 4718.6, "duration": 3.92}, {"text": "c'est une initiative nationale mais qui", "start": 4720.36, "duration": 5.2}, {"text": "a le le but de de lancer un processus", "start": 4722.52, "duration": 5.24}, {"text": "qui puisse \u00eatre d\u00e9velopp \u00e0 niveau", "start": 4725.56, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9en comme quand je sais pas la la", "start": 4727.76, "duration": 4.68}, {"text": "France organise un sommet avec l'Afrique", "start": 4730.239, "duration": 4.0}, {"text": "on on pense pas que c'est c'est", "start": 4732.44, "duration": 3.6}, {"text": "initiative nationale qui va s'arr\u00eater l\u00e0", "start": 4734.239, "duration": 3.721}, {"text": "parce qu'\u00e9videmment la France aussi a", "start": 4736.04, "duration": 3.48}, {"text": "tout l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9velopper des", "start": 4737.96, "duration": 4.12}, {"text": "coop\u00e9rations dans d'autres cadre et je", "start": 4739.52, "duration": 4.119}, {"text": "suis content de la pr\u00e9sence aussi de", "start": 4742.08, "duration": 4.599}, {"text": "notre coll\u00e8gue britannique pour dire", "start": 4743.639, "duration": 4.161}, {"text": "qu'il n'y a pas seulement l'Union", "start": 4746.679, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9enne il aussi d'autres contexte on", "start": 4747.8, "duration": 3.399}, {"text": "peut coop\u00e9rer tr\u00e8s bien je rappelais", "start": 4749.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'ut temp maisussi je sais je vend le", "start": 4751.199, "duration": 4.52}, {"text": "conseils de s\u00e9curit\u00e9 pour ceux qui sont", "start": 4753.56, "duration": 4.079}, {"text": "membres permanents et aussi pour les", "start": 4755.719, "duration": 4.361}, {"text": "autres qui qui participent au au au", "start": 4757.639, "duration": 5.361}, {"text": "travaux de de l'Union je crois qu'il y a", "start": 4760.08, "duration": 5.24}, {"text": "une derni\u00e8re question sur la Libye les", "start": 4763.0, "duration": 6.84}, {"text": "dossiers li bienens l\u00e0 euh disons que", "start": 4765.32, "duration": 6.76}, {"text": "les probl\u00e8mes de la Libye c'est un c'est", "start": 4769.84, "duration": 5.2}, {"text": "c'est un pays compliqu\u00e9 et et il faut", "start": 4772.08, "duration": 5.68}, {"text": "les conna\u00eetre disons que nous avons", "start": 4775.04, "duration": 4.24}, {"text": "heureusement ou malheureusement une", "start": 4777.76, "duration": 3.439}, {"text": "certaine exp\u00e9rience de relation avec la", "start": 4779.28, "duration": 6.28}, {"text": "Libye et on on croit parfois voir des", "start": 4781.199, "duration": 8.881}, {"text": "choses qui n sont pas \u00e9vident et \u00e7a", "start": 4785.56, "duration": 7.48}, {"text": "amenait en fait dans les pass\u00e9s parfois", "start": 4790.08, "duration": 6.4}, {"text": "a de diff\u00e9rents de de de vision avec", "start": 4793.04, "duration": 6.32}, {"text": "avec Paris entre Rome et Paris mais \u00e7a", "start": 4796.48, "duration": 5.679}, {"text": "c'est d\u00e9sormais vraiment du pass\u00e9 parce", "start": 4799.36, "duration": 4.72}, {"text": "qu' une tr\u00e8s bon coop\u00e9ration comme", "start": 4802.159, "duration": 4.681}, {"text": "toujours avec Paris mais avec n'importe", "start": 4804.08, "duration": 4.2}, {"text": "quel pays ou quelle personne dans le", "start": 4806.84, "duration": 3.64}, {"text": "monde d\u00e8s qu'on commence \u00e0 se parler les", "start": 4808.28, "duration": 6.28}, {"text": "choses normalement vont vont s'arranger", "start": 4810.48, "duration": 5.679}, {"text": "et c'est ce qu'on a fait", "start": 4814.56, "duration": 4.04}, {"text": "avec P on spare r\u00e9guli\u00e8rement et", "start": 4816.159, "duration": 3.801}, {"text": "maintenant je crois qu'on a une tr\u00e8s", "start": 4818.6, "duration": 3.44}, {"text": "bonne coop\u00e9ration sur la Libye dans une", "start": 4819.96, "duration": 4.759}, {"text": "vision qui est largement partag\u00e9 sur C", "start": 4822.04, "duration": 4.679}, {"text": "qui qui qui peu arriver dans les pays", "start": 4824.719, "duration": 5.761}, {"text": "merci merci beaucoup monsieur", "start": 4826.719, "duration": 5.881}, {"text": "Saul merci merci pour toutes ces", "start": 4830.48, "duration": 3.56}, {"text": "questions", "start": 4832.6, "duration": 5.039}, {"text": "eu pour pour en aborder quelques-unes", "start": 4834.04, "duration": 5.599}, {"text": "tout d'abord la question", "start": 4837.639, "duration": 6.161}, {"text": "euh par rapport \u00e0 au d\u00e9fis g\u00e9opolitique", "start": 4839.639, "duration": 7.121}, {"text": "pos\u00e9 par la Chine et la la Russie", "start": 4843.8, "duration": 5.68}, {"text": "eu donc pour prendre la Chine tout", "start": 4846.76, "duration": 5.399}, {"text": "d'abord donc c'est euh la la v\u00e9rit\u00e9 sur", "start": 4849.48, "duration": 4.96}, {"text": "le sur le continent africain c'est que", "start": 4852.159, "duration": 5.48}, {"text": "le la Chine est souvent per\u00e7u comme une", "start": 4854.44, "duration": 5.44}, {"text": "opportunit\u00e9 \u00e9conomique un", "start": 4857.639, "duration": 4.761}, {"text": "partenaire qui pr\u00e9sente v\u00e9ritablement", "start": 4859.88, "duration": 4.4}, {"text": "des des opportunit\u00e9s g\u00e9opolitiques pour", "start": 4862.4, "duration": 5.68}, {"text": "eux plus plut\u00f4t qu'un d\u00e9fi euh je suis", "start": 4864.28, "duration": 5.04}, {"text": "plut\u00f4t d'accord avec mon coll\u00e8gue", "start": 4868.08, "duration": 4.159}, {"text": "italien euh notre approche par rapport \u00e0", "start": 4869.32, "duration": 6.359}, {"text": "la Chine c'est de rendre de de de", "start": 4872.239, "duration": 5.681}, {"text": "d'avoir un dialogue tr\u00e8s franc avec la", "start": 4875.679, "duration": 4.121}, {"text": "Chine sur tous les enjeux internationaux", "start": 4877.92, "duration": 4.84}, {"text": "y compris leur approche euh en Afrique", "start": 4879.8, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a fait partie de des contacts que nous", "start": 4882.76, "duration": 3.56}, {"text": "avons avec la Chine mais ensuite", "start": 4884.44, "duration": 4.44}, {"text": "exactement comme comme l'a dit euh", "start": 4886.32, "duration": 5.839}, {"text": "monsieur cachio de de faire une", "start": 4888.88, "duration": 5.839}, {"text": "proposition britannique ou europ\u00e9enne", "start": 4892.159, "duration": 5.641}, {"text": "qui est plus fiable plus attractive plus", "start": 4894.719, "duration": 6.281}, {"text": "coh\u00e9rente plus convaincante pour nos nos", "start": 4897.8, "duration": 5.24}, {"text": "nos partenaires africains et ensuite", "start": 4901.0, "duration": 4.96}, {"text": "c'est c'est \u00e0 de choisir euh et on est", "start": 4903.04, "duration": 7.4}, {"text": "franc avec eux que s'il pr\u00e9f\u00e8rent de de", "start": 4905.96, "duration": 6.88}, {"text": "suivre l'approche propos\u00e9e par la Chine", "start": 4910.44, "duration": 4.84}, {"text": "il y aura des \u00e7a \u00e7a implique certains", "start": 4912.84, "duration": 4.28}, {"text": "choix \u00e7a implique certaines cons\u00e9quences", "start": 4915.28, "duration": 4.32}, {"text": "mais c'est \u00e0 eux de les de les", "start": 4917.12, "duration": 6.4}, {"text": "assumer mais notre but en terme de", "start": 4919.6, "duration": 6.039}, {"text": "d'offre de financement d'investissement", "start": 4923.52, "duration": 5.04}, {"text": "de de d'approche de", "start": 4925.639, "duration": 5.921}, {"text": "transparence et bas\u00e9 sur le le respect", "start": 4928.56, "duration": 4.079}, {"text": "mutuel que nous avons avec nos", "start": 4931.56, "duration": 3.52}, {"text": "partenaires africains c'est de c'est de", "start": 4932.639, "duration": 4.801}, {"text": "leur encourager \u00e0 faire \u00e0 faire un autre", "start": 4935.08, "duration": 4.44}, {"text": "choix", "start": 4937.44, "duration": 4.32}, {"text": "c'est je bascule maintenant sur le la", "start": 4939.52, "duration": 5.48}, {"text": "question russe qui c'est aussi soulev\u00e9", "start": 4941.76, "duration": 6.08}, {"text": "et qui est lie li\u00e9 intimement \u00e0 la", "start": 4945.0, "duration": 4.639}, {"text": "question sur la la lutte", "start": 4947.84, "duration": 4.96}, {"text": "informationnelle de", "start": 4949.639, "duration": 3.161}, {"text": "Monsieur attendez monsieur monsieur", "start": 4952.84, "duration": 4.08}, {"text": "Plard", "start": 4955.48, "duration": 6.36}, {"text": "peut-\u00eatre euh oui monsieur Plard eu", "start": 4956.92, "duration": 7.04}, {"text": "parce que soyons Fran nous parlons nous", "start": 4961.84, "duration": 4.359}, {"text": "parlons surtout dans le cadre dans ce", "start": 4963.96, "duration": 5.04}, {"text": "cadre de des efforts de d\u00e9sinformation", "start": 4966.199, "duration": 4.921}, {"text": "russes qui sont souvent men\u00e9s par des", "start": 4969.0, "duration": 5.12}, {"text": "organisations priv\u00e9es telles que Wagner", "start": 4971.12, "duration": 7.2}, {"text": "h euh ces activit\u00e9s pr\u00e9sentent \u00e9galement", "start": 4974.12, "duration": 7.039}, {"text": "\u00e9videmment des des risques", "start": 4978.32, "duration": 5.0}, {"text": "importants ce sont des informations qui", "start": 4981.159, "duration": 4.161}, {"text": "qui visent \u00e0 discr\u00e9diter", "start": 4983.32, "duration": 4.919}, {"text": "euh que ce soit la France d'autres", "start": 4985.32, "duration": 5.08}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens ou souvent aussi", "start": 4988.239, "duration": 3.521}, {"text": "les nations-", "start": 4990.4, "duration": 3.839}, {"text": "Unies tout en essayant de pr\u00e9senter", "start": 4991.76, "duration": 4.24}, {"text": "leurs approches et leurs op\u00e9rations", "start": 4994.239, "duration": 3.521}, {"text": "comme des des", "start": 4996.0, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9ussites donc on prend \u00e7a tr\u00e8s au", "start": 4997.76, "duration": 4.879}, {"text": "s\u00e9rieux on a une strat\u00e9gie qu'on met", "start": 4999.88, "duration": 5.799}, {"text": "\u0153uvre pour pour lutter contre \u00e7a le", "start": 5002.639, "duration": 5.201}, {"text": "premier pas c'est d'exposer au maximum", "start": 5005.679, "duration": 4.601}, {"text": "ces efforts de d\u00e9sinformation de de les", "start": 5007.84, "duration": 5.0}, {"text": "exposer publiquement ou si ce n'est pas", "start": 5010.28, "duration": 4.24}, {"text": "possible de les expposer en priv\u00e9 \u00e0 nos", "start": 5012.84, "duration": 3.72}, {"text": "partenaires africains et on a on a des", "start": 5014.52, "duration": 3.719}, {"text": "capacit\u00e9s pour le faire on a des des", "start": 5016.56, "duration": 3.48}, {"text": "capacit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 5018.239, "duration": 4.361}, {"text": "sp\u00e9cifique pour nous permettre", "start": 5020.04, "duration": 6.599}, {"text": "de de de surveiller et de de de", "start": 5022.6, "duration": 7.16}, {"text": "d'exposer l'origine de certaines", "start": 5026.639, "duration": 6.681}, {"text": "certaines informations on part parle on", "start": 5029.76, "duration": 5.8}, {"text": "a euh pas seulement \u00e0 nos partenaires", "start": 5033.32, "duration": 3.64}, {"text": "africains parce que c'est un risque qui", "start": 5035.56, "duration": 3.639}, {"text": "existe euh plus globalement surtout dans", "start": 5036.96, "duration": 3.719}, {"text": "les Balcans \u00e9galement on voit beaucoup", "start": 5039.199, "duration": 3.881}, {"text": "de d\u00e9sinformations russes et de menac", "start": 5040.679, "duration": 6.361}, {"text": "hybride on on appuie nos partenaires", "start": 5043.08, "duration": 5.92}, {"text": "avec des capacit\u00e9s locales des capacit\u00e9s", "start": 5047.04, "duration": 3.28}, {"text": "nationales qu'on qu'on les aide \u00e0", "start": 5049.0, "duration": 4.6}, {"text": "construire pour euh leur permettre de", "start": 5050.32, "duration": 6.44}, {"text": "surveiller et de d'agir contre ces", "start": 5053.6, "duration": 5.28}, {"text": "efforts de de d\u00e9sinformation et on", "start": 5056.76, "duration": 3.72}, {"text": "consid\u00e8re aussi l'utilisation d'autres", "start": 5058.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'autres outils t\u00ea que les sanctions", "start": 5060.48, "duration": 4.84}, {"text": "que ce soit des sanctions individuelles", "start": 5062.92, "duration": 5.12}, {"text": "ou ou plus collectives nous avons un", "start": 5065.32, "duration": 4.8}, {"text": "dialogue tr\u00e8s pouss\u00e9 avec la le", "start": 5068.04, "duration": 5.4}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais sur \u00e7a euh c'est", "start": 5070.12, "duration": 5.64}, {"text": "un c'\u00e9tait une des priorit\u00e9s \u00e9tablies en", "start": 5073.44, "duration": 4.08}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9fense par le", "start": 5075.76, "duration": 4.72}, {"text": "sommet de mars de de 2023 et nous avons", "start": 5077.52, "duration": 6.24}, {"text": "un un un un un groupe de travail", "start": 5080.48, "duration": 7.679}, {"text": "sp\u00e9cifique sur ce sujet euh je je", "start": 5083.76, "duration": 5.68}, {"text": "souhaite aborder maintenant la cette", "start": 5088.159, "duration": 4.161}, {"text": "question de de de la stabilisation du du", "start": 5089.44, "duration": 5.08}, {"text": "du sa des coups d'\u00c9tat de la question", "start": 5092.32, "duration": 5.919}, {"text": "de Monsieur jacobelli je", "start": 5094.52, "duration": 6.08}, {"text": "pense donc il est il est clair que nous", "start": 5098.239, "duration": 4.801}, {"text": "pouvons pas simplement", "start": 5100.6, "duration": 5.24}, {"text": "euh tourner le dos au SAL", "start": 5103.04, "duration": 5.36}, {"text": "eu pour prendre une statistique", "start": 5105.84, "duration": 7.76}, {"text": "frappante euh en 2022 43 % des morts", "start": 5108.4, "duration": 6.44}, {"text": "caus\u00e9 par", "start": 5113.6, "duration": 3.92}, {"text": "terrorisme au monde ont \u00e9t\u00e9 ont eu lieu", "start": 5114.84, "duration": 5.399}, {"text": "dans le Sahel donc c'est un une menace", "start": 5117.52, "duration": 6.4}, {"text": "risque pour ces pays-l\u00e0 et qui risque", "start": 5120.239, "duration": 5.88}, {"text": "d'arriver jusqu'\u00e0 nos", "start": 5123.92, "duration": 4.44}, {"text": "territoires notre", "start": 5126.119, "duration": 4.881}, {"text": "approche c'est de partenaire avec nos de", "start": 5128.36, "duration": 5.04}, {"text": "travailler avec nos partenaires", "start": 5131.0, "duration": 4.88}, {"text": "africains en particulier sur cette zone", "start": 5133.4, "duration": 6.08}, {"text": "le Nig\u00e9ria et le Ghana nous avons des", "start": 5135.88, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9quipes de de formation militaire de", "start": 5139.48, "duration": 3.56}, {"text": "formation de d\u00e9fense", "start": 5141.56, "duration": 6.44}, {"text": "euh sur place pour donner un appui \u00e0 nos", "start": 5143.04, "duration": 7.36}, {"text": "partenaires africains dans ces pays-l\u00e0", "start": 5148.0, "duration": 5.28}, {"text": "mais ce sont des avec des des des", "start": 5150.4, "duration": 6.48}, {"text": "mandats des t\u00e2ches tr\u00e8s limit\u00e9", "start": 5153.28, "duration": 5.839}, {"text": "contraint et on met des des contraintes", "start": 5156.88, "duration": 4.68}, {"text": "politiques on n'est pas dans une dans", "start": 5159.119, "duration": 5.0}, {"text": "une logique d'intervention militaire", "start": 5161.56, "duration": 4.24}, {"text": "op\u00e9rationnelle direct on est dans une", "start": 5164.119, "duration": 4.281}, {"text": "dans une logique de formation sur des", "start": 5165.8, "duration": 4.28}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments et des capacit\u00e9s que les", "start": 5168.4, "duration": 5.239}, {"text": "Africains ne peuvent pas faire", "start": 5170.08, "duration": 5.92}, {"text": "eux-m\u00eames et avec des des limites de", "start": 5173.639, "duration": 5.441}, {"text": "temps aussi qui sont tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 5176.0, "duration": 5.719}, {"text": "claires nous avons aussi des politiques", "start": 5179.08, "duration": 4.96}, {"text": "de d\u00e9vel ement tr\u00e8s pouss\u00e9 dans ces", "start": 5181.719, "duration": 4.241}, {"text": "pays-l\u00e0 tr\u00e8s sophistiqu\u00e9 et nous", "start": 5184.04, "duration": 2.84}, {"text": "travaillons \u00e9galement avec les", "start": 5185.96, "duration": 2.679}, {"text": "partenaires r\u00e9gionaux et donc dans le", "start": 5186.88, "duration": 3.759}, {"text": "cadre de par exemple de la r\u00e9ponse \u00e0 la", "start": 5188.639, "duration": 4.681}, {"text": "crise au nigerre de l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 5190.639, "duration": 4.841}, {"text": "notre approche \u00e9tait de vraiment", "start": 5193.32, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9couter la les directives et les", "start": 5195.48, "duration": 6.04}, {"text": "approches les les analyses de la CDAO et", "start": 5198.679, "duration": 5.761}, {"text": "surtout pour nous les approches et les", "start": 5201.52, "duration": 6.88}, {"text": "l'analyse du Nig\u00e9ria et de vraiment", "start": 5204.44, "duration": 9.199}, {"text": "agir \u00e0 la base de de leur demande h il y", "start": 5208.4, "duration": 8.319}, {"text": "a une une question sp\u00e9cifique de", "start": 5213.639, "duration": 5.921}, {"text": "Monsieur saintou sur la la candidature", "start": 5216.719, "duration": 5.121}, {"text": "des de certains pays africains pour", "start": 5219.56, "duration": 3.28}, {"text": "rejoindre les", "start": 5221.84, "duration": 4.16}, {"text": "bricks certains pays de Commonwealth je", "start": 5222.84, "duration": 5.64}, {"text": "reviens \u00e0 ce que je disais dans mon dans", "start": 5226.0, "duration": 4.119}, {"text": "ma pr\u00e9sentation d'origine c'est\u00e0-dire", "start": 5228.48, "duration": 2.88}, {"text": "que notre approche c'est de partenariat", "start": 5230.119, "duration": 4.161}, {"text": "et le choix celui des Africains si", "start": 5231.36, "duration": 4.52}, {"text": "certains pays africains veulent veulent", "start": 5234.28, "duration": 3.879}, {"text": "rejoindre les bricks \u00e7a c'est leur choix", "start": 5235.88, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un choix souverain qui peut le", "start": 5238.159, "duration": 5.08}, {"text": "faire h et nous pour rejoindre leses", "start": 5239.6, "duration": 5.96}, {"text": "propos d'avant c'est de le leur proposer", "start": 5243.239, "duration": 4.601}, {"text": "un partenariat fort fiable transparent", "start": 5245.56, "duration": 6.4}, {"text": "de respect mutuel eu euh et qui ce n'est", "start": 5247.84, "duration": 6.04}, {"text": "pas un choix exclusif non plus on est on", "start": 5251.96, "duration": 4.679}, {"text": "le on on dit pas certainement pas si", "start": 5253.88, "duration": 4.44}, {"text": "vous rejoignez les bricks on ne", "start": 5256.639, "duration": 3.921}, {"text": "travaillera plus avec vous euh au", "start": 5258.32, "duration": 4.319}, {"text": "contraire notre \u00e7a nous encourage \u00e0 \u00e0", "start": 5260.56, "duration": 4.96}, {"text": "renforcer ce que nous proposons", "start": 5262.639, "duration": 6.721}, {"text": "h et dans ce cadre enfin des des pays", "start": 5265.52, "duration": 5.28}, {"text": "vraiment cl\u00e9s pour nous en Afrique j'ai", "start": 5269.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 cit\u00e9 le Nig\u00e9ria le Ghana mais le", "start": 5270.8, "duration": 3.2}, {"text": "Kenya", "start": 5273.0, "duration": 3.6}, {"text": "euh o\u00f9 nous avons eu cette visite d'\u00c9tat", "start": 5274.0, "duration": 4.719}, {"text": "du Roi Charles vraiment extr\u00eamement", "start": 5276.6, "duration": 4.28}, {"text": "symbolique et importante pour nous mais", "start": 5278.719, "duration": 4.841}, {"text": "aussi notre coop\u00e9ration avec avec", "start": 5280.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00c9thiopie", "start": 5283.56, "duration": 5.88}, {"text": "h pour aborder finalement euh je pense", "start": 5285.36, "duration": 7.08}, {"text": "le le point sur la la corruption", "start": 5289.44, "duration": 6.0}, {"text": "euh", "start": 5292.44, "duration": 3.0}, {"text": "euh de de deux \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse euh", "start": 5295.76, "duration": 5.879}, {"text": "enfin \u00e0 la base que nous nous sommes", "start": 5299.6, "duration": 3.28}, {"text": "d'accord sur l'importance de lutter", "start": 5301.639, "duration": 2.441}, {"text": "contre la corruption en Afrique \u00e7a c'est", "start": 5302.88, "duration": 3.4}, {"text": "clair pour nous \u00e7a fait c'est une partie", "start": 5304.08, "duration": 3.24}, {"text": "int\u00e9grale de nos efforts de", "start": 5306.28, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9veloppement donc nous avons publi\u00e9 \u00e0", "start": 5307.32, "duration": 4.879}, {"text": "la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re un un livre", "start": 5309.679, "duration": 4.56}, {"text": "blanc sur le d\u00e9veloppement international", "start": 5312.199, "duration": 6.121}, {"text": "et on aborde cette th\u00e9matique l\u00e0 et donc", "start": 5314.239, "duration": 5.641}, {"text": "nous avons des", "start": 5318.32, "duration": 4.48}, {"text": "programmes cons\u00e9quents sur la r\u00e9forme", "start": 5319.88, "duration": 4.48}, {"text": "des finances publiques en Afrique et de", "start": 5322.8, "duration": 2.879}, {"text": "la gestion des finances publiques en", "start": 5324.36, "duration": 2.759}, {"text": "Afrique qui vise", "start": 5325.679, "duration": 3.121}, {"text": "exactement cette question de la", "start": 5327.119, "duration": 3.681}, {"text": "corruption mais l'autre \u00e9l\u00e9ment c'est", "start": 5328.8, "duration": 4.64}, {"text": "que et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 par plusieurs", "start": 5330.8, "duration": 4.6}, {"text": "membres du comit\u00e9 nous avons une", "start": 5333.44, "duration": 3.239}, {"text": "relation \u00e9conomique avec l'Afrique", "start": 5335.4, "duration": 4.239}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e nous nous envisageons cette", "start": 5336.679, "duration": 4.601}, {"text": "ce sommet sur l'investissement en", "start": 5339.639, "duration": 3.881}, {"text": "Afrique que nous avons fait eu pour la", "start": 5341.28, "duration": 4.72}, {"text": "premi\u00e8re fois en 2020 ce ce dialogue", "start": 5343.52, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9conomique que nous avons avec l'Afrique", "start": 5346.0, "duration": 2.719}, {"text": "nous permet aussi d'aborder ces", "start": 5347.6, "duration": 3.0}, {"text": "th\u00e9matiqu dans un contexte o\u00f9 nous", "start": 5348.719, "duration": 4.0}, {"text": "expliquons et g\u00e9n\u00e9ralement les leaders", "start": 5350.6, "duration": 3.76}, {"text": "africains sont d'accord que la lutte", "start": 5352.719, "duration": 3.361}, {"text": "contre la corruption est non seulement", "start": 5354.36, "duration": 4.359}, {"text": "essentiel pour leur soci\u00e9t\u00e9 mais pour la", "start": 5356.08, "duration": 4.48}, {"text": "croissance \u00e9conomique et donc pour leur", "start": 5358.719, "duration": 4.52}, {"text": "secteur priv\u00e9 et l'avenir de leur pays", "start": 5360.56, "duration": 4.92}, {"text": "sur le sur le plan purement \u00e9conomique", "start": 5363.239, "duration": 5.521}, {"text": "euh et c'est un moyen c'est un un moyen", "start": 5365.48, "duration": 5.639}, {"text": "d'aborder cette question qui est souvent", "start": 5368.76, "duration": 4.16}, {"text": "plus efficace que leur leur parler", "start": 5371.119, "duration": 3.361}, {"text": "s\u00fbrement de la corruption comme un un", "start": 5372.92, "duration": 4.04}, {"text": "probl\u00e8me une probl\u00e9matique politique ou", "start": 5374.48, "duration": 5.28}, {"text": "soci\u00e9tale voil\u00e0 je je pense avoir abord\u00e9", "start": 5376.96, "duration": 4.199}, {"text": "les questions principales mais \u00e0", "start": 5379.76, "duration": 3.52}, {"text": "disposition bien s\u00fbr bien \u00e9coutez merci", "start": 5381.159, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 tous les trois pour ces r\u00e9ponses aux", "start": 5383.28, "duration": 3.04}, {"text": "orateurs de groupe nous avons quatre", "start": 5384.48, "duration": 3.239}, {"text": "questions compl\u00e9mentaires la parole est", "start": 5386.32, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 Brigitte", "start": 5387.719, "duration": 4.681}, {"text": "Klinker merci monsieur le pr\u00e9sident ma", "start": 5389.4, "duration": 4.96}, {"text": "question s'adresse particuli\u00e8rement au", "start": 5392.4, "duration": 2.88}, {"text": "docteur", "start": 5394.36, "duration": 3.96}, {"text": "Cheffer nous l'avons entendu et je vous", "start": 5395.28, "duration": 5.64}, {"text": "remercie tous pour pour vos", "start": 5398.32, "duration": 4.68}, {"text": "interventions notre engagement \u00e0 toutous", "start": 5400.92, "duration": 3.239}, {"text": "c'est important sur le continent", "start": 5403.0, "duration": 3.6}, {"text": "africain notamment pour lutter contre", "start": 5404.159, "duration": 5.241}, {"text": "l'influence de la Russie et de la Chine", "start": 5406.6, "duration": 4.76}, {"text": "pour assurer la paix et la", "start": 5409.4, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 l'Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de de", "start": 5411.36, "duration": 6.12}, {"text": "s'engager de mani\u00e8re significative vous", "start": 5414.44, "duration": 4.48}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 la strat\u00e9gie", "start": 5417.48, "duration": 3.56}, {"text": "franco-allemande et europ\u00e9enne de", "start": 5418.92, "duration": 3.84}, {"text": "renouvellement des relations avec", "start": 5421.04, "duration": 5.52}, {"text": "l'Afrique quelle est selon vous monsieur", "start": 5422.76, "duration": 6.32}, {"text": "Cheffer la place de la diplomatie", "start": 5426.56, "duration": 5.28}, {"text": "parlementaire et en particulier comment", "start": 5429.08, "duration": 4.92}, {"text": "selon vous l'Assembl\u00e9e parlementaire", "start": 5431.84, "duration": 5.52}, {"text": "franco-allemande peut y contribuer merci", "start": 5434.0, "duration": 6.52}, {"text": "merci la parole est \u00e0 M\u00e9lanie", "start": 5437.36, "duration": 6.04}, {"text": "tomin merci Messieurs les Pr\u00e9sidents", "start": 5440.52, "duration": 5.36}, {"text": "Messieurs les Ambassadeurs ma premi\u00e8re", "start": 5443.4, "duration": 4.839}, {"text": "j'ai deux questions ma premi\u00e8re question", "start": 5445.88, "duration": 3.799}, {"text": "s'adresse \u00e0 Monsieur l'Ambassadeur", "start": 5448.239, "duration": 4.361}, {"text": "Cassio euh vous vous avez abord\u00e9 dans", "start": 5449.679, "duration": 5.201}, {"text": "votre intervention assez longuement le", "start": 5452.6, "duration": 3.44}, {"text": "plan", "start": 5454.88, "duration": 3.96}, {"text": "matthi ainsi que le le contenu de ces", "start": 5456.04, "duration": 5.199}, {"text": "accords je voulais savoir plus", "start": 5458.84, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quel changement de paradigme", "start": 5461.239, "duration": 4.601}, {"text": "ces accords engendront-il dans les", "start": 5463.679, "duration": 5.321}, {"text": "relations entre l'Italie et le continent", "start": 5465.84, "duration": 6.68}, {"text": "africain et quelles sont les attentes du", "start": 5469.0, "duration": 5.76}, {"text": "Parlement italien en la mati\u00e8re puisque", "start": 5472.52, "duration": 5.719}, {"text": "c'est lui qui a donner son accord euh", "start": 5474.76, "duration": 4.959}, {"text": "d'autre part j'avais une deuxi\u00e8me", "start": 5478.239, "duration": 2.521}, {"text": "question", "start": 5479.719, "duration": 3.761}, {"text": "euh \u00e0 l'intention du ministre conseiller", "start": 5480.76, "duration": 6.24}, {"text": "saoul concernant le Royaume-Uni euh que", "start": 5483.48, "duration": 5.4}, {"text": "traduit politiquement la suppression du", "start": 5487.0, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9partement du d\u00e9veloppement", "start": 5488.88, "duration": 4.359}, {"text": "international et notamment sa fusion au", "start": 5490.4, "duration": 4.36}, {"text": "Bureau des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du", "start": 5493.239, "duration": 6.241}, {"text": "conells qui euh euh est survenu en 2020", "start": 5494.76, "duration": 6.959}, {"text": "le Royaume-Uni a-t-il fait le choix \u00e0", "start": 5499.48, "duration": 4.56}, {"text": "travers cette fusion de se d\u00e9tourner de", "start": 5501.719, "duration": 4.96}, {"text": "l'enjeu du d\u00e9veloppement en Afrique euh", "start": 5504.04, "duration": 5.8}, {"text": "donc est-ce une d\u00e9cision qui a un impact", "start": 5506.679, "duration": 5.44}, {"text": "fort en la mati\u00e8re je vous remercie", "start": 5509.84, "duration": 4.48}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Jacqueline Maquet", "start": 5512.119, "duration": 3.761}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 5514.32, "duration": 2.839}, {"text": "monsieur le ministre pour vos", "start": 5515.88, "duration": 3.2}, {"text": "interventions ma question s'adresse \u00e0", "start": 5517.159, "duration": 3.881}, {"text": "Monsieur saoul je souhaiterais vous", "start": 5519.08, "duration": 3.24}, {"text": "interroger sur le sommet sur", "start": 5521.04, "duration": 3.079}, {"text": "l'investissement pr\u00e9vu \u00e0 Londres en", "start": 5522.32, "duration": 4.76}, {"text": "avril 2024 cette initiative t\u00e9moigne de", "start": 5524.119, "duration": 5.0}, {"text": "l'engagement du Royaume-Uni \u00e0 renforcer", "start": 5527.08, "duration": 3.84}, {"text": "ses liens \u00e9conomiques avec le continent", "start": 5529.119, "duration": 4.441}, {"text": "africain dans ce contexte j'aimerais", "start": 5530.92, "duration": 4.16}, {"text": "savoir comment le gouvernement", "start": 5533.56, "duration": 3.679}, {"text": "britannique envisage-t-il de concilier", "start": 5535.08, "duration": 4.36}, {"text": "ses objectifs \u00e9conomiques en Afrique", "start": 5537.239, "duration": 3.721}, {"text": "avec les besoins de d\u00e9veloppement des", "start": 5539.44, "duration": 2.799}, {"text": "pays africains", "start": 5540.96, "duration": 3.4}, {"text": "et comment cette strat\u00e9gie s'int\u00e8gre", "start": 5542.239, "duration": 4.041}, {"text": "dans le cadre plus large de la politique", "start": 5544.36, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re britannique post brexit merci", "start": 5546.28, "duration": 5.16}, {"text": "merci et enfin s'il y a pas d'autres", "start": 5549.84, "duration": 3.96}, {"text": "question la parole est \u00e0 Franck Giletti", "start": 5551.44, "duration": 5.44}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident messieurs ma", "start": 5553.8, "duration": 6.16}, {"text": "question d\u00e9sol\u00e9 de not the list", "start": 5556.88, "duration": 5.48}, {"text": "s'adresse aussi \u00e0 Monsieur conseil", "start": 5559.96, "duration": 5.04}, {"text": "ministre en octobre et novembre 2023 Sa", "start": 5562.36, "duration": 4.64}, {"text": "Majest\u00e9 le Roi Charles I s'est rendu au", "start": 5565.0, "duration": 3.96}, {"text": "Kenya pour une visite de 3 jours", "start": 5567.0, "duration": 3.52}, {"text": "soulignant ainsi les liens anciens qui", "start": 5568.96, "duration": 3.48}, {"text": "unissent votre pays et ce", "start": 5570.52, "duration": 4.8}, {"text": "dernier le Kenya membre du Commonwealth", "start": 5572.44, "duration": 4.759}, {"text": "depuis 1963 est en effet l'un des", "start": 5575.32, "duration": 3.12}, {"text": "principaux partenaires commerciaux de", "start": 5577.199, "duration": 2.48}, {"text": "Londres et de nombreuses entreprise", "start": 5578.44, "duration": 2.719}, {"text": "britanniques on suit ainsi s implant\u00e9", "start": 5579.679, "duration": 3.161}, {"text": "avec succ\u00e8s on comprend alors tout", "start": 5581.159, "duration": 4.721}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la relation bilat\u00e9rale mise", "start": 5582.84, "duration": 6.6}, {"text": "en lumi\u00e8re par la visite du roi h", "start": 5585.88, "duration": 5.16}, {"text": "j'aimerais donc vous interroger sur l'un", "start": 5589.44, "duration": 2.92}, {"text": "des aspects de cette coop\u00e9ration \u00e0", "start": 5591.04, "duration": 3.199}, {"text": "savoir la coop\u00e9ration militaire le", "start": 5592.36, "duration": 4.04}, {"text": "Royaume-Uni comme la France voit \u00e0 des", "start": 5594.239, "duration": 3.801}, {"text": "degr\u00e9s diverses sa pr\u00e9sence militaire", "start": 5596.4, "duration": 2.759}, {"text": "remise en cause sur le continent", "start": 5598.04, "duration": 3.0}, {"text": "africain nous ne rappellerons pas ici", "start": 5599.159, "duration": 3.48}, {"text": "malheureusement le retrait des trouses", "start": 5601.04, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aises dans certains pays du Sahel", "start": 5602.639, "duration": 4.48}, {"text": "aussi monsieur euh la mani\u00e8re dont", "start": 5604.52, "duration": 4.4}, {"text": "Londres analyse cette situation et", "start": 5607.119, "duration": 3.441}, {"text": "compte y r\u00e9pondre dans les pays o\u00f9 le", "start": 5608.92, "duration": 3.52}, {"text": "Royaume-Uni est implant\u00e9 militairement", "start": 5610.56, "duration": 3.92}, {"text": "notamment le quinya nous int\u00e9resse tout", "start": 5612.44, "duration": 3.32}, {"text": "particuli\u00e8rement au moment m\u00eame o\u00f9 la", "start": 5614.48, "duration": 3.239}, {"text": "France est en train de repenser sa", "start": 5615.76, "duration": 4.0}, {"text": "politique en Afrique merci donc pour", "start": 5617.719, "duration": 4.241}, {"text": "votre analyse sur ce point sp\u00e9cifique de", "start": 5619.76, "duration": 3.879}, {"text": "la contestation de la pr\u00e9sence militaire", "start": 5621.96, "duration": 3.52}, {"text": "par des populations ou des gouvernements", "start": 5623.639, "duration": 4.881}, {"text": "locaux je vous remercie merci je ne vois", "start": 5625.48, "duration": 5.0}, {"text": "pas d'autres questions docteur schffer", "start": 5628.52, "duration": 5.04}, {"text": "vous avez la parole", "start": 5630.48, "duration": 3.08}, {"text": "euh madame la d\u00e9put\u00e9e clinker merci de", "start": 5634.92, "duration": 4.0}, {"text": "cette", "start": 5637.679, "duration": 4.161}, {"text": "question comme dans une d\u00e9mocratie les", "start": 5638.92, "duration": 4.92}, {"text": "parlements sont les souverains ou les", "start": 5641.84, "duration": 4.2}, {"text": "repr\u00e9sentants des des des souverains", "start": 5643.84, "duration": 5.68}, {"text": "bien moi en tant que humble repr\u00e9sentant", "start": 5646.04, "duration": 6.24}, {"text": "du gouvernement n'osera jamais vous", "start": 5649.52, "duration": 5.04}, {"text": "faire des propositions sur", "start": 5652.28, "duration": 5.16}, {"text": "l'agenda de votre coop\u00e9ration bilat\u00e9rale", "start": 5654.56, "duration": 5.32}, {"text": "avec l'Allemagne bien s\u00fbr mais je suis", "start": 5657.44, "duration": 4.6}, {"text": "assez convaincu que si", "start": 5659.88, "duration": 6.279}, {"text": "vous preniez la d\u00e9cision en tant", "start": 5662.04, "duration": 7.159}, {"text": "que en tant que Fran\u00e7ais parlementaire", "start": 5666.159, "duration": 5.361}, {"text": "fran\u00e7ais allemand d'aborder le sujet de", "start": 5669.199, "duration": 4.801}, {"text": "l'Afrique de simuler je crois que", "start": 5671.52, "duration": 5.119}, {"text": "surtout le gouvernement allemand le", "start": 5674.0, "duration": 4.8}, {"text": "veillerait avec beaucoup de", "start": 5676.639, "duration": 4.441}, {"text": "bienveillance et je crois que c'est m\u00eame", "start": 5678.8, "duration": 3.72}, {"text": "c'est m\u00eame important parce que nous", "start": 5681.08, "duration": 3.599}, {"text": "avons des valeurs apport\u00e9 \u00e0 tout le", "start": 5682.52, "duration": 4.24}, {"text": "monde y compris \u00e0 l'Afrique", "start": 5684.679, "duration": 4.56}, {"text": "et peut-\u00eatre la valeur la plus", "start": 5686.76, "duration": 5.439}, {"text": "importante de de tout", "start": 5689.239, "duration": 5.241}, {"text": "c'est notre d\u00e9mocratie et la d\u00e9fense de", "start": 5692.199, "duration": 5.44}, {"text": "notre d\u00e9mocratie on donc toutes les tous", "start": 5694.48, "duration": 5.12}, {"text": "les principes fran\u00e7ais et globaux de", "start": 5697.639, "duration": 4.681}, {"text": "montusqueu de la s\u00e9paration des pouvoirs", "start": 5699.6, "duration": 5.039}, {"text": "et le fait que ne ce sont pas seulement", "start": 5702.32, "duration": 4.64}, {"text": "les gouvernements qui r\u00e8gnent et les", "start": 5704.639, "duration": 4.04}, {"text": "parlements qui suivent mais peut-\u00eatre au", "start": 5706.96, "duration": 4.44}, {"text": "contraire avec nos nos histoires nos", "start": 5708.679, "duration": 5.321}, {"text": "philosophies tout \u00e0 fait diff\u00e9rentes", "start": 5711.4, "duration": 5.68}, {"text": "j'abuse monsieur le Pr\u00e9sident cette", "start": 5714.0, "duration": 5.679}, {"text": "cette possibilit\u00e9 pour rajouter encore", "start": 5717.08, "duration": 5.559}, {"text": "quelque chose \u00e0 la question des des", "start": 5719.679, "duration": 5.0}, {"text": "poches de sang si vous me le permettez", "start": 5722.639, "duration": 4.52}, {"text": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 parce que parce que", "start": 5724.679, "duration": 4.761}, {"text": "j'aimerais bien vous rappeler", "start": 5727.159, "duration": 4.121}, {"text": "qu'effectivement entre les arm\u00e9es", "start": 5729.44, "duration": 3.88}, {"text": "allemandes et fran\u00e7aises il y a depuis \u00e0", "start": 5731.28, "duration": 5.56}, {"text": "peu pr\u00e8s 10 ans un accord sur l'\u00e9change", "start": 5733.32, "duration": 7.48}, {"text": "de sang et que je peux vous assurer que", "start": 5736.84, "duration": 5.76}, {"text": "malheureuse heureusement \u00e7a n''est pas", "start": 5740.8, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire en vue de de de ne pas", "start": 5742.6, "duration": 7.559}, {"text": "avoir vu des des des interventions", "start": 5746.159, "duration": 6.0}, {"text": "militaires ou des conflits qui ont", "start": 5750.159, "duration": 4.201}, {"text": "n\u00e9cessaire qui ont fait n\u00e9cessaire des", "start": 5752.159, "duration": 4.841}, {"text": "du du son mais je peux vous assurer que", "start": 5754.36, "duration": 6.0}, {"text": "dans le cas o\u00f9 \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire", "start": 5757.0, "duration": 8.119}, {"text": "et bien du son aurait \u00e9t\u00e9 sur", "start": 5760.36, "duration": 4.759}, {"text": "place merci beaucoup pour cette r\u00e9ponse", "start": 5765.199, "duration": 3.761}, {"text": "et je rappelle que dans le cadre des", "start": 5767.92, "duration": 3.0}, {"text": "Rencontres de Saint-Denis il a \u00e9t\u00e9", "start": 5768.96, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 d'organiser des Assises de la", "start": 5770.92, "duration": 3.52}, {"text": "diplomatie parlementaire et que la date", "start": 5772.48, "duration": 3.28}, {"text": "est en cours de fixation entre la", "start": 5774.44, "duration": 2.719}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 5775.76, "duration": 3.32}, {"text": "le pr\u00e9sident du du S\u00e9nat mais on peut", "start": 5777.159, "duration": 3.441}, {"text": "s'attendre \u00e0 ce que ces assises aient", "start": 5779.08, "duration": 2.76}, {"text": "lieu dans les prochains praine semaine", "start": 5780.6, "duration": 3.16}, {"text": "et donc \u00e7a sera l'occasion d'aborder C", "start": 5781.84, "duration": 3.68}, {"text": "ces sujets et notamment de la place que", "start": 5783.76, "duration": 3.479}, {"text": "pourrait jouer l'Assembl\u00e9e parlementaire", "start": 5785.52, "duration": 3.32}, {"text": "franco-allemande les groupes d'amiti\u00e9 o\u00f9", "start": 5787.239, "duration": 4.041}, {"text": "les \u00e9changes \u00e9galement entre les", "start": 5788.84, "duration": 4.359}, {"text": "commissions pour l'Italie monsieur", "start": 5791.28, "duration": 4.72}, {"text": "Cachou vous avez la parole merci", "start": 5793.199, "duration": 5.121}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident merci madame la", "start": 5796.0, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e tin pour pour cette question", "start": 5798.32, "duration": 6.2}, {"text": "donc je crois que pour r\u00e9sumer dans son", "start": 5800.44, "duration": 6.44}, {"text": "slogan si vous voule les plein mat c'est", "start": 5804.52, "duration": 4.8}, {"text": "la question d'un partenariat qui soit", "start": 5806.88, "duration": 5.6}, {"text": "strat\u00e9gique paritaire est \u00e9quitable", "start": 5809.32, "duration": 6.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire dans les pass\u00e9 on a", "start": 5812.48, "duration": 6.84}, {"text": "toujours on toujours boug\u00e9 entre deux", "start": 5815.8, "duration": 5.0}, {"text": "mani\u00e8re de voir la relation avec", "start": 5819.32, "duration": 4.64}, {"text": "l'Afrique on on voit \u00e7a en terme", "start": 5820.8, "duration": 6.08}, {"text": "d'exploitation qui peut-\u00eatre plus ou", "start": 5823.96, "duration": 6.08}, {"text": "moins nuanc\u00e9 les investissements les les", "start": 5826.88, "duration": 5.44}, {"text": "relations commerciales mais \u00e0 la fin on", "start": 5830.04, "duration": 5.32}, {"text": "on on on a \u00e7a dans la t\u00eate ou en terme", "start": 5832.32, "duration": 4.839}, {"text": "d'aide au d\u00e9veloppement et l\u00e0 aussi", "start": 5835.36, "duration": 3.56}, {"text": "l'aide au d\u00e9veloppement n'est pas", "start": 5837.159, "duration": 4.721}, {"text": "seulement le les la coop\u00e9ration au", "start": 5838.92, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9veloppement mais il y a aussi les", "start": 5841.88, "duration": 3.44}, {"text": "investissements les institutions", "start": 5843.56, "duration": 3.76}, {"text": "financi\u00e8res internationales mais on on", "start": 5845.32, "duration": 4.08}, {"text": "on a plut\u00f4t \u00e7a dans la t\u00eate quand on", "start": 5847.32, "duration": 3.799}, {"text": "pense \u00e0 l'Afrique pour nous la question", "start": 5849.4, "duration": 4.12}, {"text": "c'est de passer un N un nouvel un", "start": 5851.119, "duration": 4.0}, {"text": "nouveau paradigme comme vous le disait", "start": 5853.52, "duration": 5.92}, {"text": "et euh de dire on a des d\u00e9fis que on ne", "start": 5855.119, "duration": 6.881}, {"text": "peut que auxquels on on ne peut que", "start": 5859.44, "duration": 4.279}, {"text": "faire face ensemble si on parle du", "start": 5862.0, "duration": 3.639}, {"text": "changement climatique \u00e7a c'est un d\u00e9fi", "start": 5863.719, "duration": 4.361}, {"text": "pour l'Afrique comme il est pour pour", "start": 5865.639, "duration": 4.641}, {"text": "l'Europe si on parle de l'\u00e9nergie de", "start": 5868.08, "duration": 5.84}, {"text": "comment euh et aussi utiliser", "start": 5870.28, "duration": 5.839}, {"text": "l'\u00e9nergie l'innovation de l'\u00e9nergie pour", "start": 5873.92, "duration": 6.12}, {"text": "faire face au au changement climatique", "start": 5876.119, "duration": 5.961}, {"text": "euh voil\u00e0 la question des", "start": 5880.04, "duration": 4.32}, {"text": "infrastructures ce sont des questions o\u00f9", "start": 5882.08, "duration": 5.28}, {"text": "nous sommes ensemble avec", "start": 5884.36, "duration": 7.319}, {"text": "l'Afrique les probl\u00e8mes de d'am\u00e9liorer", "start": 5887.36, "duration": 6.359}, {"text": "la production de l'\u00e9lectricit\u00e9 en", "start": 5891.679, "duration": 3.721}, {"text": "Afrique c'est un probl\u00e8me pas seulement", "start": 5893.719, "duration": 2.92}, {"text": "pour l'Afrique c'est un probl\u00e8me aussi", "start": 5895.4, "duration": 3.16}, {"text": "pour l'Italie pour l'Europe pour nous", "start": 5896.639, "duration": 5.201}, {"text": "tous donc voil\u00e0 c'est \u00e7a l'esprit de euh", "start": 5898.56, "duration": 4.88}, {"text": "commencer \u00e0 penser que les probl\u00e8mes", "start": 5901.84, "duration": 4.879}, {"text": "sont communs les solutions doivent \u00eatre", "start": 5903.44, "duration": 7.239}, {"text": "communes et il faut les d\u00e9battre avec", "start": 5906.719, "duration": 5.761}, {"text": "les les pays int\u00e9ress\u00e9s parce que c'est", "start": 5910.679, "duration": 4.0}, {"text": "pas qu'on peut imposer une solution nous", "start": 5912.48, "duration": 4.719}, {"text": "avons des id\u00e9es qui qu'on va discuter la", "start": 5914.679, "duration": 4.96}, {"text": "semaine prochaine dans dans les les", "start": 5917.199, "duration": 5.321}, {"text": "sommets avec les pays de l'Afrique mais", "start": 5919.639, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9videmment ce sera exactement de ces", "start": 5922.52, "duration": 4.56}, {"text": "sommets qu'on on sortira avec des id\u00e9es", "start": 5924.52, "duration": 4.44}, {"text": "plus pr\u00e9cises sur ce qu'on qu'on pourra", "start": 5927.08, "duration": 3.039}, {"text": "faire", "start": 5928.96, "duration": 4.84}, {"text": "voil\u00e0 merci beaucoup et enfin il y avait", "start": 5930.119, "duration": 5.441}, {"text": "plusieurs questions qui vous \u00e9tent", "start": 5933.8, "duration": 3.6}, {"text": "adress\u00e9 monsieur Saou notamment sur le", "start": 5935.56, "duration": 3.76}, {"text": "les sujets du d\u00e9veloppement et du forum", "start": 5937.4, "duration": 3.279}, {"text": "pour l'investissement et de votre", "start": 5939.32, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sence militaire \u00e9galement merci", "start": 5940.679, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup j'ai\u00e9t\u00e9 g\u00e2t\u00e9 dans cette", "start": 5942.4, "duration": 4.44}, {"text": "derni\u00e8re tourn\u00e9e de question euh mais je", "start": 5943.679, "duration": 4.52}, {"text": "c'est un compliment pour la politique", "start": 5946.84, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re britannique et j'en je le je", "start": 5948.199, "duration": 4.681}, {"text": "le redirai \u00e0 mes coll\u00e8gues allemands", "start": 5951.36, "duration": 2.64}, {"text": "italiens que j'ai eu trois questions", "start": 5952.88, "duration": 4.719}, {"text": "dans cette euh derni\u00e8re partie h donc", "start": 5954.0, "duration": 6.44}, {"text": "euh pour retourner aux choses s\u00e9rieuses", "start": 5957.599, "duration": 6.281}, {"text": "euh cette question", "start": 5960.44, "duration": 3.44}, {"text": "eu madame", "start": 5963.96, "duration": 5.84}, {"text": "tomin si je me trompe pas sur le le fait", "start": 5965.88, "duration": 6.239}, {"text": "que nous nous ayons fusionn\u00e9 le", "start": 5969.8, "duration": 5.12}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et euh", "start": 5972.119, "duration": 7.161}, {"text": "pardon madame excusez-moi h et euh et le", "start": 5974.92, "duration": 6.36}, {"text": "le le minist\u00e8re pour le l'aide au", "start": 5979.28, "duration": 6.359}, {"text": "d\u00e9veloppement h donc h", "start": 5981.28, "duration": 8.0}, {"text": "euh je tout d'abord ce n'est pas du tout", "start": 5985.639, "duration": 4.921}, {"text": "une question de tourner nos dos \u00e0", "start": 5989.28, "duration": 2.839}, {"text": "l'Afrique de de ou de un changement de", "start": 5990.56, "duration": 4.28}, {"text": "priorit\u00e9 au contraire \u00e7a met l'aide au", "start": 5992.119, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9veloppement au centre de notre", "start": 5994.84, "duration": 5.16}, {"text": "politique internationale donc ce n'est", "start": 5997.36, "duration": 4.68}, {"text": "ce n'est plus que la l'aide au", "start": 6000.0, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9veloppement est un axe parall\u00e8le de", "start": 6002.04, "duration": 5.639}, {"text": "not travail le d\u00e9veloppement est int\u00e9gr\u00e9", "start": 6004.44, "duration": 6.679}, {"text": "\u00e0 chaque \u00e9l\u00e9ment et \u00e0 chaque", "start": 6007.679, "duration": 5.201}, {"text": "politique \u00e9l\u00e9ment de politique", "start": 6011.119, "duration": 2.881}, {"text": "internationale du", "start": 6012.88, "duration": 3.04}, {"text": "Royaume-Uni nous nous organisons", "start": 6014.0, "duration": 3.84}, {"text": "maintenant avec cette fusion pour avoir", "start": 6015.92, "duration": 4.48}, {"text": "un un ex un effet maximal sur nos", "start": 6017.84, "duration": 5.399}, {"text": "int\u00e9r\u00eats nos valeurs nos priorit\u00e9s", "start": 6020.4, "duration": 4.759}, {"text": "d'ailleurs nous nous sommes d\u00e9sormais", "start": 6023.239, "duration": 5.241}, {"text": "organis\u00e9s beaucoup plus comme la France", "start": 6025.159, "duration": 7.08}, {"text": "o\u00f9 l'Agence France d\u00e9veloppement est en", "start": 6028.48, "duration": 6.08}, {"text": "fait partie du du minist\u00e8re de l'Europe", "start": 6032.239, "duration": 4.161}, {"text": "et des Affaires \u00e9trang\u00e8res donc si si", "start": 6034.56, "duration": 3.0}, {"text": "vous voulez on a une approche un peu", "start": 6036.4, "duration": 3.239}, {"text": "plus fran\u00e7aise qu'on l'avait auparavant", "start": 6037.56, "duration": 3.84}, {"text": "et je vous explique pourquoi c'est utile", "start": 6039.639, "duration": 5.0}, {"text": "sur sur un en donner des exemples tr\u00e8s", "start": 6041.4, "duration": 7.16}, {"text": "concrets il y a 5 ans vous faites un un", "start": 6044.639, "duration": 7.401}, {"text": "d\u00e9placement \u00e0 au", "start": 6048.56, "duration": 5.639}, {"text": "vous aurez un repr\u00e9sentant de l'aide au", "start": 6052.04, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9veloppement britannique avec un bureau", "start": 6054.199, "duration": 4.761}, {"text": "Desf dement International Development", "start": 6056.28, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 de l'ambassade dans ce cas \u00e7a", "start": 6058.96, "duration": 3.239}, {"text": "serait une haute commission britannique", "start": 6060.56, "duration": 4.24}, {"text": "avec un s\u00e9par\u00e9 de de", "start": 6062.199, "duration": 5.52}, {"text": "l'ambassade vous avez vraiment deux deux", "start": 6064.8, "duration": 5.399}, {"text": "intervenants britanniques sur place avec", "start": 6067.719, "duration": 6.92}, {"text": "des relations des des des capacit\u00e9s du", "start": 6070.199, "duration": 6.881}, {"text": "financement et on se coordonnait bien", "start": 6074.639, "duration": 4.721}, {"text": "s\u00fbr beaucoup sur place dans ce genre de", "start": 6077.08, "duration": 6.039}, {"text": "pays mais avoir l'aide au d\u00e9veloppement", "start": 6079.36, "duration": 6.239}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 au sein de notre nos efforts", "start": 6083.119, "duration": 5.321}, {"text": "diplomatiques et pour pour nous une", "start": 6085.599, "duration": 4.921}, {"text": "approche plus coh\u00e9rente sur le long", "start": 6088.44, "duration": 5.159}, {"text": "terme surtout dans un cadre", "start": 6090.52, "duration": 5.719}, {"text": "o\u00f9 la croissance \u00e9conomique est de plus", "start": 6093.599, "duration": 4.841}, {"text": "en plus li\u00e9e c'est particuli\u00e8rement de", "start": 6096.239, "duration": 4.281}, {"text": "cas en Afrique \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 la", "start": 6098.44, "duration": 4.4}, {"text": "stabilit\u00e9 le changement climatique la", "start": 6100.52, "duration": 6.44}, {"text": "r\u00e9silience des \u00e9tats pendant que le les", "start": 6102.84, "duration": 7.0}, {"text": "crises humanitaires sont plus que jamais", "start": 6106.96, "duration": 4.92}, {"text": "eu", "start": 6109.84, "duration": 3.96}, {"text": "enclench\u00e9 par par des questions de", "start": 6111.88, "duration": 4.4}, {"text": "conflit ou de d'ins\u00e9curit\u00e9 les liens", "start": 6113.8, "duration": 5.439}, {"text": "sont r\u00e9els donc l\u00e0 on a on a fait une", "start": 6116.28, "duration": 4.879}, {"text": "fusion une r\u00e9organisation minist\u00e9rielle", "start": 6119.239, "duration": 3.841}, {"text": "mais qui correspond vraiment \u00e0 la", "start": 6121.159, "duration": 4.0}, {"text": "situation sur le terrain les besoins du", "start": 6123.08, "duration": 3.72}, {"text": "terrain et qui nous permet d'\u00eatre plus", "start": 6125.159, "duration": 4.921}, {"text": "efficace ensuite et je je si vous avez", "start": 6126.8, "duration": 5.2}, {"text": "le temps je vous conseillerai vraiment", "start": 6130.08, "duration": 3.76}, {"text": "de lire ce ce livre blanc qu'on a publi\u00e9", "start": 6132.0, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re White Paper", "start": 6133.84, "duration": 4.319}, {"text": "on international development qui", "start": 6136.159, "duration": 3.921}, {"text": "vraiment met \u00e0 jour notre notre approche", "start": 6138.159, "duration": 3.681}, {"text": "de d\u00e9veloppp internationale de fa\u00e7on", "start": 6140.08, "duration": 4.079}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s globale tr\u00e8s", "start": 6141.84, "duration": 4.2}, {"text": "compr\u00e9hensive", "start": 6144.159, "duration": 4.841}, {"text": "ensuite sur le la question du sommet euh", "start": 6146.04, "duration": 7.119}, {"text": "de sur l'investissement euh donc on a", "start": 6149.0, "duration": 5.84}, {"text": "fait ce sommet si je me rappelle bien", "start": 6153.159, "duration": 5.0}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois en en 2020 euh et", "start": 6154.84, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e7a \u00e7a soulligne l'int\u00e9r\u00eat que nous avons", "start": 6158.159, "duration": 5.361}, {"text": "pour renforcer faire \u00e9voluer nos liens", "start": 6161.32, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9conomiques avec le continent africain", "start": 6163.52, "duration": 5.84}, {"text": "euh et \u00e7a et et l\u00e0 le but de de la", "start": 6165.199, "duration": 5.801}, {"text": "conf\u00e9rence de de cette ann\u00e9e la date", "start": 6169.36, "duration": 3.759}, {"text": "n'est pas encore fix\u00e9e euh c'est", "start": 6171.0, "duration": 4.599}, {"text": "d'approfondir nos partenariats euh", "start": 6173.119, "duration": 4.441}, {"text": "modernes d'investissement de stimuler la", "start": 6175.599, "duration": 4.201}, {"text": "croissance et la prosp\u00e9rit\u00e9 des \u00c9tats", "start": 6177.56, "duration": 5.4}, {"text": "africains en int\u00e9grant le priv\u00e9 euh de", "start": 6179.8, "duration": 6.2}, {"text": "plus en plus dans ce dans cet \u00e9change h", "start": 6182.96, "duration": 5.08}, {"text": "et donc est-ce que \u00e7a est-ce qu'il y a", "start": 6186.0, "duration": 4.159}, {"text": "un conflit ou une tension entre nos nos", "start": 6188.04, "duration": 3.28}, {"text": "priorit\u00e9s \u00e9conomiques et de", "start": 6190.159, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9veloppement non euh parce que le le", "start": 6191.32, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9veloppement du secteur priv\u00e9 en", "start": 6193.639, "duration": 3.841}, {"text": "Afrique est est absolument crucial pour", "start": 6195.04, "duration": 4.92}, {"text": "la croissance \u00e9conomique durable euh du", "start": 6197.48, "duration": 4.159}, {"text": "continent", "start": 6199.96, "duration": 4.6}, {"text": "h ensuite derni\u00e8rement pour pour aborder", "start": 6201.639, "duration": 5.201}, {"text": "cette question sur le Kenya et je je", "start": 6204.56, "duration": 3.639}, {"text": "comprends tout \u00e0 fait monsieur l'int\u00e9r\u00eat", "start": 6206.84, "duration": 3.799}, {"text": "que vous avez pour", "start": 6208.199, "duration": 5.641}, {"text": "euh pour cette", "start": 6210.639, "duration": 5.681}, {"text": "euh notre approche puisque c'est c'est", "start": 6213.84, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9videmment en discussion au sein du", "start": 6216.32, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais", "start": 6217.599, "duration": 4.04}, {"text": "h pour vous d\u00e9crire tr\u00e8s bri\u00e8vement", "start": 6219.32, "duration": 4.799}, {"text": "notre approche h nous avons plusieurs", "start": 6221.639, "duration": 6.721}, {"text": "outils sur place en Afrique dont deux eu", "start": 6224.119, "duration": 6.6}, {"text": "au Kenya au Kenya nous avons une une", "start": 6228.36, "duration": 4.4}, {"text": "unit\u00e9 qui s'appelle The British Army", "start": 6230.719, "duration": 4.681}, {"text": "training unit Kenya qui est une unit\u00e9", "start": 6232.76, "duration": 3.959}, {"text": "qui nous permet de faire du de la", "start": 6235.4, "duration": 3.759}, {"text": "formation de nos forces dans dans le", "start": 6236.719, "duration": 4.321}, {"text": "contexte africain donc \u00e7a c'est \u00e7a nous", "start": 6239.159, "duration": 4.08}, {"text": "permet vraiment de de de renforcer nos", "start": 6241.04, "duration": 3.4}, {"text": "capacit\u00e9s nationales mais nous le", "start": 6243.239, "duration": 4.121}, {"text": "faisons en Afrique et ensuite nous avons", "start": 6244.44, "duration": 5.279}, {"text": "the British peace support team East", "start": 6247.36, "duration": 4.52}, {"text": "Africa donc \u00e7a c'est une", "start": 6249.719, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9quipe qui est dirig\u00e9e si je me trompe", "start": 6251.88, "duration": 3.96}, {"text": "pas je regarde mon coll\u00e8gue derri\u00e8re moi", "start": 6254.36, "duration": 3.6}, {"text": "mais par un un g\u00e9n\u00e9ral de brigade", "start": 6255.84, "duration": 4.08}, {"text": "britannique qui fait de la de la", "start": 6257.96, "duration": 3.52}, {"text": "formation de", "start": 6259.92, "duration": 3.44}, {"text": "du capacity", "start": 6261.48, "duration": 4.199}, {"text": "building pas uniquement pour le Kenya", "start": 6263.36, "duration": 4.12}, {"text": "mais pour plusieurs pays africains qui", "start": 6265.679, "duration": 4.161}, {"text": "le qui nous le sollicite qui nous le", "start": 6267.48, "duration": 5.0}, {"text": "demande et l\u00e0 le but c'est vraiment de", "start": 6269.84, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9parer les Africains au mieux \u00e0", "start": 6272.48, "duration": 3.199}, {"text": "participer aux missions de maintien de", "start": 6273.92, "duration": 3.36}, {"text": "la paix que ce soit des missions de de", "start": 6275.679, "duration": 3.721}, {"text": "l'Union africaine ou des missions de", "start": 6277.28, "duration": 6.319}, {"text": "l'ONU nous avons", "start": 6279.4, "duration": 4.199}, {"text": "ensuite un un une organisation similaire", "start": 6284.719, "duration": 4.681}, {"text": "dans l'Afrique de l'Ouest qui est bas\u00e9e", "start": 6287.84, "duration": 4.24}, {"text": "au Nig\u00e9ria St", "start": 6289.4, "duration": 6.199}, {"text": "euh team West Africa et comme je l'ai je", "start": 6292.08, "duration": 5.2}, {"text": "l'ai \u00e9voqu\u00e9 nous faisons aussi des", "start": 6295.599, "duration": 3.401}, {"text": "interventions \u00e0 petite \u00e9chelle au Ghana", "start": 6297.28, "duration": 3.359}, {"text": "et tout \u00e7a c'est vraiment \u00e0 la demande", "start": 6299.0, "duration": 4.36}, {"text": "de ces pays-l\u00e0 on est on est vraiment en", "start": 6300.639, "duration": 5.881}, {"text": "appui pas dans un un r\u00f4le de", "start": 6303.36, "duration": 5.319}, {"text": "leadership \u00e0 disposition pour \u00e9changer", "start": 6306.52, "duration": 3.8}, {"text": "en plus de d\u00e9tails s\u00e9par\u00e9ment si \u00e7a", "start": 6308.679, "duration": 4.96}, {"text": "pourrait vous \u00eatre utile merci bien et", "start": 6310.32, "duration": 6.08}, {"text": "bien \u00e9coutez merci beaucoup merci \u00e0", "start": 6313.639, "duration": 4.201}, {"text": "Pierre Alexandre Anglade \u00e0 nouveau pour", "start": 6316.4, "duration": 2.88}, {"text": "cette audition commune merci aux membres", "start": 6317.84, "duration": 2.48}, {"text": "de la commission des affaires europ\u00e9nes", "start": 6319.28, "duration": 2.12}, {"text": "et merci \u00e0 tous les trois pour ces", "start": 6320.32, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9changes qui non seulement \u00e9clairent", "start": 6321.4, "duration": 2.799}, {"text": "utilement notre cycle de travaux sur", "start": 6322.76, "duration": 3.08}, {"text": "l'Afrique mais je crois qu'titue", "start": 6324.199, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9galement une bonne introduction \u00e0 nos", "start": 6325.84, "duration": 3.0}, {"text": "au d\u00e9veloppement de nos relation", "start": 6327.599, "duration": 3.441}, {"text": "parlementaires international au travers", "start": 6328.84, "duration": 3.759}, {"text": "des d\u00e9placements qu'on aura l'occasion", "start": 6331.04, "duration": 3.28}, {"text": "d'avoir dans les prochaines semaines mes", "start": 6332.599, "duration": 2.64}, {"text": "chers coll\u00e8gues je vous donne", "start": 6334.32, "duration": 2.839}, {"text": "rendez-vous mercredi prochain pour", "start": 6335.239, "duration": 3.0}, {"text": "l'audition notamment du chef", "start": 6337.159, "duration": 3.761}, {"text": "d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es bonne journ\u00e9e \u00e0", "start": 6338.239, "duration": 5.681}, {"text": "tous", "start": 6340.92, "duration": 3.0}]}