{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pense qu'on peut t toujours discuter", "start": 0.199, "duration": 4.521}, {"text": "des retraites \u00e0 condition que ce qu'on", "start": 2.08, "duration": 4.04}, {"text": "pense ce qu'on propose ce soit", "start": 4.72, "duration": 4.16}, {"text": "d'am\u00e9liorer le syst\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et", "start": 6.12, "duration": 4.88}, {"text": "non pas de de dire on est l\u00e0 pour tout", "start": 8.88, "duration": 3.919}, {"text": " en l' tout mettre en question si", "start": 11.0, "duration": 3.679}, {"text": "on a des s'il y a des propositions pour", "start": 12.799, "duration": 3.801}, {"text": "am\u00e9liorer encore et notamment pour les", "start": 14.679, "duration": 3.36}, {"text": "petites plus petites retraites ou pour", "start": 16.6, "duration": 3.2}, {"text": "les les carri\u00e8res longues le syst\u00e8me de", "start": 18.039, "duration": 4.201}, {"text": "retraite on n rien contre mais ce que ce", "start": 19.8, "duration": 4.639}, {"text": "contre quoi on est c'est de remettre en", "start": 22.24, "duration": 4.879}, {"text": "question ce qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 apr\u00e8s tant de", "start": 24.439, "duration": 4.641}, {"text": "difficult\u00e9s apr\u00e8s tant d'engagement", "start": 27.119, "duration": 4.361}, {"text": "d'une r\u00e9forme qui on le comprend bien on", "start": 29.08, "duration": 4.68}, {"text": "le sait bien on n'est pas on n'est pas", "start": 31.48, "duration": 4.44}, {"text": "aveugle n'est pas populaire mais quelle", "start": 33.76, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9forme des retraites pour \u00e9quilibrer le", "start": 35.92, "duration": 3.76}, {"text": "syst\u00e8me de retraite peut \u00eatre populaire", "start": 37.68, "duration": 3.16}, {"text": "regardez dans tous les pays qui l'ont", "start": 39.68, "duration": 3.8}, {"text": "fait donc l\u00e0 aussi comme le disait", "start": 40.84, "duration": 4.28}, {"text": "Laurent tout \u00e0 l'heure on prendra nos", "start": 43.48, "duration": 3.64}, {"text": "responsabilit\u00e9s discuter des retraites", "start": 45.12, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi pas remettre en cause la", "start": 47.12, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9forme c'est pas notre c'est pas notre", "start": 48.6, "duration": 4.759}, {"text": "position sur un \u00e9ventuel minist\u00e8re de", "start": 50.96, "duration": 4.88}, {"text": "l'Immigration aussi vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 \u00e0", "start": 53.359, "duration": 5.241}, {"text": "discuter le probl\u00e8me de l'immigration", "start": 55.84, "duration": 4.76}, {"text": "vous faites un sondage chez les Fran\u00e7ais", "start": 58.6, "duration": 4.04}, {"text": "vous vous apercevez quels sont les", "start": 60.6, "duration": 4.279}, {"text": "sujets essentiels qui les retiennent", "start": 62.64, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir d'achat sant\u00e9 \u00e9ducation", "start": 64.879, "duration": 3.24}, {"text": "immigration vous avez l'immigration dans", "start": 66.68, "duration": 3.759}, {"text": "le top 5 et par cons\u00e9quent c'est pas", "start": 68.119, "duration": 5.721}, {"text": "idio de penser que que le l'immigration", "start": 70.439, "duration": 5.161}, {"text": "comme la sant\u00e9 l'\u00e9ducation et tout \u00e9tant", "start": 73.84, "duration": 3.599}, {"text": "un sujet fondamental peut b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 75.6, "duration": 5.24}, {"text": "d'un minist\u00e8re moi je ce que je donc", "start": 77.439, "duration": 5.561}, {"text": "c'est pas scandaleux je j'ai vois des", "start": 80.84, "duration": 4.04}, {"text": "gens qui se scandalisent c'est parce que", "start": 83.0, "duration": 3.479}, {"text": "moi ce que je vois c'est que ce", "start": 84.88, "duration": 3.279}, {"text": "minist\u00e8re de l'Immigration il a d\u00e9j\u00e0", "start": 86.479, "duration": 3.96}, {"text": "exist\u00e9 je vous rappelle parce qu'on l'a", "start": 88.159, "duration": 6.28}, {"text": "pas on l'a pas on l'a pas not\u00e9 mais que", "start": 90.439, "duration": 6.281}, {"text": "le premier minist\u00e8re de l'Immigration", "start": 94.439, "duration": 5.121}, {"text": "c'est Monsieur hatin en 1981 sous", "start": 96.72, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran donc aujourd'hui je", "start": 99.56, "duration": 3.08}, {"text": "vois pas pourquoi il y a des gens qui", "start": 101.6, "duration": 2.32}, {"text": "sautent en l'air quand on fout le", "start": 102.64, "duration": 3.32}, {"text": "minist\u00e8re deimmigration mais bref il il", "start": 103.92, "duration": 3.879}, {"text": "a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s long n'en\u00eache qu'il", "start": 105.96, "duration": 4.92}, {"text": "a exist\u00e9 et le deux\u00e8me \u00e7a a \u00e9t\u00e9 celui de", "start": 107.799, "duration": 5.36}, {"text": "Nicolas Sarkozi il a dur\u00e9 3 ans on s'est", "start": 110.88, "duration": 3.96}, {"text": "aper\u00e7u d'une chose c'est que", "start": 113.159, "duration": 3.88}, {"text": "l'immigration", "start": 114.84, "duration": 4.639}, {"text": "est elle est aujourd'hui g\u00e9r\u00e9e par trois", "start": 117.039, "duration": 3.4}, {"text": "ministres", "start": 119.479, "duration": 2.56}, {"text": "le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur bien entendu", "start": 120.439, "duration": 2.801}, {"text": "mais aussi le minist\u00e8re des Affaires", "start": 122.039, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res les visas les cttf et cetera", "start": 123.24, "duration": 5.159}, {"text": "et et l'ex\u00e9cution des TF et le minist\u00e8re", "start": 125.479, "duration": 4.4}, {"text": "des affaires sociales et que quand vous", "start": 128.399, "duration": 3.84}, {"text": "cr\u00e9ez un minist\u00e8re de immigration c'est", "start": 129.879, "duration": 4.321}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il a pas surv\u00e9cu au 3", "start": 132.239, "duration": 4.681}, {"text": "ans apr\u00e8s Nicolas Sarkozi quand vous", "start": 134.2, "duration": 4.24}, {"text": "cr\u00e9ez un minist\u00e8re de", "start": 136.92, "duration": 3.8}, {"text": "l'Immigration vous avez des des sujets", "start": 138.44, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9galiens de chacun de ces minist\u00e8res", "start": 140.72, "duration": 3.28}, {"text": "qui sont des minist\u00e8res puissants que", "start": 142.2, "duration": 4.08}, {"text": "vous n'arrivez jamais \u00e0 agr\u00e9ger dans un", "start": 144.0, "duration": 3.959}, {"text": "minist\u00e8re d'immigration donc voil\u00e0", "start": 146.28, "duration": 3.72}, {"text": "discuter d'un minist\u00e8re d'immigration \u00e7a", "start": 147.959, "duration": 3.601}, {"text": "me para\u00eet pas un scandale je pense", "start": 150.0, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui qu'on n pas trouv\u00e9 de", "start": 151.56, "duration": 4.8}, {"text": "formule et que tr\u00e8s", "start": 153.2, "duration": 5.8}, {"text": "probablement le plus probable est quand", "start": 156.36, "duration": 3.879}, {"text": "m\u00eame de laisser les choses en place", "start": 159.0, "duration": 2.92}, {"text": "maintenant c'est pas nous qui d\u00e9cidons", "start": 160.239, "duration": 3.92}, {"text": "de \u00e7a la politique g\u00e9n\u00e9rale il y aura un", "start": 161.92, "duration": 4.039}, {"text": "discours du premier ministre dans ce", "start": 164.159, "duration": 3.921}, {"text": "domain l\u00e0 il nous en a parl\u00e9 aujourd'hui", "start": 165.959, "duration": 3.761}, {"text": "je sais pas quelle sera sa position", "start": 168.08, "duration": 5.28}, {"text": "d'ici quelques semaines", "start": 169.72, "duration": 3.64}]}