{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et j moin 2 avant le scrutin la campagne", "start": 0.76, "duration": 5.48}, {"text": "officielle qui s'ach\u00e8ve ce soir et les", "start": 3.6, "duration": 4.199}, {"text": "candidats qui jettent donc leur derni\u00e8re", "start": 6.24, "duration": 3.52}, {"text": "force dans la bataille avant de parler", "start": 7.799, "duration": 3.96}, {"text": "des enjeux politiques de ce scrutin", "start": 9.76, "duration": 4.919}, {"text": "Quentin vous allez nous aider \u00e0 mieux", "start": 11.759, "duration": 4.921}, {"text": "comprendre comment \u00e7a va se passer", "start": 14.679, "duration": 3.921}, {"text": "dimanche parce que le scrutin europ\u00e9en", "start": 16.68, "duration": 3.28}, {"text": "il ressemble \u00e0 aucune autre \u00e9lection", "start": 18.6, "duration": 2.8}, {"text": "c'est vrai alors plusieurs choses \u00e0", "start": 19.96, "duration": 3.2}, {"text": "savoir c'est une \u00e9lection donc \u00e0 un seul", "start": 21.4, "duration": 4.44}, {"text": "tour ce dimanche en France un scrutin \u00e0", "start": 23.16, "duration": 4.0}, {"text": "la proportionnelle c'est-\u00e0-dire avec un", "start": 25.84, "duration": 3.679}, {"text": "nombre d'\u00e9lus en fonction du score de", "start": 27.16, "duration": 5.68}, {"text": "chaque liste il y a 38 listes de", "start": 29.519, "duration": 5.441}, {"text": "candidats m\u00eame si Pierre larouurou on", "start": 32.84, "duration": 3.6}, {"text": "l'a appris hier un t\u00eate de liste de la", "start": 34.96, "duration": 3.52}, {"text": "nouvelle donne appelle \u00e0 appeler appelle", "start": 36.44, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 voter pour les \u00e9cologistes \u00e7a c'est", "start": 38.48, "duration": 4.04}, {"text": "aussi une originalit\u00e9 alors attention", "start": 40.44, "duration": 3.599}, {"text": "pour avoir des \u00e9lus au Parlement", "start": 42.52, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en il faut qu'une liste franchisse", "start": 44.039, "duration": 5.84}, {"text": "la barre des 5 % des voix et en 2019", "start": 46.36, "duration": 5.56}, {"text": "seulement si list orien avait r\u00e9ussi \u00e0", "start": 49.879, "duration": 4.241}, {"text": "franchir ce palier combien d'\u00e9lu", "start": 51.92, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais dimanche soir au total les", "start": 54.12, "duration": 5.04}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e9lisent 81 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 55.96, "duration": 5.48}, {"text": "sur les 700 20 que contient le Parlement", "start": 59.16, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9en ces d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens sont \u00e9lus", "start": 61.44, "duration": 4.52}, {"text": "pour une p\u00e9riode de 5 ans chaque pays", "start": 63.92, "duration": 4.08}, {"text": "envoie un nombre diff\u00e9rent d'eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 65.96, "duration": 3.44}, {"text": "en fonction de la taille du pays de sa", "start": 68.0, "duration": 3.32}, {"text": "population ainsi l'Allemagne le pays le", "start": 69.4, "duration": 3.44}, {"text": "plus Pl\u00e9pl\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne envoie", "start": 71.32, "duration": 3.76}, {"text": "96 \u20ac d\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en alors", "start": 72.84, "duration": 4.0}, {"text": "petite subtilit\u00e9 c'est que ce sont les", "start": 75.08, "duration": 3.679}, {"text": "candidats eux-m\u00eames qui doivent fournir", "start": 76.84, "duration": 3.44}, {"text": "profession de fois AFF fiche \u00e9lectoral", "start": 78.759, "duration": 3.601}, {"text": "et bulletin de vote ouai tout \u00e0 fait", "start": 80.28, "duration": 3.72}, {"text": "c'est ce qui fait que dans certains", "start": 82.36, "duration": 3.119}, {"text": "bureau de vote il va manquer des", "start": 84.0, "duration": 3.4}, {"text": "bulletins pour les petites listes en", "start": 85.479, "duration": 3.361}, {"text": "effet les frais de campagne ne sont", "start": 87.4, "duration": 3.679}, {"text": "rembours\u00e9s que si la liste d\u00e9passe les 3", "start": 88.84, "duration": 4.0}, {"text": "% des voix donc certaines listes NT pas", "start": 91.079, "duration": 3.601}, {"text": "les moyens et bien d'imprimer tous ces", "start": 92.84, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qu'on \u00e9voquait ainsi par", "start": 94.68, "duration": 4.399}, {"text": "exemple le Parti pirate va imprimer des", "start": 96.6, "duration": 4.32}, {"text": "bulletins de votes que dans une", "start": 99.079, "duration": 3.801}, {"text": "quinzaine de d\u00e9partements ce qui revient", "start": 100.92, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 60000 \u20ac et 27 tonnes de papier", "start": 102.88, "duration": 6.12}, {"text": "liton dans cet article de France Info", "start": 106.04, "duration": 4.88}, {"text": "les petits candidats qui invitent donc", "start": 109.0, "duration": 4.88}, {"text": "les \u00e9lecteurs \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger directement", "start": 110.92, "duration": 5.119}, {"text": "leur bulletin sur Internet et \u00e0 venir", "start": 113.88, "duration": 3.64}, {"text": "avec dimanche c'est ce qu'on voit avec", "start": 116.039, "duration": 3.961}, {"text": "le Parti pirate sur leur site internet", "start": 117.52, "duration": 4.16}, {"text": "merci Quentin on y voit plus clair sur", "start": 120.0, "duration": 4.0}, {"text": "sur le mode d'\u00e9lection herwan est-ce", "start": 121.68, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il est bien connu des Fran\u00e7ais ce", "start": 124.0, "duration": 3.6}, {"text": "mode d'\u00e9lection particulier hein", "start": 125.759, "duration": 3.64}, {"text": "finalement de cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 127.6, "duration": 3.32}, {"text": "et sur le fait que certains peuvent", "start": 129.399, "duration": 3.041}, {"text": "avoir la surprise dimanche en se rendant", "start": 130.92, "duration": 3.12}, {"text": "dans la B de vote de ne pas avoir 38", "start": 132.44, "duration": 4.0}, {"text": "buletins \u00e0 disposition non alors le le", "start": 134.04, "duration": 4.479}, {"text": "le mode de scrutin pour les europ\u00e9ennes", "start": 136.44, "duration": 3.519}, {"text": "et les modes de scrutin m\u00eame de fa\u00e7on", "start": 138.519, "duration": 3.041}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9rale m\u00eame pour les \u00e9lections", "start": 139.959, "duration": 3.28}, {"text": "municipales et l'\u00e9lection d'un maire au", "start": 141.56, "duration": 3.24}, {"text": "conseil municipal par les conseillers", "start": 143.239, "duration": 4.041}, {"text": "municipaux c'est assez mal ma\u00eetris\u00e9 par", "start": 144.8, "duration": 4.36}, {"text": "par les Fran\u00e7ais la loi \u00e9lectorale est", "start": 147.28, "duration": 4.2}, {"text": "mal connue du du grand public on a", "start": 149.16, "duration": 4.079}, {"text": "souvent le cas avec la la m\u00e8re de Paris", "start": 151.48, "duration": 3.64}, {"text": "anidalgo dont les gens sont surpris", "start": 153.239, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on ne vote pas directement pour", "start": 155.12, "duration": 4.56}, {"text": "annidalgo ou ses ses concurrents \u00e0 la", "start": 156.879, "duration": 4.521}, {"text": "mairie mais que ce soit des conseillers", "start": 159.68, "duration": 3.08}, {"text": "de Paris qui votent donc c'est les", "start": 161.4, "duration": 2.44}, {"text": "choses qui sont il a puis il y a les", "start": 162.76, "duration": 2.52}, {"text": "s\u00e9natorials alors l\u00e0 le mode de scrutin", "start": 163.84, "duration": 3.84}, {"text": "il compliqu avec deux types de scrutin", "start": 165.28, "duration": 3.599}, {"text": "en FR mais du coup les gens votent pas", "start": 167.68, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment mais mais sur les petits", "start": 168.879, "duration": 2.64}, {"text": "candidats ce qu'on voit c'est que", "start": 170.68, "duration": 2.52}, {"text": "vraiment le le le chemin est", "start": 171.519, "duration": 3.841}, {"text": "probablement long pour eux parce que \u00e0", "start": 173.2, "duration": 4.44}, {"text": "50 % de de participation \u00e7a ram\u00e8ne \u00e0", "start": 175.36, "duration": 6.64}, {"text": "200000 220000 voies 1 % de de vote au", "start": 177.64, "duration": 6.12}, {"text": "soir du du 9 juin donc \u00e7a \u00e7a fait", "start": 182.0, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup de bulletins \u00e0 \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger", "start": 183.76, "duration": 4.28}, {"text": "quand m\u00eame ouais Arnaud c'est vrai que", "start": 185.72, "duration": 3.36}, {"text": "c'est c'est un mode d'\u00e9lection qui est", "start": 188.04, "duration": 2.68}, {"text": "quand m\u00eame particulier C ces \u00e9lections", "start": 189.08, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ennes oui surtout qu'il a boug\u00e9 en", "start": 190.72, "duration": 4.12}, {"text": "plus je vous rappelle qu'en 2014 on vot\u00e9", "start": 192.239, "duration": 4.841}, {"text": "par r\u00e9gion on est revenu \u00e0 un scrutin", "start": 194.84, "duration": 3.72}, {"text": "national grand r\u00e9ion je crois qu' y", "start": 197.08, "duration": 3.76}, {"text": "avait h h circonscriptions \u00e9lectoralou", "start": 198.56, "duration": 3.88}, {"text": "je crois qu'on 2014 oui c'est \u00e7a il", "start": 200.84, "duration": 3.52}, {"text": "devait y avoir 8 circonscriptions", "start": 202.44, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9gional euh alors c'est vrai que", "start": 204.36, "duration": 4.159}, {"text": "initialement on a toujours vot\u00e9 quand", "start": 207.12, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame sur une circonscription qui la", "start": 208.519, "duration": 3.841}, {"text": "circonscription nationale c'\u00e9tait en 79", "start": 209.92, "duration": 4.44}, {"text": "mais enfin bon tout \u00e7a v\u00e9cemment fait", "start": 212.36, "duration": 4.959}, {"text": "que les gens ne se rep\u00e8ent pas forc\u00e9ment", "start": 214.36, "duration": 5.32}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s tr\u00e8s claire dans dans", "start": 217.319, "duration": 4.801}, {"text": "dans par rapport \u00e0 ce mode de de de", "start": 219.68, "duration": 4.72}, {"text": "scrutin enfin bon la question apr\u00e8s", "start": 222.12, "duration": 4.36}, {"text": "essentielle je veux dire au-del\u00e0 des", "start": 224.4, "duration": 4.199}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 \u00e0 comprendre la fa\u00e7on dont", "start": 226.48, "duration": 4.119}, {"text": "tout \u00e7a se se pratique et se d\u00e9roule", "start": 228.599, "duration": 3.521}, {"text": "c'est la question de la mobilisation et", "start": 230.599, "duration": 3.121}, {"text": "de la participation je crois que c'est", "start": 232.12, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e7a le sujet important de cette \u00e9lection", "start": 233.72, "duration": 4.439}, {"text": "dimanche comme il l'\u00e9tait d'ailleurs en", "start": 236.519, "duration": 3.8}, {"text": "2019 vous nous faites la transition", "start": 238.159, "duration": 2.881}, {"text": "\u00eates", "start": 240.319, "duration": 3.081}, {"text": "parfait vous \u00eates parfait avant de", "start": 241.04, "duration": 4.199}, {"text": "regarder les intentions de vote on va", "start": 243.4, "duration": 3.52}, {"text": "regarder on va commencer \u00e0 d\u00e9tailler le", "start": 245.239, "duration": 3.72}, {"text": "le sondage auxa pour Public S\u00e9nat et la", "start": 246.92, "duration": 4.36}, {"text": "presse r\u00e9gionale et vous avez mesur\u00e9", "start": 248.959, "duration": 4.2}, {"text": "qu'elle pourrait \u00eatre l'abstention", "start": 251.28, "duration": 3.72}, {"text": "dimanche on va regarder \u00e7a et on va on", "start": 253.159, "duration": 3.2}, {"text": "va vous laisser commenter elle est", "start": 255.0, "duration": 2.919}, {"text": "grosso modo c'est moiti\u00e9 moiti\u00e9", "start": 256.359, "duration": 4.041}, {"text": "absolument il y a aujourd'hui", "start": 257.919, "duration": 6.521}, {"text": "49,3 % des Fran\u00e7ais qui devrai voter", "start": 260.4, "duration": 6.96}, {"text": "dimanche 9 juin c'est notre indicateur", "start": 264.44, "duration": 5.44}, {"text": "de de participation \u00e7a placerait la la", "start": 267.36, "duration": 5.36}, {"text": "participation \u00e0 un l\u00e9ger cran en dessous", "start": 269.88, "duration": 5.48}, {"text": "ce qu'on avait observ\u00e9 en 2019 c'\u00e9tait", "start": 272.72, "duration": 5.759}, {"text": "50,12 % donc \u00e7a placee quand m\u00eame la", "start": 275.36, "duration": 5.399}, {"text": "participation alors \u00e0 un niveau bas mais", "start": 278.479, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 un niveau satisfaisant pour une", "start": 280.759, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne la participation aux", "start": 282.16, "duration": 4.879}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e9tait en d\u00e9cru depuis 1994", "start": 284.0, "duration": 5.639}, {"text": "elle avait fortement remont\u00e9 en en 2019", "start": 287.039, "duration": 5.041}, {"text": "parce que il y a une grosse proximit\u00e9", "start": 289.639, "duration": 4.961}, {"text": "entre le scrutin 2019 et le scrutin 2024", "start": 292.08, "duration": 4.16}, {"text": "c'est que ce sont deux \u00e9lections qui", "start": 294.6, "duration": 3.52}, {"text": "marquent le retour aux urnes des", "start": 296.24, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais apr\u00e8s la s\u00e9quence", "start": 298.12, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislative en 2014", "start": 300.24, "duration": 4.64}, {"text": "les les europ\u00e9ennes avaient \u00e9t\u00e9 une", "start": 302.44, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9route \u00e9lectorale pour la majorit\u00e9", "start": 304.88, "duration": 3.599}, {"text": "socialiste mais il y avait eu des", "start": 306.96, "duration": 3.4}, {"text": "municipales quelques mois auparavant", "start": 308.479, "duration": 3.72}, {"text": "manuel Vals avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 la suite", "start": 310.36, "duration": 3.279}, {"text": "de ces municipales rat\u00e9s pour la la", "start": 312.199, "duration": 3.121}, {"text": "majorit\u00e9 socialiste aujourd'hui voil\u00e0 on", "start": 313.639, "duration": 3.641}, {"text": "est reux dans une configuration qui", "start": 315.32, "duration": 3.719}, {"text": "laisse fortement place \u00e0 un esp\u00e8ce de", "start": 317.28, "duration": 3.52}, {"text": "vote sanction de mimandat dans un", "start": 319.039, "duration": 4.201}, {"text": "contexte de rejet de l'ex\u00e9cutif avec", "start": 320.8, "duration": 4.56}, {"text": "49,3 % des des gens qui pourraient", "start": 323.24, "duration": 3.84}, {"text": "participer dimanche soir on est sur une", "start": 325.36, "duration": 3.48}, {"text": "participation haute comme en 2019 c'est", "start": 327.08, "duration": 3.399}, {"text": "le grand retour tour des Fran\u00e7ais aux", "start": 328.84, "duration": 2.919}, {"text": "urnes avec un gros mouvement social", "start": 330.479, "duration": 2.921}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re contre les les", "start": 331.759, "duration": 3.28}, {"text": "retraites les Fran\u00e7ais sont fortement", "start": 333.4, "duration": 3.799}, {"text": "politis\u00e9s \u00e0 \u00e0 cette occasion ils ont", "start": 335.039, "duration": 4.241}, {"text": "vraiemblablement envie de participer aux", "start": 337.199, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9ennes aussi dimanche AR ou alors", "start": 339.28, "duration": 3.56}, {"text": "je crois que il faudrait v\u00e9rifier mais", "start": 341.52, "duration": 3.36}, {"text": "je parle sous votre contr\u00f4le il faut il", "start": 342.84, "duration": 3.4}, {"text": "faut surtout mesurer je veux dire les", "start": 344.88, "duration": 3.4}, {"text": "estimations par rapport aux estimations", "start": 346.24, "duration": 4.799}, {"text": "de 2019 et il semblerait que les", "start": 348.28, "duration": 5.759}, {"text": "estimations aujourd'hui montrent que \u00e0", "start": 351.039, "duration": 5.081}, {"text": "48h du vote on soit peut-\u00eatre un peu", "start": 354.039, "duration": 5.6}, {"text": "au-dessus de ce qu'on \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en 2019", "start": 356.12, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e7a voudrait dire que on est quand m\u00eame", "start": 359.639, "duration": 4.641}, {"text": "dans un \u00e9tiage qui est assez", "start": 361.319, "duration": 5.561}, {"text": "satisfaisant et qui pourrait en tout", "start": 364.28, "duration": 4.96}, {"text": "cas on pourrait envisager que peut-\u00eatre", "start": 366.88, "duration": 3.68}, {"text": "la participation soit m\u00eame un peu plus", "start": 369.24, "duration": 5.12}, {"text": "haute qu'elle ne l'\u00e9tait en 2000 en 2019", "start": 370.56, "duration": 6.12}, {"text": "donc \u00e7a c'est un point essentiel on sait", "start": 374.36, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s bien que pour un certain nombre de", "start": 376.68, "duration": 2.44}, {"text": "formations politiques cette question de", "start": 377.88, "duration": 3.2}, {"text": "la participation elle est cruciale elle", "start": 379.12, "duration": 4.72}, {"text": "est cruciale on voit bien que pour ceux", "start": 381.08, "duration": 4.64}, {"text": "qui font la la course en t\u00eate depuis", "start": 383.84, "duration": 5.759}, {"text": "maintenant 3 mois ils consid\u00e8rent que la", "start": 385.72, "duration": 7.36}, {"text": "mobilisation sera la cl\u00e9 de leur succ\u00e8s", "start": 389.599, "duration": 4.761}, {"text": "parce qu'ils ont toujours en m\u00e9moire en", "start": 393.08, "duration": 3.239}, {"text": "effet le fameux pr\u00e9c\u00e9dent des r\u00e9gionales", "start": 394.36, "duration": 4.679}, {"text": "de 2000 je crois 21 o\u00f9 en effet le", "start": 396.319, "duration": 4.041}, {"text": "rassemblement national \u00e9tait donn\u00e9 en", "start": 399.039, "duration": 2.641}, {"text": "t\u00eate assez largement dans un certain", "start": 400.36, "duration": 3.559}, {"text": "nombre de r\u00e9gions et que le fait que", "start": 401.68, "duration": 4.48}, {"text": "l'abstention soit plus forte et ben ils", "start": 403.919, "duration": 3.961}, {"text": "n'ont pas r\u00e9alis\u00e9 les scores qu'ils", "start": 406.16, "duration": 4.2}, {"text": "estimaient susceptible de de r\u00e9aliser", "start": 407.88, "duration": 3.879}, {"text": "donc cette question de la participation", "start": 410.36, "duration": 6.839}, {"text": "sera importante ensuite euh bon le le le", "start": 411.759, "duration": 7.041}, {"text": "le probl\u00e8me dans un scrutin de ce type", "start": 417.199, "duration": 3.921}, {"text": "c'est que il y a quand m\u00eame un niveau", "start": 418.8, "duration": 4.28}, {"text": "d'incertitude qui reste fort toujours", "start": 421.12, "duration": 4.24}, {"text": "jusqu'au dernier moment euh moi j'ai", "start": 423.08, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame en t\u00eate un certain nombre de", "start": 425.36, "duration": 4.959}, {"text": "scrutin europ\u00e9en o\u00f9 il y a une", "start": 427.56, "duration": 4.96}, {"text": "volatilit\u00e9 \u00e9lectorale jusqu'au dernier", "start": 430.319, "duration": 4.961}, {"text": "moment et o\u00f9 on a parfois des effets de", "start": 432.52, "duration": 5.16}, {"text": "surprise le soir m\u00eame je rappelle quand", "start": 435.28, "duration": 7.8}, {"text": "m\u00eame que 2019 monsieur b\u00e9ami au \u00e0 \u00e0 48h", "start": 437.68, "duration": 7.519}, {"text": "du premier du premier tour du tour de", "start": 443.08, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9lection je veux dire se trouve entre", "start": 445.199, "duration": 4.521}, {"text": "13 et 14 % et qu'il finit euh il finit a", "start": 446.56, "duration": 5.8}, {"text": "8 7 et que les", "start": 449.72, "duration": 5.879}, {"text": "\u00e9colos Europe \u00c9cologie Les ver sont \u00e0 U", "start": 452.36, "duration": 5.839}, {"text": "et il finissent \u00e0 il finissent \u00e0 14 donc", "start": 455.599, "duration": 5.32}, {"text": "on n'est pas \u00e0 l'abri encore une fois de", "start": 458.199, "duration": 4.041}, {"text": "mouvement d'autant plus que les", "start": 460.919, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9lecteurs tr\u00e8s souvent se d\u00e9cident dans", "start": 462.24, "duration": 3.399}, {"text": "les derniers moments dans le weekend", "start": 463.8, "duration": 3.28}, {"text": "voir parfois dans les derni\u00e8res heures", "start": 465.639, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents leur venue dans le bureau de", "start": 467.08, "duration": 3.799}, {"text": "vote notamment les plus jeunes notamment", "start": 468.919, "duration": 3.921}, {"text": "les plus jeunes ouais \u00e7a vous juste", "start": 470.879, "duration": 3.32}, {"text": "avant de donner la parle \u00e0 Quentin vous", "start": 472.84, "duration": 4.12}, {"text": "arrivez \u00e0 le mesurer saine \u00e0 quel moment", "start": 474.199, "duration": 4.201}, {"text": "les Fran\u00e7ais vont se d\u00e9cider est-ce", "start": 476.96, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il y a d\u00e9j\u00e0 une certitude du vote ou", "start": 478.4, "duration": 3.479}, {"text": "est-ce que les choses peuvent changer", "start": 480.44, "duration": 2.92}, {"text": "dans les derni\u00e8res 48 heures et il peut", "start": 481.879, "duration": 2.921}, {"text": "y avoir un \u00e9cart entre vos sondages", "start": 483.36, "duration": 2.32}, {"text": "qu'on va d\u00e9couvrir dans quelques", "start": 484.8, "duration": 2.359}, {"text": "secondes et et ce qui pourrait se passer", "start": 485.68, "duration": 3.04}, {"text": "dimanche oui oui absolument le le", "start": 487.159, "duration": 3.0}, {"text": "sondage donne le rapport de force \u00e0", "start": 488.72, "duration": 3.24}, {"text": "l'instant T au moment o\u00f9 est r\u00e9alis\u00e9 le", "start": 490.159, "duration": 3.44}, {"text": "sondage mais quand on fait notre sondage", "start": 491.96, "duration": 4.32}, {"text": "parmi les gens qui se disent certains de", "start": 493.599, "duration": 4.88}, {"text": "participer dimanche dans le sondage il y", "start": 496.28, "duration": 4.599}, {"text": "a 19 % des gens qui n'expriment pas", "start": 498.479, "duration": 3.761}, {"text": "d'intention de vote c'est-\u00e0-dire qu'ils", "start": 500.879, "duration": 2.841}, {"text": "sont s\u00fbr d'aller voter dimanche mais qui", "start": 502.24, "duration": 3.32}, {"text": "n'ont pas encore fait le choix de leur", "start": 503.72, "duration": 4.12}, {"text": "candidat apr\u00e8s il y a deux possibilit\u00e9s", "start": 505.56, "duration": 4.319}, {"text": "il y a la possibilit\u00e9 classique qu'on", "start": 507.84, "duration": 3.799}, {"text": "observe dans beaucoup d'\u00e9lections c'est", "start": 509.879, "duration": 3.201}, {"text": "que ces \u00e9lecteurs suspendus se", "start": 511.639, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9partissent au prorata du rapport de", "start": 513.08, "duration": 4.16}, {"text": "force de fa\u00e7on relativement \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 514.919, "duration": 3.92}, {"text": "parce que il n'y a pas de force qui a de", "start": 517.24, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9serve particuli\u00e8re dans dans", "start": 518.839, "duration": 4.361}, {"text": "l'abstention la deuxi\u00e8me possibilit\u00e9", "start": 520.8, "duration": 3.92}, {"text": "c'est ce qu'\u00e9voquait Arnaud Benedetti", "start": 523.2, "duration": 3.36}, {"text": "c'est la possibilit\u00e9 que un corps", "start": 524.72, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9lectoral sp\u00e9cifique les jeunes les gens", "start": 526.56, "duration": 4.36}, {"text": "qui s'int\u00e9ressent moins \u00e0 l'actualit\u00e9", "start": 528.959, "duration": 3.841}, {"text": "politique les gens un peu distants \u00e0", "start": 530.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9gard de de l'Europe se d\u00e9cide dans la", "start": 532.8, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite c'est les gens qui", "start": 534.68, "duration": 3.599}, {"text": "ont une sp\u00e9cificit\u00e9 \u00e7a peut renforcer", "start": 535.92, "duration": 4.359}, {"text": "des des candidats ce qui est int\u00e9ressant", "start": 538.279, "duration": 4.0}, {"text": "c'est de voir le trend d'\u00e9volution des", "start": 540.279, "duration": 3.481}, {"text": "des intentions de vote \u00e0 l'\u00e9gard des des", "start": 542.279, "duration": 2.761}, {"text": "diff\u00e9rents candidats on voit que la", "start": 543.76, "duration": 3.12}, {"text": "France insoumise connait une petite", "start": 545.04, "duration": 4.64}, {"text": "dynamique de de fin de campagne \u00e0", "start": 546.88, "duration": 4.24}, {"text": "l'inverse la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 549.68, "duration": 2.68}, {"text": "connait une petite \u00e9rosion il faut voir", "start": 551.12, "duration": 2.56}, {"text": "si ces facteurs sont susceptibles de", "start": 552.36, "duration": 2.56}, {"text": "s'acc\u00e9l\u00e9rer dans la derni\u00e8re ligne", "start": 553.68, "duration": 2.36}, {"text": "droite ou pas pour l'instant on ne le", "start": 554.92, "duration": 2.64}, {"text": "sait pas ces \u00e9lecteurs sont suspendus on", "start": 556.04, "duration": 2.56}, {"text": "va regarder les intentions de votes mais", "start": 557.56, "duration": 2.399}, {"text": "d'abord Quentin a une petite question", "start": 558.6, "duration": 2.4}, {"text": "oui nous on a vraiment le nez dans le", "start": 559.959, "duration": 2.44}, {"text": "guidon donc on se rend pas vraiment", "start": 561.0, "duration": 3.0}, {"text": "compte mais est-ce qu'on a davantage", "start": 562.399, "duration": 3.241}, {"text": "parler d'Union europ\u00e9enne et de cette", "start": 564.0, "duration": 3.44}, {"text": "campagne cette ann\u00e9e par rapport aux", "start": 565.64, "duration": 3.24}, {"text": "autres ann\u00e9es c'est qu'il y a eu", "start": 567.44, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup de d\u00e9bat public sc\u00e9n on a", "start": 568.88, "duration": 3.56}, {"text": "organis\u00e9 un d\u00e8s le 23", "start": 570.519, "duration": 5.32}, {"text": "mars le 14 mars sur sur notre antenne et", "start": 572.44, "duration": 5.16}, {"text": "on en a eu comme \u00e7a toute une toute une", "start": 575.839, "duration": 2.841}, {"text": "s\u00e9rie dans toutes les sur toutes les", "start": 577.6, "duration": 2.6}, {"text": "grandes cha\u00eenes est-ce qu'on en a", "start": 578.68, "duration": 2.88}, {"text": "davantage parl\u00e9 de cette \u00e9lection ou", "start": 580.2, "duration": 3.16}, {"text": "est-ce que c'est juste nous qui avons", "start": 581.56, "duration": 4.04}, {"text": "cette effet de loupe alorsi moi je", "start": 583.36, "duration": 4.76}, {"text": "dirais qu'on a plut\u00f4t moins parl\u00e9 des", "start": 585.6, "duration": 5.4}, {"text": "des \u00e9lections sous sous l'angle europ\u00e9en", "start": 588.12, "duration": 5.44}, {"text": "en 2019 c'est une campagne qui \u00e9tait", "start": 591.0, "duration": 4.6}, {"text": "tr\u00e8s europ\u00e9enne o\u00f9 on a beaucoup parl\u00e9", "start": 593.56, "duration": 4.16}, {"text": "des th\u00e9matiques environnementales dans", "start": 595.6, "duration": 4.52}, {"text": "un contexte de pr\u00e9occupation sur le sur", "start": 597.72, "duration": 4.72}, {"text": "le r\u00e9chauffement climatique \u00e7a explique", "start": 600.12, "duration": 5.68}, {"text": "aussi ce recul de l'europ\u00e9anisation du", "start": 602.44, "duration": 5.12}, {"text": "du scrutin le recul des intention de", "start": 605.8, "duration": 3.599}, {"text": "vote pour les \u00e9cologistes qui sont quand", "start": 607.56, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame assez dominants sur ces th\u00e9matique", "start": 609.399, "duration": 5.401}, {"text": "europ\u00e9ennne aujourd'hui en 2024 on sort", "start": 611.72, "duration": 5.6}, {"text": "d'une p\u00e9riode de covid on est dans une", "start": 614.8, "duration": 4.84}, {"text": "inqui\u00e9tude vive \u00e0 l'\u00e9gard de la dette", "start": 617.32, "duration": 3.72}, {"text": "publique des des Fran\u00e7ais qui sont", "start": 619.64, "duration": 3.0}, {"text": "inquiets pour leur situation personnelle", "start": 621.04, "duration": 3.799}, {"text": "le scrutin est plus nationalis\u00e9 on est", "start": 622.64, "duration": 3.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont plus recentr\u00e9s sur la", "start": 624.839, "duration": 3.801}, {"text": "sc\u00e8ne nationale 55 % des Fran\u00e7ais qui", "start": 626.16, "duration": 4.16}, {"text": "vont voter di nous disent qu'il veront", "start": 628.64, "duration": 2.96}, {"text": "en priorit\u00e9 en fonction d'enjeux", "start": 630.32, "duration": 3.92}, {"text": "nationaux et m\u00eame 75 % des \u00e9lecteurs RN", "start": 631.6, "duration": 4.84}, {"text": "ARN oui c'est pas tr\u00e8s surprenant en", "start": 634.24, "duration": 3.88}, {"text": "fait quand on regarde finalement les", "start": 636.44, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais dans leurs", "start": 638.12, "duration": 3.68}, {"text": "attentes par rapport \u00e0 ce scrutin ce qui", "start": 639.959, "duration": 3.401}, {"text": "remonte tr\u00e8s fort ce sont des enjeux de", "start": 641.8, "duration": 3.479}, {"text": "protection c'est-\u00e0-dire la question de", "start": 643.36, "duration": 3.2}, {"text": "l'immigration la question du pouvoir", "start": 645.279, "duration": 2.881}, {"text": "d'achat qui est un enjeu de protection", "start": 646.56, "duration": 3.76}, {"text": "la question de la s\u00e9curit\u00e9 et il", "start": 648.16, "duration": 4.56}, {"text": "consid\u00e8re que vraisemblablement la", "start": 650.32, "duration": 4.079}, {"text": "meilleure moyen le meilleur moyen de se", "start": 652.72, "duration": 3.96}, {"text": "prot\u00e9ger c'est d'en revenir \u00e0 un cadre", "start": 654.399, "duration": 4.201}, {"text": "qui serait un cadre national donc il y a", "start": 656.68, "duration": 4.279}, {"text": "une corr\u00e9lation si vous voulez entre la", "start": 658.6, "duration": 4.799}, {"text": "perception des attentes des Fran\u00e7ais par", "start": 660.959, "duration": 4.32}, {"text": "rapport aux grands enjeux et d'une", "start": 663.399, "duration": 4.56}, {"text": "certaine mani\u00e8re la j'allais dire le le", "start": 665.279, "duration": 5.041}, {"text": "contenu du d\u00e9bat du d\u00e9bat politique et", "start": 667.959, "duration": 4.081}, {"text": "du d\u00e9bat public clairement on voit bien", "start": 670.32, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame prenez un exemple la la", "start": 672.04, "duration": 3.4}, {"text": "question qui est une question pourtant", "start": 674.2, "duration": 3.079}, {"text": "fondamental la question de l'avenir des", "start": 675.44, "duration": 4.04}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes qui est quand", "start": 677.279, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame un sujet tr\u00e8s important la question", "start": 679.48, "duration": 4.56}, {"text": "du droit de vetto la question de la", "start": 681.839, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e qui sont des sujets", "start": 684.04, "duration": 3.919}, {"text": "essentiels non finalement \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu", "start": 685.839, "duration": 5.24}, {"text": "trait\u00e9s durant eu tous durant toute", "start": 687.959, "duration": 4.68}, {"text": "cette campagne donc on voit bien que ce", "start": 691.079, "duration": 2.921}, {"text": "sont quand m\u00eame sp\u00e9cifiquement des", "start": 692.639, "duration": 3.721}, {"text": "enjeux nationaux qui ont largement", "start": 694.0, "duration": 5.04}, {"text": "domin\u00e9 dans le d\u00e9bat on va regarder les", "start": 696.36, "duration": 4.44}, {"text": "intentions de vote Erwan que vous avez", "start": 699.04, "duration": 3.039}, {"text": "mesur\u00e9 on le rappelle dans votre sondage", "start": 700.8, "duration": 2.92}, {"text": "odoxa pour Public S\u00e9nat et la presse", "start": 702.079, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9gionale euh sans grande surprise", "start": 703.72, "duration": 4.16}, {"text": "Jordan Bardella est largement en t\u00eate et", "start": 705.8, "duration": 5.12}, {"text": "derri\u00e8re c'est serr\u00e9 entre Val\u00e9rie eyet", "start": 707.88, "duration": 5.72}, {"text": "et Raphael Luxman oui ce qu'on ce qu'on", "start": 710.92, "duration": 4.719}, {"text": "note tout d'abord c'est vrai que si on", "start": 713.6, "duration": 3.72}, {"text": "regarde ces rapports de force c'est", "start": 715.639, "duration": 3.841}, {"text": "quand m\u00eame \u00e9loquent de voir la la", "start": 717.32, "duration": 4.12}, {"text": "spectaculaire avance de de Jordane", "start": 719.48, "duration": 3.88}, {"text": "bardellaa c'est c'est le point \u00e0 noter", "start": 721.44, "duration": 3.6}, {"text": "et c'est une \u00e9lection qui est marqu\u00e9e", "start": 723.36, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s fortement par l'\u00e9largissement du", "start": 725.04, "duration": 4.919}, {"text": "socle \u00e9lectoral du du rassemblement", "start": 727.76, "duration": 8.4}, {"text": "national 24,8 % en 2014 23,2 % en 2019", "start": 729.959, "duration": 8.841}, {"text": "32 % aujourd'hui dans nos intentions de", "start": 736.16, "duration": 4.76}, {"text": "vote plus 9 points un contingent de", "start": 738.8, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en qui", "start": 740.92, "duration": 3.0}, {"text": "pourrait tr\u00e8s fortement s'\u00e9largir et ce", "start": 742.12, "duration": 2.959}, {"text": "qui est int\u00e9ressant \u00e0 noter c'est que", "start": 743.92, "duration": 3.039}, {"text": "quand on regarde le socle \u00e9lectoral du", "start": 745.079, "duration": 4.56}, {"text": "RN on n pas de pouss\u00e9e \u00e9lectorale chez", "start": 746.959, "duration": 4.281}, {"text": "les ouvriers chez les ruraux chez les", "start": 749.639, "duration": 3.44}, {"text": "p\u00e9ris urbains chez les moins dipl\u00f4m\u00e9s", "start": 751.24, "duration": 3.36}, {"text": "chez les foyers modestes qui sont le le", "start": 753.079, "duration": 4.44}, {"text": "socle \u00e9lectoral de r\u00e9f\u00e9rence du du RN \u00e7a", "start": 754.6, "duration": 4.44}, {"text": "progresse dans cet \u00e9lectorat l\u00e0 mais", "start": 757.519, "duration": 3.601}, {"text": "surtout le vote RN progresse tr\u00e8s", "start": 759.04, "duration": 3.76}, {"text": "fortement dans des segments \u00e9lectoraux", "start": 761.12, "duration": 4.88}, {"text": "qui \u00e9taient r\u00e9tifs au au RN jusque- l\u00e0", "start": 762.8, "duration": 5.92}, {"text": "chez les 65 ans et plus 25 % d'intention", "start": 766.0, "duration": 5.519}, {"text": "de vote pour le RN chez les cadres 27 %", "start": 768.72, "duration": 5.52}, {"text": "chez les Franciliens 19 % c'est des", "start": 771.519, "duration": 5.12}, {"text": "segments de conqu\u00eate pour le pour le RN", "start": 774.24, "duration": 3.839}, {"text": "qui continuent l'\u00e9largissement par", "start": 776.639, "duration": 3.401}, {"text": "cercle concentrique de de son socle", "start": 778.079, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lectoral et \u00e7a se retrouve dans ces 32", "start": 780.04, "duration": 4.52}, {"text": "% deux foisc un score deux fois plus", "start": 781.8, "duration": 3.8}, {"text": "important en intention de vote que la", "start": 784.56, "duration": 2.2}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle alors qu'ils", "start": 785.6, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 touche touche en en 2019 au", "start": 786.76, "duration": 4.16}, {"text": "soir de l'\u00e9lection europ\u00e9enne 23 % pour", "start": 789.16, "duration": 3.88}, {"text": "le RN 22 pour la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 790.92, "duration": 4.279}, {"text": "on voit que l'\u00e9cart c'est tr\u00e8s fortement", "start": 793.04, "duration": 4.32}, {"text": "creus\u00e9 on en parlait la la France", "start": 795.199, "duration": 4.64}, {"text": "inqui\u00e8te de sa fragilit\u00e9 individuelle", "start": 797.36, "duration": 4.52}, {"text": "prend de plus en plus de place dans le", "start": 799.839, "duration": 4.601}, {"text": "corps \u00e9lectoral alors que la la France", "start": 801.88, "duration": 4.04}, {"text": "de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qu'on", "start": 804.44, "duration": 3.079}, {"text": "pourrait d\u00e9crire comme une France plut\u00f4t", "start": 805.92, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 l'abri des crises \u00e9conomiques a", "start": 807.519, "duration": 4.721}, {"text": "tendance plut\u00f4t \u00e0 \u00e0 s'\u00e9vaporer dans les", "start": 809.519, "duration": 4.32}, {"text": "dans les intentions de vote \u00e0 \u00e0 un", "start": 812.24, "duration": 3.839}, {"text": "niveau assez bas proche du score de la", "start": 813.839, "duration": 4.521}, {"text": "liste du du PS en 2014 on va continuer \u00e0", "start": 816.079, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9tailler mais pour rebondir sur ce que", "start": 818.36, "duration": 2.599}, {"text": "vous dites sur le rassemblement national", "start": 819.639, "duration": 2.481}, {"text": "c'est un sujet que vous connaissez bien", "start": 820.959, "duration": 2.601}, {"text": "Arnaud vous en vous en avez fait un", "start": 822.12, "duration": 3.519}, {"text": "livre est-ce que Jordane Bardella", "start": 823.56, "duration": 4.279}, {"text": "apporte \u00e0 Marine Le Pen un \u00e9lectorat", "start": 825.639, "duration": 3.76}, {"text": "qu'elle n'avait pas peut-\u00eatre parce que", "start": 827.839, "duration": 4.641}, {"text": "le nom Le Pen faisait peur moi ce qui me", "start": 829.399, "duration": 5.201}, {"text": "frappe si vous voulez c'est le ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 832.48, "duration": 3.44}, {"text": "d'identification notamment", "start": 834.6, "duration": 3.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnelle je pense que en effet", "start": 835.92, "duration": 3.76}, {"text": "Jordan Bardella c'est vrai quand m\u00eame", "start": 837.92, "duration": 3.08}, {"text": "que le vote jeune on l'avait d\u00e9j\u00e0 vu", "start": 839.68, "duration": 3.519}, {"text": "quand m\u00eame poindre lors de l'\u00e9lection", "start": 841.0, "duration": 4.959}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en 2022 et l\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 843.199, "duration": 4.801}, {"text": "Marine Le Pen qui \u00e9tait candidate mais", "start": 845.959, "duration": 4.401}, {"text": "manifestement si vous voulez dans le", "start": 848.0, "duration": 4.48}, {"text": "votre jeune il y a vrai sement quelque", "start": 850.36, "duration": 4.719}, {"text": "part une dynamique qui est li\u00e9e aussi \u00e0", "start": 852.48, "duration": 4.68}, {"text": "la personnalit\u00e9 de Jordane Bardella il y", "start": 855.079, "duration": 3.521}, {"text": "a un ph\u00e9nom\u00e8ne d'identification", "start": 857.16, "duration": 3.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnelle qui joue en effet tr\u00e8s", "start": 858.6, "duration": 4.0}, {"text": "fort en faveur de cette liste mais c'est", "start": 860.72, "duration": 3.559}, {"text": "pas quand m\u00eame le moteur essentiel", "start": 862.6, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui de la progression du", "start": 864.279, "duration": 3.081}, {"text": "rassemblement national moi ce qui est", "start": 865.44, "duration": 2.839}, {"text": "important dans ce que vous dites en", "start": 867.36, "duration": 2.76}, {"text": "effet c'est que aujourd'hui on a si vous", "start": 868.279, "duration": 3.521}, {"text": "voulez un rassemblement national qui", "start": 870.12, "duration": 3.639}, {"text": "devient plus interclassiste qu'il ne", "start": 871.8, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9tait il y a encore 2 ans c'est-\u00e0-dire", "start": 873.759, "duration": 4.241}, {"text": "qu'on voit qu'il y a des secteurs qui", "start": 876.24, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9taient jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9tif finalement", "start": 878.0, "duration": 4.48}, {"text": "au vote rassemblement national notamment", "start": 880.48, "duration": 4.08}, {"text": "les cadres qui commencent de ce point de", "start": 882.48, "duration": 4.68}, {"text": "vue-l\u00e0 jeux dire \u00e0 pouvoir voter pour le", "start": 884.56, "duration": 4.44}, {"text": "candidat du Rassemblement national donc", "start": 887.16, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e7a c'est quelque chose de nouveau \u00e7a", "start": 889.0, "duration": 2.199}, {"text": "veut dire quoi aussi c'est que le", "start": 890.279, "duration": 2.36}, {"text": "rassemblement national est en train de", "start": 891.199, "duration": 3.521}, {"text": "devenir un parti attrape tout d'une", "start": 892.639, "duration": 4.161}, {"text": "certaine mani\u00e8re parce et c'est li\u00e9", "start": 894.72, "duration": 4.52}, {"text": "aussi \u00e0 la transformation de son c'est\u00e0d", "start": 896.8, "duration": 3.92}, {"text": "dire de son discours et de son logiciel", "start": 899.24, "duration": 2.68}, {"text": "politique qui a beaucoup \u00e9volu\u00e9", "start": 900.72, "duration": 2.64}, {"text": "d'ailleurs ses principaux opposants", "start": 901.92, "duration": 2.88}, {"text": "n'ont pas manqu\u00e9 de faire remarquer", "start": 903.36, "duration": 2.719}, {"text": "parfois les contradictions du", "start": 904.8, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement national mais d'une", "start": 906.079, "duration": 3.12}, {"text": "certaine mani\u00e8re pour l'instant \u00e7a ne", "start": 907.44, "duration": 3.839}, {"text": "lui porte pas pr\u00e9judice il est dans", "start": 909.199, "duration": 3.76}, {"text": "cette dynamique et cette dynamique lui", "start": 911.279, "duration": 3.201}, {"text": "est profitable alors l'autre aspect qui", "start": 912.959, "duration": 3.0}, {"text": "est tr\u00e8s important c'est que si vous", "start": 914.48, "duration": 3.039}, {"text": "voulez l'\u00e9lection europ\u00e9enne c'est", "start": 915.959, "duration": 2.88}, {"text": "souvent un vent de sanction quand m\u00eame", "start": 917.519, "duration": 2.961}, {"text": "il faut jamais l'oublier et ce qui est", "start": 918.839, "duration": 3.0}, {"text": "en train d'arriver \u00e0 Emmanuel Macron est", "start": 920.48, "duration": 2.76}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 d'autres pouvoirs par le pass\u00e9", "start": 921.839, "duration": 3.281}, {"text": "on a parl\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande en 2014", "start": 923.24, "duration": 3.599}, {"text": "mais d'autres gouvernements bien avant", "start": 925.12, "duration": 4.68}, {"text": "lui on ont eu \u00e0 subir un V sanction et", "start": 926.839, "duration": 5.0}, {"text": "donc le vote sanction qui est consid\u00e9r\u00e9", "start": 929.8, "duration": 4.56}, {"text": "le plus efficace et le plus utile par", "start": 931.839, "duration": 3.841}, {"text": "une grande partie et notamment une", "start": 934.36, "duration": 2.88}, {"text": "grande partie de l'\u00e9lectorat de droite", "start": 935.68, "duration": 3.0}, {"text": "et ben c'est le bulletin bard\u00e9 l\u00e0 en", "start": 937.24, "duration": 3.0}, {"text": "tout cas si l'on en croit les intentions", "start": 938.68, "duration": 3.279}, {"text": "de vote et d'o\u00f9 la volont\u00e9 d'Emmanuel", "start": 940.24, "duration": 3.0}, {"text": "Macron d'essayer de convaincre on va", "start": 941.959, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9couter Emmanuel Macron il \u00e9tait hier", "start": 943.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'invit\u00e9 des 20s de TF1 et de France 2", "start": 945.12, "duration": 2.92}, {"text": "alors sans afficher clairement un", "start": 946.88, "duration": 3.0}, {"text": "soutien \u00e0 la liste de Val\u00e9rie il s'est", "start": 948.04, "duration": 3.88}, {"text": "lanc\u00e9 dans une tirade sur les", "start": 949.88, "duration": 3.68}, {"text": "cons\u00e9quences du vote extr\u00eame droite on", "start": 951.92, "duration": 5.64}, {"text": "va l'\u00e9couter si demain la France envoie", "start": 953.56, "duration": 5.92}, {"text": "une tr\u00e8s grande d\u00e9l\u00e9gation d' droite si", "start": 957.56, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres grands pays le font l'Europe", "start": 959.48, "duration": 3.68}, {"text": "peut se retrouver bloqu\u00e9e parce que", "start": 961.68, "duration": 3.0}, {"text": "c'est quoi une Europe o\u00f9 l'extr\u00eame", "start": 963.16, "duration": 3.919}, {"text": "droite sera forte s'il y a \u00e0 nouveau une", "start": 964.68, "duration": 4.0}, {"text": "pand\u00e9mie c'est une Europe qui ne vous", "start": 967.079, "duration": 3.2}, {"text": "prot\u00e8gera pas si vous avez demain", "start": 968.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui a une minorit\u00e9 de", "start": 970.279, "duration": 3.92}, {"text": "blocage en Europe face \u00e0 l'immigration", "start": 971.8, "duration": 4.479}, {"text": "clandestine que nous subissons vous", "start": 974.199, "duration": 3.241}, {"text": "n'aurez plus les textes qui nous", "start": 976.279, "duration": 2.761}, {"text": "prot\u00e8gent parce qu'il croi \u00e0 la r\u00e9ponse", "start": 977.44, "duration": 3.6}, {"text": "nationaliste et pas europ\u00e9enne et donc", "start": 979.04, "duration": 3.719}, {"text": "ce que je dis c'est que nous devons nous", "start": 981.04, "duration": 4.0}, {"text": "devons le 9 juin nous battre pour", "start": 982.759, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9fendre ceux qui se battent pour", "start": 985.04, "duration": 3.84}, {"text": "l'Europe parce que l'Europe nous prot\u00e8ge", "start": 986.68, "duration": 3.599}, {"text": "c'est un argument qui peut prendre \u00e7a de", "start": 988.88, "duration": 3.68}, {"text": "mettre le le le la campagne et le le vol", "start": 990.279, "duration": 3.761}, {"text": "l'argument sur le terrain de l'Europe en", "start": 992.56, "duration": 3.399}, {"text": "disant attention le vote rassemblement", "start": 994.04, "duration": 3.919}, {"text": "national il peut bloquer l'Europe alors", "start": 995.959, "duration": 3.961}, {"text": "c'est en tout cas un argument qui est", "start": 997.959, "duration": 3.32}, {"text": "pertinent parce que c'est vrai que la", "start": 999.92, "duration": 3.599}, {"text": "France risque d'envoyer une majorit\u00e9 de", "start": 1001.279, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s radicaux au au Parlement", "start": 1003.519, "duration": 5.161}, {"text": "europ\u00e9en que ce sont pas ces d\u00e9put\u00e9s l\u00e0", "start": 1006.68, "duration": 4.599}, {"text": "qui seront d\u00e9cisionnaires dans le futur", "start": 1008.68, "duration": 4.36}, {"text": "Parlement qui sera plut\u00f4t une coalition", "start": 1011.279, "duration": 4.521}, {"text": "de de centre gauche centre- droit apr\u00e8s", "start": 1013.04, "duration": 4.359}, {"text": "Emmanuel Macron on peut se rappeler que", "start": 1015.8, "duration": 4.159}, {"text": "au moment du d\u00e9but du conflit en en", "start": 1017.399, "duration": 5.481}, {"text": "Ukraine il y a une remont\u00e9e du sentiment", "start": 1019.959, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en les Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 leur", "start": 1022.88, "duration": 4.6}, {"text": "fiert\u00e9 d'\u00eatre europ\u00e9en d'appartenir \u00e0", "start": 1024.959, "duration": 4.521}, {"text": "une coalition de nations qui peut faire", "start": 1027.48, "duration": 4.719}, {"text": "bloc pour pour d\u00e9fendre des des pays il", "start": 1029.48, "duration": 4.359}, {"text": "a une remont\u00e9e du sentiment europ\u00e9en \u00e0", "start": 1032.199, "duration": 3.281}, {"text": "ce moment-l\u00e0 et il y a une remont\u00e9e du", "start": 1033.839, "duration": 3.281}, {"text": "vote Macron dans la campagne", "start": 1035.48, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de de 2022 donc c'est un", "start": 1037.12, "duration": 4.799}, {"text": "argument qui est pertinent qui peut", "start": 1039.959, "duration": 4.401}, {"text": "remobiliser son son socle \u00e9lectoral", "start": 1041.919, "duration": 4.801}, {"text": "apr\u00e8s pour l'\u00e9largir \u00e7a peut \u00eatre un peu", "start": 1044.36, "duration": 3.8}, {"text": "compliqu\u00e9 on avait demand\u00e9 aux Fran\u00e7ais", "start": 1046.72, "duration": 3.199}, {"text": "quels \u00e9taient les qui compterait le plus", "start": 1048.16, "duration": 3.759}, {"text": "dans leur vote dans ceux qui vont voter", "start": 1049.919, "duration": 3.961}, {"text": "dimanche la guerre en Ukraine arrive \u00e0", "start": 1051.919, "duration": 3.801}, {"text": "un niveau tr\u00e8s bas c'\u00e9tait 13 % alors", "start": 1053.88, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on est \u00e0 40 % sur le pouvoir d'achat", "start": 1055.72, "duration": 4.6}, {"text": "13 % mais 30 % dans l'\u00e9lectorat de la", "start": 1058.0, "duration": 3.64}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle donc c'est un", "start": 1060.32, "duration": 4.84}, {"text": "levier de mobilisation de son \u00e9lectorat", "start": 1061.64, "duration": 5.6}, {"text": "plus que de mobilisation du du grand", "start": 1065.16, "duration": 4.16}, {"text": "public en tout cas je suis pas s\u00fbr que", "start": 1067.24, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a fasse bouger d'un yota l'\u00e9lectorat du", "start": 1069.32, "duration": 4.239}, {"text": "rassemblement national ce qu'a dit hier", "start": 1071.4, "duration": 3.48}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais on", "start": 1073.559, "duration": 3.321}, {"text": "voit bien que l'enjeu finalement de", "start": 1074.88, "duration": 3.279}, {"text": "l'intervention du pr\u00e9sident de la", "start": 1076.88, "duration": 2.32}, {"text": "R\u00e9publique dans C ces derniers", "start": 1078.159, "duration": 3.081}, {"text": "hectom\u00e8tres de la campagne ce n'est pas", "start": 1079.2, "duration": 4.08}, {"text": "tant comme il le dit de lutter contre", "start": 1081.24, "duration": 5.559}, {"text": "l'extr\u00eame droite que d'\u00e9viter que Madame", "start": 1083.28, "duration": 6.84}, {"text": "ayer soit sur la ligne d\u00e9pass\u00e9e par", "start": 1086.799, "duration": 6.24}, {"text": "Monsieur gluxman l'id\u00e9e c'est surtout de", "start": 1090.12, "duration": 5.4}, {"text": "consolider de mobiliser son camp et une", "start": 1093.039, "duration": 4.401}, {"text": "partie de son camp notamment du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1095.52, "duration": 3.72}, {"text": "la gauche qui pourrait\u00eatre tent\u00e9 pour un", "start": 1097.44, "duration": 4.76}, {"text": "vote pour pour Monsieur pour monsieur", "start": 1099.24, "duration": 4.559}, {"text": "gluxman je crois que c'est \u00e7a", "start": 1102.2, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui qui anime le pr\u00e9sident de la", "start": 1103.799, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique parce que si vous voulez un", "start": 1105.6, "duration": 3.16}, {"text": "scrutin o\u00f9 il est d\u00e9j\u00e0 largement", "start": 1107.159, "duration": 3.161}, {"text": "distanc\u00e9 par le rassemblement national", "start": 1108.76, "duration": 4.72}, {"text": "mais en plus o\u00f9 sa liste serait derri\u00e8re", "start": 1110.32, "duration": 6.04}, {"text": "celle de Monsieur gluxman \u00e7a poserait", "start": 1113.48, "duration": 4.4}, {"text": "quand m\u00eame un probl\u00e8me politique \u00e0", "start": 1116.36, "duration": 4.24}, {"text": "Monsieur Macron le soir du 9 juin et", "start": 1117.88, "duration": 4.2}, {"text": "pour rbondir sur ce que dit Arnaud on va", "start": 1120.6, "duration": 3.48}, {"text": "revoir votre sondage c'est effectivement", "start": 1122.08, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s serr\u00e9 entre Rapha\u00ebl Luxman et", "start": 1124.08, "duration": 3.92}, {"text": "Val\u00e9rie ey on est limite dans la marche", "start": 1126.12, "duration": 3.48}, {"text": "d'erreur Erwan vous allez nous le dire", "start": 1128.0, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce que Rapha\u00ebl Luxman peut passer", "start": 1129.6, "duration": 3.92}, {"text": "devant la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1131.76, "duration": 2.919}, {"text": "absolument on est dans la marche", "start": 1133.52, "duration": 2.96}, {"text": "d'erreur d'ailleurs sur les les 1000", "start": 1134.679, "duration": 3.12}, {"text": "personnes qui ont exprim\u00e9 une intention", "start": 1136.48, "duration": 3.0}, {"text": "de vote dans notre", "start": 1137.799, "duration": 3.12}, {"text": "sondage il faut compter une marge", "start": 1139.48, "duration": 3.72}, {"text": "d'erreur d'environ 2 points \u00e7a veut dire", "start": 1140.919, "duration": 5.12}, {"text": "que le point moyen de Val\u00e9rie eyet est \u00e0", "start": 1143.2, "duration": 4.76}, {"text": "15 points mais que son score finalement", "start": 1146.039, "duration": 4.64}, {"text": "aussi statistiquement entre 13 et 17", "start": 1147.96, "duration": 6.12}, {"text": "points pour Rapha\u00ebl gluxman donc \u00e0 14 %", "start": 1150.679, "duration": 5.401}, {"text": "son score aussi entre 12 et 16 % donc", "start": 1154.08, "duration": 3.64}, {"text": "ces deux intervalles de confiance se", "start": 1156.08, "duration": 4.0}, {"text": "chevauchent ce que \u00e7a dit c'est que le", "start": 1157.72, "duration": 3.839}, {"text": "sc\u00e9nario le plus probable c'est que", "start": 1160.08, "duration": 3.52}, {"text": "Val\u00e9rie ayet qui a des r\u00e9serves de voie", "start": 1161.559, "duration": 4.36}, {"text": "plus importantes qu' un \u00e9lectorat plus", "start": 1163.6, "duration": 3.92}, {"text": "participant aux \u00e9lections europ\u00e9ennes a", "start": 1165.919, "duration": 3.481}, {"text": "plus de Chan d'arriver devant mais le", "start": 1167.52, "duration": 4.279}, {"text": "sc\u00e9nario qui verrait rapa\u00eb gluxman en 2e", "start": 1169.4, "duration": 4.32}, {"text": "position n'est pas du tout \u00e0 exclure et", "start": 1171.799, "duration": 3.081}, {"text": "statistiquement c'est tout \u00e0 fait", "start": 1173.72, "duration": 2.6}, {"text": "possible l\u00e0 \u00e7a serait le coup de", "start": 1174.88, "duration": 4.159}, {"text": "tonnerur ah oui clairement parce que si", "start": 1176.32, "duration": 5.4}, {"text": "vous voulez \u00e7a serait quand m\u00eame d\u00e9j\u00e0 il", "start": 1179.039, "duration": 5.201}, {"text": "faut \u00eatre clair le le si le score de de", "start": 1181.72, "duration": 4.64}, {"text": "la liste de Madame A est entre 15 et 16", "start": 1184.24, "duration": 3.919}, {"text": "% c'est le plus faible score je veux", "start": 1186.36, "duration": 3.92}, {"text": "dire de la de l'\u00e9tiquette Macron depuis", "start": 1188.159, "duration": 5.321}, {"text": "que Emmanuel Macron a surgit sur la", "start": 1190.28, "duration": 5.48}, {"text": "sc\u00e8ne politique donc d\u00e9j\u00e0 quelque part", "start": 1193.48, "duration": 3.92}, {"text": "c'est un signal d'alerte qui est tr\u00e8s", "start": 1195.76, "duration": 4.72}, {"text": "fort mais si qui plus\u00e9 si cette fois-ci", "start": 1197.4, "duration": 6.279}, {"text": "l'offre social-d\u00e9mocrate arrive \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 1200.48, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9passer celle d'Emmanuel Macron \u00e7a", "start": 1203.679, "duration": 4.041}, {"text": "voudra dire quand m\u00eame qu'Emmanuel", "start": 1206.48, "duration": 3.76}, {"text": "Macron a parti a perdu une partie de ses", "start": 1207.72, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche qui avait vot\u00e9 pour", "start": 1210.24, "duration": 3.64}, {"text": "lui en 2017 et en", "start": 1211.6, "duration": 5.079}, {"text": "2022 donc al apr\u00e8s il va falloir voir", "start": 1213.88, "duration": 3.96}, {"text": "comment \u00e7a va se passer \u00e0 gauche parce", "start": 1216.679, "duration": 2.12}, {"text": "que c'est vrai que ces derniers jours on", "start": 1217.84, "duration": 2.0}, {"text": "voit quand m\u00eame qu'il y a une petite", "start": 1218.799, "duration": 3.521}, {"text": "remont\u00e9e de la France insoumise dans les", "start": 1219.84, "duration": 5.56}, {"text": "intention de vote tout tout institut", "start": 1222.32, "duration": 5.32}, {"text": "confondu donc l\u00e0 aussi il y a il y a", "start": 1225.4, "duration": 4.48}, {"text": "j'allais dire un un autre match dans le", "start": 1227.64, "duration": 3.76}, {"text": "match qui est celui aujourd'hui entre la", "start": 1229.88, "duration": 4.36}, {"text": "France insoumise et la liste de Monsieur", "start": 1231.4, "duration": 5.32}, {"text": "gluxman parce que si il y a une remont\u00e9e", "start": 1234.24, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9ventuelle imaginons on fait un peu de", "start": 1236.72, "duration": 3.439}, {"text": "politique fiction sur le plan \u00e9lectoral", "start": 1238.32, "duration": 3.52}, {"text": "enfin c'est pas trop de la fiction \u00e0 48", "start": 1240.159, "duration": 3.561}, {"text": "he enfin encore encore un", "start": 1241.84, "duration": 4.6}, {"text": "peu on voit bien que je veux dire \u00e7a \u00e7a", "start": 1243.72, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e7a limiterait en tout cas la capacit\u00e9 de", "start": 1246.44, "duration": 3.52}, {"text": "Monsieur gluxman de pouvoir de pouvoir", "start": 1248.039, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9passer celle de pouvoir d\u00e9passer la", "start": 1249.96, "duration": 3.44}, {"text": "liste de de Madame A Arnaud il est", "start": 1251.6, "duration": 3.28}, {"text": "parfait il me fait toutes mes", "start": 1253.4, "duration": 3.48}, {"text": "transitions il est formidable", "start": 1254.88, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement dans les dynamiques il y a", "start": 1256.88, "duration": 3.72}, {"text": "eu une dynamique Raphael Luxman au d\u00e9but", "start": 1258.76, "duration": 4.24}, {"text": "de la campagne l\u00e0 vous me dites j'ai", "start": 1260.6, "duration": 3.24}, {"text": "l'impression qu'il y a une forme de", "start": 1263.0, "duration": 3.559}, {"text": "stagnation du vote r ouais \u00e7a se tasse", "start": 1263.84, "duration": 4.76}, {"text": "un peu et et en revanche il y a une plus", "start": 1266.559, "duration": 4.041}, {"text": "une dynamique du c\u00f4t\u00e9 de manonri est-ce", "start": 1268.6, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a veut dire que la premi\u00e8re place \u00e0", "start": 1270.6, "duration": 3.319}, {"text": "gauche pour rfhael Luxman n'est pas", "start": 1272.6, "duration": 3.16}, {"text": "acquise dimanche si alors elle est tout", "start": 1273.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 fait acquise dans dans notre sondage", "start": 1275.76, "duration": 3.919}, {"text": "quand on regarde 7 % d'inttention de", "start": 1277.84, "duration": 4.88}, {"text": "vote pour la France insoumise 14 % pour", "start": 1279.679, "duration": 6.12}, {"text": "la liste PS place publique donc elle est", "start": 1282.72, "duration": 5.88}, {"text": "acquise aujourd'hui elle remet la gauche", "start": 1285.799, "duration": 5.681}, {"text": "le gouvernement la sociald\u00e9mocratie au", "start": 1288.6, "duration": 5.439}, {"text": "premier plan \u00e0 gauche c'est le le point", "start": 1291.48, "duration": 3.96}, {"text": "important en ce qui concerne la la", "start": 1294.039, "duration": 2.88}, {"text": "France insoumise c'est int\u00e9ressant parce", "start": 1295.44, "duration": 3.16}, {"text": "que \u00e0 ces 7 % on les voit plut\u00f4t dans", "start": 1296.919, "duration": 3.521}, {"text": "leur portion radicale alors qu'\u00e0 la", "start": 1298.6, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on les voit dans leur", "start": 1300.44, "duration": 4.56}, {"text": "score de rassembl\u00e9 aujourd'hui ce qui", "start": 1302.4, "duration": 3.8}, {"text": "est int\u00e9ressant avec la la France", "start": 1305.0, "duration": 4.32}, {"text": "insoumise c'est ce cette pr\u00e9emption de", "start": 1306.2, "duration": 5.839}, {"text": "la th\u00e9matique isra\u00e9lo-palestinienne de", "start": 1309.32, "duration": 4.719}, {"text": "la d\u00e9fense de la Palestine on voit bien", "start": 1312.039, "duration": 3.52}, {"text": "que dans l'opinion aujourd'hui c'est un", "start": 1314.039, "duration": 3.801}, {"text": "sujet qui monte de de plus en plus qui", "start": 1315.559, "duration": 4.081}, {"text": "est important chez les moins de 30 ans", "start": 1317.84, "duration": 3.92}, {"text": "donc ce vote par exemple des jeunes de", "start": 1319.64, "duration": 4.159}, {"text": "la la derni\u00e8re ligne droite il pourrait", "start": 1321.76, "duration": 4.2}, {"text": "se reporter vers la liste France", "start": 1323.799, "duration": 4.441}, {"text": "insoumise pour cette th\u00e9matique l\u00e0 pour", "start": 1325.96, "duration": 4.36}, {"text": "d'autres raisons aussi mais il y a des", "start": 1328.24, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9serves de voix dans la derni\u00e8re ligne", "start": 1330.32, "duration": 2.599}, {"text": "droite qui peuvent \u00eatre activ\u00e9 par la", "start": 1331.679, "duration": 2.641}, {"text": "France insouis pour l'instant nous on", "start": 1332.919, "duration": 2.801}, {"text": "les mesure pas mais c'est c'est pas", "start": 1334.32, "duration": 3.0}, {"text": "exclure il peut y avoir un vote plus", "start": 1335.72, "duration": 2.64}, {"text": "difficile \u00e0 mesurer pour la France", "start": 1337.32, "duration": 2.359}, {"text": "insoumise que pour d'autres partis ou", "start": 1338.36, "duration": 3.72}, {"text": "pas \u00e7a \u00e7a d\u00e9pend des des des scrutins on", "start": 1339.679, "duration": 4.48}, {"text": "l'avait vu en 2022 pouss\u00e9e \u00e9lectorale de", "start": 1342.08, "duration": 3.839}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon dans les derni\u00e8res", "start": 1344.159, "duration": 4.081}, {"text": "journ\u00e9es 15 % 16 % des \u00e9lecteurs de", "start": 1345.919, "duration": 3.521}, {"text": "jeanl Luc M\u00e9lenchon qui ont fait leur", "start": 1348.24, "duration": 2.72}, {"text": "choix dans les derni\u00e8res 24 heures donc", "start": 1349.44, "duration": 4.44}, {"text": "il y a une pouss\u00e9e \u00e9lectorale en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1350.96, "duration": 5.56}, {"text": "le vote strat\u00e9gique le vote utile \u00e7a se", "start": 1353.88, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9veloppe plut\u00f4t dans les dans les", "start": 1356.52, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 deux tours o\u00f9 il faut", "start": 1357.76, "duration": 2.68}, {"text": "qualifier quelqu'un pour le deuxi\u00e8me", "start": 1359.159, "duration": 2.921}, {"text": "tour mais ceci dit c'est c'est pas du", "start": 1360.44, "duration": 3.76}, {"text": "tout \u00e0 \u00e0 exclure et le vote affectif", "start": 1362.08, "duration": 3.56}, {"text": "pour la France insoumise pourrait jouer", "start": 1364.2, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e0 plein dans dans ce cadre dans ce cadre", "start": 1365.64, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 un mot peut-\u00eatre sur ce qui se passe", "start": 1367.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 droite et sur les r\u00e9publicains et", "start": 1369.0, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier Bellami qui est toujours", "start": 1370.36, "duration": 3.72}, {"text": "autour de 7 mais a pour le coup il y a", "start": 1372.52, "duration": 2.92}, {"text": "pas eu beaucoup d'\u00e9volution herwan he si", "start": 1374.08, "duration": 3.52}, {"text": "je dis pas de b\u00eatises sur le vote bami", "start": 1375.44, "duration": 4.4}, {"text": "pendant cette ag est-ce que \u00e7a pourrait", "start": 1377.6, "duration": 3.199}, {"text": "\u00eatre la derni\u00e8re \u00e9lection des", "start": 1379.84, "duration": 2.0}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 1380.799, "duration": 4.561}, {"text": "Arnaud ben 7 vous \u00eates \u00e0 2.5 donc vous", "start": 1381.84, "duration": 6.439}, {"text": "\u00eates dans la marge en effet les", "start": 1385.36, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9publicains comme reconqu\u00eate d'ailleurs", "start": 1388.279, "duration": 4.241}, {"text": "jouent quelque part leur avenir", "start": 1390.64, "duration": 5.72}, {"text": "existentiel parce que imaginons l\u00e0 aussi", "start": 1392.52, "duration": 5.84}, {"text": "que les r\u00e9publicains ne d\u00e9passent pas la", "start": 1396.36, "duration": 3.52}, {"text": "barre des 5 % je pense que l\u00e0 \u00e7a serait", "start": 1398.36, "duration": 3.199}, {"text": "une crise majeure pour les r\u00e9publicains", "start": 1399.88, "duration": 3.48}, {"text": "c'est que les r\u00e9publicain n'enverrait", "start": 1401.559, "duration": 3.161}, {"text": "pas de d\u00e9put\u00e9s au Parlement de", "start": 1403.36, "duration": 2.76}, {"text": "Strasbourg", "start": 1404.72, "duration": 4.52}, {"text": "euh alors c'est vrai que Fran\u00e7ois Xavier", "start": 1406.12, "duration": 4.76}, {"text": "benami fait plut\u00f4t une bonne campagne", "start": 1409.24, "duration": 3.28}, {"text": "sur le fond je crois que tout le monde", "start": 1410.88, "duration": 3.0}, {"text": "s'accorde \u00e0 le reconna\u00eetre le probl\u00e8me", "start": 1412.52, "duration": 3.84}, {"text": "c'est qu'il porte aujourd'hui encore une", "start": 1413.88, "duration": 5.279}, {"text": "fois une marque politique qui est une", "start": 1416.36, "duration": 5.319}, {"text": "marque politique qui est pour une grande", "start": 1419.159, "duration": 4.52}, {"text": "part d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9e notamment par rapport \u00e0", "start": 1421.679, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00e9lectorat de droite euh donc est-ce", "start": 1423.679, "duration": 9.441}, {"text": "que Fran\u00e7ois Xav bami va va disons \u00eatre", "start": 1427.679, "duration": 7.641}, {"text": "quelque part la victime de l'effet vot", "start": 1433.12, "duration": 3.159}, {"text": "utile", "start": 1435.32, "duration": 3.88}, {"text": "sanction qui se porterait sur Jordane", "start": 1436.279, "duration": 5.0}, {"text": "Bardella \u00e7a c'est la grande question il", "start": 1439.2, "duration": 4.599}, {"text": "est \u00e9vident que si par exemple imaginons", "start": 1441.279, "duration": 5.481}, {"text": "imaginons l\u00e0 aussi bami est sous les CIN", "start": 1443.799, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a veut dire \u00e7a voudra dire que", "start": 1446.76, "duration": 3.519}, {"text": "vra\u00e9cment le rassemblement national sera", "start": 1447.919, "duration": 4.601}, {"text": "plus haut encore qu'il ne l'ai mesur\u00e9", "start": 1450.279, "duration": 3.601}, {"text": "dans les intentions de vote on en est", "start": 1452.52, "duration": 3.399}, {"text": "pas l\u00e0 on en est pas l\u00e0 encore loin de", "start": 1453.88, "duration": 3.679}, {"text": "l\u00e0 mais enfin en tout cas il y a ce", "start": 1455.919, "duration": 3.12}, {"text": "risque aujourd'hui pour les pour les", "start": 1457.559, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9publicains avec une une difficult\u00e9", "start": 1459.039, "duration": 5.041}, {"text": "pour la liste de Fran\u00e7ois x bami c'est", "start": 1461.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'ambigu\u00e9 de sa famille politique sur la", "start": 1464.08, "duration": 3.8}, {"text": "question europ\u00e9enne on sait que la", "start": 1466.0, "duration": 4.36}, {"text": "droite appartient au groupe du PPE qui", "start": 1467.88, "duration": 4.32}, {"text": "est le principal groupe au Parlement", "start": 1470.36, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en le plus grand groupe au", "start": 1472.2, "duration": 3.12}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et qui a par exemple", "start": 1473.36, "duration": 4.559}, {"text": "choisi Ursula vleon pour \u00eatre \u00e0 la", "start": 1475.32, "duration": 3.92}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et qui d'ailleurs", "start": 1477.919, "duration": 3.201}, {"text": "sera la candidate \u00e0 sa succession l\u00e0 o\u00f9", "start": 1479.24, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami d\u00e9nonce les", "start": 1481.12, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9cisions de et m\u00eame le caract\u00e8re de de", "start": 1482.88, "duration": 4.039}, {"text": "urcela Van derlan et on a vu aussi sur", "start": 1485.36, "duration": 2.919}, {"text": "certains textes quand on creusait la", "start": 1486.919, "duration": 2.801}, {"text": "question par exemple sur le texte asile", "start": 1488.279, "duration": 3.361}, {"text": "d'immigration ils ont vot\u00e9 contre mais", "start": 1489.72, "duration": 3.8}, {"text": "alors qu'une partie grande partie du PPE", "start": 1491.64, "duration": 4.32}, {"text": "a vot\u00e9 pour ce qui donne une complexit\u00e9", "start": 1493.52, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame s'il fait une bonne campagne parce", "start": 1495.96, "duration": 3.199}, {"text": "que je pense que c'est quelqu'un qui est", "start": 1497.32, "duration": 3.8}, {"text": "un bon orateur qui a aussi multipli\u00e9 les", "start": 1499.159, "duration": 3.481}, {"text": "coups pendant la campagne au moment du", "start": 1501.12, "duration": 3.4}, {"text": "blocage de Science Po et cetera mais", "start": 1502.64, "duration": 3.48}, {"text": "malgr\u00e9 cette bonne campagne il a la", "start": 1504.52, "duration": 2.68}, {"text": "difficult\u00e9 de sa ligne politique", "start": 1506.12, "duration": 3.88}, {"text": "d'ambigu\u00ef\u00e9 de l' DLR sur la question", "start": 1507.2, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enneou est-ce est-ce qu'il est", "start": 1510.0, "duration": 3.36}, {"text": "plomb\u00e9 Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami par", "start": 1511.64, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9tiquette \u00e0 l'air ouais alors il est", "start": 1513.36, "duration": 3.48}, {"text": "surtout plomb\u00e9 par un espace politique", "start": 1515.0, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9ci c'est vrai que il n'y a plus", "start": 1516.84, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment de place pour exister", "start": 1519.0, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lectoralement aujourd'hui entre la", "start": 1520.52, "duration": 4.519}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle d'une part qui", "start": 1522.799, "duration": 4.681}, {"text": "sur ces th\u00e9matiques \u00e9conomique est assez", "start": 1525.039, "duration": 3.921}, {"text": "proche de ce que propose les", "start": 1527.48, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9publicains et entre le RN qui est", "start": 1528.96, "duration": 5.079}, {"text": "devenu profond\u00e9ment h\u00e9g\u00e9monique sur la", "start": 1531.32, "duration": 4.959}, {"text": "la droite de la droite qui sur le plan", "start": 1534.039, "duration": 3.801}, {"text": "soci\u00e9tal sur le plan des valeurs propose", "start": 1536.279, "duration": 3.241}, {"text": "des choses assez proches des des", "start": 1537.84, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publicains donc un espace politique", "start": 1539.52, "duration": 2.72}, {"text": "contreint quand bien m\u00eame vous l'avez", "start": 1540.84, "duration": 2.88}, {"text": "dit Fran\u00e7ois Xavier bami a fait une", "start": 1542.24, "duration": 4.76}, {"text": "campagne plut\u00f4t jug\u00e9 bonne mais une", "start": 1543.72, "duration": 4.72}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 percer \u00e9lectoralement parce", "start": 1547.0, "duration": 3.6}, {"text": "que les les les les \u00e9lecteurs sont tir\u00e9s", "start": 1548.44, "duration": 3.56}, {"text": "soit sur la gauche soit sur la droite", "start": 1550.6, "duration": 2.679}, {"text": "une derni\u00e8re une derni\u00e8re question il", "start": 1552.0, "duration": 2.24}, {"text": "nous reste peu de temps mais c'est la", "start": 1553.279, "duration": 2.12}, {"text": "fin de la campagne c'est l'heure du", "start": 1554.24, "duration": 2.88}, {"text": "bilan question qui selon vous a fait la", "start": 1555.399, "duration": 4.721}, {"text": "meilleure campagne compliqu\u00e9 de le dire", "start": 1557.12, "duration": 4.559}, {"text": "non mais tr\u00e8s compliqu\u00e9 de le dire", "start": 1560.12, "duration": 2.64}, {"text": "encore une fois moi je trouve qu'en", "start": 1561.679, "duration": 2.841}, {"text": "effet Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami au regard", "start": 1562.76, "duration": 3.0}, {"text": "des contraintes qui sont les siennes a", "start": 1564.52, "duration": 3.0}, {"text": "fait plut\u00f4t une bonne campagne monsieur", "start": 1565.76, "duration": 3.76}, {"text": "gluxman au regard de la dynamique et", "start": 1567.52, "duration": 3.279}, {"text": "Sienne on peut consid\u00e9rer qu'il a fait", "start": 1569.52, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t une bonne campagne voil\u00e0 mais", "start": 1570.799, "duration": 4.161}, {"text": "apr\u00e8s c'est les \u00e9lecteurs qui on", "start": 1573.24, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9cideront tu parler de Jordan Bardella", "start": 1574.96, "duration": 4.0}, {"text": "qui a quand m\u00eame conserv\u00e9 un socle", "start": 1577.039, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9lectoral tr\u00e8s important au niveau qu'on", "start": 1578.96, "duration": 4.959}, {"text": "mesurait \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2023 donc", "start": 1581.2, "duration": 5.04}, {"text": "plus 9 points par rapport \u00e0 \u00e0 2019 c'est", "start": 1583.919, "duration": 3.561}, {"text": "forc\u00e9ment la marque d'une bonne campagne", "start": 1586.24, "duration": 2.52}, {"text": "et rapael Glux", "start": 1587.48, "duration": 3.52}, {"text": "aussi on le mesurait \u00e0 9 % au mois de", "start": 1588.76, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9cembre 2023 il est \u00e0 14 % aujourd'hui", "start": 1591.0, "duration": 4.48}, {"text": "il a \u00e9largi la base \u00e9lectorale du Parti", "start": 1593.72, "duration": 3.28}, {"text": "socialiste qui \u00e9tait quand m\u00eame pas", "start": 1595.48, "duration": 3.84}, {"text": "plein de vitalit\u00e9 au au d\u00e9marrage de de", "start": 1597.0, "duration": 3.96}, {"text": "la campagne donc c'est aussi \u00e0 souligner", "start": 1599.32, "duration": 3.68}, {"text": "et voil\u00e0 pour ce bilan de campagne c'est", "start": 1600.96, "duration": 3.599}, {"text": "vendredi on vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir notre", "start": 1603.0, "duration": 2.6}, {"text": "patrimoine et en cette veille", "start": 1604.559, "duration": 2.48}, {"text": "d'europ\u00e9enne on vous emm\u00e8ne dans l'un", "start": 1605.6, "duration": 2.92}, {"text": "des CIN sites fran\u00e7ais labellis\u00e9", "start": 1607.039, "duration": 2.721}, {"text": "patrimoine europ\u00e9en c'est la maison de", "start": 1608.52, "duration": 3.24}, {"text": "Robert Schuman du nom du p\u00e8re de", "start": 1609.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe elle se trouve en Lorine \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1611.76, "duration": 3.56}, {"text": "de mes on regarde \u00e7a c'est Adrien pin", "start": 1613.64, "duration": 3.84}, {"text": "qui nous y emm\u00e8ne cette petite maison", "start": 1615.32, "duration": 3.719}, {"text": "Lorine n'a pas pas une allure aussi", "start": 1617.48, "duration": 2.72}, {"text": "imposante que les institutions", "start": 1619.039, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est pourtant ici que", "start": 1620.2, "duration": 3.52}, {"text": "Robert Schuman un des p\u00e8res de l'Union", "start": 1621.919, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9enne y a imagin\u00e9 ses premiers", "start": 1623.72, "duration": 4.0}, {"text": "fondements l'homme politique mosellan y", "start": 1625.6, "duration": 3.88}, {"text": "a v\u00e9cu dans le calme durant la majorit\u00e9", "start": 1627.72, "duration": 4.28}, {"text": "de sa vie \u00e0 partir de 1926 et jusqu'\u00e0 sa", "start": 1629.48, "duration": 5.36}, {"text": "mort en 1963 une demeure d\u00e9sormais un", "start": 1632.0, "duration": 4.559}, {"text": "peu moins calme puisque des dizaines de", "start": 1634.84, "duration": 3.28}, {"text": "visiteurs Belges et Allemands s'y", "start": 1636.559, "duration": 3.041}, {"text": "succ\u00e8dent aujourd'hui une \u00e9tape", "start": 1638.12, "duration": 3.0}, {"text": "incontournable dans leur visite de la", "start": 1639.6, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9gion pour nous c'est une personne", "start": 1641.12, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s\u00e8s important et on a toujours la", "start": 1642.84, "duration": 4.24}, {"text": "paix ici en Europe hein c'est gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1644.84, "duration": 4.28}, {"text": "Monsieur Schuman 12000 personnes ont", "start": 1647.08, "duration": 3.8}, {"text": "visit\u00e9 cette maison l'ann\u00e9e derni\u00e8re et", "start": 1649.12, "duration": 2.72}, {"text": "dans l'histoire de la paix", "start": 1650.88, "duration": 2.399}, {"text": "franco-allemande elle fait presque", "start": 1651.84, "duration": 3.439}, {"text": "office de lieu de p\u00e8lerinage c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 1653.279, "duration": 4.721}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant que que cet homme l\u00e0 ce", "start": 1655.279, "duration": 5.201}, {"text": "qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 faire de rapprocher les", "start": 1658.0, "duration": 4.44}, {"text": "deux peuples l'Allemagne et la France et", "start": 1660.48, "duration": 4.919}, {"text": "tout \u00e7a c'\u00e9tait tr\u00e8s bien tout \u00e7a", "start": 1662.44, "duration": 5.119}, {"text": "l\u00e0 moi je ne connaissais pas Robert", "start": 1665.399, "duration": 4.041}, {"text": "Schuman je ne pense pas qu'on m'en ait", "start": 1667.559, "duration": 3.881}, {"text": "parl\u00e9 en cours d'histoire je trouvais \u00e7a", "start": 1669.44, "duration": 3.839}, {"text": "passionnant de comprendre que c'\u00e9tait un", "start": 1671.44, "duration": 3.16}, {"text": "des fondateurs de", "start": 1673.279, "duration": 3.361}, {"text": "l'Europe la pi\u00e8ce la plus charg\u00e9e", "start": 1674.6, "duration": 4.199}, {"text": "d'histoire le bureau de Rober Schuman", "start": 1676.64, "duration": 3.96}, {"text": "alors ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 1678.799, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ici qu'il r\u00e9dige sa c\u00e9l\u00e8bre", "start": 1680.6, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9claration du 9 mai 1950 souvent", "start": 1682.159, "duration": 4.36}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme la premi\u00e8re brique de", "start": 1684.96, "duration": 3.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il propose alors de", "start": 1686.519, "duration": 3.841}, {"text": "placer la production franco-allemande de", "start": 1688.6, "duration": 3.799}, {"text": "charbon et d'acier sous une autorit\u00e9", "start": 1690.36, "duration": 4.0}, {"text": "commune la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du", "start": 1692.399, "duration": 3.841}, {"text": "charbon et de l'acier ouverte \u00e0 d'autres", "start": 1694.36, "duration": 3.559}, {"text": "pays d'Europe une main tendue \u00e0", "start": 1696.24, "duration": 3.559}, {"text": "l'Allemagne \u00e0 peine 5 ans apr\u00e8s la fin", "start": 1697.919, "duration": 3.841}, {"text": "de la guerre alors que lui-m\u00eame avait", "start": 1699.799, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait prisonnier par la guestapo il", "start": 1701.76, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00e8ne ce chantier europ\u00e9en tout en", "start": 1704.08, "duration": 3.88}, {"text": "restant tr\u00e8s ancr\u00e9 en Moselle il en est", "start": 1705.559, "duration": 4.0}, {"text": "plus plusieurs fois \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 des\u00e8s", "start": 1707.96, "duration": 4.28}, {"text": "1919 un ancrage local que vient rappeler", "start": 1709.559, "duration": 4.881}, {"text": "au visiteurs Gill berchu vice-pr\u00e9sident", "start": 1712.24, "duration": 4.279}, {"text": "de l'urod\u00e9partement de mooselle Robert", "start": 1714.44, "duration": 4.44}, {"text": "Schuman est n\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 la miselle", "start": 1716.519, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9tait annex\u00e9e donc \u00e9tait \u00e9tait allemande", "start": 1718.88, "duration": 4.36}, {"text": "et donc Robert Schuman est n\u00e9 allemand", "start": 1721.44, "duration": 3.2}, {"text": "d'un p\u00e8re fran\u00e7ais et d'une m\u00e8re", "start": 1723.24, "duration": 4.08}, {"text": "luxembourgeoise cette origine a fa\u00e7onn\u00e9", "start": 1724.64, "duration": 5.08}, {"text": "sans doute chez lui un \u00e9tat d'esprit que", "start": 1727.32, "duration": 4.28}, {"text": "nous retrouvons encore", "start": 1729.72, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui dans notre d\u00e9partement de", "start": 1731.6, "duration": 4.199}, {"text": "laamiselle c\u00e9libataire Robert Schuman", "start": 1733.76, "duration": 4.399}, {"text": "vivait seul avec sa gouvernante et pass\u00e9", "start": 1735.799, "duration": 3.76}, {"text": "grande partie de ses journ\u00e9es \u00e0 se", "start": 1738.159, "duration": 3.4}, {"text": "plonger dans la lecture un quotidien pas", "start": 1739.559, "duration": 3.921}, {"text": "si solitaire l'homme d'\u00c9tat recevait", "start": 1741.559, "duration": 3.281}, {"text": "souvent des personnalit\u00e9s tr\u00e8s", "start": 1743.48, "duration": 3.679}, {"text": "influentes de l'\u00e9poque parmi eux Conrad", "start": 1744.84, "duration": 4.559}, {"text": "adenower premier chancelier f\u00e9d\u00e9ral", "start": 1747.159, "duration": 4.161}, {"text": "allemand aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un des", "start": 1749.399, "duration": 3.801}, {"text": "p\u00e8res de l'Europe ou encore le cardinal", "start": 1751.32, "duration": 4.599}, {"text": "ronkali avant qu'il devienne pape et les", "start": 1753.2, "duration": 4.959}, {"text": "gens se d\u00e9pla\u00e7aient l\u00e0 dans ce cadre qui", "start": 1755.919, "duration": 4.6}, {"text": "peut para\u00eetre un peu simple et un peu", "start": 1758.159, "duration": 5.64}, {"text": "modeste qui refl\u00e8te bien le", "start": 1760.519, "duration": 5.76}, {"text": "l'architecture des maisons mosellan et", "start": 1763.799, "duration": 4.281}, {"text": "laoren de cette \u00e9poque une simplicit\u00e9", "start": 1766.279, "duration": 3.601}, {"text": "c'est des lieux qui marquent Valentin un", "start": 1768.08, "duration": 3.199}, {"text": "passionn\u00e9 d'histoire qui r\u00e9side en", "start": 1769.88, "duration": 2.96}, {"text": "Lorine c'est tr\u00e8s riche en \u00e9motion", "start": 1771.279, "duration": 3.12}, {"text": "Robert Schuman a une personnalit\u00e9 qui", "start": 1772.84, "duration": 3.52}, {"text": "est quand m\u00eame particuli\u00e8re on confronte", "start": 1774.399, "duration": 2.841}, {"text": "bien sa", "start": 1776.36, "duration": 4.28}, {"text": "richesse culturelle et pourtant son", "start": 1777.24, "duration": 6.36}, {"text": "humilit\u00e9 et sa simplicit\u00e9 de vie au", "start": 1780.64, "duration": 4.68}, {"text": "quotidien dans ce mus\u00e9e le Centre", "start": 1783.6, "duration": 3.64}, {"text": "Europ\u00e9en Robert Schuman propose souvent", "start": 1785.32, "duration": 3.599}, {"text": "en parall\u00e8le des activit\u00e9s visant \u00e0", "start": 1787.24, "duration": 3.319}, {"text": "faire d\u00e9couvrir l'Union europ\u00e9enne comme", "start": 1788.919, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e0 ces touriste allemand la maison de", "start": 1790.559, "duration": 3.161}, {"text": "Robert Schumann est l'un des premiers", "start": 1792.36, "duration": 3.12}, {"text": "sites d'Europe \u00e0 obtenir le label de", "start": 1793.72, "duration": 4.4}, {"text": "patrimoine europ\u00e9en en 2014 et le le", "start": 1795.48, "duration": 4.52}, {"text": "lieu recevra bient\u00f4t un nouvel honneur", "start": 1798.12, "duration": 4.0}, {"text": "la flamme olympique qui passera le 27", "start": 1800.0, "duration": 3.919}, {"text": "juin voil\u00e0 si vous voulez visiter cette", "start": 1802.12, "duration": 3.08}, {"text": "maison de Robert Schumann c'est en", "start": 1803.919, "duration": 3.521}, {"text": "laorine \u00e0 6 Chazel c'est une petite", "start": 1805.2, "duration": 4.0}, {"text": "commune qui est juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de MESS", "start": 1807.44, "duration": 3.52}, {"text": "Quentin on regarde ce qu' la une de la", "start": 1809.2, "duration": 4.52}, {"text": "presse r\u00e9gionale tout de", "start": 1810.96, "duration": 2.76}, {"text": "[Musique]", "start": 1815.32, "duration": 3.33}, {"text": "suite et on commence par les", "start": 1819.12, "duration": 3.72}, {"text": "comm\u00e9morations du d\u00e9part commence oui", "start": 1821.159, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup de titres de la presse", "start": 1822.84, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9gionale sont consacr\u00e9s \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 1824.44, "duration": 3.88}, {"text": "d'hier du didday il y en avait tellement", "start": 1826.24, "duration": 3.64}, {"text": "des unes qu'on n pas r\u00e9ussi \u00e0 toutes les", "start": 1828.32, "duration": 3.479}, {"text": "afficher plus d'une douzaine de journaux", "start": 1829.88, "duration": 3.84}, {"text": "dans les d\u00e9partements qui font leur unes", "start": 1831.799, "duration": 3.88}, {"text": "ce matin sur la c\u00e9r\u00e9monie d'hier parmi", "start": 1833.72, "duration": 4.6}, {"text": "ces titre on voit l'immense merci du", "start": 1835.679, "duration": 4.921}, {"text": "dauphinet lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 Grenoble l'\u00e9motion la", "start": 1838.32, "duration": 4.719}, {"text": "ferveur de paris-nmandie l'Hommage aux", "start": 1840.6, "duration": 4.48}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rans de la voie du Nord mention", "start": 1843.039, "duration": 4.88}, {"text": "sp\u00e9ciale pour Var Matin cette tr\u00e8s belle", "start": 1845.08, "duration": 6.28}, {"text": "une aujourd'hui pour notre libert\u00e9 et", "start": 1847.919, "duration": 5.12}, {"text": "cette photo de la reconstitution du", "start": 1851.36, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9barquement \u00e0 l'aube hier matin tr\u00e8s", "start": 1853.039, "duration": 4.201}, {"text": "belle photo de Thomas bregadiis on", "start": 1855.36, "duration": 3.84}, {"text": "termine sur ce sujet avec les pages", "start": 1857.24, "duration": 4.039}, {"text": "int\u00e9rieur de l'Alsace ouais on y fait le", "start": 1859.2, "duration": 3.439}, {"text": "lien entre la comm\u00e9moration du", "start": 1861.279, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9barquement hier et ce qui se joue en", "start": 1862.639, "duration": 4.441}, {"text": "Ukraine c'est la m\u00eame bataille pour la", "start": 1865.0, "duration": 4.279}, {"text": "libert\u00e9 un lien entre les deux conflits", "start": 1867.08, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9s par Emmanuel Macron et Joe Biden", "start": 1869.279, "duration": 3.721}, {"text": "dans leur discours hier volodimir", "start": 1871.399, "duration": 3.16}, {"text": "Zelenski et son \u00e9pouse inqui\u00e9t\u00e9 les", "start": 1873.0, "duration": 3.559}, {"text": "invit\u00e9s d'honneur de la c\u00e9r\u00e9monie hier", "start": 1874.559, "duration": 4.0}, {"text": "soyons dignes de ceux qui d\u00e9barqu\u00e8rent", "start": 1876.559, "duration": 4.0}, {"text": "ici a ainsi lanc\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 1878.559, "duration": 3.521}, {"text": "les derni\u00e8res heures de campagne pour", "start": 1880.559, "duration": 2.6}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes c'est", "start": 1882.08, "duration": 2.319}, {"text": "\u00e9galement la une de la presse r\u00e9gionale", "start": 1883.159, "duration": 3.88}, {"text": "ce matin un scrutin \u00e0 en jeu du titre Le", "start": 1884.399, "duration": 4.321}, {"text": "Populaire du centre faites votre choix", "start": 1887.039, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9crit en une sud-ouest l'une des", "start": 1888.72, "duration": 3.839}, {"text": "principales incertitudes on en parlait", "start": 1890.919, "duration": 3.561}, {"text": "sur ce plateau de ce scrutin \u00e7a reste le", "start": 1892.559, "duration": 3.761}, {"text": "taux de participation c'est ce qui \u00e9crit", "start": 1894.48, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs le journal de Bordeaux dans", "start": 1896.32, "duration": 3.64}, {"text": "les pages int\u00e9rieures du populaire du", "start": 1898.32, "duration": 3.479}, {"text": "centre \u00e0 limoge on lit que de", "start": 1899.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'international au local il y a des", "start": 1901.799, "duration": 4.441}, {"text": "enjeux qui convergent avec cette", "start": 1904.2, "duration": 3.359}, {"text": "question majeure \u00e0 \u00e0 lire dans le", "start": 1906.24, "duration": 3.72}, {"text": "journal jusqu'o\u00f9 ira le RN et cette", "start": 1907.559, "duration": 4.321}, {"text": "question qui en d\u00e9coule quel attachement", "start": 1909.96, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 lieu voulons-nous le midi liptitte sur", "start": 1911.88, "duration": 4.279}, {"text": "la sant\u00e9 des salari\u00e9s ouais et vous", "start": 1914.32, "duration": 4.199}, {"text": "Orian au travail comment comment \u00e7a va", "start": 1916.159, "duration": 4.681}, {"text": "c'est la question pos\u00e9e au lecteur ce", "start": 1918.519, "duration": 5.16}, {"text": "matin en une il y a ces jour-ci le", "start": 1920.84, "duration": 4.52}, {"text": "congr\u00e8s national des m\u00e9decins du travail", "start": 1923.679, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e0 Montpellier on lit dans le journal", "start": 1925.36, "duration": 3.36}, {"text": "qu'une tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des salari\u00e9s", "start": 1927.12, "duration": 4.519}, {"text": "ces 65 % d\u00e9clar \u00eatre en bonne ou tr\u00e8s", "start": 1928.72, "duration": 5.0}, {"text": "bonne sant\u00e9 mais le chiffre baisse", "start": 1931.639, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et cache deux ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 1933.72, "duration": 3.679}, {"text": "principaux la d\u00e9gradation de la sant\u00e9", "start": 1935.6, "duration": 3.52}, {"text": "mentale et l'augmentation des maladies", "start": 1937.399, "duration": 2.921}, {"text": "chroniques il tour dans le journal on", "start": 1939.12, "duration": 3.0}, {"text": "termine avec la flamme olympique oui", "start": 1940.32, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le feuilleton de cette revue de", "start": 1942.12, "duration": 4.12}, {"text": "presse depuis son arriv\u00e9e \u00e0 Marseille le", "start": 1944.08, "duration": 4.0}, {"text": "8 mai je vous en parle quasiment tous", "start": 1946.24, "duration": 3.76}, {"text": "les vendredis car dans les d\u00e9partements", "start": 1948.08, "duration": 3.92}, {"text": "on sent une \u00e9mulation particuli\u00e8re lors", "start": 1950.0, "duration": 4.12}, {"text": "du passage du flambeau hier aujourd'hui", "start": 1952.0, "duration": 3.399}, {"text": "elle est dans le morbillant dans le", "start": 1954.12, "duration": 3.32}, {"text": "finister elle passe par quimp\u00e8", "start": 1955.399, "duration": 4.681}, {"text": "pleugastel et Brest le premier porteur", "start": 1957.44, "duration": 4.64}, {"text": "ce matin c'\u00e9tait le navigateur Jean Le", "start": 1960.08, "duration": 4.199}, {"text": "Cam la prochaine \u00e9tape c'est la Guyane", "start": 1962.08, "duration": 4.04}, {"text": "o\u00f9 elle devrait arriver dimanche elle va", "start": 1964.279, "duration": 3.12}, {"text": "faire la travers\u00e9e de l'Atlantique \u00e0", "start": 1966.12, "duration": 3.679}, {"text": "bord du du bateau d'Armel lecl\u00e9ac merci", "start": 1967.399, "duration": 5.24}, {"text": "Quentin merci beaucoup Arnaud regarde la", "start": 1969.799, "duration": 4.12}, {"text": "une du hors s\u00e9rie de la revue politique", "start": 1972.639, "duration": 2.52}, {"text": "et parlementaire Afrique des", "start": 1973.919, "duration": 3.081}, {"text": "ind\u00e9pendances \u00e0 la souverainet\u00e9 oui tout", "start": 1975.159, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 fait un num\u00e9ro que nous avons r\u00e9alis\u00e9", "start": 1977.0, "duration": 3.559}, {"text": "en partenariat avec l'\u00c9cole des hautes", "start": 1979.2, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9tudes internationales et politiques on", "start": 1980.559, "duration": 3.401}, {"text": "s'interroge sur le destin de l'Afrique", "start": 1982.0, "duration": 4.08}, {"text": "on conna\u00eet la dynamique d\u00e9mographique on", "start": 1983.96, "duration": 4.28}, {"text": "sait les jeux d'influence qui", "start": 1986.08, "duration": 5.079}, {"text": "aujourd'hui op\u00e8ent en Afrique et donc", "start": 1988.24, "duration": 4.399}, {"text": "beaucoup d'interventions de politiques", "start": 1991.159, "duration": 3.48}, {"text": "africain d'universitaire \u00e9galement sur", "start": 1992.639, "duration": 4.121}, {"text": "un dossier qui est tr\u00e8s complet \u00e0 lire", "start": 1994.639, "duration": 4.16}, {"text": "dans ceur ser\u00e9 et on remonte votre livre", "start": 1996.76, "duration": 4.44}, {"text": "porte du pouvoir RN lin lutable victoire", "start": 1998.799, "duration": 4.081}, {"text": "pointinrogation c'est chez Michel", "start": 2001.2, "duration": 3.839}, {"text": "Laffond merci beaucoup Arnaud merci", "start": 2002.88, "duration": 4.24}, {"text": "arwan et \u00e0 tr\u00e8s vite pour analyser le", "start": 2005.039, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9sultat de ce scrutin merci \u00e0 tous", "start": 2007.12, "duration": 4.08}, {"text": "remercie Quentin merci \u00e0 tous de nous", "start": 2009.76, "duration": 3.759}, {"text": "avoir suivi prochain rendez-vous c'est", "start": 2011.2, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment dimanche soir la soir\u00e9e", "start": 2013.519, "duration": 3.201}, {"text": "sp\u00e9ciale sur les Cha\u00eene parlementaire et", "start": 2015.08, "duration": 3.8}, {"text": "France24 \u00e0 suivre sur notre antenne \u00e0", "start": 2016.72, "duration": 4.16}, {"text": "partir de 19h55 et puis nous on se", "start": 2018.88, "duration": 3.48}, {"text": "retrouve demain on se retrouve lundi", "start": 2020.88, "duration": 3.399}, {"text": "pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale consacr\u00e9 au", "start": 2022.36, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9sultats de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2024.279, "duration": 4.0}, {"text": "lundi \u00e0 7h30 et \u00e0 12h30 tr\u00e8s bon weekend", "start": 2025.6, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9lectoral \u00e0 vous", "start": 2028.279, "duration": 3.601}]}