{"label": "politique", "transcript": [{"text": "oui et de le confirmer par la m\u00eame", "start": 0.84, "duration": 4.12}, {"text": "occasion peut-\u00eatre donner quelques", "start": 2.919, "duration": 5.361}, {"text": "quelques chiffres concrets pour", "start": 4.96, "duration": 5.2}, {"text": "illustrer ce que repr\u00e9sente une un", "start": 8.28, "duration": 5.04}, {"text": "engagement d'une baisse de 9 % c'est", "start": 10.16, "duration": 6.72}, {"text": "important c'est 180 \u20ac pour un m\u00e9nage en", "start": 13.32, "duration": 5.879}, {"text": "appartement chauff\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 16.88, "duration": 7.399}, {"text": "moyenne 370 \u20ac en maison individuelle 430", "start": 19.199, "duration": 8.24}, {"text": "\u20ac s'il y a toutes les utilisations au", "start": 24.279, "duration": 6.4}, {"text": "100 % \u00e9lectrique on une baisse sensible", "start": 27.439, "duration": 5.8}, {"text": "avec cet article 7 et la TR le trois\u00e8me", "start": 30.679, "duration": 4.601}, {"text": "signal vous m'avez \u00e9voqu\u00e9 deux signaux", "start": 33.239, "duration": 3.921}, {"text": "3is\u00e8me signal monsieur le s\u00e9nateur c'est", "start": 35.28, "duration": 3.92}, {"text": "le signal du pouvoir d'achat le signal", "start": 37.16, "duration": 5.0}, {"text": "du pouvoir d'achat il est prot\u00e9g\u00e9 dans", "start": 39.2, "duration": 5.12}, {"text": "cet article l\u00e0 je vous donnerai raison", "start": 42.16, "duration": 4.559}, {"text": "si ce n'\u00e9tait pas le", "start": 44.32, "duration": 4.8}, {"text": "cas je vous donnerai raison s'il n'y", "start": 46.719, "duration": 4.36}, {"text": "avait pas une baisse de la facture", "start": 49.12, "duration": 3.239}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l'ensemble de nos", "start": 51.079, "duration": 3.12}, {"text": "concitoyens au rve non mais je le dis", "start": 52.359, "duration": 4.161}, {"text": "parce que j'\u00e9coute les d\u00e9bats \u00e0", "start": 54.199, "duration": 3.961}, {"text": "l'ext\u00e9rieur aussi m\u00eame si je passe", "start": 56.52, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup de temps dans les deux", "start": 58.16, "duration": 4.399}, {"text": "assembl\u00e9e mais j'entends un d\u00e9bat qui", "start": 60.16, "duration": 5.68}, {"text": "dit que le gouvernement va augmenter la", "start": 62.559, "duration": 5.081}, {"text": "facture d'\u00e9lectricit\u00e9 de nos concitoyens", "start": 65.84, "duration": 4.08}, {"text": "au tarif r\u00e9glement\u00e9 c'est faux c'est", "start": 67.64, "duration": 5.08}, {"text": "faux la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 de nos", "start": 69.92, "duration": 5.239}, {"text": "concitoyens au tarif r\u00e9glement\u00e9s et des", "start": 72.72, "duration": 5.56}, {"text": "entreprises \u00e9nergointensive et cell qui", "start": 75.159, "duration": 5.801}, {"text": "depuis la loi brun b\u00e9n\u00e9ficieront aussi", "start": 78.28, "duration": 4.879}, {"text": "du trve notamment par exemple nos", "start": 80.96, "duration": 3.72}, {"text": "boulangeries et ceux qui ont besoin", "start": 83.159, "duration": 5.241}, {"text": "d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s par ces Hauses de tarifs", "start": 84.68, "duration": 6.96}, {"text": "tout Cuxa verront une baisse nette sur", "start": 88.4, "duration": 6.16}, {"text": "la facture au 1er f\u00e9vrier \u00e0 hauteur de 9", "start": 91.64, "duration": 6.2}, {"text": "% minimum", "start": 94.56, "duration": 3.28}]}