{"label": "politique", "transcript": [{"text": "dans la 5e circonscription des Yvelines", "start": 4.319, "duration": 5.081}, {"text": "la liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 7.319, "duration": 4.44}, {"text": "est arriv\u00e9e en t\u00eate aux \u00e9lections", "start": 9.4, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9ennes avec un score bien au-del\u00e0", "start": 11.759, "duration": 4.001}, {"text": "de sa moyenne", "start": 14.36, "duration": 4.16}, {"text": "nationale la d\u00e9put\u00e9e sortante n'est pas", "start": 15.76, "duration": 6.519}, {"text": "une inconnue yel brun piv\u00e9 l'ancienne", "start": 18.52, "duration": 6.32}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 22.279, "duration": 5.361}, {"text": "bonjour je d\u00e9pose ma lre de candidature", "start": 24.84, "duration": 4.439}, {"text": "pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives on", "start": 27.64, "duration": 3.0}, {"text": "repart au combat", "start": 29.279, "duration": 3.28}, {"text": "c'est reparti c'est reparti ouais plus", "start": 30.64, "duration": 4.2}, {"text": "plus vite que pr\u00e9vu Siel Bron piv\u00e9", "start": 32.559, "duration": 3.881}, {"text": "n'avait pas pr\u00e9vu de repartir en", "start": 34.84, "duration": 4.12}, {"text": "campagne si vite les Fran\u00e7ais qu'ell", "start": 36.44, "duration": 4.599}, {"text": "croisent eux non plus ne s'attendaient", "start": 38.96, "duration": 3.079}, {"text": "pas \u00e0 la", "start": 41.039, "duration": 3.801}, {"text": "dissolution je pense que notre d\u00e9put\u00e9 ou", "start": 42.039, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e avant a fait", "start": 44.84, "duration": 4.239}, {"text": "son job malheureusement il des solutions", "start": 46.92, "duration": 3.88}, {"text": "je veux le dire mais voil\u00e0 c'est tout", "start": 49.079, "duration": 3.401}, {"text": "j'ai rien d' dire vous avez compris", "start": 50.8, "duration": 2.8}, {"text": "pourquoi le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 52.48, "duration": 3.599}, {"text": "avait choisi pas tout \u00e0", "start": 53.6, "duration": 7.24}, {"text": "fait voil\u00e0 c'est tout dit merci", "start": 56.079, "duration": 6.361}, {"text": "l'ancienne pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 60.84, "duration": 3.959}, {"text": "nationale ne l'a pas cach\u00e9 elle \u00e9tait en", "start": 62.44, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9saccord avec la d\u00e9cision du Pr\u00e9sident", "start": 64.799, "duration": 4.401}, {"text": "de la R\u00e9publique apr\u00e8s un temps de", "start": 67.0, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9flexion bonjour bonjour \u00e7a va et", "start": 69.2, "duration": 4.4}, {"text": "vous-m\u00eame elle s'est port\u00e9 candidate \u00e0", "start": 71.439, "duration": 4.601}, {"text": "sa succession dans les Yvelines une", "start": 73.6, "duration": 5.24}, {"text": "campagne sur son nom plus que sur une", "start": 76.04, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tiquette politique mais en 2022 j'\u00e9tais", "start": 78.84, "duration": 6.44}, {"text": "aussi seule sur laffiche parce que j'ai", "start": 81.2, "duration": 5.959}, {"text": "voil\u00e0 j'habite ici j'ai une \u00e9quation", "start": 85.28, "duration": 3.4}, {"text": "personnelle ici qui est importante je", "start": 87.159, "duration": 3.64}, {"text": "suis conseill\u00e8re municipale dans cette", "start": 88.68, "duration": 4.6}, {"text": "ville du Vinet et puis maintenant avec", "start": 90.799, "duration": 4.0}, {"text": "la Pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 93.28, "duration": 2.839}, {"text": "je suis un peu rentr\u00e9e dans les foyers", "start": 94.799, "duration": 4.401}, {"text": "des Fran\u00e7ais face \u00e0 elle yel Bron Pivet", "start": 96.119, "duration": 5.801}, {"text": "retrouve celui qu'elle a battu en 2017", "start": 99.2, "duration": 6.8}, {"text": "Jacques miar d\u00e9put\u00e9 pendant 24 ans", "start": 101.92, "duration": 7.28}, {"text": "IR tendance ligneciioti il part avec le", "start": 106.0, "duration": 5.84}, {"text": "soutien du rassemblement national on a", "start": 109.2, "duration": 4.84}, {"text": "vu je dirais la macronie \u00e0 l'\u0153uvre c'est", "start": 111.84, "duration": 5.72}, {"text": "une gabgie totale nos fronti\u00e8res sont", "start": 114.04, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9passoires les agressions se multi", "start": 117.56, "duration": 4.28}, {"text": "[Musique]", "start": 120.0, "duration": 4.079}, {"text": "nous n'avons plus v\u00e9ritablement aucune", "start": 121.84, "duration": 4.52}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 en Europe \u00e0 un moment on va", "start": 124.079, "duration": 4.281}, {"text": "accueillir les Jeux olympiques donc", "start": 126.36, "duration": 4.08}, {"text": "monsieur Macron a jou\u00e9 les apprentis", "start": 128.36, "duration": 4.4}, {"text": "sorciers joue les apprentis sorciers et", "start": 130.44, "duration": 5.439}, {"text": "toutes celles et tous les clones qui le", "start": 132.76, "duration": 6.08}, {"text": "soutiennent sont dans la m\u00eame position \u00e0", "start": 135.879, "duration": 5.481}, {"text": "gauche Yassine beignetou est le candidat", "start": 138.84, "duration": 4.56}, {"text": "du Nouveau Front populaire tous les", "start": 141.36, "duration": 4.239}, {"text": "partis de gauche on fait une alliance", "start": 143.4, "duration": 3.52}, {"text": "c'est historique c'est la premi\u00e8re fois", "start": 145.599, "duration": 2.72}, {"text": "que \u00e7a se fait aussi vite et qu'il y a", "start": 146.92, "duration": 3.64}, {"text": "autant de partis sur ce march\u00e9 de", "start": 148.319, "duration": 4.761}, {"text": "Sartrouville il essaie de mobiliser", "start": 150.56, "duration": 4.399}, {"text": "contre le rassemblement", "start": 153.08, "duration": 3.92}, {"text": "national est-ce que vous allez voter aux", "start": 154.959, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives le bien s\u00fbr bah", "start": 157.0, "duration": 4.0}, {"text": "parce qu'apr\u00e8s \u00e7a va nous p\u00e9naliser nous", "start": 159.2, "duration": 4.119}, {"text": "qui sommes des travailleurs mais issus", "start": 161.0, "duration": 3.92}, {"text": "de l'immigration les gens sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s", "start": 163.319, "duration": 3.321}, {"text": "de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et face \u00e0", "start": 164.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a il y a deux projets qui s'affrontent", "start": 166.64, "duration": 4.92}, {"text": "le front identitaire nationaliste contre", "start": 168.92, "duration": 5.44}, {"text": "le Front populaire et et \u00e7a va \u00eatre \u00e7a", "start": 171.56, "duration": 5.759}, {"text": "la la v\u00e9ritable confrontation \u00e0 la fin C", "start": 174.36, "duration": 5.0}, {"text": "autres candidats se pr\u00e9sentent \u00e9galement", "start": 177.319, "duration": 4.28}, {"text": "dans cette cette 5\u00e8 circonscription des", "start": 179.36, "duration": 5.239}, {"text": "ivelines", "start": 181.599, "duration": 3.0}]}