{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va passer \u00e0 l'actualit\u00e9", "start": 0.04, "duration": 2.119}, {"text": "internationale puisque ce sont des", "start": 1.04, "duration": 2.159}, {"text": "sujets que vous suivez plus", "start": 2.159, "duration": 2.961}, {"text": "particuli\u00e8rement ici au S\u00e9nat et d'abord", "start": 3.199, "duration": 4.441}, {"text": "euh Isra\u00ebl l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en", "start": 5.12, "duration": 4.16}, {"text": "France est convoqu\u00e9 aujourd'hui au", "start": 7.64, "duration": 2.959}, {"text": "cadorset pour s'expliquer apr\u00e8s", "start": 9.28, "duration": 2.88}, {"text": "l'affaire des gendarmes fran\u00e7ais qui ont", "start": 10.599, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police isra\u00e9lienne", "start": 12.16, "duration": 3.84}, {"text": "lors de la visite de Jean-No\u00ebl Barot en", "start": 14.08, "duration": 3.64}, {"text": "Isra\u00ebl c'\u00e9tait la semaine derni\u00e8re", "start": 16.0, "duration": 3.279}, {"text": "est-ce que vous attendez des sanctions", "start": 17.72, "duration": 3.639}, {"text": "et lesquelles non mais effectivement le", "start": 19.279, "duration": 4.16}, {"text": "domaine de l' le\u00e9ona dont il est", "start": 21.359, "duration": 3.481}, {"text": "question est un des quatre domaines", "start": 23.439, "duration": 3.24}, {"text": "nationaux euh qui appartiennent \u00e0 la", "start": 24.84, "duration": 3.4}, {"text": "France le domaine de L\u00e9ona appartient \u00e0", "start": 26.679, "duration": 4.961}, {"text": "la France depuis euh euh le 19 si\u00e8cle et", "start": 28.24, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a rappelle des incidents", "start": 31.64, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents \u00e0 Saint-Anne avec Emmanuel", "start": 33.52, "duration": 6.359}, {"text": "Macron et Jacques Chirac bon n\u00e9anmoins", "start": 36.32, "duration": 7.04}, {"text": "il ne faut pas que cela nous distrait de", "start": 39.879, "duration": 7.241}, {"text": "l'essentiel l'essentiel c'est que le 7", "start": 43.36, "duration": 6.56}, {"text": "octobre 2023 c'est une effroyable", "start": 47.12, "duration": 5.48}, {"text": "attaque terroriste qui a frapp\u00e9 la", "start": 49.92, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mocratie d'Isra\u00ebl bon et dans cette", "start": 52.6, "duration": 4.92}, {"text": "attaque terroriste je tiens \u00e0 le", "start": 55.92, "duration": 4.319}, {"text": "rappeler il y avait 48 de nos", "start": 57.52, "duration": 5.879}, {"text": "compatriotes qui ont p\u00e9ri et d\u00e8s lors", "start": 60.239, "duration": 5.441}, {"text": "les op\u00e9rations militaires d'Isra\u00ebl pour", "start": 63.399, "duration": 5.561}, {"text": "assurer sa s\u00e9curit\u00e9 sont l\u00e9gitimes dans", "start": 65.68, "duration": 6.36}, {"text": "ce contexte Isra\u00ebl a atteint un certain", "start": 68.96, "duration": 5.0}, {"text": "nombre de buts de guerre je pense", "start": 72.04, "duration": 4.719}, {"text": "notamment \u00e0 l'\u00e9limination de yayass noir", "start": 73.96, "duration": 6.68}, {"text": "le chef du Hamas \u00e0 l'imission de Hassan", "start": 76.759, "duration": 7.561}, {"text": "nasrala le chef du Hezbollah n\u00e9anmoins", "start": 80.64, "duration": 7.76}, {"text": "sur les plus de 200 otages du 7 octobre", "start": 84.32, "duration": 8.72}, {"text": "euh 2023 \u00e0 ce stade et et le Premier", "start": 88.4, "duration": 7.039}, {"text": "ministre Benjamin Nanou l'a dit dans une", "start": 93.04, "duration": 4.039}, {"text": "audition devant la commission d\u00e9fense de", "start": 95.439, "duration": 4.761}, {"text": "la cesset il y aurait encore une", "start": 97.079, "duration": 6.201}, {"text": "cinquantaine d'otages en vie \u00e9videmment", "start": 100.2, "duration": 4.599}, {"text": "tant que la question des otages ne sera", "start": 103.28, "duration": 2.159}, {"text": "pas", "start": 104.799, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9e les op\u00e9rations ne seront pas", "start": 105.439, "duration": 3.96}, {"text": "termin\u00e9es on l'a vu dans le journal", "start": 107.479, "duration": 4.28}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot qui parle de potentiell", "start": 109.399, "duration": 3.68}, {"text": "nouvelles sanctions de l'Union", "start": 111.759, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9enne bient\u00f4t contre les colons", "start": 113.079, "duration": 4.201}, {"text": "isra\u00e9liens est-ce que vous soutenez ces", "start": 115.04, "duration": 3.64}, {"text": "positions et est-ce qu'il y a pas un peu", "start": 117.28, "duration": 3.199}, {"text": "trop de pr\u00e9caution Linguis", "start": 118.68, "duration": 4.52}, {"text": "non Jean-No\u00ebl barreot tient une position", "start": 120.479, "duration": 5.401}, {"text": "qui est tout \u00e0 fait dans la constance de", "start": 123.2, "duration": 4.72}, {"text": "la politique \u00e9trang\u00e8re fran\u00e7aise de ce", "start": 125.88, "duration": 3.799}, {"text": "point de vue l\u00e0 jeanel Barot est", "start": 127.92, "duration": 3.44}, {"text": "parfaitement dans la", "start": 129.679, "duration": 4.56}, {"text": "ligne de de de des affaires de la", "start": 131.36, "duration": 4.2}, {"text": "position de la politique des Affaires", "start": 134.239, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res des relations internationales", "start": 135.56, "duration": 3.2}, {"text": "de la France Isra\u00ebl qui dit que la", "start": 136.879, "duration": 3.521}, {"text": "cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien n'est pas", "start": 138.76, "duration": 4.08}, {"text": "une position r\u00e9aliste c'est contraire \u00e0", "start": 140.4, "duration": 4.04}, {"text": "la position de la France et \u00e0 la plupart", "start": 142.84, "duration": 3.56}, {"text": "de la communaut\u00e9 internationale est-ce", "start": 144.44, "duration": 3.48}, {"text": "que du coup la solution de paix", "start": 146.4, "duration": 3.0}, {"text": "s'\u00e9loigne et est-ce qu'\u00e0 contrario vous", "start": 147.92, "duration": 3.8}, {"text": "craignez un embrasement dans la r\u00e9gion", "start": 149.4, "duration": 3.64}, {"text": "alors effectivement la position de la", "start": 151.72, "duration": 3.0}, {"text": "France est une position constante d'une", "start": 153.04, "duration": 4.36}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats la la France", "start": 154.72, "duration": 5.96}, {"text": "continue sur cette position le le le", "start": 157.4, "duration": 5.16}, {"text": "v\u00e9ritable enjeu r\u00e9gional effectivement", "start": 160.68, "duration": 3.68}, {"text": "c'est l'embrasement je pense que ce", "start": 162.56, "duration": 4.2}, {"text": "n'est ni l'int\u00e9r\u00eat de l'Iran ni", "start": 164.36, "duration": 5.36}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat d'Isra\u00ebl que cet embrasement a", "start": 166.76, "duration": 6.52}, {"text": "lieu et en r\u00e9alit\u00e9 effectivement il faut", "start": 169.72, "duration": 4.72}, {"text": "faire preuve d'une attention toute", "start": 173.28, "duration": 2.52}, {"text": "particuli\u00e8re parce", "start": 174.44, "duration": 4.28}, {"text": "que on parle du Hezbollah on parle du", "start": 175.8, "duration": 4.64}, {"text": "Hamas mais en r\u00e9alit\u00e9 il faut aussi", "start": 178.72, "duration": 4.92}, {"text": "parler de l'Iran l'Iran est derri\u00e8re les", "start": 180.44, "duration": 6.04}, {"text": "op\u00e9rations qui ont pu \u00eatre men\u00e9es est en", "start": 183.64, "duration": 4.959}, {"text": "soutien de ces organisations et donc en", "start": 186.48, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est un c'est c'est", "start": 188.599, "duration": 3.92}, {"text": "l'embrasement r\u00e9gional qu'il faut \u00e9viter", "start": 190.599, "duration": 4.681}, {"text": "et je crois que les les les tous les", "start": 192.519, "duration": 4.121}, {"text": "acteurs aujourd'hui on ont parfaitement", "start": 195.28, "duration": 2.76}, {"text": "confiance et et la France doit jouer ce", "start": 196.64, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00f4le aussi mais cette d\u00e9claration de", "start": 198.04, "duration": 3.24}, {"text": "d'Isra\u00ebl elle intervient juste apr\u00e8s le", "start": 199.36, "duration": 3.64}, {"text": "retour de Donald Trump la r\u00e9\u00e9lection de", "start": 201.28, "duration": 3.039}, {"text": "Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche vous a", "start": 203.0, "duration": 2.84}, {"text": "voyez un lien de cause \u00e0 effet est-ce", "start": 204.319, "duration": 3.441}, {"text": "que d\u00e9sormais Isra\u00ebl a les mains plus", "start": 205.84, "duration": 3.92}, {"text": "libres que jamais alors la position de", "start": 207.76, "duration": 4.0}, {"text": "Donald Trump est connu vous savez qu'il", "start": 209.76, "duration": 3.479}, {"text": "avait notamment pris position pour le", "start": 211.76, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9m\u00e9nagement de l'ambassade des", "start": 213.239, "duration": 4.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis de tel vive \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e7a sa", "start": 214.4, "duration": 4.68}, {"text": "sa position est constante dans le", "start": 217.959, "duration": 2.521}, {"text": "soutien \u00e0 Isra\u00ebl ce qui est d'ailleurs", "start": 219.08, "duration": 4.079}, {"text": "une position am\u00e9ricaine au-del\u00e0 d'une", "start": 220.48, "duration": 4.72}, {"text": "position trumpienne m\u00eame le camp", "start": 223.159, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9mocrate et ton soutien \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 225.2, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre c'est une question de nuance", "start": 227.319, "duration": 3.681}, {"text": "mais enfin c'est une constante de la", "start": 229.2, "duration": 3.879}, {"text": "politique am\u00e9ricaine donc en \u00e7a je n'y", "start": 231.0, "duration": 4.959}, {"text": "vois pas un un changement de ligne", "start": 233.079, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9finitif en r\u00e9alit\u00e9 on on a plut\u00f4t une", "start": 235.959, "duration": 4.401}, {"text": "forme de continuit\u00e9 on va parler des", "start": 238.64, "duration": 3.319}, {"text": "cons\u00e9quences de\u00e9lection Donald Trump sur", "start": 240.36, "duration": 2.879}, {"text": "un autre conflit c'est le conflit en", "start": 241.959, "duration": 3.2}, {"text": "Ukraine et pour \u00e7a on rejoint Jefferson", "start": 243.239, "duration": 4.241}, {"text": "Desport bonjour Jefferson merci beaucoup", "start": 245.159, "duration": 4.481}, {"text": "d'\u00eatre avec nous grand reporter", "start": 247.48, "duration": 3.839}, {"text": "politique et d\u00e9fense pour le journal", "start": 249.64, "duration": 4.48}, {"text": "Sud-Ouest Jefferson vous allez revenir", "start": 251.319, "duration": 5.561}, {"text": "avec nous sur la situation en Ukraine", "start": 254.12, "duration": 5.28}, {"text": "avec cette r\u00e9\u00e9lection Donald Trump oui", "start": 256.88, "duration": 4.24}, {"text": "bonjour Orian bonjour On logle oui", "start": 259.4, "duration": 3.2}, {"text": "restons sur la la guerre en Ukraine", "start": 261.12, "duration": 3.079}, {"text": "parce que durant sa campagne Donald", "start": 262.6, "duration": 3.24}, {"text": "Trump a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair il s'est vant\u00e9 de", "start": 264.199, "duration": 3.241}, {"text": "pouvoir mettre un terme \u00e0 cette guerre", "start": 265.84, "duration": 3.16}, {"text": "en 24 heures il n'a pas pr\u00e9sent\u00e9 son", "start": 267.44, "duration": 3.36}, {"text": "plan mais entre les lignes on a compris", "start": 269.0, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il s'agirait de forcer Kief \u00e0", "start": 270.8, "duration": 4.04}, {"text": "renoncer au territoire conquis par la", "start": 273.0, "duration": 3.68}, {"text": "Russie Renand Leleu est-ce que vous", "start": 274.84, "duration": 3.72}, {"text": "craignez un tel sc\u00e9nario sachant que", "start": 276.68, "duration": 3.4}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais et britannique on l'a", "start": 278.56, "duration": 3.0}, {"text": "encore rappel\u00e9 ce weekend pendant les", "start": 280.08, "duration": 3.24}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre pas question", "start": 281.56, "duration": 5.24}, {"text": "de la che Kief alors \u00e9videmment \u00e7a pose", "start": 283.32, "duration": 6.52}, {"text": "un un nombre de questions incommensurabl", "start": 286.8, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 travers \u00e0 la fois la question de", "start": 289.84, "duration": 3.88}, {"text": "l'OTAN la question de l'article 5 de la", "start": 291.639, "duration": 3.761}, {"text": "garantie de s\u00e9curit\u00e9 et de l'avenir m\u00eame", "start": 293.72, "duration": 3.199}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 en Europe \u00e7a pose les", "start": 295.4, "duration": 3.16}, {"text": "questions assez vertigineuses mais", "start": 296.919, "duration": 3.441}, {"text": "d'abord il faut rappeler que euh Donald", "start": 298.56, "duration": 5.12}, {"text": "Trump est \u00e9lu de fa\u00e7on euh extr\u00eamement", "start": 300.36, "duration": 6.92}, {"text": "claire 312 grands \u00e9lecteurs contre 226", "start": 303.68, "duration": 5.84}, {"text": "pour camel Harris le vote populaire lui", "start": 307.28, "duration": 4.199}, {"text": "donne 4 millions d'\u00e9lecteurs d'avance", "start": 309.52, "duration": 4.399}, {"text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 c'est une \u00e9lection tr\u00e8s", "start": 311.479, "duration": 4.961}, {"text": "large avec une majorit\u00e9 \u00e0 la fois la", "start": 313.919, "duration": 3.961}, {"text": "Chambre des Repr\u00e9sentants et au S\u00e9nat", "start": 316.44, "duration": 3.8}, {"text": "donc \u00e9videmment \u00e7a change la", "start": 317.88, "duration": 4.64}, {"text": "g\u00e9opolitique et euh il faut \u00e9videmment", "start": 320.24, "duration": 3.76}, {"text": "en tenir compte alors plus", "start": 322.52, "duration": 3.6}, {"text": "sp\u00e9cifiquement en r\u00e9alit\u00e9 la vraie", "start": 324.0, "duration": 4.52}, {"text": "inqui\u00e9tude euh me semble-t-il c'est la", "start": 326.12, "duration": 4.56}, {"text": "fragilisation de la article 5 du Trait\u00e9", "start": 328.52, "duration": 4.519}, {"text": "de l'Atlantique Nord comp tenu des", "start": 330.68, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9clarations durant la campagne et du", "start": 333.039, "duration": 4.041}, {"text": "premier mandat de Donald Trump et \u00e7a", "start": 335.16, "duration": 3.56}, {"text": "doit \u00eatre ce que les Am\u00e9ricains", "start": 337.08, "duration": 3.399}, {"text": "appellent un wakeup call c'est\u00e0-dire un", "start": 338.72, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9veil de la conscience europ\u00e9enne de", "start": 340.479, "duration": 3.681}, {"text": "des enjeux de s\u00e9curit\u00e9 sur le continent", "start": 342.4, "duration": 4.44}, {"text": "et par cons\u00e9quent je pense que \u00e7a doit", "start": 344.16, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre \u00e7a doit ouvrir une nouvelle", "start": 346.84, "duration": 3.4}, {"text": "opportunit\u00e9 pour les Europ\u00e9ens d'avancer", "start": 348.12, "duration": 4.079}, {"text": "vers davantage d'autonomie", "start": 350.24, "duration": 4.12}, {"text": "strat\u00e9gique notamment", "start": 352.199, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9videmment avec le couple", "start": 354.36, "duration": 3.679}, {"text": "franco-allemand mais la France joue un", "start": 356.24, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00f4le particulier la France joue un r\u00f4le", "start": 358.039, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00f4le tr\u00e8s particulier parce qu'elle est", "start": 359.639, "duration": 2.961}, {"text": "depuis le brexit le seul membre", "start": 361.12, "duration": 2.84}, {"text": "permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 362.6, "duration": 3.52}, {"text": "Nations unies et le seul pays dot\u00e9 de", "start": 363.96, "duration": 4.679}, {"text": "l'arme nucl\u00e9aire dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 366.12, "duration": 5.199}, {"text": "post brexit et par cons\u00e9quent la France", "start": 368.639, "duration": 4.041}, {"text": "doit jouer un v\u00e9ritable r\u00f4le de", "start": 371.319, "duration": 2.88}, {"text": "leadership dans la constitution de cette", "start": 372.68, "duration": 2.6}, {"text": "autonomie", "start": 374.199, "duration": 4.28}, {"text": "strat\u00e9gique et notamment \u00e9videmment sur", "start": 375.28, "duration": 5.72}, {"text": "les enjeux du flan est de l'Union", "start": 378.479, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne j'ajoute qu'il y a un", "start": 381.0, "duration": 5.599}, {"text": "v\u00e9ritable enjeu de base industrielle et", "start": 383.479, "duration": 6.28}, {"text": "technologique de d\u00e9fense en Europe la", "start": 386.599, "duration": 5.961}, {"text": "France fait les meilleurs avions de", "start": 389.759, "duration": 4.801}, {"text": "chasse au monde le Rafal gagne toutes", "start": 392.56, "duration": 3.6}, {"text": "les comp\u00e9titions internationales d'un", "start": 394.56, "duration": 4.8}, {"text": "point de vue technique naval group knnds", "start": 396.16, "duration": 6.28}, {"text": "tous nos acteurs et nos ing\u00e9nieurs font", "start": 399.36, "duration": 4.959}, {"text": "le meilleur armement du monde notamment", "start": 402.44, "duration": 4.56}, {"text": "appuy\u00e9 sur une DGA extr\u00eamement efficace", "start": 404.319, "duration": 4.361}, {"text": "il faut aller vers une base industrielle", "start": 407.0, "duration": 3.56}, {"text": "et technologique de d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 408.68, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 la France aura toute sa place et", "start": 410.56, "duration": 5.84}, {"text": "parce que je rappelle cette formule de", "start": 412.68, "duration": 5.68}, {"text": "l'ancienne ministre des Arm\u00e9es Florence", "start": 416.4, "duration": 4.16}, {"text": "parli l'article 5 ne signifie pas", "start": 418.36, "duration": 3.119}, {"text": "l'article", "start": 420.56, "duration": 3.359}, {"text": "F35 tr\u00e8s bonne formule on va revenir sur", "start": 421.479, "duration": 4.16}, {"text": "sur l'OTAN mais un petit mot sur", "start": 423.919, "duration": 3.68}, {"text": "l'Ukraine est-ce qu'avec l'\u00e9lection de", "start": 425.639, "duration": 4.24}, {"text": "Donald Trump vous craignez que l'Union", "start": 427.599, "duration": 4.561}, {"text": "europ\u00e9enne se retrouve d\u00e9sormais seule \u00e0", "start": 429.879, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9fendre l'Ukraine face \u00e0 la Russie", "start": 432.16, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que l'Ukraine va \u00eatre l\u00e2ch\u00e9e par", "start": 433.919, "duration": 3.321}, {"text": "les \u00c9tats-Unis alors seul je ne crois", "start": 435.4, "duration": 3.44}, {"text": "pas je ne crois pas non plus \u00e0 un", "start": 437.24, "duration": 4.56}, {"text": "retrait des \u00c9tats-Unis de l'OTAN", "start": 438.84, "duration": 5.28}, {"text": "effectivement il y a sur la table de", "start": 441.8, "duration": 3.92}, {"text": "nouvelles n\u00e9gociations qui vont", "start": 444.12, "duration": 4.799}, {"text": "certainement arriver sur le partage de", "start": 445.72, "duration": 5.12}, {"text": "l'effort dans le soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 448.919, "duration": 3.161}, {"text": "mais je ne crois pas un retrait", "start": 450.84, "duration": 3.0}, {"text": "notamment des \u00c9tats-Unis de l'OTAN", "start": 452.08, "duration": 3.839}, {"text": "Jefferson", "start": 453.84, "duration": 3.639}, {"text": "oui justement pour revenir sur sur", "start": 455.919, "duration": 2.761}, {"text": "l'OTAN parce que vous avez travaill\u00e9 sur", "start": 457.479, "duration": 2.801}, {"text": "les questions de d\u00e9fense ronant legleu", "start": 458.68, "duration": 2.919}, {"text": "Emmanuel Macron re\u00e7oit aujourd'hui \u00e0", "start": 460.28, "duration": 3.199}, {"text": "l'\u00e9lyis\u00e9e le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 461.599, "duration": 4.961}, {"text": "de l'OTAN Marc rut vous l'avez dit il y", "start": 463.479, "duration": 5.321}, {"text": "a des n\u00e9gociations qui sont sur la table", "start": 466.56, "duration": 3.56}, {"text": "mais Donald Trump s'est montr\u00e9", "start": 468.8, "duration": 2.799}, {"text": "particuli\u00e8rement critique lors de son", "start": 470.12, "duration": 3.4}, {"text": "premier mandat il a menac\u00e9 de se", "start": 471.599, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9sengager de l'Alliance vous l'avez", "start": 473.52, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 simplement la donne a", "start": 475.36, "duration": 3.44}, {"text": "singuli\u00e8rement chang\u00e9 avec la guerre en", "start": 477.199, "duration": 3.28}, {"text": "Ukraine mati\u00e8re de d\u00e9fense beaucoup de", "start": 478.8, "duration": 3.959}, {"text": "pays se sont r\u00e9arm\u00e9s pour autant est-ce", "start": 480.479, "duration": 4.361}, {"text": "que les europ\u00e9ens peuvent faire sans le", "start": 482.759, "duration": 3.761}, {"text": "parapluie am\u00e9ricain pour assurer leur", "start": 484.84, "duration": 3.639}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 quand bien m\u00eame l'avion de", "start": 486.52, "duration": 4.16}, {"text": "chasse Rafal remporte beaucoup de succ\u00e8s", "start": 488.479, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tranger et \u00e0 l'export alors \u00e7a pose", "start": 490.68, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9videmment la question du du du", "start": 494.12, "duration": 4.4}, {"text": "parapluie am\u00e9ricain sur l'UR en r\u00e9alit\u00e9", "start": 496.0, "duration": 3.68}, {"text": "les Europ\u00e9ens doivent passer \u00e0 une", "start": 498.52, "duration": 4.239}, {"text": "nouvelle phase de leur existence qui est", "start": 499.68, "duration": 5.72}, {"text": "le passage \u00e0 l'\u00e2ge adulte pourquoi", "start": 502.759, "duration": 4.28}, {"text": "continuer \u00e0 confier notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 505.4, "duration": 4.759}, {"text": "collective aux \u00c9tats-Unis \u00e0 alors que", "start": 507.039, "duration": 5.56}, {"text": "t\u00f4t ou tard nous ne pourrons plus", "start": 510.159, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9ternellement compter sur les \u00c9tats-Unis", "start": 512.599, "duration": 3.081}, {"text": "pour nous d\u00e9fendre c'est-\u00e0-dire que la", "start": 514.279, "duration": 3.841}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 du continent europ\u00e9en se joue", "start": 515.68, "duration": 4.76}, {"text": "tous les 4 ans dans quelques \u00e9tats", "start": 518.12, "duration": 4.839}, {"text": "pivots quelques swing States dans le", "start": 520.44, "duration": 4.56}, {"text": "Wisconsin Michigan ce n'est pas possible", "start": 522.959, "duration": 3.921}, {"text": "que les europ\u00e9ens continuent \u00e0 confier", "start": 525.0, "duration": 4.56}, {"text": "leur destin collectif \u00e0 quelques", "start": 526.88, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lecteurs am\u00e9ricains par cons\u00e9quent les", "start": 529.56, "duration": 3.8}, {"text": "Europ\u00e9ens doivent prendre conscience de", "start": 531.56, "duration": 4.04}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'aller vers l'autonomie", "start": 533.36, "duration": 5.12}, {"text": "strat\u00e9gique je l'avais \u00e9crit d\u00e8s 2019", "start": 535.6, "duration": 3.96}, {"text": "dans un rapport je crois que c'est c'est", "start": 538.48, "duration": 2.76}, {"text": "plus vrai que jamais et donc il y a une", "start": 539.56, "duration": 3.399}, {"text": "fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 pour tous ceux qui", "start": 541.24, "duration": 3.12}, {"text": "veulent aller vers davantage d'autonomie", "start": 542.959, "duration": 2.841}, {"text": "strat\u00e9gique vers une base industrielle", "start": 544.36, "duration": 2.96}, {"text": "et technologique de d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 545.8, "duration": 3.4}, {"text": "et la France y jouera toute sa place", "start": 547.32, "duration": 3.4}, {"text": "elle a la premi\u00e8re arm\u00e9e d'Europe les", "start": 549.2, "duration": 3.16}, {"text": "autres capitales europ\u00e9ennes le", "start": 550.72, "duration": 3.2}, {"text": "reconnaissent elles-m\u00eame et la France", "start": 552.36, "duration": 3.52}, {"text": "doit s'impliquer totalement dans cette", "start": 553.92, "duration": 3.359}, {"text": "autonomie strat mais est-ce qu'on tra\u00eene", "start": 555.88, "duration": 2.36}, {"text": "trop parce que ce discours on a", "start": 557.279, "duration": 2.081}, {"text": "l'impression qu'on l'entend depuis le", "start": 558.24, "duration": 2.839}, {"text": "premier mandat de Donald Trump qu'est-ce", "start": 559.36, "duration": 3.52}, {"text": "qui a chang\u00e9 depuis al ce qui a chang\u00e9", "start": 561.079, "duration": 2.921}, {"text": "par exemple c'est que dans la nouvelle", "start": 562.88, "duration": 2.6}, {"text": "Commission europ\u00e9enne il y a d\u00e9sormais", "start": 564.0, "duration": 3.399}, {"text": "un commissaire en charge de la d\u00e9fense", "start": 565.48, "duration": 4.919}, {"text": "c'est une nouveaut\u00e9 il y a a \u00e9videmment", "start": 567.399, "duration": 5.361}, {"text": "eu une coordination sur l'Ukraine il y a", "start": 570.399, "duration": 3.601}, {"text": "une mont\u00e9e en puissance des arm\u00e9es", "start": 572.76, "duration": 3.12}, {"text": "nationales avec la loi de programmation", "start": 574.0, "duration": 4.6}, {"text": "militaire en France le Titan vender en", "start": 575.88, "duration": 5.32}, {"text": "Allemagne en r\u00e9alit\u00e9 il y a une prise de", "start": 578.6, "duration": 5.32}, {"text": "conscience et maintenant en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 581.2, "duration": 4.36}, {"text": "la la nouvelle \u00e9lection de l' doit \u00eatre", "start": 583.92, "duration": 3.919}, {"text": "un acc\u00e9l\u00e9rateur pour nous merci", "start": 585.56, "duration": 4.56}, {"text": "Jefferson merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 587.839, "duration": 3.801}, {"text": "avec nous la Une de Sud-Ouest ces", "start": 590.12, "duration": 2.719}, {"text": "chemin\u00e9es qui nous pollue c'est la", "start": 591.64, "duration": 3.52}, {"text": "pollution caus\u00e9 par le chauffage au bois", "start": 592.839, "duration": 4.201}, {"text": "merci beaucoup Jefferson d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 595.16, "duration": 3.08}, {"text": "avec nous vous parliez de la nouvelle", "start": 597.04, "duration": 2.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne on va en par", "start": 598.24, "duration": 2.24}, {"text": "justement puisque l'actualit\u00e9", "start": 599.56, "duration": 2.519}, {"text": "aujourd'hui c'est aussi l'audition de", "start": 600.48, "duration": 3.24}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 au poste de", "start": 602.079, "duration": 3.601}, {"text": "commissaire europ\u00e9en pour la France mais", "start": 603.72, "duration": 3.52}, {"text": "quelle influence la France a-t-elle", "start": 605.68, "duration": 3.36}, {"text": "encore \u00e0 Bruxelles c'est le d\u00e9bat qui", "start": 607.24, "duration": 2.92}, {"text": "aura lieu cet apr\u00e8s-midi dans", "start": 609.04, "duration": 3.039}, {"text": "l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat \u00e0 la demande du", "start": 610.16, "duration": 3.52}, {"text": "groupe les r\u00e9publicains on en parle tout", "start": 612.079, "duration": 4.241}, {"text": "de suite avec Alex", "start": 613.68, "duration": 2.64}, {"text": "[Musique]", "start": 617.96, "duration": 3.339}, {"text": "poussa bonjour Alex bonjour Aran bonjour", "start": 621.519, "duration": 4.641}, {"text": "Renant Lele et Alex le S\u00e9nat organise", "start": 624.0, "duration": 3.2}, {"text": "donc aujourd'hui un d\u00e9bat sur la", "start": 626.16, "duration": 2.64}, {"text": "nouvelle Commission europ\u00e9enne alors que", "start": 627.2, "duration": 3.52}, {"text": "les commiss europ\u00e9en passe en ce moment", "start": 628.8, "duration": 4.4}, {"text": "le test des auditions du Parlement des", "start": 630.72, "duration": 4.48}, {"text": "auditions qui sont un moment important", "start": 633.2, "duration": 3.16}, {"text": "dans la mise en place de la nouvelle", "start": 635.2, "duration": 2.639}, {"text": "Commission oui alors pour rappel la", "start": 636.36, "duration": 3.0}, {"text": "Commission europ\u00e9enne c'est une sorte de", "start": 637.839, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement de l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 639.36, "duration": 3.279}, {"text": "propose des politiques \u00e0 mettre en \u0153uvre", "start": 641.0, "duration": 3.24}, {"text": "et ces politiques ces lois elles doivent", "start": 642.639, "duration": 3.241}, {"text": "\u00eatre vot\u00e9es par les \u00c9tats-membres de", "start": 644.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et par le Parlement", "start": 645.88, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9en alors depuis les \u00e9lections", "start": 647.72, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ennes de juin dernier la nouvelle", "start": 649.8, "duration": 3.64}, {"text": "Commission se met en place chaque \u00c9tat", "start": 651.76, "duration": 3.24}, {"text": "membes de l'Union europ\u00e9enne a propos\u00e9", "start": 653.44, "duration": 3.76}, {"text": "un commissaire europ\u00e9en ursoua vlen", "start": 655.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'Allemande qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue en juillet", "start": 657.2, "duration": 3.8}, {"text": "Pr pr\u00e9sidente de la commission oursoua", "start": 658.92, "duration": 4.599}, {"text": "van derlen a ensuite compos\u00e9 son coll\u00e8ge", "start": 661.0, "duration": 4.639}, {"text": "de 26 commissaires europ\u00e9ens avec pour", "start": 663.519, "duration": 3.76}, {"text": "chaque commissaire un portefeuille", "start": 665.639, "duration": 3.361}, {"text": "sp\u00e9cifique par exemple le Fran\u00e7ais", "start": 667.279, "duration": 3.441}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par", "start": 669.0, "duration": 3.839}, {"text": "Emmanuel Emmanuel Macron et bien il a", "start": 670.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 commissaire en charge de la", "start": 672.839, "duration": 4.041}, {"text": "strat\u00e9gie industrielle et de la", "start": 674.44, "duration": 4.8}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 une fois d\u00e9sign\u00e9 ces 26", "start": 676.88, "duration": 3.759}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens doivent \u00eatre", "start": 679.24, "duration": 3.76}, {"text": "auditionn\u00e9s par les heureux d\u00e9put\u00e9s", "start": 680.639, "duration": 4.561}, {"text": "montrer leurs comp\u00e9tences pour le poste", "start": 683.0, "duration": 5.12}, {"text": "et le Parlement europ\u00e9en au final doit", "start": 685.2, "duration": 5.68}, {"text": "confirmer ses com dans leur fonction et", "start": 688.12, "duration": 4.36}, {"text": "il se trouve que l'audition du fran\u00e7ais", "start": 690.88, "duration": 3.6}, {"text": "St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9 bien c'est aujourd'hui", "start": 692.48, "duration": 5.12}, {"text": "devant le Parlement europ\u00e9en et certains", "start": 694.48, "duration": 4.84}, {"text": "doute de ses comp\u00e9tences notamment sur", "start": 697.6, "duration": 4.28}, {"text": "les dossiers industriels \u00e9conomiques", "start": 699.32, "duration": 4.28}, {"text": "mais pour l'eurod\u00e9put\u00e9 de son camp", "start": 701.88, "duration": 3.12}, {"text": "Fabien cellerer et bien il est l'homme", "start": 703.6, "duration": 4.2}, {"text": "de la situation St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 705.0, "duration": 6.639}, {"text": "pendant 3 ans pr\u00e9sident du groupe renw", "start": 707.8, "duration": 6.64}, {"text": "au sein du Parlement il a discut\u00e9", "start": 711.639, "duration": 5.721}, {"text": "travaill\u00e9 d\u00e9j\u00e0 avec Madame V derlen avec", "start": 714.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'ensemble des commissaires donc il", "start": 717.36, "duration": 3.96}, {"text": "conna\u00eets tr\u00e8s bien la m\u00e9canique", "start": 718.76, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne c'est probablement l'un des", "start": 721.32, "duration": 3.639}, {"text": "candidats d\u00e9sign\u00e9s qui conna\u00eet le mieux", "start": 722.8, "duration": 4.719}, {"text": "l'interne les compromis comment tout \u00e7a", "start": 724.959, "duration": 4.481}, {"text": "fonctionne ensuite il a", "start": 727.519, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du", "start": 729.44, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement de Gabriel Atal qui lui a", "start": 732.399, "duration": 4.641}, {"text": "donn\u00e9 une vue sur l'ensemble des sujets", "start": 734.32, "duration": 4.44}, {"text": "et le portefeuille de St\u00e9phane sjour", "start": 737.04, "duration": 3.12}, {"text": "Alex il sera d'ailleurs au c\u0153ur des", "start": 738.76, "duration": 2.72}, {"text": "priorit\u00e9s de la future Commission", "start": 740.16, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne pour ces 5 prochaines ann\u00e9es", "start": 741.48, "duration": 3.359}, {"text": "oui puisque la priorit\u00e9 de la Commission", "start": 743.16, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9enne pour ce mandat r\u00e9side en un", "start": 744.839, "duration": 5.44}, {"text": "mot la comp\u00e9titivit\u00e9 alors que l'Europe", "start": 747.639, "duration": 4.44}, {"text": "conna\u00eet un d\u00e9crochage \u00e9conomique par", "start": 750.279, "duration": 3.721}, {"text": "rapport aux \u00c9tats-Unis avec ce chiffre", "start": 752.079, "duration": 4.12}, {"text": "depuis 2000 le revenu par habitant a", "start": 754.0, "duration": 4.12}, {"text": "augment\u00e9 presque deux fois plus aux", "start": 756.199, "duration": 4.32}, {"text": "\u00c9tats-Unis par rapport \u00e0 l'Europe c'est", "start": 758.12, "duration": 4.079}, {"text": "ce qu'affirme le rapport de Mario dragi", "start": 760.519, "duration": 3.56}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident de la Banque centrale", "start": 762.199, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9enne un rapport qui sert de base \u00e0", "start": 764.079, "duration": 4.401}, {"text": "la nouvelle Commission europ\u00e9enne et ce", "start": 766.48, "duration": 4.2}, {"text": "rapport il pr\u00e9conise des investissements", "start": 768.48, "duration": 4.44}, {"text": "colossaux \u00e0 hauteur de 800 milliards", "start": 770.68, "duration": 3.959}, {"text": "d'euros pour que l'Union europ\u00e9enne", "start": 772.92, "duration": 4.159}, {"text": "redevienne comp\u00e9titive en r\u00e9ussissant en", "start": 774.639, "duration": 3.801}, {"text": "m\u00eame temps la transition \u00e9cologique la", "start": 777.079, "duration": 3.44}, {"text": "transition num \u00e9rique avec et puis", "start": 778.44, "duration": 3.72}, {"text": "transition militaire avec la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 780.519, "duration": 3.361}, {"text": "on en parlait sur ce plateau et bien", "start": 782.16, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir une vraie autonomie de d\u00e9fense", "start": 783.88, "duration": 4.639}, {"text": "europ\u00e9enne d'ailleurs Emmanuel Macron", "start": 786.16, "duration": 4.919}, {"text": "participera demain \u00e0 une table ronde sur", "start": 788.519, "duration": 4.641}, {"text": "l'avenir de la comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 791.079, "duration": 4.641}, {"text": "o\u00f9 il \u00e9changera avec Mario Dragui ce", "start": 793.16, "duration": 4.359}, {"text": "sera demain apr\u00e8s-midi au Coll\u00e8ge de", "start": 795.72, "duration": 4.44}, {"text": "France \u00e0 Paris Renand Leleu d'abord une", "start": 797.519, "duration": 4.601}, {"text": "question sur l'audition de St\u00e9phan", "start": 800.16, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 aujourd'hui il est commissaire", "start": 802.12, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 la strat\u00e9gie", "start": 803.92, "duration": 3.44}, {"text": "industrielle est-ce qu'il a vraiment les", "start": 805.68, "duration": 3.76}, {"text": "comp\u00e9tences sur le poste car certains en", "start": 807.36, "duration": 4.159}, {"text": "doute dans les couloirs bruxellois", "start": 809.44, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9coutez c'est une excellente question en", "start": 811.519, "duration": 3.241}, {"text": "fait que les commissaires europ\u00e9ens", "start": 813.199, "duration": 3.32}, {"text": "soient auditionn\u00e9s par les eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 814.76, "duration": 3.439}, {"text": "et \u00e0 la commission des affaires", "start": 816.519, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9ennes ici au S\u00e9nat dont je je fais", "start": 818.199, "duration": 4.44}, {"text": "partie pr\u00e9sid\u00e9 par Jean-Fran\u00e7ois rappin", "start": 821.04, "duration": 3.239}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois Rapin pousse pour une id\u00e9e", "start": 822.639, "duration": 3.841}, {"text": "qui \u00e0 laquelle j'adh\u00e8re totalement c'est", "start": 824.279, "duration": 5.321}, {"text": "de dire les eurod\u00e9put\u00e9s vont auditionner", "start": 826.48, "duration": 5.719}, {"text": "le commissaire choisi par la France et", "start": 829.6, "duration": 4.359}, {"text": "il n'y a pas eu au pr\u00e9alable une", "start": 832.199, "duration": 4.32}, {"text": "audition par les parlementaires fran\u00e7ais", "start": 833.959, "duration": 3.961}, {"text": "et je pense en particulier aux", "start": 836.519, "duration": 2.921}, {"text": "commissions des affaires EUR eur\u00e9ne de", "start": 837.92, "duration": 3.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat du du", "start": 839.44, "duration": 3.959}, {"text": "choix de la France il me semble que nous", "start": 841.24, "duration": 4.76}, {"text": "devons aller vers ce type de proc\u00e9dure \u00e0", "start": 843.399, "duration": 5.0}, {"text": "l'avenir que le choix du commissaire", "start": 846.0, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7ais soit d'abord auditionn\u00e9 \u00e0", "start": 848.399, "duration": 4.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat avant", "start": 850.68, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00eatre auditionn\u00e9 devant les eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 852.759, "duration": 5.121}, {"text": "par ouais Paron les parl pardon et que", "start": 854.92, "duration": 5.12}, {"text": "les parlementaires fran\u00e7ais confirment", "start": 857.88, "duration": 3.92}, {"text": "valident la proposition du Pr\u00e9sident de", "start": 860.04, "duration": 4.32}, {"text": "la R\u00e9publique id\u00e9alement d'ailleurs vous", "start": 861.8, "duration": 4.12}, {"text": "remarquerez que pour un certain nombre", "start": 864.36, "duration": 4.76}, {"text": "de postes en France je pense par exemple", "start": 865.92, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 l'Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement la", "start": 869.12, "duration": 4.959}, {"text": "FD et bien il y a une audition du", "start": 871.0, "duration": 6.24}, {"text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral et il y a en r\u00e9alit\u00e9", "start": 874.079, "duration": 5.081}, {"text": "un vote des parlementaires fran\u00e7ais et", "start": 877.24, "duration": 3.36}, {"text": "c'est vrai pour d'autres instances en", "start": 879.16, "duration": 2.359}, {"text": "France donc c'est parfaitement", "start": 880.6, "duration": 2.0}, {"text": "imaginable donc il faut un droit de", "start": 881.519, "duration": 2.481}, {"text": "vetto des parlementaires sur le le choix", "start": 882.6, "duration": 3.12}, {"text": "du commissaire europ\u00e9en je le pense oui", "start": 884.0, "duration": 3.519}, {"text": "Alex alors sur ces questions", "start": 885.72, "duration": 4.559}, {"text": "industrielles de comp\u00e9titivit\u00e9 il y a", "start": 887.519, "duration": 4.641}, {"text": "selon le rapport de Mario dragi des", "start": 890.279, "duration": 4.601}, {"text": "investissements massif \u00e0 faire autour de", "start": 892.16, "duration": 4.0}, {"text": "800 milliards d'euros et d'ailleurs", "start": 894.88, "duration": 2.68}, {"text": "Emmanuel Macron pour faire ses", "start": 896.16, "duration": 3.359}, {"text": "investissements aimerait un ettement", "start": 897.56, "duration": 3.8}, {"text": "commun sur le mod\u00e8le du plan de relance", "start": 899.519, "duration": 3.521}, {"text": "postcovid qui avait \u00e9t\u00e9 fait au niveau", "start": 901.36, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9en le probl\u00e8me c'est que", "start": 903.04, "duration": 3.28}, {"text": "l'Allemagne et certains pays dit frugo", "start": 904.519, "duration": 4.12}, {"text": "comme les Pays-Bas disent non \u00e0 cet", "start": 906.32, "duration": 3.879}, {"text": "endettement commun est-ce qu'aujourd'hui", "start": 908.639, "duration": 3.161}, {"text": "la France a les moyens de porter ce", "start": 910.199, "duration": 2.88}, {"text": "projet alors qu'elle m\u00eame est en", "start": 911.8, "duration": 3.719}, {"text": "proc\u00e9dure de d\u00e9ficit excessif alors d\u00e9j\u00e0", "start": 913.079, "duration": 5.721}, {"text": "le rapport dragi dresse le bon constat", "start": 915.519, "duration": 6.041}, {"text": "il y a une perte de comp\u00e9titivit\u00e9 en", "start": 918.8, "duration": 5.44}, {"text": "Europe c'est un constat r\u00e9el et on le", "start": 921.56, "duration": 3.68}, {"text": "voit notamment par rapport aux", "start": 924.24, "duration": 2.719}, {"text": "\u00c9tats-Unis mais aussi par rapport \u00e0 la", "start": 925.24, "duration": 4.159}, {"text": "Chine et donc effectivement il y a euh", "start": 926.959, "duration": 3.481}, {"text": "besoin \u00e0 la fois d'une prise de", "start": 929.399, "duration": 2.161}, {"text": "conscience et d'une r\u00e9action vers", "start": 930.44, "duration": 3.48}, {"text": "davantage de de comp\u00e9titivit\u00e9 et", "start": 931.56, "duration": 4.399}, {"text": "notamment sur des secteurs cl\u00e9s comme", "start": 933.92, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9videmment euh l'intelligence", "start": 935.959, "duration": 4.32}, {"text": "artificielle sur laquelle on le voit", "start": 938.399, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame si on a quelques", "start": 940.279, "duration": 3.68}, {"text": "acteurs majeurs hein comme je pense \u00e0", "start": 942.16, "duration": 3.88}, {"text": "Mistral e par exemple qui est un acteur", "start": 943.959, "duration": 3.961}, {"text": "fran\u00e7ais mais il y a quand m\u00eame", "start": 946.04, "duration": 5.56}, {"text": "aujourd'hui un un un gap \u00e0 rattraper bon", "start": 947.92, "duration": 7.08}, {"text": "donc Mario dragi pose le bon constat euh", "start": 951.6, "duration": 6.32}, {"text": "en revanche la solution de de de", "start": 955.0, "duration": 4.759}, {"text": "surendettement suppl\u00e9mentaire compte", "start": 957.92, "duration": 3.64}, {"text": "tenu de l'\u00e9tat des finances publiques je", "start": 959.759, "duration": 3.801}, {"text": "suis navr\u00e9 mais l\u00e0 je ne peux pas y", "start": 961.56, "duration": 4.24}, {"text": "souscrire je pense au contraire que les", "start": 963.56, "duration": 4.48}, {"text": "choix faits par le gouvernement Barnier", "start": 965.8, "duration": 4.039}, {"text": "de r\u00e9duction de la dette sont les bons", "start": 968.04, "duration": 3.52}, {"text": "on a atteint un niveau d'ent\u00eatement qui", "start": 969.839, "duration": 4.201}, {"text": "n'est plus supportable et par cons\u00e9quent", "start": 971.56, "duration": 4.24}, {"text": "la France qui contributeur net \u00e0 l'Union", "start": 974.04, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne ne pourrait supporter selon", "start": 975.8, "duration": 4.0}, {"text": "moi un nouvel un nouvel endettement de", "start": 977.6, "duration": 3.599}, {"text": "cette nature donc faut mobiliser", "start": 979.8, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9pargne priv\u00e9e des Europ\u00e9ens", "start": 981.199, "duration": 3.921}, {"text": "absolument on peut mobiliser l'\u00e9pargne", "start": 983.16, "duration": 4.72}, {"text": "priv\u00e9 et puis il y a \u00e9videmment des", "start": 985.12, "duration": 5.639}, {"text": "coupes sombres faire dans", "start": 987.88, "duration": 4.399}, {"text": "l'administration", "start": 990.759, "duration": 3.721}, {"text": "bureaucratique \u00e7a a encore \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9", "start": 992.279, "duration": 4.961}, {"text": "hier notamment par Laurent vquier sur", "start": 994.48, "duration": 4.44}, {"text": "lors de son interview sur les sur les", "start": 997.24, "duration": 4.88}, {"text": "retraites en r\u00e9alit\u00e9 on a 1300 agences", "start": 998.92, "duration": 4.839}, {"text": "redondantes qui travaillent en silo", "start": 1002.12, "duration": 3.6}, {"text": "alors que on a des gains en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0", "start": 1003.759, "duration": 3.601}, {"text": "faire et tout \u00e7a est vrai pour", "start": 1005.72, "duration": 3.2}, {"text": "l'ensemble des Europ\u00e9ens le d\u00e9bat", "start": 1007.36, "duration": 2.56}, {"text": "aujourd'hui au S\u00e9nat c'est sur", "start": 1008.92, "duration": 2.56}, {"text": "l'influence de la France \u00e0 Bruxelles", "start": 1009.92, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce que la France a encore une", "start": 1011.48, "duration": 2.68}, {"text": "influence \u00e0 Bruxelles ou est-ce qu'elle", "start": 1012.88, "duration": 3.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 affaiblie ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1014.16, "duration": 4.72}, {"text": "alors la France effectivement a \u00e9t\u00e9 aff", "start": 1015.92, "duration": 4.32}, {"text": "publ ces derni\u00e8res ann\u00e9es notamment du", "start": 1018.88, "duration": 3.48}, {"text": "fait de", "start": 1020.24, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9tat de politique int\u00e9rieure et si", "start": 1022.36, "duration": 4.64}, {"text": "vous voulez pour \u00eatre fort \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 1025.039, "duration": 4.121}, {"text": "il faut \u00eatre fort \u00e0 l'int\u00e9rieur bon", "start": 1027.0, "duration": 4.48}, {"text": "n\u00e9anmoins je note que par exemple sur un", "start": 1029.16, "duration": 4.399}, {"text": "enjeu crucial qui sont les questions", "start": 1031.48, "duration": 3.76}, {"text": "migratoires d'asile et", "start": 1033.559, "duration": 5.161}, {"text": "immigration que \u00e0 la fois le ministre de", "start": 1035.24, "duration": 6.439}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno retaillot et le Parti", "start": 1038.72, "duration": 4.64}, {"text": "populaire europ\u00e9en auquel appartiennent", "start": 1041.679, "duration": 3.841}, {"text": "les les eurod\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains je", "start": 1043.36, "duration": 3.679}, {"text": "pense notamment \u00e0 Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 1045.52, "duration": 3.8}, {"text": "qui est vice-pr\u00e9sident du PPE euh avec", "start": 1047.039, "duration": 4.441}, {"text": "Bruno reto ont mis sur la table la", "start": 1049.32, "duration": 4.359}, {"text": "n\u00e9cessaire r\u00e9vision de la directive", "start": 1051.48, "duration": 6.28}, {"text": "retour qui date de 2008 et euh ont", "start": 1053.679, "duration": 7.441}, {"text": "pouss\u00e9 euh par leur action Ourso lafen", "start": 1057.76, "duration": 4.88}, {"text": "la la pr\u00e9sidente de la commission des", "start": 1061.12, "duration": 3.919}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes \u00e0 annoncer la", "start": 1062.64, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9vision de la directive retour lors du", "start": 1065.039, "duration": 5.201}, {"text": "1ier semestre euh 2025 c'est un enjeu", "start": 1067.2, "duration": 4.2}, {"text": "crucial parce qu'aujourd'hui dans", "start": 1070.24, "duration": 3.28}, {"text": "l'ensemble de l'Union europ\u00e9enne on a", "start": 1071.4, "duration": 4.519}, {"text": "euh 490000 \u00e9trangers en situation", "start": 1073.52, "duration": 4.76}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re l'ann\u00e9e derni\u00e8re seul 90000", "start": 1075.919, "duration": 4.88}, {"text": "euh ont \u00e9t\u00e9 reconduit c'est-\u00e0-dire c'est", "start": 1078.28, "duration": 4.6}, {"text": "moins de 20 % des d\u00e9cisions si on prend", "start": 1080.799, "duration": 3.921}, {"text": "juste la France on a en r\u00e9alit\u00e9 moins de", "start": 1082.88, "duration": 5.08}, {"text": "10 % et donc la directive retour doit", "start": 1084.72, "duration": 5.24}, {"text": "\u00eatreevue c'est une question cruciale sur", "start": 1087.96, "duration": 3.92}, {"text": "les enjeux de migration qui sont au c\u0153ur", "start": 1089.96, "duration": 3.56}, {"text": "des pr\u00e9occupations de nos compatriotes", "start": 1091.88, "duration": 2.72}, {"text": "il y a un autre exemple qui est", "start": 1093.52, "duration": 2.68}, {"text": "int\u00e9ressant c'est l'accord de libre", "start": 1094.6, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 1096.2, "duration": 3.44}, {"text": "Mercosur les pays de l'Am\u00e9rique du Sud", "start": 1097.6, "duration": 3.12}, {"text": "et bien cet accord la Commission", "start": 1099.64, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne veut le sceller sans l'accord", "start": 1100.72, "duration": 4.88}, {"text": "de la France qui s'y oppose pour", "start": 1103.72, "duration": 5.319}, {"text": "notamment des raisons de transition \u00e9c", "start": 1105.6, "duration": 5.4}, {"text": "et puis de concurrence d\u00e9loyale avec nos", "start": 1109.039, "duration": 3.681}, {"text": "agriculteurs \u00e7a \u00e7a montre quand m\u00eame une", "start": 1111.0, "duration": 4.76}, {"text": "perte d'influence de la France alors", "start": 1112.72, "duration": 5.079}, {"text": "attendons de voir quand m\u00eame le le le", "start": 1115.76, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9sultat final sur le Mercosur il y a un", "start": 1117.799, "duration": 4.041}, {"text": "consensus en France des forces", "start": 1119.88, "duration": 4.36}, {"text": "politiques pour dire que notamment sur", "start": 1121.84, "duration": 4.16}, {"text": "la question agricole l'accord est", "start": 1124.24, "duration": 4.08}, {"text": "inacceptable il est inacceptable parce", "start": 1126.0, "duration": 4.4}, {"text": "que les agriculteurs fran\u00e7ais se", "start": 1128.32, "duration": 3.68}, {"text": "retrouvaient dans une se retrouveraient", "start": 1130.4, "duration": 2.84}, {"text": "dans une situation de concurrence", "start": 1132.0, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9loyale nos normes sanitaires", "start": 1133.24, "duration": 4.96}, {"text": "environnementales sont les plus \u00e9lev\u00e9s", "start": 1136.44, "duration": 2.84}, {"text": "de la plan\u00e8te", "start": 1138.2, "duration": 2.28}, {"text": "on ne peut pas se retrouver en", "start": 1139.28, "duration": 3.68}, {"text": "concurrence directe avec des producteurs", "start": 1140.48, "duration": 3.52}, {"text": "qui n'ont ni nos normes", "start": 1142.96, "duration": 2.16}, {"text": "environnementales ni nos normes", "start": 1144.0, "duration": 2.44}, {"text": "sanitaires et pourtant la Commission", "start": 1145.12, "duration": 4.0}, {"text": "veut quand m\u00eame SC cet accord alors on", "start": 1146.44, "duration": 4.0}, {"text": "va voir si \u00e7a va \u00eatre le cas", "start": 1149.12, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9finitivement parce que aujourd'hui", "start": 1150.44, "duration": 4.56}, {"text": "cette position forte de la France qu'on", "start": 1152.28, "duration": 4.56}, {"text": "va r\u00e9affirmer encore aujourd'hui au", "start": 1155.0, "duration": 4.039}, {"text": "S\u00e9nat dans le d\u00e9bat sur l'avenir de la", "start": 1156.84, "duration": 4.8}, {"text": "Commission europ\u00e9enne va montrer qu'il y", "start": 1159.039, "duration": 5.88}, {"text": "a v\u00e9ritablement une une une force qui", "start": 1161.64, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9passe les clivagees politique contre", "start": 1164.919, "duration": 4.681}, {"text": "l'accord du Mercosur sur les question", "start": 1167.159, "duration": 5.161}, {"text": "agricole et je pense que \u00e7a donne du", "start": 1169.6, "duration": 6.0}, {"text": "poids dans les n\u00e9gociations au ministres", "start": 1172.32, "duration": 6.04}, {"text": "fran\u00e7ais d'avoir le soutien des des deux", "start": 1175.6, "duration": 4.28}, {"text": "chambres vous qui suivez", "start": 1178.36, "duration": 2.6}, {"text": "particuli\u00e8rement la situation en", "start": 1179.88, "duration": 2.72}, {"text": "Allemagne aujourd'hui la France et", "start": 1180.96, "duration": 3.12}, {"text": "l'Allemagne sont toutes deux affaiblies", "start": 1182.6, "duration": 3.76}, {"text": "par des situation politique int\u00e9rieure", "start": 1184.08, "duration": 3.32}, {"text": "difficile est-ce que le couple", "start": 1186.36, "duration": 2.4}, {"text": "franco-allemand est encore un moteur", "start": 1187.4, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui dans l'Union europ\u00e9enne ou", "start": 1188.76, "duration": 2.76}, {"text": "ce que c'est ou est-ce que c'est plut\u00f4t", "start": 1190.36, "duration": 3.36}, {"text": "un pays comme la Pologne par exemple qui", "start": 1191.52, "duration": 4.039}, {"text": "est aujourd'hui une force dans l'Union", "start": 1193.72, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne notamment sur les questions", "start": 1195.559, "duration": 3.441}, {"text": "militaires et sur les questions de", "start": 1197.32, "duration": 4.32}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re ind\u00e9iablement la", "start": 1199.0, "duration": 5.32}, {"text": "Pologne est un pays majeur qui est le la", "start": 1201.64, "duration": 4.12}, {"text": "la premi\u00e8re \u00e9conomie de l'Europe", "start": 1204.32, "duration": 4.2}, {"text": "centrale et orientale qui d\u00e9pense 4 % de", "start": 1205.76, "duration": 4.279}, {"text": "son produit int\u00e9rieur but pour l'effort", "start": 1208.52, "duration": 4.56}, {"text": "de d\u00e9fense il faut \u00e9videmment avoir une", "start": 1210.039, "duration": 4.64}, {"text": "attention particuli\u00e8re pour la Pologne", "start": 1213.08, "duration": 3.4}, {"text": "et id\u00e9alement dans le format vaimmar le", "start": 1214.679, "duration": 3.761}, {"text": "triangle de vaimmar c'est-\u00e0-dire France", "start": 1216.48, "duration": 4.72}, {"text": "Allemagne Pologne qui doit \u00eatre", "start": 1218.44, "duration": 5.2}, {"text": "particuli\u00e8rement actif je pense que une", "start": 1221.2, "duration": 5.52}, {"text": "fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 peut s'ouvrir \u00e0", "start": 1223.64, "duration": 5.8}, {"text": "travers la nouvelle \u00e9lection", "start": 1226.72, "duration": 5.24}, {"text": "qui certainement va va va \u00eatre une", "start": 1229.44, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative anticip\u00e9e en", "start": 1231.96, "duration": 5.199}, {"text": "Allemagne et si Friedrich Schmerz qui", "start": 1233.76, "duration": 5.64}, {"text": "est issu du du Parti populaire europ\u00e9en", "start": 1237.159, "duration": 5.281}, {"text": "tout comme Michel Barnier et qui est un", "start": 1239.4, "duration": 5.759}, {"text": "Europ\u00e9en convaincu et tr\u00e8s attach\u00e9 au", "start": 1242.44, "duration": 4.08}, {"text": "aux relations franco-allemandes j'ai eu", "start": 1245.159, "duration": 2.52}, {"text": "l'occasion de le rencontrer \u00e0 plusieurs", "start": 1246.52, "duration": 2.48}, {"text": "reprises il m'a toujours r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son", "start": 1247.679, "duration": 2.081}, {"text": "attachement au relations", "start": 1249.0, "duration": 2.32}, {"text": "franco-allemande je pense qu'on peut", "start": 1249.76, "duration": 3.159}, {"text": "avoir une nouvelle fen\u00eatre d'opportunit\u00e9", "start": 1251.32, "duration": 4.16}, {"text": "avec Donald Tusk qui est aussi du PPE en", "start": 1252.919, "duration": 4.88}, {"text": "Pologne justement pour pour avancer", "start": 1255.48, "duration": 4.4}, {"text": "ensemble dans une relation de confiance", "start": 1257.799, "duration": 3.601}, {"text": "donc un nouveau moteur franco allemand", "start": 1259.88, "duration": 3.36}, {"text": "polonais oui je pense autour du triangle", "start": 1261.4, "duration": 4.44}, {"text": "de vaar merci beaucoup merci ronand", "start": 1263.24, "duration": 4.48}, {"text": "legle d'avoir \u00e9 avec nous pendant cette", "start": 1265.84, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re demi-heure", "start": 1267.72, "duration": 7.379}, {"text": "[Musique]", "start": 1269.84, "duration": 5.259}]}