{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et merci Isabelle Floren de nous", "start": 3.159, "duration": 3.081}, {"text": "accompagner vous \u00eates \u00e9lu des haut sc\u00e8es", "start": 4.839, "duration": 2.681}, {"text": "mem du groupe Union centriste", "start": 6.24, "duration": 3.52}, {"text": "porte-parole du MoDem on va revenir sur", "start": 7.52, "duration": 3.72}, {"text": "les sujets d'actualit\u00e9 et d'abord", "start": 9.76, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment on voudrait vous faire r\u00e9agir", "start": 11.24, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 la disparition de Jean-Claude Gaudin", "start": 12.96, "duration": 4.28}, {"text": "on a vu sa carri\u00e8re politique r\u00e9sum\u00e9 en", "start": 14.599, "duration": 4.041}, {"text": "quelques secondes une carri\u00e8re", "start": 17.24, "duration": 3.24}, {"text": "intimement li\u00e9e \u00e9videmment \u00e0 la cit\u00e9", "start": 18.64, "duration": 4.2}, {"text": "faus\u00e9enne dont il a \u00e9t\u00e9 maire pendant 25", "start": 20.48, "duration": 4.48}, {"text": "ans il fut aussi s\u00e9nateur pendant plus", "start": 22.84, "duration": 3.92}, {"text": "de 25 ans premier vice-pr\u00e9sident du", "start": 24.96, "duration": 4.079}, {"text": "S\u00e9nat quel souvenir vous gardezv de", "start": 26.76, "duration": 5.24}, {"text": "Jean-Claude Godin j'\u00e9tais pas s\u00e9natrice", "start": 29.039, "duration": 4.921}, {"text": "quand il \u00e9tait puisque", "start": 32.0, "duration": 4.36}, {"text": "c'\u00e9tait moi je travaillais au S\u00e9nat et", "start": 33.96, "duration": 4.72}, {"text": "donc je travaille avec des s\u00e9nateur", "start": 36.36, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il connaissait bien Jean-Marie", "start": 38.68, "duration": 5.92}, {"text": "vanlerenberg et qui est tr\u00e8s \u00e9mu et avec", "start": 40.64, "duration": 6.8}, {"text": "HERV Marseille ils ont eu des mots pour", "start": 44.6, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 nous nous en parler de de sa", "start": 47.44, "duration": 5.4}, {"text": "faconde de cette vie politique", "start": 50.399, "duration": 4.361}, {"text": "extraordinairement rig et aussi de cette", "start": 52.84, "duration": 3.92}, {"text": "amiti\u00e9 qu'il a su", "start": 54.76, "duration": 6.56}, {"text": "cultiver avec ses amis du M P originaire", "start": 56.76, "duration": 6.24}, {"text": "de la famille centriste Jean-Claude", "start": 61.32, "duration": 4.64}, {"text": "Godin et \u00e7a les amis centristes ont", "start": 63.0, "duration": 5.119}, {"text": "gard\u00e9 avec lui une", "start": 65.96, "duration": 5.68}, {"text": "relation d'amiti\u00e9 je vous dis un homme", "start": 68.119, "duration": 5.281}, {"text": "politique comme on on n'en fait plus", "start": 71.64, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu'il a il a occup\u00e9 toutes les", "start": 73.4, "duration": 4.0}, {"text": "fonctions politique \u00e9videmment Marseille", "start": 74.96, "duration": 5.159}, {"text": "et mes amis marseillais \u00e9videmment sont", "start": 77.4, "duration": 5.6}, {"text": "je pense bien \u00e0 eux euh parce qu'ils", "start": 80.119, "duration": 6.241}, {"text": "sont tristes parce qu'il va leur manquer", "start": 83.0, "duration": 6.32}, {"text": "et il incarnait Marseille les titres le", "start": 86.36, "duration": 6.0}, {"text": "disent et puis en m\u00eame temps", "start": 89.32, "duration": 6.52}, {"text": "euh une vie politique je sais pas si on", "start": 92.36, "duration": 5.16}, {"text": "en a encore des hommes politiques comme", "start": 95.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a parce que le non cumulle finalement", "start": 97.52, "duration": 5.16}, {"text": "des mandats nous prive quelque part", "start": 99.64, "duration": 6.079}, {"text": "aussi de cette envergure politique c'est", "start": 102.68, "duration": 5.479}, {"text": "regrettable par la poliqueincarn euh sur", "start": 105.719, "duration": 5.641}, {"text": "certains aspects euh sur l'incarnation", "start": 108.159, "duration": 5.96}, {"text": "dans nos assembl\u00e9es euh des territoires", "start": 111.36, "duration": 5.399}, {"text": "des villes euh en tout cas je pense", "start": 114.119, "duration": 5.161}, {"text": "qu'au S\u00e9nat on y \u00e9chappe quand m\u00eame mais", "start": 116.759, "duration": 4.72}, {"text": "euh mais dans la vie politique en", "start": 119.28, "duration": 3.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral cet", "start": 121.479, "duration": 6.441}, {"text": "ancrage et cette voil\u00e0 cette envergure", "start": 123.2, "duration": 5.479}, {"text": "et", "start": 127.92, "duration": 4.76}, {"text": "cette aussi fa\u00e7on d'exprimer les choses", "start": 128.679, "duration": 6.801}, {"text": "en tout cas les les s\u00e9nateurs qui l'ont", "start": 132.68, "duration": 5.68}, {"text": "connu s'expre s'exprime tr\u00e8s bien depuis", "start": 135.48, "duration": 5.6}, {"text": "hier \u00e0 son \u00e9gard et on voit que cette", "start": 138.36, "duration": 4.76}, {"text": "expression elle est large dans les", "start": 141.08, "duration": 3.879}, {"text": "chiquers politique et qu'elle ne", "start": 143.12, "duration": 3.96}, {"text": "concerne pas que sa famille politique", "start": 144.959, "duration": 4.441}, {"text": "elle va bien au-del\u00e0 je pense que un mot", "start": 147.08, "duration": 4.6}, {"text": "peut-\u00eatre sur un un drame qui a eu lieu", "start": 149.4, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 Marseille mais qui a une r\u00e9sonance", "start": 151.68, "duration": 2.76}, {"text": "nationale c'est \u00e9videmment le drame de", "start": 153.0, "duration": 4.12}, {"text": "la rue d'Aubagne \u00e0 la fin des mandats de", "start": 154.44, "duration": 4.6}, {"text": "Jean-Claude Gudin avec l'effondrement de", "start": 157.12, "duration": 3.52}, {"text": "ses immeubles dont un qui appartenait \u00e0", "start": 159.04, "duration": 3.8}, {"text": "la ville il y a eu huit morts \u00e7a restera", "start": 160.64, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a comme une trace ind\u00e9lbile dans dans", "start": 162.84, "duration": 3.8}, {"text": "c'est", "start": 165.92, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment dramatique et ce", "start": 166.64, "duration": 5.679}, {"text": "drame de la rue d'auagne \u00e0 la fin du", "start": 169.28, "duration": 5.56}, {"text": "mandat et \u00e9videmment j'ai entendu ces", "start": 172.319, "duration": 6.64}, {"text": "ses propos hier \u00e0 la radio l'ont marqu\u00e9", "start": 174.84, "duration": 7.88}, {"text": "il sen d\u00e9fender mais c'est vrai que je", "start": 178.959, "duration": 5.801}, {"text": "pense qu'il faut pas retenir que \u00e7a il a", "start": 182.72, "duration": 4.12}, {"text": "fait beaucoup pour cette ville qui est", "start": 184.76, "duration": 5.16}, {"text": "une ville on sa tr\u00e8s bien pas facile", "start": 186.84, "duration": 7.08}, {"text": "mais il s'est battu et et je pense que", "start": 189.92, "duration": 6.319}, {"text": "il faut retenir aussi ses", "start": 193.92, "duration": 4.879}, {"text": "engagement sur la r\u00e9gion sur cette", "start": 196.239, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9gion \u00e9galement et \u00e9videmment ces", "start": 198.799, "duration": 4.761}, {"text": "mandats qu'il soient nationaux \u00e0", "start": 201.4, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat c'est", "start": 203.56, "duration": 4.759}, {"text": "un combat d'une vie il l'a dit une vie", "start": 205.4, "duration": 6.08}, {"text": "politique avec une dur\u00e9e remarquable", "start": 208.319, "duration": 5.161}, {"text": "dans dans ces mandats \u00e7a veut dire \u00e7a", "start": 211.48, "duration": 3.2}, {"text": "veut dire quoi \u00e7a veut dire que des", "start": 213.48, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9lecteurs qui l'ont suivi durant toutes", "start": 214.68, "duration": 4.96}, {"text": "ces ann\u00e9es donc je pense qu'il faut pas", "start": 217.599, "duration": 6.28}, {"text": "s'arr\u00eater effectivement \u00e0 ce drame et", "start": 219.64, "duration": 5.879}, {"text": "continuer \u00e0 voir et je pense que c'est", "start": 223.879, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e7a rendre hommage aussi et je pense que", "start": 225.519, "duration": 4.881}, {"text": "le pr\u00e9sident du S\u00e9nat et ses amis le", "start": 228.0, "duration": 4.68}, {"text": "feront tr\u00e8s bien demain on va parler", "start": 230.4, "duration": 4.36}, {"text": "d'un autre sujet d'actualit\u00e9 on l'a", "start": 232.68, "duration": 3.24}, {"text": "entendu dans le journal ce sont ces", "start": 234.76, "duration": 2.759}, {"text": "mouement de gr\u00e8ve annonc\u00e9 aujourd'hui en", "start": 235.92, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eele-de-fance vous qui tes \u00e9lu Fran ilen", "start": 237.519, "duration": 3.121}, {"text": "notamment dans les a\u00e9roport est chez le", "start": 239.159, "duration": 3.121}, {"text": "chmino qui cherche \u00e0 peser dans les", "start": 240.64, "duration": 3.04}, {"text": "n\u00e9gociations il y aura une r\u00e9union", "start": 242.28, "duration": 3.519}, {"text": "demain avec la direction de la SNCF sur", "start": 243.68, "duration": 4.04}, {"text": "les primes accord\u00e9es pendant les Jeux", "start": 245.799, "duration": 3.16}, {"text": "Olympique est-ce que vous cautionnez", "start": 247.72, "duration": 4.32}, {"text": "cette fa\u00e7on de faire ah benah non non la", "start": 248.959, "duration": 6.48}, {"text": "la grffe pr\u00e9ventive euh non non je pense", "start": 252.04, "duration": 5.24}, {"text": "qu'il y a un dialogue social qui est", "start": 255.439, "duration": 5.241}, {"text": "men\u00e9 par la SNCF il a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par la", "start": 257.28, "duration": 7.28}, {"text": "RATP qui a abouti \u00e0 un accord sur les", "start": 260.68, "duration": 6.04}, {"text": "primes pour les Jeux Olympiques c'est", "start": 264.56, "duration": 5.32}, {"text": "normal que les les conducteurs que les", "start": 266.72, "duration": 4.919}, {"text": "personnes qui vont \u00eatre", "start": 269.88, "duration": 5.2}, {"text": "mobilis\u00e9es re\u00e7oivent quelque part aussi", "start": 271.639, "duration": 5.441}, {"text": "un retour sur cette mobilisation qui", "start": 275.08, "duration": 3.76}, {"text": "vont conna\u00eetre pendant cette p\u00e9riode", "start": 277.08, "duration": 3.36}, {"text": "olympique mais nous vous voyez au groupe", "start": 278.84, "duration": 3.24}, {"text": "centriste on a d\u00e9pos\u00e9 d'ailleurs une", "start": 280.44, "duration": 4.64}, {"text": "proposition de loi visant \u00e0 limiter", "start": 282.08, "duration": 5.119}, {"text": "quelque part \u00e0 r\u00e9guler le droit de gr\u00e8ve", "start": 285.08, "duration": 5.2}, {"text": "et \u00e0 \u00e9viter que sans arr\u00eat les usagers", "start": 287.199, "duration": 5.601}, {"text": "les clients se retrouvent comme encore", "start": 290.28, "duration": 4.359}, {"text": "aujourd'hui pris en", "start": 292.8, "duration": 4.56}, {"text": "otage par un certain nombre de de", "start": 294.639, "duration": 5.361}, {"text": "personnes j'entendais le", "start": 297.36, "duration": 4.839}, {"text": "juste la proposition de loi d'Herv\u00e9", "start": 300.0, "duration": 4.68}, {"text": "Marseille sur le Dr vous le regrettez", "start": 302.199, "duration": 4.801}, {"text": "vous dites au", "start": 304.68, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement on le regrette on le", "start": 307.0, "duration": 4.6}, {"text": "regrette faut avoir le courage de de de", "start": 309.08, "duration": 4.8}, {"text": "aussi ses responsabilit\u00e9s de prendre ses", "start": 311.6, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilit\u00e9s nous on pense que pas il", "start": 313.88, "duration": 3.64}, {"text": "y a des p\u00e9riodes le ministre des", "start": 315.88, "duration": 3.319}, {"text": "transport il f ses responsabilit\u00e9 en ne", "start": 317.52, "duration": 3.08}, {"text": "soutenant pas votre PP sur le droit de", "start": 319.199, "duration": 4.161}, {"text": "grve je j'ai trouv\u00e9 que le ministre des", "start": 320.6, "duration": 4.92}, {"text": "transport pendant cette discussion", "start": 323.36, "duration": 5.559}, {"text": "n'avait pas assum\u00e9 le dialogue qu'il", "start": 325.52, "duration": 4.76}, {"text": "devait avoir avec le groupe", "start": 328.919, "duration": 3.4}, {"text": "parlementaire il a pas r\u00e9pondu \u00e0 notre", "start": 330.28, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe Herv\u00e9 Marseille", "start": 332.319, "duration": 4.921}, {"text": "c'est regrettable et je le dis on on met", "start": 334.16, "duration": 5.0}, {"text": "des proposition on est l\u00e0 aussi pour \u00e7a", "start": 337.24, "duration": 3.519}, {"text": "quand on est s\u00e9nateur quand on est", "start": 339.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 c'est faire des propositions pour", "start": 340.759, "duration": 4.16}, {"text": "avancer sur des sujets il y a d'autres", "start": 343.16, "duration": 4.879}, {"text": "pays qui le font qui encadre qui r\u00e9gule", "start": 344.919, "duration": 4.56}, {"text": "les questions et pas de supprimer", "start": 348.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9videmment un droit constitutionnel la", "start": 349.479, "duration": 3.801}, {"text": "question est juste de l'encadrer et de", "start": 351.44, "duration": 5.36}, {"text": "le r\u00e9guler il aurait \u00e9t\u00e9 bien que le", "start": 353.28, "duration": 7.039}, {"text": "gouvernement prenne aussi la mesure", "start": 356.8, "duration": 5.64}, {"text": "de notre proposition et et nous r\u00e9pondre", "start": 360.319, "duration": 4.6}, {"text": "sur ce sujet et fasse circuler cette", "start": 362.44, "duration": 3.92}, {"text": "proposition de loi bon en tout cas", "start": 364.919, "duration": 2.961}, {"text": "aujourd'hui ce qu'on constate c'est", "start": 366.36, "duration": 4.08}, {"text": "encore des Franciliens qui doivent se", "start": 367.88, "duration": 4.24}, {"text": "rendre au travail je les entendais \u00e0 la", "start": 370.44, "duration": 4.64}, {"text": "radio ce matin avec une demi-heure 3/4", "start": 372.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'heure une heure de plus sur leur", "start": 375.08, "duration": 3.76}, {"text": "trajet ils ont pas tous la possibilit\u00e9", "start": 376.44, "duration": 4.44}, {"text": "de faire du t\u00e9l\u00e9travail il y a des il y", "start": 378.84, "duration": 4.12}, {"text": "a des m\u00e9tiers de service qui n\u00e9cessitent", "start": 380.88, "duration": 5.52}, {"text": "une pr\u00e9sence donc effectivement c'est", "start": 382.96, "duration": 5.88}, {"text": "eux qui sont emb\u00eat\u00e9s aujourd'hui moi je", "start": 386.4, "duration": 4.359}, {"text": "fais confiance \u00e0 SNCF pour trouver cet", "start": 388.84, "duration": 4.88}, {"text": "accord et au pr\u00e9sident de la SNCF pour", "start": 390.759, "duration": 4.72}, {"text": "trouver cet accord on va parler de la", "start": 393.72, "duration": 3.199}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie dans quelques", "start": 395.479, "duration": 2.801}, {"text": "secondes on parlera de la r\u00e9forme mais", "start": 396.919, "duration": 3.921}, {"text": "d'abord Emmanuel Macron salue de net", "start": 398.28, "duration": 3.84}, {"text": "progr\u00e8s on est une semaine apr\u00e8s les", "start": 400.84, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9meutes il salue de net progr\u00e8s dans le", "start": 402.12, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'ordre sur l'archipel", "start": 403.72, "duration": 3.599}, {"text": "mais il d\u00e9cide quand m\u00eame de d\u00e9ployer", "start": 406.039, "duration": 2.681}, {"text": "des militaires devant les \u00e9difices", "start": 407.319, "duration": 3.961}, {"text": "publics le haut commissaire de la", "start": 408.72, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie dit", "start": 411.28, "duration": 4.08}, {"text": "l'ordre r\u00e9publicain l'ordre r\u00e9publicain", "start": 412.8, "duration": 4.36}, {"text": "pardon sera r\u00e9tabli quoi qu'il en co\u00fbte", "start": 415.36, "duration": 4.6}, {"text": "jusqu'o\u00f9 faut-il aller", "start": 417.16, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre c'est n\u00e9cessaire et", "start": 419.96, "duration": 4.2}, {"text": "c'est la", "start": 423.12, "duration": 4.68}, {"text": "condition et on est d'accord avec ce que", "start": 424.16, "duration": 6.08}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avec le", "start": 427.8, "duration": 4.239}, {"text": "Haut Commissaire pour dire", "start": 430.24, "duration": 4.76}, {"text": "qu'effectivement c'est le pr\u00e9alable \u00e0", "start": 432.039, "duration": 5.681}, {"text": "reprendre \u00e0 la reprise du dialogue voil\u00e0", "start": 435.0, "duration": 3.96}, {"text": "ce que nous souhaitons nous les", "start": 437.72, "duration": 3.4}, {"text": "centristes et Herv\u00e9 Marseille s'est", "start": 438.96, "duration": 4.88}, {"text": "exprim\u00e9 suite \u00e0 la r\u00e9union avec le", "start": 441.12, "duration": 5.44}, {"text": "Premier ministre vendredi en disant le", "start": 443.84, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'ordre c'est", "start": 446.56, "duration": 4.16}, {"text": "imp\u00e9ratif ensite ensuite reprise du", "start": 448.12, "duration": 7.359}, {"text": "dialogue sur bilan \u00e9galement des d\u00e9g\u00e2ts", "start": 450.72, "duration": 6.8}, {"text": "parce que 450 millions d'euros", "start": 455.479, "duration": 5.081}, {"text": "fourchette basse j'imagine des \u00e9meutes", "start": 457.52, "duration": 4.679}, {"text": "et des d\u00e9g\u00e2ts des \u00e9meutes et des", "start": 460.56, "duration": 3.919}, {"text": "pillages et des atteintes aux \u00e9difices", "start": 462.199, "duration": 4.201}, {"text": "publics donc on conna\u00ee le sujet c'est", "start": 464.479, "duration": 3.16}, {"text": "pas comme si on le connaissait pas nous", "start": 466.4, "duration": 3.88}, {"text": "on a moi j'ai travaill\u00e9 dans la mission", "start": 467.639, "duration": 4.96}, {"text": "d'information sur les \u00e9meutes de juin", "start": 470.28, "duration": 5.039}, {"text": "2023 c'est \u00e0 peu pr\u00e8s un ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 472.599, "duration": 4.121}, {"text": "identique avec", "start": 475.319, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9videmment la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 476.72, "duration": 5.599}, {"text": "on on sait tr\u00e8s bien des particularit\u00e9s", "start": 479.56, "duration": 5.72}, {"text": "notamment sur la possession d'armes et", "start": 482.319, "duration": 5.641}, {"text": "et ill\u00e9galement mais euh voil\u00e0 on", "start": 485.28, "duration": 4.8}, {"text": "conna\u00eet le ph\u00e9nom\u00e8ne nous ce que nous", "start": 487.96, "duration": 4.16}, {"text": "souhaitons c'est une reprise du dialogue", "start": 490.08, "duration": 4.119}, {"text": "au niveau territorial avec les acteurs", "start": 492.12, "duration": 4.68}, {"text": "locaux un plan \u00e9galement sur la", "start": 494.199, "duration": 4.881}, {"text": "situation \u00e9conomique donner des", "start": 496.8, "duration": 4.959}, {"text": "perspectives Herv\u00e9 Marseille l'a dit", "start": 499.08, "duration": 4.959}, {"text": "faut donner des perspectives \u00e0 moins de", "start": 501.759, "duration": 6.041}, {"text": "40 ans c'est-\u00e0-dire un r\u00e9f\u00e9rendum un", "start": 504.039, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum avec une perspective", "start": 507.8, "duration": 5.239}, {"text": "institutionnelle et puis pour nous", "start": 510.599, "duration": 5.201}, {"text": "honn\u00eatement il y a pas d'urgence ce", "start": 513.039, "duration": 5.36}, {"text": "texte on savait tr\u00e8s bien qu'il a on va", "start": 515.8, "duration": 4.08}, {"text": "on va on va venir sur on va venir sur", "start": 518.399, "duration": 2.481}, {"text": "tout \u00e7a juste pour que les", "start": 519.88, "duration": 2.56}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs comprennent bien on va", "start": 520.88, "duration": 2.959}, {"text": "accueillir Alex Boussard qui va nous", "start": 522.44, "duration": 3.68}, {"text": "expliquer justement pourquoi ce texte a", "start": 523.839, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0ant embras\u00e9 l'archipel il nous", "start": 526.12, "duration": 4.159}, {"text": "[Musique]", "start": 531.8, "duration": 3.24}, {"text": "rejoint bonjour Alex bonjour bonjour", "start": 535.399, "duration": 4.801}, {"text": "Isabelle Floren et ce qui a faopout", "start": 537.839, "duration": 4.12}, {"text": "c'est donc une r\u00e9forme constitutionnelle", "start": 540.2, "duration": 3.24}, {"text": "examin\u00e9e en ce moment par le Parlement", "start": 541.959, "duration": 3.041}, {"text": "qu'est-ce qu'elle contient cette r\u00e9forme", "start": 543.44, "duration": 3.56}, {"text": "alors oui d'abord il faut rappeler que", "start": 545.0, "duration": 4.92}, {"text": "depuis l'accord de numea de 1998 sur le", "start": 547.0, "duration": 4.519}, {"text": "processus de d\u00e9colonisation de la", "start": 549.92, "duration": 3.64}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et bien le corps", "start": 551.519, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9lectoral en Nouvelle-Cal\u00e9donie est gel\u00e9", "start": 553.56, "duration": 4.16}, {"text": "cela signifie qu'aujourd'hui plus de", "start": 555.92, "duration": 4.08}, {"text": "42000 citoyens de l'archipel sont priv\u00e9s", "start": 557.72, "duration": 4.679}, {"text": "de vote lors des \u00e9lections provinciales", "start": 560.0, "duration": 4.56}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie soit 1/5e des", "start": 562.399, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lecteurs alors c'est pourquoi et bien", "start": 564.56, "duration": 3.839}, {"text": "ce projet de loi constitutionnel pr\u00e9voit", "start": 566.24, "duration": 4.039}, {"text": "de d\u00e9geler le le corps \u00e9lectoral et de", "start": 568.399, "duration": 3.961}, {"text": "donner le droit de vote aux natifs de l\u00ee", "start": 570.279, "duration": 4.361}, {"text": "de plus de 18 ans et aux citoyens qui y", "start": 572.36, "duration": 4.44}, {"text": "habitent depuis plus de 10 ans cela", "start": 574.64, "duration": 3.639}, {"text": "repr\u00e9sente 25000 \u00e9lecteurs", "start": 576.8, "duration": 3.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires cette r\u00e9vision de la", "start": 578.279, "duration": 3.761}, {"text": "Constitution elle a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e vot\u00e9e par", "start": 579.92, "duration": 4.359}, {"text": "les s\u00e9nateurs pure part les d\u00e9put\u00e9s mais", "start": 582.04, "duration": 4.56}, {"text": "pour pour \u00eatre adopt\u00e9 et bien elle doit", "start": 584.279, "duration": 5.12}, {"text": "ensuite \u00eatre vot\u00e9e par les 3/5\u00e8 des", "start": 586.6, "duration": 4.76}, {"text": "parlementaires r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0", "start": 589.399, "duration": 4.481}, {"text": "Versailles alors comp tenu des \u00e9meutes", "start": 591.36, "duration": 3.84}, {"text": "que ce texte a entra\u00een\u00e9 en", "start": 593.88, "duration": 2.92}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et bien ce congr\u00e8s de", "start": 595.2, "duration": 3.84}, {"text": "Versailles ne sera pas r\u00e9uni tout de", "start": 596.8, "duration": 3.88}, {"text": "suite mais le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 599.04, "duration": 3.16}, {"text": "Emmanuel Macron a mis la pression sur", "start": 600.68, "duration": 3.599}, {"text": "les deux camps sur les ind\u00e9pend sur les", "start": 602.2, "duration": 4.68}, {"text": "ind\u00e9pendantistes et sur les loyalistes", "start": 604.279, "duration": 4.8}, {"text": "afin qu'il trouve un accord sur l'avenir", "start": 606.88, "duration": 4.959}, {"text": "institutionnel de l'archipel regardez ce", "start": 609.079, "duration": 4.521}, {"text": "qu'Emmanuel Macron leur a \u00e9crit dans un", "start": 611.839, "duration": 3.321}, {"text": "courrier la semaine derni\u00e8re en", "start": 613.6, "duration": 4.08}, {"text": "l'absence de cet accord que je continue", "start": 615.16, "duration": 4.2}, {"text": "d'appeler de mes v\u0153ux et qui est", "start": 617.68, "duration": 3.279}, {"text": "souhaitable \u00e0 tous \u00e9gards pour les", "start": 619.36, "duration": 3.4}, {"text": "Cal\u00e9doniens et bien le Congr\u00e8s de", "start": 620.959, "duration": 5.56}, {"text": "Versailles sera r\u00e9uni avant la fin juin", "start": 622.76, "duration": 5.28}, {"text": "alors fallait-il mettre autant de", "start": 626.519, "duration": 3.961}, {"text": "pression sur les acteurs cal\u00e9donien bien", "start": 628.04, "duration": 4.0}, {"text": "certains responsables politiques comme", "start": 630.48, "duration": 3.08}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 632.04, "duration": 3.44}, {"text": "yelbrun Pivet ou encore l'ancien Premier", "start": 633.56, "duration": 4.32}, {"text": "ministre manuel Vals estime qu'il ne", "start": 635.48, "duration": 5.28}, {"text": "fallait pas mettre d'ultimatum et qu'il", "start": 637.88, "duration": 4.84}, {"text": "faut reporter ce congr\u00e8s de Versailles", "start": 640.76, "duration": 4.6}, {"text": "sin\u00e9di\u00e9 jusqu'\u00e0 ce qu'il y ait un accord", "start": 642.72, "duration": 4.16}, {"text": "local et puis dans ce d\u00e9bat une", "start": 645.36, "duration": 3.08}, {"text": "vingtaine d'\u00e9lus d'outrem\u00e8re des", "start": 646.88, "duration": 2.959}, {"text": "parlementaires mais aussi des pr\u00e9sidents", "start": 648.44, "duration": 3.12}, {"text": "de r\u00e9gion et de collectivit\u00e9s", "start": 649.839, "duration": 3.721}, {"text": "ultramarines ont sign\u00e9 une tribune pour", "start": 651.56, "duration": 3.959}, {"text": "demander tout simplement le retrait de", "start": 653.56, "duration": 4.16}, {"text": "cette r\u00e9forme constitutionnelle je cite", "start": 655.519, "duration": 4.401}, {"text": "leur tribune cette modifi", "start": 657.72, "duration": 3.76}, {"text": "sans consensus de tous les partenaires", "start": 659.92, "duration": 3.919}, {"text": "constiue une trahison de l'esprit et de", "start": 661.48, "duration": 4.96}, {"text": "la lettre des accords de Matignon et de", "start": 663.839, "duration": 5.361}, {"text": "Nea donc voil\u00e0 ce texte au-del\u00e0 de la", "start": 666.44, "duration": 4.76}, {"text": "nouvelle de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ne", "start": 669.2, "duration": 4.4}, {"text": "fait pas du tout consensus Isabelle", "start": 671.2, "duration": 5.319}, {"text": "Floren est-ce qu'il faut c\u00fbte que co\u00fbte", "start": 673.6, "duration": 4.679}, {"text": "un congr\u00e8s de versaill \u00e0 la fin juin si", "start": 676.519, "duration": 3.161}, {"text": "jamais il n'y a pas d'accord en", "start": 678.279, "duration": 3.761}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie non nous on pense pas", "start": 679.68, "duration": 6.0}, {"text": "en tout cas notre pr\u00e9sident groupe a \u00e9t\u00e9", "start": 682.04, "duration": 6.359}, {"text": "tr\u00e8s clair \u00e0 la sortie de sa rencontre", "start": 685.68, "duration": 5.52}, {"text": "avec le Premier ministre vendredi pour", "start": 688.399, "duration": 5.841}, {"text": "dire que l'urgence maintenant avec", "start": 691.2, "duration": 6.4}, {"text": "effectivement le retour au calme qui est", "start": 694.24, "duration": 5.68}, {"text": "le pr\u00e9alable c'est la reprise d'un", "start": 697.6, "duration": 4.679}, {"text": "dialogue avec les autorit\u00e9s locales avec", "start": 699.92, "duration": 5.0}, {"text": "les \u00e9lus sur un certain nombre de sujets", "start": 702.279, "duration": 4.921}, {"text": "et il y en a et il y a une crise", "start": 704.92, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9conomique quand m\u00eame en", "start": 707.2, "duration": 3.199}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie la question de", "start": 708.279, "duration": 5.041}, {"text": "l'exploitation du nickel nous ce que", "start": 710.399, "duration": 5.921}, {"text": "nous souhaitons effectivement on savait", "start": 713.32, "duration": 6.04}, {"text": "que le le dialogue en tout cas le le", "start": 716.32, "duration": 5.48}, {"text": "sujet \u00e9tait \u00e9ruptif on le savait", "start": 719.36, "duration": 4.2}, {"text": "puisqu'on avait des parlementaires et on", "start": 721.8, "duration": 4.44}, {"text": "avait Philippe boncarer qui \u00e9tait all\u00e9", "start": 723.56, "duration": 5.36}, {"text": "en d\u00e9placement lors de l'examen de texte", "start": 726.24, "duration": 5.2}, {"text": "en pr\u00e9alable et on avait bien compris", "start": 728.92, "duration": 5.2}, {"text": "qu'il y avait un probl\u00e8me l'UL le", "start": 731.44, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement na pas compris l'ex\u00e9cutif", "start": 734.12, "duration": 2.32}, {"text": "l'a pas compris qu'il y avait un", "start": 735.6, "duration": 2.28}, {"text": "probl\u00e8me bah \u00e9coutez certains non", "start": 736.44, "duration": 4.68}, {"text": "certains ont voulu aller sur ce texte", "start": 737.88, "duration": 6.84}, {"text": "co\u00fbte que co\u00fbte quelque", "start": 741.12, "duration": 3.6}, {"text": "part parti de la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale", "start": 745.0, "duration": 5.72}, {"text": "qui a pouss\u00e9 pour pour que ce texte soit", "start": 747.72, "duration": 5.0}, {"text": "adopt\u00e9 faut aller faut aller clairement", "start": 750.72, "duration": 3.679}, {"text": "le dire je sais pas s'ils \u00e9taient tous", "start": 752.72, "duration": 4.72}, {"text": "unis sur ce sujet mais en tout cas ils", "start": 754.399, "duration": 5.041}, {"text": "l'ont fait et responsabilit\u00e9 des", "start": 757.44, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9publains une partie de responsabilit\u00e9", "start": 759.44, "duration": 5.56}, {"text": "clairement des r\u00e9publicains qui nous", "start": 762.36, "duration": 5.159}, {"text": "emm\u00e8ne sur un texte dont on sait tr\u00e8s", "start": 765.0, "duration": 4.72}, {"text": "bien que il y avait pas forc\u00e9ment", "start": 767.519, "duration": 4.281}, {"text": "d'accord on le voit tr\u00e8s bien quand lors", "start": 769.72, "duration": 3.88}, {"text": "de son vote \u00e0 l'assembl\u00e9e le", "start": 771.8, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9clenchement des \u00e9meutes sur le terrain", "start": 773.6, "duration": 6.239}, {"text": "maintenant non il y a pas d'urgence", "start": 776.8, "duration": 4.96}, {"text": "nous ne pensons pas en tout cas on va le", "start": 779.839, "duration": 4.841}, {"text": "redire tr\u00e8s clairement aujourd'hui et je", "start": 781.76, "duration": 5.72}, {"text": "pense que Herv\u00e9 Marseille a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 784.68, "duration": 4.64}, {"text": "clair nous pensons pas que \u00e7a soit la", "start": 787.48, "duration": 4.28}, {"text": "priorit\u00e9 n pas la priorit\u00e9 la priorit\u00e9", "start": 789.32, "duration": 4.8}, {"text": "pour nous qui sommes la Chambre des", "start": 791.76, "duration": 5.16}, {"text": "Repr\u00e9sentants quand m\u00eame des des \u00e9lus", "start": 794.12, "duration": 5.519}, {"text": "locaux c'est le dialogue local c'est le", "start": 796.92, "duration": 6.279}, {"text": "consensus local vouloir passer en force", "start": 799.639, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bon on le voit", "start": 803.199, "duration": 5.521}, {"text": "tr\u00e8s bien \u00e7a \u00e7a d\u00e9cageit donc il faut il", "start": 806.079, "duration": 4.841}, {"text": "faut donc Emmanuel Macron mais mais trop", "start": 808.72, "duration": 4.16}, {"text": "de pression en posant cette date de fin", "start": 810.92, "duration": 5.32}, {"text": "juin avant de trouver un accord euh le", "start": 812.88, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il est dans", "start": 816.24, "duration": 3.599}, {"text": "peut-\u00eatre dans son r\u00f4le moi je crois", "start": 818.279, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il faut qu'il", "start": 819.839, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9coute les diff\u00e9rents interlocuteurs qui", "start": 821.36, "duration": 4.479}, {"text": "lui disent", "start": 824.36, "duration": 4.839}, {"text": "qu'effectivement ce dialogue et pour un", "start": 825.839, "duration": 5.321}, {"text": "dialogue on sait tr\u00e8s bien qu'en", "start": 829.199, "duration": 4.121}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie comme ailleurs", "start": 831.16, "duration": 4.479}, {"text": "d'ailleurs parfois il faut quand m\u00eame du", "start": 833.32, "duration": 6.92}, {"text": "temps et d\u00e8s le mois de mars avril nous", "start": 835.639, "duration": 7.2}, {"text": "avions \u00e9t\u00e9 alert\u00e9s sur cette", "start": 840.24, "duration": 6.0}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir du temps peut-\u00eatre", "start": 842.839, "duration": 5.68}, {"text": "envoyer la proposition de certains et", "start": 846.24, "duration": 4.56}, {"text": "d'envoyer une mission dialogue des", "start": 848.519, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es des anciens", "start": 850.8, "duration": 3.92}, {"text": "premier ministres pourquoi pas en tout", "start": 852.519, "duration": 4.68}, {"text": "cas vous avez des bons connaisseurs de", "start": 854.72, "duration": 5.76}, {"text": "ce sujet j'ai connu et j'ai \u00c9douard", "start": 857.199, "duration": 5.64}, {"text": "Philippe conna\u00eet tr\u00e8s tr\u00e8s bien cette", "start": 860.48, "duration": 4.919}, {"text": "question il pourrait \u00eatre un m\u00e9diateur", "start": 862.839, "duration": 5.68}, {"text": "toutit tout \u00e0 fait je pense que je sais", "start": 865.399, "duration": 4.36}, {"text": "pas si", "start": 868.519, "duration": 4.521}, {"text": "il le souhaite mais en tout cas euh je", "start": 869.759, "duration": 6.281}, {"text": "il faut aller \u00e9couter reprendre le", "start": 873.04, "duration": 4.88}, {"text": "dialogue entre tes", "start": 876.04, "duration": 4.52}, {"text": "diff\u00e9rentes responsables", "start": 877.92, "duration": 6.44}, {"text": "locaux parlementaires autorit\u00e9s locales", "start": 880.56, "duration": 6.079}, {"text": "et et et se mettre d'accord pour", "start": 884.36, "duration": 5.32}, {"text": "respecter effectivement les accords de", "start": 886.639, "duration": 6.961}, {"text": "Matignon donner des perspectives euh aux", "start": 889.68, "duration": 7.2}, {"text": "habitants de cette \u00eele euh \u00e7a va", "start": 893.6, "duration": 5.84}, {"text": "n\u00e9cessiter forc\u00e9ment pour moi et pour", "start": 896.88, "duration": 6.0}, {"text": "nous le Congr\u00e8s n'est pas une urgence", "start": 899.44, "duration": 5.48}, {"text": "une question on parle du r\u00e9f\u00e9rendum et", "start": 902.88, "duration": 4.44}, {"text": "il y a un autre ancien Premier ministre", "start": 904.92, "duration": 3.839}, {"text": "qui s'exprime beaucoup sur cette", "start": 907.32, "duration": 3.16}, {"text": "question cal\u00e9donienne car il la conna\u00eet", "start": 908.759, "duration": 4.281}, {"text": "il a travaill\u00e9 dessus c'est Manuel Vals", "start": 910.48, "duration": 4.12}, {"text": "et on va l'\u00e9couter il r\u00e9pondait \u00e0 une", "start": 913.04, "duration": 3.44}, {"text": "question sur l'\u00e9ventuelle organisation", "start": 914.6, "duration": 3.679}, {"text": "d'un nouveau r\u00e9f\u00e9rendum on le rappelle", "start": 916.48, "duration": 4.359}, {"text": "il y a d\u00e9j\u00e0 eu trois r\u00e9f\u00e9rendums dans le", "start": 918.279, "duration": 5.92}, {"text": "cadre des accords de Matignon et de Nea", "start": 920.839, "duration": 4.92}, {"text": "trois r\u00e9f\u00e9rendum ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 924.199, "duration": 3.921}, {"text": "avec \u00e0 chaque fois une majorit\u00e9 de nom", "start": 925.759, "duration": 4.76}, {"text": "donc un r\u00e9sultat en faveur de la", "start": 928.12, "duration": 4.04}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie fran\u00e7aise alors", "start": 930.519, "duration": 3.521}, {"text": "faut-il en organiser un nouveau \u00e9couz ce", "start": 932.16, "duration": 4.4}, {"text": "qu' ce qu'en pense manuel Vals jusqu'\u00e0", "start": 934.04, "duration": 3.919}, {"text": "Isabelle Floren il faut refaire un", "start": 936.56, "duration": 2.839}, {"text": "nouveau r\u00e9f\u00e9rendum alors qu'il y en a", "start": 937.959, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu trois et que la r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9", "start": 939.399, "duration": 4.321}, {"text": "non \u00e0 l'ind\u00e9pendance je suis absolument", "start": 941.72, "duration": 4.32}, {"text": "d'accord avec ce que vient dire manuel", "start": 943.72, "duration": 4.679}, {"text": "Vals il faut donner des perspectives 40", "start": 946.04, "duration": 5.2}, {"text": "ans la moiti\u00e9 d'une vie c'est pas une", "start": 948.399, "duration": 5.56}, {"text": "perspective c'est beaucoup trop loin et", "start": 951.24, "duration": 5.599}, {"text": "il a raison il faut se laisser cette", "start": 953.959, "duration": 7.12}, {"text": "marge de de discussion sur", "start": 956.839, "duration": 7.0}, {"text": "l'autod\u00e9termination le dialogue et les", "start": 961.079, "duration": 4.641}, {"text": "conditions du dialogue donner des", "start": 963.839, "duration": 4.081}, {"text": "perspectives dans cette dans cette", "start": 965.72, "duration": 4.679}, {"text": "discussion est n\u00e9cessaire donc forc\u00e9ment", "start": 967.92, "duration": 5.919}, {"text": "la question institutionnelle fait partie", "start": 970.399, "duration": 6.041}, {"text": "de de cette discussion avec la question", "start": 973.839, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9conomique et", "start": 976.44, "duration": 4.56}, {"text": "sociale la question institutionnelle", "start": 978.48, "duration": 5.12}, {"text": "fait partie des conditions de ce", "start": 981.0, "duration": 5.44}, {"text": "dialogue \u00e0 r\u00e9entamer \u00e0 \u00e0 \u00e0 r\u00e9ouvrir en", "start": 983.6, "duration": 5.96}, {"text": "tout cas \u00e0 renouer localement donc donc", "start": 986.44, "duration": 6.959}, {"text": "je pense que Manuel Vals absolument on", "start": 989.56, "duration": 7.48}, {"text": "partage absolument son son expression", "start": 993.399, "duration": 6.321}, {"text": "sur le sujet il conna\u00eet bien et il le", "start": 997.04, "duration": 4.96}, {"text": "conna\u00eet bien et je pense que sur cette", "start": 999.72, "duration": 5.28}, {"text": "question l'exp\u00e9rience des premiers", "start": 1002.0, "duration": 6.519}, {"text": "ministre l'exp\u00e9rience des \u00e9lus qui nous", "start": 1005.0, "duration": 5.6}, {"text": "entoure que ce soit au S\u00e9nat ou \u00e0", "start": 1008.519, "duration": 4.601}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale devrait \u00eatre", "start": 1010.6, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 c'est le r\u00f4le du Parlement c'est", "start": 1013.12, "duration": 6.12}, {"text": "le r\u00f4le de de de ces de ces Premier", "start": 1015.72, "duration": 5.359}, {"text": "ministre que de nous \u00e9clairer donc je", "start": 1019.24, "duration": 5.559}, {"text": "pense que voil\u00e0 l'ex\u00e9cutif serait bien", "start": 1021.079, "duration": 6.72}, {"text": "inspir\u00e9 de de le faire merci Alex \u00e0 tout", "start": 1024.799, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 l'heure on parlera notamment des des", "start": 1027.799, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et un petit", "start": 1029.48, "duration": 3.12}, {"text": "candidat de gauche Guillaume lacro\u00ee le", "start": 1031.16, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident du Parti radical de gauche et", "start": 1032.6, "duration": 3.16}, {"text": "ce sera suivre dans le club un mot sur", "start": 1034.0, "duration": 3.039}, {"text": "le projet de loi fin de vie puisqu'il", "start": 1035.76, "duration": 3.039}, {"text": "est examin\u00e9 en ce moment \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1037.039, "duration": 3.961}, {"text": "nationale la commission sp\u00e9ciale l'a", "start": 1038.799, "duration": 4.801}, {"text": "adopt\u00e9 il arrivera en s\u00e9ance la semaine", "start": 1041.0, "duration": 4.52}, {"text": "prochaine l'Assembl\u00e9e nationale qui a", "start": 1043.6, "duration": 3.88}, {"text": "remag\u00e9 le texte initial d'Emmanuel", "start": 1045.52, "duration": 3.56}, {"text": "Macron des gardes de fous voulu par le", "start": 1047.48, "duration": 2.76}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ont saut\u00e9", "start": 1049.08, "duration": 3.04}, {"text": "dont un point qui fait le plus d\u00e9bat", "start": 1050.24, "duration": 3.52}, {"text": "c'est la question du pronostic vital", "start": 1052.12, "duration": 4.6}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 moyen ou \u00e0 court terme \u00e7a", "start": 1053.76, "duration": 4.4}, {"text": "figure plus dans la loi \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1056.72, "duration": 3.8}, {"text": "remplac\u00e9 par la notion d'affection en", "start": 1058.16, "duration": 4.36}, {"text": "phase avanc\u00e9e ou terminale est-ce que", "start": 1060.52, "duration": 3.08}, {"text": "pour vous il y a l\u00e0 une rupture dans", "start": 1062.52, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9quilibre du texte bah clairement euh", "start": 1063.6, "duration": 5.52}, {"text": "j'ai j'ai je lis les commentaires", "start": 1066.44, "duration": 6.0}, {"text": "j'entends les professionnels qui depuis", "start": 1069.12, "duration": 7.08}, {"text": "hier soir euh s'exprime et encore un", "start": 1072.44, "duration": 6.4}, {"text": "certain nombre de de repr\u00e9sentants des", "start": 1076.2, "duration": 6.12}, {"text": "soignant euh qui disent leur inqui\u00e9tude", "start": 1078.84, "duration": 6.04}, {"text": "plus que leur inqui\u00e9tude presque leur", "start": 1082.32, "duration": 6.32}, {"text": "col\u00e8re face \u00e0 au texte", "start": 1084.88, "duration": 6.52}, {"text": "assez extr\u00eame qui est sorti de la", "start": 1088.64, "duration": 4.88}, {"text": "commission alors apr\u00e8s c'est pas tr\u00e8s", "start": 1091.4, "duration": 5.56}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9tonnant qu'il sortent ainsi de la", "start": 1093.52, "duration": 5.24}, {"text": "commission il y a des majorit\u00e9s qui ont", "start": 1096.96, "duration": 6.28}, {"text": "pu se trouver et exister sur ce sujet en", "start": 1098.76, "duration": 7.0}, {"text": "commission mais je pense que c'est c'est", "start": 1103.24, "duration": 4.12}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 et \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9", "start": 1105.76, "duration": 3.96}, {"text": "pour mes coll\u00e8gues du groupe D\u00e9mocr", "start": 1107.36, "duration": 4.64}, {"text": "si j'en crois la lecture de leur", "start": 1109.72, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9action de le voter en en l'\u00e9tat et", "start": 1112.0, "duration": 5.12}, {"text": "donc on verra ce que la s\u00e9ance a partir", "start": 1114.96, "duration": 6.24}, {"text": "du 27 mai va donner en s\u00e9ance publique", "start": 1117.12, "duration": 6.0}, {"text": "mais est-ce que le texte tel que d\u00e9fini", "start": 1121.2, "duration": 3.959}, {"text": "par Emmanuel Macron il vous allait ou", "start": 1123.12, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 il y avait des", "start": 1125.159, "duration": 4.121}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e9coutez je pense", "start": 1126.48, "duration": 6.36}, {"text": "que en tout cas il y avait il y avait", "start": 1129.28, "duration": 5.36}, {"text": "pour certaines affections pour certaines", "start": 1132.84, "duration": 4.839}, {"text": "maladies incurables il y avait peut-\u00eatre", "start": 1134.64, "duration": 5.36}, {"text": "des solutions en tout cas trouv\u00e9 moi ce", "start": 1137.679, "duration": 4.681}, {"text": "qui nous allait moi ce qui m'allait pas", "start": 1140.0, "duration": 7.44}, {"text": "mal c'\u00e9tait l'id\u00e9e de donner un acc\u00e8s", "start": 1142.36, "duration": 7.0}, {"text": "aux soins palliatifs sur l'ensemble du", "start": 1147.44, "duration": 3.96}, {"text": "territoire fran\u00e7ais et \u00e7a on sait tr\u00e8s", "start": 1149.36, "duration": 4.4}, {"text": "bien que un tiers des d\u00e9partements", "start": 1151.4, "duration": 5.96}, {"text": "fran\u00e7ais n'ont pas de service de soins", "start": 1153.76, "duration": 5.84}, {"text": "palliatifs pour les personnes qui en", "start": 1157.36, "duration": 3.76}, {"text": "auraient besoin mais il y avit pas", "start": 1159.6, "duration": 2.68}, {"text": "forc\u00e9ment besoin d'une nouvelle loi pour", "start": 1161.12, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a et bien il y avait une loi qui", "start": 1162.28, "duration": 5.16}, {"text": "s'appelait la loi les CL Leonetti et", "start": 1163.88, "duration": 6.039}, {"text": "franchement pour \u00e9couter un certain", "start": 1167.44, "duration": 5.119}, {"text": "nombre de de soignants et de personnel", "start": 1169.919, "duration": 5.201}, {"text": "concern\u00e9s elle elle nous convenait et", "start": 1172.559, "duration": 6.0}, {"text": "moi elle me convenait bien sous r\u00e9serve", "start": 1175.12, "duration": 6.32}, {"text": "effectivement d'affecter et de cr\u00e9er de", "start": 1178.559, "duration": 4.441}, {"text": "nouveaux services parce que ils sont", "start": 1181.44, "duration": 3.8}, {"text": "n\u00e9cessaires donc pas besoin forc\u00e9ment", "start": 1183.0, "duration": 3.6}, {"text": "d'une nouvelle loi sur l'aide \u00e0 mourir", "start": 1185.24, "duration": 2.6}, {"text": "pour vous il y a \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 1186.6, "duration": 3.24}, {"text": "il y a eu une convention citoyenne sur", "start": 1187.84, "duration": 4.319}, {"text": "le sujet c'\u00e9tait compliqu\u00e9 derri\u00e8re pour", "start": 1189.84, "duration": 4.0}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'\u00e9tait", "start": 1192.159, "duration": 5.121}, {"text": "compliqu\u00e9 euh il y a eu le le travail de", "start": 1193.84, "duration": 7.28}, {"text": "la commission euh national d'\u00e9thique", "start": 1197.28, "duration": 6.36}, {"text": "j'entendais un soignant en arrivant ce", "start": 1201.12, "duration": 5.0}, {"text": "matin qui disait on est tr\u00e8s loin on est", "start": 1203.64, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s loin avec ce texte de l'\u00e9thique", "start": 1206.12, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00e9dicale et c'est \u00e7a notre sujet", "start": 1208.64, "duration": 4.519}, {"text": "derri\u00e8re c'est la question \u00e9thique c'est", "start": 1210.679, "duration": 5.041}, {"text": "la question effectivement de la dignit\u00e9", "start": 1213.159, "duration": 6.0}, {"text": "humaine et \u00e9videmment chacun va", "start": 1215.72, "duration": 6.04}, {"text": "s'exprimer sur ce sujet personnellement", "start": 1219.159, "duration": 5.561}, {"text": "avec son intime conviction mais j'esp\u00e8re", "start": 1221.76, "duration": 4.36}, {"text": "en tout cas je fais confiance moi au", "start": 1224.72, "duration": 4.079}, {"text": "S\u00e9nat et \u00e0 la sagesse du S\u00e9nat pour pour", "start": 1226.12, "duration": 5.24}, {"text": "trouver sur ce sujet un bon \u00e9quilibre un", "start": 1228.799, "duration": 3.76}, {"text": "dernier mot sur la campagne des", "start": 1231.36, "duration": 2.559}, {"text": "europ\u00e9ennes Isabelle Floren vous", "start": 1232.559, "duration": 3.281}, {"text": "soutenez la liste de la majorit\u00e9", "start": 1233.919, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9sidentielle men\u00e9 par Val\u00e9ri jeudi il", "start": 1235.84, "duration": 4.16}, {"text": "y aura un d\u00e9bat entre Gabriel hatal et", "start": 1238.32, "duration": 3.44}, {"text": "Jordane bardellaa est-ce que vous prenez", "start": 1240.0, "duration": 3.24}, {"text": "pas un risque politique en limitant", "start": 1241.76, "duration": 2.96}, {"text": "cette campagne \u00e0 un affrontement avec le", "start": 1243.24, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national je pense pas du", "start": 1244.72, "duration": 4.04}, {"text": "tout je pense que c'est tr\u00e8s bien que le", "start": 1247.36, "duration": 3.76}, {"text": "premier ministre aille porter la", "start": 1248.76, "duration": 6.2}, {"text": "contradiction ou plut\u00f4t affirmer aussi", "start": 1251.12, "duration": 4.72}, {"text": "notre", "start": 1254.96, "duration": 3.28}, {"text": "programme ce qu'on a fait ce que nous on", "start": 1255.84, "duration": 5.24}, {"text": "a fait au Parlement europ\u00e9en nous en", "start": 1258.24, "duration": 5.919}, {"text": "quoi l'Europe prot\u00e8ge et nous prot\u00e8ge en", "start": 1261.08, "duration": 4.92}, {"text": "quoi l'Europe prot\u00e8ge les Fran\u00e7ais", "start": 1264.159, "duration": 4.241}, {"text": "affirmer nos convictions ce qu'on a fait", "start": 1266.0, "duration": 4.12}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en ce que n'a pas", "start": 1268.4, "duration": 3.639}, {"text": "fait effectivement ce que n'a jamais", "start": 1270.12, "duration": 4.12}, {"text": "fait le rassemblement national au", "start": 1272.039, "duration": 4.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc c'est", "start": 1274.24, "duration": 5.84}, {"text": "bien que ce d\u00e9bat soit m\u00e9diatique c'est", "start": 1276.88, "duration": 5.399}, {"text": "souhaitable que les Fran\u00e7ais rentrent", "start": 1280.08, "duration": 4.52}, {"text": "dans cette campagne et si int\u00e9ress\u00e9", "start": 1282.279, "duration": 3.961}, {"text": "important aussi c'est ce que nous", "start": 1284.6, "duration": 3.959}, {"text": "faisons sur le terrain par la multiple", "start": 1286.24, "duration": 5.2}, {"text": "ication aussi nos r\u00e9unions et notre", "start": 1288.559, "duration": 5.48}, {"text": "information sur notre notre projet notre", "start": 1291.44, "duration": 4.359}, {"text": "programme nous sommes les seuls", "start": 1294.039, "duration": 4.401}, {"text": "Europ\u00e9ens de cette campagne on on tient", "start": 1295.799, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e0 le dire \u00e0 d\u00e9fendre avec conviction un", "start": 1298.44, "duration": 4.92}, {"text": "certain nombre de de de choses \u00e0", "start": 1301.2, "duration": 4.28}, {"text": "expliquer en quoi l'Europe heureusement", "start": 1303.36, "duration": 4.04}, {"text": "qu'on l'a eu notamment pendant le covid", "start": 1305.48, "duration": 4.52}, {"text": "heureusement vous savez Cl\u00e9ment be ne le", "start": 1307.4, "duration": 4.159}, {"text": "disait il y a pas longtemps heureusement", "start": 1310.0, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on a quand m\u00eame eu un vaccin europ\u00e9en", "start": 1311.559, "duration": 3.921}, {"text": "je pense que le vaccin russe mais vous", "start": 1313.6, "duration": 3.48}, {"text": "Marz on est les seuls Europ\u00e9ens de cette", "start": 1315.48, "duration": 3.6}, {"text": "campagne \u00e7a veut dire que Fran\u00e7ois bami", "start": 1317.08, "duration": 3.52}, {"text": "Raphael Luxman c'est pas des Europ\u00e9ens", "start": 1319.08, "duration": 3.12}, {"text": "pour vous bah \u00e9coutez moi je regarde", "start": 1320.6, "duration": 3.0}, {"text": "leur programme il y a quand m\u00eame une", "start": 1322.2, "duration": 4.44}, {"text": "remise en cause des trait\u00e9s sur un", "start": 1323.6, "duration": 5.64}, {"text": "certain nombre d'aspects gluxman moi", "start": 1326.64, "duration": 4.76}, {"text": "j'attends de de voir sur ces sujets", "start": 1329.24, "duration": 4.799}, {"text": "comment il va faire il a quand m\u00eame des", "start": 1331.4, "duration": 4.84}, {"text": "alli\u00e9s au Parlement europ\u00e9en qui ne sont", "start": 1334.039, "duration": 4.561}, {"text": "pas tr\u00e8s tr\u00e8s europ\u00e9ens donc si vous", "start": 1336.24, "duration": 4.12}, {"text": "voulez des prises de parole sur certains", "start": 1338.6, "duration": 3.319}, {"text": "sujets c'est tr\u00e8s bien c'est m\u00e9diatique", "start": 1340.36, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s il y a tout le travail partenarial", "start": 1341.919, "duration": 4.681}, {"text": "moi je dis que avoir une centaine de", "start": 1344.48, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens c'est permettre euh de", "start": 1346.6, "duration": 5.24}, {"text": "peser et c'est pour \u00e7a que euh on a", "start": 1349.08, "duration": 5.8}, {"text": "besoin de de la de cette liste", "start": 1351.84, "duration": 6.12}, {"text": "Renaissance et il nous reste 18 jours", "start": 1354.88, "duration": 4.84}, {"text": "pour convaincre les \u00e9lecteurs merci", "start": 1357.96, "duration": 3.8}, {"text": "Isabelle Floren merci beaucoup d'avoir", "start": 1359.72, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 pendant cette premi\u00e8re", "start": 1361.76, "duration": 2.76}, {"text": "demi-heure dans le club des territoires", "start": 1363.159, "duration": 3.52}, {"text": "on reviendra sur la situation en", "start": 1364.52, "duration": 3.68}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie on va en parler dans", "start": 1366.679, "duration": 3.041}, {"text": "20 minutes mais d'abord on continue \u00e0", "start": 1368.2, "duration": 2.959}, {"text": "parler des europ\u00e9ennes c'est l'heure de", "start": 1369.72, "duration": 3.319}, {"text": "notre rendez-vous avec les t\u00eate de liste", "start": 1371.159, "duration": 6.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami nous rejoint", "start": 1373.039, "duration": 4.12}]}