{"label": "politique", "transcript": [{"text": "sur l'affaire philippine je ne comprends", "start": 0.04, "duration": 3.359}, {"text": "pas ce qu'a voulu dire le le ministre de", "start": 1.52, "duration": 4.56}, {"text": "l'Int\u00e9rieur ce que je sais c'est que il", "start": 3.399, "duration": 5.761}, {"text": "n'est pas acceptable au sens humain", "start": 6.08, "duration": 4.32}, {"text": "c'est m\u00eame pas une question politique", "start": 9.16, "duration": 3.96}, {"text": "c'est il n'est pas envisageable qu'un", "start": 10.4, "duration": 4.6}, {"text": "homme d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour", "start": 13.12, "duration": 5.04}, {"text": "viol puisse de nouveau croiser le chemin", "start": 15.0, "duration": 5.439}, {"text": "d'une jeune femme et de nouveau violer", "start": 18.16, "duration": 5.0}, {"text": "et en plus la tuer et que dans cette", "start": 20.439, "duration": 5.0}, {"text": "affaire il va falloir qu'on examine et", "start": 23.16, "duration": 3.68}, {"text": "je crois que c'est la premi\u00e8re victime", "start": 25.439, "duration": 2.961}, {"text": "qui a demand\u00e9 ce matin une commission", "start": 26.84, "duration": 5.279}, {"text": "d'enqu\u00eate sur l'encha\u00eenement judiciaire", "start": 28.4, "duration": 5.88}, {"text": "et j'avais pos\u00e9 imm\u00e9diatement la", "start": 32.119, "duration": 4.76}, {"text": "question comment se fait-il que cet", "start": 34.28, "duration": 5.119}, {"text": "homme a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 \u00e0 ce", "start": 36.879, "duration": 4.801}, {"text": "moment-l\u00e0 est-ce que l'on traite les", "start": 39.399, "duration": 4.561}, {"text": "auteurs de violences sexuelle susceptibl", "start": 41.68, "duration": 4.92}, {"text": "de r\u00e9cidive comme on traite les auteurs", "start": 43.96, "duration": 6.8}, {"text": "d'actes li\u00e9s au terrorisme", "start": 46.6, "duration": 4.16}]}