{"label": "politique", "transcript": [{"text": "s'agissant des comptes sociaux le", "start": 0.04, "duration": 3.56}, {"text": "rapport qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le", "start": 2.0, "duration": 4.48}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CCSS lundi", "start": 3.6, "duration": 4.88}, {"text": "illustre tr\u00e8s clairement la gravit\u00e9 de", "start": 6.48, "duration": 4.48}, {"text": "la situation le d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 8.48, "duration": 5.039}, {"text": "sociale d\u00e9passera en 2024 de pr\u00e8s de 8", "start": 10.96, "duration": 3.96}, {"text": "milliards d'euros le niveau qui avait", "start": 13.519, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en loi de financement de", "start": 14.92, "duration": 6.04}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale initiale et en 2025", "start": 17.24, "duration": 5.4}, {"text": "sans mesures nouvelles si j'ose dire", "start": 20.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire avec le seul tendanciel le", "start": 22.64, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale serait de", "start": 25.0, "duration": 4.119}, {"text": "28 milliards d'euros donc tout le monde", "start": 27.56, "duration": 3.639}, {"text": "comprendra bien ici tout bord confondu", "start": 29.119, "duration": 4.12}, {"text": "que ce n'est pas soutenable et que un", "start": 31.199, "duration": 4.001}, {"text": "d\u00e9ficit de s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0 hauteur de", "start": 33.239, "duration": 4.761}, {"text": "28 milliards d'euros est \u00e9videmment \u00e0 \u00e0", "start": 35.2, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0 \u00e9viter \u00e0 freiner \u00e0er et il y a urgence", "start": 38.0, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e0 renverser cette vapeur ce PLFSS pour", "start": 41.52, "duration": 5.96}, {"text": "2025 marque donc une \u00e9tape importante", "start": 44.8, "duration": 4.32}, {"text": "dans le retour progressif \u00e0 l'\u00e9quilibre", "start": 47.48, "duration": 3.68}, {"text": "de nos comptes sociaux tout en ouvrant", "start": 49.12, "duration": 3.68}, {"text": "de nouveaux droits je l'\u00e9voquerai", "start": 51.16, "duration": 3.0}, {"text": "bri\u00e8vement mais je laisserai bien", "start": 52.8, "duration": 2.8}, {"text": "entendu les ministres concern\u00e9s", "start": 54.16, "duration": 3.199}, {"text": "l'\u00e9voquer avec plus de d\u00e9tails lors des", "start": 55.6, "duration": 4.08}, {"text": "prochaines auditions c'est une \u00e9tape", "start": 57.359, "duration": 3.441}, {"text": "importante", "start": 59.68, "duration": 3.519}, {"text": "et je le dis clairement il faudra que", "start": 60.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'effort de r\u00e9\u00e9quilibrage se poursuive", "start": 63.199, "duration": 3.881}, {"text": "aussi sur plusieurs exercices cette", "start": 65.0, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tape de 2025 est n\u00e9cessairement une", "start": 67.08, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9tape dans une trajectoire de", "start": 69.08, "duration": 2.719}, {"text": "redressement de nos comptes sociaux", "start": 70.28, "duration": 4.08}, {"text": "c'est une question de responsabilit\u00e9 et", "start": 71.799, "duration": 4.161}, {"text": "la responsabilit\u00e9 impose d'abord de", "start": 74.36, "duration": 3.24}, {"text": "renouer avec une trajectoire de finan", "start": 75.96, "duration": 3.32}, {"text": "sociale soutenable je crois que chacun", "start": 77.6, "duration": 4.6}, {"text": "en conviendra parce qu'il en va tout", "start": 79.28, "duration": 4.68}, {"text": "simplement de la p\u00e9rennit\u00e9 de notre", "start": 82.2, "duration": 3.559}, {"text": "mod\u00e8le de protection sociale lui-m\u00eame", "start": 83.96, "duration": 3.799}, {"text": "fond\u00e9 par la solidarit\u00e9", "start": 85.759, "duration": 4.161}, {"text": "interg\u00e9n\u00e9rationnelle et la premi\u00e8re", "start": 87.759, "duration": 3.881}, {"text": "condition de cette solidarit\u00e9 c'est sa", "start": 89.92, "duration": 3.76}, {"text": "soutenabilit\u00e9 nous avons cr\u00e9\u00e9 un syst\u00e8me", "start": 91.64, "duration": 3.519}, {"text": "de protection sociale dans notre pays", "start": 93.68, "duration": 3.36}, {"text": "qui je crois est cher sur l'ensemble des", "start": 95.159, "duration": 4.28}, {"text": "bans du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e", "start": 97.04, "duration": 3.88}, {"text": "nationale et d'ailleurs dans notre", "start": 99.439, "duration": 4.0}, {"text": "population g\u00e9n\u00e9rale pour la pr\u00e9server il", "start": 100.92, "duration": 5.04}, {"text": "faut d'abord la rendre soutenable vous", "start": 103.439, "duration": 4.081}, {"text": "connaissez les raisons du d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 105.96, "duration": 3.439}, {"text": "actuel nous avons fait le choix", "start": 107.52, "duration": 3.919}, {"text": "n\u00e9cessaire et juste je le dis n\u00e9cessaire", "start": 109.399, "duration": 3.121}, {"text": "et juste en tout cas j'en suis", "start": 111.439, "duration": 4.801}, {"text": "profond\u00e9ment convaincu de d\u00e9penser ces", "start": 112.52, "duration": 5.639}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es pour prot\u00e9ger nos", "start": 116.24, "duration": 4.12}, {"text": "concitoyens face aux crises sanitaire", "start": 118.159, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9conomique mais aussi pour renforcer un", "start": 120.36, "duration": 3.679}, {"text": "certain nombre de services publics li\u00e9s", "start": 122.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 nos d\u00e9penses sociales je pense", "start": 124.039, "duration": 4.0}, {"text": "notamment au seg\u00e9ur de la sant\u00e9 ces", "start": 125.88, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9penses elles \u00e9taient n\u00e9cessaires et", "start": 128.039, "duration": 4.56}, {"text": "justes mais ces crises \u00e9tant derri\u00e8re", "start": 129.92, "duration": 5.399}, {"text": "nous maintenant la croissance \u00e9tant", "start": 132.599, "duration": 5.761}, {"text": "attendue l'an prochain \u00e0 1,1 % le", "start": 135.319, "duration": 4.881}, {"text": "ch\u00f4mage \u00e9tant au plus bas depuis 40 ans", "start": 138.36, "duration": 4.879}, {"text": "tutoyant la barre des 7 % l'inflation", "start": 140.2, "duration": 5.64}, {"text": "revenant en dessous des 2 % nous", "start": 143.239, "duration": 4.841}, {"text": "proposons donc en cons\u00e9quence et en", "start": 145.84, "duration": 4.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 pour 2025 un effort de", "start": 148.08, "duration": 4.84}, {"text": "freinage de la d\u00e9pense sociale mais un", "start": 150.72, "duration": 3.799}, {"text": "effort de freinage", "start": 152.92, "duration": 3.399}, {"text": "proportionn\u00e9 nous proposons une", "start": 154.519, "duration": 3.601}, {"text": "progression ma\u00eetris\u00e9e de la d\u00e9pense des", "start": 156.319, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9gimes obligatoires de base de la", "start": 158.12, "duration": 6.52}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et du FSV de + 2,8 %", "start": 159.72, "duration": 8.799}, {"text": "soit 18 milliards d'EUR apr\u00e8s les + 5,3", "start": 164.64, "duration": 7.64}, {"text": "% en 2024 le PLFSS pr\u00e9voit par ailleurs", "start": 168.519, "duration": 5.281}, {"text": "des premi\u00e8res mesures visant \u00e0 redresser", "start": 172.28, "duration": 3.44}, {"text": "le solde d\u00e8s 2024 et je pourrai y", "start": 173.8, "duration": 5.2}, {"text": "revenir si vous le souhaitez en 2025", "start": 175.72, "duration": 5.68}, {"text": "quatre piliers \u00e9quilibr\u00e9 permettront de", "start": 179.0, "duration": 4.12}, {"text": "ramener le d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 181.4, "duration": 5.04}, {"text": "sociale \u00e0 Mo- 16 milliards d'euros tout", "start": 183.12, "duration": 5.72}, {"text": "en finan\u00e7ant des mesures nouvelles", "start": 186.44, "duration": 4.92}, {"text": "premier pilier le report de l'indexation", "start": 188.84, "duration": 5.119}, {"text": "des pensions de retraite \u00e9tant entendu", "start": 191.36, "duration": 4.92}, {"text": "que les minimas seront eux revaloris\u00e9 au", "start": 193.959, "duration": 5.321}, {"text": "calendrier habituel cela permettra de", "start": 196.28, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9gager plus de 3 milliards d'euros pour", "start": 199.28, "duration": 5.36}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale s ajouteront plus de", "start": 201.68, "duration": 4.36}, {"text": "2 milliards d'euros au titre du", "start": 204.64, "duration": 3.56}, {"text": "rel\u00e8vement de 4 points du taux de", "start": 206.04, "duration": 4.16}, {"text": "cotisation des employeurs publics \u00e0 la", "start": 208.2, "duration": 5.759}, {"text": "CNR ACL deux\u00e8me pilier la ma\u00eetrise des", "start": 210.2, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9penses de long d'AM qui permettra de", "start": 213.959, "duration": 3.721}, {"text": "ramener sa progression \u00e0 son niveau", "start": 215.84, "duration": 5.599}, {"text": "spontan\u00e9 c'est-\u00e0-dire 2,8 %. les", "start": 217.68, "duration": 5.0}, {"text": "nouvelles mesures auxquelles s'est", "start": 221.439, "duration": 3.08}, {"text": "engag\u00e9 le gouvernement devront donc \u00eatre", "start": 222.68, "duration": 3.88}, {"text": "financ\u00e9 \u00e0 du concurrence par des efforts", "start": 224.519, "duration": 3.961}, {"text": "de ma\u00eetrise de la d\u00e9pense cela", "start": 226.56, "duration": 4.72}, {"text": "repr\u00e9sente en fait 4,9 milliards de", "start": 228.48, "duration": 4.679}, {"text": "mesures d'\u00e9conomie c'est pour \u00e7a qu'on", "start": 231.28, "duration": 6.039}, {"text": "revient finalement au spontan\u00e9 de 2,8 %.", "start": 233.159, "duration": 6.121}, {"text": "il y a des mesures nouvelles qui co\u00fbtent", "start": 237.319, "duration": 3.64}, {"text": "autour de 5 milliards d'euros et il y a", "start": 239.28, "duration": 3.159}, {"text": "des mesures de freinage \u00e0 hauteur de 5", "start": 240.959, "duration": 3.92}, {"text": "milliards d'euros et donc cet Onam de", "start": 242.439, "duration": 6.321}, {"text": "2,8 % revient \u00e0 un ONDAM spontan\u00e9 entre", "start": 244.879, "duration": 6.121}, {"text": "les nouvelles mesures de d\u00e9penses et les", "start": 248.76, "duration": 4.44}, {"text": "mesures de freinage en face c'est un", "start": 251.0, "duration": 4.959}, {"text": "effort de ma\u00eetrise qui sera \u00e9quilibr\u00e9 il", "start": 253.2, "duration": 4.48}, {"text": "devra reposer sur tous les acteurs du", "start": 255.959, "duration": 3.441}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 tout en pr\u00e9servant les", "start": 257.68, "duration": 3.92}, {"text": "assur\u00e9s dont le reste \u00e0 charge je le", "start": 259.4, "duration": 3.84}, {"text": "rappelle aussi en avance de d\u00e9bat a", "start": 261.6, "duration": 4.039}, {"text": "baiss\u00e9 la baiss\u00e9 de points ces 10", "start": 263.24, "duration": 5.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es concr\u00e8tement cet effort", "start": 265.639, "duration": 4.801}, {"text": "passera par le rel lvement du ticket", "start": 268.36, "duration": 4.96}, {"text": "mod\u00e9rateur \u00e0 hauteur de 1,1 milliard", "start": 270.44, "duration": 4.759}, {"text": "d'euros qui mettra davantage \u00e0", "start": 273.32, "duration": 3.36}, {"text": "contribution les organismes", "start": 275.199, "duration": 3.161}, {"text": "compl\u00e9mentaires dont la part dans la", "start": 276.68, "duration": 3.0}, {"text": "consommation de soins et de biens", "start": 278.36, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9dicaux baisse tendantiellement \u00e7a", "start": 279.68, "duration": 3.239}, {"text": "aussi c'est important de le remettre", "start": 281.68, "duration": 3.799}, {"text": "dans le contexte cette mesure devrait", "start": 282.919, "duration": 4.761}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la fois invisible pour les", "start": 285.479, "duration": 4.081}, {"text": "assurer mais permettra en revanche un", "start": 287.68, "duration": 3.48}, {"text": "juste r\u00e9\u00e9quilibrage de la r\u00e9partition", "start": 289.56, "duration": 3.479}, {"text": "des d\u00e9penses de sant\u00e9 entre l'assurance", "start": 291.16, "duration": 4.479}, {"text": "maladie et les compl\u00e9mentaires nul doute", "start": 293.039, "duration": 5.041}, {"text": "que nous aurons du d\u00e9bat l\u00e0-dessus je", "start": 295.639, "duration": 3.721}, {"text": "rappelle par ailleurs que le reste \u00e0", "start": 298.08, "duration": 2.959}, {"text": "charge les Fran\u00e7ais est le plus faible", "start": 299.36, "duration": 4.16}, {"text": "de tous les pays de l'OCDE la baisse du", "start": 301.039, "duration": 3.72}, {"text": "plafond de prise en charge des", "start": 303.52, "duration": 3.92}, {"text": "indemnit\u00e9s journali\u00e8res qui sera sans", "start": 304.759, "duration": 4.921}, {"text": "effet sur les salari\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s en de", "start": 307.44, "duration": 5.599}, {"text": "de 1,4 Smic d\u00e9gagera 600 millions", "start": 309.68, "duration": 5.2}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie d\u00e8s", "start": 313.039, "duration": 4.361}, {"text": "2025 enfin le rel\u00e8vement des franchises", "start": 314.88, "duration": 4.319}, {"text": "et participations forfaitataires act\u00e9", "start": 317.4, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e8s 2024 montera en charge cela", "start": 319.199, "duration": 4.961}, {"text": "repr\u00e9sente un quantum de 300 millions", "start": 322.319, "duration": 4.681}, {"text": "d'euros pour l'ann\u00e9e 2025 la ma\u00eetrise de", "start": 324.16, "duration": 4.4}, {"text": "londam reposera aussi sur des mesures", "start": 327.0, "duration": 4.039}, {"text": "d'efficience les plans de ma\u00eetrise du", "start": 328.56, "duration": 4.88}, {"text": "prix des produits de sant\u00e9 \u00e0 hauteur de", "start": 331.039, "duration": 5.521}, {"text": "1,2 milliards d'euros et de sobri\u00e9t\u00e9 des", "start": 333.44, "duration": 5.52}, {"text": "usages \u00e0 hauteur de 400 millions d'euros", "start": 336.56, "duration": 4.12}, {"text": "permettront de ma\u00eetriser la progression", "start": 338.96, "duration": 4.239}, {"text": "des d\u00e9penses de produits de sant\u00e9 qui l\u00e0", "start": 340.68, "duration": 4.6}, {"text": "aussi je le remets dans le tendantiel", "start": 343.199, "duration": 4.12}, {"text": "progresseront tout de m\u00eame \u00e0 hauteur de", "start": 345.28, "duration": 3.639}, {"text": "2,3", "start": 347.319, "duration": 4.281}, {"text": "%. mesure d'efficience \u00e9galement sur les", "start": 348.919, "duration": 3.921}, {"text": "achats \u00e0 l'h\u00f4pital et dans les", "start": 351.6, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tablissements m\u00e9dicaux sociaux qui", "start": 352.84, "duration": 3.479}, {"text": "doivent permettre de d\u00e9gager 700", "start": 354.84, "duration": 3.96}, {"text": "millions d'euros de moindre d\u00e9penses les", "start": 356.319, "duration": 4.361}, {"text": "mesures de ma\u00eetr prise de d\u00e9penses de", "start": 358.8, "duration": 3.959}, {"text": "radiologie et d'imagerie m\u00e9dicale qui", "start": 360.68, "duration": 4.079}, {"text": "sont pr\u00e9sent\u00e9 dans ce PLFSS doivent", "start": 362.759, "duration": 3.961}, {"text": "repr\u00e9senter quant \u00e0 elle une \u00e9conomie de", "start": 364.759, "duration": 4.121}, {"text": "300 millions d'euros et enfin 300", "start": 366.72, "duration": 3.8}, {"text": "millions d'euros \u00e9galement d'\u00e9conomie", "start": 368.88, "duration": 3.2}, {"text": "attendu dans le champ de la r\u00e9gulation", "start": 370.52, "duration": 3.519}, {"text": "des soins de ville et des d\u00e9penses li\u00e9es", "start": 372.08, "duration": 5.119}, {"text": "au covid au-del\u00e0 de ces 4,9 milliards", "start": 374.039, "duration": 5.401}, {"text": "que j'ai r\u00e9sum\u00e9 ici les efforts de", "start": 377.199, "duration": 4.0}, {"text": "ma\u00eetrise m\u00e9dicalis\u00e9 de lutte contre la", "start": 379.44, "duration": 4.159}, {"text": "fraude doivent continuer \u00e0 monter en", "start": 381.199, "duration": 4.241}, {"text": "charge en m\u00eame temps si vous passez", "start": 383.599, "duration": 4.32}, {"text": "l'expression parce qu'\u00e9videmment cela a", "start": 385.44, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9t\u00e9 comment\u00e9 notamment sur les comptes", "start": 387.919, "duration": 4.481}, {"text": "d'approbation de 2023 on ne peut pas se", "start": 390.199, "duration": 3.881}, {"text": "satisfaire d'un certain niveau de fraude", "start": 392.4, "duration": 2.96}, {"text": "notamment dans certaines branches je", "start": 394.08, "duration": 4.88}, {"text": "prendre \u00e7a la branche famille et avoir", "start": 395.36, "duration": 6.279}, {"text": "un besoin d'expliquer un freinage", "start": 398.96, "duration": 4.84}, {"text": "important de d\u00e9penses de l'autre c\u00f4t\u00e9 il", "start": 401.639, "duration": 5.241}, {"text": "faut mener les deux de front sur la", "start": 403.8, "duration": 4.799}, {"text": "fraude nous poursuivrons ces actions", "start": 406.88, "duration": 3.0}, {"text": "engag\u00e9es avec les caisses de r\u00e9gime", "start": 408.599, "duration": 2.481}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pour renforcer de mani\u00e8re", "start": 409.88, "duration": 3.48}, {"text": "significative les moyens consacr\u00e9s \u00e0", "start": 411.08, "duration": 4.72}, {"text": "cette politique notamment les moyens qui", "start": 413.36, "duration": 5.0}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mis en place depuis 2023 sur la", "start": 415.8, "duration": 4.519}, {"text": "p\u00e9riode qui court jusqu'en 2027 c'est un", "start": 418.36, "duration": 3.399}, {"text": "investissement la lutte contre la frude", "start": 420.319, "duration": 3.201}, {"text": "donc il faut assumer effectivement que", "start": 421.759, "duration": 4.28}, {"text": "cela co\u00fbte au d\u00e9part parce que ce sont", "start": 423.52, "duration": 5.359}, {"text": "des contr\u00f4les et \u00e9videmment ce sont ce", "start": 426.039, "duration": 4.801}, {"text": "sont des d\u00e9penses n\u00e9cessaires", "start": 428.879, "duration": 3.841}, {"text": "augmentation de 20 % des effectifs par", "start": 430.84, "duration": 4.039}, {"text": "rapport \u00e0 2022 \u00e0 l'horizon 2027", "start": 432.72, "duration": 5.159}, {"text": "formation de 450 cyber enqu\u00eateurs", "start": 434.879, "duration": 4.521}, {"text": "modernisation des syst\u00e8mes d'information", "start": 437.879, "duration": 2.961}, {"text": "l\u00e0-dessus il ne faut absolument rien", "start": 439.4, "duration": 3.68}, {"text": "laisser passer nous nous donnons les", "start": 440.84, "duration": 3.68}, {"text": "moyens de lutter contre la fraude aux", "start": 443.08, "duration": 2.88}, {"text": "prestations sociales nous nous donnons", "start": 444.52, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9galement des moyens de lutter contre la", "start": 445.96, "duration": 4.359}, {"text": "fraude aux cotisations sociales en lien", "start": 447.879, "duration": 4.201}, {"text": "notamment avec l'URSAF et la MSA dont", "start": 450.319, "duration": 3.28}, {"text": "nous avons re\u00e9hauss\u00e9 les cibles de", "start": 452.08, "duration": 3.32}, {"text": "redressement c'est une question de", "start": 453.599, "duration": 3.6}, {"text": "justice il ne peut pas y avoir de", "start": 455.4, "duration": 5.0}, {"text": "consentement \u00e0 l'effort de r\u00e9duction du", "start": 457.199, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9ficit social s'il n'y a pas de", "start": 460.4, "duration": 5.759}, {"text": "consentement et donc de justice dans les", "start": 462.479, "duration": 5.961}, {"text": "mesures que nous pr\u00e9sentons c'est une", "start": 466.159, "duration": 4.961}, {"text": "priorit\u00e9 forte de ce gouvernement tr\u00e8me", "start": 468.44, "duration": 4.84}, {"text": "pilier les r\u00e9formes d'efficience comme", "start": 471.12, "duration": 5.32}, {"text": "la refonte des all\u00e8gements g\u00e9n\u00e9raux qui", "start": 473.28, "duration": 4.759}, {"text": "doivent nous permettre de lutter plus", "start": 476.44, "duration": 3.08}, {"text": "efficacement contre les trappes \u00e0", "start": 478.039, "duration": 4.641}, {"text": "salaire en d\u00e9pensant moins l\u00e0-dessus ma", "start": 479.52, "duration": 4.399}, {"text": "coll\u00e8gue ministre du Travail et de", "start": 482.68, "duration": 2.519}, {"text": "l'Emploi aura l'occasion de vous en", "start": 483.919, "duration": 2.4}, {"text": "parler longuement mais nous pourrons", "start": 485.199, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9videmment l'esquisser dans cette", "start": 486.319, "duration": 3.961}, {"text": "audition 4\u00e8 et dernier pilier la", "start": 487.599, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9vision des niches socio-fiscales dans", "start": 490.28, "duration": 4.639}, {"text": "le cadre des r\u00e9formes port\u00e9es notamment", "start": 493.319, "duration": 3.44}, {"text": "par les dispositif sectoriel \u00e0 l'article", "start": 494.919, "duration": 4.801}, {"text": "7 de ce texte c'est ce que nous faisons", "start": 496.759, "duration": 4.56}, {"text": "aussi dans le cadre des mesures visant", "start": 499.72, "duration": 2.759}, {"text": "par exemple \u00e0 prendre en compte de", "start": 501.319, "duration": 3.32}, {"text": "mani\u00e8re plus proche des usages les", "start": 502.479, "duration": 4.0}, {"text": "avantages en nature sur les v\u00e9hicules de", "start": 504.639, "duration": 3.801}, {"text": "fonction ou encore avec les mesures", "start": 506.479, "duration": 4.201}, {"text": "visant \u00e0 lutter contre le optimisation", "start": 508.44, "duration": 5.68}, {"text": "socio-iscale en somme vous aurez compris", "start": 510.68, "duration": 5.479}, {"text": "que ce texte assume un coup de frein", "start": 514.12, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9el mais un coup de frein que nous", "start": 516.159, "duration": 4.24}, {"text": "estimons raisonnable et qui nous laisse", "start": 517.919, "duration": 4.12}, {"text": "suffisamment de marge de man\u0153uvre pour", "start": 520.399, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9server deux choses d'abord le syst\u00e8me", "start": 522.039, "duration": 3.681}, {"text": "de protection sociale lui-m\u00eame c'est", "start": 524.12, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s important mais aussi le financement", "start": 525.72, "duration": 4.16}, {"text": "de mesures nouvelles pour continuer \u00e0", "start": 527.6, "duration": 4.76}, {"text": "agir ces mesures nouvelles permettez-moi", "start": 529.88, "duration": 3.959}, {"text": "de les", "start": 532.36, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9ciser d'abord pour les professionnels", "start": 533.839, "duration": 5.801}, {"text": "de sant\u00e9 lib\u00e9raux dans les revaloris", "start": 536.8, "duration": 4.84}, {"text": "ation repr\u00e9senteront 1,6 milliard", "start": 539.64, "duration": 4.36}, {"text": "d'euros de d\u00e9penses nouvelles en 2025", "start": 541.64, "duration": 4.6}, {"text": "au-del\u00e0 bien s\u00fbr du tendenciel", "start": 544.0, "duration": 3.959}, {"text": "continueer \u00e0 agir aussi pour l'h\u00f4pital", "start": 546.24, "duration": 3.52}, {"text": "dont le budget progressera de plus de 3", "start": 547.959, "duration": 3.201}, {"text": "milliards d'euros donc pr\u00e8s de 1", "start": 549.76, "duration": 3.319}, {"text": "milliard d'euros en tenant compte des", "start": 551.16, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9dits du fond d'intervention r\u00e9gionale", "start": 553.079, "duration": 4.2}, {"text": "pour des mesures nouvell et encore", "start": 554.76, "duration": 4.24}, {"text": "continue \u00e0 agir pour les \u00e9tablissements", "start": 557.279, "duration": 3.161}, {"text": "sociaux et m\u00e9dicau-sociaux dont le", "start": 559.0, "duration": 2.88}, {"text": "budget sera r\u00e9hauss\u00e9 de plus de 2", "start": 560.44, "duration": 3.36}, {"text": "milliards d'euros permettant d'honorer", "start": 561.88, "duration": 3.16}, {"text": "des engagements pris dans le champ du", "start": 563.8, "duration": 3.44}, {"text": "handicap notamment mais aussi dans celui", "start": 565.04, "duration": 5.64}, {"text": "du grand \u00e2ge pour r\u00e9s pour conclure", "start": 567.24, "duration": 5.599}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs je", "start": 570.68, "duration": 3.88}, {"text": "crois que l'effort de ma\u00eetrise de la", "start": 572.839, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9pense doit \u00eatre juste et le texte que", "start": 574.56, "duration": 4.12}, {"text": "nous proposons l' mais peut toujours", "start": 576.92, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre soumis \u00e9videmment non seulement \u00e0", "start": 578.68, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9bat mais \u00e0 modification il est partag\u00e9", "start": 580.48, "duration": 4.12}, {"text": "entre les branches et je crois que c'est", "start": 583.36, "duration": 2.599}, {"text": "n\u00e9cessaire et surtout il est en", "start": 584.6, "duration": 3.28}, {"text": "coh\u00e9rence avec les besoins identifi\u00e9s et", "start": 585.959, "duration": 4.281}, {"text": "avec les priorit\u00e9s du gouvernement qui", "start": 587.88, "duration": 4.48}, {"text": "je le rappelle n\u00e9cessite des d\u00e9penses", "start": 590.24, "duration": 4.56}, {"text": "nouvelles \u00e9galement par rapport aux", "start": 592.36, "duration": 4.479}, {"text": "engagements pr\u00e9c\u00e9dents pass\u00e9s mais aussi", "start": 594.8, "duration": 3.8}, {"text": "aux priorit\u00e9s actuelles port\u00e9 par le", "start": 596.839, "duration": 3.281}, {"text": "Premier ministre l'ensemble de ce", "start": 598.6, "duration": 4.34}, {"text": "gouvernement je vous remercie", "start": 600.12, "duration": 8.049}, {"text": "[Musique]", "start": 602.94, "duration": 5.229}]}