{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et la v\u00e9rit\u00e9 nous oblige \u00e0 dire que", "start": 0.0, "duration": 2.48}, {"text": "notre d\u00e9marche", "start": 1.16, "duration": 4.08}, {"text": "originalement \u00e9tait bien de s'assurer", "start": 2.48, "duration": 6.72}, {"text": "que ce socle minimal demeura jusqu'au", "start": 5.24, "duration": 7.359}, {"text": "terme des discussions sur cette loi la", "start": 9.2, "duration": 4.519}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que nous n'en sommes pas", "start": 12.599, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00fbrs et que notre d\u00e9marche est encore", "start": 13.719, "duration": 3.521}, {"text": "plus importante au commencement des", "start": 15.719, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9bat au S\u00e9nat qu'il y a quelques", "start": 17.24, "duration": 5.08}, {"text": "semaines encore puisque rien que", "start": 19.56, "duration": 5.24}, {"text": "finalement les propos du du gouvernement", "start": 22.32, "duration": 4.0}, {"text": "nous laisse circonspect puisque", "start": 24.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'article 3 et je dire sa survivance", "start": 26.32, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9pend des ministres", "start": 29.0, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9pend des jours d\u00e9pend des discussions", "start": 30.599, "duration": 6.681}, {"text": "avec la droite et nous ne sommes pas en", "start": 32.88, "duration": 9.28}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 assurer que cet article 3 que", "start": 37.28, "duration": 7.16}, {"text": "laame soit pr\u00e9serv\u00e9 je dois dire que on", "start": 42.16, "duration": 3.44}, {"text": "pourrait peut-\u00eatre m\u00eame ajouter la", "start": 44.44, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9fense du droit du sol puisque il y a", "start": 45.6, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9galement un certain nombre d'offensive", "start": 47.96, "duration": 5.84}, {"text": "en en la mati\u00e8re c'est important de dire", "start": 50.12, "duration": 5.52}, {"text": "que c'\u00e9tait un scle minimal sur lequel", "start": 53.8, "duration": 4.719}, {"text": "nous sommes d'accord d'avoir une d\u00e9fense", "start": 55.64, "duration": 4.079}, {"text": "qui soit une d\u00e9fense commune d'abord", "start": 58.519, "duration": 2.161}, {"text": "parce parce qu'il nous s'agit de sortir", "start": 59.719, "duration": 4.081}, {"text": "d'une hypocrisie consid\u00e9rable des pans", "start": 60.68, "duration": 5.04}, {"text": "entiers de notre \u00e9conomie fonctionnent", "start": 63.8, "duration": 3.44}, {"text": "parce que nous avons des travailleurs", "start": 65.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9trangers des travailleurs qui sont", "start": 67.24, "duration": 4.16}, {"text": "aussi sans papier certains d'entre eux", "start": 69.24, "duration": 4.559}, {"text": "d'ailleurs mesurai quand m\u00eame bien", "start": 71.4, "duration": 4.079}, {"text": "l'hypocrisie de la situation payent des", "start": 73.799, "duration": 3.601}, {"text": "cotisations social mais nonont pas de", "start": 75.479, "duration": 4.6}, {"text": "titre de s\u00e9jour donc ne peuvent pas se", "start": 77.4, "duration": 5.679}, {"text": "loger et en r\u00e9alit\u00e9 s'int\u00e9grer", "start": 80.079, "duration": 4.68}, {"text": "pleinement or la force de l'int\u00e9gration", "start": 83.079, "duration": 4.481}, {"text": "par le travail nous para\u00eet \u00e9videmment", "start": 84.759, "duration": 4.521}, {"text": "indiscutable et nous le rappelons \u00e0", "start": 87.56, "duration": 4.919}, {"text": "toutes cell tous ceux qui ont la valeur", "start": 89.28, "duration": 5.08}, {"text": "travail en permanence \u00e0 la bouche et", "start": 92.479, "duration": 5.041}, {"text": "bien clantienne beaucoup de travailleurs", "start": 94.36, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9trangers sans papier souhaite", "start": 97.52, "duration": 3.84}, {"text": "travailler dans les meilleures dans les", "start": 99.56, "duration": 4.239}, {"text": "meilleures conditions donc la bataille", "start": 101.36, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pas termin\u00e9e la vigilance ne doit", "start": 103.799, "duration": 3.6}, {"text": "pas", "start": 106.36, "duration": 3.96}, {"text": "s'\u00e9mousser parce que la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 107.399, "duration": 5.841}, {"text": "que au moment o\u00f9 nous parlons sur", "start": 110.32, "duration": 4.6}, {"text": "l'ensemble de ce texte nous avons un", "start": 113.24, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement qui", "start": 114.92, "duration": 4.159}, {"text": "vraisemblablement n'a pas de majorit\u00e9", "start": 116.68, "duration": 6.0}, {"text": "euh et il est pr\u00eat \u00e0 des concessions qui", "start": 119.079, "duration": 5.64}, {"text": "sont en r\u00e9alit\u00e9 les concessions sur les", "start": 122.68, "duration": 4.2}, {"text": "principes qui nous fondent comme", "start": 124.719, "duration": 3.721}, {"text": "R\u00e9publique et comme et comme \u00c9tat de", "start": 126.88, "duration": 3.159}, {"text": "droit je crois que c'est attach\u00e9 \u00e0 la", "start": 128.44, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9tat de droit convaincu", "start": 130.039, "duration": 3.56}, {"text": "de la force en r\u00e9alit\u00e9 d'universalit\u00e9 de", "start": 131.56, "duration": 3.72}, {"text": "nos valeurs que nous avons pu nous", "start": 133.599, "duration": 3.441}, {"text": "retrouver sur cette question de la", "start": 135.28, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9fense de la me de la d\u00e9fense de", "start": 137.04, "duration": 4.72}, {"text": "l'int\u00e9gration et de la r\u00e9gularisation", "start": 139.959, "duration": 4.241}, {"text": "des travailleurs sans papier \u00e7a n'est", "start": 141.76, "duration": 5.199}, {"text": "pas une lubi c'est la position tr\u00e8s", "start": 144.2, "duration": 4.6}, {"text": "majoritaire de beaucoup de Fran\u00e7aises et", "start": 146.959, "duration": 3.56}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui sont interrog\u00e9s", "start": 148.8, "duration": 5.719}, {"text": "de semaine en semaine sur ce sujet", "start": 150.519, "duration": 4.0}]}