{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'entra\u00eeneur du PSG Christophe Galtier", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "est accus\u00e9 de propos racistes et", "start": 1.86, "duration": 3.06}, {"text": "discriminant \u00e7a date de l'\u00e9poque o\u00f9 il", "start": 3.3, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9tait l'entra\u00eeneur de Nice quelques", "start": 4.92, "duration": 2.879}, {"text": "jours avant le d\u00e9but de la saison 2021", "start": 6.12, "duration": 4.08}, {"text": "2022 en fait RMC le journaliste romain", "start": 7.799, "duration": 3.84}, {"text": "Mo\u00efna aurait mis la main sur un mail", "start": 10.2, "duration": 3.18}, {"text": "envoy\u00e9 par le directeur sportif de Nice", "start": 11.639, "duration": 3.42}, {"text": "Julien Fournier \u00e0 la direction du club", "start": 13.38, "duration": 3.3}, {"text": "dans ce mail Julien Fournier explique", "start": 15.059, "duration": 3.361}, {"text": "que Christophe Galtier lui aurait dit il", "start": 16.68, "duration": 3.72}, {"text": "ne peut pas y avoir autant de noir et de", "start": 18.42, "duration": 3.3}, {"text": "musulmans dans l'\u00e9quipe Christophe", "start": 20.4, "duration": 2.82}, {"text": "Galtier lui aurait aussi affirm\u00e9 dans le", "start": 21.72, "duration": 3.059}, {"text": "mail que les habitants de Nice ne se", "start": 23.22, "duration": 2.819}, {"text": "sentiraient pas assez repr\u00e9sent\u00e9s par", "start": 24.779, "duration": 3.121}, {"text": "l'\u00e9quipe \u00e0 cause de la mixit\u00e9 parmi les", "start": 26.039, "duration": 3.361}, {"text": "joueurs le fils de Christophe Galtier", "start": 27.9, "duration": 2.94}, {"text": "aurait \u00e9galement dit \u00e0 Julien Fournier", "start": 29.4, "duration": 3.12}, {"text": "il n'y a que des noirs et la moiti\u00e9 de", "start": 30.84, "duration": 3.059}, {"text": "votre \u00e9quipe est \u00e0 la mosqu\u00e9e le", "start": 32.52, "duration": 2.76}, {"text": "vendredi apr\u00e8s-midi il faut savoir que", "start": 33.899, "duration": 2.881}, {"text": "Christophe Galtier et Julien Fournier", "start": 35.28, "duration": 2.82}, {"text": "sont en mauvais termes en septembre", "start": 36.78, "duration": 2.76}, {"text": "dernier Julien Fournier avait d\u00e9j\u00e0 pris", "start": 38.1, "duration": 3.36}, {"text": "la parole au micro de RMC en d\u00e9clarant", "start": 39.54, "duration": 3.179}, {"text": "si j'explique les vraies raisons pour", "start": 41.46, "duration": 3.0}, {"text": "lesquelles on s'est disput\u00e9 Christophe", "start": 42.719, "duration": 3.301}, {"text": "n\u2019entre aura plus dans un vestiaire ni", "start": 44.46, "duration": 3.66}, {"text": "en France ni en Europe pour l'instant ni", "start": 46.02, "duration": 4.14}, {"text": "le PSG ni l'OGC Nice ni Christophe", "start": 48.12, "duration": 5.24}, {"text": "Galtier se sont exprim\u00e9s sur le sujet", "start": 50.16, "duration": 3.2}]}