{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ces m\u00e9ga camions qui sont interdits en", "start": 0.04, "duration": 3.399}, {"text": "France pourrai bient\u00f4t arriver sur nos", "start": 1.64, "duration": 3.56}, {"text": "routes alors un m\u00e9ga camion \u00e7a ressemble", "start": 3.439, "duration": 3.561}, {"text": "par exemple \u00e0 \u00e7a il peut faire jusqu'\u00e0", "start": 5.2, "duration": 3.6}, {"text": "25 m de long jusqu'ici ils \u00e9taient", "start": 7.0, "duration": 3.04}, {"text": "interdits dans de nombreux pays", "start": 8.8, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9ens dont la France mais \u00e7a", "start": 10.04, "duration": 2.88}, {"text": "pourrait bient\u00f4t changer puisque le", "start": 11.48, "duration": 4.119}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 ce mardi une", "start": 12.92, "duration": 4.92}, {"text": "mesure qui autoriserait l'arriv\u00e9e de ces", "start": 15.599, "duration": 4.081}, {"text": "camions au sein de l'UE alors tout cela", "start": 17.84, "duration": 3.12}, {"text": "n'est pas encore act\u00e9 pour autant leur", "start": 19.68, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sence doit \u00eatre valid\u00e9e par le", "start": 20.96, "duration": 3.28}, {"text": "Conseil europ\u00e9en qui est une autrre", "start": 22.519, "duration": 3.481}, {"text": "entit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 24.24, "duration": 3.0}, {"text": "pourquoi est-ce que tout \u00e7a fait d\u00e9bat", "start": 26.0, "duration": 3.24}, {"text": "et bien l'avantage avec ces m\u00e9ga camions", "start": 27.24, "duration": 3.64}, {"text": "tels que c'est ficher en tout cas par", "start": 29.24, "duration": 3.24}, {"text": "certains transporteurs c'est que ils", "start": 30.88, "duration": 3.679}, {"text": "peuvent transporter plus de marchandises", "start": 32.48, "duration": 3.52}, {"text": "en mettant moins de camions sur les", "start": 34.559, "duration": 2.68}, {"text": "routes et donc tout cela pourrait", "start": 36.0, "duration": 2.879}, {"text": "potentiellement permettre d'\u00e9conomiser", "start": 37.239, "duration": 3.361}, {"text": "du carburant mais le d\u00e9savantage et le", "start": 38.879, "duration": 2.921}, {"text": "probl\u00e8me c'est que beaucoup de routes en", "start": 40.6, "duration": 3.479}, {"text": "Europe ne sont pas adapt\u00e9 \u00e0 de tels m\u00e9ga", "start": 41.8, "duration": 3.439}, {"text": "camions par ailleurs sur la question", "start": 44.079, "duration": 2.561}, {"text": "\u00e9cologique c'est un argument qui est", "start": 45.239, "duration": 3.241}, {"text": "assez contest\u00e9 puisque certains estiment", "start": 46.64, "duration": 3.48}, {"text": "qu'une telle autorisation elle pourrait", "start": 48.48, "duration": 3.84}, {"text": "et bien renforcer le secteur et bien des", "start": 50.12, "duration": 4.64}, {"text": "camions et bien affaiblir en parall\u00e8le", "start": 52.32, "duration": 4.399}, {"text": "le transport de marchandises par train", "start": 54.76, "duration": 3.24}, {"text": "qui est en l'occurrence beaucoup plus", "start": 56.719, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9cologique", "start": 58.0, "duration": 2.719}]}