{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance et ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 0.32}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 0.48, "duration": 0.68}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 1.2, "duration": 10.52}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par madame Elise Leboucher, ", "start": 11.76, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe LFI. ", "start": 13.56, "duration": 2.0}, {"text": " - Elise Leboucher: Merci. ", "start": 15.6, "duration": 8.12}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 23.76, "duration": 1.4}, {"text": " qui a dit: \"Chez moi, \n il fait froid, ", "start": 25.2, "duration": 2.8}, {"text": " mais avec le prix \n du chauffage, je mets ", "start": 28.04, "duration": 2.72}, {"text": " deux gros pulls et \u00e7a va.\" ", "start": 30.8, "duration": 5.88}, {"text": " Ce n'est pas Bruno Le Maire, \n mais Jeanne, retrait\u00e9e ", "start": 36.72, "duration": 4.24}, {"text": " de chez Moulinex, \n o\u00f9 elle a fait ", "start": 41.0, "duration": 1.36}, {"text": " toute sa carri\u00e8re. ", "start": 42.4, "duration": 2.8}, {"text": " M\u00eame discours chez nombre \n de retrait\u00e9s, ", "start": 45.24, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 qui vous pr\u00e9voyez \n de faire les poches ", "start": 46.96, "duration": 1.96}, {"text": " en imposant le budget \n le plus violent ", "start": 48.96, "duration": 1.36}, {"text": " de l'histoire de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 50.36, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 54.76, "duration": 3.8}, {"text": " je vous suspecte \n d'avoir \u00e9t\u00e9 trop attentif ", "start": 58.6, "duration": 5.68}, {"text": " aux positions \n de monsieur Attal, ", "start": 64.32, "duration": 1.92}, {"text": " qui pr\u00e9voyait d\u00e9j\u00e0 \n sous indexation ", "start": 66.28, "duration": 1.0}, {"text": " des retraites, \n dans le secret des couloirs ", "start": 67.32, "duration": 1.4}, {"text": " de Bercy. ", "start": 68.76, "duration": 6.64}, {"text": " Plut\u00f4t que de r\u00e9tablir une dose \n de justice fiscale, ", "start": 75.44, "duration": 1.56}, {"text": " vous faites le choix \n de matraquer ", "start": 77.04, "duration": 4.44}, {"text": " une cat\u00e9gorie \n de la population ", "start": 81.52, "duration": 2.96}, {"text": " pour ouvrir ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 84.52, "duration": 6.84}, {"text": " Le portage des repas, \n les soins, ", "start": 91.4, "duration": 11.8}, {"text": " le portage \n administratif sont d\u00e9j\u00e0 ", "start": 103.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'os. ", "start": 104.28, "duration": 1.0}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n vous \u00eates des \u00e9lus ", "start": 105.32, "duration": 1.36}, {"text": " de territoires \n et vous connaissez ", "start": 106.72, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9tresse de nos anciens. ", "start": 107.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous savez o\u00f9 nous conduisent \n ces politiques. ", "start": 108.8, "duration": 1.36}, {"text": " N'en soyez pas les complices. ", "start": 110.2, "duration": 6.76}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n le peuple fran\u00e7ais ", "start": 117.0, "duration": 1.36}, {"text": " n'a pas voulu de vous. ", "start": 118.4, "duration": 2.96}, {"text": " Au nom de quoi \n lui imposez-vous ", "start": 121.4, "duration": 2.2}, {"text": " des mesures aussi \n d\u00e9gradantes ", "start": 123.64, "duration": 1.24}, {"text": " pour la R\u00e9publique et la dignit\u00e9? ", "start": 124.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 126.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n du Travail ", "start": 127.16, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'Emploi. ", "start": 128.76, "duration": 23.76}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: \n Merci, madame ", "start": 152.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 153.6, "duration": 1.0}, {"text": " Effectivement, \n le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 154.64, "duration": 1.04}, {"text": " de retarder de six mois \n la revalorisation ", "start": 155.72, "duration": 1.48}, {"text": " des pensions de retraite, \n hors minima sociaux, ", "start": 157.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui sera faite \n en juillet 2025 ", "start": 158.64, "duration": 1.16}, {"text": " et non en janvier. ", "start": 159.84, "duration": 1.44}, {"text": " Le principe de l'indexation \n des retraites ", "start": 161.32, "duration": 1.2}, {"text": " sur l'inflation est sauvegard\u00e9e. ", "start": 162.56, "duration": 5.4}, {"text": " La date est simplement d\u00e9cal\u00e9e. ", "start": 168.0, "duration": 2.92}, {"text": " Ce m\u00e9canisme de d\u00e9calage \n est d'ailleurs similaire ", "start": 170.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 celui mis en oeuvre en 2014. ", "start": 172.36, "duration": 1.36}, {"text": " L'objectif vis\u00e9 \n par le gouvernement ", "start": 173.76, "duration": 2.28}, {"text": " est de tenir compte \n de l'\u00e9volution favorable ", "start": 176.08, "duration": 3.24}, {"text": " de l'inflation au cours \n des derniers mois ", "start": 179.36, "duration": 3.12}, {"text": " pour demander une contribution \n \u00e0 l'effort collectif ", "start": 182.52, "duration": 6.4}, {"text": " aux retrait\u00e9s, \n dont le pouvoir d'achat ", "start": 188.96, "duration": 1.16}, {"text": " a pu \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9. ", "start": 190.16, "duration": 1.52}, {"text": " Les pensions ont \u00e9t\u00e9 \n revaloris\u00e9es ", "start": 191.72, "duration": 1.64}, {"text": " de 5,3%, en janvier, \n tenant compte ", "start": 193.4, "duration": 3.68}, {"text": " du niveau tr\u00e8s fort \n de l'inflation ", "start": 197.12, "duration": 1.16}, {"text": " en 2023. ", "start": 198.32, "duration": 1.48}, {"text": " Entre-temps, \n l'inflation a baiss\u00e9, ", "start": 199.84, "duration": 1.0}, {"text": " bien \n plus que dans les anticipations ", "start": 200.88, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9conomistes. ", "start": 202.08, "duration": 4.56}, {"text": " Par ailleurs, \n le gouvernement a tenu ", "start": 206.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9server les retrait\u00e9s \n les plus modestes. ", "start": 207.88, "duration": 1.52}, {"text": " Les minima sociaux \n ne sont pas concern\u00e9s ", "start": 209.44, "duration": 1.36}, {"text": " et seront revaloris\u00e9s. ", "start": 210.84, "duration": 9.6}, {"text": " Enfin, en compl\u00e9ment \n des 600.000 personnes ", "start": 220.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui avaient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \n d'une revalorisation ", "start": 221.68, "duration": 1.24}, {"text": " en septembre 2023, \n \u00e0 nouveau, ", "start": 222.96, "duration": 1.0}, {"text": " environ 850.000 personnes \n ont vu ", "start": 224.0, "duration": 1.64}, {"text": " leur petite retraite \n revaloris\u00e9e, ", "start": 225.68, "duration": 1.0}, {"text": " le 1er octobre. ", "start": 226.72, "duration": 1.36}, {"text": " Conform\u00e9ment \n aux engagements pris ", "start": 228.12, "duration": 1.0}, {"text": " lors de la derni\u00e8re \n r\u00e9forme port\u00e9e ", "start": 229.16, "duration": 1.16}, {"text": " par Elisabeth Borne \n et Olivier Dussopt. ", "start": 230.36, "duration": 4.72}, {"text": " Donc, nous comprenons \n parfaitement ", "start": 235.12, "duration": 3.84}, {"text": " que ces d\u00e9calages puissent \n \u00eatre source d'inqui\u00e9tude, ", "start": 239.0, "duration": 1.36}, {"text": " mais comme l'a dit \n le Premier ministre, ", "start": 240.4, "duration": 1.36}, {"text": " c'est un effort \n g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 241.8, "duration": 1.0}, {"text": " et nous sommes ouverts \n aux discussions ", "start": 242.84, "duration": 1.16}, {"text": " avec les parlementaires. ", "start": 244.04, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 245.08, "duration": 5.92}, {"text": " - Elise Leboucher: \n 2 millions, ", "start": 251.04, "duration": 5.6}, {"text": " c'est le nombre \n de personnes s\u00e9niors ", "start": 256.68, "duration": 1.64}, {"text": " qui vivent sous le seuil \n de pauvret\u00e9. ", "start": 258.36, "duration": 1.36}, {"text": " La grande majorit\u00e9 \n sont des femmes, ", "start": 259.76, "duration": 1.16}, {"text": " dont les pensions \n de retraite sont 40% ", "start": 260.96, "duration": 1.52}, {"text": " moins \u00e9lev\u00e9es \n que celles des hommes. ", "start": 262.52, "duration": 3.12}, {"text": " Vous projetez \n ces personnes ", "start": 265.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans une pr\u00e9carit\u00e9 \n encore plus grande. ", "start": 266.72, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 267.92, "duration": 17.68}, {"text": " La parole \n est \u00e0 madame Bellay, ", "start": 285.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe PS. ", "start": 286.84, "duration": 5.84}, {"text": " - B\u00e9atrice Bellay: \n Ma question s'adresse ", "start": 292.72, "duration": 1.16}, {"text": " aux ministre charg\u00e9 des Outre-mer. ", "start": 293.92, "duration": 4.8}, {"text": " Dans notre pays \n r\u00e8gne une pauvret\u00e9 ", "start": 298.76, "duration": 1.6}, {"text": " et un ch\u00f4mage de masse, \n empoisonnement ", "start": 300.4, "duration": 3.48}, {"text": " des sols, non-recours aux droits, \n difficult\u00e9s d'acc\u00e8s ", "start": 303.92, "duration": 1.36}, {"text": " aux soins et j'en passe. ", "start": 305.32, "duration": 3.0}, {"text": " La vie qu'on m\u00e8ne \n n'a rien \u00e0 voir ", "start": 308.36, "duration": 1.56}, {"text": " avec les bienfaits \n de la colonisation vant\u00e9e ", "start": 309.96, "duration": 1.36}, {"text": " par votre coll\u00e8gue \n ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 311.36, "duration": 4.28}, {"text": " Comme pr\u00e9cis\u00e9 \n par mon coll\u00e8gue, ", "start": 315.68, "duration": 3.08}, {"text": " les citoyens ont d\u00e9cid\u00e9 \n de se mobiliser, ", "start": 318.8, "duration": 1.68}, {"text": " pour obtenir de la grande \n distribution ", "start": 320.52, "duration": 4.6}, {"text": " une baisse imm\u00e9diate \n des prix alimentaires. ", "start": 325.16, "duration": 4.32}, {"text": " Ils sont las de payer \n un pack d'eau ", "start": 329.52, "duration": 5.24}, {"text": " \u00e0 10 euros, de devoir se priver \n d'une alimentation saine ", "start": 334.8, "duration": 1.96}, {"text": " et \u00e9quilibr\u00e9e, de subir \n cette captivit\u00e9 commerciale ", "start": 336.8, "duration": 1.36}, {"text": " et institutionnelle. ", "start": 338.2, "duration": 5.0}, {"text": " Si depuis des mois \n toutes les mobilisations ", "start": 343.24, "duration": 1.4}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t pacifiques, \n certaines nuits ", "start": 344.68, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9es \n de d\u00e9t\u00e9riorations graves ", "start": 345.88, "duration": 1.68}, {"text": " de l'espace public, \n de pillages de magasins, ", "start": 347.6, "duration": 2.24}, {"text": " notamment au quartier \n de Sainte-Th\u00e9r\u00e8se, ", "start": 349.88, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 Fort-de-France, \n qui paye le plus lourd tribut ", "start": 354.0, "duration": 1.56}, {"text": " de cette col\u00e8re populaire. ", "start": 355.6, "duration": 1.0}, {"text": " Des n\u00e9gociations ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es. ", "start": 356.64, "duration": 1.2}, {"text": " A la table, votre repr\u00e9sentant \n n'a rien pu dire, ", "start": 357.88, "duration": 1.76}, {"text": " le pr\u00e9fet. ", "start": 359.68, "duration": 1.88}, {"text": " Rien, si ce n'est \n qu'il irait chercher ", "start": 361.6, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9ponses aupr\u00e8s \n de vous, monsieur ", "start": 363.0, "duration": 2.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 365.04, "duration": 3.88}, {"text": " Mais nous avons vu \n l'arriv\u00e9e de centaines ", "start": 368.96, "duration": 1.36}, {"text": " de gendarmes et la CRS 8. ", "start": 370.36, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce votre seule r\u00e9ponse \n \u00e0 la col\u00e8re sociale, ", "start": 372.08, "duration": 1.56}, {"text": " sourde et bruyante \n de la Martinique? ", "start": 373.68, "duration": 12.4}, {"text": " Pire, monsieur \n le ministre, face ", "start": 386.12, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9gradation \n de toutes les s\u00e9curit\u00e9s, ", "start": 387.76, "duration": 1.76}, {"text": " vous avez fait \n le choix de pr\u00e9senter ", "start": 389.56, "duration": 1.48}, {"text": " le budget d'aust\u00e9rit\u00e9, \n qui pr\u00e9voit ", "start": 391.08, "duration": 7.0}, {"text": " la r\u00e9duction \n de ce que l'on en a lu ", "start": 398.12, "duration": 1.76}, {"text": " de 275 millions d'euros \n dans la mission outre-mer ", "start": 399.92, "duration": 1.56}, {"text": " du projet de loi de finances. ", "start": 401.52, "duration": 1.16}, {"text": " Alors que les ultramarins \n r\u00e9clament ", "start": 402.72, "duration": 1.0}, {"text": " un engagement \n de l'Etat pour assurer ", "start": 403.76, "duration": 1.16}, {"text": " le blocage des prix, \n la continuit\u00e9 territoriale, ", "start": 404.96, "duration": 1.36}, {"text": " l'acc\u00e8s aux soins, \n le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, ", "start": 406.36, "duration": 1.16}, {"text": " l'augmentation des salaires. ", "start": 407.56, "duration": 7.48}, {"text": " Alors, monsieur le ministre, \n quand prendrez-vous conscience ", "start": 415.08, "duration": 2.48}, {"text": " qu'il importe de rentrer \n dans une vision d\u00e9coloniale ", "start": 417.6, "duration": 1.6}, {"text": " de nos territoires \n et de leurs habitants? ", "start": 419.24, "duration": 3.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 422.72, "duration": 2.8}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Outre-mer. ", "start": 425.56, "duration": 11.52}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: \n Merci, madame ", "start": 437.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 438.16, "duration": 8.92}, {"text": " Mon premier propos ira, \n pour vous dire, ", "start": 447.12, "duration": 5.2}, {"text": " ou sera \n pour vous dire que, ", "start": 452.36, "duration": 3.52}, {"text": " dans cette p\u00e9riode \n difficile que vit ", "start": 455.92, "duration": 6.12}, {"text": " la Martinique et que vivent \n nos outre-mer, ", "start": 462.08, "duration": 1.4}, {"text": " la mesure du propos \n me para\u00eet essentielle. ", "start": 463.52, "duration": 2.44}, {"text": " La fa\u00e7on \n dont vous avez termin\u00e9 ", "start": 466.0, "duration": 1.16}, {"text": " votre intervention, \n je ne la partage pas, ", "start": 467.2, "duration": 1.36}, {"text": " ni sur le fond, ni sur la forme. ", "start": 468.6, "duration": 11.8}, {"text": " En revanche, je reste \n convaincu qu'au cours ", "start": 480.44, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9v\u00e9nements du moment, \n en Martinique, ", "start": 481.84, "duration": 1.48}, {"text": " une premi\u00e8re \n chose \u00e0 rappeler ", "start": 483.36, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 tout le monde, \n je tiens \u00e0 remercier ", "start": 485.76, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 cet instant le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 487.84, "duration": 2.44}, {"text": " qui a permis que les forces \n de l'ordre soient pr\u00e9sentes ", "start": 490.32, "duration": 3.0}, {"text": " sur le territoire, \n il y a quelques jours, ", "start": 493.36, "duration": 2.04}, {"text": " des tirs d'armes \n \u00e0 feu ont eu lieu. ", "start": 495.44, "duration": 4.08}, {"text": " Aujourd'hui, les choses \n me semblent rentrer ", "start": 499.56, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'ordre, provisoirement. ", "start": 500.76, "duration": 3.2}, {"text": " La premi\u00e8re chose est donc \n que le calme revienne. ", "start": 504.0, "duration": 5.52}, {"text": " Le deuxi\u00e8me point, \n c'est le fait ", "start": 509.56, "duration": 3.36}, {"text": " que le pr\u00e9fet, \n l'Etat, travaillent ", "start": 512.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 apporter une r\u00e9ponse \n \u00e0 la solution ponctuelle ", "start": 514.2, "duration": 1.56}, {"text": " de la Martinique. ", "start": 515.8, "duration": 6.4}, {"text": " Des propositions seront faites. ", "start": 522.24, "duration": 1.44}, {"text": " Si vous avez la courtoisie \n de me laisser r\u00e9pondre. ", "start": 523.72, "duration": 3.0}, {"text": " Le gouvernement est mobilis\u00e9 \n pour r\u00e9pondre rapidement ", "start": 526.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la situation. ", "start": 528.16, "duration": 3.36}, {"text": " Vous savez comme moi \n qu'il y aura, jeudi, ", "start": 531.56, "duration": 1.56}, {"text": " une r\u00e9union importante \n en Martinique, ", "start": 533.16, "duration": 1.0}, {"text": " autour du pr\u00e9fet, \n avec un grand nombre ", "start": 534.2, "duration": 1.36}, {"text": " de participants. ", "start": 535.6, "duration": 1.0}, {"text": " La probl\u00e9matique de fond \n est parfaitement identifi\u00e9e. ", "start": 536.64, "duration": 5.76}, {"text": " Nous savons \n qu'elle est multifactorielle. ", "start": 542.44, "duration": 5.72}, {"text": " Il faudra \n s'engager ensuite ", "start": 548.2, "duration": 1.12}, {"text": " dans un travail beaucoup \n plus approfondi. ", "start": 549.36, "duration": 8.0}, {"text": " C'est une des missions \n que je devrai assumer ", "start": 557.4, "duration": 1.56}, {"text": " dans les jours qui viennent. ", "start": 559.0, "duration": 2.8}, {"text": " Donc, je dois \n vous dire simplement ", "start": 561.84, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il n'y a que la mesure \n et le travail ", "start": 563.04, "duration": 1.76}, {"text": " en concertation \n qui permettront d'aboutir ", "start": 564.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des solutions durables \n pour l'ensemble ", "start": 565.88, "duration": 1.16}, {"text": " des Antilles \n et pour l'ensemble ", "start": 567.08, "duration": 1.0}, {"text": " des outre-mer. ", "start": 568.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 569.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Alexandra Martin. ", "start": 570.2, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandra Martin: \n Merci, madame ", "start": 571.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 572.64, "duration": 4.68}, {"text": " Monsieur le ministre \n de la Justice, ", "start": 577.36, "duration": 4.96}, {"text": " la recrudescence des actes \n de d\u00e9linquance commis ", "start": 582.36, "duration": 5.04}, {"text": " par des mineurs \n de plus en plus jeunes ", "start": 587.44, "duration": 1.56}, {"text": " et violent constitue \n une menace ", "start": 589.04, "duration": 1.0}, {"text": " non seulement \n pour la s\u00e9curit\u00e9 publique, ", "start": 590.08, "duration": 1.6}, {"text": " mais aussi pour l'avenir \n de nos jeunes. ", "start": 591.72, "duration": 1.48}, {"text": " Cela traduit un v\u00e9ritable \n effondrement ", "start": 593.24, "duration": 1.0}, {"text": " de l'autorit\u00e9. ", "start": 594.28, "duration": 1.68}, {"text": " La loi du clan \n prend le dessus ", "start": 596.0, "duration": 1.36}, {"text": " sur la loi de la France. ", "start": 597.4, "duration": 2.2}, {"text": " A Marseille, nous avons appris \n l'interpellation ", "start": 599.64, "duration": 3.64}, {"text": " d'un gar\u00e7on de 14 ans, \n apr\u00e8s qu'il ait froidement abattu ", "start": 603.32, "duration": 1.96}, {"text": " un chauffeur de VTC. ", "start": 605.32, "duration": 2.84}, {"text": " Que risque ce criminel? ", "start": 608.2, "duration": 2.2}, {"text": " A 14 ans, l'excuse \n de minorit\u00e9 ", "start": 610.44, "duration": 1.32}, {"text": " ne pourra pas \u00eatre lev\u00e9e. ", "start": 611.8, "duration": 5.88}, {"text": " Sa peine sera att\u00e9nu\u00e9e, \n comme le pr\u00e9voit l'article 122-8 ", "start": 617.72, "duration": 2.04}, {"text": " du Code p\u00e9nal. ", "start": 619.8, "duration": 2.24}, {"text": " Dans ce cas, \n comme de nombreux autres cas, ", "start": 622.08, "duration": 1.56}, {"text": " nous ne pouvons \n que d\u00e9plorer un d\u00e9calage ", "start": 623.68, "duration": 1.36}, {"text": " entre le code \n de la justice p\u00e9nale ", "start": 625.08, "duration": 1.64}, {"text": " des mineurs \n et cette ultraviolence ", "start": 626.76, "duration": 1.0}, {"text": " des jeunes. ", "start": 627.8, "duration": 1.68}, {"text": " J'ai propos\u00e9 d\u00e8s 2022, \n dans plusieurs propositions ", "start": 629.52, "duration": 2.12}, {"text": " de loi, des mesures \n p\u00e9nales concr\u00e8tes ", "start": 631.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour lutter \n efficacement ", "start": 632.88, "duration": 1.44}, {"text": " contre cette nouvelle d\u00e9linquance. ", "start": 634.36, "duration": 3.48}, {"text": " Notamment pour que, \n \u00e0 partir de 13 ans, ", "start": 637.88, "duration": 2.84}, {"text": " le b\u00e9n\u00e9fice de l'excuse \n de minorit\u00e9, ", "start": 640.76, "duration": 4.72}, {"text": " ne soit plus automatique, \n mais devienne l'exception soumise ", "start": 645.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9cision motiv\u00e9e \n du magistrat. ", "start": 647.12, "duration": 2.4}, {"text": " Mais \u00e9galement \n le renforcement ", "start": 649.56, "duration": 1.12}, {"text": " de la responsabilit\u00e9 \n p\u00e9nale des parents. ", "start": 650.72, "duration": 2.44}, {"text": " Les centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s. ", "start": 653.2, "duration": 3.0}, {"text": " Autant de propositions \n urgentes et soutenues ", "start": 656.24, "duration": 2.6}, {"text": " par de nombreux \n \u00e9lus et citoyens ", "start": 658.88, "duration": 3.04}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 \n syst\u00e9matiquement balay\u00e9s ", "start": 661.96, "duration": 1.0}, {"text": " par les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents. ", "start": 663.0, "duration": 1.12}, {"text": " Le Premier ministre \n et le ministre ", "start": 664.16, "duration": 2.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n ont exprim\u00e9 leur volont\u00e9 ", "start": 666.2, "duration": 5.8}, {"text": " de faire de la lutte \n contre cette d\u00e9linquance ", "start": 672.04, "duration": 1.56}, {"text": " une priorit\u00e9. ", "start": 673.64, "duration": 1.0}, {"text": " Comment comptez-vous garantir \n les r\u00e9formes n\u00e9cessaires ", "start": 674.68, "duration": 10.28}, {"text": " pour que soit enfin mise \n en oeuvre l'autorit\u00e9, ", "start": 685.0, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi la s\u00e9curit\u00e9 \n de nos concitoyens, ", "start": 686.6, "duration": 1.36}, {"text": " tout en apportant \n des solutions ", "start": 688.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour encadrer les jeunes? ", "start": 689.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 690.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Maud Bregeon, \n porte-parole ", "start": 691.12, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 692.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Maud Bregeon: Merci. ", "start": 693.36, "duration": 6.84}, {"text": " Je partage \n et le gouvernement partage ", "start": 700.24, "duration": 2.48}, {"text": " la col\u00e8re \n qui est la v\u00f4tre, ", "start": 702.76, "duration": 4.16}, {"text": " face \u00e0 ce que l'on vit \n depuis trop longtemps ", "start": 706.96, "duration": 1.76}, {"text": " dans votre ville. ", "start": 708.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez raison, \n il faut \u00eatre lucide ", "start": 709.8, "duration": 1.4}, {"text": " sur la situation \n et commencer par nommer ", "start": 711.24, "duration": 1.36}, {"text": " les choses. ", "start": 712.64, "duration": 1.08}, {"text": " Une violence en hausse, \n inacceptable, venant ", "start": 713.76, "duration": 2.08}, {"text": " de jeunes de plus en plus jeunes. ", "start": 715.88, "duration": 1.84}, {"text": " Nous le voyons \n depuis plusieurs ann\u00e9es ", "start": 717.76, "duration": 1.16}, {"text": " et nous devons \n apporter des r\u00e9ponses, ", "start": 718.96, "duration": 3.4}, {"text": " en faisant \u00e9voluer \n notre arsenal l\u00e9gislatif. ", "start": 722.4, "duration": 4.8}, {"text": " Le Premier ministre \n a demand\u00e9, ", "start": 727.24, "duration": 1.0}, {"text": " avec le garde des Sceaux, \n \u00e0 revoir l'excuse ", "start": 728.28, "duration": 6.72}, {"text": " de minorit\u00e9, \n pour att\u00e9nuer cette excuse ", "start": 735.04, "duration": 1.28}, {"text": " de minorit\u00e9, afin \n de r\u00e9pondre de mani\u00e8re ", "start": 736.36, "duration": 2.84}, {"text": " plus efficace et plus ferme \n \u00e0 la violence ", "start": 739.24, "duration": 1.56}, {"text": " des mineurs, \n qui emp\u00eache la vie, ", "start": 740.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans bon nombre \n de nos quartiers, ", "start": 742.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Marseille et dans beaucoup \n de circonscriptions ", "start": 743.24, "duration": 1.36}, {"text": " de France. ", "start": 744.64, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 745.68, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 747.32, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 748.36, "duration": 3.72}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Beno\u00eet Biteau, ", "start": 752.12, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 753.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Beno\u00eet Biteau: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 754.96, "duration": 1.36}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 756.36, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 757.76, "duration": 7.72}, {"text": " Au d\u00e9but de l'ann\u00e9e, \n la d\u00e9tresse ", "start": 765.52, "duration": 1.16}, {"text": " des agriculteurs \n a \u00e9mu l'ensemble ", "start": 766.72, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 767.76, "duration": 2.6}, {"text": " Leur mobilisation \n \u00e9tait motiv\u00e9e ", "start": 770.4, "duration": 1.28}, {"text": " par une s\u00e9v\u00e8re \n crise du revenu, ", "start": 771.72, "duration": 3.52}, {"text": " que les mesurettes \n du gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent n'ont ", "start": 775.28, "duration": 1.36}, {"text": " absolument pas r\u00e9gl\u00e9. ", "start": 776.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ce qui menace aujourd'hui \n la productivit\u00e9 ", "start": 777.72, "duration": 2.0}, {"text": " de l'agriculture, \n la souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 779.76, "duration": 2.28}, {"text": " et donc le revenu \n des agriculteurs, ", "start": 782.08, "duration": 1.72}, {"text": " c'est le d\u00e9r\u00e8glement \n climatique, ", "start": 783.84, "duration": 1.04}, {"text": " c'est l'effondrement \n de la biodiversit\u00e9. ", "start": 784.92, "duration": 2.36}, {"text": " La crise est donc \n structurelle et exige ", "start": 787.32, "duration": 1.4}, {"text": " une r\u00e9orientation profonde \n des politiques publiques, ", "start": 788.76, "duration": 1.16}, {"text": " afin de soutenir \n la bifurcation de pratiques ", "start": 789.96, "duration": 1.84}, {"text": " vers des mod\u00e8les plus r\u00e9siliants. ", "start": 791.84, "duration": 3.48}, {"text": " Les agriculteurs \n m\u00e9ritent mieux ", "start": 795.36, "duration": 1.0}, {"text": " que des mesures \n qui ne sont que des pansements ", "start": 796.4, "duration": 1.76}, {"text": " sur une jambe de bois. ", "start": 798.2, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9pisodes m\u00e9t\u00e9orologiques \n et sanitaires ", "start": 799.24, "duration": 1.84}, {"text": " de cet \u00e9t\u00e9 confirment \n cette analyse. ", "start": 801.12, "duration": 4.48}, {"text": " Ils plongent \n les agriculteurs ", "start": 805.64, "duration": 2.76}, {"text": " dans une crise \n encore plus profonde, ", "start": 808.44, "duration": 1.88}, {"text": " renforce le caract\u00e8re \n d'urgence ", "start": 810.36, "duration": 1.0}, {"text": " des mesures \u00e0 prendre \n avec audace ", "start": 811.4, "duration": 1.16}, {"text": " et courage. ", "start": 812.6, "duration": 7.28}, {"text": " A quelle \u00e9ch\u00e9ance \n allez-vous mobiliser ", "start": 819.92, "duration": 1.28}, {"text": " la r\u00e9serve de crise \n europ\u00e9enne, outil ", "start": 821.24, "duration": 1.16}, {"text": " de solidarit\u00e9 \n des agriculteurs ", "start": 822.44, "duration": 4.2}, {"text": " entre eux, pour indemniser \n les pertes li\u00e9es ", "start": 826.68, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 des fi\u00e8vres, \n des maladies h\u00e9morragiques, ", "start": 828.6, "duration": 5.16}, {"text": " la salmonellose, \n l'ensemble des souches pathog\u00e8nes ", "start": 833.8, "duration": 2.88}, {"text": " et pour les pertes \n de revenus induites ", "start": 836.72, "duration": 1.36}, {"text": " par des ph\u00e9nom\u00e8nes \n annexes ", "start": 838.12, "duration": 1.0}, {"text": " comme la st\u00e9rilit\u00e9 \n ou l'avortement, ", "start": 839.16, "duration": 5.4}, {"text": " comme le r\u00e9clament \n les \u00e9leveurs au sommet ", "start": 844.6, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9levage, la semaine derni\u00e8re. ", "start": 846.0, "duration": 5.96}, {"text": " Allez-vous enfin \n r\u00e9inventer les modalit\u00e9s ", "start": 852.0, "duration": 1.44}, {"text": " de soutien \n \u00e0 l'agriculture, ", "start": 853.48, "duration": 1.56}, {"text": " pour \u00eatre au rendez-vous \n de l'histoire, ", "start": 855.08, "duration": 1.24}, {"text": " sur les sujets du climat \n et de la biodiversit\u00e9? ", "start": 856.36, "duration": 3.04}, {"text": " Et afin que les deniers \n publics r\u00e9mun\u00e8rent ", "start": 859.44, "duration": 2.56}, {"text": " les pratiques vertueuses \n et deviennent ", "start": 862.04, "duration": 2.4}, {"text": " un v\u00e9ritable \n filet de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 864.48, "duration": 1.92}, {"text": " d'un revenu agricole \n devenu trop al\u00e9atoire ", "start": 866.44, "duration": 1.4}, {"text": " dans cette \u00e9conomie mondialis\u00e9e? ", "start": 867.88, "duration": 3.44}, {"text": " Sans des d\u00e9cisions \n fondamentales ", "start": 871.36, "duration": 2.96}, {"text": " et urgentes, l'agriculture, \n la souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 874.36, "duration": 1.8}, {"text": " les paysans \n et leurs revenus seront ", "start": 876.2, "duration": 2.84}, {"text": " les principales victimes \n des probl\u00e8mes environnementaux ", "start": 879.08, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e9voqu\u00e9es par monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 881.96, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 884.8, "duration": 2.2}, {"text": " est \u00e0 madame \n Annie Genevard, ", "start": 887.04, "duration": 4.48}, {"text": " ministre charg\u00e9e \n de l'Agriculture, ", "start": 891.56, "duration": 1.0}, {"text": " de la Souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 892.6, "duration": 1.0}, {"text": " et de la For\u00eat. ", "start": 893.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 894.68, "duration": 4.56}, {"text": " Votre question embrasse \n un grand nombre ", "start": 899.28, "duration": 1.16}, {"text": " de sujets. ", "start": 900.48, "duration": 3.48}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n tous les probl\u00e8mes ", "start": 904.0, "duration": 8.24}, {"text": " qui fondent \n sur le monde agricole ", "start": 912.28, "duration": 1.16}, {"text": " et les agriculteurs. ", "start": 913.48, "duration": 4.32}, {"text": " La crise de revenus \n a donn\u00e9 lieu ", "start": 917.84, "duration": 1.36}, {"text": " aux manifestations \n et mobilisations d'il ", "start": 919.24, "duration": 1.0}, {"text": " y a un an. ", "start": 920.28, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler ", "start": 921.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une meilleure \n souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 922.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est fondamental. ", "start": 923.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n la crise climatique, ", "start": 924.8, "duration": 1.16}, {"text": " la crise sanitaire. ", "start": 926.0, "duration": 1.0}, {"text": " Bref, ce sont tous \n les sujets ", "start": 927.04, "duration": 1.32}, {"text": " que je suis amen\u00e9e \n \u00e0 traiter dans l'urgence, ", "start": 928.4, "duration": 7.64}, {"text": " en ce moment, \n au minist\u00e8re, avec l'aide ", "start": 936.08, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ensemble \n des fonctionnaires ", "start": 937.48, "duration": 1.0}, {"text": " et des membres de mon cabinet. ", "start": 938.52, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes pleinement mobilis\u00e9s. ", "start": 939.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je reviens sur quelques points. ", "start": 940.76, "duration": 1.0}, {"text": " D'abord, il faut \n apporter des r\u00e9ponses, ", "start": 941.8, "duration": 1.16}, {"text": " car le monde agricole \n et les agriculteurs connaissent ", "start": 943.0, "duration": 1.56}, {"text": " une v\u00e9ritable crise \n de perte de sens, ", "start": 944.6, "duration": 1.84}, {"text": " quand ils ne se sentent pas \n soutenus ", "start": 946.48, "duration": 2.16}, {"text": " par la nation, \n quand ils sont accus\u00e9s ", "start": 948.68, "duration": 3.12}, {"text": " de tous les maux, \n et quand les probl\u00e8mes auxquels ", "start": 951.84, "duration": 2.28}, {"text": " ils sont confront\u00e9s \n ne sont pas r\u00e9gl\u00e9s. ", "start": 954.16, "duration": 1.76}, {"text": " Prenons l'exemple \n de la crise sanitaire. ", "start": 955.96, "duration": 1.68}, {"text": " Elle est majeure, \n profonde et grave. ", "start": 957.68, "duration": 2.44}, {"text": " Elle touche tous \n les territoires, ", "start": 960.16, "duration": 2.4}, {"text": " tous les aspects \n de notre territoire national. ", "start": 962.6, "duration": 1.76}, {"text": " Et c'est une crise \n qui se combine ", "start": 964.4, "duration": 1.36}, {"text": " avec d'autres maladies. ", "start": 965.8, "duration": 2.0}, {"text": " Le Premier ministre, \n au sommet de l'\u00e9levage, ", "start": 967.84, "duration": 4.52}, {"text": " a annonc\u00e9 un plan d'action ", "start": 972.4, "duration": 6.68}, {"text": " et de soutien massif \n \u00e0 la fili\u00e8re ovine, ", "start": 979.12, "duration": 3.4}, {"text": " qui est probablement celle \n dans le monde animal ", "start": 982.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui souffre le plus. ", "start": 984.16, "duration": 2.4}, {"text": " C'est un fonds d'urgence \n de 75 millions, ", "start": 986.6, "duration": 3.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \n par le Premier ministre ", "start": 989.64, "duration": 2.04}, {"text": " est annonc\u00e9, \n c'est l'extension ", "start": 991.72, "duration": 2.52}, {"text": " de la vaccination gratuite, \n pour l'ensemble ", "start": 994.28, "duration": 3.52}, {"text": " de la fili\u00e8re bovine, \n et ovine. ", "start": 997.84, "duration": 1.16}, {"text": " C'est le d\u00e9clenchement \n de mesures ", "start": 1008.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour d'autres maladies animales. ", "start": 1009.68, "duration": 4.56}, {"text": " Mais il y a un probl\u00e8me \n de maladie sanitaire. ", "start": 1014.28, "duration": 5.92}, {"text": " Mais mon minist\u00e8re \n est pleinement mobilis\u00e9 ", "start": 1020.24, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'ensemble de ces sujets. ", "start": 1021.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1022.48, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Laurent Croizier, ", "start": 1024.52, "duration": 4.68}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1029.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Croizier: Merci. ", "start": 1030.28, "duration": 3.16}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n la Poste occupe ", "start": 1033.48, "duration": 6.0}, {"text": " une place \u00e0 part \n dans le coeur des Fran\u00e7ais. ", "start": 1039.52, "duration": 4.12}, {"text": " Si la Poste b\u00e9n\u00e9ficie \n d'un fort capital ", "start": 1043.68, "duration": 1.36}, {"text": " de sympathie, \n c'est que nos concitoyens ", "start": 1045.08, "duration": 2.72}, {"text": " sont attach\u00e9s \u00e0 ces missions \n de service public. ", "start": 1047.84, "duration": 4.72}, {"text": " Elle incarne un service \n de proximit\u00e9, utile ", "start": 1052.6, "duration": 4.0}, {"text": " au quotidien, \n au travers des missions ", "start": 1056.64, "duration": 1.16}, {"text": " que l'Etat lui a confi\u00e9es. ", "start": 1057.84, "duration": 3.0}, {"text": " Le groupe d\u00e9mocrate est attach\u00e9 \n \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s ", "start": 1060.88, "duration": 1.56}, {"text": " aux services publics. ", "start": 1062.48, "duration": 2.16}, {"text": " Il est attach\u00e9 \n \u00e0 leur pr\u00e9sence ", "start": 1064.68, "duration": 1.96}, {"text": " au plus pr\u00e8s de nos concitoyens, \n particuli\u00e8rement ", "start": 1066.68, "duration": 1.36}, {"text": " dans les territoires ruraux. ", "start": 1068.08, "duration": 2.76}, {"text": " J'y veille, comme ce lundi, \n comme chacun, ", "start": 1070.88, "duration": 1.36}, {"text": " dans nos circonscriptions. ", "start": 1072.28, "duration": 2.44}, {"text": " De nombreux \u00e9lus \n locaux ont exprim\u00e9 ", "start": 1074.76, "duration": 5.0}, {"text": " leur vive inqui\u00e9tude \n \u00e0 l'annonce ", "start": 1079.8, "duration": 6.44}, {"text": " d'un possible gel de 50 \n millions d'euros allou\u00e9s ", "start": 1086.28, "duration": 1.56}, {"text": " au contrat de pr\u00e9sence \n territoriale ", "start": 1087.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la Poste. ", "start": 1088.92, "duration": 6.0}, {"text": " Lorsqu'un de nos villages perd \n un service publique, ", "start": 1094.96, "duration": 1.8}, {"text": " lorsqu'il perd son bureau \n de Poste, lorsqu'il perd ", "start": 1096.8, "duration": 3.2}, {"text": " son \u00e9cole, on porte \n atteinte \u00e0 sa vitalit\u00e9, ", "start": 1100.04, "duration": 1.56}, {"text": " on cr\u00e9\u00e9 des in\u00e9galit\u00e9s \n territoriales. ", "start": 1101.64, "duration": 2.76}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n le groupe d\u00e9mocrate partage ", "start": 1104.44, "duration": 1.76}, {"text": " avec vous l'imp\u00e9ratif \n de ma\u00eetrise ", "start": 1106.24, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9penses publiques \n et de r\u00e9duction ", "start": 1107.28, "duration": 1.16}, {"text": " du d\u00e9ficit. ", "start": 1108.48, "duration": 10.6}, {"text": " La responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire \n ne peut toutefois s'op\u00e9rer ", "start": 1119.12, "duration": 1.36}, {"text": " aux d\u00e9pens du maintien \n des services publics ", "start": 1120.52, "duration": 1.36}, {"text": " dans les territoires ruraux. ", "start": 1121.92, "duration": 3.64}, {"text": " Vous avez annonc\u00e9, \n vendredi, ", "start": 1125.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans Le Monde, \n que cette piste ", "start": 1126.8, "duration": 2.56}, {"text": " ne serait pas poursuivie \n et que le contrat ", "start": 1129.4, "duration": 1.56}, {"text": " de pr\u00e9sence serait pr\u00e9serv\u00e9. ", "start": 1131.0, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous, \n devant la repr\u00e9sentation ", "start": 1132.04, "duration": 1.0}, {"text": " nationale, confirmer \n cet engagement? ", "start": 1133.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ce maintien \n ne r\u00e8gle pas la question ", "start": 1134.12, "duration": 1.36}, {"text": " plus structurelle. ", "start": 1135.52, "duration": 6.6}, {"text": " La Poste fait face \n depuis puissants ann\u00e9es ", "start": 1142.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un enjeu d'\u00e9volution \n des usages ", "start": 1143.56, "duration": 1.44}, {"text": " et de concurrence accrue, \n la baisse continue ", "start": 1145.04, "duration": 2.72}, {"text": " du courrier baisse \n la rentabilit\u00e9 ", "start": 1147.8, "duration": 5.04}, {"text": " des courriers obligeant \n la Poste \u00e0 s'adapter ", "start": 1152.88, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 trouver \n de nouvelles activit\u00e9s. ", "start": 1154.28, "duration": 1.16}, {"text": " Comment l'Etat \n compte-t-il accompagner ", "start": 1155.48, "duration": 1.0}, {"text": " la Poste dans cette \u00e9volution, \n en gardant ", "start": 1156.52, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 l'Esprit cet esprit \n de pr\u00e9sence territoriale? ", "start": 1158.6, "duration": 10.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1168.8, "duration": 1.84}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand, ", "start": 1170.68, "duration": 1.84}, {"text": " ministre des Finances \n et de l'Industrie. ", "start": 1172.56, "duration": 1.6}, {"text": " - Antoine Armand: Merci. ", "start": 1174.2, "duration": 2.16}, {"text": " J'apporte \n devant la repr\u00e9sentation ", "start": 1176.4, "duration": 1.0}, {"text": " nationale une clarification. ", "start": 1177.44, "duration": 5.96}, {"text": " Le projet de budget \n que nous allons ", "start": 1183.44, "duration": 3.72}, {"text": " vous pr\u00e9senter \n ne changera pas une virgule ", "start": 1187.2, "duration": 2.56}, {"text": " au montant que l'Etat \n verse \u00e0 la Poste ", "start": 1189.8, "duration": 1.56}, {"text": " pour ses missions \n de distribution ", "start": 1191.4, "duration": 1.24}, {"text": " du courrier et de service \n universel postal. ", "start": 1192.68, "duration": 1.44}, {"text": " C'est un choix \n qui me semble ", "start": 1194.16, "duration": 1.16}, {"text": " tout \u00e0 fait l\u00e9gitime. ", "start": 1195.36, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un choix \n qui me semble ", "start": 1196.4, "duration": 1.16}, {"text": " tout \u00e0 fait l\u00e9gitime, \n car il s'agit d'une mission ", "start": 1197.6, "duration": 1.76}, {"text": " de service public. ", "start": 1199.4, "duration": 2.2}, {"text": " Elle permet \u00e0 plus de 97% \n de la population fran\u00e7aise ", "start": 1201.64, "duration": 1.96}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 moins de \n cinq kilom\u00e8tres ", "start": 1203.64, "duration": 1.16}, {"text": " d'un point de contact \n avec la Poste. ", "start": 1204.84, "duration": 10.32}, {"text": " Elle contribue \u00e0 l'ensemble \n des services publics ", "start": 1215.2, "duration": 3.24}, {"text": " de proximit\u00e9 et je sais \n votre attachement, ", "start": 1218.48, "duration": 1.36}, {"text": " je sais l'attachement \n de votre groupe ", "start": 1219.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ces services de proximit\u00e9. ", "start": 1221.08, "duration": 3.72}, {"text": " Ce gouvernement \n ne sera pas \u00e0 l'origine d'une ", "start": 1224.84, "duration": 3.16}, {"text": " r\u00e9duction de l'acc\u00e8s \n \u00e0 ces services ", "start": 1228.04, "duration": 1.36}, {"text": " de publics \n de proximit\u00e9, ", "start": 1229.44, "duration": 1.0}, {"text": " et certainement pas \n des services ", "start": 1230.48, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez mentionn\u00e9. ", "start": 1231.52, "duration": 2.32}, {"text": " Le Premier ministre lui-m\u00eame \n a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion ", "start": 1233.88, "duration": 7.72}, {"text": " de rappeler son attachement \n aux maisons France services ", "start": 1241.64, "duration": 4.76}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 1246.44, "duration": 1.36}, {"text": " car c'est un enjeu vital \n de coh\u00e9sion nationale. ", "start": 1247.84, "duration": 6.64}, {"text": " Et je sais votre attachement \n au service public, ", "start": 1254.52, "duration": 1.56}, {"text": " et l'attachement des Fran\u00e7ais \n aux 17.000 points ", "start": 1256.12, "duration": 1.36}, {"text": " de pr\u00e9sence postale. ", "start": 1257.52, "duration": 1.8}, {"text": " Je suis \u00e9galement, \n comme \u00e9lu d'un territoire rural ", "start": 1259.36, "duration": 2.4}, {"text": " et montagnard, absolument \n et visc\u00e9ralement attach\u00e9 ", "start": 1261.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cela. ", "start": 1263.0, "duration": 3.68}, {"text": " Pour ces raisons, \n vous pouvez compter ", "start": 1266.72, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'engagement \n du gouvernement ", "start": 1267.92, "duration": 1.0}, {"text": " et mon engagement personnel. ", "start": 1268.96, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1270.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1271.04, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Michel Castellani, ", "start": 1272.12, "duration": 4.32}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1276.48, "duration": 8.92}, {"text": " - Michel Castellani: \n Les mondialisations ", "start": 1285.44, "duration": 2.56}, {"text": " de masse ont \u00e9t\u00e9 \n sign\u00e9es ", "start": 1288.04, "duration": 1.8}, {"text": " autour d'un projet d'\u00e9criture \n constitutionnelle dessinant ", "start": 1289.88, "duration": 1.2}, {"text": " un statut d'autonomie \n pour la Corse. ", "start": 1291.12, "duration": 8.16}, {"text": " La dissolution a coup\u00e9 \n la transmission ", "start": 1299.32, "duration": 4.56}, {"text": " au S\u00e9nat et la r\u00e9union \n du congr\u00e8s pr\u00e9vue ", "start": 1303.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la fin de cette ann\u00e9e. ", "start": 1305.52, "duration": 1.16}, {"text": " Conform\u00e9ment aux voeux \n encore exprim\u00e9s r\u00e9cemment ", "start": 1306.72, "duration": 1.16}, {"text": " par l'assembl\u00e9e \n de Corse, le pr\u00e9sident ", "start": 1307.92, "duration": 5.08}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n sur proposition ", "start": 1313.04, "duration": 3.84}, {"text": " du Premier ministre, \n a saisi un projet ", "start": 1316.92, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9vision \n constitutionnelle ", "start": 1318.32, "duration": 1.12}, {"text": " sur la base du d\u00e9cret du 11 mars. ", "start": 1319.48, "duration": 1.56}, {"text": " Il est de votre comp\u00e9tence, \n madame ", "start": 1321.08, "duration": 1.16}, {"text": " la ministre, \n de renouer le dialogue, ", "start": 1322.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour apporter une solution \n \u00e0 la question Corse. ", "start": 1323.48, "duration": 3.68}, {"text": " Je vous demande donc \n selon quel calendrier ", "start": 1327.2, "duration": 1.36}, {"text": " et qu'elles proc\u00e9dure? ", "start": 1328.6, "duration": 2.2}, {"text": " Comme je l'ai demand\u00e9 \n respectueusement ", "start": 1330.84, "duration": 1.4}, {"text": " au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1332.28, "duration": 3.48}, {"text": " je vous demande de mettre \n en action l'article 89 ", "start": 1335.8, "duration": 1.76}, {"text": " de la Constitution. ", "start": 1337.6, "duration": 9.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1347.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n du Partenariat ", "start": 1348.6, "duration": 3.4}, {"text": " avec les territoires. ", "start": 1352.04, "duration": 1.48}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 1353.56, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous m'interrogez ", "start": 1357.96, "duration": 2.32}, {"text": " sur le sujet de la poursuite \n du processus dit ", "start": 1360.32, "duration": 1.76}, {"text": " de Beauvau. ", "start": 1362.12, "duration": 1.48}, {"text": " Je tiens \u00e0 rappeler \n que le Premier ministre, ", "start": 1363.64, "duration": 1.56}, {"text": " lors de la discussion \n et du discours ", "start": 1365.24, "duration": 4.96}, {"text": " de politique \n g\u00e9n\u00e9rale a mis ", "start": 1370.24, "duration": 10.12}, {"text": " en avant la volont\u00e9 \n qui est celle ", "start": 1380.4, "duration": 1.36}, {"text": " de poursuivre les \u00e9changes \n et de continuer ", "start": 1381.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 travailler, suite \n aux discussions ", "start": 1383.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont eu lieu, sur ce processus. ", "start": 1384.24, "duration": 1.36}, {"text": " Concr\u00e8tement, \n actuellement, ", "start": 1385.64, "duration": 1.0}, {"text": " c'est la commission \n des lois du S\u00e9nat, ", "start": 1386.68, "duration": 1.36}, {"text": " qui \u00e9tait jusqu'\u00e0 \n maintenant pr\u00e9sid\u00e9e ", "start": 1388.08, "duration": 1.0}, {"text": " par votre coll\u00e8gue \n Jean-No\u00ebl Buffet, ", "start": 1389.12, "duration": 9.44}, {"text": " qui travaille sur les \u00e9critures \n constitutionnelles. ", "start": 1398.6, "duration": 1.6}, {"text": " Ce qui est pr\u00e9vu, \n c'est que nous ayons ", "start": 1400.24, "duration": 1.56}, {"text": " le rapport \n de la commission du S\u00e9nat ", "start": 1401.84, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e8s la fin de ce mois d'octobre. ", "start": 1403.24, "duration": 3.08}, {"text": " Imm\u00e9diatement apr\u00e8s, \n les travaux ", "start": 1406.36, "duration": 1.0}, {"text": " vont \u00eatre transmis \n \u00e0 votre commission ", "start": 1407.4, "duration": 1.16}, {"text": " des lois de l'Assembl\u00e9e \n nationale, l\u00e0 encore, ", "start": 1408.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour continuer \n les \u00e9changes, ", "start": 1410.0, "duration": 6.4}, {"text": " sur la m\u00eame base: \n avec les forces politiques. ", "start": 1416.44, "duration": 3.76}, {"text": " La m\u00e9thode \u00e0 laquelle \n vous faisiez allusion, ", "start": 1420.24, "duration": 2.08}, {"text": " c'est, apr\u00e8s ce travail, \n de r\u00e9diger ", "start": 1422.36, "duration": 2.96}, {"text": " le projet de loi \n constitutionnelle, ", "start": 1425.36, "duration": 1.88}, {"text": " pour qu'il y ait \n une discussion ", "start": 1427.28, "duration": 5.28}, {"text": " devant le Parlement \n d\u00e8s 2025 ", "start": 1432.6, "duration": 2.72}, {"text": " et un congr\u00e8s avant la fin \n de 2025. ", "start": 1435.36, "duration": 6.72}, {"text": " Je tiens \u00e0 vous dire la volont\u00e9 \n du Premier ministre ", "start": 1442.12, "duration": 1.96}, {"text": " et du gouvernement \n d'\u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1444.12, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9lus, pour r\u00e9pondre \n aux diff\u00e9rentes attentes. ", "start": 1445.32, "duration": 1.36}, {"text": " C'est pourquoi \n je recevrai d\u00e8s demain ", "start": 1446.72, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident de l'ex\u00e9cutif. ", "start": 1447.92, "duration": 2.72}, {"text": " Ainsi que les parlementaires, \n mardi prochain. ", "start": 1450.68, "duration": 1.56}, {"text": " Je serai \n en Corse avant la fin ", "start": 1452.28, "duration": 1.36}, {"text": " du mois d'octobre. ", "start": 1453.68, "duration": 1.68}, {"text": " - Michel Castellani: \n Je vous remercie ", "start": 1455.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour votre r\u00e9ponse. ", "start": 1456.6, "duration": 2.0}, {"text": " Je voudrais \n souligner le fait ", "start": 1458.64, "duration": 5.52}, {"text": " que la question de la Corse \n est particuli\u00e8re ", "start": 1464.2, "duration": 3.4}, {"text": " et grave, \n et qu'on ne proc\u00e9dera ", "start": 1467.64, "duration": 12.08}, {"text": " pas \u00e0 l'indispensable \n assainissement d'une situation ", "start": 1479.76, "duration": 1.4}, {"text": " qui nous apportait au d\u00e9sastre, \n \u00e0 l'acculturation, ", "start": 1481.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la sp\u00e9culation, \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9. ", "start": 1482.6, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes en train \n de tout perdre, ", "start": 1483.8, "duration": 1.36}, {"text": " en Corse: notre terre, \n notre langue, ", "start": 1485.2, "duration": 3.08}, {"text": " notre \u00e2me. ", "start": 1488.32, "duration": 3.48}, {"text": " Je pense que la R\u00e9publique \n sortirait grandie ", "start": 1491.84, "duration": 4.2}, {"text": " si elle prenait enfin \n en compte la question ", "start": 1496.08, "duration": 1.56}, {"text": " de la Corse \n dans sa dimension humaine ", "start": 1497.68, "duration": 1.36}, {"text": " et dans sa profondeur historique. ", "start": 1499.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1500.12, "duration": 5.8}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, monsieur ", "start": 1505.96, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1507.0, "duration": 5.0}, {"text": " Tr\u00e8s concr\u00e8tement, \n l'objectif du gouvernement ", "start": 1512.04, "duration": 1.4}, {"text": " est de continuer \n le dialogue, conscient, ", "start": 1513.48, "duration": 1.16}, {"text": " bien \u00e9videmment, \n de l'importance ", "start": 1514.68, "duration": 1.24}, {"text": " de la Corse, \n de l'autonomie de la Corse ", "start": 1515.96, "duration": 1.56}, {"text": " dans la r\u00e9publique. ", "start": 1517.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1518.6, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Jean-Fran\u00e7ois Portarrieu, ", "start": 1519.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 1521.04, "duration": 10.0}, {"text": " - Jean-Fran\u00e7ois Portarrieu: \n Les vendanges ", "start": 1531.08, "duration": 3.4}, {"text": " sont termin\u00e9es \n dans les vignobles fran\u00e7ais, ", "start": 1534.52, "duration": 2.92}, {"text": " et elles n'ont pas rassur\u00e9 \n notre secteur viticole. ", "start": 1537.48, "duration": 3.6}, {"text": " Les difficult\u00e9s \n s'accumulent ", "start": 1541.12, "duration": 1.0}, {"text": " depuis plusieurs ann\u00e9es \n pour nos vignerons. ", "start": 1542.16, "duration": 4.24}, {"text": " Les difficult\u00e9s \n climatiques s'encha\u00eenent ", "start": 1546.44, "duration": 1.0}, {"text": " et on va du mildiou, \n au gel tardif, ", "start": 1547.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la gr\u00eale et \u00e0 l'irrigation. ", "start": 1549.08, "duration": 1.16}, {"text": " La faiblesse \n des r\u00e9coltes fait planer ", "start": 1550.28, "duration": 1.16}, {"text": " de grandes incertitudes \n sur la tr\u00e9sorerie ", "start": 1551.48, "duration": 1.64}, {"text": " de nombreuses exploitations. ", "start": 1553.16, "duration": 9.24}, {"text": " Un \u00e9talement des encours \n bancaires semble ", "start": 1562.44, "duration": 1.88}, {"text": " une premi\u00e8re mesure d'urgence. ", "start": 1564.36, "duration": 4.64}, {"text": " A cela, il faut ajouter \n l'indispensable \u00e9volution ", "start": 1569.04, "duration": 1.36}, {"text": " du syst\u00e8me \n d'assurance bas\u00e9e ", "start": 1570.44, "duration": 1.32}, {"text": " sur la moyenne olympique. ", "start": 1571.8, "duration": 1.64}, {"text": " Il est \u00e9vident que ce calcul \n ne correspond absolument ", "start": 1573.48, "duration": 3.44}, {"text": " plus aux donn\u00e9es \n des r\u00e9coltes, ", "start": 1576.96, "duration": 1.52}, {"text": " qui sont boulevers\u00e9es \n par le r\u00e9chauffement. ", "start": 1578.52, "duration": 10.04}, {"text": " Ce doit \u00eatre calibr\u00e9 \n au plus juste, ", "start": 1588.6, "duration": 1.56}, {"text": " terroir par terroir, \n pour tenir compte ", "start": 1590.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la diversit\u00e9 de nos vignobles. ", "start": 1591.24, "duration": 1.16}, {"text": " Mais si la situation \n est vraiment pr\u00e9occupante ", "start": 1592.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour la fili\u00e8re, \n comme pour ", "start": 1593.84, "duration": 1.0}, {"text": " tout le secteur \n agricole d'ailleurs, ", "start": 1594.88, "duration": 1.0}, {"text": " la grande majorit\u00e9 \n des vignerons ", "start": 1595.92, "duration": 1.0}, {"text": " ne se r\u00e9signe pas pour autant. ", "start": 1596.96, "duration": 2.64}, {"text": " Heureusement, \n car leur passion ", "start": 1599.64, "duration": 3.12}, {"text": " de la vigne \n et du vin contribue ", "start": 1602.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 notre \u00e9conomie \u00e0 hauteur de 92 \n milliards d'euros. ", "start": 1604.2, "duration": 3.56}, {"text": " Leur engagement \n p\u00e8se encore pr\u00e8s ", "start": 1607.8, "duration": 1.36}, {"text": " de 16 milliards d'euros \n sur la balance commerciale, ", "start": 1609.2, "duration": 2.24}, {"text": " malgr\u00e9 de nombreux \n freins \u00e0 l'export, ", "start": 1611.48, "duration": 1.16}, {"text": " comme les menaces de surtaxe. ", "start": 1612.68, "duration": 3.52}, {"text": " Nos vignerons \n ont donc besoin ", "start": 1616.24, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre encourag\u00e9s \n et de b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 1617.28, "duration": 1.0}, {"text": " d'un meilleur accompagnement. ", "start": 1618.32, "duration": 3.72}, {"text": " Malgr\u00e9 la lourdeur \n des normes, ", "start": 1622.08, "duration": 3.44}, {"text": " leur activit\u00e9 vitalise \n notre ruralit\u00e9, ", "start": 1625.56, "duration": 2.4}, {"text": " valorise nos paysages, \n enrichit ", "start": 1628.0, "duration": 1.0}, {"text": " nos destinations \n touristiques, ", "start": 1629.04, "duration": 4.32}, {"text": " elle dynamise l'\u00e9conomie \n et forge l'identit\u00e9 ", "start": 1633.4, "duration": 1.16}, {"text": " de nos r\u00e9gions. ", "start": 1634.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pourquoi, \n avec tous les \u00e9lus, ", "start": 1635.64, "duration": 1.16}, {"text": " je souhaite conna\u00eetre \n vos orientations ", "start": 1636.84, "duration": 3.08}, {"text": " et les mesures \n concr\u00e8tes et durables ", "start": 1639.96, "duration": 1.16}, {"text": " que vous comptez \n prendre pour soutenir ", "start": 1641.16, "duration": 1.16}, {"text": " nos vignerons. ", "start": 1642.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1643.4, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 1647.04, "duration": 3.8}, {"text": " de la Souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 1650.88, "duration": 1.0}, {"text": " et de la For\u00eat. ", "start": 1651.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 1652.96, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9voquiez \n les difficult\u00e9s ", "start": 1654.0, "duration": 1.0}, {"text": " de la fili\u00e8re viticole. ", "start": 1655.04, "duration": 9.12}, {"text": " Ce sont des difficult\u00e9s \u00e0 la fois \n conjoncturelles, ", "start": 1664.2, "duration": 2.92}, {"text": " avec les probl\u00e8mes \n climatiques, la question ", "start": 1667.16, "duration": 3.68}, {"text": " des mesures prises \n par la Chine \u00e0 l'encontre ", "start": 1670.88, "duration": 6.48}, {"text": " de la fili\u00e8re du cognac \n et des brandys, ", "start": 1677.4, "duration": 3.24}, {"text": " et des sujets \n d'ordre structurel, ", "start": 1680.68, "duration": 1.0}, {"text": " et vous le savez. ", "start": 1681.72, "duration": 3.2}, {"text": " Cette fili\u00e8re souffre \n depuis de nombreuses ann\u00e9es, ", "start": 1684.96, "duration": 2.0}, {"text": " en d\u00e9pit \n de toutes les mesures ", "start": 1687.0, "duration": 7.12}, {"text": " prises, de plusieurs maux. ", "start": 1694.16, "duration": 1.72}, {"text": " D'abord, clairement, \n des positionnements ", "start": 1695.92, "duration": 2.48}, {"text": " de march\u00e9 qui n'ont pas toujours \n su trouver ", "start": 1698.44, "duration": 1.56}, {"text": " leurs d\u00e9bouch\u00e9s. ", "start": 1700.04, "duration": 1.0}, {"text": " Ensuite, \n il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne soci\u00e9tal ", "start": 1701.08, "duration": 4.68}, {"text": " de d\u00e9consommation, \n qui oblige \u00e0 repenser ", "start": 1705.8, "duration": 1.16}, {"text": " les choses. ", "start": 1707.0, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a aussi \n toutes les difficult\u00e9s ", "start": 1709.52, "duration": 1.96}, {"text": " du syst\u00e8me coop\u00e9ratif, \n qui p\u00e8se lourdement ", "start": 1711.52, "duration": 1.16}, {"text": " sur la fili\u00e8re viticole. ", "start": 1712.72, "duration": 1.8}, {"text": " J'ai re\u00e7u l'ensemble \n de la fili\u00e8re, ", "start": 1714.56, "duration": 2.08}, {"text": " il y a quelques jours, \n au minist\u00e8re, ", "start": 1716.68, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la fois dans la diversit\u00e9 \n des produits, ", "start": 1718.72, "duration": 3.12}, {"text": " des m\u00e9tiers, \n et ils m'ont fait part ", "start": 1721.88, "duration": 1.84}, {"text": " des m\u00eames \n inqui\u00e9tudes, ", "start": 1723.76, "duration": 1.0}, {"text": " dont vous vous faites \n l'\u00e9cho aujourd'hui. ", "start": 1724.8, "duration": 6.12}, {"text": " D'abord, le plan \n d'arrachage d\u00e9finitif, ", "start": 1730.96, "duration": 2.8}, {"text": " qui est le plan \n qu'ils ont imagin\u00e9, ", "start": 1733.8, "duration": 1.36}, {"text": " pas une proposition \n de l'Etat, vient ", "start": 1735.2, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00eatre valid\u00e9 \n par Bruxelles, ", "start": 1736.4, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est une bonne nouvelle. ", "start": 1737.44, "duration": 1.92}, {"text": " Nous allons \n remonter au cr\u00e9neau ", "start": 1739.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur le plan d'arrachage \n temporaire. ", "start": 1740.44, "duration": 5.68}, {"text": " Ensuite, nous allons \n mettre en place ", "start": 1746.16, "duration": 3.6}, {"text": " des pr\u00eats bonifi\u00e9s \n pour faire face ", "start": 1749.8, "duration": 1.56}, {"text": " au remboursement du PGE, \n et certainement ", "start": 1751.4, "duration": 3.08}, {"text": " des pr\u00eats garantis \n pour pallier ", "start": 1754.52, "duration": 1.0}, {"text": " aux probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie. ", "start": 1755.56, "duration": 1.28}, {"text": " Bien s\u00fbr, \n il ne faut pas s'arr\u00eater ", "start": 1756.88, "duration": 5.0}, {"text": " \u00e0 une forme d'\u00e9chec \n de l'arrachage. ", "start": 1761.92, "duration": 1.24}, {"text": " Il faut penser l'avenir. ", "start": 1763.2, "duration": 5.6}, {"text": " C'est \u00eatre attentif \n aux propositions ", "start": 1768.84, "duration": 1.0}, {"text": " de la fili\u00e8re, aux plans \n de consolidation. ", "start": 1769.88, "duration": 3.68}, {"text": " J'y suis particuli\u00e8rement \n attentive ", "start": 1773.6, "duration": 1.08}, {"text": " et je travaillerai \n vigoureusement ", "start": 1774.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9s, monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1775.76, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1776.96, "duration": 4.28}, {"text": " La parole \u00e9tait maintenant \n \u00e0 monsieur Marcellin Nadeau. ", "start": 1781.28, "duration": 1.56}, {"text": " - Marcellin Nadeau: Merci. ", "start": 1782.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1783.92, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1784.96, "duration": 4.04}, {"text": " Des hommes et des femmes \n qui ont commis ", "start": 1789.04, "duration": 1.56}, {"text": " la cause commis \n la faute ", "start": 1790.64, "duration": 2.12}, {"text": " de ne pas \u00eatre contents \n d'avoir \u00e9t\u00e9 longtemps tromp\u00e9s ", "start": 1792.8, "duration": 4.48}, {"text": " et exploit\u00e9s, \n au nom de la force ", "start": 1797.32, "duration": 3.64}, {"text": " de la loi qui vient de France. ", "start": 1801.0, "duration": 2.56}, {"text": " Ces mots sont extraits \n d'un discours prononc\u00e9 ", "start": 1803.6, "duration": 7.76}, {"text": " par le maire \n communiste d'une ville ", "start": 1811.4, "duration": 4.64}, {"text": " de Martinique, \n lors des fun\u00e9railles d'une jeune ", "start": 1816.08, "duration": 1.36}, {"text": " ouvri\u00e8re et de deux jeunes \n ouvriers, tomb\u00e9s ", "start": 1817.48, "duration": 1.36}, {"text": " sous les balles \n des forces de police ", "start": 1818.88, "duration": 1.36}, {"text": " et de gendarmerie, \n le 24 mars 1961. ", "start": 1820.28, "duration": 2.92}, {"text": " J'ai tenu \u00e0 prononcer \n ces paroles ", "start": 1823.24, "duration": 1.8}, {"text": " pour montrer \n ou d\u00e9montrer s'il ", "start": 1825.08, "duration": 2.08}, {"text": " en \u00e9tait besoin \n la persistance des \u00e9l\u00e9ments ", "start": 1827.2, "duration": 3.48}, {"text": " de colonialit\u00e9 \n dans les relations ", "start": 1830.72, "duration": 2.2}, {"text": " entre la France \n m\u00e9tropolitaine ", "start": 1832.96, "duration": 1.0}, {"text": " et les outre-mer. ", "start": 1834.0, "duration": 7.8}, {"text": " Aujourd'hui, la seule r\u00e9ponse \n du gouvernement face ", "start": 1841.84, "duration": 2.6}, {"text": " aux revendications l\u00e9gitimes \n des Martiniquaises ", "start": 1844.48, "duration": 4.64}, {"text": " et Martiniquais, \n c'est l'envoi ", "start": 1849.16, "duration": 2.28}, {"text": " de la CRS 8, \n sans consid\u00e9ration ", "start": 1851.48, "duration": 1.48}, {"text": " des traces laiss\u00e9es \n par la CRS ", "start": 1853.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre m\u00e9moire collective. ", "start": 1854.2, "duration": 4.68}, {"text": " En 2024, vous avez \u00e9t\u00e9 \n destinataire ", "start": 1858.92, "duration": 1.36}, {"text": " de courrier \n de notre groupe, ", "start": 1860.32, "duration": 2.88}, {"text": " demandant que l'Etat \n consente enfin ", "start": 1863.24, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 jouer son r\u00f4le \n face aux positions ", "start": 1866.08, "duration": 1.56}, {"text": " des grands groupes \n de la distribution ", "start": 1867.68, "duration": 3.04}, {"text": " qui font les prix dans notre pays. ", "start": 1870.76, "duration": 1.76}, {"text": " Pour r\u00e9gler ce probl\u00e8me de vie \n ch\u00e8re, compte tenu ", "start": 1872.56, "duration": 1.76}, {"text": " de la gravit\u00e9 \n de la situation, ", "start": 1874.36, "duration": 7.12}, {"text": " le choix du premier \n trimestre 2025 ", "start": 1881.52, "duration": 4.08}, {"text": " nous para\u00eet surr\u00e9aliste. ", "start": 1885.64, "duration": 1.56}, {"text": " Les cadres \n martiniquais attendent ", "start": 1887.24, "duration": 1.16}, {"text": " de vous une r\u00e9ponse \n rapide et urgente ", "start": 1888.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 leur demande d'audience. ", "start": 1889.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous attendons \n des r\u00e9ponses concr\u00e8tes ", "start": 1890.88, "duration": 1.0}, {"text": " que nous sommes en droit \n d'attendre. ", "start": 1891.92, "duration": 1.16}, {"text": " Et nous ne voulons pas \n que l'Etat ", "start": 1893.12, "duration": 9.36}, {"text": " ait une fois de plus la tentation \n du plomb comme seule r\u00e9ponse. ", "start": 1902.52, "duration": 6.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1908.92, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet, ", "start": 1910.12, "duration": 2.2}, {"text": " ministre des Outre-mer. ", "start": 1912.36, "duration": 8.2}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: Merci. ", "start": 1920.6, "duration": 7.68}, {"text": " J'avais d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 1928.32, "duration": 2.44}, {"text": " j'ai \u00e9cout\u00e9 votre propos, \n je comprends ", "start": 1930.8, "duration": 1.16}, {"text": " le principe de la question. ", "start": 1932.0, "duration": 1.52}, {"text": " Je n'en partage pas \n le contenu, ", "start": 1933.56, "duration": 1.16}, {"text": " ni les convictions \n que vous venez ", "start": 1934.76, "duration": 7.92}, {"text": " de livrer devant l'ensemble \n de la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 1942.72, "duration": 1.56}, {"text": " La France \n est partout, ", "start": 1944.32, "duration": 1.0}, {"text": " la R\u00e9publique \n est partout, ", "start": 1945.36, "duration": 1.0}, {"text": " et la R\u00e9publique \n travaille pour l'ensemble ", "start": 1946.4, "duration": 1.16}, {"text": " de ses compatriotes, \n sans exception aucune. ", "start": 1947.6, "duration": 1.16}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1948.8, "duration": 1.16}, {"text": " c'est que la police \n et les forces ", "start": 1950.0, "duration": 6.88}, {"text": " de l'ordre ont essuy\u00e9 \n des coups, ", "start": 1956.92, "duration": 1.84}, {"text": " des tirs d'armes \u00e0 feu. ", "start": 1958.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons plus d'une \n trentaine de gendarmes ", "start": 1959.84, "duration": 1.36}, {"text": " et policiers bless\u00e9s. ", "start": 1961.24, "duration": 14.36}, {"text": " Mais force doit \n rester \u00e0 la loi, ", "start": 1975.64, "duration": 1.36}, {"text": " c'est le principe, \n sur tous les territoires ", "start": 1977.04, "duration": 2.04}, {"text": " de la R\u00e9publique, sans exception. ", "start": 1979.12, "duration": 1.0}, {"text": " Sur le probl\u00e8me de fond \n que vous soulevez, ", "start": 1980.16, "duration": 1.84}, {"text": " la vie ch\u00e8re et le prix, \n vous avez raison ", "start": 1982.04, "duration": 1.76}, {"text": " qu'il faut regarder \n cela avec beaucoup ", "start": 1983.84, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9tails. ", "start": 1985.04, "duration": 5.44}, {"text": " Nous avons de multiples \n raisons de traiter ", "start": 1990.52, "duration": 1.36}, {"text": " dans le fond \n tous les sujets, ", "start": 1991.92, "duration": 1.16}, {"text": " car il n'y a pas qu'un sujet. ", "start": 1993.12, "duration": 4.64}, {"text": " Il n'y a pas que ce sujet \n qui doit ", "start": 1997.8, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre regard\u00e9 \n pour participer \u00e0 la baisse ", "start": 1999.6, "duration": 1.36}, {"text": " des prix sur le territoire \n antillais. ", "start": 2001.0, "duration": 3.52}, {"text": " L'Etat reste tr\u00e8s engag\u00e9, \n depuis longtemps. ", "start": 2004.56, "duration": 4.16}, {"text": " Par ailleurs, le bouclier \n qualit\u00e9-prix fonctionne. ", "start": 2008.76, "duration": 5.4}, {"text": " Nous souhaitons \n nous engager aussi ", "start": 2014.2, "duration": 1.0}, {"text": " sur les contr\u00f4les \n mis en place ", "start": 2015.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour le respect \n des r\u00e8gles fix\u00e9es ", "start": 2016.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur le territoire. ", "start": 2017.64, "duration": 3.16}, {"text": " Enfin, il s'agit aussi \n de mobiliser l'ensemble ", "start": 2020.84, "duration": 3.52}, {"text": " des forces locales, \n y compris des forces \u00e9conomiques, ", "start": 2024.4, "duration": 2.12}, {"text": " et que la r\u00e9ponse viendra \n d'un travail collectif. ", "start": 2026.56, "duration": 5.44}, {"text": " Le travail qui sera \n fait demain ", "start": 2032.04, "duration": 1.68}, {"text": " par le pr\u00e9fet \n avec l'ensemble des \u00e9lus ", "start": 2033.76, "duration": 1.36}, {"text": " du territoire apportera \n la solution imm\u00e9diate. ", "start": 2035.16, "duration": 4.96}, {"text": " Sur le fond, \n on regardera l'ensemble ", "start": 2040.16, "duration": 1.2}, {"text": " de la situation \n de mani\u00e8re structurelle. ", "start": 2041.4, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 2042.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2043.64, "duration": 1.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Matthieu Bloch, ", "start": 2045.48, "duration": 1.52}, {"text": " pour le groupe UDR. ", "start": 2047.04, "duration": 1.68}, {"text": " - Matthieu Bloch: Merci. ", "start": 2048.76, "duration": 1.88}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2050.68, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2051.72, "duration": 2.12}, {"text": " Alors que nous sommes d\u00e9j\u00e0 \n les champions ", "start": 2053.88, "duration": 5.8}, {"text": " du monde des imp\u00f4ts \n et des charges, ", "start": 2059.72, "duration": 4.28}, {"text": " nous sommes devenus \n en m\u00eame temps ", "start": 2064.04, "duration": 6.6}, {"text": " les bonnets d'\u00e2ne europ\u00e9ens \n des d\u00e9ficits budg\u00e9taires. ", "start": 2070.68, "duration": 1.36}, {"text": " Voil\u00e0 le r\u00e9sultat \n de la politique ", "start": 2072.08, "duration": 1.16}, {"text": " du Mozart de la finance. ", "start": 2073.28, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 cette situation \n gravissime, ", "start": 2074.32, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez franchi \n la ligne rouge ", "start": 2075.36, "duration": 3.52}, {"text": " de l'augmentation des imp\u00f4ts, \n pourtant fix\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 ", "start": 2078.92, "duration": 1.56}, {"text": " par votre propre parti. ", "start": 2080.52, "duration": 1.6}, {"text": " En annon\u00e7ant une hausse \n de la fiscalit\u00e9 ", "start": 2082.16, "duration": 2.24}, {"text": " de 25 milliards d'euros, \n dont 8 milliards d'euros ", "start": 2084.44, "duration": 1.72}, {"text": " sur les grandes \n entreprises, vous mettez ", "start": 2086.2, "duration": 1.16}, {"text": " en danger notre \u00e9conomie. ", "start": 2087.4, "duration": 1.76}, {"text": " R\u00e9duire les all\u00e9gements \n de charges ", "start": 2089.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 5 milliards \n va \u00e9galement augmenter ", "start": 2090.24, "duration": 2.32}, {"text": " le co\u00fbt du travail. ", "start": 2092.6, "duration": 2.52}, {"text": " Les salari\u00e9s et ouvriers \n de nombreuses entreprises ", "start": 2095.16, "duration": 1.36}, {"text": " vont s\u00fbrement en p\u00e2tir. ", "start": 2096.56, "duration": 4.96}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, les p\u00e9riodes ", "start": 2101.56, "duration": 6.36}, {"text": " de notre d\u00e9ficit public \n a \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieure ", "start": 2107.96, "duration": 6.12}, {"text": " \u00e0 3% du PIB correspondant \n \u00e0 des p\u00e9riodes ", "start": 2114.12, "duration": 1.56}, {"text": " de croissance. ", "start": 2115.72, "duration": 2.32}, {"text": " Alors que nous \u00e9tions devenus \n le premier pays europ\u00e9en d'accueil ", "start": 2118.08, "duration": 1.96}, {"text": " des investisseurs \n \u00e9trangers, le signal ", "start": 2120.08, "duration": 1.0}, {"text": " que vous envoyez \n est catastrophique. ", "start": 2121.12, "duration": 2.08}, {"text": " Le risque pour l'emploi, \n comme en 2012, ", "start": 2123.24, "duration": 1.36}, {"text": " n'est pas n\u00e9gligeable. ", "start": 2124.64, "duration": 1.64}, {"text": " Sur ma circonscription, \n les employ\u00e9s ", "start": 2126.32, "duration": 4.8}, {"text": " de l'usine Stellantis \n de Sochaux-Montb\u00e9liard regardent ", "start": 2131.16, "duration": 1.16}, {"text": " ce projet avec beaucoup \n d'inqui\u00e9tude. ", "start": 2132.36, "duration": 3.76}, {"text": " Ils savent \n que la fiscalit\u00e9 ", "start": 2136.16, "duration": 1.04}, {"text": " de leur entreprise \n ne sera pas ", "start": 2137.24, "duration": 1.16}, {"text": " sans cons\u00e9quences \n sur la politique ", "start": 2138.44, "duration": 3.4}, {"text": " du groupe, d\u00e9tenu \n majoritairement ", "start": 2141.88, "duration": 1.0}, {"text": " par des gros \n actionnaires \u00e9trangers. ", "start": 2142.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ils savent \n que cela ne sera pas ", "start": 2143.96, "duration": 1.36}, {"text": " sans cons\u00e9quences \n sur l'investissement ", "start": 2145.36, "duration": 1.0}, {"text": " et les salaires. ", "start": 2146.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le site de Sochaux, \n notamment sa branche recherche ", "start": 2147.44, "duration": 2.4}, {"text": " et d\u00e9veloppement, \n doit faire face ", "start": 2149.88, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 une concurrence \n acharn\u00e9e au sein ", "start": 2152.32, "duration": 1.44}, {"text": " d'un groupe d\u00e9sormais mondialis\u00e9. ", "start": 2153.8, "duration": 2.12}, {"text": " Ne craignez-vous pas, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 2155.96, "duration": 2.0}, {"text": " qu'une hausse de la fiscalit\u00e9 \n c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais ", "start": 2158.0, "duration": 9.0}, {"text": " ne mette en danger \n le fragile \u00e9quilibre ", "start": 2167.04, "duration": 1.56}, {"text": " qui maintient certains \n sites de production ", "start": 2168.64, "duration": 1.16}, {"text": " ou de recherche \n et d\u00e9veloppement ", "start": 2169.84, "duration": 1.0}, {"text": " sur notre territoire? ", "start": 2170.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2171.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint-Martin, ", "start": 2172.96, "duration": 1.36}, {"text": " ministre du Budget \n et des Comptes publics. ", "start": 2174.36, "duration": 2.68}, {"text": " - \n - Laurent Saint-Martin: ", "start": 2177.08, "duration": 2.92}, {"text": " Oui, il faut redresser \n nos comptes publics. ", "start": 2180.04, "duration": 2.92}, {"text": " Tout le monde sera d'accord. ", "start": 2183.0, "duration": 4.96}, {"text": " Il est aussi essentiel \n de rappeler pourquoi, ", "start": 2188.0, "duration": 1.36}, {"text": " aujourd'hui, nos comptes \n sont d\u00e9ficitaires. ", "start": 2189.4, "duration": 5.84}, {"text": " C'est d'abord \n parce que l'Etat fran\u00e7ais ", "start": 2195.28, "duration": 4.56}, {"text": " a prot\u00e9g\u00e9 sa population, \n ses entreprises, ", "start": 2199.88, "duration": 1.16}, {"text": " ses territoires. ", "start": 2201.08, "duration": 1.68}, {"text": " Je remarque aussi \n que nombre de d\u00e9put\u00e9s ", "start": 2202.8, "duration": 4.76}, {"text": " de votre groupe \n avaient vot\u00e9 la protection ", "start": 2207.6, "duration": 1.36}, {"text": " du Quoi qu'il en co\u00fbte \n et du plan ", "start": 2209.0, "duration": 1.56}, {"text": " de relance, \u00e0 juste titre. ", "start": 2210.6, "duration": 3.88}, {"text": " Oui, notre pays fait face \n \u00e0 un d\u00e9ficit important, ", "start": 2214.52, "duration": 1.76}, {"text": " et il nous faut \n le regarder avec gravit\u00e9 ", "start": 2216.32, "duration": 1.56}, {"text": " et lucidit\u00e9. ", "start": 2217.92, "duration": 2.72}, {"text": " La d\u00e9cision de ce gouvernement \n est d'abord ", "start": 2220.68, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9pondre par une baisse \n de la d\u00e9pense publique. ", "start": 2222.08, "duration": 2.84}, {"text": " C'est la r\u00e9ponse \n naturelle \u00e0 la hausse ", "start": 2224.96, "duration": 2.36}, {"text": " de cette m\u00eame \n d\u00e9pense ", "start": 2227.36, "duration": 2.08}, {"text": " que nous avons connue \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 2229.48, "duration": 2.2}, {"text": " Et vous avez raison: \n une vigilance absolue doit ", "start": 2231.72, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre port\u00e9e au maintien \n de la politique ", "start": 2233.52, "duration": 1.88}, {"text": " de l'offre, \n de la croissance et donc ", "start": 2235.44, "duration": 1.6}, {"text": " de la capacit\u00e9 \n de nos entreprises ", "start": 2237.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 investir et embaucher. ", "start": 2238.28, "duration": 4.16}, {"text": " Pour autant, monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n faut-il totalement s'interdire ", "start": 2242.48, "duration": 1.72}, {"text": " un d\u00e9bat \n sur la fiscalit\u00e9 ", "start": 2244.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays? ", "start": 2245.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne le crois pas. ", "start": 2246.32, "duration": 1.0}, {"text": " Faut-il totalement \n s'interdire ", "start": 2247.36, "duration": 1.2}, {"text": " d'avoir plus de justice \n fiscale, sociale ", "start": 2248.6, "duration": 3.84}, {"text": " et \u00e9cologique dans notre pays? ", "start": 2252.48, "duration": 2.8}, {"text": " Je ne le crois pas. ", "start": 2255.32, "duration": 5.36}, {"text": " Le projet de loi \n de finances 2025 ", "start": 2260.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui sera pr\u00e9sent\u00e9 demain \n apportera effectivement ", "start": 2262.12, "duration": 2.04}, {"text": " des propositions \n de contribution cibl\u00e9es ", "start": 2264.2, "duration": 1.76}, {"text": " et temporaires, \n pour deux cat\u00e9gories ", "start": 2266.0, "duration": 3.12}, {"text": " de contribuables: \n les plus grandes entreprises ", "start": 2269.16, "duration": 1.16}, {"text": " de ce pays \n et les plus profitables, ", "start": 2270.36, "duration": 1.36}, {"text": " et certains m\u00e9nages, \n les plus fortun\u00e9s. ", "start": 2271.76, "duration": 1.16}, {"text": " J'ai d\u00e9j\u00e0 eu \n l'occasion de pr\u00e9ciser ", "start": 2272.96, "duration": 6.0}, {"text": " que cela concernerait \n 0,3% des m\u00e9nages. ", "start": 2279.0, "duration": 3.88}, {"text": " La contribution exceptionnelle \n temporaire cibl\u00e9e peut participer ", "start": 2282.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cet effort de redressement \n des finances publiques, ", "start": 2284.32, "duration": 1.56}, {"text": " tout en conservant \n notre capacit\u00e9 ", "start": 2285.92, "duration": 1.0}, {"text": " de production \n et d'attractivit\u00e9 ", "start": 2286.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour les entreprises. ", "start": 2288.0, "duration": 5.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2293.44, "duration": 3.56}, {"text": " est \u00e0 madame \n Sandra Delannoy, ", "start": 2297.04, "duration": 1.28}, {"text": " pour le groupe RN. ", "start": 2298.36, "duration": 6.92}, {"text": " - Sandra Delannoy: \n Madame la ministre ", "start": 2305.32, "duration": 5.96}, {"text": " de l'Agriculture, \n permettez-moi d'attirer ", "start": 2311.32, "duration": 3.04}, {"text": " votre attention \n sur les souffrances ", "start": 2314.4, "duration": 2.08}, {"text": " du monde agricole: \n mauvaises r\u00e9coltes, ", "start": 2316.52, "duration": 1.4}, {"text": " viticulteurs \n en difficult\u00e9, baisse ", "start": 2317.96, "duration": 4.12}, {"text": " des r\u00e9mun\u00e9rations de Lactalis, \n fi\u00e8vre catarrhale. ", "start": 2322.12, "duration": 4.56}, {"text": " Cela fait office \n de bruit de fond ", "start": 2326.72, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 vos oreilles, \n quand cela devrait raisonner ", "start": 2328.72, "duration": 1.36}, {"text": " comme un signal d'alarme. ", "start": 2330.12, "duration": 3.84}, {"text": " Non seulement \n vous \u00eates sourde ", "start": 2334.0, "duration": 4.56}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9tresse \n des agriculteurs, ", "start": 2338.6, "duration": 1.6}, {"text": " mais vous continuez \n de n\u00e9gocier le trait\u00e9 ", "start": 2340.24, "duration": 2.8}, {"text": " du Mercosur \n \u00e0 Bruxelles, ", "start": 2343.08, "duration": 1.0}, {"text": " dont vous avez refus\u00e9 \n de discuter ", "start": 2344.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, le 31 \n octobre prochain! ", "start": 2345.32, "duration": 2.8}, {"text": " Voil\u00e0 \n la consid\u00e9ration ", "start": 2348.16, "duration": 1.12}, {"text": " que vous avez pour \n ceux qui nourrissent ", "start": 2349.32, "duration": 1.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais. ", "start": 2350.72, "duration": 1.0}, {"text": " Visiblement, \n vous n'avez tir\u00e9 ", "start": 2351.76, "duration": 1.0}, {"text": " aucune le\u00e7on \n de la crise agricole ", "start": 2352.8, "duration": 1.16}, {"text": " du d\u00e9but de l'ann\u00e9e. ", "start": 2354.0, "duration": 1.0}, {"text": " Revenons \u00e0 la fi\u00e8vre \n catarrhale, ", "start": 2355.04, "duration": 4.16}, {"text": " une maladie qui touche \n durement le Nord, ", "start": 2359.24, "duration": 1.36}, {"text": " provoquant une h\u00e9catombe. ", "start": 2360.64, "duration": 1.92}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n particuli\u00e8re ", "start": 2362.6, "duration": 3.52}, {"text": " pour les agriculteurs \n de l'Avesnois, notamment ", "start": 2366.16, "duration": 1.16}, {"text": " ceux qui m'ont montr\u00e9 \n des ravages provoqu\u00e9s ", "start": 2367.36, "duration": 1.36}, {"text": " par la maladie. ", "start": 2368.76, "duration": 2.96}, {"text": " Les \u00e9leveurs comptent \n de nombreux cadavres ", "start": 2371.76, "duration": 1.16}, {"text": " et il faut financer \n l'\u00e9quarrissage. ", "start": 2372.96, "duration": 1.48}, {"text": " C'est une double peine. ", "start": 2374.48, "duration": 8.72}, {"text": " La manne financi\u00e8re \n attendue ", "start": 2383.24, "duration": 1.04}, {"text": " et les \u00e9leveurs \n doivent s'acquitter ", "start": 2384.32, "duration": 1.08}, {"text": " en plus de l'enl\u00e8vement \n du cadavre. ", "start": 2385.44, "duration": 4.0}, {"text": " Gouverner, c'est pr\u00e9voir. ", "start": 2389.48, "duration": 2.16}, {"text": " Que ferez-vous donc, \n madame la ministre? ", "start": 2391.68, "duration": 7.48}, {"text": " Accorderez-vous \n des aides financi\u00e8res ", "start": 2399.2, "duration": 3.68}, {"text": " aux \u00e9leveurs \n comme pour la maladie ", "start": 2402.92, "duration": 1.16}, {"text": " h\u00e9morragique \u00e9pizootique? ", "start": 2404.12, "duration": 2.92}, {"text": " Allez vous soulager \n les agriculteurs ", "start": 2407.08, "duration": 1.0}, {"text": " du co\u00fbt d'\u00e9quarrissage? ", "start": 2408.12, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous pr\u00e9voir \n des vaccins ", "start": 2409.16, "duration": 1.12}, {"text": " pour tous les st\u00e9r\u00e9otypes \n de la maladie, ", "start": 2410.32, "duration": 2.44}, {"text": " sans distinctions? ", "start": 2412.8, "duration": 2.32}, {"text": " J'ai vu que vous \n avez r\u00e9pondu ", "start": 2415.16, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 deux questions \n sur l'agriculture, ", "start": 2417.04, "duration": 1.72}, {"text": " juste avant, \n mais c'\u00e9tait du bla-bla. ", "start": 2418.8, "duration": 5.12}, {"text": " On demande des actes, \n car l'agriculture ", "start": 2423.96, "duration": 1.16}, {"text": " se meurt! ", "start": 2425.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2426.2, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard, ", "start": 2428.08, "duration": 1.44}, {"text": " ministre de l'Agriculture, \n de la Souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 2429.56, "duration": 1.36}, {"text": " et de la For\u00eat. ", "start": 2430.96, "duration": 2.52}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 2433.52, "duration": 2.44}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Sandra Delannoy, ", "start": 2436.0, "duration": 5.28}, {"text": " je vais vous r\u00e9pondre \n sur un autre ", "start": 2441.32, "duration": 4.16}, {"text": " ton que celui que \n vous avez utilis\u00e9, ", "start": 2445.52, "duration": 1.36}, {"text": " car je crois v\u00e9ritablement \n que la crise ", "start": 2446.92, "duration": 6.28}, {"text": " que connaissent les agriculteurs \n m\u00e9rite autre chose qu'une petite ", "start": 2453.24, "duration": 1.76}, {"text": " instrumentalisation politique. ", "start": 2455.04, "duration": 3.2}, {"text": " Des r\u00e9ponses concr\u00e8tes \n que vous appelez ", "start": 2458.28, "duration": 3.8}, {"text": " de vos voeux, nous les apportons. ", "start": 2462.12, "duration": 4.24}, {"text": " Ce bruit de fond auquel \n vous nous accusez ", "start": 2466.4, "duration": 1.56}, {"text": " de ne pas r\u00e9pondre, \n nous l'avons entendu ", "start": 2468.0, "duration": 1.88}, {"text": " et nous l'avons \n d\u00e9montr\u00e9, au sommet ", "start": 2469.92, "duration": 11.16}, {"text": " de l'\u00e9levage, \n o\u00f9 des mesures pr\u00e9cises ", "start": 2481.12, "duration": 2.32}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es. ", "start": 2483.48, "duration": 1.0}, {"text": " Un fonds de 75 \n millions d'euros, ", "start": 2484.52, "duration": 1.16}, {"text": " le fait que la d\u00e9 \n capitalisation ", "start": 2485.72, "duration": 15.84}, {"text": " des cheptels ne donne pas lieu \n \u00e0 l'annulation ", "start": 2501.6, "duration": 1.56}, {"text": " des aides europ\u00e9ennes, \n la mise en place ", "start": 2503.2, "duration": 1.36}, {"text": " d'un pr\u00eat garanti. ", "start": 2504.6, "duration": 1.4}, {"text": " Vous \u00e9voquez, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2506.04, "duration": 1.0}, {"text": " le Mercosur. ", "start": 2507.08, "duration": 1.0}, {"text": " Sur le Mercosur, \n je voudrais rappeler ", "start": 2508.12, "duration": 1.16}, {"text": " que c'est gr\u00e2ce \n \u00e0 la France, ", "start": 2509.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui a fait adopter \n un protocole additionnel, ", "start": 2510.52, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons bloqu\u00e9 \n l'application ", "start": 2511.92, "duration": 1.0}, {"text": " du Mercosur. ", "start": 2512.96, "duration": 1.76}, {"text": " Il faut le rappeler, \n il faut ", "start": 2514.76, "duration": 1.16}, {"text": " que vous le sachiez. ", "start": 2515.96, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous l'apprends peut-\u00eatre. ", "start": 2518.56, "duration": 2.8}, {"text": " Et la famille politique \u00e0 laquelle \n j'appartiens s'est toujours ", "start": 2521.4, "duration": 1.88}, {"text": " oppos\u00e9e au Mercosur, \n tout simplement ", "start": 2523.32, "duration": 1.8}, {"text": " parce que cet \u00e9change \n n'est pas \u00e9quilibr\u00e9. ", "start": 2525.16, "duration": 4.84}, {"text": " Il ne respecte \n les contraintes ", "start": 2530.04, "duration": 4.4}, {"text": " que l'on impose \n \u00e0 nos propres agriculteurs. ", "start": 2534.48, "duration": 3.68}, {"text": " Donc, vous voyez que, \n sur cette question ", "start": 2538.2, "duration": 4.6}, {"text": " comme sur tant d'autres, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2542.84, "duration": 1.36}, {"text": " dans les questions \n comme dans les r\u00e9ponses, ", "start": 2544.24, "duration": 1.36}, {"text": " il faut \u00eatre pr\u00e9cis. ", "start": 2545.64, "duration": 4.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2550.64, "duration": 10.64}, {"text": " - Sandra Delannoy: Vous avez deux \n minutes on ne r\u00e9pondre \u00e0 rien. ", "start": 2561.32, "duration": 2.6}, {"text": " Nous attendons des actes! ", "start": 2563.96, "duration": 4.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2568.72, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Luc Fugit, ", "start": 2569.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe EPR. ", "start": 2571.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-Luc Fugit: \n La question s'adresse ", "start": 2572.2, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de l'Agriculture. ", "start": 2576.24, "duration": 1.16}, {"text": " En mati\u00e8re agricole, \n notre priorit\u00e9 ", "start": 2577.44, "duration": 4.84}, {"text": " est de voir \n se poursuivre le travail ", "start": 2582.32, "duration": 7.76}, {"text": " autour de la comp\u00e9titivit\u00e9 \n des exploitations ", "start": 2590.12, "duration": 1.32}, {"text": " qui sont confront\u00e9es \n \u00e0 des difficult\u00e9s \u00e9conomiques ", "start": 2591.48, "duration": 1.36}, {"text": " et sanitaires. ", "start": 2592.88, "duration": 8.76}, {"text": " Ces \u00e9pizooties provoquent \n des \u00e9pisodes dramatiques ", "start": 2601.68, "duration": 4.6}, {"text": " dans tous les \u00e9levages \n qui y sont victimes. ", "start": 2606.32, "duration": 3.28}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement, \n la situation ", "start": 2609.64, "duration": 2.0}, {"text": " se d\u00e9grade de semaine \n en semaine, ", "start": 2611.68, "duration": 1.16}, {"text": " depuis la mi-ao\u00fbt. ", "start": 2612.88, "duration": 4.0}, {"text": " Votre pr\u00e9d\u00e9cesseur \n avait pris des mesures, ", "start": 2616.92, "duration": 1.16}, {"text": " proposant notamment \n un dispositif ", "start": 2618.12, "duration": 2.16}, {"text": " de vaccination \n volontaire soutenu ", "start": 2620.32, "duration": 2.84}, {"text": " par l'Etat pour accompagner \n les \u00e9leveurs ", "start": 2623.2, "duration": 1.16}, {"text": " dans la lutte \n contre certaines maladies. ", "start": 2624.4, "duration": 2.44}, {"text": " A l'occasion du sommet \n de l'\u00e9levage, ", "start": 2626.88, "duration": 1.88}, {"text": " vous avez annonc\u00e9 \n le renforcement ", "start": 2628.8, "duration": 1.36}, {"text": " de la strat\u00e9gie \n vaccinale et monsieur ", "start": 2630.2, "duration": 3.68}, {"text": " le Premier ministre a apport\u00e9 \n des \u00e9l\u00e9ments suppl\u00e9mentaires ", "start": 2633.92, "duration": 1.56}, {"text": " dans l'indemnisation des \u00e9leveurs. ", "start": 2635.52, "duration": 4.16}, {"text": " Nous saluons \n ces annonces, ", "start": 2639.72, "duration": 1.56}, {"text": " qui sont tr\u00e8s attendues \n par nos \u00e9leveurs. ", "start": 2641.32, "duration": 2.64}, {"text": " Pourriez-vous donner \n plus de d\u00e9tails, ", "start": 2644.0, "duration": 4.8}, {"text": " car le monde agricole dit \n qu'elles seront probablement ", "start": 2648.84, "duration": 1.56}, {"text": " insuffisantes pour couvrir \n les pertes directes ", "start": 2650.44, "duration": 1.16}, {"text": " et indirectes et retrouver \n les capacit\u00e9s ", "start": 2651.64, "duration": 1.16}, {"text": " de production \n qui permettrait aux \u00e9leveurs ", "start": 2652.84, "duration": 1.16}, {"text": " de s'en sortir. ", "start": 2654.04, "duration": 2.28}, {"text": " De plus, \u00e0 l'occasion \n du travail ", "start": 2656.36, "duration": 1.16}, {"text": " que je conduis \n actuellement ", "start": 2657.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour le rapport budg\u00e9taire \n de la mission agriculture, ", "start": 2658.6, "duration": 1.56}, {"text": " j'ai auditionn\u00e9 \n de nombreux acteurs, ", "start": 2660.2, "duration": 2.76}, {"text": " ce qui m'am\u00e8ne \u00e0 poser \n de nombreuses questions ", "start": 2663.0, "duration": 1.56}, {"text": " compl\u00e9mentaires. ", "start": 2664.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ne vaut-il pas mieux \n anticiper ", "start": 2665.64, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui pourrait \n se produire ", "start": 2666.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans les semaines, \n mois et ann\u00e9es ", "start": 2667.72, "duration": 1.16}, {"text": " qui viennent, avec une strat\u00e9gie \n vaccinale renforc\u00e9e ", "start": 2668.92, "duration": 1.36}, {"text": " et partag\u00e9e au niveau europ\u00e9en? ", "start": 2670.32, "duration": 3.8}, {"text": " L'arriv\u00e9e de la FCO \n devrait nous y inciter. ", "start": 2674.16, "duration": 3.92}, {"text": " Enfin, \n ne faut-il pas envisager ", "start": 2678.12, "duration": 2.0}, {"text": " une r\u00e9novation compl\u00e8te \n de la gouvernance ", "start": 2680.16, "duration": 1.72}, {"text": " et du financement \n du sanitaire ", "start": 2681.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans le domaine animal? ", "start": 2682.96, "duration": 1.44}, {"text": " Vos services \n ont initi\u00e9 un travail ", "start": 2684.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce sujet, il y a un an. ", "start": 2685.64, "duration": 1.56}, {"text": " Pouvez-vous nous en dire plus? ", "start": 2687.24, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2688.36, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame la ministre \n de l'Agriculture. ", "start": 2689.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 2690.8, "duration": 8.32}, {"text": " Merci pour votre question. ", "start": 2699.16, "duration": 2.16}, {"text": " Je me suis d\u00e9j\u00e0 \n amplement exprim\u00e9e, ", "start": 2701.36, "duration": 1.16}, {"text": " mais je veux revenir \n sur quelques points. ", "start": 2702.56, "duration": 3.24}, {"text": " D'abord, sur la pr\u00e9cision \n des annonces faites ", "start": 2705.84, "duration": 1.64}, {"text": " par moi-m\u00eame \n et le Premier ministre, ", "start": 2707.52, "duration": 1.16}, {"text": " il y a tous les volets \n indemnisation, ", "start": 2708.72, "duration": 12.6}, {"text": " par le fonds d'urgence \n pour la FCO 8. ", "start": 2721.36, "duration": 4.88}, {"text": " Nous avons demand\u00e9 \n la reconnaissance ", "start": 2726.28, "duration": 6.16}, {"text": " de force majeure \n au niveau des aides ", "start": 2732.48, "duration": 1.36}, {"text": " de la PAC. ", "start": 2733.88, "duration": 1.0}, {"text": " Au-del\u00e0, une absence \n de r\u00e9faction ", "start": 2734.92, "duration": 1.56}, {"text": " sur les aides \n europ\u00e9ennes en cas ", "start": 2736.52, "duration": 5.16}, {"text": " de perte de cheptels, \n et puis la g\u00e9n\u00e9ralisation ", "start": 2741.72, "duration": 1.56}, {"text": " de la vaccination contre la FCO 3. ", "start": 2743.32, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a r\u00e9ellement un probl\u00e8me. ", "start": 2744.72, "duration": 3.72}, {"text": " Cela interroge \n l'autonomie sanitaire ", "start": 2748.48, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays. ", "start": 2749.52, "duration": 1.52}, {"text": " Nous n'avons pas \n de laboratoires ", "start": 2751.08, "duration": 1.0}, {"text": " en capacit\u00e9 de fournir \n les vaccins ", "start": 2752.12, "duration": 1.16}, {"text": " dont nous aurions besoin. ", "start": 2753.32, "duration": 1.0}, {"text": " Maintenant, pour \u00e9largir \n la perspective ", "start": 2754.36, "duration": 3.8}, {"text": " sur des sujets \n dont je n'ai pas encore parl\u00e9. ", "start": 2758.2, "duration": 1.76}, {"text": " Premi\u00e8rement, il nous faut \n mieux r\u00e9fl\u00e9chir. ", "start": 2760.0, "duration": 6.48}, {"text": " Vous avez 100 fois raison \n sur l'anticipation ", "start": 2766.52, "duration": 1.68}, {"text": " et la pr\u00e9vention. ", "start": 2768.24, "duration": 3.12}, {"text": " Je crois v\u00e9ritablement \n que cela ne peut ", "start": 2771.4, "duration": 1.36}, {"text": " se faire qu'au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2772.8, "duration": 1.56}, {"text": " La FCO 3 nous vient \n des pays du nord ", "start": 2774.4, "duration": 1.76}, {"text": " et la MHE nous vient \n des pays du sud ", "start": 2776.2, "duration": 2.56}, {"text": " de la France, \n ext\u00e9rieurs \u00e0 la France. ", "start": 2778.8, "duration": 3.04}, {"text": " Il nous faut donc une aide \n pour mieux anticiper ", "start": 2781.88, "duration": 3.2}, {"text": " en mati\u00e8re de recherche, \n de pr\u00e9vention ", "start": 2785.12, "duration": 1.16}, {"text": " et de stockage des vaccins. ", "start": 2786.32, "duration": 2.44}, {"text": " C'est pourquoi, \n en accord avec mon homologue ", "start": 2788.8, "duration": 2.96}, {"text": " espagnol, au prochain \n Conseil des ministres ", "start": 2791.8, "duration": 1.32}, {"text": " de l'Agriculture, \n nous allons pr\u00e9senter ", "start": 2793.16, "duration": 6.0}, {"text": " une proposition \n pour que cette question ", "start": 2799.2, "duration": 1.2}, {"text": " soit vraiment trait\u00e9e \n au niveau europ\u00e9en, ", "start": 2800.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour une meilleure \n anticipation, ", "start": 2801.84, "duration": 1.0}, {"text": " qui est une bonne \n fa\u00e7on de g\u00e9rer ", "start": 2802.88, "duration": 1.36}, {"text": " ce type de crise. ", "start": 2804.28, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2805.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2806.36, "duration": 1.68}, {"text": " La s\u00e9ance de questions \n au gouvernement ", "start": 2808.08, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2809.28, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue \n jusqu'\u00e0 15h. ", "start": 2810.32, "duration": 4.8}]}