{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "pour la premi\u00e8re fois depuis 4 ans nous", "start": 0.04, "duration": 3.24}, {"text": "sommes le 29 f\u00e9vrier petit rappel", "start": 1.48, "duration": 3.319}, {"text": "n\u00e9cessaire donc voici pourquoi en fait", "start": 3.28, "duration": 3.2}, {"text": "cette ann\u00e9e 2024 c'est donc une ann\u00e9e d", "start": 4.799, "duration": 3.401}, {"text": "bisextile \u00e7a veut dire qu'elle compte au", "start": 6.48, "duration": 5.079}, {"text": "total 366 jours au lieu des 365 jours", "start": 8.2, "duration": 5.24}, {"text": "habituels ce jour en plus il est donc", "start": 11.559, "duration": 3.761}, {"text": "ajout\u00e9 \u00e0 la fin du mois de f\u00e9vrier qui", "start": 13.44, "duration": 3.759}, {"text": "compte normalement 28 jours mais alors", "start": 15.32, "duration": 3.44}, {"text": "pour quoi faire et bien petit rappel en", "start": 17.199, "duration": 4.92}, {"text": "fait la terre ne met pas exactement 365", "start": 18.76, "duration": 5.24}, {"text": "jours pour faire le tour du soleil mais", "start": 22.119, "duration": 5.32}, {"text": "environ 365 jours 5h et 48 minutes en", "start": 24.0, "duration": 5.599}, {"text": "rajoutant donc un jour tous les 4 ans \u00e7a", "start": 27.439, "duration": 4.041}, {"text": "permet donc de rattraper en un seul jour", "start": 29.599, "duration": 3.48}, {"text": "ces heures en quelque sorte qui sont", "start": 31.48, "duration": 3.2}, {"text": "oubli\u00e9es alors que se passerait-il si", "start": 33.079, "duration": 3.64}, {"text": "les ann\u00e9es bisxtil n'existaient pas et", "start": 34.68, "duration": 3.8}, {"text": "bien en fait notre calendrier ne serait", "start": 36.719, "duration": 4.281}, {"text": "plus align\u00e9 avec la rotation de la Terre", "start": 38.48, "duration": 4.32}, {"text": "autour du Soleil \u00e7a veut dire donc que", "start": 41.0, "duration": 3.36}, {"text": "les dates de d\u00e9but et de fin de saison", "start": 42.8, "duration": 3.36}, {"text": "se d\u00e9caleraient progressivement chaque", "start": 44.36, "duration": 3.56}, {"text": "ann\u00e9e dans notre calendrier et donc \u00e0", "start": 46.16, "duration": 3.079}, {"text": "long terme on pourrait se retrouver par", "start": 47.92, "duration": 3.08}, {"text": "exemple avec un mois d'hiver qui", "start": 49.239, "duration": 3.361}, {"text": "commence le 10 juillet remonte \u00e0", "start": 51.0, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9poque des Romains avec Jules C\u00e9sar le", "start": 52.6, "duration": 3.08}, {"text": "mois de f\u00e9vrier avait \u00e9t\u00e9 choisi car \u00e0", "start": 54.12, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait le dernier mois de", "start": 55.68, "duration": 4.8}, {"text": "l'ann\u00e9e dans leur calendrier", "start": 57.079, "duration": 3.401}]}