{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il y a une dimension politique dans le", "start": 0.12, "duration": 2.84}, {"text": "fait de renvoyer la patate chaude \u00e0", "start": 1.319, "duration": 3.201}, {"text": "d'autres l'\u00c9tat qui dit c'est les", "start": 2.96, "duration": 2.6}, {"text": "collectivit\u00e9s locales qui sont", "start": 4.52, "duration": 2.919}, {"text": "responsables des d\u00e9ficit on le vit pas", "start": 5.56, "duration": 3.6}, {"text": "bien parce que c'est injuste c'est faux", "start": 7.439, "duration": 3.16}, {"text": "c'est un mensonge et on peut pas laisser", "start": 9.16, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter un mensonge comme une v\u00e9rit\u00e9", "start": 10.599, "duration": 2.441}, {"text": "parce que derri\u00e8re c'est nous qui", "start": 12.08, "duration": 2.519}, {"text": "portons vis-\u00e0-vis des habitants les", "start": 13.04, "duration": 3.8}, {"text": "difficult\u00e9s de la t\u00e2che le d\u00e9ficit est", "start": 14.599, "duration": 3.641}, {"text": "important la dette a augment\u00e9 chacun", "start": 16.84, "duration": 3.04}, {"text": "sait qu'aujourd'hui plus de 80 % de", "start": 18.24, "duration": 2.799}, {"text": "cette dette c'est la responsabilit\u00e9 de", "start": 19.88, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00c9tat moins de 5 % c'est les communes", "start": 21.039, "duration": 3.521}, {"text": "et les intercommunalit\u00e9s on nous demande", "start": 22.68, "duration": 3.8}, {"text": "un effort disproportionn\u00e9 et", "start": 24.56, "duration": 3.559}, {"text": "l'exp\u00e9rience que je tire effectivement", "start": 26.48, "duration": 3.76}, {"text": "lorsque j'\u00e9tais ministre des Finances et", "start": 28.119, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9sident de la MF c'est qu'il faut", "start": 30.24, "duration": 3.24}, {"text": "faire tr\u00e8s attention dans la longueur de", "start": 31.48, "duration": 4.68}, {"text": "la matraque fiscale qu'on propose au", "start": 33.48, "duration": 4.68}, {"text": "grand public et dans la mani\u00e8re dont on", "start": 36.16, "duration": 3.879}, {"text": "demande \u00e0 d'autres acteurs qui portent", "start": 38.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'investissement donc la dynamique de", "start": 40.039, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00e9conomie sur les r\u00e9ductions propos\u00e9es", "start": 41.68, "duration": 4.76}, {"text": "parce que \u00e7a aura un impact rcessif et", "start": 44.84, "duration": 3.039}, {"text": "ma crainte et c'est pour \u00e7a que", "start": 46.44, "duration": 2.759}, {"text": "j'attends que le gouvernement entende ce", "start": 47.879, "duration": 3.16}, {"text": "message qu' porte tous les maires de", "start": 49.199, "duration": 4.04}, {"text": "France un peu partout quelle que soit la", "start": 51.039, "duration": 4.561}, {"text": "couleur politique attention", "start": 53.239, "duration": 4.681}, {"text": "danger le danger c'est moins d'argent", "start": 55.6, "duration": 3.56}, {"text": "pour les services publics et il y a un", "start": 57.92, "duration": 3.56}, {"text": "besoin de proximit\u00e9 de solidarit\u00e9 le", "start": 59.16, "duration": 4.16}, {"text": "danger c'est moins d'investissement", "start": 61.48, "duration": 3.44}, {"text": "public il y a plus que les collectivit\u00e9s", "start": 63.32, "duration": 2.96}, {"text": "locales qui en font l'\u00c9tat en fait de", "start": 64.92, "duration": 3.48}, {"text": "moins en moins le danger c'est ne pas", "start": 66.28, "duration": 3.64}, {"text": "souvenir ou avoir la m\u00e9moire d'un", "start": 68.4, "duration": 3.56}, {"text": "poisson rouge dans un local les gilets", "start": 69.92, "duration": 3.28}, {"text": "jaunes c'est parti sur quelque chose", "start": 71.96, "duration": 3.159}, {"text": "comme \u00e7a il y a une taxe mais auparavant", "start": 73.2, "duration": 3.4}, {"text": "il y a eu des r\u00e9ductions d'argent pour", "start": 75.119, "duration": 3.881}, {"text": "financer les services publics et pour", "start": 76.6, "duration": 3.4}, {"text": "financer le d\u00e9veloppement des", "start": 79.0, "duration": 2.68}, {"text": "territoires donc si on n pas cette", "start": 80.0, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00e9moire on court un grand risque d'avoir", "start": 81.68, "duration": 4.04}, {"text": "des tensions social donc nous servons", "start": 83.479, "duration": 3.721}, {"text": "d'alerte nous sommes des lanceurs", "start": 85.72, "duration": 3.24}, {"text": "d'alerte aupr\u00e8s de l'\u00c9tat et je pense", "start": 87.2, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il serait pr\u00e9cieux pour pour lui nous", "start": 88.96, "duration": 3.72}, {"text": "entendre pourtant Michel barn vient de", "start": 90.32, "duration": 4.24}, {"text": "votre famille politique comme Bruno Le", "start": 92.68, "duration": 5.2}, {"text": "Maire plus longtemps avant lui aussi et", "start": 94.56, "duration": 5.04}, {"text": "et Michel Barnier il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu local", "start": 97.88, "duration": 4.0}, {"text": "donc vous avez pas l'impression d'\u00eatre", "start": 99.6, "duration": 3.559}, {"text": "face \u00e0 une impasse face \u00e0 quelqu'un qui", "start": 101.88, "duration": 3.16}, {"text": "devrait mieux vous comprendre non je", "start": 103.159, "duration": 3.081}, {"text": "pense que la question n'est pas Michel", "start": 105.04, "duration": 2.88}, {"text": "Barnier qui est un homme remarquable qui", "start": 106.24, "duration": 3.239}, {"text": "a une tr\u00e8s solide exp\u00e9rience et dont on", "start": 107.92, "duration": 3.559}, {"text": "souhaite le succ\u00e8s il a 15 jours pour", "start": 109.479, "duration": 3.561}, {"text": "pr\u00e9parer un budget et c'est l'ancien", "start": 111.479, "duration": 3.24}, {"text": "ministre du Budget qui vous le dit il", "start": 113.04, "duration": 3.96}, {"text": "n'a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 que le mus\u00e9e des horreurs", "start": 114.719, "duration": 4.601}, {"text": "propos\u00e9 par certains qui n'ont jamais", "start": 117.0, "duration": 4.399}, {"text": "accept\u00e9 la d\u00e9centralisation le probl\u00e8me", "start": 119.32, "duration": 3.88}, {"text": "sur ce d\u00e9bat qui revient que ce soit la", "start": 121.399, "duration": 3.161}, {"text": "droite la gauche au gouvernement c'est", "start": 123.2, "duration": 3.08}, {"text": "que ce sont des lectures administratives", "start": 124.56, "duration": 3.559}, {"text": "et c'est un probl\u00e8me culturel et nous", "start": 126.28, "duration": 3.24}, {"text": "avons des haut fonctionnaires qui n'ont", "start": 128.119, "duration": 3.001}, {"text": "jamais accept\u00e9 la libre administration", "start": 129.52, "duration": 3.32}, {"text": "des collectivit\u00e9s locales et donc il", "start": 131.12, "duration": 4.119}, {"text": "faut avoir une option comment on dit", "start": 132.84, "duration": 4.96}, {"text": "girondine d\u00e9localis\u00e9 d\u00e9centralis\u00e9 j'ai", "start": 135.239, "duration": 3.961}, {"text": "moi-m\u00eame \u00e9volu\u00e9 dans mon parcours", "start": 137.8, "duration": 2.96}, {"text": "politique sur ma compr\u00e9hension de ce qui", "start": 139.2, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tait efficace et donc c'est culturel", "start": 140.76, "duration": 3.24}, {"text": "mais l\u00e0 pctuellement on a un budget \u00e0", "start": 142.56, "duration": 3.84}, {"text": "traiter donc on porte le message en", "start": 144.0, "duration": 4.16}, {"text": "augmentant un peu le volume sonore je", "start": 146.4, "duration": 3.52}, {"text": "doute pas que Michel Barnier va entendre", "start": 148.16, "duration": 2.96}, {"text": "je ne doute pas que les membres de ce", "start": 149.92, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement porter cette parole il ils", "start": 151.12, "duration": 3.88}, {"text": "peuvent pas porter la parole de Bery", "start": 153.239, "duration": 3.72}, {"text": "pour r\u00e9duire les d\u00e9ficits dans des", "start": 155.0, "duration": 3.959}, {"text": "proportions que je trouve trop \u00e9lev\u00e9 et", "start": 156.959, "duration": 3.601}, {"text": "dans un rythme et un calendrier qui", "start": 158.959, "duration": 3.441}, {"text": "risque d'avoir un impact r\u00e9cessif donc", "start": 160.56, "duration": 3.12}, {"text": "c'est quand m\u00eame un peu l'alerte rouge", "start": 162.4, "duration": 2.839}, {"text": "que nous lan\u00e7ons vous avez l'impression", "start": 163.68, "duration": 2.839}, {"text": "que le S\u00e9nat est un alli\u00e9 l\u00e0 des", "start": 165.239, "duration": 4.561}, {"text": "communes on voit les d\u00e9clarations march\u00e9", "start": 166.519, "duration": 5.36}, {"text": "le S\u00e9nat est \u00e9videmment un porte-parole", "start": 169.8, "duration": 3.799}, {"text": "de nos int\u00e9r\u00eats d'abord parce que les", "start": 171.879, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00e9nateurs ont souvent \u00e9t\u00e9 ma par le", "start": 173.599, "duration": 2.56}, {"text": "pass\u00e9 m\u00eame s'il y a plus de cumel", "start": 174.959, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui leur r\u00f4le c'est quand m\u00eame", "start": 176.159, "duration": 3.08}, {"text": "de d\u00e9fendre et de porter les int\u00e9r\u00eats", "start": 177.959, "duration": 2.401}, {"text": "des collectivit\u00e9s local les", "start": 179.239, "duration": 2.321}, {"text": "collectivit\u00e9s local c'est pas des", "start": 180.36, "duration": 4.04}, {"text": "entit\u00e9s \u00e0exu\u00e9 qui se prom\u00e8nent et on", "start": 181.56, "duration": 4.28}, {"text": "sait pas qui fait quoi de quelle mani\u00e8re", "start": 184.4, "duration": 2.36}, {"text": "c'est des \u00e9lus c'est pas des", "start": 185.84, "duration": 2.64}, {"text": "fonctionnaires ils ont un mandat ils ont", "start": 186.76, "duration": 3.44}, {"text": "des comptes \u00e0 r\u00e9gler et \u00e0 rendre d'une", "start": 188.48, "duration": 3.2}, {"text": "certaine mani\u00e8re \u00e0 r\u00e9gler sur le plan", "start": 190.2, "duration": 3.959}, {"text": "des factures impos\u00e9 par l'\u00c9tat \u00e0 rendre", "start": 191.68, "duration": 4.6}, {"text": "vis-\u00e0-vis de leurs administr\u00e9s le S\u00e9nat", "start": 194.159, "duration": 5.041}, {"text": "nous aide ouais si les propos de G\u00e9rard", "start": 196.28, "duration": 4.959}, {"text": "Larcher sont vrais mais qui doivent \u00eatre", "start": 199.2, "duration": 4.119}, {"text": "confirm\u00e9s par le Premier ministre \u00e7a ira", "start": 201.239, "duration": 4.521}, {"text": "dans la bonne direction un effort de 10", "start": 203.319, "duration": 4.161}, {"text": "milliards de r\u00e9duction de contribution", "start": 205.76, "duration": 4.16}, {"text": "sur un exercice budg\u00e9taire moi je vous", "start": 207.48, "duration": 4.6}, {"text": "par exp\u00e9rience ce sera r\u00e9cessif c'est", "start": 209.92, "duration": 3.28}, {"text": "que le peu de croissance qu'on aura", "start": 212.08, "duration": 3.04}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine \u00e0 raison de ce qui est", "start": 213.2, "duration": 3.8}, {"text": "impos\u00e9 aux collectivit\u00e9s locales si \u00e7a", "start": 215.12, "duration": 3.88}, {"text": "ne bouge pas aura un impact sur la", "start": 217.0, "duration": 3.76}, {"text": "croissance donc sur l'investissement", "start": 219.0, "duration": 3.64}, {"text": "donc sur l'emploi donc sur les tensions", "start": 220.76, "duration": 3.199}, {"text": "sociales dans le pays nous n'en avons", "start": 222.64, "duration": 4.44}, {"text": "pas besoin", "start": 223.959, "duration": 3.121}]}