{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.83, "duration": 12.01}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 tous ravi de vous", "start": 11.12, "duration": 3.84}, {"text": "retrouver sur Public S\u00e9nat \u00e9dition", "start": 12.84, "duration": 4.439}, {"text": "sp\u00e9ciale cet apr\u00e8s-midi consacr\u00e9 aux", "start": 14.96, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quences de la dissolution les", "start": 17.279, "duration": 4.361}, {"text": "suites politiques les r\u00e9percussions sur", "start": 19.24, "duration": 4.799}, {"text": "le Parlement mis \u00e0 l'arr\u00eat suspendu au", "start": 21.64, "duration": 5.2}, {"text": "verdict des urnes le 30 juin et le 7", "start": 24.039, "duration": 5.08}, {"text": "juillet prochain et bien s\u00fbr la campagne", "start": 26.84, "duration": 4.08}, {"text": "en cours tout au de cette \u00e9mission je", "start": 29.119, "duration": 4.401}, {"text": "serai accompagn\u00e9 de Quentin Calmet dans", "start": 30.92, "duration": 4.159}, {"text": "la salle des conf\u00e9rences du S\u00e9nat", "start": 33.52, "duration": 3.48}, {"text": "bonjour Quentin Quentin pour de", "start": 35.079, "duration": 4.281}, {"text": "nombreuses r\u00e9actions politique \u00e0 votre", "start": 37.0, "duration": 4.6}, {"text": "micro \u00e0 tout \u00e0 l'heure et sur ce plateau", "start": 39.36, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai le plaisir d'accueillir pour le", "start": 41.6, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9bat politique colombe brossal bonjour", "start": 43.12, "duration": 3.72}, {"text": "bonjour vous \u00eates s\u00e9natrice socialiste", "start": 45.0, "duration": 3.84}, {"text": "de Paris \u00e9galement sur ce plateau Martin", "start": 46.84, "duration": 3.76}, {"text": "levrier bonjour bonjour vous \u00eates", "start": 48.84, "duration": 3.559}, {"text": "s\u00e9nateur renaissance des zblines", "start": 50.6, "duration": 3.639}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois hon bonjour bonjour", "start": 52.399, "duration": 3.761}, {"text": "s\u00e9nateur de la Meurth etmiselle membre", "start": 54.239, "duration": 3.921}, {"text": "du groupe les r\u00e9publicains je pr\u00e9cise", "start": 56.16, "duration": 4.079}, {"text": "que vous avez quitt\u00e9 le parti pour", "start": 58.16, "duration": 3.719}, {"text": "protester face \u00e0 l'alliance conclue par", "start": 60.239, "duration": 4.121}, {"text": "\u00c9ric sootti et le rassemblement national", "start": 61.879, "duration": 4.081}, {"text": "vous \u00eates aussi rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 64.36, "duration": 3.88}, {"text": "budget et enfin sur ce plateau Josua", "start": 65.96, "duration": 4.04}, {"text": "auchochard bonjour bonjour vous \u00eates", "start": 68.24, "duration": 4.239}, {"text": "s\u00e9nateur rassemblement national du Nord", "start": 70.0, "duration": 5.2}, {"text": "alors parmi les derniers \u00e9v\u00e9nements de", "start": 72.479, "duration": 4.121}, {"text": "la campagne le d\u00e9placement hier", "start": 75.2, "duration": 4.239}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur l'\u00eele de sain le", "start": 76.6, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique comm\u00e9mora\u00e9it", "start": 79.439, "duration": 4.72}, {"text": "sur l'\u00eele bretonne l'appel du 18 juin", "start": 81.36, "duration": 4.64}, {"text": "mais il a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 par l'actualit\u00e9", "start": 84.159, "duration": 3.92}, {"text": "politique et sa d\u00e9cision de dissoudre", "start": 86.0, "duration": 4.24}, {"text": "C\u00e9cile Sixou", "start": 88.079, "duration": 4.201}, {"text": "Emmanuel Macron l'avait pourtant promis", "start": 90.24, "duration": 3.64}, {"text": "il ne mettrait pas son nez dans la", "start": 92.28, "duration": 4.159}, {"text": "campagne mais hier sur l'\u00eele de sain o\u00f9", "start": 93.88, "duration": 5.04}, {"text": "il comm\u00e9morait l'appel du 18 juin le", "start": 96.439, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sident n'a pas tenu sa langue", "start": 98.92, "duration": 4.199}, {"text": "interpell\u00e9 par une promeneuse sur sa", "start": 100.92, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9cision de dissoudre de nouveau il", "start": 103.119, "duration": 4.68}, {"text": "s'est justifi\u00e9 la solution que j'ai", "start": 105.479, "duration": 5.361}, {"text": "prise c'est la plus lourde la plus grave", "start": 107.799, "duration": 4.241}, {"text": "mais c'est la plus responsable c'est la", "start": 110.84, "duration": 3.12}, {"text": "moins mauvaise et je pense que Monsieur", "start": 112.04, "duration": 3.84}, {"text": "le Maire a raison je dis pas que vous", "start": 113.96, "duration": 5.759}, {"text": "savez dans ces momentslition", "start": 115.88, "duration": 3.839}, {"text": "a pas de miracle mais changer le Premier", "start": 120.28, "duration": 3.64}, {"text": "ministre et gouvernement c'\u00e9tait une", "start": 122.68, "duration": 3.6}, {"text": "solution de facilit\u00e9 pour un pr\u00e9sident", "start": 123.92, "duration": 5.199}, {"text": "sur sa lanc\u00e9e et sans filtre il a", "start": 126.28, "duration": 5.64}, {"text": "critiqu\u00e9 ses adversaires le RN d'abord", "start": 129.119, "duration": 4.681}, {"text": "sur son programme \u00e9conomique \u00e0 100", "start": 131.92, "duration": 4.0}, {"text": "milliards d'euros par an et le Front", "start": 133.8, "duration": 4.48}, {"text": "populaire sur ses propositions qualifi\u00e9", "start": 135.92, "duration": 4.959}, {"text": "du buesque comme je cite \u00e0 les changer", "start": 138.28, "duration": 4.84}, {"text": "de sexe en mairie des d\u00e9clarations qui", "start": 140.879, "duration": 4.36}, {"text": "passent mal \u00e0 gauche on attendait", "start": 143.12, "duration": 6.0}, {"text": "Jupiter on a eu N\u00e9ron voil\u00e0 donc c'est", "start": 145.239, "duration": 6.521}, {"text": "c'est assz prible ce qu'il fait et quand", "start": 149.12, "duration": 4.68}, {"text": "je le vois hier y compris accumuler les", "start": 151.76, "duration": 6.16}, {"text": "fake new \u00eatre dans la transphobie je me", "start": 153.8, "duration": 5.719}, {"text": "dit que ce pr\u00e9sident est en train", "start": 157.92, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9pouser en fait y compris tous les", "start": 159.519, "duration": 3.881}, {"text": "propos les plus populistes qu'il a", "start": 161.8, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 pendant si longtemps siil a", "start": 163.4, "duration": 4.44}, {"text": "promis de ne pas faire campagne Emmanuel", "start": 165.519, "duration": 4.64}, {"text": "Macron r\u00e9sistera difficilement lors de", "start": 167.84, "duration": 4.88}, {"text": "ses d\u00e9placements \u00e0 la tentation de la", "start": 170.159, "duration": 4.44}, {"text": "petite phrase car la campagne", "start": 172.72, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e9gislative s'annonce d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 174.599, "duration": 3.36}, {"text": "compliqu\u00e9e pour les candidats de la", "start": 176.28, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 177.959, "duration": 4.161}, {"text": "on va se lancer dans un d\u00e9bat politique", "start": 180.64, "duration": 3.0}, {"text": "sur ce plateau mais d'abord Martin", "start": 182.12, "duration": 3.199}, {"text": "levrier je voudrais vous demander tout", "start": 183.64, "duration": 3.2}, {"text": "simplement est-ce que vos administr\u00e9s", "start": 185.319, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui vous interpelle de la m\u00eame", "start": 186.84, "duration": 3.399}, {"text": "fa\u00e7on qu'a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 le pr\u00e9sident", "start": 188.64, "duration": 4.239}, {"text": "de la R\u00e9publique hier ont-ils compris", "start": 190.239, "duration": 4.521}, {"text": "pourquoi cette dissolution avait eu lieu", "start": 192.879, "duration": 2.761}, {"text": "o\u00f9 est-ce qu'ils sont un petit peu", "start": 194.76, "duration": 3.24}, {"text": "encore sous le choc ils la comprennent", "start": 195.64, "duration": 4.36}, {"text": "mais elle les inqui\u00e8te \u00e9norm\u00e9ment et", "start": 198.0, "duration": 3.56}, {"text": "c'est toute la difficult\u00e9 donc c'est en", "start": 200.0, "duration": 3.36}, {"text": "dans un premier temps l'inqui\u00e9tude qui", "start": 201.56, "duration": 4.239}, {"text": "ressort d'o\u00f9 ce genre de phrase oui et", "start": 203.36, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e8s qu'on discute un petit peu ils le", "start": 205.799, "duration": 4.0}, {"text": "comprennent tr\u00e8s bien mais l'inqui\u00e9tude", "start": 207.28, "duration": 4.679}, {"text": "du climat politique fran\u00e7ais et du", "start": 209.799, "duration": 4.481}, {"text": "climat mondial fait que cette inqui\u00e9tude", "start": 211.959, "duration": 5.28}, {"text": "l'emporte pour l'instant sur la raison", "start": 214.28, "duration": 4.599}, {"text": "j'allais dire et les explications", "start": 217.239, "duration": 3.041}, {"text": "rationnelles qu'on peut donner mais d\u00e8s", "start": 218.879, "duration": 2.841}, {"text": "qu'on a l'occasion de les donner qu'on a", "start": 220.28, "duration": 3.44}, {"text": "une minute elle suffit les gens le", "start": 221.72, "duration": 3.239}, {"text": "comprennent tout \u00e0 fait l'ancien", "start": 223.72, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe des d\u00e9put\u00e9s", "start": 224.959, "duration": 3.84}, {"text": "Renaissance Gilles lejande qui se", "start": 227.4, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sente en Dissidance \u00e0 lui d\u00e9clar\u00e9 que", "start": 228.799, "duration": 4.401}, {"text": "c'\u00e9tait une d\u00e9cision insens\u00e9e que vous", "start": 230.68, "duration": 4.04}, {"text": "alliez passer de la majorit\u00e9 du", "start": 233.2, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9passement \u00e0 la minorit\u00e9 de", "start": 234.72, "duration": 4.32}, {"text": "l'effacement avec une telle d\u00e9cision", "start": 236.519, "duration": 4.0}, {"text": "mais le sujet c'est de savoir si on est", "start": 239.04, "duration": 3.6}, {"text": "majoritaire ou si on est minoritaire le", "start": 240.519, "duration": 3.521}, {"text": "sujet pour un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 242.64, "duration": 2.72}, {"text": "c'est de se poser la bonne question au", "start": 244.04, "duration": 4.24}, {"text": "bon moment et c'est face \u00e0 une telle", "start": 245.36, "duration": 4.519}, {"text": "difficult\u00e9 aujourd'hui un pays qui est", "start": 248.28, "duration": 3.239}, {"text": "devenu \u00e0 peu pr\u00e8s ingouvernable depuis", "start": 249.879, "duration": 4.761}, {"text": "2022 on l'a vu autant ici mais beaucoup", "start": 251.519, "duration": 5.44}, {"text": "plus \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale faire une", "start": 254.64, "duration": 4.04}, {"text": "loi faire avancer le pays est", "start": 256.959, "duration": 3.52}, {"text": "excessivement difficile quand vous avez", "start": 258.68, "duration": 4.04}, {"text": "une \u00e9lection qui vous donne 14 % en plus", "start": 260.479, "duration": 4.081}, {"text": "de cette difficult\u00e9 vous devez en", "start": 262.72, "duration": 4.6}, {"text": "prendre et prendre acte pardon et faire", "start": 264.56, "duration": 3.919}, {"text": "confiance au fran\u00e7ais et rendre la", "start": 267.32, "duration": 2.84}, {"text": "parole au fran\u00e7ais col n avait pas le", "start": 268.479, "duration": 3.681}, {"text": "choix il fallait faire cette dissolution", "start": 270.16, "duration": 3.479}, {"text": "est-ce que les les citoyens avec qui", "start": 272.16, "duration": 2.759}, {"text": "vous \u00e9changez ils sont aussi sous le", "start": 273.639, "duration": 3.481}, {"text": "choc de cette d\u00e9cision et la", "start": 274.919, "duration": 4.081}, {"text": "comprennent-il mais enfin le pr\u00e9sident", "start": 277.12, "duration": 3.72}, {"text": "de la R\u00e9publique a pris une d\u00e9cision", "start": 279.0, "duration": 3.32}, {"text": "pour le coup je reprends le mot de Gill", "start": 280.84, "duration": 2.84}, {"text": "leogand sera bien la premi\u00e8re fois de ma", "start": 282.32, "duration": 3.8}, {"text": "vie insens\u00e9 peut-\u00eatre la derni\u00e8re aussi", "start": 283.68, "duration": 5.519}, {"text": "on verra mais un sens\u00e9 alors qu'il a", "start": 286.12, "duration": 4.4}, {"text": "pass\u00e9 la campagne des \u00e9lections", "start": 289.199, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 dire il y a deux scrutins", "start": 290.52, "duration": 3.36}, {"text": "qui sont diff\u00e9rents et moi je m'occupe", "start": 292.28, "duration": 3.96}, {"text": "du scrutin europ\u00e9en au soir du premier", "start": 293.88, "duration": 5.159}, {"text": "tour il prend le risque de pr\u00e9cipiter", "start": 296.24, "duration": 4.16}, {"text": "notre pays dans les bras du", "start": 299.039, "duration": 3.281}, {"text": "rassemblement national mais \u00e9videmment", "start": 300.4, "duration": 3.76}, {"text": "que les gens que je rencontre dans mon", "start": 302.32, "duration": 4.319}, {"text": "arrondissement ou ailleurs \u00e0 Paris ils", "start": 304.16, "duration": 5.0}, {"text": "sont sur le sous le choc ils ont peur et", "start": 306.639, "duration": 4.641}, {"text": "ils sont tr\u00e8s en col\u00e8re et ils ont", "start": 309.16, "duration": 4.52}, {"text": "raison d'\u00eatre en col\u00e8re sur la d\u00e9cision", "start": 311.28, "duration": 4.52}, {"text": "de pompier pyoman qui a \u00e9t\u00e9 prise par", "start": 313.68, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron on n'est pas en train de", "start": 315.8, "duration": 3.399}, {"text": "faire un jeu de plateau l\u00e0 on n'est pas", "start": 317.56, "duration": 3.04}, {"text": "en train de jouer au monopoly on est en", "start": 319.199, "duration": 2.921}, {"text": "train de parler de l'avenir de la France", "start": 320.6, "duration": 3.08}, {"text": "et on a l'impression d'avoir un", "start": 322.12, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui d'un coup", "start": 323.68, "duration": 4.6}, {"text": "balaye l' par de coup de poker lui dit", "start": 325.8, "duration": 4.679}, {"text": "au contraire ma d\u00e9cision c'\u00e9tait la plus", "start": 328.28, "duration": 3.8}, {"text": "raisonnable mais non \u00e7a n'a rien de", "start": 330.479, "duration": 3.601}, {"text": "raisonnable c'est une d\u00e9cision insens\u00e9e", "start": 332.08, "duration": 5.2}, {"text": "et grave grave pour l'avenir du", "start": 334.08, "duration": 5.959}, {"text": "pays profond\u00e9ment inqui\u00e9tante et c'est", "start": 337.28, "duration": 4.0}, {"text": "comme \u00e7a que les gens la ressemblent", "start": 340.039, "duration": 3.72}, {"text": "jechard dis solution c'\u00e9tait la premi\u00e8re", "start": 341.28, "duration": 4.56}, {"text": "demande faite par le pr\u00e9sident du", "start": 343.759, "duration": 4.081}, {"text": "Rassemblement national par Jordan", "start": 345.84, "duration": 3.56}, {"text": "Bardella lorsqu'il a appris le r\u00e9sultat", "start": 347.84, "duration": 4.919}, {"text": "du scrutin est-ce que vous avez du coup", "start": 349.4, "duration": 5.76}, {"text": "aussi ces retours d'inqui\u00e9tude de la", "start": 352.759, "duration": 4.121}, {"text": "part des Fran\u00e7ais qui disent nous on ne", "start": 355.16, "duration": 3.8}, {"text": "comprend pas pourquoi est-ce qu'on fait", "start": 356.88, "duration": 4.12}, {"text": "cette dissolution et on a des craintes", "start": 358.96, "duration": 3.48}, {"text": "nous on a des retours je comprends bien", "start": 361.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'inqui\u00e9tude dans de mes coll\u00e8gues qui", "start": 362.44, "duration": 3.12}, {"text": "s'expriment aujourd'hui dans cette dans", "start": 363.96, "duration": 3.679}, {"text": "cette dissolution et la crainte pour eux", "start": 365.56, "duration": 3.28}, {"text": "de voir arriver le rassemblement", "start": 367.639, "duration": 2.481}, {"text": "national au pouvoir maintenant le 30", "start": 368.84, "duration": 3.12}, {"text": "juin et le 7 juillet mais des retours", "start": 370.12, "duration": 2.84}, {"text": "que j'ai des circonscriptions moi je", "start": 371.96, "duration": 3.0}, {"text": "suisu des CIRC du Nord un des", "start": 372.96, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9partements qui a fait \u00e9lire le plus de", "start": 374.96, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s rassemblement national et dans", "start": 376.28, "duration": 5.359}, {"text": "les de l'attente des \u00e9lecteurs c'est", "start": 379.199, "duration": 3.84}, {"text": "plut\u00f4t de de la motivation de la", "start": 381.639, "duration": 3.921}, {"text": "mobilisation et du soutien les \u00e9lecteurs", "start": 383.039, "duration": 3.6}, {"text": "il a quand m\u00eame ce sentiment de devoir", "start": 385.56, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9cider de tous de notre destin dans une", "start": 386.639, "duration": 4.041}, {"text": "immense pr\u00e9cipitation jamais on a eu une", "start": 388.599, "duration": 3.281}, {"text": "campagne aussi courte sur des", "start": 390.68, "duration": 2.359}, {"text": "l\u00e9gislatives je pense que sur le", "start": 391.88, "duration": 2.28}, {"text": "calendrier effectivement il y a eu une", "start": 393.039, "duration": 2.72}, {"text": "erreur du pr\u00e9sident Macron de de d'avoir", "start": 394.16, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 une campagne aussi courte ce", "start": 395.759, "duration": 3.44}, {"text": "qui a pu mettre en difficult\u00e9 beaucoup", "start": 397.44, "duration": 3.319}, {"text": "de partis politiques qui ont pein\u00e9", "start": 399.199, "duration": 3.56}, {"text": "au-del\u00e0 des accords \u00e0 trouver des des", "start": 400.759, "duration": 3.521}, {"text": "candidats sur les circonscriptions \u00e7a", "start": 402.759, "duration": 2.961}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 notre cas puisque on a demander", "start": 404.28, "duration": 2.96}, {"text": "la dissolution maintenant depuis pas mal", "start": 405.72, "duration": 3.12}, {"text": "de temps donc on \u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 \u00e0", "start": 407.24, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9ventualit\u00e9 de cette dissolution mais", "start": 408.84, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00e9lecteurs ont bien compris en fait", "start": 410.919, "duration": 3.161}, {"text": "que sur cette \u00e9lection l\u00e9gislatif qui", "start": 412.24, "duration": 4.359}, {"text": "est arriv\u00e9 c'\u00e9tait le front qui se dit", "start": 414.08, "duration": 4.92}, {"text": "populaire face au rassemblement national", "start": 416.599, "duration": 4.401}, {"text": "effectivement et beaucoup d'\u00e9lecteurs du", "start": 419.0, "duration": 3.479}, {"text": "centre de droite nous affirment", "start": 421.0, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui le leur soutien il y a plus", "start": 422.479, "duration": 2.641}, {"text": "de place aujourd'hui je pense pour le", "start": 423.8, "duration": 2.959}, {"text": "centre et pour pour les parties de", "start": 425.12, "duration": 3.32}, {"text": "droite ce sera le le Front populaire le", "start": 426.759, "duration": 2.961}, {"text": "front qui se dit populaire ou le", "start": 428.44, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national le le 7 juillet", "start": 429.72, "duration": 3.24}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois hon est-ce que vous", "start": 431.68, "duration": 2.72}, {"text": "consid\u00e9rez que la solution la", "start": 432.96, "duration": 3.48}, {"text": "dissolution c'\u00e9tait la solution la plus", "start": 434.4, "duration": 3.519}, {"text": "responsable pour reprendre les mot", "start": 436.44, "duration": 3.24}, {"text": "d'Emmanuel Macron apr\u00e8s le verdict des", "start": 437.919, "duration": 3.041}, {"text": "europ\u00e9en c'est plut\u00f4t la plus", "start": 439.68, "duration": 3.76}, {"text": "irresponsable c'est effectivement", "start": 440.96, "duration": 4.959}, {"text": "insens\u00e9 c'est", "start": 443.44, "duration": 4.879}, {"text": "incompris les Fran\u00e7ais sont aujourd'hui", "start": 445.919, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9sorient\u00e9s moi tout C et ceux que je", "start": 448.319, "duration": 4.481}, {"text": "rencontre ne comprennent pas la d\u00e9cision", "start": 450.639, "duration": 5.4}, {"text": "du 9F au soir o\u00f9 les Fran\u00e7ais", "start": 452.8, "duration": 5.72}, {"text": "s'expriment sur un", "start": 456.039, "duration": 5.6}, {"text": "vote pour l'Europe au sujet de l'Europe", "start": 458.52, "duration": 6.28}, {"text": "et o\u00f9 le pr\u00e9sident vient jouer une autre", "start": 461.639, "duration": 6.12}, {"text": "partition qui est quasiment la question", "start": 464.8, "duration": 6.959}, {"text": "d'un pl\u00e9biscite il a relay\u00e9 la chef de", "start": 467.759, "duration": 6.361}, {"text": "fil qui a d\u00fb attendre de passer pour", "start": 471.759, "duration": 5.481}, {"text": "s'exprimer apr\u00e8s 23h c'est une erreur", "start": 474.12, "duration": 5.479}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'elle ne sera pas funeste", "start": 477.24, "duration": 4.079}, {"text": "notre pays m\u00e9rite mieux vous ne pensez", "start": 479.599, "duration": 3.04}, {"text": "pas que tout \u00e9tait bloqu\u00e9 notamment sur", "start": 481.319, "duration": 3.521}, {"text": "les textes budg\u00e9taires que on arrivait", "start": 482.639, "duration": 3.52}, {"text": "sur un parlement BL saz quand le", "start": 484.84, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique profite du", "start": 486.159, "duration": 5.641}, {"text": "Juin 18 juin comme hier pour", "start": 488.44, "duration": 5.52}, {"text": "s'exprimer avec des propos aussi", "start": 491.8, "duration": 4.92}, {"text": "maladroits il joue contre l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 493.96, "duration": 4.44}, {"text": "pays quels sont les propos maladroits", "start": 496.72, "duration": 3.24}, {"text": "pour vous que vous maladroit on n'est", "start": 498.4, "duration": 3.56}, {"text": "pas l\u00e0 pour pour expliquer qu'on a", "start": 499.96, "duration": 4.56}, {"text": "toujours raison m\u00eame quand la d\u00e9cision", "start": 501.96, "duration": 6.04}, {"text": "n'est pas bonne d'expliquer \u00e0 des jeunes", "start": 504.52, "duration": 6.32}, {"text": "que comment dira-je le Premier ministre", "start": 508.0, "duration": 4.44}, {"text": "pourra \u00eatre son petit fr\u00e8re vous croyez", "start": 510.84, "duration": 3.8}, {"text": "pas que quand on est dans un une un", "start": 512.44, "duration": 4.56}, {"text": "chaos \u00e0 la veille d'un chaos comme celui", "start": 514.64, "duration": 4.8}, {"text": "qu'on vit on prend de la hauteur le", "start": 517.0, "duration": 5.32}, {"text": "costume du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle il flotte", "start": 519.44, "duration": 4.519}, {"text": "largement sur les petites \u00e9paules du", "start": 522.32, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aujourd'hui", "start": 523.959, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a m'avre de le dire je ne devrais pas", "start": 525.08, "duration": 3.92}, {"text": "dire \u00e7a mais j'ose le dire vous refusez", "start": 526.839, "duration": 3.56}, {"text": "l'accord avec le rassemblement national", "start": 529.0, "duration": 2.6}, {"text": "mais vous avez pas du tout envie de", "start": 530.399, "duration": 2.361}, {"text": "renaissance non plus c'est ce qu'on", "start": 531.6, "duration": 2.96}, {"text": "entend dans vos propos je pense qu'il y", "start": 532.76, "duration": 4.68}, {"text": "a un temps pour tout nous avons ici au", "start": 534.56, "duration": 6.24}, {"text": "S\u00e9nat \u00e0 chaque fois accompagn\u00e9 ou", "start": 537.44, "duration": 5.72}, {"text": "critiquer comme on l'a toujours fait les", "start": 540.8, "duration": 4.4}, {"text": "textes nous l'avons fait nous avons", "start": 543.16, "duration": 3.56}, {"text": "accompagn\u00e9 certains textes mais nous", "start": 545.2, "duration": 4.0}, {"text": "avons aussi notre r\u00f4le \u00e0 jouer regardez", "start": 546.72, "duration": 3.559}, {"text": "ce que nous avons fait au moment du", "start": 549.2, "duration": 2.92}, {"text": "budget ce qu'on vient de faire encore", "start": 550.279, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9cemment quand les comptes publics ont", "start": 552.12, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9rapp\u00e9 oui que vous avez vous avez", "start": 554.959, "duration": 3.721}, {"text": "point\u00e9 du Doig vous avez suustig\u00e9 le", "start": 557.32, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9rapage des comptes public nous", "start": 558.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tablissons nous essayons de donner la", "start": 560.68, "duration": 4.04}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 parce qu'il faudra bien trouver", "start": 562.36, "duration": 5.44}, {"text": "un chemin pour amener les Fran\u00e7ais sur \u00e0", "start": 564.72, "duration": 4.679}, {"text": "accepter la voix de l'effort et de", "start": 567.8, "duration": 3.92}, {"text": "redressement la r\u00e9alit\u00e9 est celle-ci et", "start": 569.399, "duration": 3.88}, {"text": "toutes cell et ceux qui aujourd'hui", "start": 571.72, "duration": 4.76}, {"text": "seront dans le d\u00e9nis feront payer une", "start": 573.279, "duration": 6.361}, {"text": "addition lourde au fran\u00e7ais alors on va", "start": 576.48, "duration": 4.44}, {"text": "continuer \u00e0 parler de ce qu'a dit hier", "start": 579.64, "duration": 3.52}, {"text": "le pr\u00e9sident de de la R\u00e9publique hier", "start": 580.92, "duration": 3.88}, {"text": "lors de son d\u00e9placement Emmanuel Macron", "start": 583.16, "duration": 4.28}, {"text": "n'a pas \u00e9pargner ce qu'il d\u00e9nomme les", "start": 584.8, "duration": 5.039}, {"text": "extr\u00eames il a r\u00e9serv\u00e9 une bonne partie", "start": 587.44, "duration": 4.519}, {"text": "de ses coupts \u00e0 la France insoumise et", "start": 589.839, "duration": 4.401}, {"text": "au nouveau front populaire regardez le", "start": 591.959, "duration": 4.041}, {"text": "rassemblement national et ses associ\u00e9s", "start": 594.24, "duration": 3.24}, {"text": "il proposent des choses qui peut-\u00eatre", "start": 596.0, "duration": 3.64}, {"text": "font plaisir aux gens enfin c'est 100", "start": 597.48, "duration": 4.68}, {"text": "milliards par an c'est 100 milliards par", "start": 599.64, "duration": 4.68}, {"text": "an c'est proposer nationaliser les", "start": 602.16, "duration": 4.28}, {"text": "autoroutes de revenir sur la r\u00e9forme des", "start": 604.32, "duration": 4.44}, {"text": "retraites c'est c'est d\u00e8s cette ann\u00e9e 15", "start": 606.44, "duration": 4.399}, {"text": "milliards qu'il faut trouver il propose", "start": 608.76, "duration": 4.4}, {"text": "de faire des il ras gratis sur l'\u00e9nergie", "start": 610.839, "duration": 3.521}, {"text": "et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 613.16, "duration": 3.04}, {"text": "gauche c'est qu fois pire en terme de", "start": 614.36, "duration": 4.12}, {"text": "co\u00fbt et puis il y a plus de la\u00efcit\u00e9 ils", "start": 616.2, "duration": 3.44}, {"text": "reviennent sur les lois d'immigration", "start": 618.48, "duration": 2.44}, {"text": "qu'on a fait qui permettent quand m\u00eame", "start": 619.64, "duration": 2.72}, {"text": "de r\u00e9guler et qu'on doit maintenant", "start": 620.92, "duration": 3.24}, {"text": "mettre en \u0153uvre puis il y a des choses", "start": 622.36, "duration": 3.479}, {"text": "compl\u00e8tement ubueses comme par exemple", "start": 624.16, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9changer de de sexe en mairie alors on", "start": 625.839, "duration": 4.0}, {"text": "va rappeler ce qui \u00e9tait exactement au", "start": 628.279, "duration": 3.161}, {"text": "programme du nouveau front populaire il", "start": 629.839, "duration": 3.841}, {"text": "s'agit d'autoriser le changement d'\u00e9tat", "start": 631.44, "duration": 4.28}, {"text": "civil libre et gratuit devant un", "start": 633.68, "duration": 4.24}, {"text": "officier d'\u00e9tat civil on va aller salle", "start": 635.72, "duration": 3.4}, {"text": "des conf\u00e9rences pour recueillir la", "start": 637.92, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9action de M\u00e9lanie Vogel la s\u00e9natrice", "start": 639.12, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9cologiste des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 640.92, "duration": 3.52}, {"text": "elle \u00e9tait au micro de Quentin calm oui", "start": 642.8, "duration": 2.839}, {"text": "bonjour M\u00e9lanie Vogel merci de nous", "start": 644.44, "duration": 2.24}, {"text": "avoir rejoint en direct au micro de", "start": 645.639, "duration": 2.401}, {"text": "Public S\u00e9nat alors Emmanuel Macron qui a", "start": 646.68, "duration": 3.88}, {"text": "donc eu des mots tr\u00e8s durs envers le", "start": 648.04, "duration": 4.599}, {"text": "nouveau front populaire il vous a", "start": 650.56, "duration": 4.04}, {"text": "qualifi\u00e9 de totalement", "start": 652.639, "duration": 4.041}, {"text": "immigrationniste car vous proposeriez", "start": 654.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'abolir toutes les lois qui permettent", "start": 656.68, "duration": 3.76}, {"text": "de contr\u00f4ler immigration qu'est-ce que", "start": 658.44, "duration": 3.76}, {"text": "vous r\u00e9pondez \u00e0 cette s\u00e9quence et \u00e0 ces", "start": 660.44, "duration": 4.28}, {"text": "accusations alors sur la question d\u00e9j\u00e0", "start": 662.2, "duration": 4.72}, {"text": "sur le terme", "start": 664.72, "duration": 3.96}, {"text": "immigrationiste c'est la mani\u00e8re dont", "start": 666.92, "duration": 3.64}, {"text": "Marine Le Pen avait qualifi\u00e9 le", "start": 668.68, "duration": 4.04}, {"text": "programme de Jean-Luc M\u00e9lenchon en 2017", "start": 670.56, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un vocabulaire qui est emprunt\u00e9 \u00e0", "start": 672.72, "duration": 3.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite apr\u00e8s que les", "start": 674.44, "duration": 4.68}, {"text": "macronistes est emprunt\u00e9 le terme de", "start": 676.56, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9civilisation", "start": 679.12, "duration": 3.76}, {"text": "d'islamgauchisme le prochain coup c'est", "start": 680.959, "duration": 3.32}, {"text": "quoi il va nous dire que on va organiser", "start": 682.88, "duration": 3.24}, {"text": "le grand placement enfin voil\u00e0 il", "start": 684.279, "duration": 4.161}, {"text": "utilise l'imaginaire de l'extr\u00eame droite", "start": 686.12, "duration": 3.839}, {"text": "par ailleurs sur notre programme Paris", "start": 688.44, "duration": 3.44}, {"text": "que c'est \u00e7a qui est la question notre", "start": 689.959, "duration": 4.401}, {"text": "programme il a vocation \u00e0 effectivement", "start": 691.88, "duration": 5.0}, {"text": "abroger des lois qui n'ont eu et ne vont", "start": 694.36, "duration": 4.039}, {"text": "avoir aucun impact sur les flux", "start": 696.88, "duration": 3.32}, {"text": "migratoires qui vont seulement avoir un", "start": 698.399, "duration": 3.721}, {"text": "impact sur la pr\u00e9carisation des", "start": 700.2, "duration": 3.199}, {"text": "personnes qui n'ont pas de papier", "start": 702.12, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui en France et qui vont se", "start": 703.399, "duration": 3.44}, {"text": "retrouver sur le territoire fran\u00e7ais", "start": 705.44, "duration": 2.72}, {"text": "sans papier mais donc vous avez", "start": 706.839, "duration": 2.521}, {"text": "l'impression que Emmanuel Macron s'en", "start": 708.16, "duration": 3.08}, {"text": "prend particuli\u00e8rement \u00e0 la gauche", "start": 709.36, "duration": 3.479}, {"text": "pendant cette campagne qu'il vous a pris", "start": 711.24, "duration": 3.24}, {"text": "pour cble particuli\u00e8rement le nouveau", "start": 712.839, "duration": 3.161}, {"text": "front le nouveau front popula oui", "start": 714.48, "duration": 3.479}, {"text": "c'est\u00e0d qu'en fait on est dans une", "start": 716.0, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9quence o\u00f9 on a commenc\u00e9 par Emmanuel", "start": 717.959, "duration": 6.281}, {"text": "Macron qui mettait un signe \u00e9gal entre", "start": 721.0, "duration": 5.8}, {"text": "les progressistes et l'extr\u00eame droite ce", "start": 724.24, "duration": 4.2}, {"text": "qui est d\u00e9j\u00e0 une responsabilit\u00e9", "start": 726.8, "duration": 3.8}, {"text": "historique extr\u00eamement grave parce que", "start": 728.44, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a participe de la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 730.6, "duration": 3.52}, {"text": "droite c'est ce qu'il a fait pendant 7", "start": 732.8, "duration": 3.039}, {"text": "ans et l\u00e0 on est maintenant arriv\u00e9 \u00e0 une", "start": 734.12, "duration": 3.48}, {"text": "deuxi\u00e8me s\u00e9quence o\u00f9 c'est m\u00eame plus \u00e7a", "start": 735.839, "duration": 3.921}, {"text": "c'est qu'il pr\u00e9f\u00e8r l'extr\u00eame droite", "start": 737.6, "duration": 4.679}, {"text": "c'est qui pr\u00e9f\u00e8re le programme de", "start": 739.76, "duration": 4.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite ces id\u00e9es ses valeurs", "start": 742.279, "duration": 4.68}, {"text": "ses rep\u00e8res et au fond quiil a d\u00e9cid\u00e9", "start": 744.12, "duration": 5.279}, {"text": "d'attaquer euh les seuls qui saent qui", "start": 746.959, "duration": 4.32}, {"text": "peuvent en r\u00e9alit\u00e9 arriver au pouvoir le", "start": 749.399, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sident a d\u00e9nonc\u00e9 des choses", "start": 751.279, "duration": 3.281}, {"text": "compl\u00e8tement euueses que je cite comme", "start": 752.88, "duration": 3.36}, {"text": "allit changer de sexe en mairie on a", "start": 754.56, "duration": 2.959}, {"text": "entendu cette d\u00e9claration \u00e0 l'instant", "start": 756.24, "duration": 2.92}, {"text": "une r\u00e9f\u00e9rence donc \u00e0 votre proposition", "start": 757.519, "duration": 3.041}, {"text": "de la gauche d'autoriser le changement", "start": 759.16, "duration": 3.56}, {"text": "de d'\u00e9tat civil libre et gratuit devant", "start": 760.56, "duration": 3.719}, {"text": "un officier d'\u00e9tat civil qu'est-ce que", "start": 762.72, "duration": 2.84}, {"text": "vous avez pens\u00e9 des propos qu'on a", "start": 764.279, "duration": 3.961}, {"text": "entendu \u00e7a gerb\u00e9 honn\u00eatement je je vous", "start": 765.56, "duration": 4.56}, {"text": "le dis sans filtre excusez-moi mais moi", "start": 768.24, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e7a m'a d\u00e9j\u00e0 c'est un engagement propos", "start": 770.12, "duration": 5.48}, {"text": "transphobe oui alors c'est des propos", "start": 773.279, "duration": 4.56}, {"text": "transphobes et c'est aliment\u00e9 par un", "start": 775.6, "duration": 4.64}, {"text": "imaginaire de l'offens transphob qui est", "start": 777.839, "duration": 3.56}, {"text": "coordonn\u00e9 par des mouvements", "start": 780.24, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9actionnaires au niveau international", "start": 781.399, "duration": 3.321}, {"text": "depuis des ann\u00e9es et qui a atterri en", "start": 783.079, "duration": 4.361}, {"text": "France depuis 34 ans dont on a vu les", "start": 784.72, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9sultats ici au S\u00e9nat et \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 787.44, "duration": 3.72}, {"text": "nationale avec une proposition de loi du", "start": 789.6, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national mais je voudrais", "start": 791.16, "duration": 3.08}, {"text": "rappeler plusieurs choses la premi\u00e8re", "start": 792.8, "duration": 3.36}, {"text": "c'est que je voudrais rappeler trois", "start": 794.24, "duration": 3.76}, {"text": "choses un on ne change pas de sexe \u00e0 la", "start": 796.16, "duration": 3.84}, {"text": "mairie d'accord on change de mention \u00e0", "start": 798.0, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9tat civil de c'\u00e9tait un engagement", "start": 800.0, "duration": 5.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron lui-m\u00eame de faciliter", "start": 802.24, "duration": 5.039}, {"text": "le changement de l'\u00e9tat civil tro la", "start": 805.0, "duration": 4.16}, {"text": "proc\u00e9dure que nous proposons c'est \u00e7a", "start": 807.279, "duration": 3.321}, {"text": "simplement de permettre aux personnes de", "start": 809.16, "duration": 3.0}, {"text": "s'autod\u00e9terminer aujourd'hui on fait", "start": 810.6, "duration": 4.0}, {"text": "patienter des gens pendant 4 5 6 ans en", "start": 812.16, "duration": 3.76}, {"text": "leur demandant des papiers qu'il n'ont", "start": 814.6, "duration": 3.2}, {"text": "pas \u00e0 fournir pour tout simplement \u00eatre", "start": 815.92, "duration": 4.32}, {"text": "reconnu pour qui et qui elle elles sont", "start": 817.8, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai encore deux autres questions le", "start": 820.24, "duration": 2.959}, {"text": "chiffrage du programme \u00e0 gauche fait", "start": 821.56, "duration": 3.719}, {"text": "pol\u00e9mique Val\u00e9rie Rabo qui est de votre", "start": 823.199, "duration": 4.76}, {"text": "camp elle chiffre ce programme \u00e0 106", "start": 825.279, "duration": 3.841}, {"text": "milliards d'euros de d\u00e9penses", "start": 827.959, "duration": 3.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires c'est irr\u00e9alisable votre", "start": 829.12, "duration": 4.6}, {"text": "programme non pas de d\u00e9pense suppl\u00e9menta", "start": 831.079, "duration": 4.961}, {"text": "de d\u00e9penses qui sont compens\u00e9es par des", "start": 833.72, "duration": 5.64}, {"text": "recettes mais je vais le dire avec", "start": 836.04, "duration": 5.919}, {"text": "beaucoup de franchise et d'honn\u00eatet\u00e9 le", "start": 839.36, "duration": 5.12}, {"text": "chiffrage du programme est en cours avec", "start": 841.959, "duration": 4.481}, {"text": "des \u00e9conomistes avec des experts il", "start": 844.48, "duration": 4.279}, {"text": "n'est pas finaliser et en fait faudra", "start": 846.44, "duration": 4.199}, {"text": "revenir sur certaines promesses non pas", "start": 848.759, "duration": 4.64}, {"text": "sur certaines promesses il faut arbitrer", "start": 850.639, "duration": 5.56}, {"text": "certaines s\u00e9quences certains \u00e9quilibre", "start": 853.399, "duration": 4.641}, {"text": "la la progressivit\u00e9 de certaines mesures", "start": 856.199, "duration": 4.121}, {"text": "leur \u00e9talement dans le temps excusez-moi", "start": 858.04, "duration": 4.64}, {"text": "de d'admettre qu'en fait en 5 jours on", "start": 860.32, "duration": 4.92}, {"text": "n' pas chiffrer toutes les mesures pour", "start": 862.68, "duration": 4.32}, {"text": "5 ans dans une \u00e9conomie dont on ne sait", "start": 865.24, "duration": 3.159}, {"text": "pas dans quel \u00e9tat elle sera dans 3 mois", "start": 867.0, "duration": 3.12}, {"text": "et qu'on a honn\u00eatet\u00e9 de le dire tr\u00e8s", "start": 868.399, "duration": 3.44}, {"text": "rapidement Mog une derni\u00e8re question sur", "start": 870.12, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9cologie le RN qui propose un", "start": 871.839, "duration": 3.24}, {"text": "moratoire sur l'\u00e9olien le solaire pas", "start": 873.32, "duration": 3.4}, {"text": "d'interdiction de vente des v\u00e9hicules", "start": 875.079, "duration": 4.0}, {"text": "thermiques ils veulent la fin du DPE le", "start": 876.72, "duration": 4.16}, {"text": "diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 879.079, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9galement arr\u00eater avec le zan que dire", "start": 880.88, "duration": 2.879}, {"text": "de ces propositions est-ce que", "start": 882.68, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9cologie on en parle assez dans cette", "start": 883.759, "duration": 4.08}, {"text": "campagne \u00e9clair on n parle pas assez ni", "start": 885.48, "duration": 4.159}, {"text": "dans cette campagne \u00e9clair ni en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 887.839, "duration": 3.481}, {"text": "dans le pays alors que c'est un des", "start": 889.639, "duration": 4.401}, {"text": "enjeux du si\u00e8cle et avec le nouveau", "start": 891.32, "duration": 4.879}, {"text": "front populaire l'investissement dans la", "start": 894.04, "duration": 4.0}, {"text": "transition \u00e9cologique est au c\u0153ur et", "start": 896.199, "duration": 3.401}, {"text": "donc c'est le seul pro le projet du", "start": 898.04, "duration": 2.68}, {"text": "nouveau front populaire qui va nous", "start": 899.6, "duration": 2.52}, {"text": "permettre de faire la transition", "start": 900.72, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9cologique et de le faire dans la", "start": 902.12, "duration": 3.079}, {"text": "justice sociale merci beaucoup merci", "start": 903.279, "duration": 3.0}, {"text": "pour cette r\u00e9action en direct c'est \u00e0", "start": 905.199, "duration": 3.121}, {"text": "VOUS Tam merci merci beaucoup Quentin", "start": 906.279, "duration": 3.721}, {"text": "Martin levrier vous assumez cette prise", "start": 908.32, "duration": 2.68}, {"text": "de position du pr\u00e9sident de la", "start": 910.0, "duration": 3.399}, {"text": "R\u00e9publique quand il parle et bien de", "start": 911.0, "duration": 5.12}, {"text": "position immigrationniste de la part du", "start": 913.399, "duration": 4.281}, {"text": "nouveau front populaire est-ce que vous", "start": 916.12, "duration": 3.32}, {"text": "avez l'impression que aujourd'hui il", "start": 917.68, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re le rassemblement national \u00e0 la", "start": 919.44, "duration": 3.6}, {"text": "tout pas du tout moi je vous r\u00e9pondrai", "start": 921.92, "duration": 2.68}, {"text": "tout simplement que j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 923.04, "duration": 3.32}, {"text": "convaincu que le beau a tir\u00e9 le beau que", "start": 924.6, "duration": 3.799}, {"text": "le lait a tir\u00e9 le lait le lait oui et", "start": 926.36, "duration": 4.44}, {"text": "que la haine a tir\u00e9 la haine et que la", "start": 928.399, "duration": 4.521}, {"text": "haine de du Front national qu'on a subi", "start": 930.8, "duration": 3.599}, {"text": "pendant 20 ans 30 ans et qui maintenant", "start": 932.92, "duration": 4.039}, {"text": "se ripoline mais qui est toujours l\u00e0", "start": 934.399, "duration": 4.401}, {"text": "tir\u00e9 par la haine d'un monsieur", "start": 936.959, "duration": 3.68}, {"text": "M\u00e9lenchon qui a cr\u00e9\u00e9 cette France", "start": 938.8, "duration": 3.599}, {"text": "insoumise et qui a d\u00e9clench\u00e9 cette haine", "start": 940.639, "duration": 4.361}, {"text": "permanente de l'antis\u00e9mitisme assum\u00e9", "start": 942.399, "duration": 4.281}, {"text": "cette haine attire la haine et tire la", "start": 945.0, "duration": 4.24}, {"text": "haine et d\u00e8s queon prend on a un propos", "start": 946.68, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui on est accus\u00e9 en utilisant", "start": 949.24, "duration": 4.279}, {"text": "des mots classiques d'\u00eatre pour ou", "start": 951.279, "duration": 4.48}, {"text": "contre comme s'il n'y avait que \u00e7a les", "start": 953.519, "duration": 3.44}, {"text": "les propos je reprends l'id\u00e9e du", "start": 955.759, "duration": 4.161}, {"text": "transgenre je fin juste de ces deux", "start": 956.959, "duration": 4.32}, {"text": "extr\u00eames pour reprendre les termes du", "start": 959.92, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous mettez", "start": 961.279, "duration": 3.92}, {"text": "un signe \u00e9gal entre les deux pour vous", "start": 963.319, "duration": 3.96}, {"text": "ce sont de ennemis que vous mettez je me", "start": 965.199, "duration": 3.481}, {"text": "suis pr\u00e9sent\u00e9 je me suis pr\u00e9sent\u00e9 en", "start": 967.279, "duration": 3.761}, {"text": "2017 en disant clairement que si je me", "start": 968.68, "duration": 3.719}, {"text": "lan\u00e7ais en politique ce n'\u00e9tait pas mon", "start": 971.04, "duration": 2.4}, {"text": "cas avant je viens pas du monde", "start": 972.399, "duration": 3.44}, {"text": "politique je me suis pr\u00e9sent\u00e9 en 2017 en", "start": 973.44, "duration": 4.28}, {"text": "disant je mon combat sera contre le", "start": 975.839, "duration": 3.56}, {"text": "Front National et contre l'extr\u00eame", "start": 977.72, "duration": 3.28}, {"text": "gauche donc je n'ai pas chang\u00e9 depuis", "start": 979.399, "duration": 3.321}, {"text": "2017 et je ne changerai pas je l' mets", "start": 981.0, "duration": 4.44}, {"text": "exactement au m\u00eame", "start": 982.72, "duration": 2.72}, {"text": "niveau je n'ai pas r\u00e9pond \u00e0 cette", "start": 985.759, "duration": 2.841}, {"text": "question mais \u00e0 l'heure qu'il est si", "start": 987.639, "duration": 2.2}, {"text": "c\u00e9tait aujourd'hui que j'avais pas le", "start": 988.6, "duration": 2.44}, {"text": "choix mais j'aurais le choix de toute", "start": 989.839, "duration": 2.201}, {"text": "fa\u00e7on c'est \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbr dans mon", "start": 991.04, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9partement enfin dans mon dans ma", "start": 992.04, "duration": 3.44}, {"text": "circonscription pardon", "start": 993.92, "duration": 4.279}, {"text": "euh je pense que je vootterai blanc je", "start": 995.48, "duration": 4.279}, {"text": "pense que je voterai blanc absolument", "start": 998.199, "duration": 3.56}, {"text": "parce que aujourd'hui on ne peut pas", "start": 999.759, "duration": 3.52}, {"text": "pousser la haine vers la haine et", "start": 1001.759, "duration": 3.041}, {"text": "arriver au d\u00e9bat que nous avons", "start": 1003.279, "duration": 2.881}, {"text": "aujourd'hui vous avez quelqu'un qui qui", "start": 1004.8, "duration": 2.719}, {"text": "ose dire il reste plus que le Front de", "start": 1006.16, "duration": 2.599}, {"text": "gauche et le Front national vous vous", "start": 1007.519, "duration": 2.921}, {"text": "rendez compte de ce qui'est la France", "start": 1008.759, "duration": 3.161}, {"text": "oui c'est pas m\u00eame chose excusez-moi", "start": 1010.44, "duration": 3.639}, {"text": "excusez-moi mais quand on quand on vient", "start": 1011.92, "duration": 3.56}, {"text": "de l\u00e0 o\u00f9 vous venez vous savez", "start": 1014.079, "duration": 5.12}, {"text": "malheureusement on sait ce qui sera", "start": 1015.48, "duration": 8.4}, {"text": "oui B peut on peors moi je vous coupe", "start": 1019.199, "duration": 6.161}, {"text": "jamais la parole mais mais je vous", "start": 1023.88, "duration": 3.079}, {"text": "rappelle quand m\u00eame ce la baisse du", "start": 1025.36, "duration": 2.719}, {"text": "ch\u00f4mage je vous rappelle quand m\u00eame que", "start": 1026.959, "duration": 2.48}, {"text": "l'inflation a \u00e9t\u00e9 bien bien plus", "start": 1028.079, "duration": 2.88}, {"text": "contenue en France qu'ailleurs vous ne", "start": 1029.439, "duration": 2.801}, {"text": "l'avez jamais compris vous l'avez jamais", "start": 1030.959, "duration": 3.0}, {"text": "u ce sont des chiffres pas 300 milliards", "start": 1032.24, "duration": 3.52}, {"text": "d'euros de det c'est pas oui avec", "start": 1033.959, "duration": 3.321}, {"text": "combien \u00e0 cause du covid on y revient", "start": 1035.76, "duration": 2.52}, {"text": "c'est vrai qu'avec vous le covid il", "start": 1037.28, "duration": 2.0}, {"text": "aurait pas eu de probl\u00e8me il y aurait eu", "start": 1038.28, "duration": 2.32}, {"text": "des millions de morts et on aurait \u00e9t\u00e9", "start": 1039.28, "duration": 3.159}, {"text": "soign\u00e9 au sputn donc excusez-moi oui", "start": 1040.6, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez raison de terminer parce que", "start": 1042.439, "duration": 2.441}, {"text": "sur ce sujet je crois que vous tenez pas", "start": 1043.72, "duration": 2.88}, {"text": "la route comme sur beaucoup d'autres et", "start": 1044.88, "duration": 4.039}, {"text": "pour finir et pour finir sur ce d\u00e9bat", "start": 1046.6, "duration": 3.8}, {"text": "quand j'entends madame Vogel vous", "start": 1048.919, "duration": 4.241}, {"text": "expliquer votez pour nous nous avons", "start": 1050.4, "duration": 4.04}, {"text": "fait faites-nous un ch\u00e8que en blanc", "start": 1053.16, "duration": 2.84}, {"text": "puisque nous n'avons rien chiffr\u00e9 il est", "start": 1054.44, "duration": 2.56}, {"text": "pas question de chiffrer on fait des", "start": 1056.0, "duration": 2.16}, {"text": "propositions mais vous inqui\u00e9tez pas", "start": 1057.0, "duration": 2.72}, {"text": "elles sont \u00e9quilibr\u00e9es moi je v\u00e9rifie", "start": 1058.16, "duration": 2.84}, {"text": "d'abord ce qui est \u00e9quilibr\u00e9 et je fais", "start": 1059.72, "duration": 2.88}, {"text": "des propositions ensuite c'est peut-\u00eatre", "start": 1061.0, "duration": 3.08}, {"text": "un souci de bonne gestion que j'ai", "start": 1062.6, "duration": 3.0}, {"text": "plut\u00f4t avec mes coll\u00e8gue de droite", "start": 1064.08, "duration": 2.76}, {"text": "qu'avec ce genre de logique de", "start": 1065.6, "duration": 2.24}, {"text": "faites-moi confiance faites-moi", "start": 1066.84, "duration": 2.12}, {"text": "confiance je ferai n'importe quoi ce que", "start": 1067.84, "duration": 2.16}, {"text": "fait le Front National et ce que fait le", "start": 1068.96, "duration": 3.56}, {"text": "Front de Gauche Jean-Fran\u00e7ois Eon euh", "start": 1070.0, "duration": 3.84}, {"text": "que pensez-vous des propos d'Emmanuel", "start": 1072.52, "duration": 2.48}, {"text": "Macron est-ce que vous avez aussi \u00e9t\u00e9", "start": 1073.84, "duration": 3.8}, {"text": "troubl\u00e9 par les propos la semaine pass\u00e9e", "start": 1075.0, "duration": 4.52}, {"text": "de Fran\u00e7ois Xavier B qui a dit qu'entre", "start": 1077.64, "duration": 3.12}, {"text": "Front populaire et rassemblement", "start": 1079.52, "duration": 3.08}, {"text": "national il optait sans h\u00e9sitation pour", "start": 1080.76, "duration": 4.08}, {"text": "le rassemblement national lui qui a pris", "start": 1082.6, "duration": 4.84}, {"text": "la t\u00eate et bien des des l qui refuse de", "start": 1084.84, "duration": 5.56}, {"text": "s'allier avec Eric cioti donc moi j'ai", "start": 1087.44, "duration": 5.479}, {"text": "de deux \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse le premier", "start": 1090.4, "duration": 6.36}, {"text": "quand j'ai appris la d\u00e9cision de d'\u00e9ic", "start": 1092.919, "duration": 5.721}, {"text": "cioti quelques heures avant puisque il y", "start": 1096.76, "duration": 4.44}, {"text": "avait une rumeur j'ai fait savoir que je", "start": 1098.64, "duration": 3.919}, {"text": "ne serais pas de", "start": 1101.2, "duration": 4.68}, {"text": "cette de ce choix-l\u00e0 h d'abord parce que", "start": 1102.559, "duration": 6.6}, {"text": "je viens d'une famille qui \u00e9tait lu le", "start": 1105.88, "duration": 5.039}, {"text": "parti r\u00e9publicain o\u00f9 on prend", "start": 1109.159, "duration": 3.76}, {"text": "l'ouverture la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 la tol\u00e9rance", "start": 1110.919, "duration": 4.081}, {"text": "mais \u00e9galement l'esprit d'entreprise et", "start": 1112.919, "duration": 4.681}, {"text": "puis l'attention \u00e0 l'autre \u00e7a c'est le", "start": 1115.0, "duration": 4.919}, {"text": "premier sujet le deuxi\u00e8me je rejette les", "start": 1117.6, "duration": 4.959}, {"text": "deux extr\u00eames mais pour de multiples", "start": 1119.919, "duration": 5.0}, {"text": "raisons \u00e0 la fois par leur histoire et", "start": 1122.559, "duration": 4.801}, {"text": "par les valeurs qu'il pent qui sont", "start": 1124.919, "duration": 4.281}, {"text": "plut\u00f4t des valeurs d'exclusion et de", "start": 1127.36, "duration": 6.12}, {"text": "rejet alors oui j'aspire \u00e0 ce que en", "start": 1129.2, "duration": 7.24}, {"text": "France une force ou des forces", "start": 1133.48, "duration": 6.6}, {"text": "convergent pour trouver une une place et", "start": 1136.44, "duration": 5.96}, {"text": "contribuer au redressement de la", "start": 1140.08, "duration": 4.12}, {"text": "situation parce qu'aujourd'hui qu'est-ce", "start": 1142.4, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on dit par exemple je vais prendre un", "start": 1144.2, "duration": 3.32}, {"text": "seul exemple les", "start": 1145.799, "duration": 3.681}, {"text": "agriculteurs lorsque le Premier ministre", "start": 1147.52, "duration": 3.639}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 choisi il y avait pas de crise", "start": 1149.48, "duration": 3.48}, {"text": "lorsque le Premier ministre a fait son", "start": 1151.159, "duration": 3.721}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale il a", "start": 1152.96, "duration": 4.36}, {"text": "l'agriculture s'\u00e9tait invit\u00e9 forc\u00e9 de", "start": 1154.88, "duration": 3.96}, {"text": "reconna\u00eetre que nous sommes aujourd'hui", "start": 1157.32, "duration": 5.56}, {"text": "au 19 juin rien n'a avanc\u00e9c et bien je", "start": 1158.84, "duration": 5.6}, {"text": "pense et le projet de loi agricole il", "start": 1162.88, "duration": 3.76}, {"text": "est rest\u00e9 coinc\u00e9 avec cette dissolution", "start": 1164.44, "duration": 4.52}, {"text": "et bien c'est malheureux parce que notre", "start": 1166.64, "duration": 4.56}, {"text": "agriculture c'est \u00e0 la fois une force", "start": 1168.96, "duration": 4.16}, {"text": "d'avance c'est la souverainet\u00e9 et c'est", "start": 1171.2, "duration": 3.64}, {"text": "la vie dans tous nos territoires et", "start": 1173.12, "duration": 4.4}, {"text": "cette attention cette alerte nous devons", "start": 1174.84, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui l'entendre comme dans", "start": 1177.52, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup de domaines pardon mais je", "start": 1178.919, "duration": 2.76}, {"text": "reste un peu sur le terrain politique", "start": 1180.24, "duration": 2.6}, {"text": "mais par exemple dans le nouveau front", "start": 1181.679, "duration": 3.321}, {"text": "populaire vous avez Fran\u00e7ois Hollande", "start": 1182.84, "duration": 3.64}, {"text": "qui se pr\u00e9sente pour le nouveau front", "start": 1185.0, "duration": 3.159}, {"text": "populaire vous avez Jean-Marc herud qui", "start": 1186.48, "duration": 3.199}, {"text": "vient de dire je vais dire vous", "start": 1188.159, "duration": 2.961}, {"text": "considrez que c'est les extr\u00eames mais", "start": 1189.679, "duration": 4.281}, {"text": "bien s\u00fbr je", "start": 1191.12, "duration": 2.84}, {"text": "pense je vais vous dire pourquoi parce", "start": 1194.2, "duration": 4.08}, {"text": "que je trouve que \u00e7a n'a ni queue ni", "start": 1196.24, "duration": 4.28}, {"text": "t\u00eate \u00e7a ne ressemble \u00e0 rien quand on", "start": 1198.28, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9lange dans un esp\u00e8ce de pot Dechambre", "start": 1200.52, "duration": 4.8}, {"text": "les les les id\u00e9es de de Poutou du", "start": 1202.64, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'ancien", "start": 1205.32, "duration": 3.839}, {"text": "Premier ministre et puis de gens qui", "start": 1207.08, "duration": 4.079}, {"text": "portent en eux je le dis enfin ils le", "start": 1209.159, "duration": 3.76}, {"text": "disent eux-m\u00eames des discours de rejet", "start": 1211.159, "duration": 4.201}, {"text": "et de haine \u00e9coutez je veux pas en \u00eatre", "start": 1212.919, "duration": 4.361}, {"text": "je l'ai dit pour l'extr\u00eame droite mais", "start": 1215.36, "duration": 3.6}, {"text": "c'est la m\u00eame chose vis-\u00e0-vis de", "start": 1217.28, "duration": 4.04}, {"text": "l'extr\u00eame gauche non aux extr\u00eames et oui", "start": 1218.96, "duration": 3.76}, {"text": "pour construire mon pot de chambre", "start": 1221.32, "duration": 2.719}, {"text": "colombe Rossal qu'est-ce que vous", "start": 1222.72, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9pondez l\u00e0-dessus est-ce que vous \u00eates", "start": 1224.039, "duration": 3.88}, {"text": "vous compl\u00e8tement \u00e0 l'aise de faire", "start": 1226.679, "duration": 2.88}, {"text": "alliance avec la France insoumise on a", "start": 1227.919, "duration": 2.601}, {"text": "vu quand m\u00eame la campagne des", "start": 1229.559, "duration": 2.841}, {"text": "europ\u00e9ennes qui avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1230.52, "duration": 3.2}, {"text": "compliqu\u00e9e parfois entre le Parti", "start": 1232.4, "duration": 3.44}, {"text": "socialiste et la France le seul danger", "start": 1233.72, "duration": 4.76}, {"text": "c'est on se r\u00e9veille dans quel pays le 8", "start": 1235.84, "duration": 4.839}, {"text": "juillet au matin c'est \u00e7a la seule chose", "start": 1238.48, "duration": 3.439}, {"text": "qui me guide moi \u00e7a fait 30 ans que je", "start": 1240.679, "duration": 2.721}, {"text": "suis ad\u00e9rante du Parti socialiste et on", "start": 1241.919, "duration": 3.601}, {"text": "peut pas se me soup\u00e7onner d'\u00eatre une", "start": 1243.4, "duration": 5.32}, {"text": "sympathisante de la LFI mais le seul je", "start": 1245.52, "duration": 5.6}, {"text": "termine 2 minutes le seul sujet on se", "start": 1248.72, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9veille dans quel pays le 8 juillet au", "start": 1251.12, "duration": 3.48}, {"text": "matin on se r\u00e9veille dans un pays dans", "start": 1252.88, "duration": 3.6}, {"text": "lequel il y a un parti raciste et", "start": 1254.6, "duration": 4.0}, {"text": "x\u00e9nophobe qui a la majorit\u00e9 \u00e0 la", "start": 1256.48, "duration": 3.8}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale et qui met en \u0153uvre", "start": 1258.6, "duration": 2.84}, {"text": "un programme qui est raciste et", "start": 1260.28, "duration": 3.96}, {"text": "x\u00e9nophobe o\u00f9 on fait tout pour \u00e9viter ce", "start": 1261.44, "duration": 4.64}, {"text": "danger bah c'est \u00e7a la logique dans", "start": 1264.24, "duration": 5.04}, {"text": "laquelle on est et tr\u00e8s clairement hein", "start": 1266.08, "duration": 5.719}, {"text": "moi je suis \u00e0 l'aise dans le fait de", "start": 1269.28, "duration": 4.32}, {"text": "tout faire pour battre le rassemblement", "start": 1271.799, "duration": 4.041}, {"text": "nation vous allez avec des personnes", "start": 1273.6, "duration": 3.72}, {"text": "dont le discours ne vous convient", "start": 1275.84, "duration": 2.6}, {"text": "absolument pas mais parce que le 8", "start": 1277.32, "duration": 2.76}, {"text": "juillet au matin soit je me r\u00e9veille", "start": 1278.44, "duration": 3.28}, {"text": "dans un monde dans lequel j'aurais le", "start": 1280.08, "duration": 3.36}, {"text": "droit de continuer \u00e0 critiquer des gens", "start": 1281.72, "duration": 3.8}, {"text": "dont je ne partage pas un certain nombre", "start": 1283.44, "duration": 3.76}, {"text": "de combats et j'auraiis le droit de", "start": 1285.52, "duration": 3.12}, {"text": "continuer \u00e0 faire des choses avec mes", "start": 1287.2, "duration": 3.16}, {"text": "amis \u00e9cologistes et mes amis communistes", "start": 1288.64, "duration": 3.2}, {"text": "avec lesquels je fais des choses depuis", "start": 1290.36, "duration": 3.4}, {"text": "des ann\u00e9es parce qu'ensemble on g\u00e8re des", "start": 1291.84, "duration": 3.8}, {"text": "villes on g\u00e8re des d\u00e9partements on g\u00e8re", "start": 1293.76, "duration": 3.6}, {"text": "des r\u00e9gions o\u00f9 je vais me retrouver dans", "start": 1295.64, "duration": 3.0}, {"text": "un monde dans lequel je n'auraai plus le", "start": 1297.36, "duration": 2.52}, {"text": "droit de les critiquer alors tr\u00e8s", "start": 1298.64, "duration": 2.72}, {"text": "clairement moi je fais le choix de la", "start": 1299.88, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocratie et donc il faut avancer et", "start": 1301.36, "duration": 5.319}, {"text": "pardon mais en effet dans cette", "start": 1303.6, "duration": 5.84}, {"text": "coalition du nouveau front populaire il", "start": 1306.679, "duration": 5.401}, {"text": "y a des gens tr\u00e8s diff\u00e9rents mais venez", "start": 1309.44, "duration": 4.239}, {"text": "avec moi sur les circonscriptions", "start": 1312.08, "duration": 4.36}, {"text": "parisiennes et vous verrez que il n'y a", "start": 1313.679, "duration": 5.161}, {"text": "que des gens bien et avec lesquels mais", "start": 1316.44, "duration": 4.08}, {"text": "par", "start": 1318.84, "duration": 4.76}, {"text": "exempz fairene avec moi", "start": 1320.52, "duration": 7.279}, {"text": "avec avec Marine Ross et on va av par", "start": 1323.6, "duration": 5.76}, {"text": "exemple prenons le cas de Rapha\u00ebl Arnaud", "start": 1327.799, "duration": 2.921}, {"text": "dont beaucoup les m\u00e9dias parlent", "start": 1329.36, "duration": 2.679}, {"text": "beaucoup fichier s candidat dans le", "start": 1330.72, "duration": 3.559}, {"text": "volus pour la France insoumise est-ce", "start": 1332.039, "duration": 3.64}, {"text": "que tout \u00e7a c'est c'est coh\u00e9rent pour", "start": 1334.279, "duration": 3.161}, {"text": "vous et bien d'avoir ce candidat qui est", "start": 1335.679, "duration": 3.321}, {"text": "investi par le nouveau fr qu' a du", "start": 1337.44, "duration": 3.16}, {"text": "manque de coh\u00e9rence avec un certain", "start": 1339.0, "duration": 3.36}, {"text": "nombre d'investitures venant plut\u00f4t de", "start": 1340.6, "duration": 3.319}, {"text": "la France insoumise je ne vais pas vous", "start": 1342.36, "duration": 3.4}, {"text": "dire l'inverse j'ai fait la campagne de", "start": 1343.919, "duration": 4.721}, {"text": "rapha\u00eb gluxman avec un immense plaisir", "start": 1345.76, "duration": 4.84}, {"text": "mais ce que je sais c'est que cette", "start": 1348.64, "duration": 3.48}, {"text": "coalition aujourd'hui elle est tr\u00e8s", "start": 1350.6, "duration": 3.199}, {"text": "diff\u00e9rente de ce qu' a pu \u00eatre l'accord", "start": 1352.12, "duration": 4.96}, {"text": "de 2022 et que aujourd'hui et que", "start": 1353.799, "duration": 5.801}, {"text": "aujourd'hui dans la dans la r\u00e9partition", "start": 1357.08, "duration": 4.92}, {"text": "des circonscriptions il y aura une", "start": 1359.6, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s socialistes", "start": 1362.0, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9cologiste et communiste qui sera bien", "start": 1363.96, "duration": 4.8}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 ce que seront les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 1366.44, "duration": 4.4}, {"text": "LFI et donc je suis s\u00fbr de pouvoir le", "start": 1368.76, "duration": 4.519}, {"text": "dire non mais Jean-Luc M\u00e9lenchon ne sera", "start": 1370.84, "duration": 4.079}, {"text": "pas Premier ministre il y aura un", "start": 1373.279, "duration": 3.0}, {"text": "premier ministre de gauche je vais tout", "start": 1374.919, "duration": 2.841}, {"text": "faire pour \u00e7a on va parler du CH du", "start": 1376.279, "duration": 3.321}, {"text": "Premier ministre sera pas jeanluc", "start": 1377.76, "duration": 3.799}, {"text": "M\u00e9lenchon et donc c'est pas la peine", "start": 1379.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'agiter et de faire peur \u00e0 tout le", "start": 1381.559, "duration": 4.081}, {"text": "monde l\u00e0-dessus oui il faut tout faire", "start": 1383.0, "duration": 4.32}, {"text": "pour battre le rassemblement national", "start": 1385.64, "duration": 3.76}, {"text": "Martin levrier vous une tristesse", "start": 1387.32, "duration": 4.2}, {"text": "absolue moi j'ai j'\u00e9tais content de voir", "start": 1389.4, "duration": 4.0}, {"text": "l'arriv\u00e9e l'arriv\u00e9e de gluxman pour tout", "start": 1391.52, "duration": 4.12}, {"text": "vous dire je me suis dit tiens la gauche", "start": 1393.4, "duration": 4.399}, {"text": "retrouve son aile mod\u00e9r\u00e9e son aile", "start": 1395.64, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9publicaine son aile capable de", "start": 1397.799, "duration": 4.681}, {"text": "gouverner elle est encore dans cette", "start": 1399.96, "duration": 5.36}, {"text": "glman a dit qu'il soutenait le nouveau", "start": 1402.48, "duration": 4.799}, {"text": "front populaire et que c'\u00e9tait je", "start": 1405.32, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9ponds \u00e0 votre question", "start": 1407.279, "duration": 4.361}, {"text": "gluxman gluxman a compl\u00e8tement disparu", "start": 1409.12, "duration": 4.28}, {"text": "il s'est effac\u00e9 il est devenu carpette", "start": 1411.64, "duration": 2.88}, {"text": "au m\u00eame titre qu'Olivier fort mais", "start": 1413.4, "duration": 2.24}, {"text": "Olivier fort on a l'habitude on sait que", "start": 1414.52, "duration": 2.279}, {"text": "c'est une carpette permanente pour", "start": 1415.64, "duration": 4.24}, {"text": "sauver sa pour sauver sa peau mais mon", "start": 1416.799, "duration": 5.401}, {"text": "dieu on est beaucoup plus proche de", "start": 1419.88, "duration": 4.52}, {"text": "Rapha\u00ebl glusman que ce soit m\u00eame les", "start": 1422.2, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9publicain et nous que les fi comment", "start": 1424.4, "duration": 5.519}, {"text": "quelqu'un qui a dit soutenir glusman a", "start": 1427.88, "duration": 4.08}, {"text": "fait sa campagne peut dire qu'il est", "start": 1429.919, "duration": 3.961}, {"text": "plus proche de LFI qui prendra le", "start": 1431.96, "duration": 4.319}, {"text": "pouvoir que je sache si par le plus", "start": 1433.88, "duration": 3.6}, {"text": "grand des malheurs mais \u00e7a n'arrivera", "start": 1436.279, "duration": 4.64}, {"text": "pas gauche prenez prenez avez la", "start": 1437.48, "duration": 5.76}, {"text": "majorit\u00e9 la majorit\u00e9 des si\u00e8ges qui", "start": 1440.919, "duration": 3.921}, {"text": "seront pris \u00e7a sera la LFI qu'on ne me", "start": 1443.24, "duration": 3.16}, {"text": "fasse pas croire que Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 1444.84, "duration": 5.56}, {"text": "est un enfant de c\u0153ur un an ils ont 40", "start": 1446.4, "duration": 4.0}, {"text": "% vous connaissez suffisamment monsieur", "start": 1450.76, "duration": 3.84}, {"text": "mchant pour savoir qui prendra quoi", "start": 1452.88, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il arrive et Olivier fort comme", "start": 1454.6, "duration": 3.28}, {"text": "d'habitude Serasera parce queil voudrait", "start": 1455.96, "duration": 2.839}, {"text": "essayer de sauver un petit poste de", "start": 1457.88, "duration": 3.08}, {"text": "ministre donc on en est l\u00e0 et que moi", "start": 1458.799, "duration": 3.88}, {"text": "des socialistes pour qui j'ai un profond", "start": 1460.96, "duration": 4.079}, {"text": "respect des d\u00e9mocrates des gens qui ont", "start": 1462.679, "duration": 3.681}, {"text": "connu le pouvoir qui ont connu la", "start": 1465.039, "duration": 3.321}, {"text": "rabilit\u00e9 disent et les filles c'est pas", "start": 1466.36, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame gauche c'est des gens", "start": 1468.36, "duration": 2.679}, {"text": "merveilleux mais je pleure c'est parce", "start": 1469.36, "duration": 4.039}, {"text": "que BR mais quasiment mais vous vous", "start": 1471.039, "duration": 4.36}, {"text": "alliez \u00e0 eux vous vous alliez \u00e0 eux cher", "start": 1473.399, "duration": 4.041}, {"text": "colombe c'est d'\u00eatre honn\u00eate dans mes", "start": 1475.399, "duration": 3.801}, {"text": "propos et de ne jamais d\u00e9former les", "start": 1477.44, "duration": 3.8}, {"text": "propos qui par des gens qui parlent en", "start": 1479.2, "duration": 3.88}, {"text": "face de moi ne d\u00e9formez pas les propos", "start": 1481.24, "duration": 3.52}, {"text": "que je viens de tenir all vous vous \u00eates", "start": 1483.08, "duration": 3.8}, {"text": "alli\u00e9 \u00e0 les fill ah oui et je le redis", "start": 1484.76, "duration": 4.84}, {"text": "il fallait et il faut une alliance pour", "start": 1486.88, "duration": 5.24}, {"text": "emp\u00eacher que notre pays bascule c'est", "start": 1489.6, "duration": 5.04}, {"text": "nous bascule le 8 juillet au matin avec", "start": 1492.12, "duration": 5.52}, {"text": "un parti le vrai et le seul r AUD c'est", "start": 1494.64, "duration": 4.56}, {"text": "ce que vous m\u00e9l", "start": 1497.64, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui c'est que le rassemblement", "start": 1499.2, "duration": 4.64}, {"text": "national est la majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1501.12, "duration": 6.48}, {"text": "nationale national c'est vous", "start": 1503.84, "duration": 3.76}, {"text": "en regard voustez on vient de parler a", "start": 1510.44, "duration": 4.4}, {"text": "de la transidentit\u00e9 des questions", "start": 1513.08, "duration": 3.24}, {"text": "importante que la transidentit\u00e9 pose", "start": 1514.84, "duration": 2.76}, {"text": "quel regard vous portez en vous alliant", "start": 1516.32, "duration": 3.28}, {"text": "avec la LFI avec Amal bentousi candidate", "start": 1517.6, "duration": 5.12}, {"text": "en carne qui indique pour raisons relig", "start": 1519.6, "duration": 5.959}, {"text": "parti qui a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par d'ancien SS la", "start": 1522.72, "duration": 6.64}, {"text": "diff\u00e9rence elle est celle monsieur", "start": 1525.559, "duration": 5.521}, {"text": "rassurezvous juillet qu sera au vous", "start": 1529.36, "duration": 3.0}, {"text": "aurez toujours le droit de nous", "start": 1531.08, "duration": 3.599}, {"text": "critiquer je sais que vous en donnerez \u00e0", "start": 1532.36, "duration": 5.08}, {"text": "c\u0153ur votre r\u00e9action aussi par exemple \u00e0", "start": 1534.679, "duration": 5.441}, {"text": "tous ces candidats racistes complotistes", "start": 1537.44, "duration": 4.92}, {"text": "antis\u00e9mites sur lesquels Lib\u00e9ration a", "start": 1540.12, "duration": 3.919}, {"text": "enqu\u00eat\u00e9 et qui ont \u00e9t\u00e9 investis par le", "start": 1542.36, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national Marie-Christine", "start": 1544.039, "duration": 3.561}, {"text": "Sorin qui a tenu des propos racistes qui", "start": 1546.0, "duration": 4.0}, {"text": "dit \u00e0 propos de priscatev que je la cite", "start": 1547.6, "duration": 4.679}, {"text": "on est chez nous qu'on pouvait m\u00eame pas", "start": 1550.0, "duration": 3.679}, {"text": "lui dire de retourner sur son \u00eele sans", "start": 1552.279, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eatre tax\u00e9 de racisme de Sophie Dumont", "start": 1553.679, "duration": 3.281}, {"text": "qui partage des contenus disant que", "start": 1555.48, "duration": 3.439}, {"text": "Brigitte Macron est un homme ou encore", "start": 1556.96, "duration": 3.959}, {"text": "alors vous venez de de reculer mais", "start": 1558.919, "duration": 3.88}, {"text": "Joseph Martin candidat dans le morbillan", "start": 1560.919, "duration": 3.12}, {"text": "qui a eu cette phrase qui est plus que", "start": 1562.799, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9concertante qui a dit le gaz a rendu", "start": 1564.039, "duration": 3.601}, {"text": "justice aux victimes de la choire appant", "start": 1566.0, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 investi par le rassemblement", "start": 1567.64, "duration": 3.08}, {"text": "national m\u00eame si vous dites que vous ne", "start": 1569.559, "duration": 3.561}, {"text": "le soutenez plus et les les candidats", "start": 1570.72, "duration": 3.679}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 1573.12, "duration": 2.159}, {"text": "plusieurs jours qu'est-ce que vous", "start": 1574.399, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9pondez l\u00e0-dessus on on a investi des", "start": 1575.279, "duration": 3.041}, {"text": "des candidats conc le candidat que vous", "start": 1577.12, "duration": 2.4}, {"text": "souhaitez effectivement l'investiture du", "start": 1578.32, "duration": 2.28}, {"text": "rassemblement national le soutien du", "start": 1579.52, "duration": 2.6}, {"text": "rassemblement national lui a \u00e9t\u00e9", "start": 1580.6, "duration": 3.4}, {"text": "imm\u00e9diatement retir\u00e9 ce qui n'est pas le", "start": 1582.12, "duration": 3.559}, {"text": "cas des candidats de la France insoumise", "start": 1584.0, "duration": 3.159}, {"text": "qui sont fich\u00e9s s ce qui n'est pas le", "start": 1585.679, "duration": 2.961}, {"text": "cas des candidats de la France insoumise", "start": 1587.159, "duration": 2.88}, {"text": "qui ont des qui ont des personnes qui", "start": 1588.64, "duration": 3.44}, {"text": "tiennent des propos homophobes notamment", "start": 1590.039, "duration": 3.64}, {"text": "de Monsieur Poutou qui a soutenu le 7", "start": 1592.08, "duration": 4.68}, {"text": "octobre le le Hamas de Monsieur Arnaud", "start": 1593.679, "duration": 4.521}, {"text": "effectivement qui est fich\u00e9 s de madame", "start": 1596.76, "duration": 3.519}, {"text": "bentousi qui est fich\u00e9 pour atteinte \u00e0", "start": 1598.2, "duration": 3.52}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 publique nous lorsque nos", "start": 1600.279, "duration": 3.601}, {"text": "candidats sont sont condamn\u00e9s ou", "start": 1601.72, "duration": 3.839}, {"text": "suspect\u00e9 on le retire imm\u00e9diatement", "start": 1603.88, "duration": 3.399}, {"text": "l'investiture Fr\u00e9d\u00e9ric bocaletti", "start": 1605.559, "duration": 3.0}, {"text": "candidat \u00e0 sa r\u00e9lection dans le Var a", "start": 1607.279, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour violence avec armes", "start": 1608.559, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9galement vous ne VZ pas retirer son", "start": 1611.36, "duration": 3.72}, {"text": "investiture \u00e7a va \u00eatre fait dans la", "start": 1613.52, "duration": 3.279}, {"text": "minute vous inqui\u00e9tez pas il conteste", "start": 1615.08, "duration": 3.24}, {"text": "les les faits qui lui sont qui son", "start": 1616.799, "duration": 3.281}, {"text": "reproch\u00e9 je suisme en commission", "start": 1618.32, "duration": 3.479}, {"text": "nationale d'investiture je pense qu'il y", "start": 1620.08, "duration": 3.04}, {"text": "a beaucoup plus de m\u00e9nages \u00e0 faire", "start": 1621.799, "duration": 2.521}, {"text": "effectivement les candidats la France", "start": 1623.12, "duration": 2.439}, {"text": "insise vous admettez qu' y en a quand", "start": 1624.32, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame \u00e0 faire chez vous qui qui eux", "start": 1625.559, "duration": 3.441}, {"text": "assument que c'est une d\u00e9cion r\u00e9fl\u00e9chie", "start": 1627.12, "duration": 3.08}, {"text": "c'\u00e9tait math le panneau qui disait", "start": 1629.0, "duration": 3.36}, {"text": "encore hier que le choix d'investir", "start": 1630.2, "duration": 3.359}, {"text": "c'est quand une d\u00e9ion totalement", "start": 1632.36, "duration": 3.52}, {"text": "totalement r\u00e9fl\u00e9chi nous on retire des", "start": 1633.559, "duration": 4.321}, {"text": "investitures lorsqu'il y a des lorsqu", "start": 1635.88, "duration": 3.039}, {"text": "lorsqu'il y a des lorsqu'il y a des", "start": 1637.88, "duration": 3.56}, {"text": "propos colombe Brossel est-ce que est-ce", "start": 1638.919, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il y aurait un m\u00e9nage \u00e0 faire sur les", "start": 1641.44, "duration": 4.44}, {"text": "investitur le danger qu'il y a \u00e0 mettre", "start": 1642.919, "duration": 5.841}, {"text": "une \u00e9quivalence entre le rassemblement", "start": 1645.88, "duration": 6.679}, {"text": "national et le nouveau front populaire", "start": 1648.76, "duration": 6.0}, {"text": "le vrai danger il est aujourd'hui un", "start": 1652.559, "duration": 4.521}, {"text": "danger pour la d\u00e9mocratie dans ce pays", "start": 1654.76, "duration": 5.2}, {"text": "le vrai danger c'est demain d'envoyer \u00e0", "start": 1657.08, "duration": 5.479}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale majoritairement", "start": 1659.96, "duration": 5.439}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s qui vont enfin on a vu la", "start": 1662.559, "duration": 5.48}, {"text": "campagne europ\u00e9enne on a vu la campagne", "start": 1665.399, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9enne avec ce que \u00e7a signifie comme", "start": 1668.039, "duration": 4.801}, {"text": "soutien par exemple \u00e0 la Russie contre", "start": 1670.2, "duration": 5.16}, {"text": "l'Ukraine c'est dans le programme du", "start": 1672.84, "duration": 4.8}, {"text": "nouveau front populaire il y a un", "start": 1675.36, "duration": 4.319}, {"text": "soutien affirmer \u00e0 l'Ukraine et \u00e0 la", "start": 1677.64, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9mocratie et au fait d'armer l'Ukraine", "start": 1679.679, "duration": 3.84}, {"text": "parce que il faut emp\u00eacher Vladimir", "start": 1681.88, "duration": 3.88}, {"text": "Poutine de gagner en Ukraine c'est \u00e7a le", "start": 1683.519, "duration": 3.681}, {"text": "programme sur lequel je m'engage c'est", "start": 1685.76, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e7a le programme sur lequel on s'engage", "start": 1687.2, "duration": 3.599}, {"text": "le danger il est celui-l\u00e0 moi je veux", "start": 1688.919, "duration": 4.161}, {"text": "bien qu'on passe de semaines \u00e0 faire des", "start": 1690.799, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9ditoriaux \u00e0 faire des reportages sur un", "start": 1693.08, "duration": 5.04}, {"text": "signe d'\u00e9quivalence mais il y a un parti", "start": 1695.64, "duration": 3.8}, {"text": "qui est dangereux pour la d\u00e9mocratie", "start": 1698.12, "duration": 2.6}, {"text": "c'est le rassemblement national et", "start": 1699.44, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui l'imp\u00e9ratif c'est d'emp\u00eacher", "start": 1700.72, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il ne soit au pouvoir le 8 juillet", "start": 1702.96, "duration": 3.48}, {"text": "jean-fran\u00e7oison vous estimez vous qu'il", "start": 1704.64, "duration": 4.24}, {"text": "n'y a qu'un seul camp qui est dangereux", "start": 1706.44, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui dans la situation non je", "start": 1708.88, "duration": 3.84}, {"text": "vous ai dit je rejette les deux mais si", "start": 1710.399, "duration": 4.081}, {"text": "vous voulez", "start": 1712.72, "duration": 4.04}, {"text": "regarder la qualit\u00e9 de notre d\u00e9bat je", "start": 1714.48, "duration": 3.76}, {"text": "vais vous dire ce que je pense c'est pas", "start": 1716.76, "duration": 4.039}, {"text": "terrible non pourquoi parce que il y a", "start": 1718.24, "duration": 6.559}, {"text": "une d\u00e9cision qui rel\u00e8ve d'une foucade si", "start": 1720.799, "duration": 7.12}, {"text": "je reste gentil c'est une impr\u00e9paration", "start": 1724.799, "duration": 5.24}, {"text": "c'est une improvisation mais on", "start": 1727.919, "duration": 3.841}, {"text": "n'improvise pas l'avenir de la France", "start": 1730.039, "duration": 4.24}, {"text": "sur un coup de t\u00eate parce que c'est", "start": 1731.76, "duration": 4.44}, {"text": "cette \u00e9lection du 9 juin je le redis", "start": 1734.279, "duration": 4.24}, {"text": "elle \u00e9tait une \u00e9lection pour l'Europe on", "start": 1736.2, "duration": 4.16}, {"text": "pour on se pronon\u00e7ait contre c'\u00e9tait pas", "start": 1738.519, "duration": 3.28}, {"text": "pour le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le", "start": 1740.36, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l\u00e0 encore je", "start": 1741.799, "duration": 6.521}, {"text": "le dis comment d\u00e9cider aussi rapidement", "start": 1743.799, "duration": 7.681}, {"text": "et \u00e0 quelques-uns on a compris les", "start": 1748.32, "duration": 4.76}, {"text": "coulisses", "start": 1751.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'orienter et de prendre les Fran\u00e7ais", "start": 1753.08, "duration": 6.12}, {"text": "finalement un esp\u00e8ce de pi\u00e8ge collectif", "start": 1756.24, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui qu'est-ce qu'on attend d'un", "start": 1759.2, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sident R\u00e9publique qu'il soit un guide", "start": 1760.72, "duration": 5.16}, {"text": "qu'il donne un cap qu'il assure et", "start": 1762.679, "duration": 6.0}, {"text": "prot\u00e8ge qu'il rassure toutes les femmes", "start": 1765.88, "duration": 4.72}, {"text": "et les hommes que j'ai rencontr\u00e9 depuis", "start": 1768.679, "duration": 4.201}, {"text": "quelques jours sont inquiets qu'il soit", "start": 1770.6, "duration": 3.799}, {"text": "d'ailleurs de gauche ou de droite alors", "start": 1772.88, "duration": 3.36}, {"text": "peut-\u00eatre que je fr\u00e9quente pas assez", "start": 1774.399, "duration": 4.481}, {"text": "ceux qui ont pris une forme de distance", "start": 1776.24, "duration": 4.4}, {"text": "qui ont vot\u00e9 un moment pour nous et qui", "start": 1778.88, "duration": 4.72}, {"text": "sont partis parfois tr\u00e8s \u00e0 gauche", "start": 1780.64, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup plus souvent tr\u00e8s \u00e0 droite l\u00e0", "start": 1783.6, "duration": 3.72}, {"text": "il y a une att sil pass\u00e9 ben il y a une", "start": 1785.36, "duration": 3.84}, {"text": "ben \u00e7a veut dire qu'on a loup\u00e9 les", "start": 1787.32, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9pisodes peut-\u00eatre qu'on a je dirais", "start": 1789.2, "duration": 5.599}, {"text": "perdu le fil de la confiance notamment", "start": 1792.679, "duration": 4.201}, {"text": "sur l'esprit de responsabilit\u00e9 et", "start": 1794.799, "duration": 3.561}, {"text": "l'esprit de responsabilit\u00e9 j'aimerais", "start": 1796.88, "duration": 3.679}, {"text": "qu'on l'IT aujourd'hui toutes et tous", "start": 1798.36, "duration": 4.08}, {"text": "parce qu'\u00e0 promettre des lendemains", "start": 1800.559, "duration": 4.441}, {"text": "heureux \u00e0 coup d'une d\u00e9bauche de", "start": 1802.44, "duration": 6.2}, {"text": "milliards c'est hypoth\u00e9quer l'avenir de", "start": 1805.0, "duration": 5.159}, {"text": "toutes les g\u00e9n\u00e9rations notamment des", "start": 1808.64, "duration": 5.6}, {"text": "plus jeunes celles qui en plus ont se", "start": 1810.159, "duration": 6.081}, {"text": "pr\u00e9parer \u00e0 la lutte contre le changement", "start": 1814.24, "duration": 4.159}, {"text": "climatique et donc si on pouvait", "start": 1816.24, "duration": 5.2}, {"text": "retrouver un esprit peut-\u00eatre cocardier", "start": 1818.399, "duration": 6.481}, {"text": "europ\u00e9en conqu\u00e9rant qui fasse en sorte", "start": 1821.44, "duration": 4.959}, {"text": "que oui on donne le meilleur de", "start": 1824.88, "duration": 3.96}, {"text": "nous-m\u00eame pour aider la France \u00e0", "start": 1826.399, "duration": 5.081}, {"text": "ressortir et \u00e0 tenir son rang de deux\u00e8me", "start": 1828.84, "duration": 4.839}, {"text": "puissance europ\u00e9enne plut\u00f4t que d'\u00eatre", "start": 1831.48, "duration": 4.52}, {"text": "pris par la patrouille sur des mauvaises", "start": 1833.679, "duration": 4.6}, {"text": "notes qu'elle soi d'ailleurs des agences", "start": 1836.0, "duration": 4.2}, {"text": "de notation qu'elle soit de l'Europe", "start": 1838.279, "duration": 3.681}, {"text": "mais qu'elle soit de ce qu'on constate", "start": 1840.2, "duration": 3.44}, {"text": "nous-m\u00eame les Fran\u00e7ais dans nos comptes", "start": 1841.96, "duration": 2.719}, {"text": "publics rappelle qu'aujourd'hui la", "start": 1843.64, "duration": 2.08}, {"text": "Commission europ\u00e9enne vient d'entamer", "start": 1844.679, "duration": 2.6}, {"text": "une proc\u00e9dure pour d\u00e9ficit public", "start": 1845.72, "duration": 3.04}, {"text": "excessif effectivement \u00e0 l'encontre de", "start": 1847.279, "duration": 3.88}, {"text": "se pays don la France la France et donc", "start": 1848.76, "duration": 4.68}, {"text": "si vous voulez moi je voudrais enfin je", "start": 1851.159, "duration": 3.481}, {"text": "voudrais bien qu'on ait un peu l'esprit", "start": 1853.44, "duration": 3.719}, {"text": "conqu\u00e9rrent de ce que j'ai vu avanth", "start": 1854.64, "duration": 4.32}, {"text": "soir de l'\u00e9quipe de France de foot qu'on", "start": 1857.159, "duration": 3.801}, {"text": "ait des Jeux Olympiques qui qui qui", "start": 1858.96, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9ussissent et qui soit une belle image", "start": 1860.96, "duration": 4.12}, {"text": "de la France or aujourd'hui on arrive le", "start": 1862.96, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sident la R\u00e9publique \u00e0 pris ce risque", "start": 1865.08, "duration": 5.12}, {"text": "insens\u00e9 de pr\u00e9parer une France bouscul\u00e9e", "start": 1866.559, "duration": 6.6}, {"text": "heurt\u00e9e fractur\u00e9e \u00e7a n'est pas un bon", "start": 1870.2, "duration": 4.76}, {"text": "signe donc il faut absolument qu'on se", "start": 1873.159, "duration": 4.081}, {"text": "reprenne alors en quelques mots nous", "start": 1874.96, "duration": 4.0}, {"text": "avons un point de d\u00e9saccord sur la", "start": 1877.24, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9cision du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1878.96, "duration": 3.48}, {"text": "qui rel\u00e8ve qui rel\u00e8ve de sa propre", "start": 1880.48, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9cision une fois qu'on a dit \u00e7a on", "start": 1882.44, "duration": 3.119}, {"text": "s'est expliqu\u00e9 tous les deux on a tous", "start": 1884.159, "duration": 3.48}, {"text": "les deux dit notre notre notre approche", "start": 1885.559, "duration": 4.36}, {"text": "de la la chose une fois que c'est dit", "start": 1887.639, "duration": 5.0}, {"text": "nous avons un combat \u00e0 mener nous avons", "start": 1889.919, "duration": 4.561}, {"text": "une et l\u00e0 moi je vous rejoins nous avons", "start": 1892.639, "duration": 3.961}, {"text": "eu quelque part on redonne aux Fran\u00e7ais", "start": 1894.48, "duration": 4.64}, {"text": "cette chance de de redevenir ce pays que", "start": 1896.6, "duration": 4.439}, {"text": "nous avons presque toujours \u00e9t\u00e9 ce pays", "start": 1899.12, "duration": 3.279}, {"text": "conqu\u00e9rrant je reprends V mot parce que", "start": 1901.039, "duration": 3.24}, {"text": "j'ai les m\u00eames et il faut du Panach pour", "start": 1902.399, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e7a et il faut du panache et pour ce", "start": 1904.279, "duration": 3.041}, {"text": "panache il faut aller de l'avant", "start": 1906.0, "duration": 3.76}, {"text": "excusez-moi le grand jeu depuis 7 ans", "start": 1907.32, "duration": 4.0}, {"text": "c'est de dire que tout va mal tout va", "start": 1909.76, "duration": 3.519}, {"text": "mal tout va mal tout va mal les chiffres", "start": 1911.32, "duration": 3.44}, {"text": "sont beaucoup plus nuanc\u00e9s et vous le", "start": 1913.279, "duration": 3.481}, {"text": "savez tr\u00e8s bien r\u00e9industrialisation", "start": 1914.76, "duration": 4.08}, {"text": "ch\u00f4mage taux pauvret\u00e9 qui est un des", "start": 1916.76, "duration": 3.68}, {"text": "plus bas d'Europe on on on ne le dit pas", "start": 1918.84, "duration": 2.799}, {"text": "on parle queors pourquoi les pourquoi", "start": 1920.44, "duration": 2.28}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne le ressentent pas", "start": 1921.639, "duration": 3.681}, {"text": "pourquoi votent-il ainsi selon vous si", "start": 1922.72, "duration": 4.799}, {"text": "vous \u00eatesense alors je vous dire je vais", "start": 1925.32, "duration": 3.56}, {"text": "vous dire tr\u00e8s honn\u00eatement ce que je", "start": 1927.519, "duration": 3.081}, {"text": "pense c'est que nous avons \u00e9t\u00e9 pendant 5", "start": 1928.88, "duration": 3.519}, {"text": "ans nous avons eu un une majorit\u00e9", "start": 1930.6, "duration": 3.64}, {"text": "absolue en totalit\u00e9 et nous n'avons pas", "start": 1932.399, "duration": 4.24}, {"text": "su \u00e0 ce moment-l\u00e0 faire ce pourquoi nous", "start": 1934.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tions engag\u00e9s c'est-\u00e0-dire retourner", "start": 1936.639, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement vers les Fran\u00e7ais les", "start": 1938.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9couter et surtout les entendre pas les", "start": 1940.0, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9cout faire maintenant on l'a d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 1941.6, "duration": 3.16}, {"text": "en redonnant ce vient de faire le", "start": 1943.559, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en redonnant", "start": 1944.76, "duration": 3.6}, {"text": "le pouvoir absolu aux Fran\u00e7ais", "start": 1946.08, "duration": 4.479}, {"text": "c'est", "start": 1948.36, "duration": 2.199}, {"text": "faitcision pil il se lave les mains", "start": 1952.6, "duration": 4.0}, {"text": "enfin c'est", "start": 1954.559, "duration": 4.161}, {"text": "pasentendable P c'est Monsieur c'est", "start": 1956.6, "duration": 4.0}, {"text": "plut\u00f4t monsieur bami vous voyez qui se", "start": 1958.72, "duration": 3.439}, {"text": "demande j'ai pas envie de rentrer dans", "start": 1960.6, "duration": 3.76}, {"text": "le d\u00e9bat entre les uns contre les autres", "start": 1962.159, "duration": 3.4}, {"text": "moi je crois qu'on a une chance", "start": 1964.36, "duration": 3.319}, {"text": "extraordinaire cette \u00e9lection de prouver", "start": 1965.559, "duration": 3.641}, {"text": "que la France est un pays fort et que", "start": 1967.679, "duration": 2.84}, {"text": "c'est un pays d\u00e9mocratique et", "start": 1969.2, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9publicain et on a besoin de toutes les", "start": 1970.519, "duration": 5.16}, {"text": "forces de droite comme de gauche mais de", "start": 1972.679, "duration": 4.561}, {"text": "la d\u00e9mocratie et non pas des extr\u00eames", "start": 1975.679, "duration": 2.801}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je ne comprendrai", "start": 1977.24, "duration": 2.799}, {"text": "jamais votre alliance avec elle fill je", "start": 1978.48, "duration": 3.4}, {"text": "ne la comprendrai jamais encore moins", "start": 1980.039, "duration": 3.401}, {"text": "pas plus que l'alliance de cioti avec", "start": 1981.88, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite pour moi c'est de m\u00eame", "start": 1983.44, "duration": 3.719}, {"text": "niveau voil\u00e0 une FO je avec un immense", "start": 1984.88, "duration": 3.88}, {"text": "respect comment est-ce que vous pouvez", "start": 1987.159, "duration": 4.161}, {"text": "dire que tout va mieux dans le meilleur", "start": 1988.76, "duration": 4.0}, {"text": "de mond j'ai pas dit tout voyez la", "start": 1991.32, "duration": 4.239}, {"text": "diff\u00e9rence entre vous c'est que binadh", "start": 1992.76, "duration": 5.36}, {"text": "un employ\u00e9 un salari\u00e9 une aide soignante", "start": 1995.559, "duration": 4.921}, {"text": "un enseignant un flic il a plus les", "start": 1998.12, "duration": 4.76}, {"text": "moyens de vivre moi je veux bien", "start": 2000.48, "duration": 4.96}, {"text": "entendre que l'inflation a \u00e9t\u00e9 contenue", "start": 2002.88, "duration": 5.799}, {"text": "mais on a tout le monde ais 30 % sur son", "start": 2005.44, "duration": 5.359}, {"text": "cadit \u00e0 Carrefour et aujourd'hui les", "start": 2008.679, "duration": 3.521}, {"text": "sujets c'est des sujets de pouvoir", "start": 2010.799, "duration": 3.6}, {"text": "d'achat c'est des sujets de politique du", "start": 2012.2, "duration": 4.319}, {"text": "logement c'est des sujets", "start": 2014.399, "duration": 4.681}, {"text": "de conforter sauver", "start": 2016.519, "duration": 6.04}, {"text": "l'h\u00f4pital les Anglais on pas prisinl le", "start": 2019.08, "duration": 5.12}, {"text": "monde le monde est en crise la France ne", "start": 2022.559, "duration": 3.641}, {"text": "devrait pas l'\u00eatre oui il y a des", "start": 2024.2, "duration": 3.68}, {"text": "difficult\u00e9s oui mais elles sonond est en", "start": 2026.2, "duration": 3.52}, {"text": "crise d\u00e9mocratique et c'est l\u00e0 o\u00f9 en", "start": 2027.88, "duration": 3.44}, {"text": "effet la d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la", "start": 2029.72, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9pu la guerre en Ukraine c'est pas", "start": 2031.32, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est pas d\u00e9mocratique la", "start": 2032.88, "duration": 3.84}, {"text": "guerre en Ukraine c'est pas", "start": 2034.679, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9mocratique on", "start": 2036.72, "duration": 4.679}, {"text": "air on a fait beaucoup de", "start": 2038.96, "duration": 5.439}, {"text": "choses on a Gabri qui saute comme un", "start": 2041.399, "duration": 6.76}, {"text": "cabri en promettant des chos on pret", "start": 2044.399, "duration": 6.041}, {"text": "rien je crois que Monsieur son joindra \u00e0", "start": 2048.159, "duration": 3.52}, {"text": "l'verse de vos programmes \u00e0 tous les", "start": 2050.44, "duration": 2.88}, {"text": "deux le n\u00f4tre celui que nous proposons", "start": 2051.679, "duration": 3.601}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s \u00e9quilibr\u00e9 VO je", "start": 2053.32, "duration": 3.759}, {"text": "rentre pas plus dans le", "start": 2055.28, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9tail la", "start": 2057.079, "duration": 3.08}, {"text": "rraite populaire il est issu en grande", "start": 2060.8, "duration": 4.319}, {"text": "partie du contrebudget des d\u00e9put\u00e9s", "start": 2063.44, "duration": 3.28}, {"text": "socialistes \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2065.119, "duration": 4.48}, {"text": "nationale on peut avoir des diff\u00e9rences", "start": 2066.72, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e0-dessus mais moi moi je revendique en", "start": 2069.599, "duration": 4.04}, {"text": "effet que", "start": 2071.56, "duration": 6.039}, {"text": "non \u00e0 milliard trouver des recettes et", "start": 2073.639, "duration": 5.681}, {"text": "avoir les d\u00e9penses qui soient ajust\u00e9es", "start": 2077.599, "duration": 3.24}, {"text": "et en effet c'est une vraie divergence", "start": 2079.32, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on a et qu'on est capable de traiter", "start": 2080.839, "duration": 3.401}, {"text": "de fa\u00e7on d\u00e9mocratique dans l'assembl\u00e9e", "start": 2082.48, "duration": 3.879}, {"text": "dans laquelle nous si\u00e9geons mais oui en", "start": 2084.24, "duration": 4.04}, {"text": "effet il faut trouver des recettes", "start": 2086.359, "duration": 3.04}, {"text": "suppl\u00e9mentaires je suis d\u00e9sol\u00e9 mais", "start": 2088.28, "duration": 3.079}, {"text": "enfin Bruno Lemer qui est depuis 7 ans", "start": 2089.399, "duration": 3.68}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie et des finances", "start": 2091.359, "duration": 3.72}, {"text": "qui nous a expliqu\u00e9 benoitement alors", "start": 2093.079, "duration": 4.601}, {"text": "que les \u00c9tats-Unis et des pays europ\u00e9ens", "start": 2095.079, "duration": 4.081}, {"text": "ACC les super profits il nous a expliqu\u00e9", "start": 2097.68, "duration": 2.84}, {"text": "beno\u00eeement que lui il pouvait pas parce", "start": 2099.16, "duration": 2.56}, {"text": "qu'il savait pas ce qui \u00e9tait un super", "start": 2100.52, "duration": 3.2}, {"text": "profit oui moi je revendique en effet le", "start": 2101.72, "duration": 4.0}, {"text": "fait qu'on aille trouv\u00e9 des d\u00e9penses des", "start": 2103.72, "duration": 3.6}, {"text": "recettes suppl\u00e9mentaires parce que c'est", "start": 2105.72, "duration": 3.0}, {"text": "celles qui seront le levier pour allez", "start": 2107.32, "duration": 3.08}, {"text": "on va avancer un petit peu dans cette", "start": 2108.72, "duration": 3.0}, {"text": "dans cette \u00e9mission parce que l'une des", "start": 2110.4, "duration": 3.4}, {"text": "questions c'est qu'on aime bien se poser", "start": 2111.72, "duration": 3.84}, {"text": "actuellement dans dans les camps et dans", "start": 2113.8, "duration": 4.72}, {"text": "les m\u00e9dias et bien c'est qui va devenir", "start": 2115.56, "duration": 4.6}, {"text": "le prochain Premier ministre en tout cas", "start": 2118.52, "duration": 3.559}, {"text": "on a entendu Jordane bardellaa qui lui", "start": 2120.16, "duration": 3.08}, {"text": "h\u00e9site puisque le pr\u00e9sident du", "start": 2122.079, "duration": 2.601}, {"text": "Rassemblement national a d\u00e9clar\u00e9 qu'il", "start": 2123.24, "duration": 3.359}, {"text": "ne serait pas Premier ministre en cas de", "start": 2124.68, "duration": 3.64}, {"text": "majorit\u00e9 relative", "start": 2126.599, "duration": 4.161}, {"text": "Gabri il voit lui un refus d'obstacle", "start": 2128.32, "duration": 4.72}, {"text": "regardez je fais pas de la politique", "start": 2130.76, "duration": 4.64}, {"text": "pour ma glorioule personnelle si demain", "start": 2133.04, "duration": 3.88}, {"text": "je suis en capacit\u00e9 d'\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0", "start": 2135.4, "duration": 3.679}, {"text": "matigon et que je n'ai pas de majorit\u00e9", "start": 2136.92, "duration": 3.56}, {"text": "absolue parce que les Fran\u00e7ais ne m'ont", "start": 2139.079, "duration": 4.0}, {"text": "pas donn\u00e9 de majorit\u00e9 absolue et bien je", "start": 2140.48, "duration": 5.04}, {"text": "refuserai d'\u00eatre nomm\u00e9 je veux le", "start": 2143.079, "duration": 4.401}, {"text": "pouvoir pour agir et pour gouverner je", "start": 2145.52, "duration": 3.76}, {"text": "dis au fran\u00e7ais j'ai besoin que vous", "start": 2147.48, "duration": 3.56}, {"text": "fassiez le choix de l'alternance moi", "start": 2149.28, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai envie de dire si vous n'avez besoin", "start": 2151.04, "duration": 5.6}, {"text": "de rien appelez Jordan B", "start": 2153.28, "duration": 5.24}, {"text": "pardon on a la", "start": 2156.64, "duration": 4.84}, {"text": "possibilit\u00e9 d'\u00eatre Premier ministre", "start": 2158.52, "duration": 5.52}, {"text": "gouverner le pays c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2161.48, "duration": 3.879}, {"text": "parce que les conditions sont difficiles", "start": 2164.04, "duration": 2.64}, {"text": "qu'il faut y aller \u00e7a montre pour moi", "start": 2165.359, "duration": 2.521}, {"text": "une chose c'est que le rassemblement", "start": 2166.68, "duration": 3.12}, {"text": "national c'est un parti d'opposition", "start": 2167.88, "duration": 3.719}, {"text": "c'est pas un parti de gouvernement le", "start": 2169.8, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national c'est un parti", "start": 2171.599, "duration": 3.361}, {"text": "d'opposition pas de gouvernement Joshua", "start": 2172.96, "duration": 4.28}, {"text": "auchochard on s'appr\u00eate le 7 juillet \u00e0", "start": 2174.96, "duration": 4.56}, {"text": "avoir la majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2177.24, "duration": 4.04}, {"text": "nationale en emportant la majorit\u00e9 des", "start": 2179.52, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s nous ce qu'on ne veut pas", "start": 2181.28, "duration": 2.079}, {"text": "effectivement c'est \u00eatre un", "start": 2182.28, "duration": 2.64}, {"text": "collaborateur d'Emmanuel Macron j'allais", "start": 2183.359, "duration": 2.881}, {"text": "dire comme les r\u00e9publicains en tout cas", "start": 2184.92, "duration": 3.12}, {"text": "de tout ce qui reste un peu du champ de", "start": 2186.24, "duration": 3.44}, {"text": "du champ de droite qui ont aid\u00e9", "start": 2188.04, "duration": 3.079}, {"text": "Renaissance et le parti pr\u00e9sidentiel", "start": 2189.68, "duration": 3.84}, {"text": "pend ces 7 derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 appuyer", "start": 2191.119, "duration": 4.24}, {"text": "sur la r\u00e9forme des sur la r\u00e9forme des", "start": 2193.52, "duration": 3.44}, {"text": "retraite et je vous rejoins monsieur", "start": 2195.359, "duration": 2.96}, {"text": "vous disiez la le moment de v\u00e9rit\u00e9 du", "start": 2196.96, "duration": 2.48}, {"text": "S\u00e9nat effectivement c'est vrai que le", "start": 2198.319, "duration": 2.76}, {"text": "S\u00e9nat a fait de nombreuses propositions", "start": 2199.44, "duration": 3.44}, {"text": "de bon sens dans l'\u00e9quilibre du budget", "start": 2201.079, "duration": 3.441}, {"text": "etmanuel Macron le son gouvernement ce", "start": 2202.88, "duration": 2.68}, {"text": "qu'il en a fait c'est qu'il a gouvern\u00e9", "start": 2204.52, "duration": 3.68}, {"text": "pendant des ann\u00e9es par 49 c'est qu'il a", "start": 2205.56, "duration": 3.759}, {"text": "mais personne n'a vot\u00e9 je vous rappelle", "start": 2208.2, "duration": 2.48}, {"text": "qu'", "start": 2209.319, "duration": 3.321}, {"text": "493 s\u00e9n", "start": 2210.68, "duration": 5.439}, {"text": "s pas ass pr\u00e9sent visiblement par s\u00e9n", "start": 2212.64, "duration": 5.8}, {"text": "faut quand m\u00eame \u00e9viter amalgame facile", "start": 2216.119, "duration": 4.72}, {"text": "de dire vous avez bien", "start": 2218.44, "duration": 4.24}, {"text": "boss\u00e9 parti du budget on a le droit de", "start": 2220.839, "duration": 3.801}, {"text": "pas \u00eatre d'accord sur vous encore je", "start": 2222.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'esp\u00e8re maintenant ce qu'on veut pas", "start": 2224.64, "duration": 2.439}, {"text": "effectivement c'est gouverner mais par", "start": 2225.88, "duration": 2.68}, {"text": "exemple qu'est-ce que vous allez faire", "start": 2227.079, "duration": 2.681}, {"text": "on a dit sur les retraites qu'est-ce que", "start": 2228.56, "duration": 3.08}, {"text": "vous faites avec avecti qui \u00e9tait", "start": 2229.76, "duration": 4.4}, {"text": "favorable \u00e0 une telle r\u00e9formme retraite", "start": 2231.64, "duration": 4.92}, {"text": "et et vous alors on a entendu Jordan", "start": 2234.16, "duration": 4.08}, {"text": "Bardella dire \u00e7a sera un pe un peu plus", "start": 2236.56, "duration": 2.88}, {"text": "tard finalement \u00e7a sera l'automne on", "start": 2238.24, "duration": 2.28}, {"text": "sait toujours pas \u00e0 quel \u00e2ge on sait", "start": 2239.44, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pas pour quoi faire par exemple sur", "start": 2240.52, "duration": 3.28}, {"text": "une forme aussi importante qui a", "start": 2242.359, "duration": 3.0}, {"text": "concentr\u00e9 tant d'opposition des", "start": 2243.8, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7aises que vous pouvez avoir une", "start": 2245.359, "duration": 3.0}, {"text": "parole claire bien on une parle vous", "start": 2246.52, "duration": 2.799}, {"text": "mettez tout \u00e7a sur le sens de de", "start": 2248.359, "duration": 2.72}, {"text": "l'h\u00e9sitation vous nous demandez de", "start": 2249.319, "duration": 3.241}, {"text": "d'adapter un programme qui a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u", "start": 2251.079, "duration": 2.921}, {"text": "pour 5 ans pendant la pr\u00e9sidentielle de", "start": 2252.56, "duration": 5.44}, {"text": "2022 sur les 3 mois qui qui arrivent", "start": 2254.0, "duration": 6.359}, {"text": "effectivement l'ensemble des mesures", "start": 2258.0, "duration": 3.72}, {"text": "propos\u00e9 sur les tris prochain parce que", "start": 2260.359, "duration": 2.401}, {"text": "quand on dit que \u00e7a arrivera \u00e0 l'automne", "start": 2261.72, "duration": 2.359}, {"text": "pour vous c'est trop tard et c'est une", "start": 2262.76, "duration": 2.72}, {"text": "h\u00e9sitation donc 3 mois nous on a une", "start": 2264.079, "duration": 4.04}, {"text": "parole je demande surtout quelle r\u00e9forme", "start": 2265.48, "duration": 4.04}, {"text": "vous voulez parce que on peut faire une", "start": 2268.119, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9forme mais laquelle nous on a une", "start": 2269.52, "duration": 3.48}, {"text": "parole claire euh les temps qui nous", "start": 2270.72, "duration": 4.24}, {"text": "attendent en 3 temps l'\u00e9lection du 30", "start": 2273.0, "duration": 3.16}, {"text": "juin du 7 juillet pour emmener une", "start": 2274.96, "duration": 3.2}, {"text": "majorit\u00e9 absolue pour le rassemblement", "start": 2276.16, "duration": 3.64}, {"text": "national contre le Front populiste \u00e0", "start": 2278.16, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ensuite des", "start": 2279.8, "duration": 3.0}, {"text": "mesures imm\u00e9diates pour le pouvoir", "start": 2281.28, "duration": 5.319}, {"text": "d'achat en baissant la la TVA de 2055", "start": 2282.8, "duration": 5.44}, {"text": "moi j'ai entendu Jordan Bardella reculer", "start": 2286.599, "duration": 3.681}, {"text": "quand m\u00eame sur la baisse de la TVA sur", "start": 2288.24, "duration": 3.28}, {"text": "sur les les produits de premi\u00e8re", "start": 2290.28, "duration": 2.72}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 vous pourrez le faire", "start": 2291.52, "duration": 2.76}, {"text": "imm\u00e9diatement on est l\u00e0 je suis sur", "start": 2293.0, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9nergie sur les carburants \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2294.28, "duration": 2.88}, {"text": "fait dans d'autres dans d'autres pays en", "start": 2295.88, "duration": 2.56}, {"text": "les reconnaissant comme produit premi\u00e8re", "start": 2297.16, "duration": 3.159}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 tr\u00e8s vite \u00e0 l'automne", "start": 2298.44, "duration": 3.879}, {"text": "effectivement on s'occupera des des", "start": 2300.319, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9formes notamment sur les produits", "start": 2302.319, "duration": 3.201}, {"text": "premi\u00e8res n\u00e9cessit\u00e9s en supprimant la", "start": 2303.52, "duration": 3.52}, {"text": "TVA sur ces articles ensuite sur la", "start": 2305.52, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9forme des sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 2307.04, "duration": 3.319}, {"text": "puisque c'\u00e9tait le sens de votre", "start": 2309.0, "duration": 3.2}, {"text": "question ni renoncement de Jordan", "start": 2310.359, "duration": 3.841}, {"text": "Bardella de ni de Marine Le Pen la", "start": 2312.2, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9forme sera non pas celle queemmanuel", "start": 2314.2, "duration": 3.399}, {"text": "Macron nous am mis on abrochera", "start": 2316.16, "duration": 2.64}, {"text": "effectivement cette r\u00e9forme des", "start": 2317.599, "duration": 2.641}, {"text": "retraites pour proposer un \u00e2ge de d\u00e9part", "start": 2318.8, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 la retraite allant de 60 \u00e0 62 ans avec", "start": 2320.24, "duration": 4.28}, {"text": "40 annuitit\u00e9 notre notre programme n'a", "start": 2322.4, "duration": 4.48}, {"text": "pas chang\u00e9 sur \u00e7a", "start": 2324.52, "duration": 4.76}, {"text": "contrairement \u00e0 la nupes 2 qui ce matin", "start": 2326.88, "duration": 3.8}, {"text": "a eu quelques quelques renoncements", "start": 2329.28, "duration": 2.76}, {"text": "s'est pos\u00e9 quelques question ah vousz", "start": 2330.68, "duration": 2.52}, {"text": "vous en avez aussi eu des des", "start": 2332.04, "duration": 2.279}, {"text": "renoncements on a l'impression d'avoir", "start": 2333.2, "duration": 2.919}, {"text": "des reculs quand m\u00eame de Jordan Bardella", "start": 2334.319, "duration": 4.0}, {"text": "pas de recul on un calendrier don\u00e9 pas", "start": 2336.119, "duration": 3.641}, {"text": "pas de recul alors le regard du", "start": 2338.319, "duration": 2.8}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget pour le", "start": 2339.76, "duration": 4.359}, {"text": "coup l\u00e0-dessus sur ce programme dans", "start": 2341.119, "duration": 4.561}, {"text": "dans un cas comme dans l'autre que ce", "start": 2344.119, "duration": 3.921}, {"text": "soit le le bloc de gauche avec l'extr\u00eame", "start": 2345.68, "duration": 5.679}, {"text": "gauche ou l'extr\u00eame droite avec rxoti", "start": 2348.04, "duration": 5.0}, {"text": "c'est deux", "start": 2351.359, "duration": 4.521}, {"text": "programmes intenable pour nos finances", "start": 2353.04, "duration": 4.44}, {"text": "publiques alors quand je dis intenable", "start": 2355.88, "duration": 3.28}, {"text": "bien s\u00fbr qu'on peut faire mais on peut", "start": 2357.48, "duration": 4.0}, {"text": "faire on en printe plus on en dte plus", "start": 2359.16, "duration": 3.84}, {"text": "on n'est d\u00e9j\u00e0 pas les premiers de la", "start": 2361.48, "duration": 4.24}, {"text": "classe c'est pour \u00e7a que j'appelle les", "start": 2363.0, "duration": 5.359}, {"text": "uns et les autres et ns \u00e9lecteurs \u00e0 une", "start": 2365.72, "duration": 4.0}, {"text": "forme de responsabilit\u00e9 alors je sais", "start": 2368.359, "duration": 2.72}, {"text": "qu'appeler \u00e0 la", "start": 2369.72, "duration": 3.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est pas ce qui est plus", "start": 2371.079, "duration": 3.201}, {"text": "att sais pas si \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s audible", "start": 2373.04, "duration": 2.72}, {"text": "dans la dans dans la s\u00e9quence actuelle", "start": 2374.28, "duration": 4.12}, {"text": "mais oui mais parfois il faut accepter", "start": 2375.76, "duration": 5.0}, {"text": "de d'avoir une voix singuli\u00e8re qui sera", "start": 2378.4, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre pas entendue tout de suite \u00e7a", "start": 2380.76, "duration": 3.24}, {"text": "m'est arriv\u00e9 pour les gilets jaune \u00e7a", "start": 2382.24, "duration": 3.68}, {"text": "m'est arriv\u00e9 dans le d\u00e9bat avec Bruno Le", "start": 2384.0, "duration": 4.119}, {"text": "Maire sur l'\u00e9tat des comptes publics", "start": 2385.92, "duration": 3.8}, {"text": "l'id\u00e9e n'est pas d'avoir raison pour", "start": 2388.119, "duration": 3.681}, {"text": "soi-m\u00eame l'id\u00e9e est de donner des", "start": 2389.72, "duration": 4.68}, {"text": "informations justes pour notre pays", "start": 2391.8, "duration": 4.319}, {"text": "notre pays il a grandement besoin", "start": 2394.4, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui de comment dirais-je de se", "start": 2396.119, "duration": 3.761}, {"text": "redresser est-ce que je veux dire sur la", "start": 2398.28, "duration": 3.24}, {"text": "question puisque vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 du", "start": 2399.88, "duration": 3.76}, {"text": "Premier ministre la question du Premier", "start": 2401.52, "duration": 3.839}, {"text": "ministre me semble-t-il la logique", "start": 2403.64, "duration": 3.32}, {"text": "institutionnelle le pr\u00e9sident de la", "start": 2405.359, "duration": 5.121}, {"text": "R\u00e9publique elle il doit proposer au", "start": 2406.96, "duration": 7.399}, {"text": "groupes au partis qui va arriver en bah", "start": 2410.48, "duration": 7.08}, {"text": "c'est la logique la la logique de le la", "start": 2414.359, "duration": 5.921}, {"text": "5e R\u00e9publique c'est que la majorit\u00e9", "start": 2417.56, "duration": 5.68}, {"text": "arriv\u00e9e en t\u00eate exerce le pouvoir le", "start": 2420.28, "duration": 4.16}, {"text": "pouvoir donc on a pas le droit de le", "start": 2423.24, "duration": 2.8}, {"text": "refuser c'est \u00e7a que vous voulez dire \u00e7a", "start": 2424.44, "duration": 3.96}, {"text": "se \u00e7a se refuse pas juste ce serait", "start": 2426.04, "duration": 4.92}, {"text": "juste le comble du ridicule oui que B l\u00e0", "start": 2428.4, "duration": 3.84}, {"text": "s'il arrive en t\u00eate m\u00eame si c'est une", "start": 2430.96, "duration": 3.96}, {"text": "majorit\u00e9 relative refuse \u00e7a serait", "start": 2432.24, "duration": 4.2}, {"text": "ridicule \u00e7a d\u00e9montre ce qu'il est", "start": 2434.92, "duration": 2.919}, {"text": "exactement c'est-\u00e0-dire quelqu'un qui", "start": 2436.44, "duration": 2.879}, {"text": "recule devant devant l'obstacle", "start": 2437.839, "duration": 3.361}, {"text": "syst\u00e9matiquement c'est c'est c'est tr\u00e8s", "start": 2439.319, "duration": 3.161}, {"text": "ce sont des gens qui passent leur temps", "start": 2441.2, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e0 crire c'est la diff\u00e9rence entre", "start": 2442.48, "duration": 2.96}, {"text": "l'autorit\u00e9 et l'autoritarisme si vous", "start": 2444.079, "duration": 3.201}, {"text": "vlez on recule pas notre message", "start": 2445.44, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement c'est d'avoir la majorit\u00e9", "start": 2447.28, "duration": 3.24}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale de 7", "start": 2448.92, "duration": 3.0}, {"text": "juillet on a une forte mobilisation des", "start": 2450.52, "duration": 3.4}, {"text": "militants des des \u00e9lecteurs visiblement", "start": 2451.92, "duration": 4.28}, {"text": "c'est pas partout partout pareil on a", "start": 2453.92, "duration": 3.72}, {"text": "une forte mobilisation et donc on", "start": 2456.2, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9ussira on attend nos \u00e9lecteurs", "start": 2457.64, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement de donner cette cette", "start": 2459.56, "duration": 3.279}, {"text": "mobilisation maintenant dans la logique", "start": 2461.68, "duration": 3.56}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique je pense que depuis", "start": 2462.839, "duration": 3.961}, {"text": "le d\u00e9but du M d'Emmanuel Macron la", "start": 2465.24, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9sidence de la commission des finances", "start": 2466.8, "duration": 2.4}, {"text": "par exemple \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2468.119, "duration": 2.361}, {"text": "revient au premier groupe d'opposition", "start": 2469.2, "duration": 2.28}, {"text": "le premier groupe d'opposition \u00e0", "start": 2470.48, "duration": 2.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est le", "start": 2471.48, "duration": 2.4}, {"text": "rassemblement nationale pourtant elle a", "start": 2472.52, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 de la mip\u00e8 donc", "start": 2473.88, "duration": 3.52}, {"text": "vous voyez les questions de de logique", "start": 2476.0, "duration": 3.079}, {"text": "dans cette 5e R\u00e9publique il y en a il y", "start": 2477.4, "duration": 2.8}, {"text": "en a plus beaucoup nous on appelle nos", "start": 2479.079, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9lecteurs \u00e0 avir oui \u00e7a rien \u00e0 voir \u00e7a", "start": 2480.2, "duration": 5.76}, {"text": "c'est une pratique c'est un usage laissz", "start": 2484.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'assembl\u00e9e laissz l'assembl\u00e9e oui vo\u00e0", "start": 2485.96, "duration": 3.879}, {"text": "entre s\u00e9nateurs on va d\u00e9j\u00e0 essayer de", "start": 2488.04, "duration": 3.039}, {"text": "bien boosser entre s\u00e9nateurs colombe", "start": 2489.839, "duration": 2.961}, {"text": "Brossel un mot quand m\u00eame sur ce qui se", "start": 2491.079, "duration": 3.52}, {"text": "passe \u00e0 gauche tout le d\u00e9bat sur le", "start": 2492.8, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre on a entendu que il y", "start": 2494.599, "duration": 3.72}, {"text": "avait quand m\u00eame de la friture entre", "start": 2496.8, "duration": 5.319}, {"text": "manuel bonpard qui dit c'est le le le le", "start": 2498.319, "duration": 5.441}, {"text": "premier parti qui arrive qui arrive en", "start": 2502.119, "duration": 3.681}, {"text": "t\u00eate \u00e0 gauche et puis Olivier fort qui", "start": 2503.76, "duration": 3.64}, {"text": "dit il faudra revoter moi je vous ai", "start": 2505.8, "duration": 3.559}, {"text": "donn\u00e9 mon sentiment il ne peut pas y", "start": 2507.4, "duration": 3.0}, {"text": "avoir vous avez dit que \u00e7a pouvait pas", "start": 2509.359, "duration": 2.281}, {"text": "\u00eare Jean-Luc M\u00e9lenchon il ne peut pas y", "start": 2510.4, "duration": 2.76}, {"text": "avoir un Premier ministre qui ne fasse", "start": 2511.64, "duration": 4.28}, {"text": "pas consensus et donc \u00e7a ne peut pas", "start": 2513.16, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre Jean-Luc M\u00e9lenchon et de fait je le", "start": 2515.92, "duration": 5.72}, {"text": "redis aujourd'hui ce qu'est le Front", "start": 2518.04, "duration": 6.88}, {"text": "populaire c'est plus une h\u00e9g\u00e9monie d'un", "start": 2521.64, "duration": 5.479}, {"text": "groupes sur les autres c'est un partage", "start": 2524.92, "duration": 5.08}, {"text": "beaucoup plus \u00e9quilibr\u00e9 mais je pour le", "start": 2527.119, "duration": 5.161}, {"text": "coup je permettez-moi de regarder", "start": 2530.0, "duration": 3.76}, {"text": "permettez-moi d'avoir regarder le", "start": 2532.28, "duration": 3.799}, {"text": "partage des circonscriptions et donc", "start": 2533.76, "duration": 5.12}, {"text": "socialistes \u00e9cologistes communistes", "start": 2536.079, "duration": 5.321}, {"text": "seront plus importants que ne le seront", "start": 2538.88, "duration": 4.88}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 fille et donc il faudra", "start": 2541.4, "duration": 5.48}, {"text": "discuter et donc il faudra avancer et \u00e7a", "start": 2543.76, "duration": 4.52}, {"text": "ne peut pas \u00eatre une personnalit\u00e9", "start": 2546.88, "duration": 2.52}, {"text": "cliante c'est pour \u00e7a que moi je vous", "start": 2548.28, "duration": 3.079}, {"text": "donne tr\u00e8s tranquillement mon sentiment", "start": 2549.4, "duration": 4.48}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ne sera pas Premier", "start": 2551.359, "duration": 4.881}, {"text": "ministre et ne peut pas l'\u00eatre mais je", "start": 2553.88, "duration": 5.32}, {"text": "le redis hein il y a de semaines pour", "start": 2556.24, "duration": 5.04}, {"text": "qu'on se pose cette question et les de", "start": 2559.2, "duration": 3.56}, {"text": "semaines l\u00e0 aujourd'hui elles doivent", "start": 2561.28, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eatre consacr\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher un d\u00e9sastre le", "start": 2562.76, "duration": 6.079}, {"text": "8 juillet qui sera un d\u00e9sastre \u00e9c", "start": 2564.8, "duration": 6.759}, {"text": "qui vote \u00e0 gauche sair", "start": 2568.839, "duration": 4.841}, {"text": "quiir pas all choisir le Premier", "start": 2571.559, "duration": 3.881}, {"text": "ministre sur le bon coin quoi c'est", "start": 2573.68, "duration": 4.56}, {"text": "d'ailleurs pour \u00e7a que je vous ex je", "start": 2575.44, "duration": 5.0}, {"text": "vous r\u00e9ponds extr\u00eamement tranquillement", "start": 2578.24, "duration": 4.48}, {"text": "et sereinement non il y a plein de", "start": 2580.44, "duration": 3.679}, {"text": "talent \u00e0 gauche moi je veux bien qu'on", "start": 2582.72, "duration": 2.879}, {"text": "nous explique exemp que nous ne", "start": 2584.119, "duration": 3.561}, {"text": "connaissons rien je termine que nous ne", "start": 2585.599, "duration": 3.76}, {"text": "terminons nous ne comprenons rien aux", "start": 2587.68, "duration": 3.28}, {"text": "finances publiques mais enfin nom d'un", "start": 2589.359, "duration": 4.24}, {"text": "chien les \u00e9lus de gauche et \u00e9cologiste", "start": 2590.96, "duration": 4.599}, {"text": "g\u00e8re des villes des d\u00e9partements des", "start": 2593.599, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9gions pour le coup on sait ce que", "start": 2595.559, "duration": 2.161}, {"text": "c'est que de voter un budget \u00e0", "start": 2596.8, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9quilibre aujourd'hui l'\u00c9tat est", "start": 2597.72, "duration": 7.16}, {"text": "quasiment en B j\u00e8 nous savons g\u00e9rer on", "start": 2599.96, "duration": 6.8}, {"text": "plein de gens qui savent tr\u00e8s bien faire", "start": 2604.88, "duration": 2.959}, {"text": "et Mo moi je me lance pas dans le", "start": 2606.76, "duration": 2.88}, {"text": "concours de pronostique je suis d\u00e9sol\u00e9e", "start": 2607.839, "duration": 3.201}, {"text": "je suis pas l\u00e0 pour continuer \u00e0 jouer", "start": 2609.64, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique jou C des", "start": 2611.04, "duration": 3.76}, {"text": "conf\u00e9rences sur cette question qui pour", "start": 2613.48, "duration": 3.04}, {"text": "devenir Premier ministre on va \u00e9couter", "start": 2614.8, "duration": 3.759}, {"text": "la r\u00e9action du s\u00e9nateur les ind\u00e9pendants", "start": 2616.52, "duration": 3.28}, {"text": "C\u00e9dric", "start": 2618.559, "duration": 3.681}, {"text": "chevalier bonjour C\u00e9dric chevalier merci", "start": 2619.8, "duration": 4.559}, {"text": "de nous avoir rejoind sur public s\u00e9n", "start": 2622.24, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00e9nateur les ind\u00e9pendants de la Marne", "start": 2624.359, "duration": 2.841}, {"text": "vous \u00eates membres du parti horizon le", "start": 2625.839, "duration": 3.161}, {"text": "parti d'\u00e9doard Philippe les candidats de", "start": 2627.2, "duration": 3.52}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle Renaissance", "start": 2629.0, "duration": 4.24}, {"text": "comme horizon ne font pas campagne avec", "start": 2630.72, "duration": 4.96}, {"text": "la photo d'Emmanuel Macron le chef de", "start": 2633.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00c9tat est-ce que c'est une aide ou un", "start": 2635.68, "duration": 3.6}, {"text": "poids lourd sur le terrain pendant cette", "start": 2637.72, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e9gislative anticip\u00e9e ah c'est une tr\u00e8s", "start": 2639.28, "duration": 5.039}, {"text": "bonne question pour autant c'estes", "start": 2641.4, "duration": 6.199}, {"text": "577 \u00e9lections diff\u00e9rentes avec des", "start": 2644.319, "duration": 4.8}, {"text": "territoires diff\u00e9rents avec des", "start": 2647.599, "duration": 3.561}, {"text": "candidats sortants d'autres non donc il", "start": 2649.119, "duration": 3.72}, {"text": "appartient \u00e0 chacun de mettre en avant", "start": 2651.16, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui leur para\u00eetre le meilleur \u00e0out", "start": 2652.839, "duration": 4.081}, {"text": "pour convaincre l'ensemble des \u00e9lecteurs", "start": 2654.88, "duration": 4.479}, {"text": "et donc effectivement soit ils mettent", "start": 2656.92, "duration": 3.639}, {"text": "la photo du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2659.359, "duration": 3.401}, {"text": "soit il ne la mettre pas chacun a le", "start": 2660.559, "duration": 3.961}, {"text": "choix de pouvoir le faire c'est plut\u00f4t", "start": 2662.76, "duration": 3.079}, {"text": "la photo qui n'y est pas hein que", "start": 2664.52, "duration": 3.16}, {"text": "qu'elle n'y soit mais mais Macron a dit", "start": 2665.839, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il ne ferait pas campagne que ce", "start": 2667.68, "duration": 3.28}, {"text": "serait Gabriel Attal qui serait en", "start": 2669.16, "duration": 3.399}, {"text": "premi\u00e8re ligne finalement le chef de", "start": 2670.96, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00c9tat il est assez pr\u00e9sent dans cette", "start": 2672.559, "duration": 3.401}, {"text": "campagne c'est c'est bon pour la", "start": 2673.92, "duration": 3.679}, {"text": "strat\u00e9gie de votre de votre famille", "start": 2675.96, "duration": 3.0}, {"text": "politique bah il faut quand m\u00eame se", "start": 2677.599, "duration": 2.881}, {"text": "rappeler que c'est une \u00e9lection", "start": 2678.96, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e9gislative ce sont des \u00e9lections", "start": 2680.48, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e9gislatives pas pr\u00e9sidentielle que la", "start": 2682.0, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9marche a \u00e9t\u00e9 prise par le Pr\u00e9sident de", "start": 2684.079, "duration": 2.961}, {"text": "la R\u00e9publique dans ses pr\u00e9rogatives de", "start": 2685.8, "duration": 3.319}, {"text": "dissoudre c'est une chose aujourd'hui on", "start": 2687.04, "duration": 6.16}, {"text": "va \u00e9lire une Assembl\u00e9e nationale donc", "start": 2689.119, "duration": 6.0}, {"text": "c'est des \u00e9lections l\u00e9gislatives le", "start": 2693.2, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9sident a le droit d'intervenir il a", "start": 2695.119, "duration": 2.96}, {"text": "le droit il est comme tout citoyen et", "start": 2696.599, "duration": 2.921}, {"text": "comme acteur politique de pouvoir donner", "start": 2698.079, "duration": 2.881}, {"text": "son avis mais il y en a d'autres bien", "start": 2699.52, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment vous parlez de Gabriel lel le", "start": 2700.96, "duration": 2.56}, {"text": "Premier ministre mais aussi \u00c9douard", "start": 2702.4, "duration": 2.439}, {"text": "Philippe ou \u00e9dard Philippe qui a", "start": 2703.52, "duration": 3.839}, {"text": "toujours dit qu'il \u00e9tait libre et loyal", "start": 2704.839, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui on se dit qu'il est plus", "start": 2707.359, "duration": 3.401}, {"text": "libre que loyal non les candidats", "start": 2709.04, "duration": 3.96}, {"text": "horizon ne se repr\u00e9sentent pas sous la", "start": 2710.76, "duration": 4.04}, {"text": "banni\u00e8re ensemble est-ce que c'est un", "start": 2713.0, "duration": 4.8}, {"text": "signal politique mais ensemble qui doit", "start": 2714.8, "duration": 5.16}, {"text": "normalement r\u00e9unir Renaissance et les", "start": 2717.8, "duration": 4.759}, {"text": "partenaires parard fppe le dit tr\u00e8s bien", "start": 2719.96, "duration": 5.28}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle n'existe plus", "start": 2722.559, "duration": 5.081}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 dissoute disoute voil\u00e0 il y a", "start": 2725.24, "duration": 3.8}, {"text": "il y a quelques quelques jours par le", "start": 2727.64, "duration": 2.76}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est une", "start": 2729.04, "duration": 3.0}, {"text": "nouvelle majorit\u00e9 qui va arriver une", "start": 2730.4, "duration": 3.48}, {"text": "majorit\u00e9 parlementaire et donc dans", "start": 2732.04, "duration": 3.64}, {"text": "cette majorit\u00e9 parlementaire bien", "start": 2733.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment vous pouvez avoir des gens de", "start": 2735.68, "duration": 3.32}, {"text": "tout horizon qui pourront se recrouper", "start": 2737.24, "duration": 3.28}, {"text": "autour d'un projet pour la France c'est", "start": 2739.0, "duration": 3.4}, {"text": "cela et donc vous cherchez \u00e0 \u00e9largir", "start": 2740.52, "duration": 4.16}, {"text": "horizon notamment avec les aler canal", "start": 2742.4, "duration": 3.679}, {"text": "historiques ceux qui n'ont pas voulu", "start": 2744.68, "duration": 3.32}, {"text": "rejoindre r choti dans la d\u00e9marche vers", "start": 2746.079, "duration": 3.641}, {"text": "le rassemblement national on est vers", "start": 2748.0, "duration": 3.079}, {"text": "une on voit une nouvelle alliance \u00e0", "start": 2749.72, "duration": 2.599}, {"text": "droite en ce moment qui est en train de", "start": 2751.079, "duration": 2.841}, {"text": "se n\u00e9gocier on va pas vers une alliance", "start": 2752.319, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 droite on va vers une alliance de tous", "start": 2753.92, "duration": 3.88}, {"text": "les d\u00e9mocrates tout ceux et tout seules", "start": 2756.079, "duration": 5.961}, {"text": "qui raisonnent pour alors c'est vrai que", "start": 2757.8, "duration": 5.559}, {"text": "travailler pour la France travailler", "start": 2762.04, "duration": 2.48}, {"text": "pour un projet politique c'est pas c'est", "start": 2763.359, "duration": 2.76}, {"text": "loin d'\u00eatre simple aujourd'hui on vend", "start": 2764.52, "duration": 3.799}, {"text": "du r\u00eave voir du cauchemar d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 2766.119, "duration": 3.321}, {"text": "comme de l'autre d'ailleurs je", "start": 2768.319, "duration": 3.04}, {"text": "m'aper\u00e7ois que on r\u00e9sume cette \u00e9lection", "start": 2769.44, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislative \u00e0 bloc contre bloc \u00e0 deux", "start": 2771.359, "duration": 4.0}, {"text": "blocs extr\u00eame gauche extr\u00eame droite", "start": 2773.4, "duration": 4.48}, {"text": "alors que il y a un un bloc central o\u00f9", "start": 2775.359, "duration": 4.76}, {"text": "il y a des mod\u00e9r\u00e9s de droite du Centre", "start": 2777.88, "duration": 4.0}, {"text": "ou de la gauche et c'est \u00e7a qui va \u00eatre", "start": 2780.119, "duration": 3.361}, {"text": "important et il y a pas une fatalit\u00e9", "start": 2781.88, "duration": 3.199}, {"text": "dans ces \u00e9lections l\u00e9gislatives il y a", "start": 2783.48, "duration": 3.0}, {"text": "pas soit l'extr\u00eame gauche soit l'extr\u00eame", "start": 2785.079, "duration": 2.681}, {"text": "droite il y a un bloc central il nous", "start": 2786.48, "duration": 2.68}, {"text": "reste 30 secondes C\u00e9dric chevalier", "start": 2787.76, "duration": 2.559}, {"text": "comment est-ce que vous percevez la", "start": 2789.16, "duration": 2.679}, {"text": "campagne sur le terrain parors que vous", "start": 2790.319, "duration": 3.641}, {"text": "\u00eates avec les candidats aux l\u00e9gislatives", "start": 2791.839, "duration": 5.561}, {"text": "ben \u00e9coutez pour la plupart moi je suis", "start": 2793.96, "duration": 4.639}, {"text": "dans un d\u00e9partement o\u00f9 c'est il y a que", "start": 2797.4, "duration": 2.959}, {"text": "des sortants donc qui ont tr\u00e8s bien", "start": 2798.599, "duration": 3.281}, {"text": "travaill\u00e9 leurs circonscription qui sont", "start": 2800.359, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sents qui ont eu aussi des mandats", "start": 2801.88, "duration": 5.0}, {"text": "locaux donc une appr\u00e9hension aussi de ce", "start": 2804.52, "duration": 4.48}, {"text": "que c'est que g\u00e9rer une collectivit\u00e9 pas", "start": 2806.88, "duration": 3.36}, {"text": "compliqu\u00e9e la campagne en ce elle est", "start": 2809.0, "duration": 3.24}, {"text": "compliqu\u00e9e parce qu'aujourd'hui le d\u00e9bat", "start": 2810.24, "duration": 3.92}, {"text": "il ne se r\u00e9sume qu'\u00e0un bloc extr\u00eame", "start": 2812.24, "duration": 3.96}, {"text": "droite ou extr\u00eame gauche et aujourd'hui", "start": 2814.16, "duration": 3.72}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont peur et je pense qu'il", "start": 2816.2, "duration": 3.359}, {"text": "faut qu'ils aillent vers ce qu' peut les", "start": 2817.88, "duration": 3.56}, {"text": "rassurer m\u00eame si c'est pas l'id\u00e9al mais", "start": 2819.559, "duration": 3.721}, {"text": "il faut qu'ils aillent vers ce qu'il qu'", "start": 2821.44, "duration": 3.56}, {"text": "qu' les aide c'est le bloc central et", "start": 2823.28, "duration": 3.92}, {"text": "horizon merci pour cette r\u00e9action aucre", "start": 2825.0, "duration": 4.92}, {"text": "F\u00e9lix c'est \u00e0 VOUS Tam VO le bloc", "start": 2827.2, "duration": 4.48}, {"text": "central qui rassure c'est un boulet dans", "start": 2829.92, "duration": 3.919}, {"text": "la campagne Emmanuel Macron aujourd'hui", "start": 2831.68, "duration": 3.32}, {"text": "moi je vous r\u00e9pondrai tout simplement", "start": 2833.839, "duration": 2.401}, {"text": "que j'ai fait une campagne s\u00e9natoriale", "start": 2835.0, "duration": 3.119}, {"text": "il y a moins d'un an et que je n'ai pas", "start": 2836.24, "duration": 5.04}, {"text": "h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 mettre Emmanuel Macron sur non", "start": 2838.119, "duration": 4.2}, {"text": "pas mes affiches parce qu'il y a pas", "start": 2841.28, "duration": 2.4}, {"text": "d'affiches au s\u00e9natorial mais sur mes", "start": 2842.319, "duration": 3.8}, {"text": "documents de campagne \u00e0 dire que je d\u00e9", "start": 2843.68, "duration": 3.679}, {"text": "pas ann\u00e9es lumi\u00e8", "start": 2846.119, "duration": 2.401}, {"text": "c'\u00e9tait non c'\u00e9tait pas les ann\u00e9es", "start": 2847.359, "duration": 2.841}, {"text": "lumi\u00e8res c'est c'\u00e9tait \u00e7a n'emp\u00eache ce", "start": 2848.52, "duration": 3.28}, {"text": "sont ce sont \u00e7a n'emp\u00eache \u00e7a ben", "start": 2850.2, "duration": 2.84}, {"text": "justement dans mon d\u00e9partement qui est", "start": 2851.8, "duration": 2.44}, {"text": "celui de G\u00e9rard Larch\u00e9 c'est pas aussi", "start": 2853.04, "duration": 4.6}, {"text": "simple excusez-moi euh et j'ai d\u00e9fendu", "start": 2854.24, "duration": 5.76}, {"text": "un bilan j'assume parfaitement le bilan", "start": 2857.64, "duration": 4.52}, {"text": "je crois que tous nos coll\u00e8gues ou", "start": 2860.0, "duration": 3.559}, {"text": "ex-coll\u00e8gues ou en tout cas tous nos", "start": 2862.16, "duration": 3.199}, {"text": "candidats qui se d\u00e9fendent de qui se d\u00e9p", "start": 2863.559, "duration": 4.201}, {"text": "qui sont avec nous ont int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 2865.359, "duration": 4.281}, {"text": "rappeler que nous avons un bon bilan et", "start": 2867.76, "duration": 3.12}, {"text": "que nous voulons continuer \u00e0 aller de", "start": 2869.64, "duration": 2.36}, {"text": "l'avant il faut pas s'en cacher je parle", "start": 2870.88, "duration": 2.04}, {"text": "pas d'Emmanuel Macron c'est pas", "start": 2872.0, "duration": 2.48}, {"text": "l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron \u00e7a n'est", "start": 2872.92, "duration": 2.96}, {"text": "pas un r\u00e9f\u00e9rendum au sujet d'Emmanuel", "start": 2874.48, "duration": 4.16}, {"text": "Macron c'est 577 \u00e9lections toute la", "start": 2875.88, "duration": 4.88}, {"text": "France et nous avons nous un bilan \u00e0", "start": 2878.64, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9fendre ce que n'ont pas les autres", "start": 2880.76, "duration": 2.92}, {"text": "allez on va on va continuer on va", "start": 2882.0, "duration": 3.079}, {"text": "essayer de se projeter un petit peu sur", "start": 2883.68, "duration": 3.879}, {"text": "et bien la la suite et peut-\u00eatre le cet\u00ea", "start": 2885.079, "duration": 4.921}, {"text": "institutionnel que va \u00eatre cette apr\u00e8s", "start": 2887.559, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative qui en tout cas on", "start": 2890.0, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu pour effet d'interrompre toute", "start": 2892.8, "duration": 4.72}, {"text": "l'activit\u00e9 parlementaire toutes les", "start": 2895.16, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9formes envisag\u00e9es sont interrompues", "start": 2897.52, "duration": 3.88}, {"text": "suspendu notamment la r\u00e9forme de", "start": 2900.04, "duration": 3.36}, {"text": "l'audiovisuel publique le gouvernement", "start": 2901.4, "duration": 3.439}, {"text": "esp\u00e9rait faire la fusion le", "start": 2903.4, "duration": 3.6}, {"text": "Rassemblement National veut lui la priv", "start": 2904.839, "duration": 3.881}, {"text": "ation qu'en pense le s\u00e9nateur Laurent", "start": 2907.0, "duration": 2.96}, {"text": "Laffond le pr\u00e9sident de la commission de", "start": 2908.72, "duration": 2.8}, {"text": "la culture il est au micro de Quentin", "start": 2909.96, "duration": 4.24}, {"text": "Calmet bonjour Laurent Laffond merci de", "start": 2911.52, "duration": 3.92}, {"text": "nous avoir rejoint au micro de Public", "start": 2914.2, "duration": 2.399}, {"text": "S\u00e9nat vous \u00eates \u00e0 l'origine de la", "start": 2915.44, "duration": 2.639}, {"text": "proposition de loi de r\u00e9forme de", "start": 2916.599, "duration": 3.201}, {"text": "l'audiovisuel public avec l'id\u00e9e de", "start": 2918.079, "duration": 3.881}, {"text": "cr\u00e9er une holding pour France TV et", "start": 2919.8, "duration": 4.16}, {"text": "Radio France l'examen du texte est", "start": 2921.96, "duration": 3.96}, {"text": "maintenant compl\u00e8tement suspendu peu de", "start": 2923.96, "duration": 3.84}, {"text": "chance de le voir revenir dans un avenir", "start": 2925.92, "duration": 3.879}, {"text": "proche c'est un autre effet collat\u00e9ral", "start": 2927.8, "duration": 4.16}, {"text": "de la dissolution oui c'est vrai que", "start": 2929.799, "duration": 4.201}, {"text": "c'est un effet collat\u00e9ral les textes qui", "start": 2931.96, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9taient en cours de discussion au", "start": 2934.0, "duration": 3.24}, {"text": "Parlement sont sont susp pendu en", "start": 2935.52, "duration": 3.24}, {"text": "attendant bien s\u00fbr le r\u00e9sultat des", "start": 2937.24, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives on parle beaucoup", "start": 2938.76, "duration": 3.64}, {"text": "d'audov visuel publ dans cette campagne", "start": 2940.559, "duration": 3.24}, {"text": "parce que le rassemblement national", "start": 2942.4, "duration": 3.199}, {"text": "propose de privatiser l'audiovisuel", "start": 2943.799, "duration": 3.161}, {"text": "public pour faire des \u00e9conomies \u00e0 dit", "start": 2945.599, "duration": 3.281}, {"text": "Jordan Bardella qu'est-ce que vous en", "start": 2946.96, "duration": 3.359}, {"text": "pensez est-ce que c'est r\u00e9alisable", "start": 2948.88, "duration": 2.919}, {"text": "notamment \u00e0 moyen terme m\u00eame si c'est", "start": 2950.319, "duration": 3.76}, {"text": "pas dans les premi\u00e8res mesures du RN", "start": 2951.799, "duration": 3.641}, {"text": "d'abord je suis surpris que c'est un des", "start": 2954.079, "duration": 3.161}, {"text": "seuls sujets dont le rassemblement", "start": 2955.44, "duration": 3.56}, {"text": "national parle on a l'impression qu'ils", "start": 2957.24, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9cartent tous les autres sujets celui-l\u00e0", "start": 2959.0, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 l'air majeur pour eux \u00e9videmment mon", "start": 2960.599, "duration": 4.48}, {"text": "sentiment pourquoi pardon c'est parce", "start": 2963.64, "duration": 2.64}, {"text": "que pour eux il y a une question d'rien", "start": 2965.079, "duration": 2.841}, {"text": "c'est de de punir l'audiovisuel public", "start": 2966.28, "duration": 3.2}, {"text": "vous le croyez je pense que c'est \u00e7a le", "start": 2967.92, "duration": 3.439}, {"text": "le le le seul fondement de leur position", "start": 2969.48, "duration": 3.24}, {"text": "mais \u00e7a prouve bien encore une fois", "start": 2971.359, "duration": 3.601}, {"text": "qu'ils ne connaissent pas ce secteur l\u00e0", "start": 2972.72, "duration": 3.96}, {"text": "comme tant d'autres pour deux raisons", "start": 2974.96, "duration": 2.72}, {"text": "principales c'est-\u00e0-dire que", "start": 2976.68, "duration": 3.159}, {"text": "l'audiovisuel public joue un r\u00f4le majeur", "start": 2977.68, "duration": 4.119}, {"text": "en terme d'information de lutte contre", "start": 2979.839, "duration": 2.881}, {"text": "la", "start": 2981.799, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9sinformation la la qualit\u00e9 de", "start": 2982.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'information produite par l'audiovisuel", "start": 2984.64, "duration": 4.04}, {"text": "publici est incontestable \u00e9videmment \u00e7a", "start": 2986.559, "duration": 3.76}, {"text": "serait nous affaiblir que de le", "start": 2988.68, "duration": 3.119}, {"text": "privatis\u00e9 et puis surtout pour une autre", "start": 2990.319, "duration": 3.52}, {"text": "raison qui montre bien encore une fois", "start": 2991.799, "duration": 4.28}, {"text": "le le la faible connaissance voire la", "start": 2993.839, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00e9connaissance totale des responsables", "start": 2996.079, "duration": 3.76}, {"text": "du rassembl\u00e9 nationale c'est que si vous", "start": 2998.2, "duration": 3.2}, {"text": "privatisez l'audiovisuel public Vous", "start": 2999.839, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9structurez tout le syst\u00e8me audiovisuel", "start": 3001.4, "duration": 4.919}, {"text": "fran\u00e7ais bien s\u00fbr parce que la recette", "start": 3004.119, "duration": 3.521}, {"text": "publicitaire elle ne peut pas \u00eatre", "start": 3006.319, "duration": 3.121}, {"text": "partag\u00e9e avec de nouveaux acteurs elle", "start": 3007.64, "duration": 3.88}, {"text": "se d\u00e9multiplie pas elle est davantage", "start": 3009.44, "duration": 3.84}, {"text": "partag\u00e9 en fait c'est un cadeau fait au", "start": 3011.52, "duration": 4.44}, {"text": "gar FAM que de privatiser l'audiovisuel", "start": 3013.28, "duration": 4.4}, {"text": "public parce que la la ressource", "start": 3015.96, "duration": 3.48}, {"text": "publicitaire ira encore plus rapidement", "start": 3017.68, "duration": 3.639}, {"text": "et massivement sur les gar femme avec", "start": 3019.44, "duration": 3.72}, {"text": "une privatisation monsieur Lafond que", "start": 3021.319, "duration": 3.161}, {"text": "dire de ce qui se joue actuellement dans", "start": 3023.16, "duration": 2.8}, {"text": "le paysage audiovisuel fran\u00e7ais avec", "start": 3024.48, "duration": 3.119}, {"text": "cette dissolution on lit dans la presse", "start": 3025.96, "duration": 3.48}, {"text": "comment les m\u00e9dias de Vincent Bolor\u00e9", "start": 3027.599, "duration": 4.48}, {"text": "orchestrent l'alliance du RN et de la", "start": 3029.44, "duration": 5.6}, {"text": "droite des cha\u00eenes qui se servent des", "start": 3032.079, "duration": 4.961}, {"text": "canaux de la TNT pour un programme", "start": 3035.04, "duration": 3.759}, {"text": "politique comme on a vu par dans cette", "start": 3037.04, "duration": 3.519}, {"text": "enqu\u00eate du journal Le Monde n'y a-t-il", "start": 3038.799, "duration": 3.28}, {"text": "pas un sujet", "start": 3040.559, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e9coutez news Europ de toute", "start": 3042.079, "duration": 5.321}, {"text": "fa\u00e7on ces news posent un certain nombre", "start": 3045.76, "duration": 3.599}, {"text": "de questions on le sait depuis plusieurs", "start": 3047.4, "duration": 5.12}, {"text": "mois en l'occurrence les les les faits", "start": 3049.359, "duration": 4.401}, {"text": "relat\u00e9s dans la presse pour l'instant", "start": 3052.52, "duration": 3.16}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9s prouv\u00e9s pardon donc", "start": 3053.76, "duration": 4.0}, {"text": "je je reste \u00e9videmment \u00e9idment prudent", "start": 3055.68, "duration": 5.48}, {"text": "mais \u00e7a \u00e7a reste les questions pos\u00e9es", "start": 3057.76, "duration": 4.359}, {"text": "depuis plusieurs mois restent", "start": 3061.16, "duration": 2.56}, {"text": "d'importance et je crois que tout \u00e7a", "start": 3062.119, "duration": 3.2}, {"text": "justifie pleinement le renforcement des", "start": 3063.72, "duration": 2.72}, {"text": "pouvoirs de", "start": 3065.319, "duration": 3.561}, {"text": "LARCOM au niveau des cahiers des charges", "start": 3066.44, "duration": 3.919}, {"text": "pour \u00eatre plus pr\u00e9cis dans ce qui est", "start": 3068.88, "duration": 4.479}, {"text": "exig\u00e9 des diff\u00e9rentes cha\u00eene et surtout", "start": 3070.359, "duration": 4.72}, {"text": "dans le contr\u00f4le alors une derni\u00e8re", "start": 3073.359, "duration": 4.121}, {"text": "question que va-t-il se passer apr\u00e8s le", "start": 3075.079, "duration": 4.201}, {"text": "7 juillet entre les deux chambres du", "start": 3077.48, "duration": 4.16}, {"text": "Parlement si le Ren devient le premier", "start": 3079.28, "duration": 4.6}, {"text": "groupe voire majoritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 3081.64, "duration": 4.12}, {"text": "nationale que va-t-il se passer peut-il", "start": 3083.88, "duration": 3.439}, {"text": "y avoir un blocage entre les deux", "start": 3085.76, "duration": 3.48}, {"text": "chambres du Parlement un blocage", "start": 3087.319, "duration": 3.721}, {"text": "politique tr\u00e8s probablement parce que il", "start": 3089.24, "duration": 4.119}, {"text": "n'y a pas il n'y aura pas ici de", "start": 3091.04, "duration": 4.16}, {"text": "majorit\u00e9 du rassemblement national donc", "start": 3093.359, "duration": 6.081}, {"text": "il y aura un d\u00e9saccord de fond si jamais", "start": 3095.2, "duration": 6.44}, {"text": "la majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3099.44, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait celle du du pr\u00e9parer au S\u00e9nat", "start": 3101.64, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9coutez nous verrons laissons faire", "start": 3103.92, "duration": 3.399}, {"text": "cette campagne nous sommes d\u00e9j\u00e0 sur le", "start": 3105.52, "duration": 4.279}, {"text": "terrain \u00e0 d\u00e9fendre nos candidats et nous", "start": 3107.319, "duration": 4.201}, {"text": "verrons quel sera le le le choix des", "start": 3109.799, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais le 7 juillet et bien merci", "start": 3111.52, "duration": 3.319}, {"text": "merci Laurent Lafond pour cette r\u00e9action", "start": 3113.319, "duration": 3.321}, {"text": "politique \u00e0 notre micro merci merci", "start": 3114.839, "duration": 3.801}, {"text": "Brusselles votre r\u00e9action \u00e0 cette", "start": 3116.64, "duration": 4.159}, {"text": "enqu\u00eate du journal Le Monde qui montre", "start": 3118.64, "duration": 5.4}, {"text": "un agenda politique de Vincent Bolor\u00e9 de", "start": 3120.799, "duration": 5.641}, {"text": "la cha\u00eene C news notamment et bien pour", "start": 3124.04, "duration": 4.24}, {"text": "faire ce lien entre LR et le", "start": 3126.44, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national tout \u00e7a est tout", "start": 3128.28, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 fait terrifiant euh tout \u00e7a est", "start": 3129.799, "duration": 4.8}, {"text": "manifestement je lis comme vous les", "start": 3132.799, "duration": 4.121}, {"text": "journaux extr\u00eamement organis\u00e9s fait \u00e9cho", "start": 3134.599, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 un certain nombre de travaux je pense", "start": 3136.92, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 des chercheurs comme claire Seille qui", "start": 3138.4, "duration": 5.159}, {"text": "avait travaill\u00e9 sur ces sujets-l au", "start": 3141.28, "duration": 4.88}, {"text": "moment de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle oui", "start": 3143.559, "duration": 4.841}, {"text": "il il y a un vrai sujet d'agenda", "start": 3146.16, "duration": 4.36}, {"text": "politique et c'est pour \u00e7a d'ailleurs", "start": 3148.4, "duration": 3.88}, {"text": "aussi qu'on s'\u00e9tait battu comme", "start": 3150.52, "duration": 3.64}, {"text": "socialiste contre le projet du", "start": 3152.28, "duration": 4.559}, {"text": "gouvernement de fusion de l'audiovisuel", "start": 3154.16, "duration": 4.639}, {"text": "public que personne ne souhaitait \u00e0 part", "start": 3156.839, "duration": 3.96}, {"text": "le gouvernement et le retour de l' RTF", "start": 3158.799, "duration": 3.28}, {"text": "et qu'aujourd'hui il faut tout faire", "start": 3160.799, "duration": 3.201}, {"text": "pour emp\u00eacher la privatisation du", "start": 3162.079, "duration": 4.04}, {"text": "service public de l'information parce", "start": 3164.0, "duration": 4.88}, {"text": "que on a besoin de ce service public de", "start": 3166.119, "duration": 4.361}, {"text": "l'information tout \u00e7a est tr\u00e8s dangereux", "start": 3168.88, "duration": 2.52}, {"text": "pourquoi est-ce que vous \u00eates aussi", "start": 3170.48, "duration": 2.359}, {"text": "press\u00e9 de privatiser l'audiovisuel", "start": 3171.4, "duration": 3.399}, {"text": "public Joshua auchard quand vous", "start": 3172.839, "duration": 3.121}, {"text": "entendez tous les arguments aussi qui", "start": 3174.799, "duration": 3.0}, {"text": "vous exp \u00e0 quel point \u00e7a d\u00e9stabiliserait", "start": 3175.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'ensemble du syst\u00e8me on n'est pas", "start": 3177.799, "duration": 3.601}, {"text": "press\u00e9 de privatiser l'audiovisuel", "start": 3179.68, "duration": 3.08}, {"text": "public je vous l'ai dit y aura il y aura", "start": 3181.4, "duration": 2.32}, {"text": "plusieurs temps effectivement le temps", "start": 3182.76, "duration": 2.559}, {"text": "de l'audiovisuel public le temps de la", "start": 3183.72, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9forme de l'audiovisuel public viendra", "start": 3185.319, "duration": 3.961}, {"text": "un peu un peu plus tard en tout cas on", "start": 3187.44, "duration": 2.76}, {"text": "n'est pas sur la privatisation de", "start": 3189.28, "duration": 1.96}, {"text": "l'udiisuel public on est sur la", "start": 3190.2, "duration": 1.8}, {"text": "privatisation d'une partie de", "start": 3191.24, "duration": 2.76}, {"text": "l'udiovisuel public Jordan Bardella et", "start": 3192.0, "duration": 3.119}, {"text": "Marine Le Pen ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair dessus", "start": 3194.0, "duration": 2.799}, {"text": "ils ont notamment exclu l'audiovisuel", "start": 3195.119, "duration": 3.041}, {"text": "public de l'outremire au service de", "start": 3196.799, "duration": 2.361}, {"text": "l'information qui est effectivement", "start": 3198.16, "duration": 3.639}, {"text": "primordial aujourd'huiul sur ce dossierl", "start": 3199.16, "duration": 4.48}, {"text": "non je pense que on peut regarder dans", "start": 3201.799, "duration": 3.401}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9clarations l'outreem\u00e8 a", "start": 3203.64, "duration": 3.439}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 exclu de la Privat ation de", "start": 3205.2, "duration": 3.599}, {"text": "de l'audiovisuel public aujourd'hui", "start": 3207.079, "duration": 3.081}, {"text": "finalement quelle diff\u00e9rence y a-t-il", "start": 3208.799, "duration": 3.121}, {"text": "entre des cha\u00eenes priv\u00e9es ou publiques", "start": 3210.16, "duration": 3.72}, {"text": "c'est aussi une piste d'\u00e9conomie pour ce", "start": 3211.92, "duration": 3.159}, {"text": "gouvernement et pour financer nos", "start": 3213.88, "duration": 3.84}, {"text": "mesures on nous reproche toujours \u00e0 tort", "start": 3215.079, "duration": 4.841}, {"text": "que nos mesures sont infinan\u00e7ables \u00e7a", "start": 3217.72, "duration": 3.599}, {"text": "fait partie des pistes des pistes", "start": 3219.92, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00e9conomie pour un audioovisuel public", "start": 3221.319, "duration": 3.641}, {"text": "qui est qui est souvent qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3223.64, "duration": 3.199}, {"text": "souvent quand m\u00eame parti prix parti prix", "start": 3224.96, "duration": 4.599}, {"text": "politique prop vous avez estim\u00e9 qu'", "start": 3226.839, "duration": 5.081}, {"text": "qu'il a jou\u00e9 contre votre camp nous on", "start": 3229.559, "duration": 4.081}, {"text": "est l\u00e0 pour punir pour punir personne \u00e7a", "start": 3231.92, "duration": 4.08}, {"text": "fait partie d'un d'une source d'\u00e9conomie", "start": 3233.64, "duration": 3.8}, {"text": "pour pouvoir financer nos pour pouvoir", "start": 3236.0, "duration": 4.599}, {"text": "financer nos nos mesures rassurez-vous", "start": 3237.44, "duration": 4.56}, {"text": "les cha\u00eenes continueront toujours tr\u00e8s", "start": 3240.599, "duration": 2.281}, {"text": "bien \u00e0 fonctionner m\u00eame une fois", "start": 3242.0, "duration": 2.079}, {"text": "qu'elles seront privatis\u00e9es je pense", "start": 3242.88, "duration": 2.28}, {"text": "qu'une partie des Fran\u00e7ais d'ailleurs", "start": 3244.079, "duration": 2.641}, {"text": "sont d'accord avec la privatisation de", "start": 3245.16, "duration": 2.76}, {"text": "visuel public en tout cas d'une partie", "start": 3246.72, "duration": 2.839}, {"text": "de je visuel public que je le r\u00e9p\u00e8te pas", "start": 3247.92, "duration": 3.639}, {"text": "de recul l'outrem\u00e8 a toujours \u00e9t\u00e9 exclu", "start": 3249.559, "duration": 4.441}, {"text": "cette privatisation Martin levrier", "start": 3251.559, "duration": 4.24}, {"text": "depuis public on en parle de fa\u00e7on", "start": 3254.0, "duration": 3.88}, {"text": "d'autant plus simple et claire que je", "start": 3255.799, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9cise que nous ne faisons pas partie", "start": 3257.88, "duration": 2.679}, {"text": "duel public hein nous sommes pas de", "start": 3258.96, "duration": 4.639}, {"text": "parti prix Martin l\u00e9rier d'abord je", "start": 3260.559, "duration": 4.321}, {"text": "pense que c'est pas le sujet essentiel", "start": 3263.599, "duration": 2.441}, {"text": "de cette \u00e9lection je je suis vraiment", "start": 3264.88, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 je comprends que les cha\u00eenes de", "start": 3266.04, "duration": 3.079}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision que les journalistes s'y", "start": 3267.839, "duration": 2.081}, {"text": "int\u00e9ressent parce qu'ils sont", "start": 3269.119, "duration": 3.361}, {"text": "directement plut\u00f4t directement concern\u00e9s", "start": 3269.92, "duration": 4.879}, {"text": "moi j'ai le sentiment effectivement que", "start": 3272.48, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 force d'avancer de reculade l\u00e0 le", "start": 3274.799, "duration": 5.201}, {"text": "nouveau le le Front National a eu une", "start": 3277.559, "duration": 4.121}, {"text": "id\u00e9e qu'il trouve g\u00e9niale de privatiser", "start": 3280.0, "duration": 3.0}, {"text": "qui ressemble plus effectivement \u00e0 une", "start": 3281.68, "duration": 4.159}, {"text": "punition ou une vengeance euh qu'\u00e0 autre", "start": 3283.0, "duration": 4.4}, {"text": "chose parce que le ce qu'il proposeent", "start": 3285.839, "duration": 2.801}, {"text": "n'est pas", "start": 3287.4, "duration": 2.959}, {"text": "structur\u00e9 non c'est leur donner la", "start": 3288.64, "duration": 2.719}, {"text": "parole mais \u00e7a c'est pour \u00e7a que vous", "start": 3290.359, "duration": 2.24}, {"text": "faisz des motions de censure \u00e0 tort et", "start": 3291.359, "duration": 2.801}, {"text": "en travers c'\u00e9tait aussi juste comme \u00e7a", "start": 3292.599, "duration": 2.641}, {"text": "pour vous amuser parce quetion de", "start": 3294.16, "duration": 2.8}, {"text": "censure en g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a conduit", "start": 3295.24, "duration": 3.079}, {"text": "mais vous \u00eates peut-\u00eatre pas au courant", "start": 3296.96, "duration": 2.639}, {"text": "c'est \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale vous \u00eates", "start": 3298.319, "duration": 3.04}, {"text": "peut-\u00eatre pas au courant donc alors", "start": 3299.599, "duration": 3.601}, {"text": "voil\u00e0 ne me coupez pas la parole pour", "start": 3301.359, "duration": 3.72}, {"text": "dire des sotises dans ces cas-l\u00e0 et et", "start": 3303.2, "duration": 3.48}, {"text": "donc tout \u00e7a pour finir pour dire que", "start": 3305.079, "duration": 3.28}, {"text": "c'est encore une proposition faite de", "start": 3306.68, "duration": 3.04}, {"text": "brick et de broc on n voit pas l'\u00e9", "start": 3308.359, "duration": 2.401}, {"text": "tenant ni les aboutissants", "start": 3309.72, "duration": 2.639}, {"text": "qu'effectivement il y avait une r\u00e9forme", "start": 3310.76, "duration": 2.88}, {"text": "propos\u00e9 par le gouvernement qui \u00e9tait en", "start": 3312.359, "duration": 3.48}, {"text": "cours qui \u00e9tait qui s'\u00e9tait appuy\u00e9 sur", "start": 3313.64, "duration": 5.08}, {"text": "le notre coll\u00e8gue Lafond en poussant un", "start": 3315.839, "duration": 4.52}, {"text": "peu jusqu'\u00e0 effectivement passer de", "start": 3318.72, "duration": 3.119}, {"text": "holding \u00e0 fusion ce qui \u00e9tait un sujet", "start": 3320.359, "duration": 2.72}, {"text": "qui \u00e9tait pas pour moi compl\u00e8tement", "start": 3321.839, "duration": 3.081}, {"text": "tranch\u00e9 loin de l\u00e0 voil\u00e0 mais je pense", "start": 3323.079, "duration": 2.76}, {"text": "que le vrai sujet il est pas l\u00e0", "start": 3324.92, "duration": 2.399}, {"text": "aujourd'hui le sujet c'est une victoire", "start": 3325.839, "duration": 4.76}, {"text": "nette des partis d\u00e9mocratiques qui sont", "start": 3327.319, "duration": 6.361}, {"text": "les r\u00e9publicains non et pas de siti qui", "start": 3330.599, "duration": 4.921}, {"text": "sont des socialistes mod\u00e9r\u00e9s qui doivent", "start": 3333.68, "duration": 3.08}, {"text": "nous retrouver et qui sont nous et ce", "start": 3335.52, "duration": 3.039}, {"text": "sera dans ces casl\u00e0 gabrielel qui sera", "start": 3336.76, "duration": 2.799}, {"text": "Premier ministre vous ne me l'avez pas", "start": 3338.559, "duration": 3.8}, {"text": "demand\u00e9 je vous l'annonce je vous l'ann", "start": 3339.559, "duration": 5.121}, {"text": "comment vous envisagez surpr comment", "start": 3342.359, "duration": 4.44}, {"text": "vous envisagez la suite quelles seront", "start": 3344.68, "duration": 3.48}, {"text": "les relations avec l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3346.799, "duration": 3.201}, {"text": "parce que bon quoi qu'il arrive on va", "start": 3348.16, "duration": 3.439}, {"text": "arriver sur un tr\u00e8s grand bouleversement", "start": 3350.0, "duration": 3.0}, {"text": "il y a peu de chance quand m\u00eame que la", "start": 3351.599, "duration": 5.2}, {"text": "majorit\u00e9 soit du c\u00f4t\u00e9 du du gouvernement", "start": 3353.0, "duration": 4.96}, {"text": "quel pourrait \u00eatre le r\u00f4le du S\u00e9nat", "start": 3356.799, "duration": 4.481}, {"text": "l\u00e0-dedans je pense que le le S\u00e9nat doit", "start": 3357.96, "duration": 5.399}, {"text": "\u00eatre l'institution", "start": 3361.28, "duration": 6.759}, {"text": "qui doit \u00eatre demain garante d'une forme", "start": 3363.359, "duration": 6.72}, {"text": "de stabilit\u00e9", "start": 3368.039, "duration": 4.241}, {"text": "institutionnelle de bon fonctionnement", "start": 3370.079, "duration": 5.04}, {"text": "notre d\u00e9mocratie et des deux chambres et", "start": 3372.28, "duration": 4.16}, {"text": "je plus que jamais une chambre", "start": 3375.119, "duration": 3.601}, {"text": "d'opposition une chambre de r\u00e9sistance", "start": 3376.44, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame peut-\u00eatre selon la majorit\u00e9 qui \u00e7a", "start": 3378.72, "duration": 4.44}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 une chambre plut\u00f4t", "start": 3381.16, "duration": 4.28}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et qui a port\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat", "start": 3383.16, "duration": 4.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral on a fait entendre nos", "start": 3385.44, "duration": 4.359}, {"text": "diff\u00e9rences au long du temps", "start": 3387.64, "duration": 4.199}, {"text": "souvenez-vous en 2011 a m\u00eame une", "start": 3389.799, "duration": 5.641}, {"text": "nouvelle majorit\u00e9 donc d'ailleurs Siou", "start": 3391.839, "duration": 5.161}, {"text": "qui en m\u00eame temps voulait lui supprimer", "start": 3395.44, "duration": 5.399}, {"text": "le s\u00e9n s\u00e9n moi j'observe juste", "start": 3397.0, "duration": 5.799}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a a \u00e9t\u00e9 assez frappant dans", "start": 3400.839, "duration": 4.24}, {"text": "les trois \u00e9lections pr\u00e9sidentielles les", "start": 3402.799, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ais ont gard\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 3405.079, "duration": 3.321}, {"text": "R\u00e9publique les Fran\u00e7ais ont mis entre", "start": 3406.4, "duration": 4.08}, {"text": "guillemets sous tutelle des deux dans", "start": 3408.4, "duration": 3.88}, {"text": "les deux m\u00e2choires des extr\u00eames au", "start": 3410.48, "duration": 3.76}, {"text": "moment de de l'\u00e9lection l\u00e9gislative avec", "start": 3412.28, "duration": 4.559}, {"text": "le m\u00eame corps \u00e9lectoral puis les \u00e9lus de", "start": 3414.24, "duration": 4.839}, {"text": "la moiti\u00e9 de la France ont choisi un", "start": 3416.839, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9quilibre avec le S\u00e9nat et bien le S\u00e9nat", "start": 3419.079, "duration": 4.52}, {"text": "il va il va avoir un r\u00f4le important mais", "start": 3421.0, "duration": 6.52}, {"text": "je le dit oui il peut venir dans l'id\u00e9e", "start": 3423.599, "duration": 5.76}, {"text": "de certains d'essayer de faire aussi", "start": 3427.52, "duration": 5.0}, {"text": "sans le S\u00e9nat sans sa vigilance soyez", "start": 3429.359, "duration": 5.641}, {"text": "Assur oui nous serons tous l\u00e0 je", "start": 3432.52, "duration": 5.2}, {"text": "l'esp\u00e8re pour tenir la place du S\u00e9nat", "start": 3435.0, "duration": 4.24}, {"text": "pour que notre d\u00e9mocratie continue de", "start": 3437.72, "duration": 3.399}, {"text": "Vire merci beaucoup \u00e0 tous les quatre", "start": 3439.24, "duration": 5.04}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat merci \u00e0", "start": 3441.119, "duration": 5.44}, {"text": "vous de nous avoir suivi \u00e0 18 vous avez", "start": 3444.28, "duration": 4.0}, {"text": "rendez-vous avec Thomas HUG et sens", "start": 3446.559, "duration": 3.441}, {"text": "public qui reviendra bien s\u00fbr notamment", "start": 3448.28, "duration": 3.36}, {"text": "sur cette campagne tr\u00e8s suite des", "start": 3450.0, "duration": 5.4}, {"text": "programmes sur public s\u00e9nna", "start": 3451.64, "duration": 3.76}, {"text": "[Musique]", "start": 3455.79, "duration": 11.65}]}