{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 18.849}, {"text": "pourquoi a-t-on cr\u00e9\u00e9 le", "start": 18.359, "duration": 4.521}, {"text": "carnaval", "start": 21.359, "duration": 4.201}, {"text": "carnal il existe de nombreux carnavals", "start": 22.88, "duration": 4.52}, {"text": "en Europe et en Am\u00e9rique que ce soit \u00e0", "start": 25.56, "duration": 4.799}, {"text": "la nouvelleorl\u00e9and Venise ou Cologne les", "start": 27.4, "duration": 4.52}, {"text": "habitants sortent dans la rue pour", "start": 30.359, "duration": 4.52}, {"text": "chanter danser ou jouer de la musique il", "start": 31.92, "duration": 4.6}, {"text": "s'agissait bien souvent au d\u00e9part de", "start": 34.879, "duration": 4.0}, {"text": "f\u00eate pa\u00efennees non chr\u00e9tienne donc qui", "start": 36.52, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brait le passage de l'hiver au", "start": 38.879, "duration": 4.52}, {"text": "printemps f\u00eate durant lesquelles tout le", "start": 40.8, "duration": 4.48}, {"text": "monde en profitait pour faire n'importe", "start": 43.399, "duration": 4.401}, {"text": "quoi les habitants sortaient d\u00e9guis\u00e9s", "start": 45.28, "duration": 4.72}, {"text": "souvent \u00e0 fublel\u00e9 de masque pour pouvoir", "start": 47.8, "duration": 4.48}, {"text": "se moquer de ceux qui gouvernaient sans", "start": 50.0, "duration": 4.48}, {"text": "montrer leur vrai visage les masques", "start": 52.28, "duration": 3.88}, {"text": "repr\u00e9sentaient parfois aussi des \u00eatres", "start": 54.48, "duration": 4.16}, {"text": "mal\u00e9fiques ou surnaturels une mani\u00e8re de", "start": 56.16, "duration": 4.6}, {"text": "chasser les d\u00e9mons dans un vacarme", "start": 58.64, "duration": 5.68}, {"text": "assourdissant VAM derhb\u00e9griff carn\u00e9al", "start": 60.76, "duration": 5.56}, {"text": "pourquoi avoir choisi mardig comme date", "start": 64.32, "duration": 5.72}, {"text": "pour le carnaval VUR religie carnal au", "start": 66.32, "duration": 5.88}, {"text": "Moyen-\u00c2ge l'\u00c9glise a voulu interdire ses", "start": 70.04, "duration": 4.52}, {"text": "f\u00eates pa\u00efennes sans y arriver elle les a", "start": 72.2, "duration": 4.08}, {"text": "donc transform\u00e9 en f\u00eates religieuse le", "start": 74.56, "duration": 4.36}, {"text": "carnaval qui marquait le d\u00e9but du carar\u00ea", "start": 76.28, "duration": 4.28}, {"text": "p\u00e9riode durant laquelle on se prive de", "start": 78.92, "duration": 3.879}, {"text": "viande pendant 40 jours en hommage au", "start": 80.56, "duration": 4.32}, {"text": "privation que J\u00e9sus a d\u00fb subir quand il", "start": 82.799, "duration": 4.801}, {"text": "a travers\u00e9 le d\u00e9sert carnaval est \u00e0", "start": 84.88, "duration": 6.12}, {"text": "l'origine une expression latine", "start": 87.6, "duration": 6.159}, {"text": "Carn signifie viande et lar signifie", "start": 91.0, "duration": 5.2}, {"text": "enlever carnaval veut donc dire enlever", "start": 93.759, "duration": 5.081}, {"text": "la viande on en profite pour manger gras", "start": 96.2, "duration": 4.76}, {"text": "une derni\u00e8re fois avant de se priver", "start": 98.84, "duration": 3.84}, {"text": "c'est le jour du Mardi Gras pourquoi les", "start": 100.96, "duration": 3.56}, {"text": "sorti\u00e8res sontell embl\u00e9mati du carnaval", "start": 102.68, "duration": 4.479}, {"text": "en allemne", "start": 104.52, "duration": 2.639}, {"text": "Var", "start": 108.92, "duration": 4.44}, {"text": "heresco comment le carnaval s'estil", "start": 110.92, "duration": 4.479}, {"text": "propag\u00e9 dans le monde entier en allemag", "start": 113.36, "duration": 3.84}, {"text": "de nombreuses villes et villages c\u00e9l\u00e8br", "start": 115.399, "duration": 4.881}, {"text": "carnaval \u00e0 colne par exle sorci\u00e8re", "start": 117.2, "duration": 5.239}, {"text": "repr\u00e9sente l\u00e0 encore les esprits sombres", "start": 120.28, "duration": 4.199}, {"text": "de l'hiver qu'il faut chasser le", "start": 122.439, "duration": 4.121}, {"text": "carnaval de balle en Suisse dure 3 jours", "start": 124.479, "duration": 4.601}, {"text": "il commence \u00e0 4h du matin avec un d\u00e9fil\u00e9", "start": 126.56, "duration": 5.92}, {"text": "de lanterne l'UNESCO organisme charg\u00e9 de", "start": 129.08, "duration": 5.36}, {"text": "prot\u00e9ger le patrimoine culturel du monde", "start": 132.48, "duration": 4.2}, {"text": "entier a d\u00e9cid\u00e9 d'inscrire le carnaval", "start": 134.44, "duration": 4.439}, {"text": "de bal sur sa liste parce que c'est un", "start": 136.68, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement unique qui m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 138.879, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 les f\u00eates de carnaval se sont", "start": 141.12, "duration": 4.6}, {"text": "export\u00e9 sur le continent am\u00e9ricain avec", "start": 143.48, "duration": 4.68}, {"text": "l'arriv\u00e9e des colons europ\u00e9ens les", "start": 145.72, "duration": 4.239}, {"text": "esclaves et leurs descendants ont alors", "start": 148.16, "duration": 4.079}, {"text": "cr\u00e9 leur version du carnaval \u00e0 la", "start": 149.959, "duration": 5.761}, {"text": "nouvelle orl\u00e9and ou \u00e0 Rio", "start": 152.239, "duration": 3.481}, {"text": "notamment", "start": 156.959, "duration": 3.0}]}