{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la consommation de l'alcool baisse en", "start": 0.08, "duration": 3.68}, {"text": "France mais les Fran\u00e7ais restent tout de", "start": 2.0, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eame des gros consommateurs c'est ce", "start": 3.76, "duration": 3.8}, {"text": "qu'indique une nouvelle \u00e9tude de sant\u00e9", "start": 5.799, "duration": 3.481}, {"text": "publique France mais ce que vous allez", "start": 7.56, "duration": 3.88}, {"text": "voir aujourd'hui c'est que l'alcool en", "start": 9.28, "duration": 4.88}, {"text": "France b\u00e9n\u00e9ficie en quelque sorte d'une", "start": 11.44, "duration": 5.04}, {"text": "place un petit peu \u00e0 part alors que les", "start": 14.16, "duration": 4.119}, {"text": "cons\u00e9quences peuvent parfois \u00eatre", "start": 16.48, "duration": 4.12}, {"text": "importantes pour notre sant\u00e9 si ce n'est", "start": 18.279, "duration": 4.601}, {"text": "pas fait avec mod\u00e9ration alors comment", "start": 20.6, "duration": 4.16}, {"text": "expliquer tout cela salut c'est Hugo", "start": 22.88, "duration": 3.44}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est le", "start": 24.76, "duration": 3.24}, {"text": "sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 26.32, "duration": 3.32}, {"text": "bon d\u00e9j\u00e0 commen\u00e7ons avec ce chiffre", "start": 28.0, "duration": 5.719}, {"text": "entre 30 ans entre 1992 et 2021 et bien", "start": 29.64, "duration": 5.759}, {"text": "le nombre d'adultes en France qui", "start": 33.719, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9clareent boire de l'alcool tous les", "start": 35.399, "duration": 5.601}, {"text": "jours a \u00e9t\u00e9 tout simplement divis\u00e9 par 3", "start": 37.28, "duration": 5.88}, {"text": "concr\u00e8tement alors que pr\u00e8s de 24 % des", "start": 41.0, "duration": 3.8}, {"text": "adultes d\u00e9claraient consommer de", "start": 43.16, "duration": 5.0}, {"text": "l'alcool tous les jours en 1990 et bien", "start": 44.8, "duration": 6.0}, {"text": "aujourd'hui ils ne sont plus que 8 %", "start": 48.16, "duration": 4.399}, {"text": "c'est donc ce qu'indique cette \u00e9tude de", "start": 50.8, "duration": 3.559}, {"text": "sant\u00e9 publique France sant\u00e9 publique", "start": 52.559, "duration": 2.921}, {"text": "France qu'est-ce que c'est c'est", "start": 54.359, "duration": 3.36}, {"text": "l'Agence nationale de sant\u00e9 publique qui", "start": 55.48, "duration": 4.44}, {"text": "est rattach\u00e9e directement au minist", "start": 57.719, "duration": 3.68}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 on assiste donc \u00e0", "start": 59.92, "duration": 3.0}, {"text": "une diminution globale de la", "start": 61.399, "duration": 3.241}, {"text": "consommation en France mais l'\u00e9tude", "start": 62.92, "duration": 3.6}, {"text": "indique que cette diminution elle", "start": 64.64, "duration": 4.24}, {"text": "s'observe particuli\u00e8rement chez les", "start": 66.52, "duration": 4.76}, {"text": "hommes d'abord ensuite chez les plus", "start": 68.88, "duration": 4.12}, {"text": "jeunes ou alors chez les beaucoup plus", "start": 71.28, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e2g\u00e9s et enfin chez les personnes au", "start": 73.0, "duration": 4.28}, {"text": "revenus les plus \u00e9lev\u00e9 c'est chez eux", "start": 75.159, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il y a une baisse la plus importante", "start": 77.28, "duration": 3.96}, {"text": "et selon sant\u00e9 publque France cette", "start": 79.24, "duration": 3.519}, {"text": "baisse chez certaines parties de la", "start": 81.24, "duration": 2.919}, {"text": "population pourrait notamment", "start": 82.759, "duration": 3.72}, {"text": "s'expliquer par la loi EV1 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 84.159, "duration": 5.561}, {"text": "adopt\u00e9e en 1991 une loi qui je rentre", "start": 86.479, "duration": 4.96}, {"text": "pas dans les d\u00e9tails mais qui a r\u00e9gul\u00e9", "start": 89.72, "duration": 4.12}, {"text": "notamment la publicit\u00e9 de l'alcool dans", "start": 91.439, "duration": 3.921}, {"text": "certains m\u00e9dias bon apr\u00e8s ce qu'on voit", "start": 93.84, "duration": 2.559}, {"text": "aussi c'est que cette baisse de la", "start": 95.36, "duration": 2.24}, {"text": "consommation elle est quand m\u00eame \u00e0", "start": 96.399, "duration": 3.601}, {"text": "relativis\u00e9 puisque les Fran\u00e7ais restent", "start": 97.6, "duration": 4.559}, {"text": "de gros consommateurs d'alcool bon d\u00e9j\u00e0", "start": 100.0, "duration": 4.04}, {"text": "le rapport montre que la part d'adultes", "start": 102.159, "duration": 3.881}, {"text": "qui boivent de l'alcool chaque semaine", "start": 104.04, "duration": 3.64}, {"text": "reste stable en l'occurrence et sur ce", "start": 106.04, "duration": 3.399}, {"text": "chiffre l\u00e0 on est autour de 40 % des", "start": 107.68, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais des adultes plus pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 109.439, "duration": 3.841}, {"text": "qui boivent de l'alcool chaque semaine", "start": 111.2, "duration": 3.879}, {"text": "sorti publicque France explique aussi", "start": 113.28, "duration": 3.64}, {"text": "que les femmes en l'occurrence boivent", "start": 115.079, "duration": 4.121}, {"text": "de plus en plus elles rattrapent donc en", "start": 116.92, "duration": 4.199}, {"text": "quelque sorte les hommes elle pratique", "start": 119.2, "duration": 3.36}, {"text": "de plus en plus ce que l'on appelle du", "start": 121.119, "duration": 3.481}, {"text": "bench drinking donc c'est le fait de", "start": 122.56, "duration": 4.599}, {"text": "boire plus de six verres au cours d'une", "start": 124.6, "duration": 4.719}, {"text": "m\u00eame soir\u00e9e et le rapport indique aussi", "start": 127.159, "duration": 3.921}, {"text": "que le lien entre l'alcool et les", "start": 129.319, "duration": 3.401}, {"text": "Fran\u00e7ais est diff\u00e9rent selon les", "start": 131.08, "duration": 3.28}, {"text": "tranches d'\u00e2ge je vous la fais courte", "start": 132.72, "duration": 2.879}, {"text": "mais en gros les plus jeunes ont", "start": 134.36, "duration": 3.159}, {"text": "tendance \u00e0 boire moins souvent donc", "start": 135.599, "duration": 3.841}, {"text": "typiquement pas tous les jours mais ont", "start": 137.519, "duration": 3.841}, {"text": "tendance \u00e0 boire et bien beaucoup plus", "start": 139.44, "duration": 3.68}, {"text": "quand ils consomment donc \u00e0 boire", "start": 141.36, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup typiquement sur une soir\u00e9e \u00e0", "start": 143.12, "duration": 4.479}, {"text": "l'inverse donc des personnes plus \u00e2g\u00e9es", "start": 145.48, "duration": 3.479}, {"text": "il y a aussi des diff\u00e9rences selon la", "start": 147.599, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9gion dans laquelle on habite la", "start": 148.959, "duration": 3.441}, {"text": "nouvelle Aquitaine et l'Occitanie sont", "start": 150.44, "duration": 3.799}, {"text": "les deux r\u00e9gions o\u00f9 la part des buveurs", "start": 152.4, "duration": 4.199}, {"text": "quotidiens est la plus \u00e9lev\u00e9e alors qu'\u00e0", "start": 154.239, "duration": 4.961}, {"text": "l'inverse la Martinique la Guadeloupe la", "start": 156.599, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9union ou encore la Guyane c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 159.2, "duration": 3.8}, {"text": "les taux sont les plus bas alors une", "start": 161.599, "duration": 2.521}, {"text": "fois qu'on a dit tout \u00e7a faut quand m\u00eame", "start": 163.0, "duration": 2.8}, {"text": "rappeler que la consommation d'alcool", "start": 164.12, "duration": 4.32}, {"text": "elle est responsable d'environ 41000", "start": 165.8, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s chaque ann\u00e9e en France selon sant\u00e9", "start": 168.44, "duration": 4.56}, {"text": "publique France c'est aussi le premier", "start": 171.28, "duration": 3.76}, {"text": "facteur d'hospitalisation en France et", "start": 173.0, "duration": 4.2}, {"text": "la deuxi\u00e8me cause de mortalit\u00e9 dite", "start": 175.04, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9vitable apr\u00e8s le tabac l'alcool et est", "start": 177.2, "duration": 5.36}, {"text": "aussi responsable de 8 % des cancers en", "start": 179.92, "duration": 4.64}, {"text": "France chaque ann\u00e9e et pourtant l'alcool", "start": 182.56, "duration": 3.8}, {"text": "continue de b\u00e9n\u00e9ficier d'une image alors", "start": 184.56, "duration": 3.56}, {"text": "pas forc\u00e9ment positive je sais pas si", "start": 186.36, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le bon terme mais \u00e0 minima de", "start": 188.12, "duration": 4.199}, {"text": "fa\u00e7on banalis\u00e9e et en l'occurrence ce", "start": 190.4, "duration": 3.64}, {"text": "sujet a pas vocation \u00e0 faire la morale", "start": 192.319, "duration": 3.161}, {"text": "ou quoi que ce soit je suis personne", "start": 194.04, "duration": 2.759}, {"text": "pour \u00e7a mais c'est tout de m\u00eame", "start": 195.48, "duration": 2.92}, {"text": "important et int\u00e9ressant de voir ces", "start": 196.799, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de vigilance des scientifiques", "start": 198.4, "duration": 4.04}, {"text": "et des m\u00e9decins sur le sujet surtout que", "start": 200.44, "duration": 3.879}, {"text": "on va le voir en l'occurrence c'est", "start": 202.44, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9ellement une question politique en", "start": 204.319, "duration": 3.681}, {"text": "fait face \u00e0 tout cela sant\u00e9 publique", "start": 206.4, "duration": 3.399}, {"text": "France milite notamment pour la", "start": 208.0, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation de ce que l'on appelle le", "start": 209.799, "duration": 5.201}, {"text": "dry January donc le d\u00e9fi de janvier en", "start": 211.76, "duration": 4.6}, {"text": "France qui est un d\u00e9fi qui vient de", "start": 215.0, "duration": 3.799}, {"text": "Grande-Bretagne et qui consiste \u00e0 ne pas", "start": 216.36, "duration": 4.68}, {"text": "boire d'alcool pendant tout le mois de", "start": 218.799, "duration": 3.681}, {"text": "janvier cette initiative elle est", "start": 221.04, "duration": 3.32}, {"text": "soutenue par pas mal d'organisations", "start": 222.48, "duration": 3.44}, {"text": "mais elle n'est pas soutenue", "start": 224.36, "duration": 3.12}, {"text": "officiellement par le gouvernement", "start": 225.92, "duration": 4.319}, {"text": "fran\u00e7ais ce que regrette donc une partie", "start": 227.48, "duration": 4.119}, {"text": "du monde de la sant\u00e9 alors comment", "start": 230.239, "duration": 3.121}, {"text": "l'expliquer alors que les m\u00e9decins", "start": 231.599, "duration": 3.56}, {"text": "chaque ann\u00e9e milite en quelque sorte", "start": 233.36, "duration": 3.56}, {"text": "pour que ce soit reconnu par le", "start": 235.159, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement et bien pour le pr\u00e9sident", "start": 236.92, "duration": 3.959}, {"text": "de l'association addiction France", "start": 238.959, "duration": 3.681}, {"text": "Bernard Basset qui est interrog\u00e9", "start": 240.879, "duration": 3.481}, {"text": "notamment par France Info je vous mets", "start": 242.64, "duration": 3.72}, {"text": "le lien en description et bien selon lui", "start": 244.36, "duration": 3.76}, {"text": "si le gouvernement ne soutient pas", "start": 246.36, "duration": 4.12}, {"text": "pleinement une initiative comme le dry", "start": 248.12, "duration": 4.08}, {"text": "January et bien ce serait \u00e0 cause d'une", "start": 250.48, "duration": 4.119}, {"text": "forme d'influence et de lobby important", "start": 252.2, "duration": 4.36}, {"text": "des industriels de l'alcool et en", "start": 254.599, "duration": 3.801}, {"text": "l'occurrence en France il faut le dire", "start": 256.56, "duration": 4.04}, {"text": "l'alcool \u00e7a p\u00e8se lourd on peut", "start": 258.4, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment penser au 20in le vin c'est", "start": 260.6, "duration": 3.92}, {"text": "20 milliards d'euros de chiffre", "start": 262.8, "duration": 4.08}, {"text": "d'affaires en France c'est 500000", "start": 264.52, "duration": 4.519}, {"text": "emplois aussi et c'est au-del\u00e0 de \u00e7a une", "start": 266.88, "duration": 2.96}, {"text": "place", "start": 269.039, "duration": 2.281}, {"text": "importante dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise", "start": 269.84, "duration": 3.16}, {"text": "d'un point de vue aussi d'exportation", "start": 271.32, "duration": 3.24}, {"text": "culturelle et d'un point de vue donc", "start": 273.0, "duration": 3.479}, {"text": "plus largement \u00e9conomique bref c'est une", "start": 274.56, "duration": 4.68}, {"text": "industrie qui p\u00e8se lourd en France et", "start": 276.479, "duration": 4.881}, {"text": "qui a un r\u00f4le donc \u00e9videmment important", "start": 279.24, "duration": 3.56}, {"text": "tout cela peut donc expliquer cet", "start": 281.36, "duration": 3.6}, {"text": "ancrage important de l'alcool dans la", "start": 282.8, "duration": 3.839}, {"text": "culture fran\u00e7aise que ce soit donc", "start": 284.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'ailleurs avec mod\u00e9ration ou non en", "start": 286.639, "duration": 3.84}, {"text": "l'occurrence donc il est l\u00e0 en fait", "start": 288.88, "duration": 4.2}, {"text": "selon Bernard bass\u00e9 avec le dry January", "start": 290.479, "duration": 3.961}, {"text": "il y a cette volont\u00e9 de dire \u00e0 tout le", "start": 293.08, "duration": 4.0}, {"text": "monde sans distinction d'\u00e2ge d'habitude", "start": 294.44, "duration": 4.16}, {"text": "de consommation ou quoi que ce soit et", "start": 297.08, "duration": 3.04}, {"text": "bien d'arr\u00eater pendant un mois et donc", "start": 298.6, "duration": 3.039}, {"text": "face \u00e0 cela les professionnels du", "start": 300.12, "duration": 3.76}, {"text": "secteur presseraient le gouvernement \u00e0", "start": 301.639, "duration": 4.241}, {"text": "ne pas soutenir une telle initiative et", "start": 303.88, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 plut\u00f4t soutenir des actions plus cibl\u00e9", "start": 305.88, "duration": 3.84}, {"text": "sur ceux qui seraient le plus dans le", "start": 308.36, "duration": 3.36}, {"text": "besoin ou qui auraient des actions ou", "start": 309.72, "duration": 3.72}, {"text": "des consommations qui seraient plus", "start": 311.72, "duration": 3.4}, {"text": "dangereuses il y a aussi d'intenses", "start": 313.44, "duration": 3.28}, {"text": "n\u00e9gociation sur la question de la", "start": 315.12, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9vention par exemple en septembre une", "start": 316.72, "duration": 4.319}, {"text": "enqu\u00eate de Radio France avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que", "start": 318.84, "duration": 3.76}, {"text": "le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 avait", "start": 321.039, "duration": 3.521}, {"text": "finalement annul\u00e9 une campagne de", "start": 322.6, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9vention sur les risques li\u00e9s \u00e0 la", "start": 324.56, "duration": 3.88}, {"text": "consommation d'alcool pendant la coupe", "start": 326.72, "duration": 3.4}, {"text": "du monde de rugby selon les diff\u00e9rentes", "start": 328.44, "duration": 3.8}, {"text": "organisations c'\u00e9tait d\u00fb notamment \u00e0 une", "start": 330.12, "duration": 4.359}, {"text": "pression des viticulteurs fran\u00e7ais et en", "start": 332.24, "duration": 4.32}, {"text": "juillet c'\u00e9tait le m\u00e9dial Canar encha\u00een\u00e9", "start": 334.479, "duration": 3.921}, {"text": "qui r\u00e9v\u00e9lait qu'une autre campagne sur", "start": 336.56, "duration": 3.359}, {"text": "les risques li\u00e9s \u00e0 la consommation", "start": 338.4, "duration": 4.639}, {"text": "d'alcool avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 en 2023 en", "start": 339.919, "duration": 4.4}, {"text": "France il y a donc une question sur", "start": 343.039, "duration": 2.841}, {"text": "l'\u00e9ducation une question sur la", "start": 344.319, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9vention une question aussi", "start": 345.88, "duration": 3.96}, {"text": "potentiellement sur les prix et l\u00e0 en", "start": 347.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'occurrence forc\u00e9ment tout cela peut", "start": 349.84, "duration": 4.12}, {"text": "faire \u00e9norm\u00e9ment d\u00e9bat mais c'est", "start": 351.72, "duration": 3.84}, {"text": "quelque chose qui est dans la discussion", "start": 353.96, "duration": 3.079}, {"text": "en juillet le minist\u00e8re de l'\u00e9conomie", "start": 355.56, "duration": 4.199}, {"text": "avait indiqu\u00e9 au Figaro qu'une des taxe", "start": 357.039, "duration": 4.44}, {"text": "sur l'alcool pourrait prochainement", "start": 359.759, "duration": 4.041}, {"text": "augmenter de quelques centimes mais", "start": 361.479, "duration": 3.921}, {"text": "finalement et bien \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9", "start": 363.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'ancienne Premi\u00e8re ministre ellisabeth", "start": 365.4, "duration": 3.68}, {"text": "borne avait expliqu\u00e9 sur France Bleue", "start": 367.0, "duration": 3.96}, {"text": "que ce projet n'\u00e9tait plus d'actualit\u00e9", "start": 369.08, "duration": 3.48}, {"text": "et l\u00e0 encore tout cela a fait beaucoup", "start": 370.96, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9agir quoi qu'il en soit je ne vous", "start": 372.56, "duration": 3.6}, {"text": "apprends rien l'alcool c'est \u00e0 consommer", "start": 374.12, "duration": 4.359}, {"text": "avec mod\u00e9ration ou d'ailleurs \u00e0 ne pas", "start": 376.16, "duration": 3.92}, {"text": "consommer du tout he vous faites comme", "start": 378.479, "duration": 3.241}, {"text": "vous voulez par ailleurs je vous avez", "start": 380.08, "duration": 3.88}, {"text": "besoin d'aide vous pouvez appeler alcool", "start": 381.72, "duration": 6.16}, {"text": "infoservice au 0980 980 930 pour un", "start": 383.96, "duration": 6.239}, {"text": "appel anonyme et non sur tax\u00e9 pour la", "start": 387.88, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8re fois sur ce format des actu du", "start": 390.199, "duration": 3.84}, {"text": "jour je vous laisse avec Samy qui", "start": 392.16, "duration": 3.64}, {"text": "travaille au sein de l'\u00e9quipe pour les", "start": 394.039, "duration": 3.481}, {"text": "actualit\u00e9s en bref souhaitez- lui du", "start": 395.8, "duration": 3.119}, {"text": "coup la bienvenue directement dans les", "start": 397.52, "duration": 2.88}, {"text": "commentaires et je reviens de mon c\u00f4t\u00e9", "start": 398.919, "duration": 3.161}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous", "start": 400.4, "duration": 3.4}, {"text": "on commence avec cette actu la fille de", "start": 402.08, "duration": 3.839}, {"text": "l'agricultrice tu\u00e9 ce mardi en Ari\u00e8ge a", "start": 403.8, "duration": 3.56}, {"text": "succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures dans la soir\u00e9e", "start": 405.919, "duration": 3.201}, {"text": "elle \u00e9tait \u00e2g\u00e9e de 12 ans le pronostic", "start": 407.36, "duration": 3.119}, {"text": "vital de son p\u00e8re qui est gr\u00e8vement", "start": 409.12, "duration": 3.04}, {"text": "bless\u00e9 n'est plus engag\u00e9 pour rappel une", "start": 410.479, "duration": 2.961}, {"text": "voiture avait fonc\u00e9 dans le barrage", "start": 412.16, "duration": 2.599}, {"text": "d'agriculteur o\u00f9 se trouvait la famille", "start": 413.44, "duration": 2.68}, {"text": "qui manifestait et les trois personnes \u00e0", "start": 414.759, "duration": 2.521}, {"text": "bord du v\u00e9hicule ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en", "start": 416.12, "duration": 2.56}, {"text": "garde \u00e0 vue par ailleurs la mobilisation", "start": 417.28, "duration": 3.52}, {"text": "des agriculteurs continue ce mercredi et", "start": 418.68, "duration": 4.16}, {"text": "de nouveaux blocages sont pr\u00e9vus dans 85", "start": 420.8, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9partements d'ici \u00e0 vendredi selon le", "start": 422.84, "duration": 3.84}, {"text": "patron de la FNSEA donc le principal", "start": 424.84, "duration": 3.52}, {"text": "syndicat des agriculteur en France la", "start": 426.68, "duration": 3.56}, {"text": "porte-parole du gouvernement priscatevno", "start": 428.36, "duration": 3.239}, {"text": "a affirm\u00e9 ce mercredi que le", "start": 430.24, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement a entendu l'appel des", "start": 431.599, "duration": 2.88}, {"text": "agriculteurs elle a affirm\u00e9 que des", "start": 433.12, "duration": 2.759}, {"text": "annonces \u00e0 l'arriv\u00e9e dans les prochains", "start": 434.479, "duration": 2.881}, {"text": "jours elle a notamment \u00e9voqu\u00e9 la taxe", "start": 435.879, "duration": 3.121}, {"text": "sur le gazol non routier un carburant", "start": 437.36, "duration": 3.119}, {"text": "destin\u00e9 aux agriculteurs et dont le prix", "start": 439.0, "duration": 3.4}, {"text": "a augment\u00e9 deux\u00e8me actu aux \u00c9tats-Unis", "start": 440.479, "duration": 3.361}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident Donald Trump a", "start": 442.4, "duration": 2.919}, {"text": "remport\u00e9 ce mardi la primaire", "start": 443.84, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9publicaine du newampshire face \u00e0", "start": 445.319, "duration": 3.44}, {"text": "l'ancienne ambassadrice \u00e0 l'ONU nickii", "start": 446.879, "duration": 3.401}, {"text": "alors les prim maire sont des \u00e9lections", "start": 448.759, "duration": 2.801}, {"text": "internes \u00e0 un parti qui permettent", "start": 450.28, "duration": 2.96}, {"text": "d'\u00e9lire le candidat qui repr\u00e9sentera ce", "start": 451.56, "duration": 3.12}, {"text": "parti \u00e0 la pr\u00e9sidentielle l\u00e0 en", "start": 453.24, "duration": 2.56}, {"text": "l'occurrence c'est pour le parti", "start": 454.68, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9publicain donc le parti oppos\u00e9 \u00e0", "start": 455.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'actuel pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden", "start": 457.52, "duration": 2.799}, {"text": "qui est lui d\u00e9mocrate et donc cette", "start": 459.0, "duration": 2.56}, {"text": "victoire de Donald Trump et bien elle", "start": 460.319, "duration": 2.841}, {"text": "semble confirmer son statut de favori", "start": 461.56, "duration": 3.4}, {"text": "dans cette primaire mais nickii a estim\u00e9", "start": 463.16, "duration": 3.159}, {"text": "je cite que la course est loin d'\u00eatre", "start": 464.96, "duration": 2.679}, {"text": "finie en tout cas la prochaine primaire", "start": 466.319, "duration": 2.88}, {"text": "aura lieu en Caroline du Sud le 24", "start": 467.639, "duration": 3.52}, {"text": "f\u00e9vrier on vous tiendra au 4e actu en", "start": 469.199, "duration": 3.521}, {"text": "France les d\u00e9bats sur le projet de loi", "start": 471.159, "duration": 3.201}, {"text": "visant inscrire le droit \u00e0 l'avortement", "start": 472.72, "duration": 3.36}, {"text": "dans la Constitution donc la loi supr\u00eame", "start": 474.36, "duration": 3.239}, {"text": "du pays ont commenc\u00e9 ce mercredi \u00e0", "start": 476.08, "duration": 2.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en fait", "start": 477.599, "duration": 2.72}, {"text": "actuellement le droit \u00e0 l'avortement est", "start": 478.8, "duration": 3.16}, {"text": "inscrit dans une loi ordinaire et le", "start": 480.319, "duration": 3.16}, {"text": "fait de l'inscrire dans la Constitution", "start": 481.96, "duration": 3.12}, {"text": "compliquerait donc toute tentative de la", "start": 483.479, "duration": 3.241}, {"text": "supprimer ou de la limiter cette mesure", "start": 485.08, "duration": 2.959}, {"text": "elle s'inscrit dans un contexte de", "start": 486.72, "duration": 2.8}, {"text": "restriction de ce droit dans le monde et", "start": 488.039, "duration": 3.12}, {"text": "notamment apr\u00e8s l'annulation de l'arr\u00eat", "start": 489.52, "duration": 3.119}, {"text": "qui garantissait aux \u00c9tats-Unis le droit", "start": 491.159, "duration": 2.921}, {"text": "d'avorter sur tout le territoire alors", "start": 492.639, "duration": 2.84}, {"text": "le vote il devait initialement avoir le", "start": 494.08, "duration": 2.76}, {"text": "ce mercredi mais il a finalement \u00e9t\u00e9", "start": 495.479, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9 au mardi 30 janvier on vous", "start": 496.84, "duration": 3.199}, {"text": "tiendra au courant 5\u00e8 actu le parlement", "start": 498.24, "duration": 3.72}, {"text": "turc a valid\u00e9 ce mardi l'adh\u00e9sion de la", "start": 500.039, "duration": 3.641}, {"text": "Su\u00e8de \u00e0 l'OTAN cette alliance militaire", "start": 501.96, "duration": 3.0}, {"text": "de pays occidentaux men\u00e9s par les", "start": 503.68, "duration": 3.079}, {"text": "\u00c9tats-Unis en fait la Su\u00e8de a demand\u00e9 \u00e0", "start": 504.96, "duration": 3.88}, {"text": "rejoindre l'OTAN en mai 2022 juste apr\u00e8s", "start": 506.759, "duration": 3.56}, {"text": "le d\u00e9but la guerre en Ukraine sauf que", "start": 508.84, "duration": 3.0}, {"text": "pour rejoindre l'OTAN il faut que chacun", "start": 510.319, "duration": 3.241}, {"text": "des pays membres accepte la candidature", "start": 511.84, "duration": 3.04}, {"text": "des nouveaux pays mais la Turquie", "start": 513.56, "duration": 2.68}, {"text": "bloquait sa candidature car elle", "start": 514.88, "duration": 3.039}, {"text": "accusait la Su\u00e8de d'abriter des membres", "start": 516.24, "duration": 3.88}, {"text": "du PKK une organisation politique arm\u00e9e", "start": 517.919, "duration": 3.761}, {"text": "kurde consid\u00e9r\u00e9e comme une organisation", "start": 520.12, "duration": 3.039}, {"text": "terroriste par la Turquie et l'Union", "start": 521.68, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9enne il ne manque donc plus que", "start": 523.159, "duration": 2.881}, {"text": "l'autorisation de la Hongrie pour que la", "start": 524.44, "duration": 3.28}, {"text": "Su\u00e8de devienne le 32e pays membre de", "start": 526.04, "duration": 3.919}, {"text": "l'OTAN 6e actu le nombre d'homicide a", "start": 527.72, "duration": 4.36}, {"text": "doubl\u00e9 en Ha\u00efti en 2023 avec pr\u00e8s de", "start": 529.959, "duration": 4.481}, {"text": "5000 morts dont plus de 2700 civils", "start": 532.08, "duration": 3.8}, {"text": "selon un rapport de l'ONU publi\u00e9 ce", "start": 534.44, "duration": 2.88}, {"text": "mardi en fait depuis de nombreuses", "start": 535.88, "duration": 3.04}, {"text": "ann\u00e9es diff\u00e9rents gangs arm\u00e9 s\u00e8ment la", "start": 537.32, "duration": 3.079}, {"text": "terreur dans ce pays des Cara\u00efbes qui", "start": 538.92, "duration": 2.64}, {"text": "est d'ailleurs l'un des plus pauvres au", "start": 540.399, "duration": 3.241}, {"text": "monde Antonio guterz le patron de l'ONU", "start": 541.56, "duration": 3.76}, {"text": "a d\u00e9plor\u00e9 je cite que les meurtres les", "start": 543.64, "duration": 3.12}, {"text": "violences sexuelles et les enl\u00e8vements", "start": 545.32, "duration": 2.8}, {"text": "commis par les bandes organis\u00e9es se", "start": 546.76, "duration": 2.72}, {"text": "poursuivent en toute impunit\u00e9 une", "start": 548.12, "duration": 2.719}, {"text": "mission de l'ONU pour venir en aide en", "start": 549.48, "duration": 2.919}, {"text": "Ha\u00efti pourrait bient\u00f4t voir le jour on", "start": 550.839, "duration": 2.841}, {"text": "vous tiendra au courant et on finit avec", "start": 552.399, "duration": 3.0}, {"text": "une bonne nouvelle le film anatomie", "start": 553.68, "duration": 3.399}, {"text": "d'une chute de la r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise", "start": 555.399, "duration": 3.68}, {"text": "Justine Trier a d\u00e9croch\u00e9 CIN nominations", "start": 557.079, "duration": 3.681}, {"text": "aux Oscars dont la c\u00e9r\u00e9monie se tiendra", "start": 559.079, "duration": 3.361}, {"text": "le 10 mars prochain le film est nomm\u00e9", "start": 560.76, "duration": 3.16}, {"text": "dans les cat\u00e9gories Meilleur film", "start": 562.44, "duration": 3.12}, {"text": "meilleure r\u00e9alisation meilleur sc\u00e9nario", "start": 563.92, "duration": 3.24}, {"text": "original meilleure actrice et meilleur", "start": 565.56, "duration": 3.36}, {"text": "montage par ailleurs les films le r\u00e8gne", "start": 567.16, "duration": 3.359}, {"text": "anim et anatomie d'une chute arrivent en", "start": 568.92, "duration": 2.84}, {"text": "t\u00eate des nominations d'une autre", "start": 570.519, "duration": 3.241}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie celle des C\u00e9sar qui r\u00e9compense", "start": 571.76, "duration": 3.639}, {"text": "le cin\u00e9ma fran\u00e7ais avec respectivement", "start": 573.76, "duration": 4.199}, {"text": "12 et 11 nominations la 49e c\u00e9r\u00e9monie", "start": 575.399, "duration": 4.281}, {"text": "des c\u00e9sares aura lieu le 23 f\u00e9vrier", "start": 577.959, "duration": 3.401}, {"text": "prochain merci beaucoup Sami pour cette", "start": 579.68, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8re sur les actualit\u00e9s du jour j'en", "start": 581.36, "duration": 2.919}, {"text": "profite pour vous dire que ce format", "start": 583.24, "duration": 2.24}, {"text": "vous le savez est dispo en version", "start": 584.279, "duration": 3.521}, {"text": "podcast sur sur Spotify Apple podcast ou", "start": 585.48, "duration": 3.919}, {"text": "autre prenez soin de vous prenez soin de", "start": 587.8, "duration": 5.0}, {"text": "vos proches et puis on se dit \u00e0 demain", "start": 589.399, "duration": 3.401}]}