{"label": "politique", "transcript": [{"text": "question c'est est-ce qu'on souhaite", "start": 0.24, "duration": 2.959}, {"text": "participer \u00e0 ce gouvernement est-ce", "start": 1.199, "duration": 4.64}, {"text": "qu'on fait nous on veut faire r\u00e9ussir le", "start": 3.199, "duration": 5.121}, {"text": "gouvernement Barnier \u00e0 quelles", "start": 5.839, "duration": 3.72}, {"text": "conditions sur quelle feuille de route", "start": 8.32, "duration": 3.88}, {"text": "quelle sera sa d\u00e9claration de politique", "start": 9.559, "duration": 3.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et surtout dans une logique", "start": 12.2, "duration": 2.84}, {"text": "collective au titre du au titre du", "start": 13.519, "duration": 3.241}, {"text": "groupe et c'est de \u00e7a dont on parle ce", "start": 15.04, "duration": 3.84}, {"text": "matin si on vous proposit de rester non", "start": 16.76, "duration": 3.24}, {"text": "mais c'est pas du tout le sujet", "start": 18.88, "duration": 2.399}, {"text": "honn\u00eatement la question et c'est pour \u00e7a", "start": 20.0, "duration": 4.119}, {"text": "qu'on en d\u00e9bat ce matin c'est plut\u00f4t", "start": 21.279, "duration": 4.681}, {"text": "comment on se positionne avec cette", "start": 24.119, "duration": 3.801}, {"text": "situation politique in\u00e9dite o\u00f9 on a un", "start": 25.96, "duration": 4.399}, {"text": "premier ministre LR on est une force", "start": 27.92, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s importante centrale \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 30.359, "duration": 3.88}, {"text": "nationale on a fait des propositions sur", "start": 32.48, "duration": 3.0}, {"text": "finalement c'est quoi notre projet pour", "start": 34.239, "duration": 2.48}, {"text": "les Fran\u00e7ais quelles sont nos lignes", "start": 35.48, "duration": 3.44}, {"text": "rouges et et et c'est dans ce cadre l\u00e0", "start": 36.719, "duration": 3.641}, {"text": "que doit se nouer le le dialogue avec le", "start": 38.92, "duration": 2.479}, {"text": "nouveau Premier ministre mais vous", "start": 40.36, "duration": 2.6}, {"text": "n'excluez pas certains de vos coll\u00e8gues", "start": 41.399, "duration": 3.48}, {"text": "excluent de repartir vousexcluez pas non", "start": 42.96, "duration": 3.759}, {"text": "mais je je pense que si on veut faire", "start": 44.879, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ussir et si on donner la stabilit\u00e9", "start": 46.719, "duration": 3.761}, {"text": "institutionnelle je pense qu'il serait", "start": 48.559, "duration": 5.441}, {"text": "bon que notre groupe soit repr\u00e9sent\u00e9 au", "start": 50.48, "duration": 4.84}, {"text": "sein de ce gouvernement mais apr\u00e8s il", "start": 54.0, "duration": 4.62}, {"text": "faudra savoir pour faire quoi", "start": 55.32, "duration": 8.53}, {"text": "[Musique]", "start": 58.62, "duration": 5.23}]}