{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Apple serait actuellement en train de", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "travailler sur un bo\u00eetier pour airpods", "start": 1.56, "duration": 3.6}, {"text": "avec \u00e9cran tactile selon paint soundly", "start": 3.24, "duration": 3.599}, {"text": "Apple la marque aurait d\u00e9pos\u00e9 un brevet", "start": 5.16, "duration": 3.06}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis pour ce fameux bo\u00eetier", "start": 6.839, "duration": 2.881}, {"text": "l'\u00e9cran tactile permettrait de lancer", "start": 8.22, "duration": 3.12}, {"text": "une lecture de musique changer de mode", "start": 9.72, "duration": 3.66}, {"text": "de sortie audio et cetera sans devoir \u00e0", "start": 11.34, "duration": 3.179}, {"text": "sortir son t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 chaque fois alors", "start": 13.38, "duration": 2.999}, {"text": "attention comme pour tout brevet d\u00e9pos\u00e9", "start": 14.519, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e7a ne veut pas dire que c'est un poste", "start": 16.379, "duration": 3.061}, {"text": "de sortiront un jour ou alors pas tout", "start": 17.82, "duration": 3.18}, {"text": "de suite pour l'instant apple pr\u00e9pare le", "start": 19.44, "duration": 3.06}, {"text": "lancement des airpods pro 2 et son", "start": 21.0, "duration": 3.24}, {"text": "bo\u00eetier avec un port usb-c pour", "start": 22.5, "duration": 4.699}, {"text": "accompagner l'iPhone 15", "start": 24.24, "duration": 2.959}]}