{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -C'est un d\u00e9bat qui d\u00e9passe \n les clivages politiques. ", "start": 0.0, "duration": 3.64}, {"text": " Il concerne \u00e0 la fois l'intime \n et l'universel, ", "start": 3.8, "duration": 2.6}, {"text": " l'individu et la civilisation. ", "start": 6.56, "duration": 2.24}, {"text": " Faut-il l\u00e9galiser \n l'aide \u00e0 mourir ? ", "start": 8.96, "duration": 2.2}, {"text": " Dans le cadre de ces discussions, \n nous recevons les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 11.32, "duration": 3.16}, {"text": " ayant d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9fendre \n leurs convictions ", "start": 14.64, "duration": 2.32}, {"text": " pendant ce d\u00e9bat parlementaire. \n Nous recevons aujourd'hui ", "start": 17.12, "duration": 3.2}, {"text": " Julie Laernoes, \n d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 20.48, "duration": 3.08}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 23.72, "duration": 2.48}, {"text": " ... ", "start": 26.36, "duration": 10.64}, {"text": " Julie Laernoes, ", "start": 37.16, "duration": 1.04}, {"text": " bonjour. \n\n -Bonjour. ", "start": 38.36, "duration": 1.4}, {"text": " -Chacun a son processus personnel, \n intime, pour se forger son opinion ", "start": 39.92, "duration": 4.68}, {"text": " sur la question \n de l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 44.76, "duration": 1.84}, {"text": " Vous y \u00eates favorable. ", "start": 46.76, "duration": 1.84}, {"text": " Et vous, ce processus, \n il s'est fait ", "start": 48.76, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 travers des films, \n des lectures, ", "start": 51.6, "duration": 2.16}, {"text": " et \u00e0 travers la lecture ", "start": 53.92, "duration": 1.56}, {"text": " d'un livre en particulier. ", "start": 55.64, "duration": 1.64}, {"text": " -En fait, je pense \n que la question de la mort, ", "start": 58.28, "duration": 4.68}, {"text": " on en parle peu, \n pas assez. ", "start": 63.12, "duration": 1.4}, {"text": " Pourtant, on sait que \n dans notre condition humaine, ", "start": 64.68, "duration": 2.76}, {"text": " on na\u00eet, et on a une certitude, \n c'est qu'on va mourir. ", "start": 67.6, "duration": 3.32}, {"text": " Je trouve effectivement \n que ce sujet-l\u00e0, ", "start": 71.08, "duration": 2.44}, {"text": " il faut le mettre \n sur la table. ", "start": 73.68, "duration": 1.6}, {"text": " La mort s'est aussi \u00e9loign\u00e9e \n de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 75.44, "duration": 2.44}, {"text": " On a cru pouvoir l'\u00e9loigner ", "start": 78.04, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 travers la m\u00e9decine, ", "start": 79.8, "duration": 1.36}, {"text": " et les gens ne meurent plus \n \u00e0 la maison, ", "start": 81.32, "duration": 2.04}, {"text": " meurent plus tardivement \n et de mani\u00e8re un peu cach\u00e9e. ", "start": 83.52, "duration": 3.32}, {"text": " Et donc, oui, il y a \n un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments ", "start": 87.0, "duration": 2.8}, {"text": " qui font que je pense \n que ce d\u00e9bat ", "start": 89.96, "duration": 1.72}, {"text": " est important, \n au-del\u00e0 du droit m\u00eame, ", "start": 91.84, "duration": 2.2}, {"text": " qui est primordial. ", "start": 94.2, "duration": 1.28}, {"text": " Et donc, \n pour parler de lecture, ", "start": 95.64, "duration": 2.44}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement touch\u00e9e \n dans les ouvrages, ", "start": 98.24, "duration": 2.76}, {"text": " notamment autour \n de l'\u00e9cologie politique, ", "start": 101.16, "duration": 2.88}, {"text": " par la \"Lettre \u00e0 D\" \n \u00e9crite par Andr\u00e9 Gorz ", "start": 104.2, "duration": 2.6}, {"text": " pour expliquer son geste ", "start": 106.96, "duration": 1.92}, {"text": " avec sa femme. ", "start": 109.04, "duration": 1.64}, {"text": " Je trouve que c'est, au-del\u00e0 \n d'une magnifique histoire d'amour, ", "start": 110.84, "duration": 3.68}, {"text": " une mani\u00e8re de montrer, de raconter \n comment on finit aussi sa vie, ", "start": 114.68, "duration": 4.88}, {"text": " en accord avec les pens\u00e9es \n philosophiques les entourant. ", "start": 119.72, "duration": 3.08}, {"text": " -Andr\u00e9 Gorz, \n philosophe, journaliste. ", "start": 122.96, "duration": 2.28}, {"text": " On va revoir un extrait \n du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 ", "start": 125.4, "duration": 2.48}, {"text": " le jour de sa mort, ", "start": 128.04, "duration": 1.92}, {"text": " le jour de la mort \n de ce couple-l\u00e0. ", "start": 130.12, "duration": 1.88}, {"text": " On va revoir \u00e7a en images. ", "start": 132.16, "duration": 1.84}, {"text": " *-Elle \u00e9tait atteinte ", "start": 135.08, "duration": 1.2}, {"text": " d'un mal irr\u00e9versible. \n Il l'a accompagn\u00e9e dans la mort. ", "start": 136.44, "duration": 2.96}, {"text": " Dernier geste d'amour ", "start": 139.56, "duration": 1.2}, {"text": " en accord avec leur vie \n d'intellectuels militants. ", "start": 140.92, "duration": 2.76}, {"text": " *-\"Je guette ton souffle, \n ma main t'effleure. ", "start": 143.84, "duration": 2.44}, {"text": " \"Nous aimerions ne pas avoir ", "start": 146.44, "duration": 1.76}, {"text": " \"\u00e0 survivre \n \u00e0 la mort de l'autre.\" ", "start": 148.36, "duration": 1.76}, {"text": " *-Ils pr\u00e9paraient leur suicide \n depuis quelques jours. ", "start": 150.28, "duration": 2.96}, {"text": " Sur la porte de la maison, \n un message : ", "start": 153.4, "duration": 1.96}, {"text": " \"Pr\u00e9venir la gendarmerie. \n Des lettres attendent.\" ", "start": 155.52, "duration": 2.76}, {"text": " Derniers mots, dernier livre \n pour sceller un amour absolu. ", "start": 158.44, "duration": 3.44}, {"text": " -On est forc\u00e9ment \u00e9mus \n par un tel t\u00e9moignage d'amour, ", "start": 162.04, "duration": 3.08}, {"text": " mais est-ce que c'est pas dangereux, \n justement, d'aborder ", "start": 165.28, "duration": 3.32}, {"text": " les questions \u00e9thiques \n soulev\u00e9es ", "start": 168.76, "duration": 1.84}, {"text": " par l'aide \u00e0 mourir \n \u00e0 travers ce biais des \u00e9motions ? ", "start": 170.76, "duration": 2.72}, {"text": " -Apr\u00e8s, les \u00e9motions, \n c'est aussi l'intime. ", "start": 174.72, "duration": 2.4}, {"text": " Je pense \n que dans le d\u00e9bat politique, ", "start": 177.28, "duration": 1.96}, {"text": " on est toutes et tous \n des individus dans une soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 179.4, "duration": 2.72}, {"text": " et on fait soci\u00e9t\u00e9 ensemble. ", "start": 182.28, "duration": 1.52}, {"text": " Je pense qu'on peut pas\n rationaliser ", "start": 183.96, "duration": 2.08}, {"text": " l'ensemble des choix. ", "start": 186.2, "duration": 1.2}, {"text": " Il faut poser les d\u00e9bats, \n et les \u00e9motions font partie ", "start": 187.56, "duration": 3.12}, {"text": " de l'\u00eatre constitutif \n qu'est l'humain. ", "start": 190.84, "duration": 2.16}, {"text": " La mort, en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, \n provoque des \u00e9motions ", "start": 193.16, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 soi-m\u00eame, \n \u00e0 ses proches ", "start": 195.96, "duration": 2.28}, {"text": " et elle provoque aussi \n des \u00e9motions dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 198.4, "duration": 2.76}, {"text": " Au contraire, il est n\u00e9cessaire \n de pouvoir les regarder en face ", "start": 201.32, "duration": 3.32}, {"text": " et de parler des choses ", "start": 204.8, "duration": 1.2}, {"text": " dont habituellement on ne parle pas. \n\n -Vous avez des origines", "start": 206.16, "duration": 3.4}, {"text": " n\u00e9erlandaises. ", "start": 209.72, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez effectu\u00e9 une partie \n de vos \u00e9tudes aux Pays-Bas. ", "start": 210.88, "duration": 3.16}, {"text": " L\u00e0-bas, \n l'euthanasie est l\u00e9gale ", "start": 214.2, "duration": 1.8}, {"text": " depuis 2002. \n Est-ce que votre double culture, ", "start": 216.16, "duration": 2.88}, {"text": " franco-n\u00e9erlandaise, ", "start": 219.2, "duration": 1.28}, {"text": " vous donne un regard diff\u00e9rent \n sur l'aide \u00e0 mourir ? ", "start": 220.64, "duration": 2.96}, {"text": " -Moi, j'ai \u00e9t\u00e9 vraiment \u00e9lev\u00e9e \n aux Pays-Bas. ", "start": 223.76, "duration": 2.4}, {"text": " Je suis arriv\u00e9e en France \n pour finir mes \u00e9tudes sup\u00e9rieures, ", "start": 226.32, "duration": 3.48}, {"text": " et donc, c'est vrai que... ", "start": 229.96, "duration": 2.24}, {"text": " En 2001-2002, \n quand il y a eu ", "start": 232.36, "duration": 2.32}, {"text": " le d\u00e9bat parlementaire,\n j'avais... ", "start": 234.84, "duration": 3.0}, {"text": " 19-20 ans, ", "start": 238.0, "duration": 1.44}, {"text": " et c'est vrai qu'il y a eu \n de plus en plus de litt\u00e9rature, ", "start": 239.6, "duration": 3.44}, {"text": " de livres, de films aussi \n qui ont \u00e9t\u00e9 faits ", "start": 243.2, "duration": 2.6}, {"text": " sur des personnes \n qui pratiquaient l'euthanasie, ", "start": 245.96, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on ne peut pas lire \n sans \u00e9motion non plus, ", "start": 248.84, "duration": 2.88}, {"text": " mais qui, du coup, \n ont influ\u00e9 sur la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 251.88, "duration": 2.32}, {"text": " et fait en sorte \n que justement, ce sujet ", "start": 254.36, "duration": 2.08}, {"text": " de la mort, \n de choisir sa fin de vie, ", "start": 256.6, "duration": 3.16}, {"text": " est arriv\u00e9 aussi \n et a provoqu\u00e9 ", "start": 259.92, "duration": 2.2}, {"text": " peut-\u00eatre un changement \n ou une perspective diff\u00e9rente ", "start": 262.28, "duration": 3.32}, {"text": " de la mani\u00e8re \n d'aborder les choses. ", "start": 265.76, "duration": 2.08}, {"text": " Et donc, oui, \u00e7a a forc\u00e9ment influ\u00e9 \n sur la mani\u00e8re ", "start": 268.0, "duration": 2.6}, {"text": " dont j'ai vu ou regard\u00e9 \n les choses. ", "start": 270.76, "duration": 1.84}, {"text": " C'est aussi \u00e7a que je veux apporter \n dans le d\u00e9bat en France. ", "start": 272.76, "duration": 3.4}, {"text": " -Comment expliquer \n que les Pays-Bas ", "start": 276.32, "duration": 1.96}, {"text": " aient l\u00e9galis\u00e9 l'euthanasie \n en premier ? ", "start": 278.44, "duration": 2.36}, {"text": " -Je pense qu'il y a un point de vue \n qui \u00e9tait assez pragmatique, ", "start": 280.96, "duration": 3.6}, {"text": " c'est-\u00e0-dire : \n comment est arriv\u00e9e la loi ? ", "start": 284.72, "duration": 2.36}, {"text": " D'une part, \n parce qu'il y a eu plusieurs cas, ", "start": 287.24, "duration": 2.32}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s \n devant la justice, ", "start": 289.72, "duration": 2.28}, {"text": " de m\u00e9decins \n qui avaient pratiqu\u00e9 ", "start": 292.16, "duration": 1.92}, {"text": " des euthanasies. ", "start": 294.24, "duration": 1.04}, {"text": " Il y a donc eu un processus, \n j'ai envie de dire, ", "start": 295.44, "duration": 2.4}, {"text": " juridique. ", "start": 298.0, "duration": 1.0}, {"text": " Les juridictions, \n cas apr\u00e8s cas, ", "start": 299.16, "duration": 2.8}, {"text": " ont plut\u00f4t condamn\u00e9, ", "start": 302.12, "duration": 1.16}, {"text": " mais en n'apportant pas \n de peine ", "start": 303.44, "duration": 2.36}, {"text": " ou en expliquant qu'il y avait \n un cas de force majeure, ", "start": 305.96, "duration": 2.84}, {"text": " et que donc, le m\u00e9decin, ", "start": 308.96, "duration": 1.28}, {"text": " s'il n'\u00e9tait pas \n formellement autoris\u00e9, ", "start": 310.4, "duration": 2.2}, {"text": " ils reconnaissaient ", "start": 312.76, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il y avait des cas ou exceptions \n qui pouvaient mener le m\u00e9decin, ", "start": 314.08, "duration": 4.0}, {"text": " par humanit\u00e9 aussi, \n \u00e0 pratiquer ce geste. ", "start": 318.24, "duration": 2.2}, {"text": " Donc, c'\u00e9tait important ", "start": 320.6, "duration": 1.32}, {"text": " pour s\u00e9curiser les m\u00e9decins, \n dans les cas o\u00f9 \u00e7a se faisait d\u00e9j\u00e0, ", "start": 322.08, "duration": 3.92}, {"text": " et qu'on puisse d\u00e9p\u00e9naliser, \n quelque part, pour le m\u00e9decin ", "start": 326.16, "duration": 3.52}, {"text": " la pratique de l'euthanasie. \n\n -Mais est ce que vous pensez ", "start": 329.84, "duration": 3.84}, {"text": " qu'il y a un rapport \u00e0 la mort \n et \u00e0 la souffrance ", "start": 333.84, "duration": 2.4}, {"text": " qui est diff\u00e9rent \n dans la culture n\u00e9erlandaise ?", "start": 336.4, "duration": 3.68}, {"text": " C'est un pays \n majoritairement protestant. ", "start": 340.24, "duration": 2.32}, {"text": " Vous pensez \n que \u00e7a peut influer ", "start": 342.72, "duration": 1.64}, {"text": " sur la culture du pays ? ", "start": 344.52, "duration": 1.6}, {"text": " -On dit peut-\u00eatre \n plus ais\u00e9ment les choses. ", "start": 346.28, "duration": 2.32}, {"text": " En m\u00eame temps, il y a des choses \n tr\u00e8s diff\u00e9rentes en France ", "start": 348.76, "duration": 3.04}, {"text": " et aux Pays-Bas. ", "start": 351.96, "duration": 1.08}, {"text": " Ce qui me frappe ", "start": 353.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce d\u00e9bat, c'est aussi \n le poids des religions ", "start": 354.72, "duration": 2.96}, {"text": " dans, quelque part, \n l'\u00e9thique derri\u00e8re le geste, ", "start": 357.84, "duration": 3.2}, {"text": " que ce soit le suicide assist\u00e9 \n ou l'euthanasie. ", "start": 361.2, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous voulez dire le poids en France \n par rapport aux Pays-Bas ? ", "start": 363.88, "duration": 4.28}, {"text": " -Il existe dans chaque pays, \n mais les Pays-Bas ", "start": 368.32, "duration": 2.44}, {"text": " ne sont pas un pays la\u00efc, \n contrairement \u00e0 la France. ", "start": 370.92, "duration": 2.96}, {"text": " Or, quand la loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e, \n le gouvernement a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 ", "start": 374.04, "duration": 4.12}, {"text": " - c'\u00e9tait un peu une anomalie - \n avec le Parti Socialiste, ", "start": 378.32, "duration": 2.96}, {"text": " les r\u00e9publicains \n et les d\u00e9mocrates. ", "start": 381.44, "duration": 2.12}, {"text": " Il n'y avait pas le CDA, \n donc le parti comme la CDU ", "start": 383.72, "duration": 2.88}, {"text": " en Allemagne. ", "start": 386.76, "duration": 1.0}, {"text": " Les catholiques et chr\u00e9tiens \n n'\u00e9taient pas dans le gouvernement ", "start": 387.92, "duration": 3.44}, {"text": " et c'est l\u00e0 \n qu'ils ont pass\u00e9 la loi. ", "start": 391.52, "duration": 1.84}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 le m\u00eame cas \n en Belgique, en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 393.52, "duration": 2.32}, {"text": " Et donc, on voit \n qu'il y a un poids ", "start": 396.0, "duration": 1.76}, {"text": " de la religion sur ce d\u00e9bat, \n qui est logique, ", "start": 397.92, "duration": 3.32}, {"text": " parce que c'est aussi l'origine \n de nos cultures. ", "start": 401.4, "duration": 2.6}, {"text": " Voil\u00e0, c'est \u00e7a \n qui me frappe, aussi. ", "start": 404.16, "duration": 1.96}, {"text": " Dans un pays fran\u00e7ais \n qui est une r\u00e9publique la\u00efque, ", "start": 406.28, "duration": 3.12}, {"text": " le poids des religions \n est tr\u00e8s fort, ", "start": 409.56, "duration": 1.96}, {"text": " quand on parle notamment \n de l'euthanasie. ", "start": 411.68, "duration": 2.4}, {"text": " -On a aujourd'hui \n 20 ans de recul ", "start": 414.24, "duration": 1.72}, {"text": " sur l'application \n de la loi n\u00e9erlandaise. ", "start": 416.12, "duration": 2.28}, {"text": " Est-ce que cette loi constitue ", "start": 418.56, "duration": 1.64}, {"text": " un mod\u00e8le dont la France\n doit s'inspirer ? ", "start": 420.36, "duration": 2.4}, {"text": " -Je pense que chaque soci\u00e9t\u00e9 \n est diff\u00e9rente, ", "start": 422.92, "duration": 2.88}, {"text": " mais oui, il y a \n un certain nombre de choses. ", "start": 425.96, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a plusieurs pays \n o\u00f9 il y a ", "start": 428.52, "duration": 2.04}, {"text": " diff\u00e9rentes formes de l\u00e9gislation \n qui ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es, ", "start": 430.72, "duration": 3.08}, {"text": " mais la mani\u00e8re ", "start": 433.96, "duration": 1.36}, {"text": " dont \u00e7a se pratique en Belgique, \n par exemple... ", "start": 435.48, "duration": 2.52}, {"text": " Les Pays-Bas ont une loi \n qui autorise l'euthanasie ", "start": 438.16, "duration": 2.72}, {"text": " uniquement pour les patients \n de nationalit\u00e9 n\u00e9erlandaise. ", "start": 441.04, "duration": 3.2}, {"text": " Je pense que la mani\u00e8re ", "start": 445.6, "duration": 1.56}, {"text": " dont les choses \n sont abord\u00e9es en Belgique ", "start": 447.32, "duration": 2.68}, {"text": " est plus ouverte sur ce sujet-l\u00e0. \n\n -Si on passe ", "start": 450.16, "duration": 2.56}, {"text": " en revue les cas de figure, ", "start": 452.88, "duration": 1.44}, {"text": " le mod\u00e8le n\u00e9erlandais a \u00e9volu\u00e9 \n au fil du temps. ", "start": 454.48, "duration": 2.6}, {"text": " Les personnes qui souffrent \n de maladies psychiatriques ", "start": 457.24, "duration": 3.04}, {"text": " ont acc\u00e8s \u00e0 l'euthanasie,\n alors qu'en France, ", "start": 460.44, "duration": 2.44}, {"text": " le gouvernement a exclu \n cette possibilit\u00e9. ", "start": 463.04, "duration": 2.68}, {"text": " Comment vous vous positionnez ", "start": 465.88, "duration": 1.64}, {"text": " sur ce sujet ? \n\n -Personnellement, ", "start": 467.68, "duration": 2.2}, {"text": " je me positionne sur le fait \n qu'il faudrait donner acc\u00e8s ", "start": 470.04, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 un panel beaucoup plus large \n que ce qui est pr\u00e9vu ", "start": 473.16, "duration": 3.32}, {"text": " dans le projet de loi\n qui est sur la table,", "start": 476.64, "duration": 2.16}, {"text": " mais qui va \u00eatre d\u00e9battu. ", "start": 478.96, "duration": 1.72}, {"text": " Apr\u00e8s, je pense \n que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise ", "start": 481.68, "duration": 3.68}, {"text": " est peut-\u00eatre pas pr\u00eate \n \u00e0 aller aussi loin d'un coup, ", "start": 485.52, "duration": 2.76}, {"text": " et on voit que c'est \n une \u00e9volution progressive. ", "start": 488.44, "duration": 2.68}, {"text": " Je pense que ce qui est important \n \u00e0 pr\u00e9server, ", "start": 491.28, "duration": 2.4}, {"text": " c'est que ce droit \n \u00e0 l'euthanasie, ", "start": 493.84, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 choisir sa fin de vie, \n soit inscrit ", "start": 495.84, "duration": 2.12}, {"text": " dans notre corpus l\u00e9gislatif \n fran\u00e7ais. ", "start": 498.12, "duration": 2.16}, {"text": " -Donc, pour vous, \n les personnes souffrant ", "start": 500.44, "duration": 2.56}, {"text": " de maladies psychiatriques... ", "start": 503.16, "duration": 1.72}, {"text": " le cas des enfants, aussi, ", "start": 505.88, "duration": 1.92}, {"text": " la question peut se poser ? \n\n -En fait, le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 progressif. ", "start": 507.96, "duration": 4.2}, {"text": " Ce qui existait \n dans la loi aux Pays-Bas, ", "start": 512.32, "duration": 2.16}, {"text": " c'est que les enfants \n de plus de 12 ans... ", "start": 514.64, "duration": 2.16}, {"text": " On partait du principe que, \n \u00e0 partir de 12 ans, ", "start": 516.96, "duration": 2.4}, {"text": " on pouvait \u00e9mettre un jugement \n et avoir un consentement ", "start": 519.52, "duration": 2.96}, {"text": " ou un avis \u00e9clair\u00e9 \n sur cette question-l\u00e0. ", "start": 522.64, "duration": 2.72}, {"text": " A partir de 12 ans, c'\u00e9tait possible \n de pratiquer une euthanasie, ", "start": 525.52, "duration": 3.52}, {"text": " avec l'accord des parents. ", "start": 529.2, "duration": 1.68}, {"text": " De 16 \u00e0 18 ans, les parents \n participaient aux discussions, ", "start": 531.04, "duration": 3.2}, {"text": " mais c'\u00e9tait l'enfant ", "start": 534.4, "duration": 1.2}, {"text": " qui d\u00e9cidait. \n Ensuite, le d\u00e9bat ", "start": 535.76, "duration": 2.04}, {"text": " s'est port\u00e9 sur les enfants ", "start": 537.96, "duration": 1.52}, {"text": " qui ne peuvent pas \n exprimer librement ", "start": 539.64, "duration": 2.04}, {"text": " leur avis \u00e9clair\u00e9 \n et qui sont oblig\u00e9s, eux, ", "start": 541.84, "duration": 4.12}, {"text": " de subir les souffrances, ", "start": 546.12, "duration": 1.44}, {"text": " alors que leur maladie est incurable \n et que c'est autoris\u00e9, en fait, ", "start": 547.72, "duration": 3.6}, {"text": " pour une cat\u00e9gorie d'enfants \n au-del\u00e0. ", "start": 551.48, "duration": 2.48}, {"text": " Et donc, \u00e7a faisait un trou \n dans la loi qui, aujourd'hui, ", "start": 554.12, "duration": 2.96}, {"text": " vient tout juste \n d'\u00eatre compl\u00e9t\u00e9. ", "start": 557.24, "duration": 2.8}, {"text": " -Aux Pays-Bas, on est pass\u00e9 \n de 2000 euthanasies ", "start": 560.2, "duration": 2.52}, {"text": " en 2002 \n \u00e0 plus de 9000 en 2023.", "start": 562.88, "duration": 2.28}, {"text": " Ca repr\u00e9sente ", "start": 565.32, "duration": 1.04}, {"text": " 5 % des d\u00e9c\u00e8s \n dans le pays. ", "start": 566.52, "duration": 2.04}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 4,5 \n en 23 ans. ", "start": 568.72, "duration": 3.2}, {"text": " C'est justement \n ce que craignent ", "start": 572.08, "duration": 2.6}, {"text": " les adversaires \n de l'aide \u00e0 mourir en France, ", "start": 574.84, "duration": 3.16}, {"text": " c'est-\u00e0-dire une sorte ", "start": 578.16, "duration": 1.28}, {"text": " d'effet de cliquet \n et une pente ", "start": 579.6, "duration": 2.16}, {"text": " sur laquelle \n on engagerait le pays. ", "start": 581.92, "duration": 1.88}, {"text": " -Je ne vois pas la pente, \n en fait. ", "start": 583.96, "duration": 2.76}, {"text": " Ces 9000 personnes ", "start": 586.88, "duration": 1.52}, {"text": " qui ont eu recours \n \u00e0 l'euthanasie, ", "start": 588.56, "duration": 2.72}, {"text": " 90 % d'entre elles \u00e9taient atteintes \n de maladies incurables, ", "start": 591.44, "duration": 5.0}, {"text": " type cancer g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, \n et ont choisi ", "start": 596.6, "duration": 3.04}, {"text": " d'abr\u00e9ger leurs souffrances. ", "start": 599.8, "duration": 1.76}, {"text": " -Mais le pays a voulu ", "start": 601.72, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e9largir progressivement ", "start": 602.96, "duration": 1.84}, {"text": " les personnes \u00e9ligibles \n \u00e0 ce dispositif : ", "start": 604.96, "duration": 3.56}, {"text": " sur les maladies psychiatriques, ", "start": 608.68, "duration": 1.92}, {"text": " sur les enfants... \n\n -Les maladies psychiatriques, ", "start": 610.76, "duration": 2.72}, {"text": " c'est 10 %, en fait, \n de ces 9000 cas, ", "start": 613.64, "duration": 2.0}, {"text": " donc c'est encore \n un nombre restreint. ", "start": 615.8, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a beaucoup \n de garde-fous, ", "start": 618.04, "duration": 1.6}, {"text": " y compris sur les maladies \n comme Alzheimer, ", "start": 619.8, "duration": 3.28}, {"text": " qui ne sont pas pris en compte \n aujourd'hui en France ", "start": 623.24, "duration": 3.16}, {"text": " dans le projet de loi, \n mais il faut pouvoir ", "start": 626.56, "duration": 2.4}, {"text": " donner son avis \u00e9clair\u00e9 \n au moment ", "start": 629.12, "duration": 1.88}, {"text": " de la prise de d\u00e9cision. ", "start": 631.16, "duration": 1.28}, {"text": " Et sur les enfants \n de 0 \u00e0 12 ans, ", "start": 632.6, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e7a repr\u00e9senterait \n 5 \u00e0 10 cas ", "start": 635.08, "duration": 2.36}, {"text": " par an, \n ce qui est beaucoup, ", "start": 637.6, "duration": 2.16}, {"text": " mais il faut relativiser. \n Ce n'est pas pour \u00e7a ", "start": 639.92, "duration": 2.48}, {"text": " que les chiffres exploseraient. \n Personne, en vrai, ne veut mourir. ", "start": 642.56, "duration": 3.76}, {"text": " En fait, quand on est... ", "start": 646.48, "duration": 1.4}, {"text": " -Ca a fait d\u00e9bat \n dans le pays. ", "start": 648.04, "duration": 1.52}, {"text": " Le professeur d'\u00e9thique \n de la sant\u00e9 n\u00e9erlandais, Theo Boer ", "start": 649.72, "duration": 3.16}, {"text": " - qui a longtemps d\u00e9fendu \n la l\u00e9galisation de l'euthanasie ", "start": 653.04, "duration": 3.08}, {"text": " et contr\u00f4l\u00e9 \n l'application de la loi ", "start": 656.28, "duration": 1.88}, {"text": " pendant longtemps - \n a un regard critique. ", "start": 658.32, "duration": 2.44}, {"text": " \"L'offre cr\u00e9e \n une certaine demande. ", "start": 660.92, "duration": 1.96}, {"text": " \"L'euthanasie commence \n \u00e0 devenir une mort normale.\" ", "start": 663.04, "duration": 2.84}, {"text": " N'y a-t-il pas une d\u00e9rive \n de ce mod\u00e8le n\u00e9erlandais ? ", "start": 666.04, "duration": 2.72}, {"text": " -Moi... ", "start": 668.92, "duration": 1.32}, {"text": " Quand les gens peuvent choisir \n d'abr\u00e9ger leurs souffrances, ", "start": 670.4, "duration": 4.36}, {"text": " de le faire entour\u00e9s \n de leurs proches ", "start": 674.92, "duration": 1.96}, {"text": " - parce que c'est \u00e7a aussi, \n un des b\u00e9n\u00e9fices de l'euthanasie... ", "start": 677.04, "duration": 3.32}, {"text": " Ce qui est relat\u00e9 \n dans les ouvrages autour de \u00e7a, ", "start": 680.52, "duration": 2.52}, {"text": " c'est que quand on a choisi \n et pr\u00e9vu la date de sa mort, ", "start": 683.2, "duration": 2.76}, {"text": " on peut en discuter \n avec ses proches. ", "start": 686.12, "duration": 3.0}, {"text": " Ca soulage aussi \n psychologiquement ", "start": 689.28, "duration": 1.96}, {"text": " la personne qui s'engage \n dans ce processus. ", "start": 691.4, "duration": 2.6}, {"text": " Et pour le processus \n de deuil, ensuite, ", "start": 694.16, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e7a peut aussi \n avoir des bienfaits, ", "start": 696.72, "duration": 1.92}, {"text": " quand c'est expliqu\u00e9, accompagn\u00e9, \n tel que c'est le cas. ", "start": 698.8, "duration": 2.96}, {"text": " Je ne vois pas de d\u00e9rive \n ou de pente glissante. ", "start": 701.92, "duration": 2.4}, {"text": " Tout est encadr\u00e9 par la loi. ", "start": 704.48, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a des conditions \n et des garde-fous. ", "start": 706.6, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a une commission d'\u00e9thique \n qui v\u00e9rifie ", "start": 708.84, "duration": 2.28}, {"text": " que les cas sont bien pratiqu\u00e9s \n en bonne et due forme. ", "start": 711.28, "duration": 2.76}, {"text": " Et en fait, c'est des personnes \n qui ont, pour la grande majorit\u00e9, ", "start": 714.2, "duration": 4.56}, {"text": " des affections\n extr\u00eamement douloureuses.", "start": 718.92, "duration": 2.36}, {"text": " Ils sont \n en grande souffrance,", "start": 721.44, "duration": 1.64}, {"text": " que ce soit physiquement \n et psychologiquement, ", "start": 723.24, "duration": 3.04}, {"text": " parce que c'est compliqu\u00e9 \n d'affronter sa propre mort. ", "start": 726.44, "duration": 2.88}, {"text": " Personne n'a envie de mourir, \n en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 729.48, "duration": 3.32}, {"text": " C'est simplement qu'on soulage, \n et comme le dit le m\u00e9decin belge ", "start": 732.96, "duration": 3.8}, {"text": " Yves de Locht, \n \"c'est le dernier soin ", "start": 736.92, "duration": 2.44}, {"text": " \"qu'on peut prodiguer \n au patient.\" ", "start": 739.52, "duration": 1.88}, {"text": " Je trouve que c'est beau aussi \n de dire on peut lib\u00e9rer, choisir. ", "start": 741.56, "duration": 3.32}, {"text": " C'est un acte d'humanisme, aussi, \n la question de l'euthanasie. ", "start": 745.04, "duration": 4.2}, {"text": " Et donc, \n la pente glissante... ", "start": 749.4, "duration": 2.96}, {"text": " Ca laisse \u00e0 penser, ", "start": 752.52, "duration": 1.04}, {"text": " et c'est le mot euthanasie lui-m\u00eame \n qui laisse \u00e0 penser \u00e7a, ", "start": 753.72, "duration": 3.16}, {"text": " car il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 \n pendant la 2e Guerre mondiale ", "start": 757.04, "duration": 2.8}, {"text": " par les nazis, \n o\u00f9 ce n'\u00e9tait pas ", "start": 760.0, "duration": 1.64}, {"text": " un choix de fin de vie. ", "start": 761.8, "duration": 1.96}, {"text": " On euthanasiait \n les ind\u00e9sirables. ", "start": 763.92, "duration": 2.28}, {"text": " Aujourd'hui, dans nos soci\u00e9t\u00e9s, \n ce n'est pas du tout la philosophie ", "start": 766.36, "duration": 3.6}, {"text": " ou l'\u00e9thique qu'il y a derri\u00e8re \n ce droit qu'on voudrait ouvrir, ", "start": 770.12, "duration": 3.96}, {"text": " c'est simplement \n un acte d'humanisme, ", "start": 774.24, "duration": 2.08}, {"text": " qui est assez pl\u00e9biscit\u00e9 \n par la population, ", "start": 776.48, "duration": 2.64}, {"text": " y compris fran\u00e7aise. \n\n -Merci beaucoup, ", "start": 779.28, "duration": 2.08}, {"text": " Julie Laernoes, d'\u00eatre venue \n dans \"La politique et moi\". ", "start": 781.52, "duration": 3.04}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 784.72, "duration": 1.48}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 786.36, "duration": 5.0}]}