{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "nous sommes le 1er septembre et comme", "start": 0.0, "duration": 2.34}, {"text": "chaque jour depuis quelques temps", "start": 1.38, "duration": 2.579}, {"text": "maintenant voici les cinq actualit\u00e9s du", "start": 2.34, "duration": 3.18}, {"text": "jour en 60 secondes premi\u00e8re actualit\u00e9", "start": 3.959, "duration": 3.661}, {"text": "un nouveau variant du covid surnomm\u00e9 le", "start": 5.52, "duration": 3.9}, {"text": "pyrola a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 pour la premi\u00e8re", "start": 7.62, "duration": 3.0}, {"text": "fois en France dans le grand est", "start": 9.42, "duration": 2.58}, {"text": "cependant pas d'inqui\u00e9tude pour", "start": 10.62, "duration": 2.76}, {"text": "l'instant le ministre de la Sant\u00e9", "start": 12.0, "duration": 3.179}, {"text": "n'appelle pas de r\u00e9ponse sanitaire", "start": 13.38, "duration": 3.659}, {"text": "particuli\u00e8re deuxi\u00e8me qualit\u00e9 c'est", "start": 15.179, "duration": 3.121}, {"text": "officiel c'est la fin des trottinettes", "start": 17.039, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e9lectriques en libre-service \u00e0 Paris les", "start": 18.3, "duration": 3.96}, {"text": "trottinettes seront donc redispat\u00e9es en", "start": 20.58, "duration": 3.359}, {"text": "Europe et en France et notamment \u00e0 Lille", "start": 22.26, "duration": 3.42}, {"text": "ou plus de 1500 trottinettes sont", "start": 23.939, "duration": 2.76}, {"text": "attendus dans les prochains mois", "start": 25.68, "duration": 2.759}, {"text": "troisi\u00e8me qualit\u00e9 l'Islande vient de", "start": 26.699, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9-autoriser la chasse \u00e0 la baleine sous", "start": 28.439, "duration": 3.721}, {"text": "stricte conditions apr\u00e8s l'avoir", "start": 30.599, "duration": 3.841}, {"text": "interdit pendant deux mois en raison du", "start": 32.16, "duration": 4.2}, {"text": "respect du bien-\u00eatre animal alors cette", "start": 34.44, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cision de r\u00e9tablir la chasse \u00e0 la", "start": 36.36, "duration": 3.6}, {"text": "baleine a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal per\u00e7ue par des", "start": 38.16, "duration": 3.0}, {"text": "groupes de d\u00e9fense des droits des", "start": 39.96, "duration": 2.82}, {"text": "animaux des organisations qui esp\u00e9rait", "start": 41.16, "duration": 3.18}, {"text": "une fin d\u00e9finitive de cette pratique", "start": 42.78, "duration": 3.54}, {"text": "quatri\u00e8me actualit\u00e9 le record du nombre", "start": 44.34, "duration": 3.84}, {"text": "de spectateurs pour un \u00e9v\u00e9nement sportif", "start": 46.32, "duration": 3.96}, {"text": "f\u00e9minin a \u00e9t\u00e9 battu et \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 48.18, "duration": 3.12}, {"text": "battu lors de la Coupe du monde de", "start": 50.28, "duration": 2.58}, {"text": "football f\u00e9minine mais lors d'un match", "start": 51.3, "duration": 3.599}, {"text": "de volley universitaire aux \u00c9tats-Unis", "start": 52.86, "duration": 4.32}, {"text": "le match a r\u00e9uni plus de 92000 personnes", "start": 54.899, "duration": 4.021}, {"text": "mercredi soir dans l'universit\u00e9 de", "start": 57.18, "duration": 4.1}, {"text": "Nebras", "start": 58.92, "duration": 2.36}]}