{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Cha\u00eene parlementaire pour une \u00e9mission", "start": 0.08, "duration": 4.52}, {"text": "sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 la grande marche", "start": 1.8, "duration": 5.519}, {"text": "civique contre l'antis\u00e9mitisme l'appel a", "start": 4.6, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en d\u00e9but de semaine par la", "start": 7.319, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale Yael", "start": 9.519, "duration": 4.0}, {"text": "brun Pivet et le pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 11.599, "duration": 5.121}, {"text": "G\u00e9rard Larcher initiative in\u00e9dite pour", "start": 13.519, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9veiller les consciences face \u00e0 la", "start": 16.72, "duration": 4.16}, {"text": "recrudescence des actes antis\u00e9mites", "start": 18.359, "duration": 4.961}, {"text": "depuis le 7 octobre date du massacre du", "start": 20.88, "duration": 5.719}, {"text": "Hamas en Isra\u00ebl le cort\u00e8ge partira de la", "start": 23.32, "duration": 5.08}, {"text": "place des Invalides juste derri\u00e8re", "start": 26.599, "duration": 3.961}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 15", "start": 28.4, "duration": 4.839}, {"text": "direction le S\u00e9nat une d\u00e9ambulation qui", "start": 30.56, "duration": 4.92}, {"text": "devrait durer un peu plus d'une heure", "start": 33.239, "duration": 3.881}, {"text": "alors pour vous faire vivre cet", "start": 35.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement toutes nos \u00e9quipes se", "start": 37.12, "duration": 4.32}, {"text": "mobilisent dans quelques instants une", "start": 39.04, "duration": 5.359}, {"text": "interview exclusive de Yael brun Pivet", "start": 41.44, "duration": 5.799}, {"text": "et G\u00e9rard Larcher avec Elsa mondingava", "start": 44.399, "duration": 4.921}, {"text": "pour les cha\u00eenes parlementaires et vous", "start": 47.239, "duration": 4.401}, {"text": "retrouverez \u00e9galement dans le cort\u00e8ge", "start": 49.32, "duration": 4.96}, {"text": "Quentin Calmet avec les responsabl de", "start": 51.64, "duration": 4.96}, {"text": "gauche et St\u00e9phanie des piierres au c\u00f4t\u00e9", "start": 54.28, "duration": 4.119}, {"text": "du rassemblement national alors", "start": 56.6, "duration": 3.32}, {"text": "justement on va vous retrouver Quentin", "start": 58.399, "duration": 3.081}, {"text": "calm puisque vous \u00eates place des", "start": 59.92, "duration": 3.56}, {"text": "Invalides d'o\u00f9 va partir cette", "start": 61.48, "duration": 4.24}, {"text": "manifestation \u00e0 15h est-ce que les", "start": 63.48, "duration": 4.52}, {"text": "Fran\u00e7ais ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel de yel", "start": 65.72, "duration": 5.92}, {"text": "brun Pivet et de G\u00e9rard Larcher", "start": 68.0, "duration": 5.119}, {"text": "ouis bonjour Brigitte bonjour th", "start": 71.64, "duration": 3.159}, {"text": "effectivement la mobilisation c'est la", "start": 73.119, "duration": 3.521}, {"text": "question des prochaines minutes", "start": 74.799, "duration": 3.841}, {"text": "prochaines heures avec un un accessoire", "start": 76.64, "duration": 3.6}, {"text": "indispensable he m\u00eame si l\u00e0 il y a une", "start": 78.64, "duration": 3.36}, {"text": "petite acalmie c'est le parapluie parce", "start": 80.24, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il pleut des cordes \u00e0 Paris le", "start": 82.0, "duration": 4.24}, {"text": "cort\u00e8ge qui va partir d'ici place des", "start": 84.4, "duration": 4.24}, {"text": "Invalides passer par le qu d'orset pour", "start": 86.24, "duration": 4.12}, {"text": "ensuite rejoindre le Bou", "start": 88.64, "duration": 3.72}, {"text": "SaintMichel Bouvard Saint-Germain tout", "start": 90.36, "duration": 3.84}, {"text": "d'abord pour arriver au S\u00e9nat ce que je", "start": 92.36, "duration": 3.2}, {"text": "peux vous dire c'est qu'il y aura 25", "start": 94.2, "duration": 3.279}, {"text": "ministres pr\u00e9sents dans le cort\u00e8ge", "start": 95.56, "duration": 3.559}, {"text": "parisien une dizaine d'autres ministres", "start": 97.479, "duration": 3.481}, {"text": "seront pr\u00e9sents en r\u00e9gion tous les", "start": 99.119, "duration": 3.561}, {"text": "partis politiques \u00e0 Paris sont", "start": 100.96, "duration": 3.799}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 l'exception de la France", "start": 102.68, "duration": 4.96}, {"text": "insoumise quand \u00e0 la gauche PS PCF et", "start": 104.759, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9cologiste elle va d\u00e9filer derri\u00e8re une", "start": 107.64, "duration": 4.159}, {"text": "banderole commune contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 109.68, "duration": 4.28}, {"text": "et tous les fauteurs de haine et de", "start": 111.799, "duration": 4.721}, {"text": "racisme la gauche qui tient un point", "start": 113.96, "duration": 4.079}, {"text": "presse dans une quinzaine de minutes", "start": 116.52, "duration": 4.279}, {"text": "qu'on va pouvoir suivre merci merci", "start": 118.039, "duration": 3.921}, {"text": "beaucoup Quentin pour toutes ces", "start": 120.799, "duration": 3.161}, {"text": "explications on vous retrouve bien vite", "start": 121.96, "duration": 4.079}, {"text": "tout au long de cette \u00e9mission \u00e9galement", "start": 123.96, "duration": 4.159}, {"text": "avec nous St\u00e9phanie des piierre", "start": 126.039, "duration": 4.92}, {"text": "St\u00e9phanie euh vous \u00eates vous en queue de", "start": 128.119, "duration": 4.721}, {"text": "cort\u00e8ge \u00e9galement Place des Invalides", "start": 130.959, "duration": 3.401}, {"text": "euh c'est l\u00e0 que le rassemblement", "start": 132.84, "duration": 4.32}, {"text": "national s'est donn\u00e9", "start": 134.36, "duration": 4.64}, {"text": "rendez-vous je suis en fait dans la", "start": 137.16, "duration": 4.079}, {"text": "diagonale oppos\u00e9e \u00e0 \u00e0 Quentin et \u00e0 la", "start": 139.0, "duration": 4.319}, {"text": "gauche sur cette esplanade des Invalides", "start": 141.239, "duration": 4.161}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement en dehors du p\u00e9rim\u00e8tre euh", "start": 143.319, "duration": 3.92}, {"text": "nous attendons Marine Le Pen et ses", "start": 145.4, "duration": 3.04}, {"text": "troupes au moins une quarantaine de", "start": 147.239, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s seront pr\u00e9s il devrait arriver", "start": 148.44, "duration": 5.36}, {"text": "vers 14h45 et puis c'est aussi ici sur", "start": 150.64, "duration": 5.16}, {"text": "cette petite place Salvador aliend le", "start": 153.8, "duration": 4.719}, {"text": "lieu de rendez-vous des partison d'\u00c9ric", "start": 155.8, "duration": 4.6}, {"text": "Zemmour ensuite ils devraient tous", "start": 158.519, "duration": 3.401}, {"text": "rejoindre le cort\u00e8ge mais vous le voyez", "start": 160.4, "duration": 3.88}, {"text": "on est assez loin on est \u00e0 1 km de la", "start": 161.92, "duration": 3.44}, {"text": "t\u00eate de cort\u00e8ge qui sera devant", "start": 164.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale merci St\u00e9phanie", "start": 165.36, "duration": 4.28}, {"text": "des pierres on vous retrouvera bien s\u00fbr", "start": 168.28, "duration": 3.56}, {"text": "tout au long de cette \u00e9mission alors", "start": 169.64, "duration": 4.16}, {"text": "pour nous accompagner maintenant en", "start": 171.84, "duration": 4.479}, {"text": "plateau voici nos invit\u00e9s Jonathan Ayoun", "start": 173.8, "duration": 4.799}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous bonjour vous \u00eates", "start": 176.319, "duration": 3.84}, {"text": "auteur r\u00e9alisateur de La la s\u00e9rie", "start": 178.599, "duration": 4.0}, {"text": "documentaire histoire de l'antis\u00e9mitisme", "start": 180.159, "duration": 4.481}, {"text": "diffus\u00e9 en ce moment sur", "start": 182.599, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9 Judit cens Solal bonjour Merci vous", "start": 184.64, "duration": 5.56}, {"text": "\u00eates psychanalyste auteur et ess\u00e9iste et", "start": 187.4, "duration": 4.88}, {"text": "on vous doit avec Jonathan Ayoun le", "start": 190.2, "duration": 4.64}, {"text": "bouquin de l'humour juif chez bouquin", "start": 192.28, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9dition \u00e9galement avec nous Pascal", "start": 194.84, "duration": 4.28}, {"text": "Perino bonjour Bour politologue et", "start": 196.68, "duration": 4.04}, {"text": "professeur \u00e0 Sciences Po Paris et", "start": 199.12, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9galement sur ce plateau \u00c9milie zapalski", "start": 200.72, "duration": 4.76}, {"text": "bonjour vous \u00eates communicante et", "start": 203.159, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique alors Pascal", "start": 205.48, "duration": 5.8}, {"text": "Perino il y a trois fois plus d'actes", "start": 207.879, "duration": 5.761}, {"text": "antis\u00e9mites qui ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s depuis", "start": 211.28, "duration": 5.599}, {"text": "le 7 octobre depuis ce massacre du Hamas", "start": 213.64, "duration": 5.4}, {"text": "en Isra\u00ebl en en quelques semaines trois", "start": 216.879, "duration": 5.0}, {"text": "fois plus que sur l'ensemble de l'ann\u00e9e", "start": 219.04, "duration": 5.839}, {"text": "2022 est-ce que \u00e7a appelait justement \u00e0", "start": 221.879, "duration": 5.161}, {"text": "ce sursaut r\u00e9publicain oui c'est un", "start": 224.879, "duration": 4.761}, {"text": "sinistre record auquel on assiste depuis", "start": 227.04, "duration": 6.08}, {"text": "le massacre perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas le 7", "start": 229.64, "duration": 5.4}, {"text": "octobre jamais on avait connu en un", "start": 233.12, "duration": 5.56}, {"text": "temps aussi court une inflation d'acte", "start": 235.04, "duration": 6.559}, {"text": "antis\u00e9mite euh cela veut dire en effet", "start": 238.68, "duration": 3.839}, {"text": "que", "start": 241.599, "duration": 3.081}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme fait retour pas", "start": 242.519, "duration": 3.401}, {"text": "simplement j'allais dire dans les", "start": 244.68, "duration": 3.52}, {"text": "paroles mais dans le passage \u00e0 l'acte", "start": 245.92, "duration": 4.519}, {"text": "hein il faut bien distinguer les deux", "start": 248.2, "duration": 4.319}, {"text": "parce que sinon on peut se rassurer se", "start": 250.439, "duration": 5.401}, {"text": "rassurer \u00e0 trop bon compte d'autre part", "start": 252.519, "duration": 5.641}, {"text": "la question qu'on peut se poser c'est", "start": 255.84, "duration": 4.959}, {"text": "pourquoi si tard le massacre a \u00e9t\u00e9", "start": 258.16, "duration": 5.96}, {"text": "perp\u00e9tr\u00e9 il y a un mois et l\u00e0 nous", "start": 260.799, "duration": 5.521}, {"text": "sommes un mois apr\u00e8s et enfin", "start": 264.12, "duration": 4.24}, {"text": "pourrait-on dire il y a eu une marche", "start": 266.32, "duration": 4.04}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 \u00e0 l'initiative du", "start": 268.36, "duration": 4.6}, {"text": "Christ mais pas pas de marche \u00e0", "start": 270.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'inititive des institions si vous", "start": 272.96, "duration": 5.44}, {"text": "voulez l'ampleur du massacre perp\u00e9tr\u00e9", "start": 274.52, "duration": 7.959}, {"text": "les 40 fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s", "start": 278.4, "duration": 7.68}, {"text": "tout cela m\u00e9ritait que la France la", "start": 282.479, "duration": 5.961}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise la classe politique", "start": 286.08, "duration": 5.44}, {"text": "fran\u00e7aise se mobilise et se hisse \u00e0 la", "start": 288.44, "duration": 5.599}, {"text": "hauteur de l'\u00e9v\u00e9nement elle a tard\u00e9 et", "start": 291.52, "duration": 3.84}, {"text": "le moins qu'on puisse dire c'est que le", "start": 294.039, "duration": 2.681}, {"text": "spectacle du moins que la classe", "start": 295.36, "duration": 4.88}, {"text": "politique a donn\u00e9 depuis une semaine", "start": 296.72, "duration": 5.52}, {"text": "n'est vraiment pas \u00e0 la hauteur de", "start": 300.24, "duration": 5.64}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement c'est une indignation par", "start": 302.24, "duration": 5.76}, {"text": "pol\u00e9mique effectivement politique mais", "start": 305.88, "duration": 3.0}, {"text": "un mot encore sur le fait", "start": 308.0, "duration": 2.72}, {"text": "qu'effectivement Judit ConA il y a eu", "start": 308.88, "duration": 3.56}, {"text": "plus d'un millier d'actes antis\u00e9mites en", "start": 310.72, "duration": 3.64}, {"text": "quelques semaines on voit donc les", "start": 312.44, "duration": 3.64}, {"text": "institutions qui se mobilise c'est", "start": 314.36, "duration": 3.559}, {"text": "important aussi que les citoyens se", "start": 316.08, "duration": 3.48}, {"text": "mobilisent dire que l'antis\u00e9mitisme", "start": 317.919, "duration": 3.641}, {"text": "c'est l'affaire de tous aujourd'hui", "start": 319.56, "duration": 4.84}, {"text": "alors \u00e9videmment l'antis\u00e9mitisme \u00e7a ne", "start": 321.56, "duration": 5.12}, {"text": "peut pas \u00eatre que l'affaire des Juifs et", "start": 324.4, "duration": 5.48}, {"text": "donc l'affaire des victimes et si un", "start": 326.68, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9calage \u00e0 la limite on peut comprendre", "start": 329.88, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il y a un d\u00e9calage parce que on", "start": 332.199, "duration": 4.881}, {"text": "pourrait faire la diff\u00e9rence entre ce", "start": 334.28, "duration": 6.0}, {"text": "qui le massacre du 7 octobre et qui a eu", "start": 337.08, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9videmment pour victime aussi des", "start": 340.28, "duration": 3.8}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais pour lequel il aurait", "start": 342.52, "duration": 4.36}, {"text": "fallu sans doute se mobilis\u00e9 auparavant", "start": 344.08, "duration": 4.6}, {"text": "mais par ailleurs je pense que c'est", "start": 346.88, "duration": 4.159}, {"text": "tr\u00e8s important de garder le caract\u00e8re", "start": 348.68, "duration": 4.28}, {"text": "fran\u00e7ais de ce qui se passe aujourd'hui", "start": 351.039, "duration": 3.88}, {"text": "il y a de l'antis\u00e9mitisme en France et", "start": 352.96, "duration": 4.079}, {"text": "je pense que il est dangereux de", "start": 354.919, "duration": 5.081}, {"text": "corr\u00e9ler les \u00e9v\u00e9nements alors que que on", "start": 357.039, "duration": 7.0}, {"text": "nous force \u00e0 \u00e0 penser que notamment m\u00eame", "start": 360.0, "duration": 6.12}, {"text": "si on a vu une multiplication depuis le", "start": 364.039, "duration": 4.481}, {"text": "le 7 octobre \u00e7a pris une ampleur in\u00e9dite", "start": 366.12, "duration": 3.76}, {"text": "le fait qu'il y ait une multiplication", "start": 368.52, "duration": 3.32}, {"text": "et qu'il y ait des gens qui envie", "start": 369.88, "duration": 3.96}, {"text": "d'importer justement le conflit ou de", "start": 371.84, "duration": 4.96}, {"text": "trouver pr\u00e9texte \u00e0 ce conflit pour", "start": 373.84, "duration": 5.6}, {"text": "exprimer antis\u00e9mitisme latant ou des", "start": 376.8, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s ou s'autoriser des choses il", "start": 379.44, "duration": 5.4}, {"text": "n'emp\u00eache que l'antis\u00e9mitisme se passe", "start": 382.039, "duration": 4.521}, {"text": "sur le territoire fran\u00e7ais et qu'on a \u00e0", "start": 384.84, "duration": 6.56}, {"text": "g\u00e9rer cette situation", "start": 386.56, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e0 on peut dire qu'ici il faut se", "start": 391.72, "duration": 4.36}, {"text": "rappeler que c'est un combat \u00e0 mener", "start": 393.599, "duration": 5.401}, {"text": "pour euh tout les citoyens fran\u00e7ais et", "start": 396.08, "duration": 4.32}, {"text": "pas seulement pour ceux qui seraient", "start": 399.0, "duration": 3.199}, {"text": "concern\u00e9s justement par un conflit qui", "start": 400.4, "duration": 4.88}, {"text": "est quand m\u00eame \u00e0 3500 km et que il faut", "start": 402.199, "duration": 6.641}, {"text": "absolument entendre que ce combat est", "start": 405.28, "duration": 6.84}, {"text": "est sp\u00e9cifique ici aussi et on ne peut", "start": 408.84, "duration": 4.96}, {"text": "pas entendre des phrases comme certains", "start": 412.12, "duration": 4.16}, {"text": "ont pu dire que manifester contre", "start": 413.8, "duration": 4.6}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e7a voudrait dire", "start": 416.28, "duration": 4.479}, {"text": "soutenir des massacres de population", "start": 418.4, "duration": 3.4}, {"text": "c'est", "start": 420.759, "duration": 4.041}, {"text": "c'est est-ce que vous pensez que il va y", "start": 421.8, "duration": 5.16}, {"text": "avoir ce r\u00e9veil r\u00e9publicain est-ce que", "start": 424.8, "duration": 4.119}, {"text": "vous l'esp\u00e9rer en tout cas aujourd'hui", "start": 426.96, "duration": 5.6}, {"text": "l'esp\u00e9rer bien \u00e9videmment appr\u00e9hendez le", "start": 428.919, "duration": 5.0}, {"text": "moment que nous allons vivre ensemble", "start": 432.56, "duration": 3.88}, {"text": "dans dans dans quelques minutes je peux", "start": 433.919, "duration": 4.601}, {"text": "pas le nier il y a il y a cette", "start": 436.44, "duration": 4.24}, {"text": "inqui\u00e9tude parce que depuis le d\u00e9but des", "start": 438.52, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es 2000 \u00e0 chaque fois qu'il y a des", "start": 440.68, "duration": 4.68}, {"text": "pics d'antis\u00e9mitisme il y a un sursaut", "start": 442.52, "duration": 4.72}, {"text": "malgr\u00e9 tout d'une partie de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 445.36, "duration": 4.559}, {"text": "fran\u00e7aise des manifestations mais elles", "start": 447.24, "duration": 4.799}, {"text": "sont avec le temps de moins en moins", "start": 449.919, "duration": 4.4}, {"text": "rassembleuses alors l\u00e0 vu l'initiative", "start": 452.039, "duration": 4.121}, {"text": "qui vient d'ailleurs de de des deux", "start": 454.319, "duration": 4.241}, {"text": "chambres peut-\u00eatre que cela va entra\u00eener", "start": 456.16, "duration": 3.8}, {"text": "une mobilisation plus grande vu le", "start": 458.56, "duration": 3.199}, {"text": "caract\u00e8re aussi in\u00e9dit de ce pic de", "start": 459.96, "duration": 3.72}, {"text": "cette flamb\u00e9e d'antis\u00e9mitisme qui est", "start": 461.759, "duration": 3.321}, {"text": "beaucoup plus importante que toutes les", "start": 463.68, "duration": 3.12}, {"text": "fois depuis les ann\u00e9es 2000 et qui a", "start": 465.08, "duration": 3.559}, {"text": "aussi pour sp\u00e9cificit\u00e9 et je tenais", "start": 466.8, "duration": 4.799}, {"text": "aussi \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 le rappeler deux", "start": 468.639, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qui qui qui qui s'ajoute le", "start": 471.599, "duration": 3.841}, {"text": "premier c'est le conflit au proch-orient", "start": 474.0, "duration": 2.919}, {"text": "en effet depuis les ann\u00e9es 2000 \u00e0 chaque", "start": 475.44, "duration": 3.0}, {"text": "fois qu'il y a un conflit au", "start": 476.919, "duration": 2.68}, {"text": "Proche-Orient il y a une mont\u00e9e des", "start": 478.44, "duration": 2.8}, {"text": "actes antis\u00e9mites en France mais la", "start": 479.599, "duration": 3.16}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est qu'aussi il y a", "start": 481.24, "duration": 3.16}, {"text": "d'autres moments o\u00f9 il y a une mont\u00e9e", "start": 482.759, "duration": 3.16}, {"text": "des actes antis\u00e9mites en France c'est", "start": 484.4, "duration": 3.32}, {"text": "lorsqu'il y a un antis\u00e9mitisme meurtrier", "start": 485.919, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs meurtrier sur notre sol et l\u00e0", "start": 487.72, "duration": 4.68}, {"text": "c'est pas sur notre sol c'est en Isra\u00ebl", "start": 489.919, "duration": 3.84}, {"text": "mais avec des Fran\u00e7ais juifs notamment", "start": 492.4, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont pr\u00e9s pour suiv et des", "start": 493.759, "duration": 2.921}, {"text": "Isra\u00e9liens juifs qui sont pris pour", "start": 495.4, "duration": 2.96}, {"text": "cible en tant que juifs et donc l\u00e0 il y", "start": 496.68, "duration": 3.72}, {"text": "a un antis\u00e9mitisme meurtrier qui a s\u00e9vi", "start": 498.36, "duration": 3.679}, {"text": "plus un conflit au Proche Orient qui a", "start": 500.4, "duration": 3.28}, {"text": "suivi et la somme des deux fait", "start": 502.039, "duration": 3.361}, {"text": "qu'aujourd'hui on a un pic in\u00e9dit et", "start": 503.68, "duration": 3.76}, {"text": "donc on devrait avoir un sursaut in\u00e9dit", "start": 505.4, "duration": 4.799}, {"text": "aussi dans la mobilisation en tout cas", "start": 507.44, "duration": 4.64}, {"text": "sur cette mobilisation aujourd'hui oui", "start": 510.199, "duration": 4.32}, {"text": "bah pourquoi l contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 512.08, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui c'est moins rassembleur", "start": 514.519, "duration": 3.681}, {"text": "qu'ier ce que vous semblez dire bah je", "start": 516.2, "duration": 4.399}, {"text": "je je j'ai l'impression parce qu'il y a", "start": 518.2, "duration": 3.959}, {"text": "une banalisation de l'antis\u00e9mitisme", "start": 520.599, "duration": 3.521}, {"text": "parce qu'il y a en effet depuis", "start": 522.159, "duration": 3.8}, {"text": "maintenant plus de 20 ans un nombre", "start": 524.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'actes assez incalculable enfin calcul\u00e9", "start": 525.959, "duration": 4.32}, {"text": "mais qui ne cesse d'augmenter \u00e0 chaque", "start": 528.44, "duration": 3.36}, {"text": "fois qu'il y a un passage \u00e0 l'acte", "start": 530.279, "duration": 3.24}, {"text": "terrible parce qu'en fait c'est ce qui", "start": 531.8, "duration": 3.8}, {"text": "est aussi le plus bouleversant c'est que", "start": 533.519, "duration": 3.801}, {"text": "la mont\u00e9e des actes antis\u00e9mites suivent", "start": 535.6, "duration": 3.56}, {"text": "toujours un moment effroyable un MEUR", "start": 537.32, "duration": 4.6}, {"text": "urre un passage \u00e0 l'acte criminel et \u00e7a", "start": 539.16, "duration": 5.08}, {"text": "autorise \u00e7a lib\u00e8re une parole et des", "start": 541.92, "duration": 4.12}, {"text": "actes en effet pas qu'une parole mais et", "start": 544.24, "duration": 3.64}, {"text": "des actes et qu'\u00e0 ce momentl on peut se", "start": 546.04, "duration": 3.68}, {"text": "dire en fait la mobilisation va \u00eatre", "start": 547.88, "duration": 3.519}, {"text": "tr\u00e8s grande et on a peur parce qu'on a", "start": 549.72, "duration": 5.32}, {"text": "aussi la r\u00e9f\u00e9rence la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 1990 \u00e0", "start": 551.399, "duration": 6.081}, {"text": "la manifestation apr\u00e8s la profanation", "start": 555.04, "duration": 5.359}, {"text": "du du car\u00e9 juif de carpanra et apr\u00e8s ce", "start": 557.48, "duration": 5.16}, {"text": "moment-l\u00e0 il y a une mobilisation assez", "start": 560.399, "duration": 3.641}, {"text": "bouleversante et notamment pour les", "start": 562.64, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7is tr\u00e8s forte mobilisation pr\u00e8s", "start": 564.04, "duration": 5.2}, {"text": "200000 personnes pr\u00e9sident la r\u00e9 Fran\u00e7is", "start": 565.76, "duration": 4.6}, {"text": "dans la R\u00e9publique et et donc les", "start": 569.24, "duration": 2.56}, {"text": "Fran\u00e7ais juifs ne se sont pas sentis", "start": 570.36, "duration": 3.52}, {"text": "seuls \u00e0 ce moment-l\u00e0 mais \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 571.8, "duration": 3.64}, {"text": "et ce n'est pas pour minimiser la", "start": 573.88, "duration": 3.079}, {"text": "gravit\u00e9 de l'\u00e9v\u00e9nement mais on s'en est", "start": 575.44, "duration": 3.399}, {"text": "pris \u00e0 des tombes juives l\u00e0 on s'en", "start": 576.959, "duration": 4.081}, {"text": "prend \u00e0 des individus en vie normalement", "start": 578.839, "duration": 3.641}, {"text": "la mobilisation devrait \u00eatre plus grande", "start": 581.04, "duration": 3.479}, {"text": "et elle ne l'est pas \u00c9milie zapski la", "start": 582.48, "duration": 4.479}, {"text": "pol\u00e9mique politique qui a enfl\u00e9 autour", "start": 584.519, "duration": 4.281}, {"text": "de de cette marche peut peut freiner", "start": 586.959, "duration": 3.681}, {"text": "selon vous la mobilisation aujourd'hui", "start": 588.8, "duration": 3.4}, {"text": "c'est possible \u00e7a va pas d\u00e9courager des", "start": 590.64, "duration": 3.199}, {"text": "citoyens qui ont envie de venir je pense", "start": 592.2, "duration": 3.639}, {"text": "mais c'est vrai que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un un", "start": 593.839, "duration": 3.961}, {"text": "spectacle assez lamentable mais il me", "start": 595.839, "duration": 2.841}, {"text": "semble qu'il y a eu beaucoup de", "start": 597.8, "duration": 2.92}, {"text": "maladresse \u00e0 la fois sur la position", "start": 598.68, "duration": 4.24}, {"text": "affich\u00e9e par rapport au conflit si on", "start": 600.72, "duration": 3.84}, {"text": "parle du conflit et de ce que \u00e7a peut", "start": 602.92, "duration": 3.44}, {"text": "provoquer comme passage \u00e0 l'acte", "start": 604.56, "duration": 3.36}, {"text": "antis\u00e9mite il y a eu beaucoup de", "start": 606.36, "duration": 2.68}, {"text": "maladresse de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 je vais", "start": 607.92, "duration": 2.68}, {"text": "m'expliquer et beaucoup de maladresse", "start": 609.04, "duration": 3.08}, {"text": "aussi dans l'affichage de cette", "start": 610.6, "duration": 3.08}, {"text": "manifestation de lutte contre", "start": 612.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme parce qu'on a", "start": 613.68, "duration": 3.159}, {"text": "l'impression que hier se jouait une", "start": 614.88, "duration": 5.199}, {"text": "partie avec les manifestations qui", "start": 616.839, "duration": 5.481}, {"text": "soutenait les Palestiniens et Gaza et", "start": 620.079, "duration": 3.521}, {"text": "aujourd'hui on a l'impression que les", "start": 622.32, "duration": 3.44}, {"text": "deux s'opposent quelque part c'est aussi", "start": 623.6, "duration": 3.72}, {"text": "le positionnement du gouvernement qui a", "start": 625.76, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s maladroit parce qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 627.32, "duration": 4.56}, {"text": "plut\u00f4t proisra\u00e9lien en tout cas on a", "start": 629.6, "duration": 4.479}, {"text": "entendu de la de la voix de yel Bron", "start": 631.88, "duration": 4.44}, {"text": "piv\u00e9 elle-m\u00eame un soutien inconditionnel", "start": 634.079, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e0 Isra\u00ebl avec un r\u00e9\u00e9quilibrage mais \u00e7a", "start": 636.32, "duration": 4.72}, {"text": "veut dire que le message n'est pas clair", "start": 639.2, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 se rassembler pour la", "start": 641.04, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 643.279, "duration": 2.761}, {"text": "c'est ce qu'on verra tout \u00e0 l'heure sur", "start": 645.0, "duration": 2.76}, {"text": "les B fa Emmanuel Macron a essay\u00e9 de", "start": 646.04, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer avec ce en m\u00eame temps qui", "start": 647.76, "duration": 3.4}, {"text": "pour une fois il me semble est plus", "start": 649.639, "duration": 3.561}, {"text": "souhaitable que jamais autant dans", "start": 651.16, "duration": 3.239}, {"text": "d'autres domaines je trouve que \u00e7a", "start": 653.2, "duration": 3.28}, {"text": "fonctionne pas du tout autant l\u00e0 d'\u00e0 la", "start": 654.399, "duration": 4.921}, {"text": "fois dire on est en soutien aux Juifs de", "start": 656.48, "duration": 4.84}, {"text": "France aux isra\u00e9liens qui ont subi cette", "start": 659.32, "duration": 4.48}, {"text": "horrible attaque du Hamas terroriste et", "start": 661.32, "duration": 4.56}, {"text": "on est en soutien au peuple de Gaza qui", "start": 663.8, "duration": 4.159}, {"text": "est en train de subir une situation et", "start": 665.88, "duration": 3.959}, {"text": "sur le plan humanitaire qui est pas", "start": 667.959, "duration": 4.201}, {"text": "tol\u00e9rable c'est audible \u00e7a pour vous moi", "start": 669.839, "duration": 3.961}, {"text": "je pense que c'est audible sauf que \u00e7a", "start": 672.16, "duration": 3.56}, {"text": "vient trop tardivement et qu'on a eu une", "start": 673.8, "duration": 3.36}, {"text": "esp\u00e8ce de positionnement on comprend", "start": 675.72, "duration": 2.84}, {"text": "parce qu'il y avait le choc de cette", "start": 677.16, "duration": 3.72}, {"text": "attaque terroriste mais on a Emmanuel", "start": 678.56, "duration": 3.719}, {"text": "Macron a cherch\u00e9 \u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer ce que", "start": 680.88, "duration": 3.16}, {"text": "je trouve dommage franchement c'est", "start": 682.279, "duration": 3.401}, {"text": "qu'Emmanuel Macron ne viennent pas dans", "start": 684.04, "duration": 3.28}, {"text": "les rang de cette manifestation", "start": 685.68, "duration": 3.399}, {"text": "justement pour porter cette voix", "start": 687.32, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 qu'il essaie de faire \u00e0", "start": 689.079, "duration": 3.76}, {"text": "travers la lettre de ce matin dans le", "start": 690.8, "duration": 4.24}, {"text": "Parisien en soutien au juifs et qu'il", "start": 692.839, "duration": 4.201}, {"text": "essaie de faire hier en soutien au", "start": 695.04, "duration": 3.359}, {"text": "peuple de Gaza en disant qu'il va", "start": 697.04, "duration": 2.76}, {"text": "augmenter l'aide humanitaire et qu'il", "start": 698.399, "duration": 2.921}, {"text": "faut tout faire et m\u00eame avec cette", "start": 699.8, "duration": 3.32}, {"text": "parole tr\u00e8s forte qu'il a eu en disant", "start": 701.32, "duration": 3.519}, {"text": "Isra\u00ebl n'a aucune raison et aucune", "start": 703.12, "duration": 3.519}, {"text": "l\u00e9gimit\u00e9 l\u00e9gitimit\u00e9 pour ces", "start": 704.839, "duration": 4.0}, {"text": "bombardements civils on entend peu cette", "start": 706.639, "duration": 4.0}, {"text": "voix qui fait que de manifestations", "start": 708.839, "duration": 3.721}, {"text": "comme celle d'hier et d'aujourd'hui ne", "start": 710.639, "duration": 4.081}, {"text": "ne doivent pas s'opposer et je pense que", "start": 712.56, "duration": 4.36}, {"text": "c'est \u00e7a aussi qui freine parce qu'on a", "start": 714.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'impression que en venant \u00e0 la", "start": 716.92, "duration": 3.12}, {"text": "manifestation d'aujourd'hui c'est comme", "start": 718.279, "duration": 3.761}, {"text": "si on choisissait son opinion qu'on", "start": 720.04, "duration": 3.919}, {"text": "choisissait de quel c\u00f4t\u00e9 on se range ce", "start": 722.04, "duration": 3.72}, {"text": "qui est ex\u00e9rable parce que on doit", "start": 723.959, "duration": 3.241}, {"text": "pouvoir avoir cette position et il me", "start": 725.76, "duration": 3.8}, {"text": "semble que celui qui pour une fois le", "start": 727.2, "duration": 4.24}, {"text": "ma\u00eetre du en m\u00eame temps pouvait faire ce", "start": 729.56, "duration": 3.88}, {"text": "lienl\u00e0 c'\u00e9tait Emmanuel Macron et", "start": 731.44, "duration": 3.959}, {"text": "derni\u00e8re parole il pouvait aussi passer", "start": 733.44, "duration": 3.48}, {"text": "en avant parce que comme vous l'avez dit", "start": 735.399, "duration": 3.201}, {"text": "quand m\u00eame dans les rangs du fond on va", "start": 736.92, "duration": 4.08}, {"text": "avoir quand m\u00eame des formations qui de", "start": 738.6, "duration": 4.72}, {"text": "fait historiques sont antis\u00e9mit et", "start": 741.0, "duration": 3.68}, {"text": "x\u00e9nophobe he parce que c'est vrai que", "start": 743.32, "duration": 3.0}, {"text": "leur x\u00e9nophobie all est passer des Juifs", "start": 744.68, "duration": 3.64}, {"text": "aux musulmans \u00e7a les arrange bien d'\u00eatre", "start": 746.32, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0 et Mme encore antis\u00e9mite \u00e7a vous avez", "start": 748.32, "duration": 4.079}, {"text": "raison et et \u00e7a je trouve que la parole", "start": 750.56, "duration": 3.76}, {"text": "d'Emmanuel Macron aurait permis", "start": 752.399, "duration": 4.641}, {"text": "probablement d'avoir bah la", "start": 754.32, "duration": 5.16}, {"text": "R\u00e9publique ce fameux arc r\u00e9publicain", "start": 757.04, "duration": 3.799}, {"text": "dont moi il me semble qu'ils ne font pas", "start": 759.48, "duration": 2.64}, {"text": "partie ceux qui seront pr\u00e9sents dans les", "start": 760.839, "duration": 3.321}, {"text": "rangs \u00e7a aurait donn\u00e9 une force un petit", "start": 762.12, "duration": 3.88}, {"text": "peu plus importante Pascal Perino eric", "start": 764.16, "duration": 3.359}, {"text": "cioti a dit c'est une faute que le", "start": 766.0, "duration": 3.12}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne soit pas", "start": 767.519, "duration": 4.241}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui \u00e0 cette marche vous \u00eates", "start": 769.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'accord avec lui oui c'est une", "start": 771.76, "duration": 2.84}, {"text": "maladresse parce que si vous voulez le", "start": 773.36, "duration": 2.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est plus", "start": 774.6, "duration": 3.12}, {"text": "qu'Emmanuel Macron hein la fonction de", "start": 775.68, "duration": 3.36}, {"text": "la pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est de", "start": 777.72, "duration": 3.119}, {"text": "repr\u00e9senter l'unit\u00e9 de la nation dans", "start": 779.04, "duration": 4.76}, {"text": "toute sa diversit\u00e9 de l'extr\u00eame droite \u00e0", "start": 780.839, "duration": 6.321}, {"text": "l'extr\u00eame gauche et si le pr\u00e9sident", "start": 783.8, "duration": 5.64}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 au premier rang de cette", "start": 787.16, "duration": 5.039}, {"text": "manifestation comme l'avait \u00e9t\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 789.44, "duration": 6.28}, {"text": "mitteran 1990 comme l'avait \u00e9t\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 792.199, "duration": 6.681}, {"text": "Hollande en 2015 \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 un", "start": 795.72, "duration": 5.0}, {"text": "symbole tout \u00e0 fait utile et je crois", "start": 798.88, "duration": 4.24}, {"text": "que oui d'une certaine mani\u00e8re c'est une", "start": 800.72, "duration": 4.32}, {"text": "erreur comment vous l'analysez du coup", "start": 803.12, "duration": 4.24}, {"text": "cette absence c'est aussi li\u00e9 \u00e0 cette", "start": 805.04, "duration": 5.4}, {"text": "pol\u00e9mique politique que l'on a vu monter", "start": 807.36, "duration": 5.24}, {"text": "tout au long de cette semaine l'id\u00e9e de", "start": 810.44, "duration": 3.8}, {"text": "pas vouloir se m\u00e9langer effectivement \u00e0", "start": 812.6, "duration": 3.479}, {"text": "cette pol\u00e9mique oui je crois que en", "start": 814.24, "duration": 4.0}, {"text": "effet il y a peut-\u00eatre ce souci de ne", "start": 816.079, "duration": 5.12}, {"text": "pas se m\u00e9langer \u00e0 ce spectacle mais", "start": 818.24, "duration": 5.76}, {"text": "quelque part pitoyable que beaucoup de", "start": 821.199, "duration": 5.2}, {"text": "partis ont offert mais quelque part s'il", "start": 824.0, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tait sur le pav\u00e9 parisien aujourd'hui", "start": 826.399, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7aurait peut-\u00eatre effac\u00e9 ce", "start": 828.079, "duration": 6.801}, {"text": "SP voil\u00e0 assez pitoyable d'autre part", "start": 831.199, "duration": 5.361}, {"text": "c'est si vous voulez les limites du en", "start": 834.88, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00eame temps hein au fond", "start": 836.56, "duration": 5.88}, {"text": "avec ce souci de maintenir les deux", "start": 839.48, "duration": 5.799}, {"text": "plateaux de la balance totalement \u00e9gales", "start": 842.44, "duration": 4.519}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il faut avoir une vision", "start": 845.279, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e \u00e7a ne veut pas dire que une", "start": 846.959, "duration": 4.921}, {"text": "fois qu'on a soutenu Isra\u00ebl faut", "start": 849.48, "duration": 3.56}, {"text": "soutenir", "start": 851.88, "duration": 2.959}, {"text": "inconditionnellement si vous voulez les", "start": 853.04, "duration": 2.88}, {"text": "mouvements", "start": 854.839, "duration": 4.12}, {"text": "de de population \u00e0 Gaza et cetera c'est", "start": 855.92, "duration": 4.719}, {"text": "je veux dire il y a", "start": 858.959, "duration": 4.761}, {"text": "pas et chez Emmanuel Macron c'est depuis", "start": 860.639, "duration": 5.841}, {"text": "le d\u00e9but l'ambigu\u00e9 il a l'impression", "start": 863.72, "duration": 5.559}, {"text": "qu'il peut maintenir un \u00e9qu bre entre", "start": 866.48, "duration": 4.84}, {"text": "les deux positions en \u00e9tant comme vous", "start": 869.279, "duration": 3.321}, {"text": "le disiez tout \u00e0 l'heure tr\u00e8s", "start": 871.32, "duration": 3.079}, {"text": "proisra\u00e9lien on lui demandait peut-\u00eatre", "start": 872.6, "duration": 4.4}, {"text": "pas autant au d\u00e9but et apr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 874.399, "duration": 4.761}, {"text": "proalestinien on lui demandait peut-\u00eatre", "start": 877.0, "duration": 4.399}, {"text": "pas autant \u00e0 la fin \u00e7a rend la position", "start": 879.16, "duration": 3.919}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 mon avis", "start": 881.399, "duration": 3.88}, {"text": "totalement is\u00e9e Judit sol c'est \u00e7a qui", "start": 883.079, "duration": 3.721}, {"text": "explique aujourd'hui que le Pr\u00e9sident de", "start": 885.279, "duration": 3.641}, {"text": "la R\u00e9publique ne soit pas dans le dans", "start": 886.8, "duration": 4.479}, {"text": "le cort\u00e8ge d\u00e9j\u00e0 il faut quand m\u00eame", "start": 888.92, "duration": 5.2}, {"text": "remarquer que m\u00eame nous sommes tenter de", "start": 891.279, "duration": 5.36}, {"text": "revenir \u00e0 cette question proisra\u00e9lien", "start": 894.12, "duration": 4.88}, {"text": "proalestinien donc on continue", "start": 896.639, "duration": 4.961}, {"text": "inconsciemment en tout cas \u00e0 consid\u00e9r\u00e9", "start": 899.0, "duration": 4.72}, {"text": "que aller \u00e0 une manifestation avec des", "start": 901.6, "duration": 3.88}, {"text": "Juifs parce que c'est avec des Juifs", "start": 903.72, "duration": 3.96}, {"text": "finidemment il va y avoir des juif dans", "start": 905.48, "duration": 3.919}, {"text": "dans cette manifestation donc aller \u00e0", "start": 907.68, "duration": 3.32}, {"text": "une manifestation contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 909.399, "duration": 3.36}, {"text": "en France \u00e7a voudrait dire qu' on", "start": 911.0, "duration": 3.639}, {"text": "soutient Isra\u00ebl et que de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 912.759, "duration": 4.041}, {"text": "il faudrait aller donc soutenir Isra\u00ebl", "start": 914.639, "duration": 5.521}, {"text": "ou la politique de benamin netan der\u00e8", "start": 916.8, "duration": 4.839}, {"text": "m\u00eame le fait de soutenir Isra\u00ebl si on", "start": 920.16, "duration": 3.32}, {"text": "lutte contre l'antis\u00e9mitisme en France", "start": 921.639, "duration": 4.041}, {"text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne qui a eu des effets bien", "start": 923.48, "duration": 3.64}, {"text": "avant la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl", "start": 925.68, "duration": 4.12}, {"text": "malheureusement sur notre territ aussi", "start": 927.12, "duration": 4.48}, {"text": "on n'a pas normalement \u00e0 faire cet", "start": 929.8, "duration": 3.039}, {"text": "amalgame ou en tout cas cette", "start": 931.6, "duration": 3.719}, {"text": "association d'id\u00e9e or on n'y \u00e9chappe pas", "start": 932.839, "duration": 4.081}, {"text": "et je pense que justement c'est", "start": 935.319, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e9matique parce que on doit pouvoir", "start": 936.92, "duration": 4.68}, {"text": "venir manifester contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 939.319, "duration": 4.121}, {"text": "qu'on soit pro-isra\u00e9lien ou", "start": 941.6, "duration": 3.359}, {"text": "proalestinien c'est int\u00e9ressant ce que", "start": 943.44, "duration": 2.839}, {"text": "vous dites parce que Emmanuel Macron", "start": 944.959, "duration": 3.081}, {"text": "dans sa lettre a dit qu'il soit", "start": 946.279, "duration": 3.601}, {"text": "religieux social identitaire ou racial", "start": 948.04, "duration": 4.599}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est toujours tel que le", "start": 949.88, "duration": 4.92}, {"text": "repr\u00e9senter \u00c9mile Zola au dieux tandis", "start": 952.639, "duration": 3.961}, {"text": "que pardon on voit cette image de la", "start": 954.8, "duration": 4.0}, {"text": "gauche avec vous le voyez Marie", "start": 956.6, "duration": 5.32}, {"text": "Tondelier Olivier fort et Fabien Roussel", "start": 958.8, "duration": 5.719}, {"text": "hein les trois responsables de gauche du", "start": 961.92, "duration": 6.08}, {"text": "Parti socialiste de LV du Parti", "start": 964.519, "duration": 5.12}, {"text": "communiste qui commence \u00e0 d\u00e9filer on", "start": 968.0, "duration": 3.759}, {"text": "voit \u00e9galement le s\u00e9nateur communiste", "start": 969.639, "duration": 5.44}, {"text": "Yann brossa juste derri\u00e8re et donc cette", "start": 971.759, "duration": 5.401}, {"text": "partie de la gauche qui a souhait\u00e9", "start": 975.079, "duration": 4.641}, {"text": "pouvoir d\u00e9filer avec un cordon sanitaire", "start": 977.16, "duration": 4.96}, {"text": "ce sont leur mots vis-\u00e0-vis du", "start": 979.72, "duration": 5.2}, {"text": "rassemement pardon voil\u00e0 juste donc oui", "start": 982.12, "duration": 5.32}, {"text": "je revenais \u00e0 ma question le fait que", "start": 984.92, "duration": 4.76}, {"text": "Emmanuel Macron et voulu donc se r\u00e9f\u00e9rer", "start": 987.44, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 l'affaire drefus c'est dire que pour", "start": 989.68, "duration": 3.76}, {"text": "lui il voulait dire attention", "start": 991.959, "duration": 3.44}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est aussi \u00e7a et donc", "start": 993.44, "duration": 4.079}, {"text": "ne pas le lier \u00e0 Isra\u00ebl \u00e0 la situation", "start": 995.399, "duration": 3.761}, {"text": "actuelle et cetera sans doute mais le", "start": 997.519, "duration": 3.481}, {"text": "fait qu'il ne viennent pas c'est bien", "start": 999.16, "duration": 4.72}, {"text": "parce que euh il ne veut pas que \u00e7a soit", "start": 1001.0, "duration": 4.68}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 une manifestation", "start": 1003.88, "duration": 3.28}, {"text": "pro-isra\u00e9lienne ou en tout cas qu'on", "start": 1005.68, "duration": 3.159}, {"text": "l'accuse de \u00e7a et que demain ils doivent", "start": 1007.16, "duration": 3.799}, {"text": "donc aller \u00e0 l'autre manifestation", "start": 1008.839, "duration": 4.12}, {"text": "propalestinienne par ailleurs je pense", "start": 1010.959, "duration": 4.841}, {"text": "que on a on a peut-\u00eatre oubli\u00e9 mais on a", "start": 1012.959, "duration": 5.8}, {"text": "pendant euh le confinement euh le on a", "start": 1015.8, "duration": 5.039}, {"text": "aussi m\u00eame pendant les gilets jaunes", "start": 1018.759, "duration": 4.76}, {"text": "beaucoup attaqu\u00e9 Macron comme pr\u00e9sident", "start": 1020.839, "duration": 4.761}, {"text": "des Juifs vendu aux Juifs enfin il a \u00e9t\u00e9", "start": 1023.519, "duration": 3.881}, {"text": "victime d'antis\u00e9mitisme si l'on peut", "start": 1025.6, "duration": 4.839}, {"text": "dire est-ce que est-ce que il n'a pas", "start": 1027.4, "duration": 5.519}, {"text": "voulu \u00e0 nouveau \u00eatre", "start": 1030.439, "duration": 5.201}, {"text": "associ\u00e9 avec cette id\u00e9 l\u00e0 des Juifs et", "start": 1032.919, "duration": 4.52}, {"text": "que \u00e7a serait le pr\u00e9sident des Juifs", "start": 1035.64, "duration": 4.439}, {"text": "Juifs argent tout \u00e7a alors Jonathan aon", "start": 1037.439, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce que pour vous cette lettre au", "start": 1040.079, "duration": 2.84}, {"text": "fran\u00e7ais c'est un pr\u00e9texte du pr\u00e9sident", "start": 1041.199, "duration": 3.161}, {"text": "de la R\u00e9publique pour ne pas se rendre", "start": 1042.919, "duration": 3.441}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 la manifestation c'\u00e9tait", "start": 1044.36, "duration": 4.079}, {"text": "entre c'\u00e9tait la moindre des choses qui", "start": 1046.36, "duration": 3.96}, {"text": "qui qu'il \u00e9crive quelque chose pour", "start": 1048.439, "duration": 3.441}, {"text": "expliquer pourquoi il ne vient pas", "start": 1050.32, "duration": 3.52}, {"text": "j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'il \u00e9crive ou qu'il", "start": 1051.88, "duration": 4.52}, {"text": "s'adresse au fran\u00e7ais apr\u00e8s la marche", "start": 1053.84, "duration": 4.16}, {"text": "parce que le message combien m\u00eame les", "start": 1056.4, "duration": 3.0}, {"text": "propos sont justes qubien m\u00eame les", "start": 1058.0, "duration": 3.2}, {"text": "propos sont forts qubien m\u00eame il vient", "start": 1059.4, "duration": 3.36}, {"text": "rappeler l'histoire de l'antis\u00e9mitisme", "start": 1061.2, "duration": 4.12}, {"text": "sur notre territoire le fait de dire", "start": 1062.76, "duration": 4.4}, {"text": "d'annoncer avant une marche qu'il ne s'y", "start": 1065.32, "duration": 3.8}, {"text": "rend pas et ben \u00e7a peut aussi d\u00e9courager", "start": 1067.16, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais de s'y rendre il", "start": 1069.12, "duration": 2.96}, {"text": "n'avait pas besoin personne il y avait", "start": 1070.64, "duration": 3.36}, {"text": "pas d'injonction \u00e0 dire qu'il ne prenait", "start": 1072.08, "duration": 3.8}, {"text": "pas part \u00e0 cette marche quand Fran\u00e7ois", "start": 1074.0, "duration": 3.4}, {"text": "miteron a \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 1075.88, "duration": 4.56}, {"text": "celle 1990 apr\u00e8s la profanation du", "start": 1077.4, "duration": 4.639}, {"text": "cimeti\u00e8re juif de du carr\u00e9 juif du", "start": 1080.44, "duration": 3.32}, {"text": "cimeti\u00e8re de Carpentra il n'avait pas", "start": 1082.039, "duration": 3.241}, {"text": "dit qu'il venait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la surprise et", "start": 1083.76, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs une belle surprise", "start": 1085.28, "duration": 3.0}, {"text": "pour tous ceux qui \u00e9taient l\u00e0 et \u00e7a", "start": 1086.84, "duration": 3.04}, {"text": "adress\u00e9 un message d'espoir m\u00eame apr\u00e8s", "start": 1088.28, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s fort l\u00e0 quelque part moi je faisais", "start": 1089.88, "duration": 3.159}, {"text": "partie de ceux qui attendaient \u00e0 ce", "start": 1092.0, "duration": 2.64}, {"text": "qu'il ne se prononce pas mais est-ce", "start": 1093.039, "duration": 4.441}, {"text": "qu'on d\u00e9couvre pour ceux qui marchaient", "start": 1094.64, "duration": 4.76}, {"text": "apr\u00e8s qu'il \u00e9tait l\u00e0 qu'il avait rejoint", "start": 1097.48, "duration": 3.8}, {"text": "la marche enfin mais il a annonc\u00e9 qu'il", "start": 1099.4, "duration": 3.6}, {"text": "ne viennent pas quand bien m\u00eame les mots", "start": 1101.28, "duration": 4.56}, {"text": "sont justes le geste est plus fort Milie", "start": 1103.0, "duration": 4.64}, {"text": "zapelski \u00e7a veut dire qu'il y aura pas", "start": 1105.84, "duration": 4.199}, {"text": "ce ce mouvement historique aujourd'hui", "start": 1107.64, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a aurait pu \u00eatre un rendez-vous", "start": 1110.039, "duration": 3.52}, {"text": "historique l'absence du pr\u00e9sident de la", "start": 1111.6, "duration": 3.439}, {"text": "R\u00e9publique fait que \u00e7a ne le sera pas", "start": 1113.559, "duration": 3.281}, {"text": "bah \u00e7a sera moins et on le dit nous-m\u00eame", "start": 1115.039, "duration": 3.841}, {"text": "parce que 90 2015 c'est vrai que d'avoir", "start": 1116.84, "duration": 3.56}, {"text": "dans les rangs on va voir Nicolas", "start": 1118.88, "duration": 3.039}, {"text": "Sarkozi on va voir Fran\u00e7ois Hollande", "start": 1120.4, "duration": 3.36}, {"text": "pourquoi on n' pas Emmanuel Macron qui", "start": 1121.919, "duration": 3.721}, {"text": "est quand m\u00eame responsable de l'unit\u00e9 de", "start": 1123.76, "duration": 3.84}, {"text": "la coh\u00e9sion du pays et moi ce qui me", "start": 1125.64, "duration": 3.24}, {"text": "choque aussi c'est que dans sa lre", "start": 1127.6, "duration": 2.84}, {"text": "justement il explique que c'est parce", "start": 1128.88, "duration": 3.52}, {"text": "que il est responsable de cette unit\u00e9 du", "start": 1130.44, "duration": 3.92}, {"text": "pays qui n'y va pas \u00e7a cautionne un peu", "start": 1132.4, "duration": 3.56}, {"text": "cette id\u00e9e que vous avez dit Judit que", "start": 1134.36, "duration": 4.24}, {"text": "si on participe \u00e0 une marche contre", "start": 1135.96, "duration": 4.4}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est parce que on est", "start": 1138.6, "duration": 4.68}, {"text": "proisra\u00e9lien ou pro gouvernement", "start": 1140.36, "duration": 5.52}, {"text": "Benjamin netanahou je pense que c'est", "start": 1143.28, "duration": 4.68}, {"text": "dommage qu'il cautionne qu'il aille dans", "start": 1145.88, "duration": 4.56}, {"text": "ce sens-l\u00e0 moi il me semble que c'est un", "start": 1147.96, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00eave de dire que on pourra pas importer", "start": 1150.44, "duration": 5.08}, {"text": "le conflit Isra\u00ebl au palestinien on a la", "start": 1152.799, "duration": 4.88}, {"text": "plus grande communaut\u00e9 juive d'Europe on", "start": 1155.52, "duration": 4.68}, {"text": "a une grande population de musulmans moi", "start": 1157.679, "duration": 4.161}, {"text": "j'ai l'impression que c'est voil\u00e0 c'est", "start": 1160.2, "duration": 4.959}, {"text": "de facto import\u00e9 mais qu'on se qu'on", "start": 1161.84, "duration": 5.12}, {"text": "essaie de pas se disputer aupr\u00e8s de \u00e7a", "start": 1165.159, "duration": 3.281}, {"text": "c'est aussi la responsabilit\u00e9 du", "start": 1166.96, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident j'allais dire c'est c'est un", "start": 1168.44, "duration": 4.2}, {"text": "peu trop l\u00e9ger pour cette situation mais", "start": 1170.64, "duration": 3.12}, {"text": "presque de siffler la fin de la", "start": 1172.64, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9cr\u00e9ation en disant attention on peut", "start": 1173.76, "duration": 4.6}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la fois dans une manifestation", "start": 1175.679, "duration": 4.24}, {"text": "contre les actes antis\u00e9mites parce que", "start": 1178.36, "duration": 4.92}, {"text": "c'est insupportable d'avoir 1000 1040", "start": 1179.919, "duration": 5.281}, {"text": "actes donc 3 fois", "start": 1183.28, "duration": 3.92}, {"text": "plus c'est catastrophique c'est", "start": 1185.2, "duration": 4.2}, {"text": "inacceptable et on peut \u00eatre dans les", "start": 1187.2, "duration": 4.359}, {"text": "rangs des soutiens de la population de", "start": 1189.4, "duration": 4.32}, {"text": "Gaza moi je parle pas des agissements et", "start": 1191.559, "duration": 4.281}, {"text": "de de la r\u00e9volution mais je parle de", "start": 1193.72, "duration": 3.88}, {"text": "soutien de ces personnes qui sont en", "start": 1195.84, "duration": 3.36}, {"text": "train de souffrir offir le martyre et", "start": 1197.6, "duration": 3.24}, {"text": "qui ont pas d'aide humanitaire ou tr\u00e8s", "start": 1199.2, "duration": 4.0}, {"text": "peu on peut et cette position \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 1200.84, "duration": 4.36}, {"text": "il \u00e9tait capable de l'incarner je je", "start": 1203.2, "duration": 3.24}, {"text": "vous dis c'est vrai que cette \u00e9quilibre", "start": 1205.2, "duration": 2.8}, {"text": "du en m\u00eame temps il est toujours un peu", "start": 1206.44, "duration": 4.359}, {"text": "bizarr et l\u00e0 il aurait eu l'occasion de", "start": 1208.0, "duration": 4.32}, {"text": "le donner et de l'affirmer et il me", "start": 1210.799, "duration": 2.88}, {"text": "semble qu'il y a eu un glissement quand", "start": 1212.32, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame depuis le d\u00e9but du conflit vers une", "start": 1213.679, "duration": 4.041}, {"text": "position un peu plus \u00e9quilibr\u00e9e mais l\u00e0", "start": 1215.6, "duration": 3.8}, {"text": "c'\u00e9tait l'occasion aujourd'hui de", "start": 1217.72, "duration": 3.68}, {"text": "l'affirmer pleinement de dire pleinement", "start": 1219.4, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on qu'on on n pas \u00e0 s'opposer dans", "start": 1221.4, "duration": 3.92}, {"text": "ces deux luttes l\u00e0 qu' qu'elles sont", "start": 1223.28, "duration": 3.879}, {"text": "compl\u00e9mentaires et pas opposables et \u00e7a", "start": 1225.32, "duration": 3.239}, {"text": "c'est important par parce que \u00e7a va", "start": 1227.159, "duration": 3.081}, {"text": "cr\u00e9er beaucoup de fractur \u00e7a va cr\u00e9er", "start": 1228.559, "duration": 3.921}, {"text": "beaucoup de d\u00e9chirur parce qu' Perino le", "start": 1230.24, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait dit il", "start": 1232.48, "duration": 3.4}, {"text": "faut \u00e9viter \u00e0 tout prix l'importation du", "start": 1233.799, "duration": 3.88}, {"text": "conflit c'est finalement un peu l'\u00e9chec", "start": 1235.88, "duration": 3.799}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est pas l'\u00e9chec", "start": 1237.679, "duration": 4.041}, {"text": "d'Emmanuel Macron il est impossible que", "start": 1239.679, "duration": 5.161}, {"text": "le conflit ne s'importe pas hein voil\u00e0", "start": 1241.72, "duration": 5.12}, {"text": "on le voit dans toutes les grandes", "start": 1244.84, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocraties du monde il y a des", "start": 1246.84, "duration": 3.16}, {"text": "manifestations", "start": 1248.84, "duration": 2.6}, {"text": "propalestiniennes il y a des", "start": 1250.0, "duration": 3.679}, {"text": "manifestations de soutien \u00e0 Isra\u00ebl et", "start": 1251.44, "duration": 5.68}, {"text": "cetera donc voil\u00e0 c'est c'est un r\u00eave", "start": 1253.679, "duration": 7.281}, {"text": "irininique euh que le en effet \u00e7a ne", "start": 1257.12, "duration": 6.32}, {"text": "s'importe pas en France surtout qu'il", "start": 1260.96, "duration": 4.4}, {"text": "faut bien voir ce qui se passe tout de", "start": 1263.44, "duration": 4.239}, {"text": "m\u00eame sur le terrain isra\u00e9lien", "start": 1265.36, "duration": 5.679}, {"text": "euh ce que l'on voit \u00e0 l'\u0153uvre en Isra\u00ebl", "start": 1267.679, "duration": 5.921}, {"text": "c'est \u00e0 nouveau l'id\u00e9e de la part de", "start": 1271.039, "duration": 6.281}, {"text": "cette certaines forces issu euh du", "start": 1273.6, "duration": 6.84}, {"text": "mouvement palestinien de voir Isra\u00ebl", "start": 1277.32, "duration": 5.56}, {"text": "dispara\u00eetre \u00e0 nouveau vous savez les", "start": 1280.44, "duration": 5.479}, {"text": "slogans qui sont euh au premier rang de", "start": 1282.88, "duration": 5.52}, {"text": "nombreuses manifestations palestiniennes", "start": 1285.919, "duration": 4.88}, {"text": "c'est du Jourdans \u00e0 la mer un seul \u00c9tat", "start": 1288.4, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e7a veut dire fin d'Isra\u00ebl hein donc", "start": 1290.799, "duration": 6.0}, {"text": "forc\u00e9ment il y a \u00e0 la fois dans ces", "start": 1294.4, "duration": 5.6}, {"text": "manifestations le soutien aux Juifs de", "start": 1296.799, "duration": 6.401}, {"text": "France et le soutien et l'attachement de", "start": 1300.0, "duration": 6.159}, {"text": "la France \u00e0 un \u00e9tat qui est l'\u00e9tat", "start": 1303.2, "duration": 5.959}, {"text": "d'Isra\u00ebl p\u00e9renne alors ensuite un \u00c9tat", "start": 1306.159, "duration": 5.161}, {"text": "d'Isra\u00ebl au c\u00f4t\u00e9 d'un \u00c9tat palestinien", "start": 1309.159, "duration": 4.12}, {"text": "dans quelles conditions c'est la fameuse", "start": 1311.32, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9flexion qu'on aura peut-\u00eatre un jour \u00e0", "start": 1313.279, "duration": 5.561}, {"text": "nouveau sur les deux \u00e9tats mais quand on", "start": 1315.24, "duration": 6.0}, {"text": "discute avec nos amis isra\u00e9liens c'est", "start": 1318.84, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s frappant de voir moi je suis frapp\u00e9", "start": 1321.24, "duration": 3.64}, {"text": "les quelques contacts que j'ai eu euh", "start": 1322.84, "duration": 4.12}, {"text": "avec des coll\u00e8gues isra\u00e9liens qu'il soit", "start": 1324.88, "duration": 3.32}, {"text": "de gauche ou de droite voyez c'est pas", "start": 1326.96, "duration": 2.8}, {"text": "du tout le probl\u00e8me ils disent on a", "start": 1328.2, "duration": 3.32}, {"text": "v\u00e9ritablement l'impression qu'on joue", "start": 1329.76, "duration": 4.159}, {"text": "maintenant notre avenir est-ce que", "start": 1331.52, "duration": 4.88}, {"text": "l'antisionisme est un antis\u00e9mitisme", "start": 1333.919, "duration": 4.521}, {"text": "aujourd'hui pour vous Judit Coren Solal", "start": 1336.4, "duration": 3.519}, {"text": "est-ce qu'il faut que il y ait un", "start": 1338.44, "duration": 3.719}, {"text": "chiffre il y a un signe \u00e9gal entre les", "start": 1339.919, "duration": 3.721}, {"text": "deux comp tenu du fait que bah l'\u00c9tat", "start": 1342.159, "duration": 3.921}, {"text": "d'Isra\u00ebl aujourd'hui il existe et donc", "start": 1343.64, "duration": 4.68}, {"text": "le le nier est-il un antis\u00e9mitisme en", "start": 1346.08, "duration": 4.56}, {"text": "fait l'antisionisme c'est un c'est c'est", "start": 1348.32, "duration": 4.599}, {"text": "vraiment un mualise on met ce qu'on veut", "start": 1350.64, "duration": 4.84}, {"text": "derri\u00e8re parce que antisionisme si si le", "start": 1352.919, "duration": 5.281}, {"text": "sionisme c'est croire que il y a une", "start": 1355.48, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 l'existence de l'\u00c9tat", "start": 1358.2, "duration": 4.0}, {"text": "d'Isra\u00ebl bien oui l'antisionisme est un", "start": 1359.799, "duration": 3.76}, {"text": "antis\u00e9mitisme \u00e7a voudrait dire qu'on", "start": 1362.2, "duration": 3.04}, {"text": "refuse un peuple ce qu'on accepte pour", "start": 1363.559, "duration": 2.921}, {"text": "tous les autres c'est pas ce que vous", "start": 1365.24, "duration": 3.64}, {"text": "mettez derri\u00e8re l'antisionisme non mais", "start": 1366.48, "duration": 3.799}, {"text": "bien s\u00fbr c'est ce que je dis mais il y a", "start": 1368.88, "duration": 2.679}, {"text": "beaucoup de gens par contre qui ne", "start": 1370.279, "duration": 2.561}, {"text": "mettent pas \u00e7a il y a beaucoup de gens", "start": 1371.559, "duration": 3.36}, {"text": "qui pensent que antisioniste c'est \u00eatre", "start": 1372.84, "duration": 4.12}, {"text": "contre le fait", "start": 1374.919, "duration": 4.521}, {"text": "que il a des politique isra\u00e9lienne", "start": 1376.96, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement ou de l'autre contre les", "start": 1379.44, "duration": 3.88}, {"text": "colonies ch voil\u00e0 donc il y a vraiment", "start": 1381.12, "duration": 4.2}, {"text": "un m\u00e9lange des TER bouge plus on bouge", "start": 1383.32, "duration": 4.599}, {"text": "plus c\u00e9dri on peut d'ailleurs qu' qu' on", "start": 1385.32, "duration": 4.92}, {"text": "peut voir \u00e7a aussi parce que nous-m\u00eame", "start": 1387.919, "duration": 4.481}, {"text": "nous nous disons d'un c\u00f4t\u00e9 il y a les", "start": 1390.24, "duration": 4.08}, {"text": "musulmans ou la population musulman qui", "start": 1392.4, "duration": 3.32}, {"text": "soutient les Palestiniens et de l'autre", "start": 1394.32, "duration": 3.239}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 les Juifs qui soutiennent Isra\u00ebl en", "start": 1395.72, "duration": 3.4}, {"text": "fait \u00e7a n'est m\u00eame pas si clair que \u00e7a", "start": 1397.559, "duration": 3.641}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que il y a beaucoup de de", "start": 1399.12, "duration": 4.679}, {"text": "citoyens musulmans en France qui euh", "start": 1401.2, "duration": 4.719}, {"text": "sont contre le ramas parce que on oublie", "start": 1403.799, "duration": 3.521}, {"text": "aussi que on ne parle pas que des", "start": 1405.919, "duration": 2.961}, {"text": "populations palestinienne qu'on est en", "start": 1407.32, "duration": 3.959}, {"text": "train ici de de voir devant nos yeux une", "start": 1408.88, "duration": 4.279}, {"text": "op\u00e9ration du Hamas lequel Hamas est", "start": 1411.279, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9ccri\u00e9 par aussi une partie de fa la", "start": 1413.159, "duration": 3.841}, {"text": "diff\u00e9rence entre le Hamas et l'Autorit\u00e9", "start": 1415.159, "duration": 4.0}, {"text": "palestinienne ou le peuple palestinien", "start": 1417.0, "duration": 3.08}, {"text": "il y a beaucoup de choses il y a", "start": 1419.159, "duration": 3.041}, {"text": "beaucoup de de Juifs qui qui soutiennent", "start": 1420.08, "duration": 3.599}, {"text": "ou qui pensent qu'ils sont pro", "start": 1422.2, "duration": 4.2}, {"text": "palestinien donc d\u00e9j\u00e0 mettre prendre", "start": 1423.679, "duration": 4.441}, {"text": "comme quelque chose d'\u00e9tabli que bon ben", "start": 1426.4, "duration": 3.8}, {"text": "les Juifs sont antipalestiniens en", "start": 1428.12, "duration": 4.2}, {"text": "quelque sorte et que les tous les", "start": 1430.2, "duration": 4.12}, {"text": "musulmans sont propalestiniens donc", "start": 1432.32, "duration": 4.479}, {"text": "antisionistes \u00e7a \u00e7a \u00e7a ne recouvre pas", "start": 1434.32, "duration": 3.839}, {"text": "une r\u00e9elle r\u00e9alit\u00e9 par par contre \u00e7a", "start": 1436.799, "duration": 2.801}, {"text": "arrange tout le monde toutes ces choses", "start": 1438.159, "duration": 3.961}, {"text": "diichotomique qui font que finalement on", "start": 1439.6, "duration": 4.52}, {"text": "ne vient pas oui donne des excuses", "start": 1442.12, "duration": 2.919}, {"text": "finalement pour ne pas se rendre", "start": 1444.12, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 cette manifestation P", "start": 1445.039, "duration": 4.281}, {"text": "voulait ajouter quelque chose oui", "start": 1447.72, "duration": 3.559}, {"text": "d'ailleurs il faut pas simplement parler", "start": 1449.32, "duration": 4.4}, {"text": "d'antisionisme si vous voulez ce dont on", "start": 1451.279, "duration": 3.921}, {"text": "seort r en compte on aurait jamais d\u00fb", "start": 1453.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'oublier c'est que l'antis\u00e9mitisme il", "start": 1455.2, "duration": 3.719}, {"text": "est fort \u00e0 l'extr\u00eame droite mais il", "start": 1457.559, "duration": 3.961}, {"text": "n'est pas l'apanage de la seule extr\u00eame", "start": 1458.919, "duration": 4.801}, {"text": "droite il y a un antis\u00e9mitisme", "start": 1461.52, "duration": 4.759}, {"text": "historique \u00e0 gauche et en particulier \u00e0", "start": 1463.72, "duration": 5.12}, {"text": "l'extr\u00eame gauche de blanc qui au 19e", "start": 1466.279, "duration": 5.4}, {"text": "si\u00e8cle jusqu'\u00e0 Monsieur David guireud", "start": 1468.84, "duration": 5.12}, {"text": "sinistre d\u00e9put\u00e9 qui vient de faire une", "start": 1471.679, "duration": 5.041}, {"text": "sortie d'un antis\u00e9mitisme d\u00e9lirant \u00e0", "start": 1473.96, "duration": 6.0}, {"text": "Tunis vous avez un continuum oui il y a", "start": 1476.72, "duration": 5.76}, {"text": "un antis\u00e9mitisme dans une partie de la", "start": 1479.96, "duration": 5.8}, {"text": "gauche et dans le refus des lesfi de", "start": 1482.48, "duration": 6.199}, {"text": "s'associer \u00e0 cela il y a cet \u00e9l\u00e9ment qui", "start": 1485.76, "duration": 4.6}, {"text": "est aussi \u00e0 l'\u0153uvre et puis il y a", "start": 1488.679, "duration": 3.921}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e9mil zapski aussi le vote des", "start": 1490.36, "duration": 5.16}, {"text": "Juifs aujourd'hui vers qui se tournent", "start": 1492.6, "duration": 4.439}, {"text": "les les personnes de confession juives", "start": 1495.52, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui quand il il s'agit d'aller", "start": 1497.039, "duration": 3.76}, {"text": "voter oui apr\u00e8s je sais pas s'il faut", "start": 1498.32, "duration": 5.12}, {"text": "pareil \u00eatre sur des r\u00e9flexions aussi", "start": 1500.799, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00e9caniques de", "start": 1503.44, "duration": 3.2}, {"text": "d'\u00e9lectoralistme qui sont l\u00e0 puisque", "start": 1504.76, "duration": 3.96}, {"text": "vous avez parl\u00e9 d' LFI il y a aussi", "start": 1506.64, "duration": 4.32}, {"text": "cette", "start": 1508.72, "duration": 2.24}, {"text": "id\u00e9e ENF \u00e0 l'inverse en tout cas", "start": 1511.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9lectorat musulman et notamment dans", "start": 1513.159, "duration": 2.76}, {"text": "les quartiers on sait toute cette", "start": 1514.76, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9marche je sais pas s'il faut \u00eatre", "start": 1515.919, "duration": 3.36}, {"text": "cynique et probablement ils le sont", "start": 1517.679, "duration": 3.72}, {"text": "suffisamment pour nous moi ce que je", "start": 1519.279, "duration": 4.0}, {"text": "trouve difficile aussi dans cette", "start": 1521.399, "duration": 3.201}, {"text": "manifestation c'est le positionnement", "start": 1523.279, "duration": 2.76}, {"text": "des uns et des autres et vous l'avez dit", "start": 1524.6, "duration": 3.679}, {"text": "et je pense que \u00e7a peut rebuter euh", "start": 1526.039, "duration": 4.921}, {"text": "d'aller manifester euh moi clairement", "start": 1528.279, "duration": 4.88}, {"text": "manifester \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de responsable", "start": 1530.96, "duration": 4.88}, {"text": "d'extr\u00eame droite que \u00e7a soit euh Marion", "start": 1533.159, "duration": 4.801}, {"text": "mar\u00e9chal euh Marine Le Pen ou Eric", "start": 1535.84, "duration": 4.88}, {"text": "Zemour euh avec leur pass\u00e9s historique", "start": 1537.96, "duration": 4.319}, {"text": "et leurs fondamentaux qui sont toujours", "start": 1540.72, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e0 quoi qu'il en soit je trouve que", "start": 1542.279, "duration": 3.441}, {"text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 et je trouve que \u00e7a", "start": 1544.12, "duration": 3.48}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s maladroit de ne pas voir", "start": 1545.72, "duration": 4.12}, {"text": "venir ce jeu parce que l\u00e0 ce qu'on", "start": 1547.6, "duration": 3.64}, {"text": "entend c'est une communication alors", "start": 1549.84, "duration": 3.319}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9ussi he tr\u00e8s belle tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1551.24, "duration": 3.96}, {"text": "vierge de tout euh antis\u00e9mitisme et", "start": 1553.159, "duration": 4.681}, {"text": "x\u00e9nophobie de Marine Le Pen notamment", "start": 1555.2, "duration": 5.16}, {"text": "qui se fait la chantre la d\u00e9fenseuse", "start": 1557.84, "duration": 4.559}, {"text": "finalement des Juifs on entend quand", "start": 1560.36, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame la petite musique derri\u00e8re euh que", "start": 1562.399, "duration": 4.481}, {"text": "c'est la d\u00e9fense des juif et c'est le", "start": 1564.52, "duration": 5.0}, {"text": "l'opposition \u00e0 l'immigration musulmane", "start": 1566.88, "duration": 4.76}, {"text": "derri\u00e8re et on a \u00e7a donc c'est quand", "start": 1569.52, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s compliqu\u00e9 de participer \u00e0 \u00e7a", "start": 1571.64, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame si on les a mis en c\u00f4 de peloton", "start": 1573.32, "duration": 3.959}, {"text": "euh j'ai entendu hier Sandrine Rousseau", "start": 1575.2, "duration": 4.24}, {"text": "qui disait donc des \u00e9cologistes d\u00e9put\u00e9s", "start": 1577.279, "duration": 4.0}, {"text": "de Paris qui disaient moi je participe", "start": 1579.44, "duration": 3.4}, {"text": "mais je vais \u00eatre au d\u00e9but faire les", "start": 1581.279, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9clarations et apr\u00e8s je veux pas", "start": 1582.84, "duration": 2.959}, {"text": "manifester c'est compliqu\u00e9 quand m\u00eame je", "start": 1584.2, "duration": 3.16}, {"text": "trouve \u00e7a d'autant plus qu'il y a", "start": 1585.799, "duration": 2.961}, {"text": "quandme m\u00eame des signaux inqui\u00e9tants qui", "start": 1587.36, "duration": 4.319}, {"text": "se passent au S\u00e9nat sur le projet de loi", "start": 1588.76, "duration": 4.96}, {"text": "immigration on a quand m\u00eame l'autorit\u00e9", "start": 1591.679, "duration": 4.6}, {"text": "le l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat qui vient", "start": 1593.72, "duration": 4.439}, {"text": "d'\u00eatre supprim\u00e9 alors c'est que le d\u00e9but", "start": 1596.279, "duration": 4.081}, {"text": "je l'ESP qui devrait \u00eatre \u00e9tabli lors du", "start": 1598.159, "duration": 3.76}, {"text": "passage \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais quand m\u00eame", "start": 1600.36, "duration": 3.52}, {"text": "c'est inqui\u00e9tant l'article 3 qui pr\u00e9voyz", "start": 1601.919, "duration": 4.041}, {"text": "aussi la r\u00e9gularisation des des", "start": 1603.88, "duration": 3.399}, {"text": "personnes sans papiers qui sont sur des", "start": 1605.96, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00e9tiers en tension d'ailleurs j'ai vu", "start": 1607.279, "duration": 3.081}, {"text": "que pour l'aide m\u00e9dicale \u00e0 l'\u00e9tat il y a", "start": 1609.0, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des m\u00e9decins qui disent de toute", "start": 1610.36, "duration": 3.72}, {"text": "fa\u00e7on quoi qu'il arrive nous on ira", "start": 1611.88, "duration": 3.84}, {"text": "c'est des signaux inqui\u00e9tants ce que je", "start": 1614.08, "duration": 3.0}, {"text": "veux dire c'est que chacun il met son", "start": 1615.72, "duration": 3.559}, {"text": "interpr\u00e8te ation et et c'est \u00e7a qui est", "start": 1617.08, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9licat et encore une fois une parole un", "start": 1619.279, "duration": 4.201}, {"text": "petit peu du chef l\u00e0-haut et Ben qui qui", "start": 1621.279, "duration": 4.0}, {"text": "qui permettrait de faire groupe ou alors", "start": 1623.48, "duration": 3.04}, {"text": "qui serait un petit peu plus forte", "start": 1625.279, "duration": 2.681}, {"text": "qu'une lettre envoy\u00e9e justement en", "start": 1626.52, "duration": 3.279}, {"text": "disant je en penser avec vous je suis de", "start": 1627.96, "duration": 3.079}, {"text": "tout c\u0153ur avec vous \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 un peu", "start": 1629.799, "duration": 3.281}, {"text": "plus fort oui tandis que l'on continue \u00e0", "start": 1631.039, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 suivre le d\u00e9but de cette manifestation", "start": 1633.08, "duration": 5.44}, {"text": "et on voit notamment et bien la gauche", "start": 1635.48, "duration": 5.52}, {"text": "derri\u00e8re une bande rollle qui est en", "start": 1638.52, "duration": 4.2}, {"text": "train de se mettre en place un point", "start": 1641.0, "duration": 4.12}, {"text": "presse est pr\u00e9vu d'ici quelques minutes", "start": 1642.72, "duration": 5.72}, {"text": "vous voyez notamment Olivier fort vous", "start": 1645.12, "duration": 6.4}, {"text": "voyez marine Tondelier vous voyez Fabien", "start": 1648.44, "duration": 5.64}, {"text": "Roussel le Parti socialiste", "start": 1651.52, "duration": 5.8}, {"text": "ELV le Parti communiste qui sont en", "start": 1654.08, "duration": 4.68}, {"text": "train de se mettre en place en vue", "start": 1657.32, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement d'une prise de parole que", "start": 1658.76, "duration": 4.32}, {"text": "vous pourrez voir bien s\u00fbr d'ici", "start": 1661.2, "duration": 3.68}, {"text": "quelques minutes d\u00e8s que tout le monde", "start": 1663.08, "duration": 3.4}, {"text": "sera pr\u00eat mais pour l'instant nous", "start": 1664.88, "duration": 3.72}, {"text": "allons voir nous allons aller voir", "start": 1666.48, "duration": 5.24}, {"text": "St\u00e9phanie Despierre qui suit elle et", "start": 1668.6, "duration": 5.64}, {"text": "bien le cort\u00e8ge du rassemblement", "start": 1671.72, "duration": 5.28}, {"text": "national St\u00e9phanie pour un point sur la", "start": 1674.24, "duration": 6.679}, {"text": "situation actuellement o\u00f9 en", "start": 1677.0, "duration": 3.919}, {"text": "\u00eates-vous vous le voyez derri\u00e8re moi la", "start": 1681.0, "duration": 3.399}, {"text": "place commence \u00e0 se remplir il a des", "start": 1683.08, "duration": 2.719}, {"text": "militants du rassemblement national il y", "start": 1684.399, "duration": 3.801}, {"text": "a des militants zmouristes et puis", "start": 1685.799, "duration": 3.88}, {"text": "quelques personnalit\u00e9s du rassemblement", "start": 1688.2, "duration": 4.359}, {"text": "national les d\u00e9put\u00e9s Jocelin de Michel", "start": 1689.679, "duration": 4.681}, {"text": "taverne vientent d'arriv\u00e9 Marine Le Pen", "start": 1692.559, "duration": 3.561}, {"text": "devrait arriver vers", "start": 1694.36, "duration": 4.559}, {"text": "14h45 a priori au moins une quarantaine", "start": 1696.12, "duration": 4.96}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national", "start": 1698.919, "duration": 3.64}, {"text": "seront ici et devrait rejoindre ensuite", "start": 1701.08, "duration": 4.04}, {"text": "le cort\u00e8ge merci St\u00e9phanie des piier", "start": 1702.559, "duration": 5.84}, {"text": "pour ces pr\u00e9cisions et on va rejoindre", "start": 1705.12, "duration": 6.399}, {"text": "donc la gauche qui est r\u00e9unie place des", "start": 1708.399, "duration": 4.841}, {"text": "Invalides pour un cordon r\u00e9publicain", "start": 1711.519, "duration": 3.201}, {"text": "face au rassemblement national on \u00e9coute", "start": 1713.24, "duration": 2.48}, {"text": "marine", "start": 1714.72, "duration": 3.199}, {"text": "Tondelier toute la semaine \u00e9videmment", "start": 1715.72, "duration": 3.64}, {"text": "que c'est d\u00e9sastreux d'avoir des", "start": 1717.919, "duration": 2.76}, {"text": "pol\u00e9miques sur ce genre de sujet qui", "start": 1719.36, "duration": 3.439}, {"text": "devrait nous rassembler \u00e9videmment que", "start": 1720.679, "duration": 3.761}, {"text": "la participation du rassemblement", "start": 1722.799, "duration": 4.321}, {"text": "national \u00e0 ses marches trouble", "start": 1724.44, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment et nous-m\u00eame nous sommes", "start": 1727.12, "duration": 2.84}, {"text": "troubl\u00e9s c'est pas un plaisir que de", "start": 1728.559, "duration": 3.521}, {"text": "participer au m\u00eame rassemblement surtout", "start": 1729.96, "duration": 4.92}, {"text": "sur ce sujet \u00e9videmment mais il nous", "start": 1732.08, "duration": 5.12}, {"text": "semblait que notre place \u00e9tait ici et", "start": 1734.88, "duration": 4.519}, {"text": "que que la d\u00e9cence le respect les aurait", "start": 1737.2, "duration": 4.719}, {"text": "invit\u00e9 eux \u00e0 ne pas venir le", "start": 1739.399, "duration": 3.961}, {"text": "rassemblement national est un parti qui", "start": 1741.919, "duration": 3.201}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par des vafen SS dont le", "start": 1743.36, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sident a encore dit dimanche dernier", "start": 1745.12, "duration": 4.2}, {"text": "que Jean-Marie Le Pen n'avait pas de", "start": 1747.24, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8me avec l'antis\u00e9mitisme alors", "start": 1749.32, "duration": 2.839}, {"text": "qu'il a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 1750.84, "duration": 3.04}, {"text": "plusieurs fois pour n\u00e9gationnisme", "start": 1752.159, "duration": 3.76}, {"text": "reconqu\u00eate est un parti dont le", "start": 1753.88, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sident \u00c9ric Zemour a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 1755.919, "duration": 3.76}, {"text": "plusieurs fois aussi pour un J racial", "start": 1758.0, "duration": 4.279}, {"text": "c'est chez chez eux ils appellerit \u00e7a du", "start": 1759.679, "duration": 4.521}, {"text": "multir\u00e9cidivisme donc ils sont en fait", "start": 1762.279, "duration": 3.841}, {"text": "les sp\u00e9cialistes et donc oui c'est tr\u00e8s", "start": 1764.2, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9stabilisant d'avoir \u00e0 ch dans la m\u00eame", "start": 1766.12, "duration": 4.279}, {"text": "manifestation queeux c'est la raison", "start": 1768.519, "duration": 3.52}, {"text": "pour laquelle nous ne voulions pas leur", "start": 1770.399, "duration": 3.241}, {"text": "laisser la place ce n'\u00e9tait pas \u00e0 nous", "start": 1772.039, "duration": 3.601}, {"text": "de partir c'\u00e9tait \u00e0 eux et donc nous", "start": 1773.64, "duration": 4.12}, {"text": "avons organis\u00e9 avec le Parti communiste", "start": 1775.64, "duration": 3.759}, {"text": "avec le Parti socialiste avec beaucoup", "start": 1777.76, "duration": 3.24}, {"text": "de partis politiques qui nous ont", "start": 1779.399, "duration": 3.721}, {"text": "rejoint avec aussi des associatifs j'en", "start": 1781.0, "duration": 3.6}, {"text": "vois \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9 d'ailleurs vous pourriez", "start": 1783.12, "duration": 3.24}, {"text": "laisser une petite place au pr\u00e9sident de", "start": 1784.6, "duration": 4.4}, {"text": "l'ldh qui est \u00e9touff\u00e9 par le service", "start": 1786.36, "duration": 5.4}, {"text": "d'ordre et donc voil\u00e0 nous sommes", "start": 1789.0, "duration": 5.0}, {"text": "nombreux aujourd'hui on est tr\u00e8s fier de", "start": 1791.76, "duration": 3.799}, {"text": "participer \u00e0 cette marche on est tr\u00e8s", "start": 1794.0, "duration": 3.919}, {"text": "fier d'organiser notre propre cort\u00e8ge", "start": 1795.559, "duration": 5.041}, {"text": "cont contre l'antis\u00e9mitisme et toutes", "start": 1797.919, "duration": 5.081}, {"text": "les formes il y a un probl\u00e8me vous avez", "start": 1800.6, "duration": 4.319}, {"text": "l'air tr\u00e8s donc on est tr\u00e8s fier", "start": 1803.0, "duration": 4.08}, {"text": "d'organiser ce cort\u00e8ge contre", "start": 1804.919, "duration": 4.081}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et contre toutes les", "start": 1807.08, "duration": 4.04}, {"text": "formes de haine et de racisme je pense", "start": 1809.0, "duration": 3.919}, {"text": "que le message est clair beaucoup de", "start": 1811.12, "duration": 4.039}, {"text": "d'habitants de r\u00e9publicains de militants", "start": 1812.919, "duration": 3.721}, {"text": "de citoyens avaient envie de pouvoir", "start": 1815.159, "duration": 3.681}, {"text": "venir \u00e0 cette marche sans mettre leurs", "start": 1816.64, "duration": 3.56}, {"text": "pas dans les pas du rassemblement", "start": 1818.84, "duration": 3.679}, {"text": "national le cort\u00e8ge que nous avons", "start": 1820.2, "duration": 4.28}, {"text": "organis\u00e9 va le leur permettre et je", "start": 1822.519, "duration": 4.121}, {"text": "pense que c'est salutaire VO de notre", "start": 1824.48, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sence", "start": 1826.64, "duration": 4.159}, {"text": "que Vater Fabien pu", "start": 1827.919, "duration": 6.12}, {"text": "Olivier tout \u00e0", "start": 1830.799, "duration": 3.24}, {"text": "l'heure j'esp\u00e8re que ici on arrivera \u00e0", "start": 1836.64, "duration": 5.639}, {"text": "tous manifester ensemble contre", "start": 1839.64, "duration": 4.6}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et toutes les formes de", "start": 1842.279, "duration": 3.721}, {"text": "racisme sans", "start": 1844.24, "duration": 3.88}, {"text": "provocation et avec beaucoup de", "start": 1846.0, "duration": 5.36}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 et comme l'a dit marine c'est", "start": 1848.12, "duration": 6.159}, {"text": "vrai que le fait que des personnalit\u00e9s", "start": 1851.36, "duration": 4.88}, {"text": "politiques ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour", "start": 1854.279, "duration": 4.321}, {"text": "antis\u00e9mitisme membres de formation", "start": 1856.24, "duration": 5.559}, {"text": "politique qui ont pu contester m\u00eame", "start": 1858.6, "duration": 4.72}, {"text": "l'existence de la", "start": 1861.799, "duration": 5.161}, {"text": "Choa n'est pas normal malgr\u00e9 tout nous", "start": 1863.32, "duration": 5.28}, {"text": "nous avons fait le choix d'\u00eatre l\u00e0 pour", "start": 1866.96, "duration": 2.959}, {"text": "nous c'est clair pour nous il y a pas", "start": 1868.6, "duration": 4.76}, {"text": "d'ambigu\u00e9 et c'est pour \u00e7a que nous", "start": 1869.919, "duration": 5.0}, {"text": "avons fait le choix de d\u00e9filer ensemble", "start": 1873.36, "duration": 3.439}, {"text": "avec une dizaine d'organisations", "start": 1874.919, "duration": 3.841}, {"text": "politiques progressistes et beaucoup", "start": 1876.799, "duration": 4.84}, {"text": "d'associations qui ont aussi voulu et", "start": 1878.76, "duration": 7.56}, {"text": "manifester et montrer dire ensemble que", "start": 1881.639, "duration": 6.241}, {"text": "les organisations", "start": 1886.32, "duration": 3.56}, {"text": "raciste les propos antis\u00e9mites n'avaient", "start": 1887.88, "duration": 4.799}, {"text": "pas de place dans cette", "start": 1889.88, "duration": 2.799}, {"text": "[Musique]", "start": 1892.96, "duration": 3.88}, {"text": "manifestation \u00e0 mon tour je veux dire", "start": 1894.919, "duration": 4.76}, {"text": "notre sens de notre pr\u00e9sence il y a", "start": 1896.84, "duration": 4.839}, {"text": "aujourd'hui des actes antis\u00e9mites qui se", "start": 1899.679, "duration": 4.201}, {"text": "multiplient il un conflit au", "start": 1901.679, "duration": 4.681}, {"text": "ProcheOrient dont sont rendus", "start": 1903.88, "duration": 5.12}, {"text": "responsables certains Fran\u00e7ais juifs", "start": 1906.36, "duration": 5.039}, {"text": "alors que ils n'ont pas \u00eatre tenu pour", "start": 1909.0, "duration": 4.32}, {"text": "comptable de ce qui se passe aujourd'hui", "start": 1911.399, "duration": 4.76}, {"text": "en Isra\u00ebl et en Palestine il y a une", "start": 1913.32, "duration": 4.88}, {"text": "folie \u00e0 laisser en fait s'introduire", "start": 1916.159, "duration": 4.561}, {"text": "dans notre pays un conflit qui est un", "start": 1918.2, "duration": 4.079}, {"text": "conflit territorial et qui ne peut pas", "start": 1920.72, "duration": 4.48}, {"text": "\u00eatre essentialis\u00e9 on peut \u00eatre juif sans", "start": 1922.279, "duration": 4.801}, {"text": "soutenir le gouvernement netanahou on", "start": 1925.2, "duration": 6.0}, {"text": "peut \u00eatre d'origine ou arabe sans pour", "start": 1927.08, "duration": 5.719}, {"text": "autant soutenir le Hamas c'est une", "start": 1931.2, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9vidence et donc nous sommes venus", "start": 1932.799, "duration": 3.921}, {"text": "rappeler aujourd'hui queantis\u00e9mitisme ne", "start": 1934.519, "duration": 3.201}, {"text": "peut pas avoir sa place dans la", "start": 1936.72, "duration": 2.64}, {"text": "R\u00e9publique mais nous sommes venus aussi", "start": 1937.72, "duration": 4.12}, {"text": "dire que il ne peut pas y avoir de", "start": 1939.36, "duration": 4.84}, {"text": "s\u00e9paration entre le combat contre", "start": 1941.84, "duration": 4.319}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et le combat contre le", "start": 1944.2, "duration": 4.0}, {"text": "racisme le combat contre le racisme ne", "start": 1946.159, "duration": 5.601}, {"text": "se divise pas on ne peut pas utiliser", "start": 1948.2, "duration": 6.28}, {"text": "l'anti l'antis l'antis\u00e9mitisme ou plut\u00f4t", "start": 1951.76, "duration": 4.68}, {"text": "le combat contre l'antis\u00e9mitisme pour en", "start": 1954.48, "duration": 4.439}, {"text": "faire un combat raciste contre les", "start": 1956.44, "duration": 5.4}, {"text": "Fran\u00e7ais d'origine arabo-musulmane et", "start": 1958.919, "duration": 4.36}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous", "start": 1961.84, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9filons effectivement avec la gauche", "start": 1963.279, "duration": 4.88}, {"text": "avec les organisations de gauche avec", "start": 1966.12, "duration": 4.679}, {"text": "les associations les associations", "start": 1968.159, "duration": 5.321}, {"text": "antiracistes qui ont fait ce choix de", "start": 1970.799, "duration": 4.84}, {"text": "vouloir manifester par leur pr\u00e9sence de", "start": 1973.48, "duration": 4.36}, {"text": "ne pas laisser la place \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1975.639, "duration": 4.441}, {"text": "droite mais pour autant se distinguer et", "start": 1977.84, "duration": 4.199}, {"text": "ne pas marcher c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te parce que", "start": 1980.08, "duration": 4.199}, {"text": "nous n'avons en r\u00e9alit\u00e9 rien en partage", "start": 1982.039, "duration": 4.921}, {"text": "voil\u00e0 alors dire un mot en tant que", "start": 1984.279, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9sident de de SOS Racisme si nous", "start": 1986.96, "duration": 4.679}, {"text": "sommes ici c'est \u00e9videmment en soutien", "start": 1988.96, "duration": 4.76}, {"text": "aux Fran\u00e7ais juifs qui sont plong\u00e9s dans", "start": 1991.639, "duration": 4.441}, {"text": "la tourmente depuis le 7 octobre avec", "start": 1993.72, "duration": 4.12}, {"text": "une explosion du nombre d'actes", "start": 1996.08, "duration": 4.079}, {"text": "antis\u00e9mites et je dois dire qu'il n'est", "start": 1997.84, "duration": 3.559}, {"text": "pas normal d'\u00eatre dans un pays dans", "start": 2000.159, "duration": 3.24}, {"text": "lequel lorsque l'on est juif on doiv", "start": 2001.399, "duration": 5.681}, {"text": "cacher saakipa ou sa meusza nous devons", "start": 2003.399, "duration": 5.681}, {"text": "vivre dans un pays dans lequel chacun", "start": 2007.08, "duration": 3.959}, {"text": "quel que soit sa religion sa culture son", "start": 2009.08, "duration": 4.839}, {"text": "origine ne peut pas avoir peur de ce", "start": 2011.039, "duration": 5.52}, {"text": "qu'il est ou de ce qu'il pratique nous", "start": 2013.919, "duration": 4.521}, {"text": "voyons bien que cette manifestation \u00e7a a", "start": 2016.559, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 a \u00e9t\u00e9 sie par la pr\u00e9sence de", "start": 2018.44, "duration": 5.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui a cr\u00e9\u00e9 des", "start": 2022.2, "duration": 4.24}, {"text": "pol\u00e9miques depuis plusieurs jours pour", "start": 2023.6, "duration": 5.199}, {"text": "faire en sorte de d\u00e9tourner l'objet de", "start": 2026.44, "duration": 4.0}, {"text": "la manifestation lorsque l'on est", "start": 2028.799, "duration": 3.76}, {"text": "antiraciste c'est pour lutter contre les", "start": 2030.44, "duration": 3.959}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de haine lorsque l'on lutte", "start": 2032.559, "duration": 4.08}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme c'est pour venir", "start": 2034.399, "duration": 4.041}, {"text": "faire faire en sorte que les Juifs", "start": 2036.639, "duration": 4.841}, {"text": "puissent vivre comme tout le monde dans", "start": 2038.44, "duration": 4.56}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 quand on lutte contre le", "start": 2041.48, "duration": 3.4}, {"text": "racisme c'est pour faire en sorte que", "start": 2043.0, "duration": 3.32}, {"text": "ceux qui sont victimes de racisme", "start": 2044.88, "duration": 3.08}, {"text": "puissent vivre comme tout le monde dans", "start": 2046.32, "duration": 3.839}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 l'extr\u00eame droite elle ce", "start": 2047.96, "duration": 4.399}, {"text": "qu'elle fait c'est qu'elle utilise la", "start": 2050.159, "duration": 3.68}, {"text": "lutte contre telle ou telle forme de", "start": 2052.359, "duration": 3.401}, {"text": "haine pour rajouter une couche de haine", "start": 2053.839, "duration": 4.76}, {"text": "et bien il faut le d\u00e9noncer la l'extr\u00eame", "start": 2055.76, "duration": 5.44}, {"text": "droite non seulement a un rapport c'est", "start": 2058.599, "duration": 3.961}, {"text": "le moins qu'on puisse dire ambigu \u00e0", "start": 2061.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais je tiens \u00e0 dire par", "start": 2062.56, "duration": 4.96}, {"text": "rapport \u00e0 toutes tout tout cell et T", "start": 2064.76, "duration": 5.079}, {"text": "ceux et je le vois souvent dans les", "start": 2067.52, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9dias qui s'interroge sur le fait de", "start": 2069.839, "duration": 5.84}, {"text": "savoir si Marine Le Pen ou son parti est", "start": 2072.24, "duration": 6.24}, {"text": "toujours antis\u00e9mite comme celui du p\u00e8re", "start": 2075.679, "duration": 4.561}, {"text": "j'allais dire que il y a qu quelque", "start": 2078.48, "duration": 3.199}, {"text": "chose qui ne fait pas de doute en", "start": 2080.24, "duration": 3.439}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est que c'est un parti qui", "start": 2081.679, "duration": 4.281}, {"text": "s'attaque \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 c'est un parti qui", "start": 2083.679, "duration": 4.2}, {"text": "joue sur le racisme c'est un parti qui", "start": 2085.96, "duration": 3.76}, {"text": "s'attaque \u00e0 la R\u00e9publique et il me", "start": 2087.879, "duration": 4.48}, {"text": "semble que lorsque il y a un parti", "start": 2089.72, "duration": 5.359}, {"text": "raciste fondamentalement et bien il n'a", "start": 2092.359, "duration": 3.8}, {"text": "pas sa place dans la lutte contre", "start": 2095.079, "duration": 2.321}, {"text": "l'antis\u00e9mit", "start": 2096.159, "duration": 3.081}, {"text": "et je prends souvent cette image die", "start": 2097.4, "duration": 4.0}, {"text": "donn\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour antis\u00e9mitisme", "start": 2099.24, "duration": 3.68}, {"text": "il n'avait plus sa place dans les", "start": 2101.4, "duration": 3.199}, {"text": "manifestations contre le racisme alors", "start": 2102.92, "duration": 3.24}, {"text": "que je pense qu'il n'\u00e9tait pas un", "start": 2104.599, "duration": 4.041}, {"text": "raciste antinoir manifestement et bien", "start": 2106.16, "duration": 4.12}, {"text": "il faut aussi retrouver cette coh\u00e9rence", "start": 2108.64, "duration": 3.64}, {"text": "dans la R\u00e9publique et faire en sorte et", "start": 2110.28, "duration": 5.88}, {"text": "bien que chacun face au logique de haine", "start": 2112.28, "duration": 5.88}, {"text": "disent qu'il faut manifester entre", "start": 2116.16, "duration": 3.76}, {"text": "celles et ceux qui construisent la", "start": 2118.16, "duration": 4.4}, {"text": "R\u00e9publique et non pas qu'il la d\u00e9truise", "start": 2119.92, "duration": 4.48}, {"text": "en rajoutant sans cesse des couches de", "start": 2122.56, "duration": 4.44}, {"text": "haine voil\u00e0 vous venez donc de suivre la", "start": 2124.4, "duration": 4.08}, {"text": "conf\u00e9rence de presse de l'ensemble de la", "start": 2127.0, "duration": 3.4}, {"text": "gauche avec Olivier fort pour le PS", "start": 2128.48, "duration": 4.2}, {"text": "marine Tondelier pour les \u00e9cologistes et", "start": 2130.4, "duration": 3.8}, {"text": "Fabien Roussel pour les communistes", "start": 2132.68, "duration": 3.72}, {"text": "ainsi que le responsable des SOS Racisme", "start": 2134.2, "duration": 4.44}, {"text": "Pascal pereno vous avez entendu cette", "start": 2136.4, "duration": 4.48}, {"text": "cette prise de parole on voit bien que", "start": 2138.64, "duration": 4.32}, {"text": "l'ensemble de la gauche ne souhaite pas", "start": 2140.88, "duration": 4.56}, {"text": "et a tout fait pour ne pas \u00eatre au c\u00f4t\u00e9", "start": 2142.96, "duration": 4.56}, {"text": "du rassemblement national pour qu'il y", "start": 2145.44, "duration": 4.28}, {"text": "ait un cordon r\u00e9publicain est-ce que le", "start": 2147.52, "duration": 4.88}, {"text": "RN a sa place \u00e0 cette manifestation pour", "start": 2149.72, "duration": 4.8}, {"text": "vous mais tous les Fran\u00e7ais quel que", "start": 2152.4, "duration": 4.679}, {"text": "soit leur origine politique ou ou autres", "start": 2154.52, "duration": 4.839}, {"text": "ont place dans cette manifestation si", "start": 2157.079, "duration": 3.721}, {"text": "vous voulez ce qui est extraordinaire", "start": 2159.359, "duration": 3.361}, {"text": "c'est que tous ces dirigeants de parti", "start": 2160.8, "duration": 3.76}, {"text": "disent on va sortir de la pol\u00e9mique et", "start": 2162.72, "duration": 3.359}, {"text": "continue \u00e0 l'entretenir devant les", "start": 2164.56, "duration": 4.039}, {"text": "cam\u00e9ras il continu \u00e0 l'entretenir", "start": 2166.079, "duration": 6.441}, {"text": "hein et ils oublient l'origine de la", "start": 2168.599, "duration": 5.681}, {"text": "manifestation la manifestation voit", "start": 2172.52, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 l'image la manifestation", "start": 2174.28, "duration": 5.039}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 prise ce sont tous les", "start": 2176.8, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national ne", "start": 2179.319, "duration": 4.921}, {"text": "parle que des partis c'est le pr\u00e9sident", "start": 2181.76, "duration": 4.079}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale la pr\u00e9sidente", "start": 2184.24, "duration": 3.28}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale et le pr\u00e9sident", "start": 2185.839, "duration": 3.601}, {"text": "du S\u00e9nat au nom de la R\u00e9publique", "start": 2187.52, "duration": 3.799}, {"text": "fran\u00e7aise qui ont pris l'initiative et", "start": 2189.44, "duration": 4.12}, {"text": "ils sont adress\u00e9s non pas au partis qui", "start": 2191.319, "duration": 5.401}, {"text": "ne repr\u00e9sent rien hein 2 % des \u00e9lecteurs", "start": 2193.56, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7ais adh\u00e8rent \u00e0 des partis donc ils", "start": 2196.72, "duration": 4.0}, {"text": "ne repr\u00e9sentent pas grand-chose ils", "start": 2199.04, "duration": 3.68}, {"text": "devrait s'en rendre compte ils sont", "start": 2200.72, "duration": 5.08}, {"text": "adress\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 aux \u00e9lecteurs et", "start": 2202.72, "duration": 6.48}, {"text": "vous n'allez pas exclure des \u00e9lecteurs", "start": 2205.8, "duration": 5.68}, {"text": "de LFI doit y en avoir vous n'allez pas", "start": 2209.2, "duration": 5.08}, {"text": "exclure des \u00e9lecteurs du RN euh voyez \u00e7a", "start": 2211.48, "duration": 7.359}, {"text": "n'a auun sens on voit arriver on voit", "start": 2214.28, "duration": 6.52}, {"text": "arriver la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 2218.839, "duration": 4.401}, {"text": "nationale y a elbron piv\u00e9 et on voit", "start": 2220.8, "duration": 5.6}, {"text": "G\u00e9rard Larcher le pr\u00e9sident du S\u00e9nat qui", "start": 2223.24, "duration": 5.24}, {"text": "commence \u00e0 s'installer ils sont au c\u00f4t\u00e9", "start": 2226.4, "duration": 5.16}, {"text": "de Elsa mondingava pour une interview", "start": 2228.48, "duration": 5.56}, {"text": "exclusive et tout de suite et bien on", "start": 2231.56, "duration": 5.2}, {"text": "les retrouve \u00e0 l'instant c'est \u00e0 VOUS", "start": 2234.04, "duration": 5.72}, {"text": "Elsa", "start": 2236.76, "duration": 3.0}, {"text": "oui bonjour madame la pr\u00e9sidente de", "start": 2240.2, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale bonjour monsieur", "start": 2241.8, "duration": 3.6}, {"text": "le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat tout d'abord merci", "start": 2243.56, "duration": 3.799}, {"text": "hein d'accorder cette Inter exclusive", "start": 2245.4, "duration": 3.76}, {"text": "aux cha\u00eenes parlementaires dans quelques", "start": 2247.359, "duration": 4.121}, {"text": "instants vous allez rejoindre le cort\u00e8ge", "start": 2249.16, "duration": 3.919}, {"text": "de cette grande marche civique que vous", "start": 2251.48, "duration": 4.119}, {"text": "avez appel\u00e9 de vos v\u0153ux madame Bron piv\u00e9", "start": 2253.079, "duration": 4.321}, {"text": "vous avez sonn\u00e9 la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2255.599, "duration": 4.681}, {"text": "pour quelle raison parce que avec le", "start": 2257.4, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat nous nous sommes dit", "start": 2260.28, "duration": 4.079}, {"text": "que face \u00e0 la situation que notre pays", "start": 2262.079, "duration": 5.04}, {"text": "conna\u00eet avec cette mont\u00e9e des tensions", "start": 2264.359, "duration": 5.561}, {"text": "cette mont\u00e9e des actes antis\u00e9mites cette", "start": 2267.119, "duration": 5.0}, {"text": "mont\u00e9e de la haine et des fractures nous", "start": 2269.92, "duration": 4.88}, {"text": "ne pouvions pas ne pas agir et que les", "start": 2272.119, "duration": 5.121}, {"text": "fonctions que nous exercions nous", "start": 2274.8, "duration": 5.2}, {"text": "enjoignait de faire quelque chose et de", "start": 2277.24, "duration": 4.72}, {"text": "faire un acte fort et c'est la raison", "start": 2280.0, "duration": 4.839}, {"text": "pour laquelle nous avons d\u00e9cid\u00e9 ensemble", "start": 2281.96, "duration": 5.44}, {"text": "de faire un grand appel \u00e0 une marche", "start": 2284.839, "duration": 4.76}, {"text": "civique c'est tr\u00e8s important pour nous", "start": 2287.4, "duration": 5.16}, {"text": "que cette marche rassemble au maximum", "start": 2289.599, "duration": 5.081}, {"text": "nos concitoyens oui c'est une d\u00e9marche", "start": 2292.56, "duration": 4.68}, {"text": "in\u00e9dite G\u00e9rard Larcher cet appel", "start": 2294.68, "duration": 4.48}, {"text": "conjoint de la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 2297.24, "duration": 3.359}, {"text": "nationale et de vous-m\u00eame pr\u00e9sident du", "start": 2299.16, "duration": 4.12}, {"text": "S\u00e9nat pour vous le moment l'imposait il", "start": 2300.599, "duration": 4.801}, {"text": "le fallait il faut un sursaut", "start": 2303.28, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9publicain c'est ce que nous nous", "start": 2305.4, "duration": 4.0}, {"text": "sommes dit lundi tous deux dans le cadre", "start": 2306.8, "duration": 4.2}, {"text": "de rencontrre habituelle que nous avons", "start": 2309.4, "duration": 4.52}, {"text": "et nous avions un ordre du jour mais le", "start": 2311.0, "duration": 5.079}, {"text": "vrai ordre du jour c'\u00e9tait la R\u00e9publique", "start": 2313.92, "duration": 5.28}, {"text": "et notre ordre du jour aujourd'hui ce", "start": 2316.079, "duration": 6.481}, {"text": "dimanche c'est la R\u00e9publique et la lutte", "start": 2319.2, "duration": 5.8}, {"text": "absolu contre l'antis\u00e9mitisme qui est le", "start": 2322.56, "duration": 4.279}, {"text": "contraire des valeurs de la R\u00e9publique", "start": 2325.0, "duration": 4.04}, {"text": "c'est donc un sursaut que nous avons", "start": 2326.839, "duration": 4.321}, {"text": "appel\u00e9 et nous souhaitons que ce sursaut", "start": 2329.04, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e7a soit un sursaut", "start": 2331.16, "duration": 4.6}, {"text": "citoyen est-ce que vous avez regrett\u00e9", "start": 2333.079, "duration": 4.441}, {"text": "certaines pol\u00e9mqu mais il y en a eu", "start": 2335.76, "duration": 3.12}, {"text": "notamment sur la pr\u00e9sence du", "start": 2337.52, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national dans cette", "start": 2338.88, "duration": 3.56}, {"text": "manifestation est-ce que vous comprenez", "start": 2340.4, "duration": 3.8}, {"text": "ceux qui se sont interrog\u00e9s ou ceux qui", "start": 2342.44, "duration": 3.72}, {"text": "ont refuser de venir \u00e0 cause d'une telle", "start": 2344.2, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sence madame yelbron piv\u00e9 vous savez", "start": 2346.16, "duration": 5.48}, {"text": "notre appel c'est un appel pour ce n'est", "start": 2348.64, "duration": 5.4}, {"text": "pas un appel contre et donc nous nous", "start": 2351.64, "duration": 4.6}, {"text": "appelons \u00e0 marcher pour la R\u00e9publique", "start": 2354.04, "duration": 5.84}, {"text": "pour les valeurs qui nous r\u00e9ussissent et", "start": 2356.24, "duration": 5.68}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme et donc nous", "start": 2359.88, "duration": 4.56}, {"text": "n'avons invit\u00e9 que les concitoyens nous", "start": 2361.92, "duration": 5.399}, {"text": "n'avons interdit \u00e9videmment personne de", "start": 2364.44, "duration": 4.6}, {"text": "manifester mais nous n'avons pas fait un", "start": 2367.319, "duration": 3.321}, {"text": "appel au partis politiques nous aurions", "start": 2369.04, "duration": 2.799}, {"text": "pu le faire comp tenu des", "start": 2370.64, "duration": 2.88}, {"text": "responsabilit\u00e9s qui sont les n\u00f4tres \u00e7a", "start": 2371.839, "duration": 4.28}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 notre choix nous avons", "start": 2373.52, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de nous adresser directement au", "start": 2376.119, "duration": 5.561}, {"text": "peuple et pour nous les pol\u00e9miques ne", "start": 2378.52, "duration": 5.92}, {"text": "sont pas \u00e0 la hauteur ni \u00e0 la hauteur", "start": 2381.68, "duration": 5.679}, {"text": "des enjeux qui sont comme vient de le", "start": 2384.44, "duration": 4.72}, {"text": "rappeler le pr\u00e9sident Larcher c'est", "start": 2387.359, "duration": 4.48}, {"text": "l'enjeu c'est la R\u00e9publique et donc les", "start": 2389.16, "duration": 4.679}, {"text": "pol\u00e9miques ne doivent pas salir", "start": 2391.839, "duration": 3.721}, {"text": "l'initiative in\u00e9dite que nous avons", "start": 2393.839, "duration": 4.881}, {"text": "port\u00e9 et l'enjeu qui est un enjeu qui", "start": 2395.56, "duration": 5.2}, {"text": "nous d\u00e9passe tous mais G\u00e9rard l'arch\u00e9", "start": 2398.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'Union nationale elle est impossible", "start": 2400.76, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui en France ben nous allons le", "start": 2402.52, "duration": 3.839}, {"text": "voir avec les citoyens l'Union c'est", "start": 2404.2, "duration": 4.119}, {"text": "peut-\u00eatre les citoyens qui vont la faire", "start": 2406.359, "duration": 4.401}, {"text": "et j'ose esp\u00e9rer que ce sont les", "start": 2408.319, "duration": 4.361}, {"text": "citoyens je pense \u00e0 ce qui va se passer", "start": 2410.76, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 Paris je pense \u00e0 ce qui se passe", "start": 2412.68, "duration": 4.679}, {"text": "actuellement devant les pr\u00e9fectures \u00e0", "start": 2414.68, "duration": 6.0}, {"text": "l'appel des maires il y a cette r\u00e9action", "start": 2417.359, "duration": 5.561}, {"text": "de cette trame aussi des 500000 \u00e9lus", "start": 2420.68, "duration": 4.639}, {"text": "locaux qui disent \u00e7a peut pas \u00eatre comme", "start": 2422.92, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a dans la R\u00e9publique chaque citoyen", "start": 2425.319, "duration": 4.52}, {"text": "doit \u00eatre respect\u00e9 pour ce qu'il est", "start": 2427.44, "duration": 6.919}, {"text": "quel que soit son origine sa race ou sa", "start": 2429.839, "duration": 7.441}, {"text": "croyance et c'est \u00e7a la R\u00e9publique et au", "start": 2434.359, "duration": 5.321}, {"text": "fond nous sommes vraiment les h\u00e9ritiers", "start": 2437.28, "duration": 4.52}, {"text": "d'Aristide brillant y compris sur", "start": 2439.68, "duration": 4.48}, {"text": "l'aspect religieux la loi doit prot\u00e9ger", "start": 2441.8, "duration": 4.2}, {"text": "la foi tant que la foi n'entend pas", "start": 2444.16, "duration": 3.76}, {"text": "dicter la loi et nous pensons que c'est", "start": 2446.0, "duration": 3.4}, {"text": "la valeur de la R\u00e9publique c'est", "start": 2447.92, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement extr\u00eamement important de", "start": 2449.4, "duration": 4.08}, {"text": "voir que notre appel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9multipli\u00e9", "start": 2451.04, "duration": 4.84}, {"text": "sur tous les territoires et moi j'ai eu", "start": 2453.48, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup de bonheur et j'ai du bonheur \u00e0", "start": 2455.88, "duration": 4.8}, {"text": "voir ces images des foules r\u00e9unies \u00e0", "start": 2457.72, "duration": 6.399}, {"text": "Nice \u00e0 Strasbourg \u00e0 Valence parce qu'on", "start": 2460.68, "duration": 5.2}, {"text": "voit que c'est toute une nation qui", "start": 2464.119, "duration": 5.441}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 notre appel et \u00e7a peut-\u00eatre que", "start": 2465.88, "duration": 5.479}, {"text": "c'est la premi\u00e8re bonne nouvelle de la", "start": 2469.56, "duration": 2.96}, {"text": "journ\u00e9e qu'il y en aura d'autre", "start": 2471.359, "duration": 2.601}, {"text": "aujourd'hui je vais vous parler d'un", "start": 2472.52, "duration": 3.68}, {"text": "absent Emmanuel Macron le chef de l'\u00c9tat", "start": 2473.96, "duration": 3.44}, {"text": "ne sera pas pr\u00e9sent dans cette marche", "start": 2476.2, "duration": 2.44}, {"text": "G\u00e9rard Larcher est-ce que vous le", "start": 2477.4, "duration": 3.919}, {"text": "regrettez \u00e9coutez c'est \u00e7a d\u00e9cision", "start": 2478.64, "duration": 4.64}, {"text": "lui appartient j'ai compris qu'il", "start": 2481.319, "duration": 4.201}, {"text": "soutenait notre d\u00e9marche et moi ce qui", "start": 2483.28, "duration": 4.36}, {"text": "compte aujourd'hui c'est vraiment ces", "start": 2485.52, "duration": 4.559}, {"text": "fran\u00e7aises et ces Fran\u00e7ais qui ont", "start": 2487.64, "duration": 4.8}, {"text": "besoin de se retrouver nous avons besoin", "start": 2490.079, "duration": 4.52}, {"text": "de nous retrouver sur des causes", "start": 2492.44, "duration": 4.72}, {"text": "essentiel et la R\u00e9publique", "start": 2494.599, "duration": 4.52}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ce sont deux causes", "start": 2497.16, "duration": 3.32}, {"text": "majeures et essentielles qui nous", "start": 2499.119, "duration": 3.361}, {"text": "rassemblent m\u00eame question \u00e0 Madame Bron", "start": 2500.48, "duration": 3.76}, {"text": "piv\u00e9 cette absence du chef de l'\u00c9tat", "start": 2502.48, "duration": 3.879}, {"text": "vous comprenez ce choix alors le chef de", "start": 2504.24, "duration": 4.879}, {"text": "l'\u00c9tat n'est pas absent il a \u00e9crit hier", "start": 2506.359, "duration": 5.601}, {"text": "une lettre au fran\u00e7ais pour justement", "start": 2509.119, "duration": 5.881}, {"text": "expliquer \u00e0 quel point il tenait aux", "start": 2511.96, "duration": 5.359}, {"text": "valeurs de la R\u00e9publique il tenait \u00e0 ce", "start": 2515.0, "duration": 5.24}, {"text": "que cette marche soit une r\u00e9ussite et il", "start": 2517.319, "duration": 5.161}, {"text": "entendait cet appel donc il en est", "start": 2520.24, "duration": 4.879}, {"text": "parfaitement solidaire il le salue il", "start": 2522.48, "duration": 5.32}, {"text": "est avec nous gr\u00e2ce \u00e0 cette lettre en", "start": 2525.119, "duration": 5.0}, {"text": "pens\u00e9e et en acte comme il l'a dit", "start": 2527.8, "duration": 4.76}, {"text": "chacun maintenant est \u00e0 sa place et ce", "start": 2530.119, "duration": 4.081}, {"text": "qui est important c'est que nous nous", "start": 2532.56, "duration": 3.759}, {"text": "sommes \u00e0 la n\u00f4tre \u00e0 la t\u00eate de cette", "start": 2534.2, "duration": 3.96}, {"text": "manifestation madame la pr\u00e9sidente de", "start": 2536.319, "duration": 3.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale monsieur le", "start": 2538.16, "duration": 3.0}, {"text": "Pr\u00e9sident du S\u00e9nat merci infiniment de", "start": 2539.52, "duration": 2.52}, {"text": "nous avoir", "start": 2541.16, "duration": 3.959}, {"text": "accord\u00e9ole que deux institutions avec", "start": 2542.04, "duration": 5.72}, {"text": "nos sensibilit\u00e9s diff\u00e9rente nous soit l\u00e0", "start": 2545.119, "duration": 4.44}, {"text": "nous soyons aujourd'hui rassembl\u00e9s", "start": 2547.76, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9unis c'est parce que pour nous la", "start": 2549.559, "duration": 4.161}, {"text": "R\u00e9publique \u00e7a passe au-dessus de", "start": 2551.48, "duration": 5.079}, {"text": "tout c'est exactement mais nous avons", "start": 2553.72, "duration": 4.48}, {"text": "c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 not\u00e9 dans la presse nous", "start": 2556.559, "duration": 3.441}, {"text": "avons des parcours politiques diff\u00e9rents", "start": 2558.2, "duration": 3.2}, {"text": "nous avons nous appartenons \u00e0 des", "start": 2560.0, "duration": 3.24}, {"text": "familles politiques diff\u00e9rentes mais", "start": 2561.4, "duration": 3.08}, {"text": "nous avons effectivement cette", "start": 2563.24, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publique en partage et je crois que", "start": 2564.48, "duration": 3.879}, {"text": "c'est \u00e7a que nos concitoyens attendent", "start": 2566.68, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui des hommes et des femmes", "start": 2568.359, "duration": 3.161}, {"text": "politiques de ce pays que nous sachions", "start": 2569.64, "duration": 4.08}, {"text": "nous d\u00e9passer que nous sachions d\u00e9passer", "start": 2571.52, "duration": 4.839}, {"text": "ce qui peut \u00eatre constitu\u00e9 des clivages", "start": 2573.72, "duration": 3.92}, {"text": "pour nous rassembler autour de", "start": 2576.359, "duration": 2.881}, {"text": "l'essentiel et c'est ce que nous faisons", "start": 2577.64, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui et bien merci infiniment", "start": 2579.24, "duration": 3.359}, {"text": "d'avoir partag\u00e9 cette interview sur les", "start": 2581.04, "duration": 3.2}, {"text": "cha\u00eenes parlementaires on va vous", "start": 2582.599, "duration": 3.601}, {"text": "laisser rejoindre la t\u00eate de cort\u00e8ge et", "start": 2584.24, "duration": 3.359}, {"text": "on suivra \u00e9videmment sur les cha\u00eenes", "start": 2586.2, "duration": 2.44}, {"text": "parlementaires cette marche contre", "start": 2587.599, "duration": 3.201}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme merci merci beaucoup", "start": 2588.64, "duration": 4.439}, {"text": "merci Elsa mangava interview exclusive", "start": 2590.8, "duration": 4.4}, {"text": "donc de yel brun Pivet et G\u00e9rard Larch\u00e9", "start": 2593.079, "duration": 3.641}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2595.2, "duration": 3.8}, {"text": "et du S\u00e9nat qui ont \u00e0 nouveau lanc\u00e9 un", "start": 2596.72, "duration": 4.56}, {"text": "appel pour la R\u00e9publique pour d\u00e9fendre", "start": 2599.0, "duration": 3.96}, {"text": "les valeurs r\u00e9publicaines face \u00e0 la", "start": 2601.28, "duration": 4.079}, {"text": "recrudesence des actes antis\u00e9mites un", "start": 2602.96, "duration": 5.08}, {"text": "appel pour les citoyens et pas au partis", "start": 2605.359, "duration": 5.601}, {"text": "politiques Jonathan Ayoun vous avez", "start": 2608.04, "duration": 4.24}, {"text": "entendu bien \u00e9videmment cette prise de", "start": 2610.96, "duration": 3.24}, {"text": "parole cette marche", "start": 2612.28, "duration": 3.72}, {"text": "citoyenne tout le monde a le droit de", "start": 2614.2, "duration": 3.8}, {"text": "s'y rendre pour vous ou est-ce que vous", "start": 2616.0, "duration": 3.319}, {"text": "\u00eates g\u00ean\u00e9 par la pr\u00e9sence du", "start": 2618.0, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement national la rue", "start": 2619.319, "duration": 5.481}, {"text": "n'appartient \u00e0 personne que des", "start": 2622.44, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 2624.8, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9cident de s'engager contre", "start": 2626.4, "duration": 4.76}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme on va pas le critiquer", "start": 2627.599, "duration": 6.72}, {"text": "que le parti lui-m\u00eame joue et se met en", "start": 2631.16, "duration": 5.199}, {"text": "sc\u00e8ne dans une action contre l'antis\u00e9mit", "start": 2634.319, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a il y a quelque chose d'ind\u00e9cent", "start": 2636.359, "duration": 3.121}, {"text": "d'ind\u00e9cent parce que donc vous regrettez", "start": 2637.839, "duration": 2.961}, {"text": "la pr\u00e9sence du rassemblement national de", "start": 2639.48, "duration": 3.0}, {"text": "fr je regrette leur pr\u00e9sence et je", "start": 2640.8, "duration": 3.4}, {"text": "regrette le fait que ce soit les premier", "start": 2642.48, "duration": 3.0}, {"text": "avoir r\u00e9pondu \u00e0 l'appel il faut savoir", "start": 2644.2, "duration": 4.52}, {"text": "s'effacer un r\u00e9uain citoy alors Marine", "start": 2645.48, "duration": 4.44}, {"text": "Le Pen n'aurait pas d\u00fb \u00eatre la premi\u00e8re", "start": 2648.72, "duration": 2.8}, {"text": "d'abord des personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2649.92, "duration": 5.08}, {"text": "civile d'abord des artistes surtout que", "start": 2651.52, "duration": 6.2}, {"text": "3 jours avant le pr\u00e9sident de ce parti", "start": 2655.0, "duration": 4.92}, {"text": "avait dit que Jean-Marie Le Pen n'\u00e9tait", "start": 2657.72, "duration": 3.92}, {"text": "pas antis\u00e9mite c'est-\u00e0-dire que c'est", "start": 2659.92, "duration": 3.639}, {"text": "par pensait pas que jean-mie Le Pen", "start": 2661.64, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tait antis\u00e9mite donc c'est un parti qui", "start": 2663.559, "duration": 4.121}, {"text": "a du mal m\u00eame a nommer\u00e9 l'antis\u00e9mitisme", "start": 2665.119, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 le d\u00e9noncer lorsqu'il vient de une", "start": 2667.68, "duration": 3.28}, {"text": "forme de n\u00e9gationnisme chez eux ah oui", "start": 2669.28, "duration": 5.0}, {"text": "il y a ils l'antis\u00e9mitisme en leors \u00e7a", "start": 2670.96, "duration": 4.44}, {"text": "enfin je rappelle que quand m\u00eame alors", "start": 2674.28, "duration": 2.24}, {"text": "il est pas d\u00e9put\u00e9 d'une des deux", "start": 2675.4, "duration": 3.48}, {"text": "chambres de l'Assembl\u00e9e ou ou du S\u00e9nat", "start": 2676.52, "duration": 4.039}, {"text": "mais c'est un d\u00e9put\u00e9 du Parlement", "start": 2678.88, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9en Jean-Fran\u00e7ois JAL qui est un", "start": 2680.559, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 RN a tenu des propos", "start": 2682.559, "duration": 5.321}, {"text": "n\u00e9gationnistes et p\u00e9t\u00e9nistes et Jordan", "start": 2685.0, "duration": 4.319}, {"text": "bardellaa a d\u00e9marr\u00e9 en \u00e9tant son", "start": 2687.88, "duration": 3.08}, {"text": "assistant parlementaire tout \u00e7a on ne", "start": 2689.319, "duration": 3.0}, {"text": "peut pas l'effacer mais ce qui est le", "start": 2690.96, "duration": 2.52}, {"text": "plus d\u00e9rangeant c'est quand il y a une", "start": 2692.319, "duration": 2.441}, {"text": "instrumentalisation de la lutte contre", "start": 2693.48, "duration": 3.28}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme pour pour d\u00e9noncer", "start": 2694.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme d'ailleurs on va pas se", "start": 2696.76, "duration": 3.16}, {"text": "plaindre que le RN d\u00e9nonce", "start": 2698.72, "duration": 2.72}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui vient des r", "start": 2699.92, "duration": 2.96}, {"text": "l'extr\u00eame gauche ou de l'islamisme mais", "start": 2701.44, "duration": 2.8}, {"text": "il faudrait qu'il le fasse dans un m\u00eame", "start": 2702.88, "duration": 3.32}, {"text": "temps en parlant des des leurs et ils ne", "start": 2704.24, "duration": 3.4}, {"text": "le font pas tandis que l'on voit", "start": 2706.2, "duration": 4.8}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu le d\u00e9put\u00e9 rassemblement", "start": 2707.64, "duration": 5.84}, {"text": "national qui vient de de s'exprimer", "start": 2711.0, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement dans le cort\u00e8ge du", "start": 2713.48, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national qui va commencer", "start": 2714.96, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 partir \u00c9mile Isabel qui votre r\u00e9action", "start": 2717.28, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 \u00e0 cela effectivement au rassemblement", "start": 2720.52, "duration": 3.76}, {"text": "national qui a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0", "start": 2723.0, "duration": 4.2}, {"text": "s'exprimer qui ach\u00e8ve un peu plus encore", "start": 2724.28, "duration": 4.64}, {"text": "son processus de normalisation dans ce", "start": 2727.2, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il essaie de donner comme message en", "start": 2728.92, "duration": 2.919}, {"text": "tout cas sur ce qu'il estoui on a", "start": 2730.68, "duration": 2.439}, {"text": "l'impression que c'est l'ultime \u00e9tape", "start": 2731.839, "duration": 2.561}, {"text": "pour vraiment cette", "start": 2733.119, "duration": 2.521}, {"text": "institutionnalisation cette", "start": 2734.4, "duration": 3.159}, {"text": "normalisation mais moi je vais vous dire", "start": 2735.64, "duration": 3.439}, {"text": "je je suis assez contente finalement", "start": 2737.559, "duration": 4.76}, {"text": "parce que l\u00e0 on arrive \u00e0 en parler de la", "start": 2739.079, "duration": 5.76}, {"text": "x\u00e9nophobie du c\u00f4t\u00e9 antis\u00e9mite de ce", "start": 2742.319, "duration": 4.641}, {"text": "parti alors et donc d'extr\u00eame droite", "start": 2744.839, "duration": 3.28}, {"text": "parce que j'avais l'impression que", "start": 2746.96, "duration": 3.159}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait plus dans la rh\u00e9torique", "start": 2748.119, "duration": 4.2}, {"text": "voil\u00e0 on a on avait plus le droit \u00f9 on", "start": 2750.119, "duration": 3.841}, {"text": "le on on ne parlait plus du", "start": 2752.319, "duration": 3.601}, {"text": "rassemblement national comme \u00e7a donc", "start": 2753.96, "duration": 3.32}, {"text": "tout d'un coup c'est vrai avec les", "start": 2755.92, "duration": 3.399}, {"text": "maladresses de Jordane Bardella qui a", "start": 2757.28, "duration": 4.6}, {"text": "remis \u00e0 jour ce pass\u00e9 qui est toujours", "start": 2759.319, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0 qui est toujours tr\u00e8s pr\u00e9sent m\u00eame", "start": 2761.88, "duration": 3.16}, {"text": "s'il est beaucoup plus att\u00e9nu\u00e9 et", "start": 2763.359, "duration": 3.76}, {"text": "d'ailleurs Zemour leur a servi beaucoup", "start": 2765.04, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0-dessus mais je suis contente parce", "start": 2767.119, "duration": 3.881}, {"text": "que ben voil\u00e0 \u00e7a y est on reparle de", "start": 2769.52, "duration": 3.839}, {"text": "x\u00e9nophobie d'antis\u00e9mitisme pour parler", "start": 2771.0, "duration": 5.28}, {"text": "de de l'appel commun il me semble que l\u00e0", "start": 2773.359, "duration": 4.76}, {"text": "les termes sont plus clairs moi j'ai lu", "start": 2776.28, "duration": 4.319}, {"text": "l'appel commun qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 c'\u00e9tait", "start": 2778.119, "duration": 4.48}, {"text": "moins pr\u00e9cis c'\u00e9tait beaucoup en rapport", "start": 2780.599, "duration": 3.881}, {"text": "avec l'attaque terroriste \u00e9videmment du", "start": 2782.599, "duration": 3.76}, {"text": "Hamas c'\u00e9tait la lutte contre", "start": 2784.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme pas sur le racisme plus", "start": 2786.359, "duration": 3.921}, {"text": "globalement qui aurait permis d'int\u00e9grer", "start": 2788.72, "duration": 3.399}, {"text": "un petit peu toutes les luttes et donc", "start": 2790.28, "duration": 3.799}, {"text": "les uns et les autres de manifester et", "start": 2792.119, "duration": 4.641}, {"text": "pas seulement pour les Juifs et au c\u00f4t\u00e9", "start": 2794.079, "duration": 4.321}, {"text": "des Juifs il me semble que c'est un", "start": 2796.76, "duration": 3.599}, {"text": "petit peu plus clair l'appel citoyen on", "start": 2798.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'entend un peu plus alors que c'\u00e9tait", "start": 2800.359, "duration": 3.041}, {"text": "quand m\u00eame une connotation un petit peu", "start": 2801.92, "duration": 4.6}, {"text": "plus politique auparavant donc merci de", "start": 2803.4, "duration": 4.56}, {"text": "de leur donner la parole et de pouvoir", "start": 2806.52, "duration": 3.079}, {"text": "expliquer \u00e7a d'\u00e9teindre aussi les", "start": 2807.96, "duration": 3.24}, {"text": "pol\u00e9mique dans c'est dommage que \u00e7a", "start": 2809.599, "duration": 3.0}, {"text": "intervienne tard et qu'il se soit pas", "start": 2811.2, "duration": 2.879}, {"text": "rendu compte des maladresses de cet", "start": 2812.599, "duration": 3.72}, {"text": "appel apr\u00e8s sur l'arc R\u00e9publique", "start": 2814.079, "duration": 3.681}, {"text": "je trouve que l\u00e0 et l\u00e0 je parlerai du", "start": 2816.319, "duration": 3.201}, {"text": "gouvernement il y a encore beaucoup de", "start": 2817.76, "duration": 3.92}, {"text": "confusion beaucoup de de de choses \u00e0", "start": 2819.52, "duration": 4.559}, {"text": "clarifier parce qu'on a entendu un jour", "start": 2821.68, "duration": 3.84}, {"text": "ellisabeth borne dire que le", "start": 2824.079, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national et al la fille ne", "start": 2825.52, "duration": 4.16}, {"text": "faisait pas partie de la r\u00e9publicain et", "start": 2827.4, "duration": 3.679}, {"text": "un autre jour Emmanuel Macron qui", "start": 2829.68, "duration": 3.08}, {"text": "conviait et l'un et l'autre aux", "start": 2831.079, "duration": 3.921}, {"text": "rencontres de Saint-Denis et r\u00e9sultat", "start": 2832.76, "duration": 4.359}, {"text": "comme pour cet \u00e9v\u00e9nement qui en sortait", "start": 2835.0, "duration": 4.359}, {"text": "le grand vainqueur un Jordan Bardella", "start": 2837.119, "duration": 4.681}, {"text": "somptueux qui avant la r\u00e9union et apr\u00e8s", "start": 2839.359, "duration": 3.96}, {"text": "la r\u00e9union commenta tout ce qui s'est", "start": 2841.8, "duration": 3.08}, {"text": "pass\u00e9 alors que les autres partis", "start": 2843.319, "duration": 2.961}, {"text": "politiques \u00e9taient beaucoup moins", "start": 2844.88, "duration": 2.92}, {"text": "apparents moi il me semble qu'on faut", "start": 2846.28, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on fasse attention \u00e0 \u00e7a il faut que", "start": 2847.8, "duration": 2.88}, {"text": "le gouvernement soit clair l\u00e0-dessus", "start": 2849.16, "duration": 3.28}, {"text": "quand il va chercher un peu \u00e0 droite et", "start": 2850.68, "duration": 4.04}, {"text": "un peu un petit peu plus \u00e0 droite au", "start": 2852.44, "duration": 3.8}, {"text": "S\u00e9nat ou \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour faire passer", "start": 2854.72, "duration": 3.68}, {"text": "ses lois attention il y a des il y a des", "start": 2856.24, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quences tr\u00e8s n\u00e9fastes \u00e0 \u00e7a il y a", "start": 2858.4, "duration": 3.959}, {"text": "des dommages collat\u00e9raux encore une fois", "start": 2860.52, "duration": 3.88}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat qui part c'est", "start": 2862.359, "duration": 4.601}, {"text": "pas anodin m\u00eame si j'esp\u00e8re que \u00e7a va", "start": 2864.4, "duration": 5.4}, {"text": "\u00eatre reformat\u00e9 et reformul\u00e9 l'assembl\u00e9e", "start": 2866.96, "duration": 4.399}, {"text": "national mais attention \u00e0 ces", "start": 2869.8, "duration": 3.6}, {"text": "glissements attention \u00e7a \u00e7a fait que", "start": 2871.359, "duration": 3.881}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier au rassemblement national et", "start": 2873.4, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a donne quelque chose de pas tr\u00e8s clair", "start": 2875.24, "duration": 3.56}, {"text": "au niveau du gouvernement Judith Cohen", "start": 2876.96, "duration": 3.28}, {"text": "Solal vous trouvez effectivement qu'\u00e0", "start": 2878.8, "duration": 3.12}, {"text": "des fins \u00e9lectoralistes chacun on", "start": 2880.24, "duration": 4.359}, {"text": "appelle soit au rassemblement national", "start": 2881.92, "duration": 4.04}, {"text": "soit pas en fonction de l'arc", "start": 2884.599, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9publicain je pense que c'est desfs", "start": 2885.96, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9lectoralistes mais peut-\u00eatre pas que \u00e7a", "start": 2888.44, "duration": 4.119}, {"text": "et je trouve par exemple que le mot", "start": 2890.599, "duration": 4.52}, {"text": "pol\u00e9mique me par\u00ee ou Marine Le Pen sur", "start": 2892.559, "duration": 4.441}, {"text": "ces images vous la voyez premi\u00e8re image", "start": 2895.119, "duration": 3.401}, {"text": "de Marine Le Pen arrivant \u00e0 la", "start": 2897.0, "duration": 4.559}, {"text": "manifestation donc en de cort\u00e8ge voil\u00e0", "start": 2898.52, "duration": 4.4}, {"text": "elle vient de descendre de la voiture", "start": 2901.559, "duration": 4.121}, {"text": "avec son garde du corps et elle vient", "start": 2902.92, "duration": 4.48}, {"text": "donc \u00e0 cette \u00e0 cette manifestation", "start": 2905.68, "duration": 3.52}, {"text": "rejoindre une quarantaine de d\u00e9put\u00e9s du", "start": 2907.4, "duration": 3.959}, {"text": "rassemblement national qui ont pr\u00e9vu de", "start": 2909.2, "duration": 3.8}, {"text": "de marcher de la place des Invalides", "start": 2911.359, "duration": 3.921}, {"text": "jusqu'au jusqu'au S\u00e9nat je vous a coup\u00e9", "start": 2913.0, "duration": 4.2}, {"text": "oui je disais que le mot pol\u00e9mique me me", "start": 2915.28, "duration": 3.88}, {"text": "para\u00eet peut-\u00eatre pas tout \u00e0 fait juste", "start": 2917.2, "duration": 4.56}, {"text": "parce que il y a il y a un probl\u00e8me on", "start": 2919.16, "duration": 3.959}, {"text": "pourrait dire qu' que ce sont des", "start": 2921.76, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e9matiques qui ont \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9es et", "start": 2923.119, "duration": 3.641}, {"text": "finalement je suis d'accord avec vous il", "start": 2925.24, "duration": 3.72}, {"text": "fallait bien qu'elle le soit parceque il", "start": 2926.76, "duration": 4.92}, {"text": "y a comme une mani\u00e8re de de Marine Le", "start": 2928.96, "duration": 5.08}, {"text": "Pen s'exprime on va Marine Le Pen qui me", "start": 2931.68, "duration": 5.84}, {"text": "coupe la parole \u00e7a su de l'\u00e9v\u00e9nement et", "start": 2934.04, "duration": 5.44}, {"text": "s'il continue \u00e0 faire de la petite", "start": 2937.52, "duration": 3.799}, {"text": "politique politicienne encore une fois", "start": 2939.48, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e7a rendit plus long sur eux que sur nous", "start": 2941.319, "duration": 4.561}, {"text": "au vu du pass\u00e9 de votre partie vous ne", "start": 2944.079, "duration": 4.52}, {"text": "comprenez pas que la pr\u00e9s", "start": 2945.88, "duration": 5.76}, {"text": "puisseir ch des manifestants que", "start": 2948.599, "duration": 5.52}, {"text": "l'histoire de notre mouvement au", "start": 2951.64, "duration": 5.199}, {"text": "contraire a d\u00e9montr\u00e9", "start": 2954.119, "duration": 6.161}, {"text": "que notamment sous ma pr\u00e9sidence capable", "start": 2956.839, "duration": 4.76}, {"text": "de", "start": 2960.28, "duration": 5.839}, {"text": "faire des choix absolument sans parler", "start": 2961.599, "duration": 7.561}, {"text": "d'ambigu\u00e9 ce matin pas antis\u00e9mite par", "start": 2966.119, "duration": 4.521}, {"text": "[Musique]", "start": 2969.16, "duration": 4.04}, {"text": "exemple \u00e7a vous fait rire en du tout", "start": 2970.64, "duration": 4.479}, {"text": "rire \u00e7a vous fait sourire vous devriez", "start": 2973.2, "duration": 3.599}, {"text": "avoir honte je va vous dire de sourire", "start": 2975.119, "duration": 3.2}, {"text": "de \u00e7a vous devriez avoir", "start": 2976.799, "duration": 4.961}, {"text": "h effectivement on va revenir sur cette", "start": 2978.319, "duration": 5.76}, {"text": "pol\u00e9mique mais je dis qu' en effet on a", "start": 2981.76, "duration": 3.88}, {"text": "du mal \u00e0 entendre ce qu'elle dit parce", "start": 2984.079, "duration": 3.961}, {"text": "qu'elle dit que l'histoire de son parti", "start": 2985.64, "duration": 5.4}, {"text": "s'inscrirait hors de des affaires", "start": 2988.04, "duration": 5.12}, {"text": "antis\u00e9mites des questions antis\u00e9mites", "start": 2991.04, "duration": 4.079}, {"text": "vous voulez Rapp le contraire que les", "start": 2993.16, "duration": 3.679}, {"text": "racines du rassemblement national", "start": 2995.119, "duration": 3.96}, {"text": "c'esttion ce sont ce sont des des vafan", "start": 2996.839, "duration": 4.561}, {"text": "SS donc comme le rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 2999.079, "duration": 4.441}, {"text": "Rousseau qui qui sont \u00e0 l'origine de la", "start": 3001.4, "duration": 3.679}, {"text": "cr\u00e9ation de ce parti pierre Bousquet", "start": 3003.52, "duration": 3.68}, {"text": "avec Jean-Marie Le Pen je je on rappelle", "start": 3005.079, "duration": 4.361}, {"text": "quand m\u00eame que continuellement ils n'ont", "start": 3007.2, "duration": 5.599}, {"text": "cess\u00e9 de alors de nourrir des questions", "start": 3009.44, "duration": 5.08}, {"text": "non pas des pol\u00e9miques mais de", "start": 3012.799, "duration": 4.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme des propos antis\u00e9mites", "start": 3014.52, "duration": 5.4}, {"text": "que Jean-Marie Le Pen a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 3016.839, "duration": 4.801}, {"text": "mais aussi quand ils ont chang\u00e9 le nom", "start": 3019.92, "duration": 3.48}, {"text": "donc il y a pas si longtemps de Front", "start": 3021.64, "duration": 4.04}, {"text": "national en rassemblement national ils", "start": 3023.4, "duration": 3.679}, {"text": "ont gard\u00e9 la flamme rassemblement", "start": 3025.68, "duration": 2.96}, {"text": "national avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 \u00e0 un", "start": 3027.079, "duration": 3.161}, {"text": "moment donn\u00e9 par Jean-Marie Le Pen", "start": 3028.64, "duration": 5.0}, {"text": "lui-m\u00eame mais \u00e0 part \u00e7a Marine Le Pen a", "start": 3030.24, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 dans le Congr\u00e8s o\u00f9 elle a chang\u00e9", "start": 3033.64, "duration": 4.199}, {"text": "ce nom que elle ne reniait en rien toute", "start": 3035.16, "duration": 4.84}, {"text": "l'histoire du parti tout ce qu'avait", "start": 3037.839, "duration": 3.121}, {"text": "alors effectivement alors elle a dit", "start": 3040.0, "duration": 2.2}, {"text": "qu'elle prenait tout \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 3040.96, "duration": 4.28}, {"text": "c'\u00e9tait en 2011 et en 2015 Pascal Perino", "start": 3042.2, "duration": 6.28}, {"text": "elle a exclu son p\u00e8re Jean-Marie Le Pen", "start": 3045.24, "duration": 5.52}, {"text": "du Front national c'est devenu le", "start": 3048.48, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national est-ce que le", "start": 3050.76, "duration": 3.319}, {"text": "rassemblement national est tout \u00e0 fait", "start": 3052.2, "duration": 3.919}, {"text": "le Front national pour vous", "start": 3054.079, "duration": 4.48}, {"text": "le rassemblement national est diff\u00e9rent", "start": 3056.119, "duration": 4.121}, {"text": "du Front national bien s\u00fbr qu'il y a des", "start": 3058.559, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de continuit\u00e9 mais quand vous", "start": 3060.24, "duration": 5.2}, {"text": "regardez l'histoire des partis aucun", "start": 3062.96, "duration": 5.24}, {"text": "parti n'est fixe dans une essence", "start": 3065.44, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9ternelle le Parti communiste a beaucoup", "start": 3068.2, "duration": 4.399}, {"text": "chang\u00e9 qui viendrait \u00e0 l'id\u00e9e de", "start": 3070.599, "duration": 4.0}, {"text": "d'interpeller monsieur Roussel en le", "start": 3072.599, "duration": 4.641}, {"text": "traitant de leader d'un parti stalinien", "start": 3074.599, "duration": 5.24}, {"text": "personne donc le rassemblement national", "start": 3077.24, "duration": 4.68}, {"text": "a connu oui une \u00e9volution cette", "start": 3079.839, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9volution elle est symptomatique le", "start": 3081.92, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sident du Front national a \u00e9t\u00e9", "start": 3083.88, "duration": 5.08}, {"text": "condamn\u00e9 par la justice voyez quitons le", "start": 3086.76, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9bat politique \u00e0 plusieurs reprises", "start": 3088.96, "duration": 4.92}, {"text": "pour antiss\u00e9mitisme donc l\u00e0 en effet il", "start": 3091.319, "duration": 4.401}, {"text": "devait bien y avoir jusqu'\u00e0 la t\u00eate du", "start": 3093.88, "duration": 3.84}, {"text": "parti de l'antis\u00e9mitisme dans le Front", "start": 3095.72, "duration": 4.52}, {"text": "national la pr\u00e9sidente actuelle n'a", "start": 3097.72, "duration": 5.839}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour antis\u00e9mitisme", "start": 3100.24, "duration": 6.76}, {"text": "mais elle assume hein elle dit", "start": 3103.559, "duration": 5.881}, {"text": "assumer une partie du pass\u00e9 le pr\u00e9sident", "start": 3107.0, "duration": 5.44}, {"text": "de Ren dit que Jean-Marie Le Pen", "start": 3109.44, "duration": 5.159}, {"text": "pensait-il n'\u00e9tait pas an faut pas voyez", "start": 3112.44, "duration": 4.04}, {"text": "faut pas s\u00e9lection ce qui arrange en", "start": 3114.599, "duration": 5.2}, {"text": "terme d'\u00e9v\u00e9nement il est vrai que elle a", "start": 3116.48, "duration": 6.92}, {"text": "exclu son p\u00e8re \u00e0 la suite d'une sailli", "start": 3119.799, "duration": 7.04}, {"text": "antis\u00e9mite de son p\u00e8re en 2015 elle l'a", "start": 3123.4, "duration": 7.0}, {"text": "exclu du parti ce qui montre sa volont\u00e9", "start": 3126.839, "duration": 6.0}, {"text": "alors on a parler de", "start": 3130.4, "duration": 5.679}, {"text": "d\u00e9diaboliser et cetera mais c'est vrai", "start": 3132.839, "duration": 6.121}, {"text": "que cet \u00e9l\u00e9ment a certainement", "start": 3136.079, "duration": 5.121}, {"text": "participer \u00e0 l'insertion du", "start": 3138.96, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement national dans le syst\u00e8me", "start": 3141.2, "duration": 3.599}, {"text": "politique fran\u00e7ais et fait", "start": 3143.64, "duration": 2.199}, {"text": "qu'aujourd'hui", "start": 3144.799, "duration": 4.161}, {"text": "et bien oui faut pas oublier \u00e7a c'est le", "start": 3145.839, "duration": 6.161}, {"text": "premier \u00e9lectorat fran\u00e7ais c'est-\u00e0-dire", "start": 3148.96, "duration": 5.24}, {"text": "que si vous voulez quand vous parler \u00e0", "start": 3152.0, "duration": 3.599}, {"text": "des \u00e9lecteurs fran\u00e7ais faut bien vous", "start": 3154.2, "duration": 3.639}, {"text": "dire qu'aujourd'hui \u00e0 peu pr\u00e8s et bien", "start": 3155.599, "duration": 5.681}, {"text": "un sur TR s'appr\u00eate \u00e0 voter pour Marine", "start": 3157.839, "duration": 4.801}, {"text": "Le Pen mais est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 3161.28, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il y a un antis\u00e9mitisme cach\u00e9 et l\u00e0", "start": 3162.64, "duration": 3.64}, {"text": "chez une partie des fran\u00e7ais ou pas il y", "start": 3165.0, "duration": 3.68}, {"text": "a de l'antis\u00e9mitisme partout hein il est", "start": 3166.28, "duration": 4.12}, {"text": "plus important en effet dans les", "start": 3168.68, "duration": 3.76}, {"text": "extr\u00eames particuli\u00e8rement \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 3170.4, "duration": 4.8}, {"text": "droite et \u00e0 l'extr\u00eame gauche mais", "start": 3172.44, "duration": 4.159}, {"text": "an\u00e9mitisme absolument partout alors", "start": 3175.2, "duration": 4.72}, {"text": "Alley Jonathan et puis ilapski notamment", "start": 3176.599, "duration": 4.921}, {"text": "l'enqu\u00eate annuelle du du rapport du", "start": 3179.92, "duration": 3.679}, {"text": "CNCDH la commission national", "start": 3181.52, "duration": 3.4}, {"text": "consultative des droits de l'homme", "start": 3183.599, "duration": 2.881}, {"text": "rappelle l'\u00e9tat des pr\u00e9jug\u00e9s en France", "start": 3184.92, "duration": 3.0}, {"text": "chaque ann\u00e9e et on voit bien qu'ils sont", "start": 3186.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite encore tr\u00e8s vivaces", "start": 3187.92, "duration": 4.52}, {"text": "plus plus de la moiti\u00e9 enfin pr\u00e8s de 40", "start": 3189.76, "duration": 4.4}, {"text": "% disent que les Juifs ont un rapport", "start": 3192.44, "duration": 4.119}, {"text": "particulier \u00e0 l'argent ou plus de 30", "start": 3194.16, "duration": 3.84}, {"text": "qu'ils ont trop de pouvoir on voit que", "start": 3196.559, "duration": 2.841}, {"text": "c'est encore tr\u00e8s tr\u00e8s vivace et tr\u00e8s", "start": 3198.0, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9sent d'abord \u00e0 l'extr\u00eame droite aussi", "start": 3199.4, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame gauche mais d'abord \u00e0", "start": 3201.319, "duration": 4.361}, {"text": "l'extr\u00eame droite et que il il a malgr\u00e9", "start": 3202.52, "duration": 5.36}, {"text": "tout cette strat\u00e9gie qui en effet marche", "start": 3205.68, "duration": 4.439}, {"text": "et des \u00e9volutions de la part du RN de", "start": 3207.88, "duration": 5.719}, {"text": "vouloir se d\u00e9marquer du saut infamant", "start": 3210.119, "duration": 5.521}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme et la mise en sc\u00e8ne et", "start": 3213.599, "duration": 4.561}, {"text": "l'exclusion v\u00e9ritable en 2015 n'a pas", "start": 3215.64, "duration": 3.959}, {"text": "emp\u00each\u00e9 que pendant les mois et les", "start": 3218.16, "duration": 3.56}, {"text": "ann\u00e9es qui ont suivi le parti \u00e9tait", "start": 3219.599, "duration": 5.48}, {"text": "encore financ\u00e9 par une un micro parti", "start": 3221.72, "duration": 4.839}, {"text": "dirig\u00e9 par Jean-Marie Le Pen donc la", "start": 3225.079, "duration": 3.28}, {"text": "rupture pouvait aussi \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e", "start": 3226.559, "duration": 4.201}, {"text": "comme de fa\u00e7ades encore aujourd'hui Jud", "start": 3228.359, "duration": 4.841}, {"text": "dit rappel\u00e9 2011 mais 2022 c'\u00e9tait les", "start": 3230.76, "duration": 4.599}, {"text": "50 ans du parti elle a encore rappel\u00e9", "start": 3233.2, "duration": 4.0}, {"text": "donc il y a encore moins d'un an elle a", "start": 3235.359, "duration": 3.521}, {"text": "rappel\u00e9 qu'elle ne rejette rien de", "start": 3237.2, "duration": 3.599}, {"text": "l'histoire de ce parti et non seulement", "start": 3238.88, "duration": 3.08}, {"text": "elle ne rejette rien mais elle s'inscrit", "start": 3240.799, "duration": 2.441}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 aussi dans une strat\u00e9gie qui", "start": 3241.96, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 celle de son p\u00e8re et que nous", "start": 3243.24, "duration": 3.839}, {"text": "avons oubli\u00e9 celle de vouloir dire", "start": 3244.64, "duration": 4.52}, {"text": "qu'ils sont contre l'antis\u00e9mitisme et de", "start": 3247.079, "duration": 3.28}, {"text": "vouloir montrer qu'il y a un", "start": 3249.16, "duration": 3.36}, {"text": "antis\u00e9mitisme ailleurs que chez eux en", "start": 3250.359, "duration": 4.521}, {"text": "1990 lors justement de la derni\u00e8re", "start": 3252.52, "duration": 4.0}, {"text": "grande marche contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 3254.88, "duration": 3.239}, {"text": "apr\u00e8s la profanation du cimeti\u00e8re de", "start": 3256.52, "duration": 3.76}, {"text": "Carpentra Jean-Marie Le Pen a tent\u00e9 de", "start": 3258.119, "duration": 3.44}, {"text": "participer \u00e0 cette marche pas \u00e0 Paris", "start": 3260.28, "duration": 3.16}, {"text": "mais \u00e0 Carpentra il en a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9", "start": 3261.559, "duration": 3.04}, {"text": "donc on voit bien il y a quand m\u00eame", "start": 3263.44, "duration": 3.0}, {"text": "quelque chose de r\u00e9p\u00e9titif dans la", "start": 3264.599, "duration": 4.0}, {"text": "strat\u00e9gie allez tout de suite pardon", "start": 3266.44, "duration": 3.639}, {"text": "\u00c9milie on va vous redonner la parole", "start": 3268.599, "duration": 3.041}, {"text": "mais on va tout de suite se rendre \u00e0", "start": 3270.079, "duration": 3.161}, {"text": "nouveau dans la manifestation rejoindre", "start": 3271.64, "duration": 4.159}, {"text": "notre journaliste Quentin Calmet qui se", "start": 3273.24, "duration": 5.04}, {"text": "trouve non loin des responsables de", "start": 3275.799, "duration": 4.921}, {"text": "gauche Quentin comment se passe la", "start": 3278.28, "duration": 5.2}, {"text": "manifestation", "start": 3280.72, "duration": 4.16}, {"text": "oui j'ai quitt\u00e9 les responsables de", "start": 3283.48, "duration": 3.2}, {"text": "gauche je je me trouve au tout d\u00e9but du", "start": 3284.88, "duration": 4.52}, {"text": "cort\u00e8ge qui est pr\u00eat \u00e0 s'\u00e9lancer on voit", "start": 3286.68, "duration": 5.36}, {"text": "les premiers les premiers manifestants", "start": 3289.4, "duration": 5.12}, {"text": "qui sont juste ici sur et bien le qu", "start": 3292.04, "duration": 4.759}, {"text": "d'ors\u00e9 juste \u00e0 l'ongle avec l'Assembl\u00e9e", "start": 3294.52, "duration": 3.96}, {"text": "nationale et on voit tout l\u00e0-bas les", "start": 3296.799, "duration": 4.441}, {"text": "responsables les principaux responsables", "start": 3298.48, "duration": 4.879}, {"text": "politiques qui vont ouvrir la marche et", "start": 3301.24, "duration": 6.16}, {"text": "qui sont derri\u00e8re de ce c\u00f4t\u00e9-ci et juste", "start": 3303.359, "duration": 6.48}, {"text": "un mot tr\u00e8s important pour les", "start": 3307.4, "duration": 5.0}, {"text": "manifestants et bien il ne pleut plus ce", "start": 3309.839, "duration": 5.161}, {"text": "qui donc permet et bien d'\u00eatre tous ici", "start": 3312.4, "duration": 5.84}, {"text": "peut-\u00eatre plus nombreux avec voil\u00e0 assez", "start": 3315.0, "duration": 7.039}, {"text": "peu de de pancarte mais parmi celles que", "start": 3318.24, "duration": 7.119}, {"text": "on voit et bien on a vu amis juifs on", "start": 3322.039, "duration": 5.76}, {"text": "vous aime par exemple donc le le cort\u00e8ge", "start": 3325.359, "duration": 4.68}, {"text": "qui est pr\u00eat \u00e0 s lancer d'une seconde \u00e0", "start": 3327.799, "duration": 3.32}, {"text": "l'autre pour rejoindre tout d'abord", "start": 3330.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale puis le boulevard", "start": 3331.119, "duration": 3.321}, {"text": "Saint-Germain puis le", "start": 3333.64, "duration": 2.76}, {"text": "boulevardint-michel arriv\u00e9 au S\u00e9nat", "start": 3334.44, "duration": 4.119}, {"text": "merci Quentin calm donc en direct de de", "start": 3336.4, "duration": 4.439}, {"text": "la manifestation qui va partir dans 5", "start": 3338.559, "duration": 5.361}, {"text": "minutes maintenant cette marche donc", "start": 3340.839, "duration": 4.401}, {"text": "pour la R\u00e9publique est contre", "start": 3343.92, "duration": 3.56}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme pr\u00e9vu pour d\u00e9marrer \u00e0", "start": 3345.24, "duration": 4.76}, {"text": "15h devant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3347.48, "duration": 5.599}, {"text": "direction donc le S\u00e9nat et o\u00f9 une partie", "start": 3350.0, "duration": 5.319}, {"text": "en tout cas du cort\u00e8ge de t\u00eate est d\u00e9j\u00e0", "start": 3353.079, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e9milyie zapalski vous pouvez", "start": 3355.319, "duration": 4.441}, {"text": "poursuivre votre propos sur la pr\u00e9sence", "start": 3357.64, "duration": 3.159}, {"text": "du rassemblement national je voulais", "start": 3359.76, "duration": 2.279}, {"text": "revenir sur voil\u00e0 le positionnement du", "start": 3360.799, "duration": 3.04}, {"text": "front du rassemblement national qui", "start": 3362.039, "duration": 4.721}, {"text": "essaie en effet de de limiter ses vis\u00e9s", "start": 3363.839, "duration": 4.441}, {"text": "antis\u00e9mites ou en tout cas de nettoyer", "start": 3366.76, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e7a bon on a vu que Marine Le Pen bon", "start": 3368.28, "duration": 2.319}, {"text": "m\u00eame si on entendait pas vraiment ce", "start": 3369.599, "duration": 2.2}, {"text": "qu'elle disait \u00e7a avait l'air un peu", "start": 3370.599, "duration": 4.281}, {"text": "n\u00e9buleux mais le glissement il est il", "start": 3371.799, "duration": 5.161}, {"text": "est sur le racisme aujourd'hui", "start": 3374.88, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9videmment c'est une c'est la lutte", "start": 3376.96, "duration": 2.52}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme mais si on", "start": 3378.119, "duration": 3.281}, {"text": "parlait de racisme globalement au", "start": 3379.48, "duration": 3.599}, {"text": "rassemblement national on passe d'une", "start": 3381.4, "duration": 2.919}, {"text": "cause \u00e0 une autre ou en tout cas d'un", "start": 3383.079, "duration": 3.561}, {"text": "contre \u00e0 un contre autre du contre juif", "start": 3384.319, "duration": 4.76}, {"text": "au contre musulman et quelque part euh", "start": 3386.64, "duration": 5.439}, {"text": "c'est c'est c'est quelque chose qui est", "start": 3389.079, "duration": 5.081}, {"text": "pas plus tol\u00e9r\u00e9 mais en tout cas qui va", "start": 3392.079, "duration": 3.76}, {"text": "plus dans le sens de l'histoire il me", "start": 3394.16, "duration": 3.76}, {"text": "semble qui va dans le sens de d'une", "start": 3395.839, "duration": 4.24}, {"text": "partie de la soci\u00e9t\u00e9 qui trouve qu'au", "start": 3397.92, "duration": 4.04}, {"text": "niveau de la s\u00e9curit\u00e9 qui a beaucoup de", "start": 3400.079, "duration": 4.24}, {"text": "de pr\u00e9jug\u00e9s sur le lien qui a d'ailleurs", "start": 3401.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait par le gouvernement entre la", "start": 3404.319, "duration": 3.561}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et l'immigration et quand on", "start": 3405.88, "duration": 3.76}, {"text": "parle d'immigration l\u00e0 on parle plut\u00f4t", "start": 3407.88, "duration": 3.84}, {"text": "d'immigration musulmane donc quelqu quel", "start": 3409.64, "duration": 3.679}, {"text": "en quelque sorte le rassemblement", "start": 3411.72, "duration": 4.24}, {"text": "national surf l\u00e0-dessus et et comme l'a", "start": 3413.319, "duration": 4.76}, {"text": "dit Pascal \u00e7a fonctionne parce que un", "start": 3415.96, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7ais sur TR est preneur quelque part", "start": 3418.079, "duration": 3.681}, {"text": "de \u00e7a et d'ailleurs je crois qu'il y a", "start": 3420.48, "duration": 3.639}, {"text": "eu un sageissement global \u00e0 droit de la", "start": 3421.76, "duration": 4.64}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise RAC de la typologie du", "start": 3424.119, "duration": 5.161}, {"text": "racisme et le RN surf un peu l\u00e0-dessus", "start": 3426.4, "duration": 5.28}, {"text": "et on voit que cette Fran\u00e7ais sur 10", "start": 3429.28, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui \u00e9tait plut\u00f4t convaincu que", "start": 3431.68, "duration": 3.679}, {"text": "le RN avait sa place dans la", "start": 3433.72, "duration": 3.96}, {"text": "manifestation oui mais alors moi j'irais", "start": 3435.359, "duration": 4.2}, {"text": "plus loin dans dans dans la poursuite je", "start": 3437.68, "duration": 4.08}, {"text": "crois que les Fran\u00e7ais ils sont pas DUP", "start": 3439.559, "duration": 4.8}, {"text": "quand on a eu un \u00e9c Zemour qui entre", "start": 3441.76, "duration": 4.88}, {"text": "paren\u00e8 d\u00e9file l\u00e0 alors que lui aussi", "start": 3444.359, "duration": 3.641}, {"text": "comme Jean-Marie Le Pen il a \u00e9t\u00e9", "start": 3446.64, "duration": 3.479}, {"text": "condamn\u00e9 pour des propos racistes alors", "start": 3448.0, "duration": 3.92}, {"text": "pas envers des Juifs mais envers des", "start": 3450.119, "duration": 3.841}, {"text": "musulmans et comme par hasard on accepte", "start": 3451.92, "duration": 4.399}, {"text": "sa voil\u00e0 sa pr\u00e9sence l\u00e0 donc voil\u00e0 c'est", "start": 3453.96, "duration": 5.399}, {"text": "c'est la g\u00e9om\u00e9trie variable mais si on", "start": 3456.319, "duration": 6.321}, {"text": "va plus loin \u00e9c Zemmour a parl\u00e9 du Grand", "start": 3459.359, "duration": 4.48}, {"text": "remplacement l\u00e0 quand il \u00e9tait pas", "start": 3462.64, "duration": 3.08}, {"text": "candidat il a fait r\u00eaver tout le monde", "start": 3463.839, "duration": 3.52}, {"text": "fantasmer en disant on va \u00eatre remplac\u00e9", "start": 3465.72, "duration": 3.68}, {"text": "il a surtout r\u00e9habilit\u00e9 P\u00e9tin", "start": 3467.359, "duration": 4.041}, {"text": "aussi mais ce que je veux dire c'est que", "start": 3469.4, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e7a n'a pas dur\u00e9 d'accord il a fait 8 9 %", "start": 3471.4, "duration": 4.28}, {"text": "ce qui \u00e9tait assez exceptionnel pour un", "start": 3474.319, "duration": 2.841}, {"text": "candidat qui \u00e9tait pas connu en tout cas", "start": 3475.68, "duration": 3.04}, {"text": "que connu en tant que journaliste et", "start": 3477.16, "duration": 4.24}, {"text": "tribin des m\u00e9dias de ces news mais les", "start": 3478.72, "duration": 4.92}, {"text": "Fran\u00e7ais ils ach\u00e8tent pas c'est \u00e7a et", "start": 3481.4, "duration": 3.84}, {"text": "Marine Le Pen elle s'en est d\u00e9p\u00e9tr\u00e9e", "start": 3483.64, "duration": 2.719}, {"text": "parce queelle s'est branch\u00e9e sur le", "start": 3485.24, "duration": 2.44}, {"text": "pouvoir d'achat et elle a essay\u00e9 de", "start": 3486.359, "duration": 3.24}, {"text": "cacher justement ce c\u00f4t\u00e9 \u00e0 la fois", "start": 3487.68, "duration": 4.52}, {"text": "antis\u00e9mite et contre les musulmans parce", "start": 3489.599, "duration": 4.401}, {"text": "que \u00c9ric Zemour \u00e9tait l\u00e0 pour en parler", "start": 3492.2, "duration": 3.8}, {"text": "mais c'est bien pr\u00e9sent et \u00e0 mon avis", "start": 3494.0, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e8s qu'elle sort du bois et qu'elle", "start": 3496.0, "duration": 3.16}, {"text": "parle d'autres choses que du pouvoir", "start": 3497.4, "duration": 3.8}, {"text": "d'achat o\u00f9 l\u00e0 elle a pas \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 3499.16, "duration": 3.679}, {"text": "possibilit\u00e9s ce que je veux dire c'est", "start": 3501.2, "duration": 4.2}, {"text": "que c'est que le le STI \u00e0 ce genre de", "start": 3502.839, "duration": 4.48}, {"text": "th\u00e8se \u00e7a fait pas long feu et on le voit", "start": 3505.4, "duration": 3.52}, {"text": "bien au niveau de la loi immigration qui", "start": 3507.319, "duration": 2.961}, {"text": "est en train de discuter les Fran\u00e7ais", "start": 3508.92, "duration": 2.96}, {"text": "ils veulent un \u00e9quilibre entre les deux", "start": 3510.28, "duration": 4.2}, {"text": "Solal votre r\u00e9action aussi et \u00e7a reprend", "start": 3511.88, "duration": 4.04}, {"text": "un peu ce que vous disiez he \u00e0 ce ce", "start": 3514.48, "duration": 4.0}, {"text": "sondage qui dit que donc 69 % des", "start": 3515.92, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ais soutiennent la marche contre", "start": 3518.48, "duration": 5.559}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et 59 % attention \u00e0 \u00e0", "start": 3520.24, "duration": 5.04}, {"text": "cette phrase mais pense que les", "start": 3524.039, "duration": 2.921}, {"text": "personnalit\u00e9s de gauche et de la", "start": 3525.28, "duration": 3.6}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ont tort de ne", "start": 3526.96, "duration": 4.119}, {"text": "pas participer \u00e0 une manifestation au", "start": 3528.88, "duration": 3.719}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du rassemblement national donc si", "start": 3531.079, "duration": 3.76}, {"text": "on traduit \u00e7a veut dire que une majorit\u00e9", "start": 3532.599, "duration": 4.681}, {"text": "de fran\u00e7ais pense qu'il faut marcher", "start": 3534.839, "duration": 4.52}, {"text": "manifester aujourd'hui avec le", "start": 3537.28, "duration": 4.4}, {"text": "rassemblement national votre r\u00e9action \u00e0", "start": 3539.359, "duration": 4.881}, {"text": "ce que pense effectivement les Fran\u00e7ais", "start": 3541.68, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord je voudrais juste vous dire", "start": 3544.24, "duration": 2.359}, {"text": "quelque chose parce qu'on est l\u00e0 sur les", "start": 3545.44, "duration": 2.44}, {"text": "questions tout \u00e0 l'heure antis\u00e9mite", "start": 3546.599, "duration": 3.0}, {"text": "avant antis\u00e9mite qu'est-ce que c'est", "start": 3547.88, "duration": 3.28}, {"text": "alors juste je me pr\u00e9er une petite", "start": 3549.599, "duration": 3.841}, {"text": "blague juive qu'est-ce qu' un antis\u00e9mite", "start": 3551.16, "duration": 4.0}, {"text": "c'est quelqu'un qui n'aime pas les Juifs", "start": 3553.44, "duration": 4.56}, {"text": "plus qu'il ne faut et je pense que l\u00e0 il", "start": 3555.16, "duration": 6.28}, {"text": "y a je pense qu'il y a c'est-\u00e0-dire que", "start": 3558.0, "duration": 5.319}, {"text": "il y a quelque chose \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 3561.44, "duration": 3.96}, {"text": "il va y avoir un \u00e9veil de quelque chose", "start": 3563.319, "duration": 4.601}, {"text": "qui attend et donc qu'est-ce qui se", "start": 3565.4, "duration": 4.84}, {"text": "passe comment est-ce que g\u00e8re Marine Le", "start": 3567.92, "duration": 4.08}, {"text": "Pen cette affaire l\u00e0 comment elle esp\u00e8re", "start": 3570.24, "duration": 3.879}, {"text": "elle maintenir au sein de ces troupes", "start": 3572.0, "duration": 3.96}, {"text": "une majorit\u00e9 de gens enfin au moins 40 %", "start": 3574.119, "duration": 3.68}, {"text": "qui qui sont antis\u00e9mites en fa qui se", "start": 3575.96, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9clarent comme tel qui ont tous les", "start": 3577.799, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s antis\u00e9mites elle ne lutte pas \u00e0", "start": 3579.319, "duration": 4.361}, {"text": "l'int\u00e9rieur de son parti du tout contre", "start": 3581.44, "duration": 5.359}, {"text": "cela et donc et et par ailleurs en effet", "start": 3583.68, "duration": 4.48}, {"text": "elle a une op\u00e9ration de communication", "start": 3586.799, "duration": 2.8}, {"text": "qui est formidable parce qu' elle arrive", "start": 3588.16, "duration": 3.84}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 dire que non l\u00e0 elle vient", "start": 3589.599, "duration": 3.48}, {"text": "de dire on l'entendait tr\u00e8s mal mais que", "start": 3592.0, "duration": 2.68}, {"text": "son parti en en l'occurrence n'a J", "start": 3593.079, "duration": 4.48}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 antis\u00e9mite l'hoire de notre", "start": 3594.68, "duration": 5.2}, {"text": "mouvement a d\u00e9montr\u00e9 que alors donc il a", "start": 3597.559, "duration": 3.401}, {"text": "y a quand m\u00eame quelque chose on voit", "start": 3599.88, "duration": 2.56}, {"text": "bien qu'il y a du d\u00e9nis de la mauvaise", "start": 3600.96, "duration": 3.52}, {"text": "foi donc que \u00e7a marche parce que c'est", "start": 3602.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a ce que ce que", "start": 3604.48, "duration": 3.72}, {"text": "dit le sondage dit ah s'il y a des", "start": 3605.92, "duration": 4.119}, {"text": "bonnes volont\u00e9s c'est comm \u00e7a s y a des", "start": 3608.2, "duration": 5.0}, {"text": "bonnes volont\u00e9s Jud Solal la marche pour", "start": 3610.039, "duration": 5.08}, {"text": "la R\u00e9publique est contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 3613.2, "duration": 4.399}, {"text": "va partir de l'Esplanade des Invalides", "start": 3615.119, "duration": 4.281}, {"text": "on va retrouver Quentin calm qui se", "start": 3617.599, "duration": 3.44}, {"text": "trouve sur place Quentin vous \u00eates", "start": 3619.4, "duration": 3.399}, {"text": "plut\u00f4t dans le cort\u00e8ge de t\u00eate \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 3621.039, "duration": 5.361}, {"text": "d'un citoyen qui est venu marcher cet", "start": 3622.799, "duration": 6.121}, {"text": "apr\u00e8s-midi voil\u00e0 il s'appelle \u00e9riic et", "start": 3626.4, "duration": 4.679}, {"text": "effectivement il a tenu \u00eatre pr\u00e9sent", "start": 3628.92, "duration": 4.0}, {"text": "nous sommes effectivement tout devant \u00e0", "start": 3631.079, "duration": 3.841}, {"text": "l'avant du cort\u00e8ge qui va s'\u00e9lancer d'un", "start": 3632.92, "duration": 3.32}, {"text": "instant \u00e0 l'autre premi\u00e8re question", "start": 3634.92, "duration": 2.96}, {"text": "toute simple Eric pourquoi est-ce que", "start": 3636.24, "duration": 2.92}, {"text": "vous avez tenu \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent en ce", "start": 3637.88, "duration": 3.199}, {"text": "dimanche bah j'ai tenu \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent", "start": 3639.16, "duration": 5.72}, {"text": "pour bah participer \u00e0 \u00e0 comment", "start": 3641.079, "duration": 7.04}, {"text": "dirais-je \u00e0 une comment dirais \u00e0 une", "start": 3644.88, "duration": 6.679}, {"text": "expression de de d'\u00e9galit\u00e9 ici en France", "start": 3648.119, "duration": 5.68}, {"text": "et de voil\u00e0 de pas m\u00e9langer tous les", "start": 3651.559, "duration": 4.0}, {"text": "tous les probl\u00e8mes que il y a des choses", "start": 3653.799, "duration": 3.401}, {"text": "qui se passent \u00e0 l'ext\u00e9rieur mais que", "start": 3655.559, "duration": 3.161}, {"text": "ici on est en France et tout le monde a", "start": 3657.2, "duration": 3.48}, {"text": "le droit d'avoir sa religion quoi voil\u00e0", "start": 3658.72, "duration": 3.76}, {"text": "et qu'on comprenne bien vous \u00eates pas", "start": 3660.68, "duration": 3.24}, {"text": "membre d'une association particulier", "start": 3662.48, "duration": 3.48}, {"text": "vous \u00eates pas concern\u00e9 d'une fa\u00e7on", "start": 3663.92, "duration": 4.0}, {"text": "particuli\u00e8re c'est vraiment c'\u00e9tait", "start": 3665.96, "duration": 3.68}, {"text": "logique pour vous au-del\u00e0 de de tout ce", "start": 3667.92, "duration": 3.399}, {"text": "qui se passeoui tout \u00e0 fait oui j'ai", "start": 3669.64, "duration": 4.32}, {"text": "aucune aucune appartenance politique ni", "start": 3671.319, "duration": 5.161}, {"text": "associatif ni rien du tout quois c'est", "start": 3673.96, "duration": 3.879}, {"text": "important d'\u00eatre l\u00e0 pour vous oui c'est", "start": 3676.48, "duration": 3.319}, {"text": "important pour moi pour participer \u00e0 cet", "start": 3677.839, "duration": 4.641}, {"text": "effort de libert\u00e9 ici en France quoi et", "start": 3679.799, "duration": 5.681}, {"text": "donc voil\u00e0 merci toutes les les", "start": 3682.48, "duration": 4.4}, {"text": "pol\u00e9miques politiciennes tout \u00e7a \u00e7a ne", "start": 3685.48, "duration": 3.359}, {"text": "vous a pas du tout pas pas du tout pas", "start": 3686.88, "duration": 3.88}, {"text": "du tout et bien merci merci beaucoup", "start": 3688.839, "duration": 3.561}, {"text": "pour ce t\u00e9moignage ici \u00e0 l'avant du", "start": 3690.76, "duration": 2.76}, {"text": "corort\u00e8ge qui est pr\u00eat \u00e0 s'\u00e9lancer d'un", "start": 3692.4, "duration": 3.8}, {"text": "instant \u00e0 l'autre merci merci beaucoup", "start": 3693.52, "duration": 4.76}, {"text": "Quentin pe-\u00eatre voil\u00e0 une intervention", "start": 3696.2, "duration": 3.839}, {"text": "qui remet l'\u00e9glise au milieu du village", "start": 3698.28, "duration": 3.64}, {"text": "Pascal", "start": 3700.039, "duration": 4.841}, {"text": "Pino on voit tandis que pardon on voit", "start": 3701.92, "duration": 6.639}, {"text": "aussi et bien des images qui montrent", "start": 3704.88, "duration": 7.719}, {"text": "des des des images les affiches des", "start": 3708.559, "duration": 7.121}, {"text": "\u00e9chaufour\u00e9s avec des personnes qui", "start": 3712.599, "duration": 6.641}, {"text": "disent \u00e0 Marine Le Pen de ne pas venir", "start": 3715.68, "duration": 7.56}, {"text": "participer \u00e0 cette marche contre", "start": 3719.24, "duration": 6.359}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme on les jug ne veulent", "start": 3723.24, "duration": 4.879}, {"text": "pas de toi voil\u00e0 ce que cri et bien ces", "start": 3725.599, "duration": 4.841}, {"text": "manifestants qui s'opposent \u00e0 la", "start": 3728.119, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sence de Marine Le Pen au sein de", "start": 3730.44, "duration": 4.599}, {"text": "cette marche citoyenne bon ben voyez", "start": 3732.76, "duration": 5.0}, {"text": "deux images qui dit la politique n'a pas", "start": 3735.039, "duration": 5.24}, {"text": "grand chamb exactement on a pas grand", "start": 3737.76, "duration": 4.16}, {"text": "chose \u00e0 faire avec ma pr\u00e9sence ici et", "start": 3740.279, "duration": 2.8}, {"text": "d'autre part et bien on le voit quand", "start": 3741.92, "duration": 2.199}, {"text": "m\u00eame cette pol\u00e9mique qui reprend le", "start": 3743.079, "duration": 2.841}, {"text": "dessus sur une autre partie de la marche", "start": 3744.119, "duration": 3.48}, {"text": "pascino en tout cas il faut faire une", "start": 3745.92, "duration": 3.24}, {"text": "remarque d'apr\u00e8s les images on verra", "start": 3747.599, "duration": 3.48}, {"text": "ensuite il semble qu'il y ait du monde", "start": 3749.16, "duration": 3.879}, {"text": "hein et \u00e7a c'est important parce que la", "start": 3751.079, "duration": 3.881}, {"text": "question de la mobilisation tout le", "start": 3753.039, "duration": 4.08}, {"text": "monde \u00e9tait dans le flou hein avant que", "start": 3754.96, "duration": 3.639}, {"text": "cette mobilisation commence c'est quoi", "start": 3757.119, "duration": 3.48}, {"text": "une mobilisation r\u00e9ussie pour vousis", "start": 3758.599, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ussie c'est une", "start": 3760.599, "duration": 4.0}, {"text": "mobilisation qui", "start": 3762.119, "duration": 5.68}, {"text": "atteindrait la plus de 100000", "start": 3764.599, "duration": 5.321}, {"text": "participants euh si vous voulez la", "start": 3767.799, "duration": 4.921}, {"text": "derni\u00e8re fois c'\u00e9tait on \u00e9tait all\u00e9 m\u00eame", "start": 3769.92, "duration": 6.919}, {"text": "jusqu'\u00e0 200000 participant lors de la", "start": 3772.72, "duration": 6.2}, {"text": "manifestation de", "start": 3776.839, "duration": 4.361}, {"text": "1990 \u00e0 la suite de l'affaire de", "start": 3778.92, "duration": 4.84}, {"text": "Carpentra he donc apr\u00e8s on a vu qu'il y", "start": 3781.2, "duration": 3.56}, {"text": "avait des mobilisations qui \u00e9taient", "start": 3783.76, "duration": 3.279}, {"text": "moins fortes pour Ilan Alimi ou pour mir", "start": 3784.76, "duration": 4.2}, {"text": "on \u00e9tait autour de 30000 donc l\u00e0 vous", "start": 3787.039, "duration": 3.641}, {"text": "vous dites peut-\u00eatre que 100000 voil\u00e0", "start": 3788.96, "duration": 3.04}, {"text": "100000 \u00e7a serait", "start": 3790.68, "duration": 3.2}, {"text": "certainement certainement \u00e0 succ\u00e8s", "start": 3792.0, "duration": 4.2}, {"text": "deux\u00e8me remarque ce citoyen que l'on", "start": 3793.88, "duration": 6.0}, {"text": "vient enfin de voir montre que parmi les", "start": 3796.2, "duration": 5.159}, {"text": "dizaines de milliers de personnes qui", "start": 3799.88, "duration": 3.479}, {"text": "sont l\u00e0 bien c'est avant tout des gens", "start": 3801.359, "duration": 3.44}, {"text": "comme ce cito", "start": 3803.359, "duration": 4.521}, {"text": "hein et que lesit fin \u00e0 politique", "start": 3804.799, "duration": 5.52}, {"text": "auudessus de la politique ou mettant", "start": 3807.88, "duration": 4.959}, {"text": "leur mettant leur orientation politique", "start": 3810.319, "duration": 4.161}, {"text": "au fond de leur poche avec un mouchoir", "start": 3812.839, "duration": 4.121}, {"text": "par-dessus il manifestent en effet pour", "start": 3814.48, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9fendre les valeurs de la R\u00e9publique et", "start": 3816.96, "duration": 3.76}, {"text": "pour lutter contre l'antis\u00e9mitisme voil\u00e0", "start": 3818.799, "duration": 3.601}, {"text": "c'est des choses simples mais", "start": 3820.72, "duration": 3.639}, {"text": "fondamentales qui permettent le vivre", "start": 3822.4, "duration": 5.28}, {"text": "ensemble dans la R\u00e9publique fran\u00e7aise et", "start": 3824.359, "duration": 5.92}, {"text": "et le reste j'allais dire ce ne sont que", "start": 3827.68, "duration": 4.159}, {"text": "des militants qui continuent \u00e0", "start": 3830.279, "duration": 4.08}, {"text": "entretenir la chikaya lamentable \u00e0", "start": 3831.839, "duration": 4.601}, {"text": "laquelle on a assist\u00e9 depuis 10 jours", "start": 3834.359, "duration": 3.72}, {"text": "cette union finalement nationale on peut", "start": 3836.44, "duration": 4.359}, {"text": "la retrouver chez de simples citoyens", "start": 3838.079, "duration": 6.161}, {"text": "qui sont venus comme \u00c9ric manifest\u00e9 oui", "start": 3840.799, "duration": 5.121}, {"text": "c'est c'est c'est c'est eux qu'il faut", "start": 3844.24, "duration": 3.52}, {"text": "mettre une forme de communion \u00e0 d\u00e9fut", "start": 3845.92, "duration": 3.52}, {"text": "d'avoir une", "start": 3847.76, "duration": 3.24}, {"text": "v\u00e9ritableiontionimage de les voir \u00e0", "start": 3849.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'image parce que c'est d'ailleurs eux", "start": 3851.0, "duration": 3.359}, {"text": "qui vont faire le succ\u00e8s de la marche", "start": 3852.44, "duration": 4.919}, {"text": "c'est pas la mobilisation des politiques", "start": 3854.359, "duration": 5.48}, {"text": "c'est l'appel de l'assembl\u00e9e du S\u00e9nat et", "start": 3857.359, "duration": 4.0}, {"text": "apr\u00e8s la mobilisation des citoyens qu'il", "start": 3859.839, "duration": 3.801}, {"text": "faut mettre en avant et non pas \u00e0 la", "start": 3861.359, "duration": 5.48}, {"text": "fois la venue des d\u00e9put\u00e9s la venue des", "start": 3863.64, "duration": 5.12}, {"text": "repr\u00e9sentants de l'\u00c9tat qui quelque part", "start": 3866.839, "duration": 3.44}, {"text": "de leur propre initiative devrait", "start": 3868.76, "duration": 3.48}, {"text": "s'effacer plus et c'est peut-\u00eatre \u00e7a", "start": 3870.279, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il y a qui d\u00e9range c'est leur", "start": 3872.24, "duration": 3.72}, {"text": "indessens \u00e0 ne pas s'effacer apr\u00e8s moi", "start": 3874.119, "duration": 3.121}, {"text": "j'ajouterai un petit mot tout de m\u00eame", "start": 3875.96, "duration": 2.92}, {"text": "sur sur ce que alors un mot sur sur ces", "start": 3877.24, "duration": 4.48}, {"text": "images que nous voyons en direct image", "start": 3878.88, "duration": 4.76}, {"text": "donc\u00f9 nous voyons ilel brun Pivet et", "start": 3881.72, "duration": 4.76}, {"text": "G\u00e9rard Larcher qui vont donc rejoindre", "start": 3883.64, "duration": 5.52}, {"text": "la t\u00eate de cort\u00e8ge de cette marche", "start": 3886.48, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui marche civique pour la", "start": 3889.16, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique il se trouve actuellement", "start": 3891.2, "duration": 3.399}, {"text": "devant les colonades de la l' Assembl\u00e9e", "start": 3892.76, "duration": 4.359}, {"text": "nationale c\u00f4t\u00e9 donc k d'orset au tout", "start": 3894.599, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e9but du boulevard Saint-Germain pour", "start": 3897.119, "duration": 6.281}, {"text": "une sorte de photo qui va r\u00e9unir toute", "start": 3900.48, "duration": 6.119}, {"text": "la la t\u00eate de cort\u00e8ge devrait se trouver", "start": 3903.4, "duration": 5.36}, {"text": "sur cette photo Nicolas Sarkozi Fran\u00e7ois", "start": 3906.599, "duration": 3.641}, {"text": "Hollande un certain nombre de de", "start": 3908.76, "duration": 3.2}, {"text": "ministres vous apercevez Olivier dus", "start": 3910.24, "duration": 4.2}, {"text": "sopte le ministre du Travail quelques 25", "start": 3911.96, "duration": 4.0}, {"text": "ministres", "start": 3914.44, "duration": 4.76}, {"text": "ont leur pr\u00e9sence \u00e0 cette manifestation", "start": 3915.96, "duration": 6.079}, {"text": "Jean-Louis Debr\u00e9 Yonathan arfille aussi", "start": 3919.2, "duration": 5.399}, {"text": "qui se trouve l\u00e0 donc pour le con", "start": 3922.039, "duration": 4.8}, {"text": "repr\u00e9sentant des des Juifs de France", "start": 3924.599, "duration": 4.72}, {"text": "Jean-Marc h un l'ancien Premier ministre", "start": 3926.839, "duration": 4.76}, {"text": "socialiste de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 3929.319, "duration": 4.161}, {"text": "d'ailleurs les deux anciens pr\u00e9sidents", "start": 3931.599, "duration": 3.161}, {"text": "de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois Hollande et", "start": 3933.48, "duration": 3.44}, {"text": "Nicolas Sarkozi devrai \u00e9galement", "start": 3934.76, "duration": 6.48}, {"text": "participer \u00e0 \u00e0 cette photo", "start": 3936.92, "duration": 6.52}, {"text": "deipcien Premier ministre qui se trouve", "start": 3941.24, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9galement sur le ministre de rel avec le", "start": 3943.44, "duration": 7.599}, {"text": "Parlement les on voit \u00e9galement Roland", "start": 3947.4, "duration": 5.879}, {"text": "lescur et Bruno Le Maire voil\u00e0 une", "start": 3951.039, "duration": 4.76}, {"text": "partie du gouvernement 25 ministres sont", "start": 3953.279, "duration": 5.52}, {"text": "attendus au sein du Elisabeth borne qui", "start": 3955.799, "duration": 5.28}, {"text": "se trouve aussi sur sur ces images bien", "start": 3958.799, "duration": 4.961}, {"text": "s\u00fbr au c\u00f4t\u00e9 de G\u00e9rard Larcher de de", "start": 3961.079, "duration": 4.841}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande il y a elbrun Pivet", "start": 3963.76, "duration": 3.799}, {"text": "qui s'entretient avec la premi\u00e8re", "start": 3965.92, "duration": 4.76}, {"text": "ministre quelques minutes avant le d\u00e9but", "start": 3967.559, "duration": 5.48}, {"text": "de cette marche Bernard casn et manuel", "start": 3970.68, "duration": 5.32}, {"text": "Vals qui sont \u00e9galement pr\u00e9sents sur", "start": 3973.039, "duration": 7.121}, {"text": "cette cette photo donc rassemblement", "start": 3976.0, "duration": 5.559}, {"text": "pour pour la", "start": 3980.16, "duration": 3.439}, {"text": "R\u00e9publique corcia le grand Rabin de", "start": 3981.559, "duration": 5.121}, {"text": "France \u00e9galement pr\u00e9sent donc plusieurs", "start": 3983.599, "duration": 5.24}, {"text": "repr\u00e9sentants des des cultes qui se", "start": 3986.68, "duration": 5.359}, {"text": "trouvent aussi \u00e0 cette \u00e0 cette marche", "start": 3988.839, "duration": 6.28}, {"text": "jathan Jonathan ou ah voil\u00e0 Nicolas SAR", "start": 3992.039, "duration": 5.361}, {"text": "auss qui est l\u00e0 on voit Fran\u00e7ois", "start": 3995.119, "duration": 4.0}, {"text": "Hollande \u00e9galement qui est pr\u00e9sent", "start": 3997.4, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9galement l'ancien pr\u00e9sident socialiste", "start": 3999.119, "duration": 3.361}, {"text": "du S\u00e9nat Jean-Pierre Bell au 2e rang", "start": 4000.839, "duration": 4.561}, {"text": "derri\u00e8re Jard Larcher Jonathan Ayoun", "start": 4002.48, "duration": 5.319}, {"text": "c'est un symbole fort de voir toutes ces", "start": 4005.4, "duration": 4.0}, {"text": "personnalit\u00e9s sur toutes ces", "start": 4007.799, "duration": 3.401}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques de premier plan", "start": 4009.4, "duration": 3.76}, {"text": "d'hier et d'aujourd'hui toutes ces", "start": 4011.2, "duration": 3.639}, {"text": "personnalit\u00e9s des institutions juives", "start": 4013.16, "duration": 3.0}, {"text": "ensemble sur ses marches devant", "start": 4014.839, "duration": 3.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e dans l'histoire des Juifs de", "start": 4016.16, "duration": 3.28}, {"text": "France c'est quand m\u00eame quelque chose de", "start": 4018.279, "duration": 2.32}, {"text": "tr\u00e8s important parce qu'il veut tout de", "start": 4019.44, "duration": 2.679}, {"text": "m\u00eame rappeler que dans la longue", "start": 4020.599, "duration": 3.0}, {"text": "histoire de la pr\u00e9sence des Juifs en", "start": 4022.119, "duration": 3.601}, {"text": "France c'est \u00e0 l'Assembl\u00e9e en", "start": 4023.599, "duration": 4.68}, {"text": "1791 que pour la premi\u00e8re fois ils ont", "start": 4025.72, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 regard\u00e9 comme les autres que pour la", "start": 4028.279, "duration": 4.161}, {"text": "premi\u00e8re fois ils sont devenus citoyens", "start": 4030.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est pas en 1789 au moment de la", "start": 4032.44, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9claration", "start": 4034.319, "duration": 5.161}, {"text": "1 Ju entr dans la r\u00e9publ vote la pleine", "start": 4035.68, "duration": 5.599}, {"text": "citoyennet\u00e9 pour les Juifs donc cette", "start": 4039.48, "duration": 4.0}, {"text": "image l\u00e0 au regard de l'histoire elle a", "start": 4041.279, "duration": 4.441}, {"text": "de la force avec cette banderole avec un", "start": 4043.48, "duration": 4.119}, {"text": "message \u00e9videmment tr\u00e8s fort pour la", "start": 4045.72, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 4047.599, "duration": 4.72}, {"text": "toutes ces ces personnalit\u00e9s politiques", "start": 4049.96, "duration": 5.44}, {"text": "qui se sont r\u00e9unis et des cultes pour", "start": 4052.319, "duration": 4.881}, {"text": "dire non \u00e0 ces actes antis\u00e9mites qui se", "start": 4055.4, "duration": 3.6}, {"text": "multiplient sur le territoire fran\u00e7ais", "start": 4057.2, "duration": 5.079}, {"text": "depuis le 7 octobre dernierilyapelski", "start": 4059.0, "duration": 4.52}, {"text": "ouais moi je trouve que c'est tr\u00e8s fort", "start": 4062.279, "duration": 2.601}, {"text": "c'est vrai qu'on parle des citoyens", "start": 4063.52, "duration": 2.44}, {"text": "parce que c'est eux qui vont faire la", "start": 4064.88, "duration": 2.479}, {"text": "manifestation et c'est eux qui passent", "start": 4065.96, "duration": 3.079}, {"text": "un petit peu au dessus des pol\u00e9miques et", "start": 4067.359, "duration": 3.44}, {"text": "des probl\u00e8mes et et tant mieux mais", "start": 4069.039, "duration": 3.161}, {"text": "c'est vrai que c'est fort de voir ses", "start": 4070.799, "duration": 3.76}, {"text": "repr\u00e9sentants Unis moi je trouve qu'il y", "start": 4072.2, "duration": 4.0}, {"text": "a un petit manque il y en a un qui", "start": 4074.559, "duration": 4.681}, {"text": "manque voil\u00e0 je dis et je LEED parce que", "start": 4076.2, "duration": 5.24}, {"text": "mine de rien les symboles et ces images", "start": 4079.24, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 elles sont tr\u00e8s fortes et m\u00eame si", "start": 4081.44, "duration": 4.44}, {"text": "demain ou ce soir on se dit 200000 ou je", "start": 4083.559, "duration": 4.48}, {"text": "sais pas combien et \u00e7a marquera le coup", "start": 4085.88, "duration": 3.719}, {"text": "c'est vrai que d'avoir ses repr\u00e9sentants", "start": 4088.039, "duration": 3.32}, {"text": "et franchement on le ressent il y a", "start": 4089.599, "duration": 3.24}, {"text": "quelque chose de l'ordre de l'\u00e9motion et", "start": 4091.359, "duration": 4.281}, {"text": "de et de de la coh\u00e9sion d'une unit\u00e9 qui", "start": 4092.839, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9passe un petit peu l'\u00e9clivage et \u00e7a", "start": 4095.64, "duration": 4.039}, {"text": "c'est important je trouve de dis sol", "start": 4097.679, "duration": 4.6}, {"text": "quand vous voyez cette photo ces images", "start": 4099.679, "duration": 4.6}, {"text": "vous vous dites que peut-\u00eatre que cette", "start": 4102.279, "duration": 4.44}, {"text": "marche est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussie quand on voit ce", "start": 4104.279, "duration": 4.321}, {"text": "rassemblement alors d'abord moi je", "start": 4106.719, "duration": 3.761}, {"text": "voudrais dire que je je suis \u00e9mue en", "start": 4108.6, "duration": 5.119}, {"text": "faitouou je trouve que c'est \u00e9mouvant et", "start": 4110.48, "duration": 5.6}, {"text": "il est vrai que on se dit qu'Emmanuel", "start": 4113.719, "duration": 3.841}, {"text": "Macron aurait pu choisir par exemple", "start": 4116.08, "duration": 4.119}, {"text": "d'\u00eatre juste l\u00e0 peut-\u00eatre de ne pas", "start": 4117.56, "duration": 5.0}, {"text": "aller \u00e0 la marche mais de trouver une", "start": 4120.199, "duration": 4.401}, {"text": "forme de de de pr\u00e9sence malgr\u00e9 tout et", "start": 4122.56, "duration": 4.159}, {"text": "l\u00e0 il aurait \u00e9t\u00e9 dans cette photo je", "start": 4124.6, "duration": 5.119}, {"text": "pense que \u00e7a n'aurait pas il y a eu", "start": 4126.719, "duration": 4.44}, {"text": "quand m\u00eame cette lettre aux Fran\u00e7ais qui", "start": 4129.719, "duration": 3.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 largement comment\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4131.159, "duration": 3.961}, {"text": "publi\u00e9", "start": 4133.279, "duration": 4.161}, {"text": "pour vous ce n'est pas un engagement", "start": 4135.12, "duration": 4.079}, {"text": "assez fort du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4137.44, "duration": 2.839}, {"text": "je je pense que ce n'est pas une", "start": 4139.199, "duration": 3.0}, {"text": "question d'engagement personnel ou", "start": 4140.279, "duration": 4.88}, {"text": "d'engagement il y a l\u00e0 cette id\u00e9e voyez", "start": 4142.199, "duration": 4.681}, {"text": "nous voyons cette image et nous sommes", "start": 4145.159, "duration": 3.281}, {"text": "ici j'ai l'impression sur ce plateau un", "start": 4146.88, "duration": 5.0}, {"text": "peu tous \u00e9mus et il manque donc voil\u00e0", "start": 4148.44, "duration": 5.6}, {"text": "mais mais je ne pense pas que \u00e7a veut", "start": 4151.88, "duration": 3.64}, {"text": "dire qu'il s'engage pas pas Pascal", "start": 4154.04, "duration": 4.719}, {"text": "Perino votre on voit la la foule qui est", "start": 4155.52, "duration": 5.56}, {"text": "rassembl\u00e9e apr\u00e8s avoir vu et bien tous", "start": 4158.759, "duration": 4.321}, {"text": "les responsables politiques responsables", "start": 4161.08, "duration": 5.92}, {"text": "aussi des juive qui \u00e9tait \u00e9galement", "start": 4163.08, "duration": 6.239}, {"text": "rassembl\u00e9 ces deux images elles se font", "start": 4167.0, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9cho aussi Pascal Perin bien s\u00fbr bien", "start": 4169.319, "duration": 4.161}, {"text": "s\u00fbr parce que ces hommes et ces femmes", "start": 4171.56, "duration": 3.56}, {"text": "que l'on voit sur les marches de", "start": 4173.48, "duration": 2.879}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sont les", "start": 4175.12, "duration": 3.199}, {"text": "repr\u00e9sentants de la nation hein ce sont", "start": 4176.359, "duration": 4.281}, {"text": "des hommes et des femmes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 4178.319, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9lus par ce peuple que l'on voit sur le", "start": 4180.64, "duration": 5.599}, {"text": "quai d'orset et qui maintenant va", "start": 4184.239, "duration": 3.12}, {"text": "entamer la", "start": 4186.239, "duration": 3.08}, {"text": "manifestation sur le boulevard", "start": 4187.359, "duration": 2.96}, {"text": "Saint-Germain puis le boulevard", "start": 4189.319, "duration": 3.4}, {"text": "Saint-Michel pour rejoindre le S\u00e9nat", "start": 4190.319, "duration": 4.161}, {"text": "donc l\u00e0 vous savez on parle tr\u00e8s souvent", "start": 4192.719, "duration": 3.201}, {"text": "de crise de la repr\u00e9sentation en disant", "start": 4194.48, "duration": 3.04}, {"text": "la repr\u00e9sentation politique est \u00e9loign\u00e9e", "start": 4195.92, "duration": 4.4}, {"text": "du peuple l\u00e0 on a une image forte o\u00f9 la", "start": 4197.52, "duration": 4.639}, {"text": "repr\u00e9sentation politique est au c\u00f4t\u00e9 du", "start": 4200.32, "duration": 4.64}, {"text": "peuple et on ne peut que s'en r\u00e9jouir on", "start": 4202.159, "duration": 5.08}, {"text": "voit effectivement ces images tr\u00e8s", "start": 4204.96, "duration": 4.44}, {"text": "poignantes hein de nos responsables", "start": 4207.239, "duration": 4.161}, {"text": "politique r\u00e9unis donc devant l'Assembl\u00e9e", "start": 4209.4, "duration": 3.88}, {"text": "nationale et puis on le redit hein c'est", "start": 4211.4, "duration": 4.16}, {"text": "une initiative totalement in\u00e9dite de", "start": 4213.28, "duration": 4.32}, {"text": "G\u00e9rard Larcher et de yel brun Pivet", "start": 4215.56, "duration": 3.84}, {"text": "d'appeler un rassemblement pour la", "start": 4217.6, "duration": 4.32}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 4219.4, "duration": 4.96}, {"text": "milapelski cette cette foule que l'on", "start": 4221.92, "duration": 4.4}, {"text": "voit l\u00e0 \u00e9videmment il faudra voir les", "start": 4224.36, "duration": 3.72}, {"text": "chiffres il faudra voir si cette", "start": 4226.32, "duration": 4.359}, {"text": "mobilisation est si importante qu'elle", "start": 4228.08, "duration": 4.2}, {"text": "qu'elle peut le montrer sur sur ces", "start": 4230.679, "duration": 4.0}, {"text": "images mais c'est d\u00e9j\u00e0 le signe qu'il y", "start": 4232.28, "duration": 4.879}, {"text": "a un un r\u00e9veil r\u00e9publicain oui oui on", "start": 4234.679, "duration": 3.801}, {"text": "sent qu'il y a qu'il y a du monde et", "start": 4237.159, "duration": 3.08}, {"text": "probablement j'esp\u00e8re qu'on aura des", "start": 4238.48, "duration": 3.64}, {"text": "chiffres importants mais pour revenir", "start": 4240.239, "duration": 4.321}, {"text": "sur cette \u00e9motion qu'on ressent moi je", "start": 4242.12, "duration": 3.84}, {"text": "me souviens pour la manifestation de", "start": 4244.56, "duration": 2.96}, {"text": "Charlie Hebdo qui avait cette id\u00e9e ouh", "start": 4245.96, "duration": 3.32}, {"text": "l\u00e0 l\u00e0 j'y vais quand m\u00eame c'est", "start": 4247.52, "duration": 3.28}, {"text": "inqui\u00e9tant moi je me souviens de M poser", "start": 4249.28, "duration": 2.76}, {"text": "la question m\u00eame pour mes enfants est-ce", "start": 4250.8, "duration": 3.16}, {"text": "que c'est vraiment s\u00e9rieux de de d'aller", "start": 4252.04, "duration": 3.88}, {"text": "avec eux euh manifester bon c'est pas", "start": 4253.96, "duration": 3.12}, {"text": "tout \u00e0 fait la m\u00eame chose parce que", "start": 4255.92, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment c'est pas la m\u00eame situation", "start": 4257.08, "duration": 3.88}, {"text": "forc\u00e9ment mais je trouve que ces images", "start": 4259.08, "duration": 3.24}, {"text": "elles sont fortes aussi pour \u00e7a de voir", "start": 4260.96, "duration": 2.84}, {"text": "les diff\u00e9rents responsables politiques", "start": 4262.32, "duration": 4.04}, {"text": "avec les les les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9", "start": 4263.8, "duration": 3.919}, {"text": "et je trouve que c'est \u00e7a qui marque", "start": 4266.36, "duration": 3.92}, {"text": "c'est que contrevant et Mar\u00e9 au-del\u00e0 des", "start": 4267.719, "duration": 4.841}, {"text": "clivages et au-del\u00e0 de la s\u00e9curit\u00e9 parce", "start": 4270.28, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on entend aussi cette excuse hein", "start": 4272.56, "duration": 3.56}, {"text": "pour le pr\u00e9sident que c'est pour des", "start": 4274.8, "duration": 3.399}, {"text": "raisons de s\u00e9curit\u00e9 voil\u00e0 c'est assez", "start": 4276.12, "duration": 4.119}, {"text": "fort je trouve d'y aller malgr\u00e9 tout on", "start": 4278.199, "duration": 4.241}, {"text": "y va et \u00e7a \u00e7a on le ressent on voit", "start": 4280.239, "duration": 4.561}, {"text": "cette image donc plut\u00f4t d'union mais on", "start": 4282.44, "duration": 3.92}, {"text": "a vu tout \u00e0 l'heure et bien des images", "start": 4284.8, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9chaufour\u00e9 notamment du c\u00f4t\u00e9 de la de", "start": 4286.36, "duration": 4.56}, {"text": "la marche du rassemblement national on", "start": 4289.48, "duration": 2.92}, {"text": "va d'ailleurs rejoindre St\u00e9phanie des", "start": 4290.92, "duration": 3.36}, {"text": "pierres pour revenir sur ce que nous", "start": 4292.4, "duration": 4.0}, {"text": "avons vu tout \u00e0 l'heure St\u00e9phanie", "start": 4294.28, "duration": 5.32}, {"text": "qu'est-ce qui s'est exactement", "start": 4296.4, "duration": 3.2}, {"text": "pass\u00e9 alors il s'est pass\u00e9 queun", "start": 4299.639, "duration": 4.0}, {"text": "collectif qui s'appelle le golem qui se", "start": 4301.84, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9clame comme un collectif de Juifs de", "start": 4303.639, "duration": 3.6}, {"text": "gauche a essay\u00e9 de bloquer l'arriv\u00e9e", "start": 4305.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'entr\u00e9e de Marine Le Pen et des \u00e9lus", "start": 4307.239, "duration": 3.681}, {"text": "sur l'esplanade des Invalides alors ils", "start": 4309.08, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9taient quelques dizaines avec des", "start": 4310.92, "duration": 4.0}, {"text": "affiches et il criaiit casse-toi Le Pen", "start": 4312.48, "duration": 5.0}, {"text": "les Juifs on te veut pas finalement ils", "start": 4314.92, "duration": 4.6}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s par les forces de", "start": 4317.48, "duration": 4.48}, {"text": "l'ordre le le cort\u00e8ge de Marine Le Pen a", "start": 4319.52, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement fait un virage sur la droite", "start": 4321.96, "duration": 4.64}, {"text": "pour pouvoir continuer son parcours et", "start": 4324.52, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 vous le voyez les \u00e9lus et Marine Le", "start": 4326.6, "duration": 4.52}, {"text": "Pen sont dans cette dans ce groupe", "start": 4328.84, "duration": 4.12}, {"text": "derri\u00e8re moi ils sont \u00e0 peu pr\u00e8s au", "start": 4331.12, "duration": 3.84}, {"text": "milieu de cette esplanade des Invalides", "start": 4332.96, "duration": 3.12}, {"text": "donc il y a marine Le Pen Jordane", "start": 4334.96, "duration": 4.04}, {"text": "bardellaa et des dizaines de d\u00e9put\u00e9s", "start": 4336.08, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement", "start": 4339.0, "duration": 3.96}, {"text": "national Pier donc pour toutes ces ces", "start": 4340.76, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9cisions vous \u00eates donc \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des", "start": 4342.96, "duration": 3.719}, {"text": "membres du rassemblement national", "start": 4345.32, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9sents \u00e0 cette marche contre", "start": 4346.679, "duration": 3.921}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme Pascal perinou quand", "start": 4348.719, "duration": 4.201}, {"text": "vous voyez C ces bouleversements ces", "start": 4350.6, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9chaux fourour\u00e9s qui a pu y avoir est-ce", "start": 4352.92, "duration": 3.319}, {"text": "que vous \u00eates finalement \u00e9tonn\u00e9 c'est", "start": 4354.679, "duration": 3.241}, {"text": "pas la premi\u00e8re fois que la pr\u00e9sence de", "start": 4356.239, "duration": 3.48}, {"text": "Marine Le Pen \u00e0 des manifestations cont", "start": 4357.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme sont perturb\u00e9s s\u00fbr bien", "start": 4359.719, "duration": 5.121}, {"text": "s\u00fbr depuis j'allais dire 40 ans presque", "start": 4362.12, "duration": 5.88}, {"text": "un demi-si\u00e8cle on est habitu\u00e9 on est", "start": 4364.84, "duration": 6.04}, {"text": "habitu\u00e9 \u00e0 cela et le cort\u00e8ge s'\u00e9lance he", "start": 4368.0, "duration": 5.8}, {"text": "l\u00e0 Pascal Perino sur ses images im", "start": 4370.88, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup plus rassurante d' pasz assz", "start": 4373.8, "duration": 5.24}, {"text": "assur\u00e9 assz rapide avec des gens qui se", "start": 4376.12, "duration": 5.519}, {"text": "hissent l\u00e0 \u00e0 la hauteur de l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 4379.04, "duration": 5.159}, {"text": "et non pas ceux qui cherchent \u00e0 le faire", "start": 4381.639, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9trograder", "start": 4384.199, "duration": 3.641}, {"text": "oui on voit donc la premi\u00e8re ministre", "start": 4385.76, "duration": 5.36}, {"text": "\u00c9lisabeth borne qui est au milieu avec", "start": 4387.84, "duration": 7.799}, {"text": "G\u00e9rard Larcher Bron PIV Nicolas SAR", "start": 4391.12, "duration": 6.039}, {"text": "franis", "start": 4395.639, "duration": 4.161}, {"text": "hollandeanathan on voit Laurent Fabius", "start": 4397.159, "duration": 4.761}, {"text": "me", "start": 4399.8, "duration": 2.12}, {"text": "semble-t-il voil\u00e0 donc l\u00e0 on se trouve", "start": 4402.36, "duration": 3.839}, {"text": "tout tout juste devant euh devant", "start": 4404.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale direction donc le", "start": 4406.199, "duration": 4.321}, {"text": "boulevard Saint-Germain voil\u00e0 le le", "start": 4407.88, "duration": 5.359}, {"text": "trajet que va emprunter euh cette cette", "start": 4410.52, "duration": 6.88}, {"text": "marche pour rejoindre donc le S\u00e9nat ces", "start": 4413.239, "duration": 5.681}, {"text": "deux institutions donc de de la", "start": 4417.4, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9publiqu qui se sont euh manifest\u00e9s", "start": 4418.92, "duration": 5.08}, {"text": "ensemble de fa\u00e7on euh totalement in\u00e9dite", "start": 4421.52, "duration": 4.32}, {"text": "oui il a du sens aussi ce trajet Pascal", "start": 4424.0, "duration": 3.92}, {"text": "Perino et les deux institutions qui", "start": 4425.84, "duration": 3.839}, {"text": "veulent se rejoindre on passe pas par la", "start": 4427.92, "duration": 3.4}, {"text": "place de la R\u00e9publique on passe pas par", "start": 4429.679, "duration": 3.161}, {"text": "les passages habituels desutres", "start": 4431.32, "duration": 2.68}, {"text": "manifestation", "start": 4432.84, "duration": 3.12}, {"text": "c'est une premi\u00e8re c'est une premi\u00e8re en", "start": 4434.0, "duration": 3.76}, {"text": "effet une manifestation en effet qui", "start": 4435.96, "duration": 4.92}, {"text": "fait le lien entre les deux assembl\u00e9es", "start": 4437.76, "duration": 7.479}, {"text": "euh repr\u00e9sentative qui incarne euh la", "start": 4440.88, "duration": 6.52}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise l'Assembl\u00e9e", "start": 4445.239, "duration": 4.92}, {"text": "nationale et le S\u00e9nat le peuple et les", "start": 4447.4, "duration": 4.88}, {"text": "territoires il y a l\u00e0 quelque chose de", "start": 4450.159, "duration": 3.361}, {"text": "symboliquement tr\u00e8s for les", "start": 4452.28, "duration": 2.72}, {"text": "repr\u00e9sentants du peuple finalement qui", "start": 4453.52, "duration": 3.639}, {"text": "se trouvent mobilis\u00e9 avec une volont\u00e9 de", "start": 4455.0, "duration": 3.639}, {"text": "ne pas mettre les chefs de partis pour", "start": 4457.159, "duration": 3.761}, {"text": "ne pas trop politiser les manifestations", "start": 4458.639, "duration": 4.921}, {"text": "m\u00eame malgr\u00e9 la pol\u00e9mique qu'onon a eu", "start": 4460.92, "duration": 4.759}, {"text": "originel du texte qui \u00e9tait comme l'ont", "start": 4463.56, "duration": 4.079}, {"text": "rappel\u00e9 d'ailleurs les deux pr\u00e9sidents", "start": 4465.679, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sidentes de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat", "start": 4467.639, "duration": 5.0}, {"text": "qui \u00e9tait un appel en effet aux citoyens", "start": 4470.32, "duration": 4.919}, {"text": "il s'agit d'une marche citoyenne il", "start": 4472.639, "duration": 4.721}, {"text": "s'agit pas de d\u00e9filer derri\u00e8re des", "start": 4475.239, "duration": 5.4}, {"text": "calicos de parti je Natan Aoun Emmanuel", "start": 4477.36, "duration": 5.359}, {"text": "Macron a dit s'en prendre aux Juifs", "start": 4480.639, "duration": 4.241}, {"text": "c'est atteindre la R\u00e9publique vous avez", "start": 4482.719, "duration": 4.281}, {"text": "l'impression que l\u00e0 la R\u00e9publique r\u00e9pond", "start": 4484.88, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e0 cette \u00e0 cet appel pour", "start": 4487.0, "duration": 5.08}, {"text": "soutenir les Juifs de France oui en", "start": 4489.52, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tant ensemble dans cette marche en les", "start": 4492.08, "duration": 4.24}, {"text": "voyant ensemble personnalit\u00e9 politique", "start": 4493.92, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentant de la nation et", "start": 4496.32, "duration": 3.839}, {"text": "repr\u00e9sentant des institutions juives de", "start": 4498.28, "duration": 3.32}, {"text": "France marcher ensemble il y a quelque", "start": 4500.159, "duration": 3.721}, {"text": "chose de fort qui nous dit et bah nous", "start": 4501.6, "duration": 3.599}, {"text": "ne faisons qu'un de toute fa\u00e7on la", "start": 4503.88, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique est une et indivisible et un", "start": 4505.199, "duration": 4.44}, {"text": "citoyen juif lorsqu'il est pris pour", "start": 4507.56, "duration": 4.0}, {"text": "cible en tant que juif c'est \u00e9galement", "start": 4509.639, "duration": 3.841}, {"text": "la France qui est touch\u00e9e parce que en", "start": 4511.56, "duration": 3.92}, {"text": "France le racisme l'antis\u00e9mitisme ne", "start": 4513.48, "duration": 3.759}, {"text": "sont pas autoris\u00e9s c'est aussi important", "start": 4515.48, "duration": 4.56}, {"text": "de le rappeler c'est depuis 1972", "start": 4517.239, "duration": 4.721}, {"text": "particuli\u00e8rement que cela est constitu\u00e9", "start": 4520.04, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui comme un d\u00e9lit donc voir", "start": 4521.96, "duration": 3.759}, {"text": "cela c'est quelque chose d'important le", "start": 4524.04, "duration": 4.199}, {"text": "dire c'\u00e9tait \u00e7a l'\u00e9tait \u00e9galement et", "start": 4525.719, "duration": 4.0}, {"text": "bien s\u00fbr que les messages parce que on", "start": 4528.239, "duration": 2.561}, {"text": "faisait r\u00e9f\u00e9rence tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 4529.719, "duration": 1.96}, {"text": "quelqu'un qui", "start": 4530.8, "duration": 4.48}, {"text": "disait amis juifs on vous aime \u00e7a fait", "start": 4531.679, "duration": 5.0}, {"text": "plaisir mais c'est pas un message", "start": 4535.28, "duration": 3.0}, {"text": "d'amour qu'on attend aujourd'hui c'est", "start": 4536.679, "duration": 3.681}, {"text": "un message politique qui vient dire", "start": 4538.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme n'a pas sa place en", "start": 4540.36, "duration": 4.04}, {"text": "France et ce ne concerne pas que les", "start": 4542.48, "duration": 4.199}, {"text": "Juifs et donc en effet lorsqu'il dit", "start": 4544.4, "duration": 3.68}, {"text": "quand on s'attaque un juif c'est on", "start": 4546.679, "duration": 3.441}, {"text": "s'attaque \u00e0 la France \u00e7a vient rappeler", "start": 4548.08, "duration": 4.159}, {"text": "que ce n'est pas que l'affaire des Juifs", "start": 4550.12, "duration": 4.119}, {"text": "oui il y a quelque chose de peut-\u00eatre", "start": 4552.239, "duration": 3.601}, {"text": "aussi dans le contexte d'aujourd'hui on", "start": 4554.239, "duration": 3.0}, {"text": "entend certaines personnalit\u00e9s qui", "start": 4555.84, "duration": 3.24}, {"text": "craignent aujourd'hui la mont\u00e9e d'un", "start": 4557.239, "duration": 4.761}, {"text": "antis\u00e9mitisme dit acceptable euh est-ce", "start": 4559.08, "duration": 5.0}, {"text": "que vous vous vous le craignez aussi", "start": 4562.0, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 quand dis l'antis\u00e9mitisme", "start": 4564.08, "duration": 3.079}, {"text": "d'aujourd'hui c'est pas celui d'hier il", "start": 4565.52, "duration": 2.96}, {"text": "est il est plus acceptable est-ce que", "start": 4567.159, "duration": 3.0}, {"text": "vous le voyez monter \u00e7a d\u00e9j\u00e0 parce que", "start": 4568.48, "duration": 2.8}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e9tant donn\u00e9", "start": 4570.159, "duration": 2.56}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est un d\u00e9lit il avance", "start": 4571.28, "duration": 4.12}, {"text": "plus masqu\u00e9 il est difficile \u00e0 d\u00e9celer \u00e0", "start": 4572.719, "duration": 4.881}, {"text": "identifier et donc \u00e0 combattre et la", "start": 4575.4, "duration": 4.44}, {"text": "deuxi\u00e8me raison c'est parce que avec le", "start": 4577.6, "duration": 4.52}, {"text": "temps \u00e9tant donn\u00e9 que l\u00e0 on retourne on", "start": 4579.84, "duration": 4.04}, {"text": "revient par parement depuis les ann\u00e9es", "start": 4582.12, "duration": 4.119}, {"text": "2000 un antis\u00e9mitisme violent voire", "start": 4583.88, "duration": 4.6}, {"text": "parfois m\u00eame meurtrier et bien \u00e7a peut", "start": 4586.239, "duration": 4.041}, {"text": "aussi laisser passer plein d'autres", "start": 4588.48, "duration": 3.159}, {"text": "formes d'antis\u00e9mitisme qui sont plus", "start": 4590.28, "duration": 2.879}, {"text": "dans le discours on vient dire bah ce", "start": 4591.639, "duration": 2.841}, {"text": "n'est pas si grave puisque d'autres en", "start": 4593.159, "duration": 3.48}, {"text": "sont la cible physiquement laissons", "start": 4594.48, "duration": 3.759}, {"text": "passer cela et en r\u00e9alit\u00e9 la v\u00e9ritable", "start": 4596.639, "duration": 3.161}, {"text": "lutte contre l'antis\u00e9mitisme c'est de", "start": 4598.239, "duration": 2.521}, {"text": "rien laisser passer et surtout", "start": 4599.8, "duration": 2.68}, {"text": "d'identifier toutes les formes de", "start": 4600.76, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s qui sont \u00e0 l'\u0153uvre et", "start": 4602.48, "duration": 3.159}, {"text": "malheureusement les enqu\u00eates d'opinion", "start": 4604.159, "duration": 3.721}, {"text": "ne cessent de nous montrer que au moins", "start": 4605.639, "duration": 4.161}, {"text": "20 % des Fran\u00e7ais adh\u00e8rent \u00e0 des", "start": 4607.88, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s antis\u00e9mites donc il y a un gros", "start": 4609.8, "duration": 4.8}, {"text": "travail \u00e0 faireou Solal vous avez vu", "start": 4611.679, "duration": 4.681}, {"text": "Macron qui Emmanuel Macron qui dit vous", "start": 4614.6, "duration": 3.8}, {"text": "notez la r\u00e9surgence d'un antis\u00e9mitisme", "start": 4616.36, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9brid\u00e9 c'est \u00e7a finalement c'est", "start": 4618.4, "duration": 4.88}, {"text": "qu'aujourd'hui cet antis\u00e9mitisme il est", "start": 4620.239, "duration": 4.641}, {"text": "plus acceptable comme le disait Tam", "start": 4623.28, "duration": 3.879}, {"text": "aussi il est il est plus diffus dans la", "start": 4624.88, "duration": 5.92}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 il est il il avance masqu\u00e9", "start": 4627.159, "duration": 5.801}, {"text": "puisque en effet comme c'est un c'est un", "start": 4630.8, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9lit donc on peut pas on peut pas se", "start": 4632.96, "duration": 4.88}, {"text": "dire personne ne se dit antis\u00e9mite et \u00e0", "start": 4635.719, "duration": 4.48}, {"text": "la fois donc sont multipli\u00e9 des", "start": 4637.84, "duration": 5.319}, {"text": "expressions verbales des expressions", "start": 4640.199, "duration": 4.681}, {"text": "apr\u00e8s qui am\u00e8ne jusqu'\u00e0 des choses", "start": 4643.159, "duration": 4.761}, {"text": "physiques enfin quand on peint des des", "start": 4644.88, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9toiles de David sur les murs euh ou", "start": 4647.92, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on met des croix gam\u00e9 sur les murs", "start": 4650.04, "duration": 3.48}, {"text": "donc il y a comme une forme de", "start": 4651.76, "duration": 4.8}, {"text": "lib\u00e9ration de certaines qu'on ce qu'on", "start": 4653.52, "duration": 4.52}, {"text": "appelle tout d'un coup des expressions", "start": 4656.56, "duration": 4.159}, {"text": "aue au lieu que \u00e7a soit d\u00e9fini comme des", "start": 4658.04, "duration": 5.04}, {"text": "actes antis\u00e9mites donc on dit bon bah \u00e7a", "start": 4660.719, "duration": 5.641}, {"text": "va il a juste fait \u00e7a je pense aussi que", "start": 4663.08, "duration": 4.96}, {"text": "il y a une une mani\u00e8re face \u00e0", "start": 4666.36, "duration": 4.24}, {"text": "l'inqui\u00e9tude que cela repr\u00e9sente de", "start": 4668.04, "duration": 5.4}, {"text": "vouloir aussi parfois minimiser les", "start": 4670.6, "duration": 5.0}, {"text": "actes en disant bon \u00e7a va \u00e7a va c'est", "start": 4673.44, "duration": 5.239}, {"text": "que \u00e7a bon c'est que une cro c'est", "start": 4675.6, "duration": 5.2}, {"text": "que des des gosses qui crient dans le", "start": 4678.679, "duration": 6.04}, {"text": "m\u00e9tro alors que justement on essaie et", "start": 4680.8, "duration": 5.68}, {"text": "je pense que les membres notamment de la", "start": 4684.719, "duration": 4.241}, {"text": "de la communaut\u00e9 juive ont eux aussi", "start": 4686.48, "duration": 4.28}, {"text": "tendance \u00e0 vouloir il y a il y a des", "start": 4688.96, "duration": 3.56}, {"text": "deux r\u00e9actions mais il y a aussi cette", "start": 4690.76, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9action de vouloir dire bon \u00e7a va parce", "start": 4692.52, "duration": 5.48}, {"text": "que si chaque chose l\u00e0 est grave ce qui", "start": 4695.04, "duration": 4.72}, {"text": "est le cas et du coup \u00e7a devient quand", "start": 4698.0, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s inqui\u00e9tant quel est donc", "start": 4699.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'avenir des Juifs en France parce que", "start": 4701.08, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup de Juifs se posent la question", "start": 4703.8, "duration": 4.919}, {"text": "pas quex je pense s'en vont parce que on", "start": 4705.28, "duration": 5.16}, {"text": "entend qu'il y a beaucoup de de Juifs", "start": 4708.719, "duration": 4.081}, {"text": "qui qui enl\u00e8ve ce signe qui est devant", "start": 4710.44, "duration": 4.44}, {"text": "la", "start": 4712.8, "duration": 2.08}, {"text": "porte aussi sont retourn\u00e9s vo\u00e0 il y il y", "start": 4715.36, "duration": 4.48}, {"text": "a des gens qui qui disent qu'ils donnent", "start": 4718.32, "duration": 3.08}, {"text": "plus leurs noms s'ils ont des noms des", "start": 4719.84, "duration": 3.76}, {"text": "patronymes qui sont trop identifi\u00e9s donc", "start": 4721.4, "duration": 4.2}, {"text": "il y a une inqui\u00e9tude une peur qui est", "start": 4723.6, "duration": 4.079}, {"text": "en train de s'installer et donc face \u00e0", "start": 4725.6, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e7a il y a parfois une une tendance \u00e0", "start": 4727.679, "duration": 6.761}, {"text": "minimiser \u00e0 essayer un peu de r\u00e9duire la", "start": 4730.719, "duration": 6.401}, {"text": "port\u00e9e de des expressions antis\u00e9mites on", "start": 4734.44, "duration": 4.36}, {"text": "va retrouver Quentin Calmet \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 4737.12, "duration": 4.519}, {"text": "qui se trouve dans cette marche pour la", "start": 4738.8, "duration": 4.919}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 4741.639, "duration": 4.481}, {"text": "Quentin vous \u00eates \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un d'un", "start": 4743.719, "duration": 3.841}, {"text": "citoyen qui marche on va retrouver", "start": 4746.12, "duration": 3.36}, {"text": "Quentin dans un tout petit instant alors", "start": 4747.56, "duration": 4.639}, {"text": "que vous voyez sur ces images et bien le", "start": 4749.48, "duration": 4.8}, {"text": "le carr\u00e9 de t\u00eate qui s'est \u00e9lanc\u00e9 avec", "start": 4752.199, "duration": 4.681}, {"text": "toutes les les personnalit\u00e9s politiques", "start": 4754.28, "duration": 4.68}, {"text": "il a brun Pivet G\u00e9rard Larch\u00e9 ellisabeth", "start": 4756.88, "duration": 3.88}, {"text": "borne que vous avez pu voir en gros plan", "start": 4758.96, "duration": 4.279}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 de de Fran\u00e7ois Hollande sur sur", "start": 4760.76, "duration": 4.64}, {"text": "ces ces imagescal p\u00e9rino l'une des", "start": 4763.239, "duration": 4.201}, {"text": "questions qu'on peut se poser face et", "start": 4765.4, "duration": 3.759}, {"text": "bien on le disait \u00e0 cette pr\u00e9sence de", "start": 4767.44, "duration": 3.44}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui demeure et qui", "start": 4769.159, "duration": 3.281}, {"text": "avance peut-\u00eatre cach\u00e9 c'est comment", "start": 4770.88, "duration": 3.279}, {"text": "lutter contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 4772.44, "duration": 5.279}, {"text": "aujourd'hui comment enseigner euh sans", "start": 4774.159, "duration": 6.961}, {"text": "doute et bien la deux\u00e8me guerre mondiale", "start": 4777.719, "duration": 5.48}, {"text": "quelle place \u00e7a doit avoir aujourd'hui", "start": 4781.12, "duration": 3.84}, {"text": "dans nos programmes scolaires et et", "start": 4783.199, "duration": 3.721}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame aussi ailleurs non on", "start": 4784.96, "duration": 3.64}, {"text": "sait bien s\u00fbr que le terrain de", "start": 4786.92, "duration": 3.279}, {"text": "l'\u00e9ducation que ce soit l'\u00e9ducation", "start": 4788.6, "duration": 4.0}, {"text": "familiale ou l'\u00e9ducation nationale est", "start": 4790.199, "duration": 5.0}, {"text": "un des terrains essentiels pour faire en", "start": 4792.6, "duration": 4.599}, {"text": "sorte en effet que les enfants puis les", "start": 4795.199, "duration": 5.361}, {"text": "adolescents ne v\u00e9hiculent pas beaucoup", "start": 4797.199, "duration": 5.0}, {"text": "de st\u00e9r\u00e9otype", "start": 4800.56, "duration": 3.8}, {"text": "d'exclusion vis-\u00e0-vis des juifs ou", "start": 4802.199, "duration": 5.761}, {"text": "vis-\u00e0-vis d'autres d'autres minorit\u00e9s", "start": 4804.36, "duration": 6.319}, {"text": "cela ne suffit pas toujours parce que", "start": 4807.96, "duration": 5.16}, {"text": "aussi l'antis\u00e9mitisme comme d'autres", "start": 4810.679, "duration": 5.241}, {"text": "formes de racisme conna\u00eet des mutations", "start": 4813.12, "duration": 5.0}, {"text": "il faut bien voir que l'antis\u00e9mitisme", "start": 4815.92, "duration": 3.719}, {"text": "dans les d\u00e9cennies qui ont suivi", "start": 4818.12, "duration": 4.16}, {"text": "l'apr\u00e8s-guerre \u00e9tait un antis\u00e9mitisme o\u00f9", "start": 4819.639, "duration": 5.52}, {"text": "le souv de la Choa \u00e9tait extr\u00eamement", "start": 4822.28, "duration": 5.56}, {"text": "pr\u00e9sent avec le temps le renouvellement", "start": 4825.159, "duration": 6.241}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations la Choa s'\u00e9loigne et", "start": 4827.84, "duration": 5.64}, {"text": "donc d'une certaine mani\u00e8re un espace", "start": 4831.4, "duration": 4.88}, {"text": "se\u00e9e pour qu'il y ait des ph\u00e9nom\u00e8nes de", "start": 4833.48, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9surgence de l'antis\u00e9mitisme de\u00e8", "start": 4836.28, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment l' il faut entenir la m\u00e9moire de", "start": 4838.84, "duration": 5.24}, {"text": "la Choa aupr\u00e8s jeunes notamment vous", "start": 4841.04, "duration": 5.08}, {"text": "savez que tous les enseignants le disent", "start": 4844.08, "duration": 4.32}, {"text": "dans certains \u00e9tablissements il est", "start": 4846.12, "duration": 5.119}, {"text": "difficile d'enseigner aujourd'hui la", "start": 4848.4, "duration": 5.48}, {"text": "choix et l\u00e0 l'antis\u00e9mit chang\u00e9 aussi il", "start": 4851.239, "duration": 4.761}, {"text": "faut le dire bien s\u00fbr que vous avez", "start": 4853.88, "duration": 3.2}, {"text": "toujours un", "start": 4856.0, "duration": 4.4}, {"text": "antis\u00e9mitisme d'origine catholique tr\u00e8s", "start": 4857.08, "duration": 6.44}, {"text": "fort r\u00e9actionnaire mais vous avez aussi", "start": 4860.4, "duration": 5.44}, {"text": "un antis\u00e9mitisme qui est port\u00e9 par", "start": 4863.52, "duration": 4.36}, {"text": "heureusement par une minorit\u00e9 de la", "start": 4865.84, "duration": 5.24}, {"text": "population fran\u00e7aise musulmane qui on va", "start": 4867.88, "duration": 5.72}, {"text": "revenir bien \u00e9vidment sures m formes", "start": 4871.08, "duration": 4.079}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme on varouver St\u00e9phanie", "start": 4873.6, "duration": 3.4}, {"text": "des piier \u00e0 pr\u00e9sent qui se trouve dans", "start": 4875.159, "duration": 3.881}, {"text": "la manifestation St\u00e9phanie vous \u00eates \u00e0", "start": 4877.0, "duration": 3.84}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'un citoyen qui est venu marcher", "start": 4879.04, "duration": 2.599}, {"text": "cet", "start": 4880.84, "duration": 3.399}, {"text": "apr\u00e8s-midi", "start": 4881.639, "duration": 4.56}, {"text": "oui un Fran\u00e7ais de confession juive donc", "start": 4884.239, "duration": 3.041}, {"text": "vous \u00eates aujourd'hui \u00e0 cette", "start": 4886.199, "duration": 3.361}, {"text": "manifestation dites-nous pourquoi et ben", "start": 4887.28, "duration": 4.8}, {"text": "pour ma solidarit\u00e9 vis-\u00e0-vis de tous les", "start": 4889.56, "duration": 5.56}, {"text": "antis\u00e9mites et il faudrait que la la", "start": 4892.08, "duration": 4.84}, {"text": "solidarit\u00e9 contre", "start": 4895.12, "duration": 3.36}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme\u00e9mitisme et il faudrait", "start": 4896.92, "duration": 3.52}, {"text": "que il y ait beaucoup de Fran\u00e7ais qui", "start": 4898.48, "duration": 2.96}, {"text": "soient pas seulement de confessions", "start": 4900.44, "duration": 2.279}, {"text": "juives qui soient dans cette", "start": 4901.44, "duration": 2.759}, {"text": "manifestation c'est ce que nous allons", "start": 4902.719, "duration": 2.361}, {"text": "voir et c'est ce que nous allons", "start": 4904.199, "duration": 2.96}, {"text": "observer pour savoir si toute la", "start": 4905.08, "duration": 4.639}, {"text": "communaut\u00e9 fran\u00e7aise est concern\u00e9e par", "start": 4907.159, "duration": 4.441}, {"text": "ce probl\u00e8me vous avez applaudi tout \u00e0", "start": 4909.719, "duration": 3.321}, {"text": "l'heure le cort\u00e8ge de Mar Le Pen et", "start": 4911.6, "duration": 3.639}, {"text": "Jordan Bardella pourquoi ben moi j'ai", "start": 4913.04, "duration": 3.4}, {"text": "fait comme eux j'ai chang\u00e9 d'avis", "start": 4915.239, "duration": 3.281}, {"text": "j'\u00e9tais anti Front national il y a une", "start": 4916.44, "duration": 4.279}, {"text": "quinzaine d'ann\u00e9es dizaine d'ann\u00e9es mais", "start": 4918.52, "duration": 4.28}, {"text": "en analysant la situation on se rend", "start": 4920.719, "duration": 3.48}, {"text": "compte que il y a une importance", "start": 4922.8, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui de prendre conscience du", "start": 4924.199, "duration": 3.641}, {"text": "probl\u00e8me de l'ismalisation", "start": 4925.76, "duration": 4.959}, {"text": "deismalisation qui c'est qui devient un", "start": 4927.84, "duration": 4.64}, {"text": "un gros probl\u00e8me pour toutes les", "start": 4930.719, "duration": 5.201}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s occidentales merci merci merci", "start": 4932.48, "duration": 5.159}, {"text": "beaucoup St\u00e9phanie des pieres pour ce", "start": 4935.92, "duration": 3.04}, {"text": "duplex qu'est-ce que \u00e7a vous inspire", "start": 4937.639, "duration": 3.201}, {"text": "voil\u00e0 cette parang ils \u00e9taient contre", "start": 4938.96, "duration": 3.16}, {"text": "les Juifs maintenant ils sont contre les", "start": 4940.84, "duration": 3.08}, {"text": "musulmans c'est enfin c'est c'est un peu", "start": 4942.12, "duration": 3.68}, {"text": "ce qu'on entend dire et c'est \u00e7a le", "start": 4943.92, "duration": 3.719}, {"text": "positionnement parce que au-del\u00e0 m\u00eame de", "start": 4945.8, "duration": 3.64}, {"text": "Marine Le Pen on entend Marion mar\u00e9chal", "start": 4947.639, "duration": 3.681}, {"text": "qui fait ce lien aussi he qui dit les", "start": 4949.44, "duration": 3.759}, {"text": "Juifs on les prot\u00e8ge parce que on se bat", "start": 4951.32, "duration": 3.28}, {"text": "contre l'islamisation citoyen de", "start": 4953.199, "duration": 2.96}, {"text": "confession juiv he donc on voit aussi", "start": 4954.6, "duration": 3.48}, {"text": "que du coup la barri\u00e8re mieux prot\u00e9g\u00e9", "start": 4956.159, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui par le rassemblement", "start": 4958.08, "duration": 3.4}, {"text": "national que par tout aut par po c'est", "start": 4959.36, "duration": 4.319}, {"text": "un glissement du racisme au sein du", "start": 4961.48, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement national et encore c'est", "start": 4963.679, "duration": 3.201}, {"text": "pire que \u00e7a puisque comme vous dit il y", "start": 4965.4, "duration": 2.64}, {"text": "a quand m\u00eame encore des rands", "start": 4966.88, "duration": 3.12}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme au sein du rassemblement", "start": 4968.04, "duration": 3.599}, {"text": "national mais il m une couche surtout de", "start": 4970.0, "duration": 3.36}, {"text": "racisme contre contre les musulmans", "start": 4971.639, "duration": 3.681}, {"text": "parce que quelque part \u00e7a va fonctionner", "start": 4973.36, "duration": 3.56}, {"text": "et \u00e7a fonctionne encore comme \u00e7a mais", "start": 4975.32, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que le rejet des musulmans fait", "start": 4976.92, "duration": 5.12}, {"text": "le soutien au Ju que disait \u00e7a c'est que", "start": 4978.84, "duration": 6.08}, {"text": "simplement c'est l'expression cito", "start": 4982.04, "duration": 4.639}, {"text": "est-ce que ne se trompent pas finalement", "start": 4984.92, "duration": 5.319}, {"text": "de de soutien mais c'est c'est c'est la", "start": 4986.679, "duration": 6.241}, {"text": "la m\u00e9canique du rassemblement national", "start": 4990.239, "duration": 6.0}, {"text": "qui est \u00e0 l'\u0153uvre c'est simplement \u00e7are", "start": 4992.92, "duration": 5.16}, {"text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9videmment que \u00e7a montre", "start": 4996.239, "duration": 4.281}, {"text": "l'efficacit\u00e9 et je dirais apr\u00e8s sur sur", "start": 4998.08, "duration": 3.92}, {"text": "la question du plus globalement du", "start": 5000.52, "duration": 3.04}, {"text": "racisme parce que moi moi je je dirais", "start": 5002.0, "duration": 3.639}, {"text": "racisme parce que on voit \u00e9videmment que", "start": 5003.56, "duration": 3.599}, {"text": "toutes les questions d' choix pour des", "start": 5005.639, "duration": 3.08}, {"text": "enfants d'aujourd'hui c'est tr\u00e8s", "start": 5007.159, "duration": 3.281}, {"text": "compliqu\u00e9 des plus les plus jeunes et", "start": 5008.719, "duration": 3.721}, {"text": "plus \u00e7a ira moi on a d'ancien pour", "start": 5010.44, "duration": 3.719}, {"text": "parler de \u00e7a \u00e9videmment moi on a de", "start": 5012.44, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9moire il y a l'histoire de du coll\u00e8ge", "start": 5014.159, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e0 oou du gymnase Anne Franck qui a \u00e9t\u00e9", "start": 5016.32, "duration": 3.2}, {"text": "renomm\u00e9 parce que \u00e7a disait plus rien", "start": 5018.12, "duration": 3.36}, {"text": "aux enfants c'est terrible mais c'est la", "start": 5019.52, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aussi il faut apprendre", "start": 5021.48, "duration": 3.679}, {"text": "l'histoire peut-\u00eatre autrement et moi", "start": 5022.92, "duration": 3.68}, {"text": "j'ai l'impression que l'histoire elle se", "start": 5025.159, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te souvent et qu'on a besoin d'un", "start": 5026.6, "duration": 3.559}, {"text": "coupable et l\u00e0 c'est c'est exactement ce", "start": 5028.4, "duration": 3.48}, {"text": "qui se passe on avait des coupables", "start": 5030.159, "duration": 4.0}, {"text": "vraiment choisi par l'histoire et on en", "start": 5031.88, "duration": 4.24}, {"text": "choisit d'autres l'histoire elle est", "start": 5034.159, "duration": 3.441}, {"text": "comme \u00e7a on a des crises on a des", "start": 5036.12, "duration": 2.72}, {"text": "difficult\u00e9s qu'elles soi financi\u00e8re", "start": 5037.6, "duration": 3.36}, {"text": "sanitair ou quoi on a besoin d'avoir des", "start": 5038.84, "duration": 3.76}, {"text": "coupables de tout leur mettre sur le dos", "start": 5040.96, "duration": 3.52}, {"text": "ce que fait le rassemblement national et", "start": 5042.6, "duration": 3.96}, {"text": "il le fait avec l'immigration maintenant", "start": 5044.48, "duration": 4.32}, {"text": "plut\u00f4t musulmane on a le reflet de \u00e7a et", "start": 5046.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a c'est terrible parce que avoir des", "start": 5048.8, "duration": 3.16}, {"text": "gens qui sont en plus de confessions", "start": 5050.56, "duration": 2.96}, {"text": "juifes qui sont dans la manifestation", "start": 5051.96, "duration": 3.56}, {"text": "avec ces id\u00e9es-l\u00e0 on revient au d\u00e9but de", "start": 5053.52, "duration": 3.92}, {"text": "notre discussion c'est-\u00e0-dire pourquoi", "start": 5055.52, "duration": 3.28}, {"text": "je suis l\u00e0 est-ce que c'est pour", "start": 5057.44, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9fendre les Juifs mais est-ce que c'est", "start": 5058.8, "duration": 3.6}, {"text": "aussi pour combattre une forme", "start": 5060.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'migration qu'estce que \u00e7a vous inspire", "start": 5062.4, "duration": 3.799}, {"text": "finalement cette cette prise de parole", "start": 5064.0, "duration": 4.199}, {"text": "jonathanun", "start": 5066.199, "duration": 3.161}, {"text": "elle inspire quelque chose qui", "start": 5068.199, "duration": 3.161}, {"text": "s'installe dans la communaut\u00e9 juive et", "start": 5069.36, "duration": 3.52}, {"text": "chez beaucoup de juifs depuis longtemps", "start": 5071.36, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un niveau d'inqui\u00e9tude", "start": 5072.88, "duration": 3.48}, {"text": "tellement important qu'ils se sont dans", "start": 5074.36, "duration": 4.279}, {"text": "une f\u00e9brilit\u00e9 tellement grande qu' ne", "start": 5076.36, "duration": 4.2}, {"text": "savent m\u00eame plus \u00e0 quel sens se vouer et", "start": 5078.639, "duration": 3.841}, {"text": "qui pourrait les prot\u00e9ger et ce qui", "start": 5080.56, "duration": 4.52}, {"text": "am\u00e8ne certains \u00e0 pouvoir se laisser", "start": 5082.48, "duration": 4.759}, {"text": "tenter se laisser bers\u00e9 par un champ des", "start": 5085.08, "duration": 3.599}, {"text": "sir\u00e8nes de celui qui a la parole la plus", "start": 5087.239, "duration": 2.92}, {"text": "forte ou entre guillemets la plus", "start": 5088.679, "duration": 2.96}, {"text": "magique qui peut jouer aussi sur les", "start": 5090.159, "duration": 3.04}, {"text": "haines de fait", "start": 5091.639, "duration": 3.161}, {"text": "\u00eatre juif \u00e7a vaccine pas de la b\u00eatise et", "start": 5093.199, "duration": 2.96}, {"text": "pas du racisme donc il y en a beaucoup", "start": 5094.8, "duration": 2.56}, {"text": "qui se laissent porter par ce discours", "start": 5096.159, "duration": 2.921}, {"text": "de haine mais il y a il y a aussi il", "start": 5097.36, "duration": 3.64}, {"text": "faut l'entendre la volont\u00e9 d'avoir une", "start": 5099.08, "duration": 3.84}, {"text": "parole politique forte et que quelque", "start": 5101.0, "duration": 3.84}, {"text": "part et \u00e7a on revient au d\u00e9but de de", "start": 5102.92, "duration": 3.4}, {"text": "notre discussion la pr\u00e9sence du", "start": 5104.84, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aussi", "start": 5106.32, "duration": 3.68}, {"text": "transmet ce message l\u00e0 et donc oui que", "start": 5107.48, "duration": 3.88}, {"text": "certains se laissent tenter par la", "start": 5110.0, "duration": 3.0}, {"text": "parole de l'extr\u00eame droite c'est pas", "start": 5111.36, "duration": 3.48}, {"text": "nouveau dans l'histoire des Juifs tout", "start": 5113.0, "duration": 3.119}, {"text": "courts il y a des Juifs qui se laissent", "start": 5114.84, "duration": 2.92}, {"text": "tenter par les extr\u00eames surtout quand", "start": 5116.119, "duration": 3.801}, {"text": "ils viennent leur dresser un champ des", "start": 5117.76, "duration": 3.8}, {"text": "sir\u00e8nes aussi puissant parce que l\u00e0 le", "start": 5119.92, "duration": 3.36}, {"text": "rassembl nation elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0", "start": 5121.56, "duration": 3.88}, {"text": "s'exprimer mardi et depuis et bien", "start": 5123.28, "duration": 3.52}, {"text": "plusieurs semaines dit que le", "start": 5125.44, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national est une", "start": 5126.8, "duration": 3.839}, {"text": "protection est un rempart aujourd'hui", "start": 5128.44, "duration": 3.759}, {"text": "contre l'antis\u00e9mit elle se pr\u00e9sente", "start": 5130.639, "duration": 3.401}, {"text": "comme un bouclier elle ne cesse de le", "start": 5132.199, "duration": 4.04}, {"text": "faire et d'avoir parfois m\u00eame des mots", "start": 5134.04, "duration": 3.56}, {"text": "justes parce que par exemple apr\u00e8s le 7", "start": 5136.239, "duration": 2.641}, {"text": "octobre c'est la premi\u00e8re av utilis\u00e9 le", "start": 5137.6, "duration": 3.32}, {"text": "terme de pogrome donc les Juifs sont", "start": 5138.88, "duration": 5.839}, {"text": "sensibles \u00e0 C mot Dansin de\u00e9 nationale", "start": 5140.92, "duration": 6.279}, {"text": "mais il faut entendre ce qu'il y a de", "start": 5144.719, "duration": 4.92}, {"text": "strat\u00e9giquement pervers dans sa d\u00e9marche", "start": 5147.199, "duration": 4.44}, {"text": "c'est et de cynique c'est que il ne faut", "start": 5149.639, "duration": 4.281}, {"text": "pas \u00eare D elle elle le fait non pas pour", "start": 5151.639, "duration": 4.121}, {"text": "rassurer enfin il me semble c'est quoi", "start": 5153.92, "duration": 3.279}, {"text": "c'est du calcul politique du calcul non", "start": 5155.76, "duration": 3.04}, {"text": "c'est pas que du calcul politique c'est", "start": 5157.199, "duration": 3.48}, {"text": "vouloir un certificat de respectabilit\u00e9", "start": 5158.8, "duration": 3.76}, {"text": "qui ne pourrait donn\u00e9 que par la", "start": 5160.679, "duration": 3.841}, {"text": "question d'\u00eatre clair enfin sur", "start": 5162.56, "duration": 4.28}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et quelque part \u00e7a agite", "start": 5164.52, "duration": 3.96}, {"text": "aussi une autre forme de pr\u00e9jug\u00e9 les", "start": 5166.84, "duration": 3.08}, {"text": "Juifs et le pouvoir parce que ils le", "start": 5168.48, "duration": 3.08}, {"text": "disent lui alio lui-m\u00eame l'avait dit", "start": 5169.92, "duration": 3.199}, {"text": "c'est le dernier verrou \u00e0 faire sauter", "start": 5171.56, "duration": 3.159}, {"text": "pour qu'on atteigne le pouvoir comme si", "start": 5173.119, "duration": 3.641}, {"text": "les Juifs \u00e9taient donc un obstacle ou un", "start": 5174.719, "duration": 4.44}, {"text": "moyen d'avoir le pouvoir et quelque part", "start": 5176.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a r\u00e9agit des formes de pr\u00e9jug\u00e9s il ne", "start": 5179.159, "duration": 3.801}, {"text": "faut pas en DUP \u00e9g", "start": 5181.0, "duration": 3.8}, {"text": "lorsquon analyse ces discours l\u00e0 mais", "start": 5182.96, "duration": 3.36}, {"text": "j'entends et moi je suis pas l\u00e0 pour", "start": 5184.8, "duration": 3.68}, {"text": "diaboliser ou condamner ces Fran\u00e7ais de", "start": 5186.32, "duration": 3.56}, {"text": "confession juif qui sont tellement dans", "start": 5188.48, "duration": 3.639}, {"text": "la peur qu'ils peuvent m\u00eame parfois se", "start": 5189.88, "duration": 4.88}, {"text": "mettre agir de cette mani\u00e8re l\u00e0 mais", "start": 5192.119, "duration": 4.52}, {"text": "selon moi c'est tr\u00e8s instantan\u00e9 c'est\u00e0d", "start": 5194.76, "duration": 2.8}, {"text": "c'est dans les moments o\u00f9 il y a des", "start": 5196.639, "duration": 2.761}, {"text": "mont\u00e9es d'antis\u00e9mitisme d\u00e8s que \u00e7a va", "start": 5197.56, "duration": 3.4}, {"text": "redescendre ils vont revenir entre", "start": 5199.4, "duration": 3.319}, {"text": "guillemets \u00e0 la raison et quelque part", "start": 5200.96, "duration": 3.159}, {"text": "ils ne sont pas DUP mais l\u00e0 ils ont", "start": 5202.719, "duration": 3.081}, {"text": "besoin de s'exprimer de cette mani\u00e8re l\u00e0", "start": 5204.119, "duration": 5.04}, {"text": "je suis premier \u00e0 d\u00e9plorer Jud et puis", "start": 5205.8, "duration": 6.76}, {"text": "Pascalin je pense que en effet la peur", "start": 5209.159, "duration": 6.161}, {"text": "est est vraiment \u00e0 l'\u0153uvre je pense que", "start": 5212.56, "duration": 4.76}, {"text": "en fait \u00e7a ne co\u00fbte pas tr\u00e8s cher on va", "start": 5215.32, "duration": 4.08}, {"text": "dire \u00e0 Marine Le Pen d'avoir le discours", "start": 5217.32, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle a ce sont des paroles", "start": 5219.4, "duration": 3.48}, {"text": "rassurantes et puis \u00e7a fait plusieurs", "start": 5221.4, "duration": 3.52}, {"text": "ann\u00e9es qu'elle cherche \u00e0 faire cela", "start": 5222.88, "duration": 4.48}, {"text": "qu'elle cherche \u00e0 s\u00e9duire les Juifs de", "start": 5224.92, "duration": 4.199}, {"text": "France parce qu'en effet elle est", "start": 5227.36, "duration": 4.4}, {"text": "convaincue que tant qu'il y aura la", "start": 5229.119, "duration": 4.961}, {"text": "marque antis\u00e9mite sur son parti elle ne", "start": 5231.76, "duration": 4.439}, {"text": "pourra pas atteindre", "start": 5234.08, "duration": 5.079}, {"text": "euh les les hautes instances qu'elle", "start": 5236.199, "duration": 4.801}, {"text": "voudrait atteindre pour elle c'est une", "start": 5239.159, "duration": 4.56}, {"text": "marque et on it lou alot elle arrive \u00e0", "start": 5241.0, "duration": 4.96}, {"text": "le retirer le le scotch l\u00e0 manifestement", "start": 5243.719, "duration": 4.52}, {"text": "alors elle arrive pas vraiment elle", "start": 5245.96, "duration": 4.199}, {"text": "arrive pas vraiment parce que \u00e7a", "start": 5248.239, "duration": 4.121}, {"text": "heureusement on constate quand m\u00eame que", "start": 5250.159, "duration": 3.841}, {"text": "de nombreux les repr\u00e9sentants de la", "start": 5252.36, "duration": 4.72}, {"text": "communaut\u00e9 juive se sont exprim\u00e9s eux en", "start": 5254.0, "duration": 4.239}, {"text": "contre de", "start": 5257.08, "duration": 4.36}, {"text": "CELAD qui regrettait la", "start": 5258.239, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9sence donc de nombreuses institutions", "start": 5261.44, "duration": 3.92}, {"text": "juifes qui sont repr\u00e9sent\u00e9es par le CRIF", "start": 5263.719, "duration": 3.681}, {"text": "il y a aussi le Consistoire il y a aussi", "start": 5265.36, "duration": 3.92}, {"text": "ce qu'on a vu ici on voit le Fond Social", "start": 5267.4, "duration": 4.799}, {"text": "Ju unifi enfin \u00e9norm\u00e9ment de de de", "start": 5269.28, "duration": 5.72}, {"text": "institutions juives qui eux qui ell", "start": 5272.199, "duration": 5.161}, {"text": "Contin continu \u00e0 entendre qu'il y a", "start": 5275.0, "duration": 4.0}, {"text": "certainement un danger dans ce champ des", "start": 5277.36, "duration": 3.68}, {"text": "sir\u00e8nes tant qu'il n'y a pas de choses", "start": 5279.0, "duration": 4.119}, {"text": "beaucoup plus profondes que des discours", "start": 5281.04, "duration": 3.96}, {"text": "certainement bien men\u00e9 enfin d'ailleurs", "start": 5283.119, "duration": 3.6}, {"text": "elle a m\u00eame pas besoin de mener de longs", "start": 5285.0, "duration": 3.76}, {"text": "discours elle a destion elle a certains", "start": 5286.719, "duration": 4.161}, {"text": "mots cl\u00e9s et \u00e7a marche et \u00e7a parle au", "start": 5288.76, "duration": 4.52}, {"text": "Juif de France aussi bah \u00e7a parle \u00e7a", "start": 5290.88, "duration": 4.759}, {"text": "parle je dirais \u00e0 la peur \u00e0 l'inqui\u00e9tude", "start": 5293.28, "duration": 4.76}, {"text": "et \u00e0 l'angoisse des Juifs est-ce que \u00e7a", "start": 5295.639, "duration": 4.121}, {"text": "constitue un plafond vert fin avoir le", "start": 5298.04, "duration": 4.88}, {"text": "sens des nuances he quand on \u00e9coute", "start": 5299.76, "duration": 5.399}, {"text": "ce citoyen juif il d\u00e9nonce quoi il", "start": 5302.92, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9nonce pas la population musulmane il", "start": 5305.159, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9nonce", "start": 5306.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'islamisme", "start": 5307.88, "duration": 3.0}, {"text": "soci\u00e9 atil le tort de d\u00e9noncer", "start": 5311.4, "duration": 5.279}, {"text": "l'islamisme c'est bien", "start": 5314.199, "duration": 5.48}, {"text": "l'ISAM vouit dire l'islamisme c'est bien", "start": 5316.679, "duration": 7.0}, {"text": "l'islamisme qui a tu\u00e9 le 7 octobre c'est", "start": 5319.679, "duration": 6.721}, {"text": "bien l'islamisme qui a tu\u00e9 Dominique", "start": 5323.679, "duration": 5.721}, {"text": "Bernard \u00e0 r donc je veux dire il faut", "start": 5326.4, "duration": 6.96}, {"text": "tout de m\u00eame pas est transform la la", "start": 5329.4, "duration": 7.12}, {"text": "d\u00e9nonciation de l'islamisme comme \u00e9tant", "start": 5333.36, "duration": 5.52}, {"text": "le vecteur d'une violence terroriste", "start": 5336.52, "duration": 5.08}, {"text": "comme \u00e9tant une marque", "start": 5338.88, "duration": 4.799}, {"text": "d'islamophobieation strictement rien \u00e0", "start": 5341.6, "duration": 3.68}, {"text": "voir Pascal c'est pas tout \u00e0 fait ce", "start": 5343.679, "duration": 2.881}, {"text": "qu'il a dire ou alors moi j'ai mal", "start": 5345.28, "duration": 2.76}, {"text": "entendu mais il a parl\u00e9 d'islamisation", "start": 5346.56, "duration": 3.0}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 qui est pas tout \u00e0 fait", "start": 5348.04, "duration": 3.72}, {"text": "pareil juste un commentaire parce qu'on", "start": 5349.56, "duration": 5.88}, {"text": "se le faisait comme \u00e7a entre nous faut", "start": 5351.76, "duration": 5.24}, {"text": "remettre les choses \u00e0 leur place on a", "start": 5355.44, "duration": 3.239}, {"text": "marine Le Pen qui est quand m\u00eame coinc\u00e9", "start": 5357.0, "duration": 3.52}, {"text": "et qui doit partir tr\u00e8s \u00e0 droite dans le", "start": 5358.679, "duration": 4.04}, {"text": "cort\u00e8ge parce que poursuivi parce que il", "start": 5360.52, "duration": 3.719}, {"text": "y a des Juifs qui lui disent de gauche", "start": 5362.719, "duration": 3.841}, {"text": "qui lui disent qu'on veut pas d'elle et", "start": 5364.239, "duration": 3.841}, {"text": "elle est dans un petit endroit avec une", "start": 5366.56, "duration": 4.119}, {"text": "dizaine de repr\u00e9sentants on a quand m\u00eame", "start": 5368.08, "duration": 4.48}, {"text": "cette belle banderolle avec des", "start": 5370.679, "duration": 4.401}, {"text": "repr\u00e9sentants de partis politiques et", "start": 5372.56, "duration": 4.599}, {"text": "d'anciens pr\u00e9sidents qui sont l\u00e0 je", "start": 5375.08, "duration": 3.72}, {"text": "pense qu'il faut aussi le mentionner et", "start": 5377.159, "duration": 3.48}, {"text": "pas inverser l'histoire comme Marine Le", "start": 5378.8, "duration": 3.12}, {"text": "Pen faut pas que la pol\u00e9mique prenne le", "start": 5380.639, "duration": 2.881}, {"text": "pas sur l'Union que l'on voit quand m\u00eame", "start": 5381.92, "duration": 4.199}, {"text": "s'afficher au sein de cette marche fait", "start": 5383.52, "duration": 4.52}, {"text": "une bonne place elle fait sa strat\u00e9gie", "start": 5386.119, "duration": 3.641}, {"text": "de communication c'est tr\u00e8s r\u00e9ussi au", "start": 5388.04, "duration": 3.199}, {"text": "point m\u00eame que Pascal entend des choses", "start": 5389.76, "duration": 3.2}, {"text": "diff\u00e9rentes de ce ce que le citoyen a", "start": 5391.239, "duration": 3.521}, {"text": "dit mais il faut faire attention \u00e0 ne", "start": 5392.96, "duration": 3.4}, {"text": "pas lui donner autant d'importance c'est", "start": 5394.76, "duration": 4.439}, {"text": "bien et clair de voir juste dans son jeu", "start": 5396.36, "duration": 5.6}, {"text": "et de ne pas \u00eatre dupe par rapport \u00e0 son", "start": 5399.199, "duration": 5.0}, {"text": "jeu cynique et ses approches parce que", "start": 5401.96, "duration": 3.679}, {"text": "comme vous l'avez dit elle porte en", "start": 5404.199, "duration": 2.561}, {"text": "elle-m\u00eame dans cette d\u00e9marche des", "start": 5405.639, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s sur les juif hein le dernier", "start": 5406.76, "duration": 5.399}, {"text": "verou pour pour avoir le pouvoir il faut", "start": 5409.36, "duration": 6.08}, {"text": "voir aussi comment cet appel commun du", "start": 5412.159, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e de la", "start": 5415.44, "duration": 2.44}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 5416.6, "duration": 4.039}, {"text": "du pr\u00e9sident du saintnin font \u00e9chola et", "start": 5417.88, "duration": 4.44}, {"text": "donnent cette importance c'est Mme assez", "start": 5420.639, "duration": 2.681}, {"text": "beau ces images il faut pas qu'on", "start": 5422.32, "duration": 2.6}, {"text": "l'oublie il faut pas qu'on inverse les", "start": 5423.32, "duration": 3.399}, {"text": "les les proportions je trouve alors", "start": 5424.92, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement il y a il y a cette", "start": 5426.719, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sence du rassemblement national qui", "start": 5428.04, "duration": 4.44}, {"text": "est tr\u00e8s comment\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9 m\u00eame par", "start": 5429.679, "duration": 5.52}, {"text": "par certains il y a aussi l'absence de", "start": 5432.48, "duration": 6.679}, {"text": "la France insoumise jeathon Ayun est-ce", "start": 5435.199, "duration": 6.44}, {"text": "que le probl\u00e8me il vient de la pr\u00e9sence", "start": 5439.159, "duration": 3.721}, {"text": "du Ren ou de l'absence de la France", "start": 5441.639, "duration": 2.921}, {"text": "insoumise qu'est-ce qui vous choque le", "start": 5442.88, "duration": 5.56}, {"text": "plus sil fallait non je P il ne faut", "start": 5444.56, "duration": 5.96}, {"text": "surtout pas hi\u00e9rarchiser ni entre les", "start": 5448.44, "duration": 3.92}, {"text": "fautes politiques de l'Un ni entre les", "start": 5450.52, "duration": 3.32}, {"text": "calculs politiques de l'autre comme il", "start": 5452.36, "duration": 2.839}, {"text": "ne faut pas hi\u00e9rarchiser entre toutes", "start": 5453.84, "duration": 3.879}, {"text": "les formes d'antis\u00e9mitisme quand elle", "start": 5455.199, "duration": 5.281}, {"text": "s'expriment et l\u00e0 le le le elle fille", "start": 5457.719, "duration": 3.841}, {"text": "oui en tout cas c'est une faute", "start": 5460.48, "duration": 2.56}, {"text": "extr\u00eamement grave c'est un moment", "start": 5461.56, "duration": 2.84}, {"text": "historique dans l'histoire de la gauche", "start": 5463.04, "duration": 2.639}, {"text": "fran\u00e7aise qui est en train de se se", "start": 5464.4, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9rouler sous nos yeux sur la question", "start": 5465.679, "duration": 3.801}, {"text": "des juifs comme \u00e7a l'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dans la", "start": 5467.8, "duration": 3.96}, {"text": "grande Histoire de la gauche fran\u00e7aise", "start": 5469.48, "duration": 3.719}, {"text": "sur la question de l'antis\u00e9mitisme", "start": 5471.76, "duration": 2.879}, {"text": "notamment au moment de l'affaire defus", "start": 5473.199, "duration": 3.44}, {"text": "et il faut \u00eatre capable de pouvoir le", "start": 5474.639, "duration": 5.281}, {"text": "dire fortement le comportement de", "start": 5476.639, "duration": 5.881}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et des instances", "start": 5479.92, "duration": 4.92}, {"text": "dirigeantes de la France insoumise n'est", "start": 5482.52, "duration": 3.96}, {"text": "n'est non seulement pas \u00e0 la hauteur de", "start": 5484.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement mais l\u00e0 pour le coup et m\u00eame", "start": 5486.48, "duration": 3.28}, {"text": "une", "start": 5488.76, "duration": 3.24}, {"text": "faute porte une responsabilit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 5489.76, "duration": 3.439}, {"text": "grande sur la question de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 5492.0, "duration": 3.159}, {"text": "des Juifs en France puisqu'ils agitent", "start": 5493.199, "duration": 4.321}, {"text": "des formes d'antis\u00e9mitisme jean-mie Jean", "start": 5495.159, "duration": 4.04}, {"text": "Jean voyez j'allais faire le l'ABS", "start": 5497.52, "duration": 4.24}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon au premier chef merci", "start": 5499.199, "duration": 4.161}, {"text": "merci \u00e0 tous lesci \u00e0 tous les cas d'\u00eatre", "start": 5501.76, "duration": 3.64}, {"text": "venu participer cette \u00e9mission sp\u00e9ciale", "start": 5503.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment continue tout au long de", "start": 5505.4, "duration": 3.88}, {"text": "cette marche pour la R\u00e9publique et", "start": 5507.28, "duration": 3.919}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0 suiv bien", "start": 5509.28, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment en direct sur LCP on va", "start": 5511.199, "duration": 5.281}, {"text": "retrouver \u00e0 pr\u00e9sent els mingava qui se", "start": 5513.96, "duration": 6.6}, {"text": "trouve dans le cort\u00e8ge au c\u00f4t\u00e9 des Liss", "start": 5516.48, "duration": 6.239}, {"text": "mooun oui qui garde un peu d'humour", "start": 5520.56, "duration": 3.559}, {"text": "parce qu'il guide les photographes pour", "start": 5522.719, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9viter que tout le monde tombe c'est un", "start": 5524.119, "duration": 3.04}, {"text": "moment s\u00e9rieux monsieur", "start": 5525.719, "duration": 2.721}, {"text": "oun pour vous c'\u00e9tait important d'\u00eatre", "start": 5527.159, "duration": 2.601}, {"text": "pr\u00e9sent aujourd'hui apparemment c'est", "start": 5528.44, "duration": 2.44}, {"text": "pas s\u00e9rieux il y a des gens qui font des", "start": 5529.76, "duration": 3.959}, {"text": "selfies avec moi oui c'est un moment", "start": 5530.88, "duration": 4.96}, {"text": "s\u00e9rieux mais on peut on peut avoir le", "start": 5533.719, "duration": 4.601}, {"text": "sourire quand m\u00eame surtout quand on voit", "start": 5535.84, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il y a autant de monde donc c'est", "start": 5538.32, "duration": 2.96}, {"text": "g\u00e9nial justement c'est vrai que c'est", "start": 5539.44, "duration": 2.679}, {"text": "difficile quand on est dans une", "start": 5541.28, "duration": 2.28}, {"text": "manifestation de s'apercevoir mais l\u00e0", "start": 5542.119, "duration": 2.52}, {"text": "c'est vrai qu'il y a beaucoup beaucoup", "start": 5543.56, "duration": 2.679}, {"text": "de monde \u00e7a vous rassure ouais c'est", "start": 5544.639, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s rassurant franchement puis je vois", "start": 5546.239, "duration": 4.0}, {"text": "pas je vois pas que des juif vous \u00eates", "start": 5548.159, "duration": 4.0}, {"text": "pas juif monsieur bah voil\u00e0 donc c'est", "start": 5550.239, "duration": 4.121}, {"text": "parfait non non donc c'est tr\u00e8s bien", "start": 5552.159, "duration": 3.601}, {"text": "c'est chouette qu'il y a pas que des", "start": 5554.36, "duration": 3.6}, {"text": "Juifs il fallait que ce ne soit pas que", "start": 5555.76, "duration": 4.72}, {"text": "la communaut\u00e9 juive qui soit en soutien", "start": 5557.96, "duration": 4.48}, {"text": "mais tous les Fran\u00e7ais mais oui oui tous", "start": 5560.48, "duration": 3.759}, {"text": "les Fran\u00e7ais enfin la plupart des", "start": 5562.44, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais je sais pas combien on est mais", "start": 5564.239, "duration": 4.041}, {"text": "je pense qu'on est beaucoup et \u00e7a c'est", "start": 5566.56, "duration": 3.76}, {"text": "chouette \u00e7a \u00e7a me r\u00e9chauffe le c\u0153ur il y", "start": 5568.28, "duration": 4.12}, {"text": "a eu des pol\u00e9miques potiqu alors je sais", "start": 5570.32, "duration": 3.399}, {"text": "pas si vous les avez suivi monsieur", "start": 5572.4, "duration": 3.16}, {"text": "Semoun mais qu'avez-vous pens\u00e9 de ceux", "start": 5573.719, "duration": 3.641}, {"text": "qui disaient oui mais je manifeste mais", "start": 5575.56, "duration": 4.679}, {"text": "pas forc\u00e9ment \u00e0 c\u00f4t\u00e9 duurn qui voulait", "start": 5577.36, "duration": 4.319}, {"text": "ou je trouve \u00e7a idiot je trouve \u00e7a", "start": 5580.239, "duration": 2.88}, {"text": "compl\u00e8tement idiot le Ren ils font ce", "start": 5581.679, "duration": 3.52}, {"text": "qu'ils veulent c'est un bon pr\u00e9texte", "start": 5583.119, "duration": 5.161}, {"text": "pour pas d\u00e9filer en fait je pense donc", "start": 5585.199, "duration": 5.48}, {"text": "ouais c'est pas terrible vous \u00eates une", "start": 5588.28, "duration": 4.48}, {"text": "personnalit\u00e9 connue reconnue c'est", "start": 5590.679, "duration": 3.201}, {"text": "important on a vu plusieurs", "start": 5592.76, "duration": 2.52}, {"text": "personnalit\u00e9s du monde du spectacle", "start": 5593.88, "duration": 3.239}, {"text": "c'est ant comme moi oui oui c'est", "start": 5595.28, "duration": 3.68}, {"text": "chouette parce que pour certaines", "start": 5597.119, "duration": 3.12}, {"text": "personnes en toute modestie on", "start": 5598.96, "duration": 3.08}, {"text": "repr\u00e9sente peut-\u00eatre quelque chose donc", "start": 5600.239, "duration": 4.041}, {"text": "peut-\u00eatre que notre voix peut porter", "start": 5602.04, "duration": 5.28}, {"text": "donc je honn\u00eatement je sais pas si \u00e7a va", "start": 5604.28, "duration": 5.0}, {"text": "changer grand-chose au racisme ambiant", "start": 5607.32, "duration": 4.08}, {"text": "et \u00e0 l'antis\u00e9mitisme ambiant mais c'est", "start": 5609.28, "duration": 4.16}, {"text": "mieux que rien merci beaucoup", "start": 5611.4, "duration": 4.08}, {"text": "issoun merci de nous avoir accord\u00e9 cette", "start": 5613.44, "duration": 5.44}, {"text": "interview merci beaucoupamondin Gava qui", "start": 5615.48, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9tait donc en t\u00eate de cort\u00e8ge et qui", "start": 5618.88, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9tait avec Ellie soun et tout de suite", "start": 5620.76, "duration": 4.32}, {"text": "on va \u00e9galement rejoindre un autre", "start": 5623.159, "duration": 4.121}, {"text": "journaliste qui est avec nous Quentin", "start": 5625.08, "duration": 4.68}, {"text": "Calmet Quentin et vous vous trouvez et", "start": 5627.28, "duration": 4.64}, {"text": "bien avec une une citoyenne avec un", "start": 5629.76, "duration": 5.399}, {"text": "drapeau bleu blanc rouge qui \u00e9galement", "start": 5631.92, "duration": 6.759}, {"text": "participe \u00e0 cette marche contre", "start": 5635.159, "duration": 5.441}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme tout \u00e0 fait Tam nous", "start": 5638.679, "duration": 2.96}, {"text": "sommes au niveau de l'Assembl\u00e9e", "start": 5640.6, "duration": 2.599}, {"text": "nationale effectivement ce petit groupe", "start": 5641.639, "duration": 2.881}, {"text": "qui a choisi de manifester avec le", "start": 5643.199, "duration": 4.0}, {"text": "drapeau bleu blanc rouge bonjour Kitri", "start": 5644.52, "duration": 4.48}, {"text": "un mot sur la raison la raison qui fait", "start": 5647.199, "duration": 3.04}, {"text": "que vous \u00eates ici avec votre groupe", "start": 5649.0, "duration": 3.8}, {"text": "d'amis ben on avait envie d'\u00eatre uni sur", "start": 5650.239, "duration": 4.561}, {"text": "ce sujet que qui nous interpelle", "start": 5652.8, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup et \u00eatre uni pour la paix et", "start": 5654.8, "duration": 3.72}, {"text": "montrer que voil\u00e0 on pouvait \u00eatre", "start": 5657.08, "duration": 3.52}, {"text": "nombreux \u00e0 \u00eatre l\u00e0 aujourd'hui et de", "start": 5658.52, "duration": 3.599}, {"text": "marcher ensemble est-ce qu'il y a eu un", "start": 5660.6, "duration": 3.92}, {"text": "moment\u00f9 vous avez h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 venir ici", "start": 5662.119, "duration": 4.641}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Paris pour manifester", "start": 5664.52, "duration": 3.96}, {"text": "alors j'habite Paris donc c'\u00e9tait facile", "start": 5666.76, "duration": 3.12}, {"text": "pour moi de venir en revanche j'avais", "start": 5668.48, "duration": 2.96}, {"text": "des petits doutes en terme de s\u00e9curit\u00e9", "start": 5669.88, "duration": 3.0}, {"text": "j'avais un petit peu peur de l'effet de", "start": 5671.44, "duration": 3.719}, {"text": "foule mais j'\u00e9tais assez rassur\u00e9e par", "start": 5672.88, "duration": 3.72}, {"text": "tout ce que j'ai entendu et puis par le", "start": 5675.159, "duration": 3.04}, {"text": "fait qu'on y aille ensemble aussi donc", "start": 5676.6, "duration": 2.639}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je suis venu", "start": 5678.199, "duration": 2.601}, {"text": "aujourd'hui oui tout se passe tr\u00e8s bien", "start": 5679.239, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 l'on se parle il y a pas", "start": 5680.8, "duration": 2.96}, {"text": "mal de monde qui passe autour de nous on", "start": 5682.119, "duration": 3.761}, {"text": "a la sensation en tout cas de d'une", "start": 5683.76, "duration": 4.04}, {"text": "mobilisation forte de l\u00e0 o\u00f9 on se trouve", "start": 5685.88, "duration": 3.48}, {"text": "un dernier mot avec vous kit TR si vous", "start": 5687.8, "duration": 3.919}, {"text": "le voulez bien mais on entend des d\u00e9bats", "start": 5689.36, "duration": 4.359}, {"text": "politique entre partis qui sont l\u00e0 ou", "start": 5691.719, "duration": 3.121}, {"text": "qui sont pas l\u00e0 qu'est-ce que \u00e7a vous", "start": 5693.719, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9voque vous je je pense que \u00e7a n'a pas", "start": 5694.84, "duration": 6.0}, {"text": "de sens ici en fait voil\u00e0 on est l\u00e0 pour", "start": 5698.199, "duration": 4.681}, {"text": "la paix on est l\u00e0 pour les hommes et les", "start": 5700.84, "duration": 4.12}, {"text": "femmes et je pense que la politique n'a", "start": 5702.88, "duration": 3.839}, {"text": "pas sa place dans ce d\u00e9bat l\u00e0 merci", "start": 5704.96, "duration": 4.199}, {"text": "Kitri rapael un mot avec vous maintenant", "start": 5706.719, "duration": 4.081}, {"text": "approchez-vous s'il vous pla\u00eet qu'est-ce", "start": 5709.159, "duration": 3.0}, {"text": "que vous vouliez ajouter \u00e0 ce que vient", "start": 5710.8, "duration": 2.439}, {"text": "de dire votre ami qu'est-ce qu'il", "start": 5712.159, "duration": 2.361}, {"text": "faudrait que par exemple les politiques", "start": 5713.239, "duration": 3.44}, {"text": "fassent en plus on est tr\u00e8s touch\u00e9 de", "start": 5714.52, "duration": 3.48}, {"text": "cette mobilisation aujourd'hui mais", "start": 5716.679, "duration": 2.841}, {"text": "c'est vrai qu'on attend d\u00e9sormais des", "start": 5718.0, "duration": 3.44}, {"text": "actions concr\u00e8tes des politiques pour", "start": 5719.52, "duration": 3.679}, {"text": "s\u00e9curiser les lieux de culte et pas", "start": 5721.44, "duration": 4.84}, {"text": "seulement et permettre d'emp\u00eacher tout", "start": 5723.199, "duration": 5.601}, {"text": "autre agissement antis\u00e9mite est-ce que", "start": 5726.28, "duration": 4.359}, {"text": "lorsque vous voyez ce monde autour de", "start": 5728.8, "duration": 4.48}, {"text": "nous qui d\u00e9file \u00e0 priori une foule assez", "start": 5730.639, "duration": 4.0}, {"text": "assez importante qu'est-ce que \u00e7a vous", "start": 5733.28, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9voque puisqu'on savait pas quelle", "start": 5734.639, "duration": 3.0}, {"text": "serait la mobilisation aujourd'hui suis", "start": 5735.96, "duration": 2.8}, {"text": "tr\u00e8s touch\u00e9e que voir que cette", "start": 5737.639, "duration": 3.08}, {"text": "population est tr\u00e8s \u00e9clectique on peut", "start": 5738.76, "duration": 3.959}, {"text": "voir des personnes on sent de de tout", "start": 5740.719, "duration": 3.96}, {"text": "horizon de toute nationalit\u00e9 et toute", "start": 5742.719, "duration": 4.44}, {"text": "religion j'avais \u00e9galement des doutes de", "start": 5744.679, "duration": 3.881}, {"text": "survenir avec mes enfants et je suis", "start": 5747.159, "duration": 2.681}, {"text": "ravie qu'il puissent participer \u00e0 ce", "start": 5748.56, "duration": 3.079}, {"text": "moment historique on l'esp\u00e8re merci", "start": 5749.84, "duration": 4.359}, {"text": "Rafael merci Kitri voil\u00e0 un petit peu", "start": 5751.639, "duration": 4.52}, {"text": "pour des personnes qui manifestent comme", "start": 5754.199, "duration": 3.48}, {"text": "vous et moi des des citoyens dans dans", "start": 5756.159, "duration": 4.121}, {"text": "le cort\u00e8ge merci Quentin Calmet pour", "start": 5757.679, "duration": 4.56}, {"text": "tous ces t\u00e9moignages de citoyens venus", "start": 5760.28, "duration": 4.2}, {"text": "participer \u00e0 cette marche pour la", "start": 5762.239, "duration": 4.281}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 5764.48, "duration": 3.56}, {"text": "vous le voyez sur ces images cette", "start": 5766.52, "duration": 3.719}, {"text": "marche qui est partie aux alentours de", "start": 5768.04, "duration": 5.04}, {"text": "15h15 de l'Assembl\u00e9e nationale boulevard", "start": 5770.239, "duration": 4.721}, {"text": "Saint-Germain et qui avance qui", "start": 5773.08, "duration": 5.52}, {"text": "progresse en direction du S\u00e9nat ou \u00e0", "start": 5774.96, "duration": 5.36}, {"text": "l'initiative de la pr\u00e9sidente de", "start": 5778.6, "duration": 4.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e yelbrun de G\u00e9rard Larcher", "start": 5780.32, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat nous poursuivons donc", "start": 5783.28, "duration": 6.64}, {"text": "cette \u00e9mission sp\u00e9ciale sur LCP avec nos", "start": 5785.84, "duration": 6.08}, {"text": "invit\u00e9s et nous accueillons Florent", "start": 5789.92, "duration": 4.16}, {"text": "Vadillo bonjour merci d'\u00eatre avec nous", "start": 5791.92, "duration": 4.719}, {"text": "vous \u00eates politologue et pr\u00e9sident de", "start": 5794.08, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9\u00e9e et", "start": 5796.639, "duration": 6.121}, {"text": "puis Galina Elbaz bonjour vous \u00eates", "start": 5798.679, "duration": 6.96}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente de la Licra et avocate", "start": 5802.76, "duration": 4.399}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous \u00e9galement avec", "start": 5805.639, "duration": 3.641}, {"text": "nous Anne Sophie Seban bonjour bonjour", "start": 5807.159, "duration": 3.681}, {"text": "vous \u00eates directrice de l'American", "start": 5809.28, "duration": 4.839}, {"text": "Jewish comit Paris docteur en", "start": 5810.84, "duration": 6.24}, {"text": "g\u00e9opolitique euh Anne Sophie SEM on a", "start": 5814.119, "duration": 5.401}, {"text": "entendu et bien les prises de parole de", "start": 5817.08, "duration": 5.039}, {"text": "ces citoyens qui craignaient pour leur", "start": 5819.52, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 dans cette marche mais qui", "start": 5822.119, "duration": 4.12}, {"text": "finalement sont rassur\u00e9s ce que l'on", "start": 5823.88, "duration": 4.12}, {"text": "entend \u00e0 travers cela aussi c'est et", "start": 5826.239, "duration": 3.641}, {"text": "bien le fait qu'il r\u00e9clame aussi des des", "start": 5828.0, "duration": 4.28}, {"text": "des actes au-del\u00e0 du symbole et bien", "start": 5829.88, "duration": 4.799}, {"text": "pour rassurer un peu plus bien la", "start": 5832.28, "duration": 4.48}, {"text": "communaut\u00e9 juive face \u00e0 la recrud la", "start": 5834.679, "duration": 4.721}, {"text": "recrudaesence des actes antis\u00e9mites oui", "start": 5836.76, "duration": 5.24}, {"text": "exactement est-ce qu'on ce qu'on voit l\u00e0", "start": 5839.4, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui c'est une mobilisation tr\u00e8s", "start": 5842.0, "duration": 4.119}, {"text": "forte et face au ph\u00e9nom\u00e8nees qu'on voit", "start": 5843.32, "duration": 4.48}, {"text": "depuis un mois c'est-\u00e0-dire plus de 1000", "start": 5846.119, "duration": 4.08}, {"text": "actes antis\u00e9mite en moins d'un mois", "start": 5847.8, "duration": 4.04}, {"text": "c'est une d\u00e9ferlente antis\u00e9mite c'est TR", "start": 5850.199, "duration": 3.48}, {"text": "fois plus que sur une ann\u00e9e enti\u00e8re en2", "start": 5851.84, "duration": 3.16}, {"text": "plus que sur une ann\u00e9e enti\u00e8re et c'est", "start": 5853.679, "duration": 2.48}, {"text": "si on se place du point de vue des", "start": 5855.0, "duration": 2.44}, {"text": "Fran\u00e7ais juifs une exp\u00e9rience", "start": 5856.159, "duration": 3.52}, {"text": "extr\u00eamement douloureuse extr\u00eamement", "start": 5857.44, "duration": 4.719}, {"text": "inqui\u00e9tante et cette mobilisation elle", "start": 5859.679, "duration": 4.201}, {"text": "permet de dire que la France fait bloc", "start": 5862.159, "duration": 2.841}, {"text": "que la France a conscience de ce", "start": 5863.88, "duration": 2.64}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne et nous on le voit dans les", "start": 5865.0, "duration": 3.239}, {"text": "dans les sondages qu'on publie tous les", "start": 5866.52, "duration": 3.4}, {"text": "2 ans une grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais a", "start": 5868.239, "duration": 3.281}, {"text": "conscience que ce ph\u00e9nom\u00e8ne est", "start": 5869.92, "duration": 3.199}, {"text": "important \u00e0 conscience qu'il concerne la", "start": 5871.52, "duration": 3.4}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble et c'est cette", "start": 5873.119, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9monstration que j'esp\u00e8re qu'on on", "start": 5874.92, "duration": 3.6}, {"text": "verra dans les rues avec un une", "start": 5876.599, "duration": 4.761}, {"text": "mobilisation massive et aussi l'envie de", "start": 5878.52, "duration": 4.28}, {"text": "dire qu'effectivement les larmes ne", "start": 5881.36, "duration": 3.4}, {"text": "suffisent plus les larmes de crocodiles", "start": 5882.8, "duration": 3.64}, {"text": "face aux victimes juives d'antis\u00e9mitisme", "start": 5884.76, "duration": 3.28}, {"text": "ne suffisent plus il faut maintenant", "start": 5886.44, "duration": 3.12}, {"text": "agir de mani\u00e8re beaucoup plus forte et", "start": 5888.04, "duration": 2.92}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la hauteur mettre les moyens qui", "start": 5889.56, "duration": 3.32}, {"text": "seront \u00e0 la hauteur du ph\u00e9nom\u00e8ne qui", "start": 5890.96, "duration": 3.44}, {"text": "frappe une partie de nos conitoy", "start": 5892.88, "duration": 3.839}, {"text": "qu'est-ce que vous demandez des moyens", "start": 5894.4, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup plus forts mis dans l'\u00e9ducation", "start": 5896.719, "duration": 2.641}, {"text": "enfin je veux dire si on consid\u00e8re que", "start": 5897.96, "duration": 3.639}, {"text": "ce ph\u00e9nom\u00e8ne il est une pour la", "start": 5899.36, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9mocratie si on a conscience que quand", "start": 5901.599, "duration": 3.64}, {"text": "on commence par la haine des Juifs c'est", "start": 5903.04, "duration": 3.639}, {"text": "c'est c'est nos valeurs r\u00e9publicaines et", "start": 5905.239, "duration": 2.641}, {"text": "c'est c'est l'avenir de notre pays qui", "start": 5906.679, "duration": 3.121}, {"text": "est en jeu il faut que les moyens mis en", "start": 5907.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u0153uvre par l'\u00c9tat soit \u00e0 la hauteur et et", "start": 5909.8, "duration": 4.64}, {"text": "et et gagne tous les secteurs en mati\u00e8re", "start": 5911.92, "duration": 4.04}, {"text": "de formation en mati\u00e8re d'\u00e9ducation en", "start": 5914.44, "duration": 3.239}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 il y a un engagement", "start": 5915.96, "duration": 3.159}, {"text": "qui est tr\u00e8s fort mais c'est un combat", "start": 5917.679, "duration": 3.48}, {"text": "de long terme et et il faut y mettre des", "start": 5919.119, "duration": 3.641}, {"text": "moyens financiers suppl\u00e9mentaires pour", "start": 5921.159, "duration": 2.96}, {"text": "commencer alors on nous a rejoint", "start": 5922.76, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9galement sur ce plateau Marc Nobel", "start": 5924.119, "duration": 3.881}, {"text": "bonjour vous \u00eates historien et essayiste", "start": 5925.8, "duration": 3.68}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous cet apr\u00e8s-midi", "start": 5928.0, "duration": 4.52}, {"text": "pour cette \u00e9mission sp\u00e9ciale vous le", "start": 5929.48, "duration": 6.239}, {"text": "voyez sur ces images \u00e0 droite et bien le", "start": 5932.52, "duration": 5.76}, {"text": "cort\u00e8ge qui s'est \u00e9lanc\u00e9 avec les", "start": 5935.719, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9sidents des deux assembl\u00e9e et un", "start": 5938.28, "duration": 3.64}, {"text": "certain nombre de personnalit\u00e9s", "start": 5940.76, "duration": 2.56}, {"text": "politiques comme Fran\u00e7ois Hollande", "start": 5941.92, "duration": 3.4}, {"text": "ellisabeth borne ou encore Nicolas", "start": 5943.32, "duration": 3.879}, {"text": "Sarkozi et puis sur la gauche de votre", "start": 5945.32, "duration": 4.12}, {"text": "image et bien il y a le cort\u00e8ge du", "start": 5947.199, "duration": 3.881}, {"text": "rassemblement national qui se trouve", "start": 5949.44, "duration": 4.799}, {"text": "plut\u00f4t en queue de cette mobilisation un", "start": 5951.08, "duration": 5.599}, {"text": "petit peu plus loin du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 5954.239, "duration": 5.48}, {"text": "Invalides et qui a d\u00e9cid\u00e9 donc de", "start": 5956.679, "duration": 6.721}, {"text": "manifester de ce milis\u00e9 \u00e9galement contre", "start": 5959.719, "duration": 6.681}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme on a vu que quand Marine", "start": 5963.4, "duration": 5.719}, {"text": "Le Pen \u00e9tait arriv\u00e9e \u00e0 cette marche et", "start": 5966.4, "duration": 4.96}, {"text": "bien il y a eu quelques quelques", "start": 5969.119, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9bordements Marine Le Pen a dit nous", "start": 5971.36, "duration": 5.759}, {"text": "sommes exactement l\u00e0 o\u00f9 nous devons \u00eatre", "start": 5973.639, "duration": 4.96}, {"text": "Florent vadigo est-ce que vous voulez", "start": 5977.119, "duration": 4.401}, {"text": "bien commenter cette cette phrase de", "start": 5978.599, "duration": 5.201}, {"text": "Marine Le Pen je pense qu'elle est", "start": 5981.52, "duration": 3.599}, {"text": "l'aboutissement d'une strat\u00e9gie", "start": 5983.8, "duration": 3.52}, {"text": "politique qui est gagnante gagnante \u00e0", "start": 5985.119, "duration": 5.161}, {"text": "tout point de vue et et la manifestation", "start": 5987.32, "duration": 4.6}, {"text": "elle est tr\u00e8s importante elle envoie un", "start": 5990.28, "duration": 3.8}, {"text": "message tr\u00e8s clair de mobilisation et je", "start": 5991.92, "duration": 4.199}, {"text": "pense qu'il faudra retenir ce message on", "start": 5994.08, "duration": 4.28}, {"text": "ne pourra pas oublier un autre message", "start": 5996.119, "duration": 3.881}, {"text": "politique qui est que pour la premi\u00e8re", "start": 5998.36, "duration": 3.72}, {"text": "fois alors on entend la Marseillaise", "start": 6000.0, "duration": 3.36}, {"text": "pardonnez-moi je vous coupe mais on", "start": 6002.08, "duration": 5.599}, {"text": "entend la marseillaise qui est", "start": 6003.36, "duration": 4.319}, {"text": "[Musique]", "start": 6008.31, "duration": 3.479}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6011.84, "duration": 4.96}, {"text": "chant\u00e9", "start": 6014.56, "duration": 5.24}, {"text": "marchons", "start": 6016.8, "duration": 3.0}, {"text": "marchons", "start": 6019.96, "duration": 5.42}, {"text": "[Musique]", "start": 6022.17, "duration": 3.21}, {"text": "moment historique l\u00e0 Florent vadio qu'on", "start": 6038.44, "duration": 3.92}, {"text": "est en train de vivre ici oui il y il y", "start": 6040.599, "duration": 3.681}, {"text": "a \u00e9videmment un moment d'union nationale", "start": 6042.36, "duration": 3.16}, {"text": "qui nous fait penser aux grandes", "start": 6044.28, "duration": 2.68}, {"text": "manifestations qui avaient eu lieu apr\u00e8s", "start": 6045.52, "duration": 3.44}, {"text": "le Bataclan par exemple et donc je pense", "start": 6046.96, "duration": 3.199}, {"text": "que c'est tr\u00e8s important de garder ce", "start": 6048.96, "duration": 2.679}, {"text": "message l\u00e0 mais il y a un autre message", "start": 6050.159, "duration": 3.08}, {"text": "politique il ne faut pas oublier c'est", "start": 6051.639, "duration": 2.761}, {"text": "que pour la premi\u00e8re fois le", "start": 6053.239, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national participe \u00e0 une", "start": 6054.4, "duration": 4.799}, {"text": "manifestation r\u00e9publicaine qui vient en", "start": 6056.56, "duration": 5.119}, {"text": "quelque sorte permettre ce qu'on appelle", "start": 6059.199, "duration": 3.801}, {"text": "un m\u00e9canisme de lustration alors on", "start": 6061.679, "duration": 3.44}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 vu Marine Le Pen \u00e0 la marche", "start": 6063.0, "duration": 5.08}, {"text": "pour Mirey knol elle s'\u00e9tait rendu \u00e0 ce", "start": 6065.119, "duration": 5.241}, {"text": "cette mobilisation on les a vu \u00e0 la", "start": 6068.08, "duration": 4.599}, {"text": "marche organis\u00e9e par le CRIF aussi s\u00fbr", "start": 6070.36, "duration": 4.64}, {"text": "il y a il y a effectivement plusieurs", "start": 6072.679, "duration": 3.56}, {"text": "manifestation auxquelles le Front", "start": 6075.0, "duration": 2.84}, {"text": "national le rassembl\u00e9 national a", "start": 6076.239, "duration": 3.121}, {"text": "particip\u00e9 on est l\u00e0 dans une", "start": 6077.84, "duration": 4.12}, {"text": "manifestation o\u00f9 tous les par \u00e9sent\u00e9s", "start": 6079.36, "duration": 4.839}, {"text": "tous les par politiques r\u00e9publain on a", "start": 6081.96, "duration": 5.12}, {"text": "eu pendant cette derni\u00e8re mandature un", "start": 6084.199, "duration": 4.48}, {"text": "grand d\u00e9bat pour savoir qui appartenait", "start": 6087.08, "duration": 3.88}, {"text": "ou pas \u00e0 l'arc r\u00e9publicain clairement le", "start": 6088.679, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement national par la strat\u00e9gie", "start": 6090.96, "duration": 2.8}, {"text": "qui est la sienne la participation \u00e0 ses", "start": 6092.599, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9entes manifestations mais avec une", "start": 6093.76, "duration": 3.399}, {"text": "forme de d'apoth\u00e9ose dans cette", "start": 6095.599, "duration": 4.721}, {"text": "manifestation \u00e0 s r\u00e9 que l\u00e0 Marine Le", "start": 6097.159, "duration": 4.96}, {"text": "Pen appartient \u00e0 l'arc r\u00e9publicain parce", "start": 6100.32, "duration": 4.68}, {"text": "qu'elle se trouve C apr\u00e8smid", "start": 6102.119, "duration": 5.161}, {"text": "dansribut reste \u00e0 savoir maintenant s'il", "start": 6105.0, "duration": 4.239}, {"text": "en a le programme et je pense qu'il", "start": 6107.28, "duration": 3.52}, {"text": "reste une ambigu\u00e9 de ce point de vue", "start": 6109.239, "duration": 2.96}, {"text": "vous dites tous les partis r\u00e9publicains", "start": 6110.8, "duration": 3.439}, {"text": "mais la France insoumise ne se trouve", "start": 6112.199, "duration": 3.281}, {"text": "pas repr\u00e9sent\u00e9e \u00e7a veut dire quoi que", "start": 6114.239, "duration": 2.521}, {"text": "Marine Le Pen entre dans l'arc", "start": 6115.48, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9publicain au moment o\u00f9 Jean-Luc", "start": 6116.76, "duration": 3.28}, {"text": "M\u00e9lenchon en sort ce qui est certain", "start": 6118.44, "duration": 3.64}, {"text": "c'est qu'il y a une strat\u00e9gie", "start": 6120.04, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00e9essionniste de la part de la France", "start": 6122.08, "duration": 4.76}, {"text": "insoumise \u00e0 l'\u00e9gard de des autres partis", "start": 6123.92, "duration": 4.64}, {"text": "politique une volont\u00e9 de distinction qui", "start": 6126.84, "duration": 4.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 clairement mise en sc\u00e8ne et qui", "start": 6128.56, "duration": 3.72}, {"text": "n'est plus le cas de celle de Marine Le", "start": 6131.0, "duration": 4.96}, {"text": "Pen on va continuer \u00e0 suivre cette", "start": 6132.28, "duration": 6.56}, {"text": "marche citoyenne contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 6135.96, "duration": 6.44}, {"text": "avec Quentin Quentin cal met euh on voit", "start": 6138.84, "duration": 6.2}, {"text": "he cette foule Quentin et on voit de", "start": 6142.4, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s nombreux citoyens au-del\u00e0 de cette", "start": 6145.04, "duration": 4.199}, {"text": "image des politiques que l'on a vu tout", "start": 6147.08, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 l'heure de tr\u00e8s nombreux citoyens qui", "start": 6149.239, "duration": 5.721}, {"text": "se sont rassembl\u00e9s \u00e0 Paris cet", "start": 6152.08, "duration": 5.639}, {"text": "apr\u00e8s-midi tout \u00e0 fait Tam je me trouve", "start": 6154.96, "duration": 4.56}, {"text": "toujours devant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6157.719, "duration": 4.361}, {"text": "c'est-\u00e0-dire bien \u00e0 l'angle du quai", "start": 6159.52, "duration": 4.84}, {"text": "d'orset et vous le voyez sur ces images", "start": 6162.08, "duration": 5.519}, {"text": "de C\u00e9dric Delbar on voit cette foule et", "start": 6164.36, "duration": 4.68}, {"text": "bien dont on dont on ne per\u00e7oit pas \u00e0", "start": 6167.599, "duration": 3.961}, {"text": "l'horizon la fin du cort\u00e8ge", "start": 6169.04, "duration": 4.639}, {"text": "effectivement de nombreux fran\u00e7ais avec", "start": 6171.56, "duration": 4.599}, {"text": "des drapeaux bleu blanc rouge des", "start": 6173.679, "duration": 4.04}, {"text": "applaudissements", "start": 6176.159, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement dans la foule et donc", "start": 6177.719, "duration": 5.121}, {"text": "effectivement cette marche avec du monde", "start": 6180.199, "duration": 5.121}, {"text": "de l\u00e0 o\u00f9 l'on se poste d'ici de ce point", "start": 6182.84, "duration": 4.319}, {"text": "de vue depuis l'Assembl\u00e9e nationale du", "start": 6185.32, "duration": 4.12}, {"text": "monde et une foule jusque au bout de", "start": 6187.159, "duration": 4.761}, {"text": "notre perspective th merci beaucoup", "start": 6189.44, "duration": 4.719}, {"text": "Quentin Galina elle base ce que l'on", "start": 6191.92, "duration": 4.12}, {"text": "voit \u00e0 travers cette image on a entendu", "start": 6194.159, "duration": 3.881}, {"text": "et bien d'une part la Marseillaise quand", "start": 6196.04, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame qui a retonti c'\u00e9tait quand m\u00eame", "start": 6198.04, "duration": 4.48}, {"text": "image charg\u00e9 d'\u00e9motion on voit", "start": 6200.199, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant cette foule de de citoyens", "start": 6202.52, "duration": 4.96}, {"text": "c'est que et bien cette marche elle", "start": 6204.679, "duration": 4.96}, {"text": "n'est pas que politique elle est avant", "start": 6207.48, "duration": 3.48}, {"text": "tout citoyenne c'est-\u00e0-dire", "start": 6209.639, "duration": 3.321}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et et l'affaire de tous", "start": 6210.96, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que vous avez l'impression et", "start": 6212.96, "duration": 4.32}, {"text": "bien qu'on qu'on y arrive avec ces image", "start": 6214.56, "duration": 6.32}, {"text": "euh oui je je tiens \u00e0 dire que voir \u00e0", "start": 6217.28, "duration": 6.04}, {"text": "l'\u00e9cran cette foule c'est extr\u00eamement", "start": 6220.88, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9mouvant la Marseillaise chanter je", "start": 6223.32, "duration": 7.72}, {"text": "crois que pour les les membres actif", "start": 6226.639, "duration": 5.881}, {"text": "hein des associations antiracistes dont", "start": 6231.04, "duration": 3.119}, {"text": "je fais partie hein", "start": 6232.52, "duration": 6.159}, {"text": "je notamment c'est un message qui va qui", "start": 6234.159, "duration": 5.96}, {"text": "nous va droit au c\u0153ur et qui est en", "start": 6238.679, "duration": 3.241}, {"text": "concordance avec les \u00e9tudes d'opinion", "start": 6240.119, "duration": 3.961}, {"text": "que l'on constate depuis de nombreuses", "start": 6241.92, "duration": 5.239}, {"text": "ann\u00e9es les Fran\u00e7ais font de la question", "start": 6244.08, "duration": 5.96}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme l'affaire de tous", "start": 6247.159, "duration": 5.401}, {"text": "Anne Sophie Seban l' l'a rappel\u00e9 je", "start": 6250.04, "duration": 4.0}, {"text": "tiens \u00e0 dire que le barom\u00e8tre qui est", "start": 6252.56, "duration": 3.44}, {"text": "publi\u00e9 chaque ann\u00e9e par la CN cdH", "start": 6254.04, "duration": 4.24}, {"text": "indique qu'\u00e0 peu pr\u00e8s entre 50 \u00e0 70 %", "start": 6256.0, "duration": 3.639}, {"text": "des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que la lutte", "start": 6258.28, "duration": 3.319}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme est n\u00e9cessaire", "start": 6259.639, "duration": 4.161}, {"text": "dans notre pays ils sont au rendez-vous", "start": 6261.599, "duration": 3.961}, {"text": "de l'histoire mais ce qui est aussi", "start": 6263.8, "duration": 4.0}, {"text": "historique c'est que les Fran\u00e7ais ont", "start": 6265.56, "duration": 4.2}, {"text": "refus\u00e9 qu'on les prive de ce moment dans", "start": 6267.8, "duration": 3.359}, {"text": "leur int\u00e9gralit\u00e9 il y a pas que des", "start": 6269.76, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais juifs aujourd'hui et c'est tr\u00e8s", "start": 6271.159, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9mouvant de ce point de vue-l parce que", "start": 6273.76, "duration": 3.959}, {"text": "les Fran\u00e7ais juifs ont \u00e9t\u00e9 seuls depuis", "start": 6275.679, "duration": 6.321}, {"text": "15 ans \u00e0 manifester face \u00e0 la r\u00e9surgence", "start": 6277.719, "duration": 5.201}, {"text": "absolument \u00e9pouvantable de", "start": 6282.0, "duration": 2.199}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme dans notre pays qui a", "start": 6282.92, "duration": 2.6}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 des mort al c'est vrai qu'il faut", "start": 6284.199, "duration": 2.241}, {"text": "rappeler les chiffres quand m\u00eame", "start": 6285.52, "duration": 2.84}, {"text": "multipli\u00e9s par 3 depuis le 7 octobre", "start": 6286.44, "duration": 6.52}, {"text": "plus de 1250 actes antis\u00e9mite Mac Nobel", "start": 6288.36, "duration": 6.799}, {"text": "comment vous expliquez-vous cette cette", "start": 6292.96, "duration": 4.92}, {"text": "recrudescence des des actes antis\u00e9mites", "start": 6295.159, "duration": 4.161}, {"text": "est-ce que vous l' li\u00e9 directement au", "start": 6297.88, "duration": 3.239}, {"text": "conflit isra\u00eblo-palestinien ou est-ce", "start": 6299.32, "duration": 3.399}, {"text": "que c'est un antis\u00e9mitisme cach\u00e9 qui", "start": 6301.119, "duration": 3.281}, {"text": "s'est qui s'est", "start": 6302.719, "duration": 3.96}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 vous savez nous disposons de", "start": 6304.4, "duration": 3.88}, {"text": "chiffres qui sont tr\u00e8s clairs ce sont", "start": 6306.679, "duration": 4.081}, {"text": "les chiffres des actes antis\u00e9mites", "start": 6308.28, "duration": 5.52}, {"text": "depuis le milieu des ann\u00e9es 90 pour vous", "start": 6310.76, "duration": 6.399}, {"text": "donner un ordre d'id\u00e9e en 1998 et", "start": 6313.8, "duration": 7.76}, {"text": "1999 respectivement 81 et 82 actes", "start": 6317.159, "duration": 7.321}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9s et d\u00e8s le tout", "start": 6321.56, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9but du mois d'octobre 2000 on assiste", "start": 6324.48, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 une explosion d'une tr\u00e8s grande", "start": 6326.96, "duration": 4.36}, {"text": "violence entre les mois d'octobre", "start": 6329.08, "duration": 5.079}, {"text": "novembre d\u00e9cembre et pour l'ann\u00e9e 2000", "start": 6331.32, "duration": 4.76}, {"text": "nous comptabilisons", "start": 6334.159, "duration": 4.921}, {"text": "744 actes antis\u00e9mites c'est-\u00e0-dire 10", "start": 6336.08, "duration": 5.039}, {"text": "fois plus que vous liez \u00e0 quel ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 6339.08, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9percussion du conflit", "start": 6341.119, "duration": 4.08}, {"text": "isra\u00eblpalestinien \u00e0 chaque conflit", "start": 6343.199, "duration": 4.161}, {"text": "isralpalestinien se multiplie les actes", "start": 6345.199, "duration": 4.561}, {"text": "antis\u00e9m a une hyst\u00e9risation de", "start": 6347.36, "duration": 4.92}, {"text": "l'antis\u00e9mit me \u00e0 des violences", "start": 6349.76, "duration": 6.16}, {"text": "antis\u00e9mites qui sont commises \u00e0 3500 km", "start": 6352.28, "duration": 6.319}, {"text": "des lieux o\u00f9 se d\u00e9roule ce conflit et", "start": 6355.92, "duration": 5.96}, {"text": "qui prennent pour victime des Fran\u00e7ais", "start": 6358.599, "duration": 4.64}, {"text": "de confession juif qui n'ont rien", "start": 6361.88, "duration": 3.719}, {"text": "demand\u00e9 ce que je veux dire c'est que", "start": 6363.239, "duration": 4.601}, {"text": "depuis 2000 jusqu'\u00e0 aujourd'hui donc", "start": 6365.599, "duration": 4.921}, {"text": "depuis 23 ans les Fran\u00e7ais juifs sont en", "start": 6367.84, "duration": 4.64}, {"text": "souffrance et un peu partout dans le", "start": 6370.52, "duration": 4.4}, {"text": "monde aujourd'hui les antis\u00e9mites se", "start": 6372.48, "duration": 4.679}, {"text": "donnent le droit de ha\u00efr les Juifs parce", "start": 6374.92, "duration": 4.719}, {"text": "qu'ils ha\u00efssent Isra\u00ebl et ils proc\u00e8dent", "start": 6377.159, "duration": 4.56}, {"text": "donc de facto un amalgame qui est", "start": 6379.639, "duration": 4.121}, {"text": "intol\u00e9rable et quand je vous dis partout", "start": 6381.719, "duration": 4.0}, {"text": "c'est aussi bien en Australie o\u00f9 les", "start": 6383.76, "duration": 4.68}, {"text": "Juifs sont en souffrance qu'au Canada", "start": 6385.719, "duration": 4.841}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il y a des violences", "start": 6388.44, "duration": 3.64}, {"text": "qui sont commises \u00e0 l'heure actuelle et", "start": 6390.56, "duration": 3.72}, {"text": "des manifestations d'une tr\u00e8s grande", "start": 6392.08, "duration": 4.119}, {"text": "violence en", "start": 6394.28, "duration": 3.76}, {"text": "Allemagne des Juifs des acteurs", "start": 6396.199, "duration": 3.881}, {"text": "antis\u00e9mites ils existaient avant 48", "start": 6398.04, "duration": 5.72}, {"text": "aussi il y a cette histoire aussi il y a", "start": 6400.08, "duration": 5.559}, {"text": "vous savez l'antis'est pas li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 6403.76, "duration": 4.439}, {"text": "d'Isra\u00ebl l'antis\u00e9mitisme est une maladie", "start": 6405.639, "duration": 4.361}, {"text": "qui quelle que soit l'\u00e9poque quel que", "start": 6408.199, "duration": 4.281}, {"text": "soit raison quel que soit le moment quel", "start": 6410.0, "duration": 5.44}, {"text": "que soit l'actualit\u00e9 va va se r\u00e9veiller", "start": 6412.48, "duration": 3.8}, {"text": "va", "start": 6415.44, "duration": 3.36}, {"text": "s'actualiser va se mettre en marche pour", "start": 6416.28, "duration": 4.08}, {"text": "le simple fait que des gens veulent tuer", "start": 6418.8, "duration": 5.04}, {"text": "les Juifs en fait pensez \u00e0 ce que l'on a", "start": 6420.36, "duration": 5.319}, {"text": "vu moi je je voudrais quand m\u00eame dire", "start": 6423.84, "duration": 3.92}, {"text": "ici pensez \u00e0 ce que l'on a vu sur les", "start": 6425.679, "duration": 3.881}, {"text": "murs de nos villes ces derni\u00e8res", "start": 6427.76, "duration": 4.08}, {"text": "semaines les morts aux Juifs qu'on a vu", "start": 6429.56, "duration": 4.52}, {"text": "et l'inscription qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite sur", "start": 6431.84, "duration": 4.72}, {"text": "les mur d'une \u00e9cole de Strasbourg o\u00f9 il", "start": 6434.08, "duration": 4.039}, {"text": "y avait marqu\u00e9 un bon juif est un juif", "start": 6436.56, "duration": 3.88}, {"text": "mort et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 vivent la Palestine vous", "start": 6438.119, "duration": 4.48}, {"text": "voyez \u00e0 quel genre d'individu on a", "start": 6440.44, "duration": 7.36}, {"text": "affaire voil\u00e0 h Anne Sophie Cean c'est", "start": 6442.599, "duration": 7.241}, {"text": "un peu paradoxal parce que on voit ces", "start": 6447.8, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tudes d'opinion qui disent bien non les", "start": 6449.84, "duration": 3.879}, {"text": "Fran\u00e7ais ne sont pas antis\u00e9mites mais", "start": 6451.32, "duration": 4.2}, {"text": "vous le disiez en m\u00eame temps on voit et", "start": 6453.719, "duration": 5.321}, {"text": "bien cette mont\u00e9e de de des actes", "start": 6455.52, "duration": 8.24}, {"text": "antis\u00e9mites voil\u00e0 FO 3 donc antis\u00e9mite", "start": 6459.04, "duration": 6.639}, {"text": "ou pas antis\u00e9mite alors et o\u00f9 se trouve", "start": 6463.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en France aujourd'hui", "start": 6465.679, "duration": 4.801}, {"text": "bien s\u00fbr alors l'antis\u00e9mitisme", "start": 6467.84, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement les Fran\u00e7ais sont", "start": 6470.48, "duration": 2.52}, {"text": "mobilis\u00e9s ont conscience que c'est un", "start": 6471.56, "duration": 2.96}, {"text": "probl\u00e8me mais en revanche quand on", "start": 6473.0, "duration": 4.48}, {"text": "regarde la la la porosit\u00e9 des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 6474.52, "duration": 4.28}, {"text": "antis\u00e9mites au sein de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 6477.48, "duration": 3.44}, {"text": "fran\u00e7aise ils existent toujours nos", "start": 6478.8, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tudes le montrent \u00e9galement sur les", "start": 6480.92, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s classiques les Juifs ont trop", "start": 6482.32, "duration": 2.64}, {"text": "de pouvoir dans les m\u00e9dias ont trop de", "start": 6483.92, "duration": 2.52}, {"text": "pouvoir dans la finance c'est \u00e0 chaque", "start": 6484.96, "duration": 3.4}, {"text": "fois 1/4 un/3 des Fran\u00e7ais qui", "start": 6486.44, "duration": 4.0}, {"text": "continuent de partager ce type de", "start": 6488.36, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s ces pr\u00e9jug\u00e9s cette porosit\u00e9 est", "start": 6490.44, "duration": 5.96}, {"text": "plus pr\u00e9gnante chez les militants de de", "start": 6492.92, "duration": 5.44}, {"text": "du rassemblement national de la France", "start": 6496.4, "duration": 4.52}, {"text": "insoumise et on note aussi une pr\u00e9nance", "start": 6498.36, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup plus importante chez les", "start": 6500.92, "duration": 2.279}, {"text": "Fran\u00e7ais de confession et culture", "start": 6502.0, "duration": 2.84}, {"text": "musulmane maintenant quand on a dit \u00e7a", "start": 6503.199, "duration": 2.881}, {"text": "j'aimerais revenir sur cette notion", "start": 6504.84, "duration": 4.08}, {"text": "aussi de d'importation du conflit parce", "start": 6506.08, "duration": 4.2}, {"text": "que moi il me semble qu'il faut dire", "start": 6508.92, "duration": 2.36}, {"text": "quelque chose ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 6510.28, "duration": 2.48}, {"text": "les ann\u00e9es 2000 c'est moins une", "start": 6511.28, "duration": 3.48}, {"text": "importation du conflit en tant que tel", "start": 6512.76, "duration": 4.28}, {"text": "qu'une importation d'une propagande et", "start": 6514.76, "duration": 5.12}, {"text": "de messages de groupes propalestiniens", "start": 6517.04, "duration": 4.88}, {"text": "radicaux qui ont instil\u00e9 qui ont r\u00e9ussi", "start": 6519.88, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 faire infuser ici en France \u00e0 travers", "start": 6521.92, "duration": 4.319}, {"text": "des groupes islamistes \u00e0 travers", "start": 6524.56, "duration": 3.599}, {"text": "d'autres groupes l'id\u00e9e que la cr\u00e9ation", "start": 6526.239, "duration": 4.121}, {"text": "d'Isra\u00ebl \u00e9tait une entreprise coloniale", "start": 6528.159, "duration": 4.48}, {"text": "racise en v\u00e9hiculant des narratifs faux", "start": 6530.36, "duration": 4.52}, {"text": "qui ont permis qu'on s'enprenne ici \u00e0", "start": 6532.639, "duration": 3.641}, {"text": "des Juifs c'est une guerre de", "start": 6534.88, "duration": 3.0}, {"text": "l'information c'est une propagande", "start": 6536.28, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement qui a permis aussi de", "start": 6537.88, "duration": 4.64}, {"text": "normaliser certains groupes comme le", "start": 6540.32, "duration": 3.72}, {"text": "ramas aujourd'hui on voit dans cette", "start": 6542.52, "duration": 3.199}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9tude qu'on a quand m\u00eame 5 %", "start": 6544.04, "duration": 4.92}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui soutiennent le le ramas", "start": 6545.719, "duration": 5.601}, {"text": "on a eu ce ph\u00e9nom\u00e8ne qui a permis de", "start": 6548.96, "duration": 4.0}, {"text": "faire de ces groupes de terroristes des", "start": 6551.32, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9sistants et l\u00e0 il y a des", "start": 6552.96, "duration": 2.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 aussi politique on le", "start": 6553.84, "duration": 4.04}, {"text": "sait certaines franges notamment \u00e0", "start": 6555.52, "duration": 4.92}, {"text": "l'extr\u00eame gauche ont laiss\u00e9 faire soit", "start": 6557.88, "duration": 3.799}, {"text": "par client\u00e9lisme et je crois que c'est", "start": 6560.44, "duration": 3.08}, {"text": "leur donn\u00e9 aussi trop trop trop de", "start": 6561.679, "duration": 3.121}, {"text": "d'excuses que de parler que de", "start": 6563.52, "duration": 3.56}, {"text": "client\u00e9lisme soit par id\u00e9ologie ont", "start": 6564.8, "duration": 5.16}, {"text": "laiss\u00e9 prosp\u00e9rer euh cette propagande", "start": 6567.08, "duration": 4.599}, {"text": "qui a permis qu'on en qu'on s'en prenne", "start": 6569.96, "duration": 3.04}, {"text": "directement aux Juifs mais c'est moins", "start": 6571.679, "duration": 3.081}, {"text": "le conflit qu'on a ort\u00e9 que cette", "start": 6573.0, "duration": 2.96}, {"text": "propagande il me semble que cette", "start": 6574.76, "duration": 3.08}, {"text": "id\u00e9ologie qui fait qu'on s'en est pris", "start": 6575.96, "duration": 4.56}, {"text": "aux Juifs sur notre sol alors", "start": 6577.84, "duration": 5.16}, {"text": "15h50 le cort\u00e8ge c'est s'\u00e9tait lanc\u00e9", "start": 6580.52, "duration": 4.04}, {"text": "depuis un peu moins d'un heure", "start": 6583.0, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant il progresse lentement euh", "start": 6584.56, "duration": 4.96}, {"text": "boulevard Saint-Germain pour rejoindre", "start": 6587.28, "duration": 4.959}, {"text": "euh le le S\u00e9nat avec ces personnalit\u00e9s", "start": 6589.52, "duration": 4.32}, {"text": "politiques que vous voyez \u00e0 l'antenne et", "start": 6592.239, "duration": 4.48}, {"text": "puis sur votre gauche \u00e0 l'\u00e9cran et bien", "start": 6593.84, "duration": 5.0}, {"text": "il y a un certain nombre de Fran\u00e7ais qui", "start": 6596.719, "duration": 4.0}, {"text": "sont venus pour manifester qui se", "start": 6598.84, "duration": 3.56}, {"text": "trouvent eux encore devant l'Assembl\u00e9e", "start": 6600.719, "duration": 4.88}, {"text": "nationale et qui progressent donc", "start": 6602.4, "duration": 6.239}, {"text": "lentement et qui marche donc pour la", "start": 6605.599, "duration": 4.841}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 6608.639, "duration": 4.841}, {"text": "Elsa vous vous trouvez vous dans cette", "start": 6610.44, "duration": 5.88}, {"text": "manifestation dans cette mobilisation", "start": 6613.48, "duration": 4.36}, {"text": "est-ce qu'il y a beaucoup de Fran\u00e7ais", "start": 6616.32, "duration": 5.72}, {"text": "comme on peut le voir sur les images", "start": 6617.84, "duration": 4.2}, {"text": "oui \u00e9coutez Brigitte il y a beaucoup de", "start": 6624.96, "duration": 3.639}, {"text": "monde on est au croisement de la rue", "start": 6626.52, "duration": 4.04}, {"text": "Saint-Thomas d'quin et du boulevard", "start": 6628.599, "duration": 3.481}, {"text": "Saint-Germain je vous explique comment", "start": 6630.56, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a se d\u00e9roule vous avez vu s\u00fbrement sur", "start": 6632.08, "duration": 3.559}, {"text": "les images le cort\u00e8ge de t\u00eate il y a", "start": 6633.52, "duration": 4.44}, {"text": "plusieurs pause ensuite nous marchons", "start": 6635.639, "duration": 3.641}, {"text": "ensuite nous nous posons quelques", "start": 6637.96, "duration": 4.32}, {"text": "instants il y a des des gens qui sont", "start": 6639.28, "duration": 5.16}, {"text": "parfois dans les dans les fen\u00eatres des", "start": 6642.28, "duration": 4.399}, {"text": "immeubles qui saluent la foule la foule", "start": 6644.44, "duration": 3.6}, {"text": "les salut c'est ce qu'on voit \u00e0", "start": 6646.679, "duration": 4.081}, {"text": "l'instant l\u00e0 c'est une famille avec des", "start": 6648.04, "duration": 4.8}, {"text": "jeunes enfants qui saluent la foule la", "start": 6650.76, "duration": 4.08}, {"text": "foule elle est assez silencieuse l\u00e0 o\u00f9", "start": 6652.84, "duration": 3.44}, {"text": "je me trouve on entend pas forc\u00e9ment de", "start": 6654.84, "duration": 3.399}, {"text": "slogans mais toutes les 5 10 minutes on", "start": 6656.28, "duration": 3.839}, {"text": "entend des salves d'applaudissements des", "start": 6658.239, "duration": 3.561}, {"text": "applaudissements aussi des gens qui sont", "start": 6660.119, "duration": 3.96}, {"text": "coinc\u00e9s dans les rues alentour qui", "start": 6661.8, "duration": 4.48}, {"text": "encouragent les manifestants donc je me", "start": 6664.079, "duration": 3.721}, {"text": "trouve quoi \u00e0 quelques dizaines du", "start": 6666.28, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00e8tres du cort\u00e8ge de t\u00eate et j'imagine", "start": 6667.8, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il y a encore beaucoup beaucoup de", "start": 6670.119, "duration": 3.441}, {"text": "gens derri\u00e8re nous une marche dans le", "start": 6671.44, "duration": 4.4}, {"text": "calme o\u00f9 ici il y a des anonymes des", "start": 6673.56, "duration": 4.92}, {"text": "personnalit\u00e9s ou encore des \u00e9lus et on", "start": 6675.84, "duration": 4.68}, {"text": "avance tout doucement en faisant des", "start": 6678.48, "duration": 3.36}, {"text": "pauses de temps en temps des", "start": 6680.52, "duration": 3.36}, {"text": "applaudissements et c'est vrai qu'on", "start": 6681.84, "duration": 3.279}, {"text": "entend pas beaucoup de slangan c'est", "start": 6683.88, "duration": 3.08}, {"text": "assez \u00e9tonnant dans les manifestations", "start": 6685.119, "duration": 4.321}, {"text": "l\u00e0 ici les gens sont sont dans le calme", "start": 6686.96, "duration": 4.08}, {"text": "s'applaudissent et marchent tout", "start": 6689.44, "duration": 3.159}, {"text": "doucement dans l'objectif de rejoindre", "start": 6691.04, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9videmment le S\u00e9nat merciciam Agava", "start": 6692.599, "duration": 6.721}, {"text": "Florent vadilot votre commentaire sur", "start": 6696.639, "duration": 4.241}, {"text": "cette image vous a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 6699.32, "duration": 4.72}, {"text": "et bien de l'union politique impossible", "start": 6700.88, "duration": 4.92}, {"text": "mais l'union de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 6704.04, "duration": 3.599}, {"text": "est-elle possible est-ce que c'est ce", "start": 6705.8, "duration": 4.319}, {"text": "que l'on voit \u00e0 l'\u0153uvre aujourd'hui ou", "start": 6707.639, "duration": 4.201}, {"text": "je pense qu'il faut se m\u00e9fier des", "start": 6710.119, "duration": 4.12}, {"text": "jugements durables au-del\u00e0 d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 6711.84, "duration": 3.759}, {"text": "qui sont effectivement tr\u00e8s symboliques", "start": 6714.239, "duration": 2.84}, {"text": "ce qui est certain c'est qu'il y a un", "start": 6715.599, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9lan d'adh\u00e9sion \u00e0 un discours contre la", "start": 6717.079, "duration": 5.6}, {"text": "haine il y a eu une vague d'\u00e9motion tr\u00e8s", "start": 6720.32, "duration": 4.56}, {"text": "forte \u00e0 partir du 7 octobre et on est", "start": 6722.679, "duration": 3.841}, {"text": "dans cette r\u00e9percussion dans une forme", "start": 6724.88, "duration": 3.719}, {"text": "de de communion contre la violence qui", "start": 6726.52, "duration": 4.559}, {"text": "vient fracturer la soci\u00e9t\u00e9 et qui pose", "start": 6728.599, "duration": 4.04}, {"text": "de plus en plus de questions on le voit", "start": 6731.079, "duration": 2.921}, {"text": "puisque cette recrudescence elle", "start": 6732.639, "duration": 3.48}, {"text": "inqui\u00e8te l'ensemble du territoire il y a", "start": 6734.0, "duration": 3.84}, {"text": "pas une une cristallisation dans", "start": 6736.119, "duration": 3.08}, {"text": "quelques parties du territoire il y a", "start": 6737.84, "duration": 2.879}, {"text": "vraiment une propag ation qui est", "start": 6739.199, "duration": 3.361}, {"text": "inqui\u00e9tante apr\u00e8s il faut retenir que", "start": 6740.719, "duration": 3.641}, {"text": "c'est un petit parcours de manifestation", "start": 6742.56, "duration": 3.24}, {"text": "donc je pense que les organisateurs ont", "start": 6744.36, "duration": 4.239}, {"text": "eu une la volont\u00e9 de de ne pas \u00eatre", "start": 6745.8, "duration": 4.56}, {"text": "soumis \u00e0 une faible affluence et qu'ils", "start": 6748.599, "duration": 3.321}, {"text": "sont clairement d\u00e9bord\u00e9s par une tr\u00e8s", "start": 6750.36, "duration": 3.08}, {"text": "forte affluence ce qui est heureux ce", "start": 6751.92, "duration": 3.239}, {"text": "qui est bon signe et donc je pense que", "start": 6753.44, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a fera partie encore une fois d'un", "start": 6755.159, "duration": 3.601}, {"text": "rituel r\u00e9publicain qui s'est install\u00e9 il", "start": 6757.159, "duration": 4.281}, {"text": "y aura des dates d\u00e9j\u00e0 longs comme \u00e7a la", "start": 6758.76, "duration": 5.24}, {"text": "marche apr\u00e8s le Bataclan celle-ci tr\u00e8s", "start": 6761.44, "duration": 3.56}, {"text": "important parce pense que d\u00e9j\u00e0 \u00e7a", "start": 6764.0, "duration": 2.84}, {"text": "s'inscrit dans le cadre de ces marches", "start": 6765.0, "duration": 4.079}, {"text": "historiques que l'on va retenir qui ont", "start": 6766.84, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser vraiment largement", "start": 6769.079, "duration": 4.801}, {"text": "les Fran\u00e7ais ind\u00e9iablement euh avant le", "start": 6771.32, "duration": 3.96}, {"text": "plateau on \u00e9changeait tous sur nos", "start": 6773.88, "duration": 2.759}, {"text": "exp\u00e9riences pour rejoindre l'Assembl\u00e9e", "start": 6775.28, "duration": 3.399}, {"text": "nationale et Toulouse disait que partout", "start": 6776.639, "duration": 3.6}, {"text": "o\u00f9 nous \u00e9tions c'\u00e9tait satur\u00e9 il y avait", "start": 6778.679, "duration": 2.44}, {"text": "beaucoup de monde il y avait beaucoup", "start": 6780.239, "duration": 2.88}, {"text": "d'affluence donc clairement il y a une", "start": 6781.119, "duration": 4.96}, {"text": "forme de volont\u00e9 d'union de communion", "start": 6783.119, "duration": 4.681}, {"text": "dans cette forme de marche sur un", "start": 6786.079, "duration": 3.52}, {"text": "message qui ne peut-\u00eatre on ne peut plus", "start": 6787.8, "duration": 2.72}, {"text": "rassembleur c'est-\u00e0-dire", "start": 6789.599, "duration": 2.0}, {"text": "qu'effectivement c'est la lutte contre", "start": 6790.52, "duration": 3.0}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme maintenant il faut aussi", "start": 6791.599, "duration": 3.761}, {"text": "voir quelle est la composition de ces", "start": 6793.52, "duration": 3.559}, {"text": "manifestations et l\u00e0 o\u00f9 il n'y a pas de", "start": 6795.36, "duration": 3.239}, {"text": "manifestation il faudra se poser des", "start": 6797.079, "duration": 3.12}, {"text": "questions sur l\u00e0 o\u00f9 il eu beaucoup", "start": 6798.599, "duration": 3.12}, {"text": "d'affluence et l\u00e0 o\u00f9 il n'y a eu pas de", "start": 6800.199, "duration": 4.48}, {"text": "manifestation alors on va repartir dans", "start": 6801.719, "duration": 5.841}, {"text": "ce cort\u00e8ge et cette cette marche contre", "start": 6804.679, "duration": 5.281}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme elsamondangava vous \u00eates", "start": 6807.56, "duration": 4.159}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 de Bertrand Pancher c'est le", "start": 6809.96, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe lot \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 6811.719, "duration": 5.161}, {"text": "nationale", "start": 6813.88, "duration": 3.0}, {"text": "oui Bertrand Pancher vous vous \u00eates pas", "start": 6817.0, "duration": 3.199}, {"text": "pos\u00e9 la question une seconde pour vous", "start": 6818.92, "duration": 2.799}, {"text": "c'\u00e9tait important d'\u00eatre l\u00e0 aujourd'hui", "start": 6820.199, "duration": 3.0}, {"text": "non c'est vraiment c'est vraiment", "start": 6821.719, "duration": 4.201}, {"text": "important contre les tous les actes", "start": 6823.199, "duration": 4.681}, {"text": "antis\u00e9mites pour la", "start": 6825.92, "duration": 4.56}, {"text": "R\u00e9publique et \u00e9videmment contre toute", "start": 6827.88, "duration": 4.08}, {"text": "forme de racisme je suis l\u00e0 pour", "start": 6830.48, "duration": 4.04}, {"text": "repr\u00e9senter le groupe lot et je suis l\u00e0", "start": 6831.96, "duration": 3.84}, {"text": "aussi pour soutenir les grandes valeurs", "start": 6834.52, "duration": 3.639}, {"text": "de notre pays", "start": 6835.8, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 surtout la", "start": 6838.159, "duration": 3.881}, {"text": "fraternit\u00e9 c'est vraiment important pour", "start": 6840.48, "duration": 3.36}, {"text": "moi d'\u00eatre ici aujourd'hui alors la", "start": 6842.04, "duration": 3.159}, {"text": "fraternit\u00e9 c'est toujours difficile de", "start": 6843.84, "duration": 3.56}, {"text": "se rendre compte de l'affluence est-ce", "start": 6845.199, "duration": 3.48}, {"text": "que pour vous voil\u00e0 il y a beaucoup de", "start": 6847.4, "duration": 2.52}, {"text": "monde est-ce que \u00e7a vous rassure de voir", "start": 6848.679, "duration": 3.081}, {"text": "bas boulevard Saint-Germain noir de", "start": 6849.92, "duration": 3.92}, {"text": "monde oui \u00e7a me rassure beaucoup \u00e7a me", "start": 6851.76, "duration": 3.839}, {"text": "rassure beaucoup je crois que les les", "start": 6853.84, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7aises et et les Fran\u00e7ais", "start": 6855.599, "duration": 3.08}, {"text": "comprennent vraiment la", "start": 6857.28, "duration": 3.399}, {"text": "situation je crois que personne ne veut", "start": 6858.679, "duration": 3.52}, {"text": "se faire entra\u00eener contre ces actes qui", "start": 6860.679, "duration": 4.201}, {"text": "sont immondes je crois qu'il faut pas", "start": 6862.199, "duration": 5.561}, {"text": "confondre tous les combats et les", "start": 6864.88, "duration": 4.719}, {"text": "Fran\u00e7ais ont beaucoup de bon sens en", "start": 6867.76, "duration": 5.28}, {"text": "tout cas quand ils sont face \u00e0 \u00e0 des des", "start": 6869.599, "duration": 5.6}, {"text": "des des des valeurs qui sont remises en", "start": 6873.04, "duration": 4.52}, {"text": "cause ils se mobilisent ils participent", "start": 6875.199, "duration": 4.721}, {"text": "et vraiment c'est pour moi un vrai sujet", "start": 6877.56, "duration": 4.44}, {"text": "de satisfaction et comme toutes les 5 10", "start": 6879.92, "duration": 3.56}, {"text": "minutes des salves d'applaudissement", "start": 6882.0, "duration": 3.119}, {"text": "retentiste dans cette marche Bertran", "start": 6883.48, "duration": 3.04}, {"text": "pcher vous \u00eates un homme politique alors", "start": 6885.119, "duration": 2.721}, {"text": "je vous pose la question des pol\u00e9miques", "start": 6886.52, "duration": 3.44}, {"text": "qu' en a eu faut-il manifester \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du", "start": 6887.84, "duration": 4.04}, {"text": "RN ou non est-ce que le mot d'ordre est", "start": 6889.96, "duration": 3.44}, {"text": "le juste ou pas qu'est-ce que vous en", "start": 6891.88, "duration": 4.279}, {"text": "avez pens\u00e9 moi \u00e9coutez je pense que il", "start": 6893.4, "duration": 4.0}, {"text": "faut remettre toutes les choses \u00e0 leur", "start": 6896.159, "duration": 2.801}, {"text": "place et qu'on n'est pas l\u00e0 pour", "start": 6897.4, "duration": 4.04}, {"text": "entretenir n'importe toute forme de de", "start": 6898.96, "duration": 4.159}, {"text": "pol\u00e9mique je crois que le pays il a", "start": 6901.44, "duration": 3.639}, {"text": "besoin surtout d'\u00eatre rassembl\u00e9 les", "start": 6903.119, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9bats ils ont lieu dans d'autres cadres", "start": 6905.079, "duration": 3.08}, {"text": "je pense que c'est vraiment pas le", "start": 6907.199, "duration": 3.44}, {"text": "moment aujourd'hui de rajouter le l'ile", "start": 6908.159, "duration": 4.241}, {"text": "sur le feu merci beaucoup Bertrand", "start": 6910.639, "duration": 3.241}, {"text": "Pancher pr\u00e9sident du groupe lotte \u00e0", "start": 6912.4, "duration": 2.679}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et puis on", "start": 6913.88, "duration": 3.359}, {"text": "continue cette marche jusqu'au S\u00e9nat", "start": 6915.079, "duration": 5.0}, {"text": "merci beaucoup merci merci beaucoup Elsa", "start": 6917.239, "duration": 4.0}, {"text": "pour cette interview tout de suite on va", "start": 6920.079, "duration": 3.6}, {"text": "rejoindre St\u00e9phanie des piierres qui se", "start": 6921.239, "duration": 4.681}, {"text": "trouve avec le d\u00e9put\u00e9 rassemblement", "start": 6923.679, "duration": 5.0}, {"text": "national Jean-Philippe", "start": 6925.92, "duration": 5.239}, {"text": "Tangui Jean-Philippe tiangi bonjour", "start": 6928.679, "duration": 3.601}, {"text": "pourquoi vous \u00eates l\u00e0 aujourd'hui", "start": 6931.159, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9coutez c'est tr\u00e8s simple nous r\u00e9pondons", "start": 6932.28, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 un appel d'unit\u00e9 des Fran\u00e7aises et des", "start": 6934.119, "duration": 4.281}, {"text": "Fran\u00e7ais pour rejeter toutes les formes", "start": 6936.52, "duration": 5.04}, {"text": "de haine et naturellement la la la lutte", "start": 6938.4, "duration": 5.239}, {"text": "soutenir la lutte contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 6941.56, "duration": 4.079}, {"text": "notre pays est d\u00e9figur\u00e9 par une vague", "start": 6943.639, "duration": 4.321}, {"text": "d'antis\u00e9mitiste depuis plus d'un mois", "start": 6945.639, "duration": 4.401}, {"text": "nous avions la nation avec et je pense", "start": 6947.96, "duration": 3.96}, {"text": "trop attendu avant de se r\u00e9unir et je", "start": 6950.04, "duration": 3.32}, {"text": "nous sommes tr\u00e8s heureux de voir que les", "start": 6951.92, "duration": 2.759}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais sont nombreux", "start": 6953.36, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 avoir r\u00e9pondu \u00e0 l'appel vous avez", "start": 6954.679, "duration": 3.281}, {"text": "entendu tout \u00e0 l'heure le collectif de", "start": 6956.56, "duration": 3.28}, {"text": "militants le collectif golem qui criait", "start": 6957.96, "duration": 4.08}, {"text": "casse-toi Le Pen les Juifs on ne te veut", "start": 6959.84, "duration": 4.72}, {"text": "pas \u00e9coutez on va pas salir une grande", "start": 6962.04, "duration": 5.199}, {"text": "journ\u00e9e d'unit\u00e9 par quelques individus", "start": 6964.56, "duration": 5.0}, {"text": "qui n'ont de cess que de vouloir diviser", "start": 6967.239, "duration": 4.36}, {"text": "les Fran\u00e7ais et d'insulter ceux qui", "start": 6969.56, "duration": 3.559}, {"text": "veulent l'unit\u00e9 de la nation mais le", "start": 6971.599, "duration": 3.52}, {"text": "pass\u00e9 de votre parti la condamnation", "start": 6973.119, "duration": 3.96}, {"text": "pour antis\u00e9mitisme de son fondateur", "start": 6975.119, "duration": 3.921}, {"text": "est-ce que \u00e7a ne rend pas votre pr\u00e9sence", "start": 6977.079, "duration": 4.481}, {"text": "ici l\u00e9gitime non mais pas du tout Marine", "start": 6979.04, "duration": 4.24}, {"text": "Le Pen a d\u00e9fini une ligne politique tr\u00e8s", "start": 6981.56, "duration": 3.48}, {"text": "claire quand elle a pris le parti il y a", "start": 6983.28, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant plus de 15 ans et \u00e7a fait", "start": 6985.04, "duration": 4.4}, {"text": "Monsieur Le Pen \u00e9t\u00e9 exclu en 2015 donc", "start": 6987.56, "duration": 3.28}, {"text": "tout \u00e7a ce sont des gens qui n'ont pas", "start": 6989.44, "duration": 3.44}, {"text": "lutt\u00e9 contre l'antis\u00e9mitisme depuis", "start": 6990.84, "duration": 3.44}, {"text": "qu'ils sont au pouvoir et qui essaient", "start": 6992.88, "duration": 3.199}, {"text": "de diviser la nation au lieu de d'\u00eatre", "start": 6994.28, "duration": 3.439}, {"text": "coh\u00e9rent avec ceux qui ont toujours", "start": 6996.079, "duration": 3.16}, {"text": "lutt\u00e9 contre si Marine Le Pen avait \u00e9t\u00e9", "start": 6997.719, "duration": 3.44}, {"text": "au pouvoir je pense que la vague", "start": 6999.239, "duration": 2.96}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme que nous connaissons", "start": 7001.159, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui n'urait pas lieu merci merci", "start": 7002.199, "duration": 3.88}, {"text": "St\u00e9phanie Despierre donc avec", "start": 7004.96, "duration": 2.96}, {"text": "Jean-Philippe Tanguy repr\u00e9sentant du", "start": 7006.079, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national pr\u00e9sent comme une", "start": 7007.92, "duration": 3.88}, {"text": "quarantaine de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 cette marche", "start": 7009.639, "duration": 4.56}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme Marc Nobel est-ce", "start": 7011.8, "duration": 4.04}, {"text": "que le rassemblement national a toute sa", "start": 7014.199, "duration": 4.52}, {"text": "place \u00e0 cette marche ou est-ce que \u00e7a sa", "start": 7015.84, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sence est ill\u00e9gitime comme le pense", "start": 7018.719, "duration": 5.36}, {"text": "la gauche moi vous savez je je je suis", "start": 7020.639, "duration": 5.761}, {"text": "plac\u00e9 pass\u00e9 d'un plateau un autre et je", "start": 7024.079, "duration": 4.08}, {"text": "n'ai entendu que des pol\u00e9miques", "start": 7026.4, "duration": 4.199}, {"text": "politiciennes et des choses assez", "start": 7028.159, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9ables il faut le dire moi ce qui", "start": 7030.599, "duration": 3.441}, {"text": "m'int\u00e9resse voyez c'est ce qu'il y a", "start": 7032.599, "duration": 4.08}, {"text": "marqu\u00e9 sur cette banderole c'est-\u00e0-dire", "start": 7034.04, "duration": 4.24}, {"text": "non \u00e0 l'antis\u00e9mitisme et pour les", "start": 7036.679, "duration": 3.681}, {"text": "valeurs de la R\u00e9publique et peu importe", "start": 7038.28, "duration": 3.76}, {"text": "qui marche derri\u00e8re cette banderole ce", "start": 7040.36, "duration": 3.48}, {"text": "qui ne m'int\u00e9resse pas ce sont les", "start": 7042.04, "duration": 3.559}, {"text": "pol\u00e9miques politiciennes en tant que", "start": 7043.84, "duration": 4.0}, {"text": "telles qui font que les hommes politique", "start": 7045.599, "duration": 4.04}, {"text": "de gauche vont tirer sur ceux de droite", "start": 7047.84, "duration": 4.72}, {"text": "et vice-versa moi ce qui m'int\u00e9resse ce", "start": 7049.639, "duration": 4.241}, {"text": "sont les gens qui marchent avec le", "start": 7052.56, "duration": 3.679}, {"text": "drapeau fran\u00e7ais c'est cette sobri\u00e9t\u00e9", "start": 7053.88, "duration": 4.68}, {"text": "c'est cette dignit\u00e9 de gens qui ne", "start": 7056.239, "duration": 5.44}, {"text": "scandent pas de slogans aineux qui sont", "start": 7058.56, "duration": 5.079}, {"text": "attach\u00e9s \u00e0 leur pays la France qui est", "start": 7061.679, "duration": 4.04}, {"text": "un pays magnifique ce qui m'int\u00e9resse", "start": 7063.639, "duration": 3.921}, {"text": "c'est ce que l'on voit dans les fontons", "start": 7065.719, "duration": 4.161}, {"text": "de nos \u00e9coles et de nos mairies libert\u00e9", "start": 7067.56, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 et sans fraternit\u00e9 il", "start": 7069.88, "duration": 4.839}, {"text": "n'y a pas de justice il n'y a pas de", "start": 7072.84, "duration": 4.04}, {"text": "paix sociale dans notre pays il n'y a", "start": 7074.719, "duration": 4.0}, {"text": "pas d'amour entre les citoyens c'est", "start": 7076.88, "duration": 3.799}, {"text": "cela qui m'int\u00e9resse maintenant pour", "start": 7078.719, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question chacun pensera", "start": 7080.679, "duration": 4.4}, {"text": "ce qu'il voudra de la pr\u00e9sence des uns", "start": 7082.92, "duration": 4.679}, {"text": "et des autres \u00e9videmment que cela peut", "start": 7085.079, "duration": 4.241}, {"text": "susciter un probl\u00e8me et un", "start": 7087.599, "duration": 3.921}, {"text": "questionnement de voir l'extr\u00eame droite", "start": 7089.32, "duration": 4.44}, {"text": "par exemple ici mais cela suscite", "start": 7091.52, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9galement un questionnement et peut", "start": 7093.76, "duration": 4.6}, {"text": "susciter un large probl\u00e8me que la France", "start": 7095.92, "duration": 4.04}, {"text": "insoumise n'y soit", "start": 7098.36, "duration": 3.56}, {"text": "et le fait qu'elle n'y soit pas me", "start": 7099.96, "duration": 5.159}, {"text": "semble \u00eatre une t\u00e2che ind\u00e9libile Galina", "start": 7101.92, "duration": 4.84}, {"text": "Elbas qu'est-ce que vous pensez du fait", "start": 7105.119, "duration": 3.52}, {"text": "queon a entendu Jean-Philippe Tanguy", "start": 7106.76, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui le Rassemblement National", "start": 7108.639, "duration": 3.52}, {"text": "veut m\u00eame se pr\u00e9senter comme le premier", "start": 7110.28, "duration": 4.76}, {"text": "rempart contre l'antis\u00e9mitisme il dit si", "start": 7112.159, "duration": 4.56}, {"text": "Marine Le Pen \u00e9tait au pouvoir et bien", "start": 7115.04, "duration": 3.679}, {"text": "tout cela n'arriverait pas alors", "start": 7116.719, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9videmment moi j'abonde \u00e0 400 % \u00e0 ce que", "start": 7118.719, "duration": 4.281}, {"text": "vient de dire Marc", "start": 7121.92, "duration": 3.279}, {"text": "Nobel ce n'est pas une formation", "start": 7123.0, "duration": 4.599}, {"text": "politique qui a une quelconque", "start": 7125.199, "duration": 4.761}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 ni cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 7127.599, "duration": 3.56}, {"text": "pour lutter contre", "start": 7129.96, "duration": 3.08}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme pour", "start": 7131.159, "duration": 5.04}, {"text": "autant moi je refuse de de rentrer dans", "start": 7133.04, "duration": 5.119}, {"text": "des d\u00e9bats sans fin sur la pr\u00e9sence de", "start": 7136.199, "duration": 3.281}, {"text": "ce parti dans ce rassemblement", "start": 7138.159, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui ce qui m'importe c'est le", "start": 7139.48, "duration": 4.88}, {"text": "succ\u00e8s de ce rassemblement il y a des", "start": 7142.639, "duration": 3.281}, {"text": "milliers et des milliers de Fran\u00e7ais qui", "start": 7144.36, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui sont dans la rue \u00e0 Paris", "start": 7145.92, "duration": 3.56}, {"text": "dans toutes les grandes villes de notre", "start": 7147.92, "duration": 3.44}, {"text": "pays pour dire non \u00e0 l'antis\u00e9mitisme et", "start": 7149.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a c'est important c'est ce sont des", "start": 7151.36, "duration": 4.799}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont justement refus\u00e9 de", "start": 7153.0, "duration": 6.04}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 ce chantage qui est qui leur \u00e9t\u00e9", "start": 7156.159, "duration": 5.121}, {"text": "fait c'est-\u00e0-dire si vous allez", "start": 7159.04, "duration": 3.679}, {"text": "manifester \u00e7a veut dire que vous \u00eates", "start": 7161.28, "duration": 4.24}, {"text": "d'extr\u00eame droite non ces Fran\u00e7ais ne", "start": 7162.719, "duration": 5.36}, {"text": "sont pas d'extr\u00eame droite \u00e7a veut dire", "start": 7165.52, "duration": 3.84}, {"text": "que vous \u00eates", "start": 7168.079, "duration": 3.201}, {"text": "proisra\u00e9lien et justement il y avait une", "start": 7169.36, "duration": 3.6}, {"text": "tenaille c'est si vous allez manifester", "start": 7171.28, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a veut dire que vous vous soutenez le", "start": 7172.96, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national non ils vont", "start": 7174.92, "duration": 2.84}, {"text": "manifester parce qu'ils lutent contre", "start": 7176.76, "duration": 2.359}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et si vous allez", "start": 7177.76, "duration": 3.72}, {"text": "manifester je reprends l'immonde tweet", "start": 7179.119, "duration": 4.6}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon soutenz le", "start": 7181.48, "duration": 4.639}, {"text": "massacre \u00e0 Gaza les Fran\u00e7ais ont refus\u00e9", "start": 7183.719, "duration": 6.0}, {"text": "cette tenaille identitaire qui pour le", "start": 7186.119, "duration": 5.401}, {"text": "combat contre l'antis\u00e9mitisme et qui", "start": 7189.719, "duration": 3.561}, {"text": "pourrit la vie des Fran\u00e7ais juifs", "start": 7191.52, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui parce que c'est exactement", "start": 7193.28, "duration": 4.76}, {"text": "ce qui fait monter les actes", "start": 7195.4, "duration": 4.36}, {"text": "antis\u00e9mitesop bon est-ce que", "start": 7198.04, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement jeanluc M\u00e9lenchon commet", "start": 7199.76, "duration": 3.439}, {"text": "une faute politique en ne se rendant pas", "start": 7201.56, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 cette manifestation contre", "start": 7203.199, "duration": 3.4}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme je crois qu'on est m\u00eame", "start": 7204.679, "duration": 3.801}, {"text": "bien au-del\u00e0 de la faute politique il", "start": 7206.599, "duration": 3.761}, {"text": "commet une faute morale je pense que la", "start": 7208.48, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9rive qu'on a vu on la voyait d\u00e9j\u00e0", "start": 7210.36, "duration": 3.2}, {"text": "depuis des semaines depuis des mois mais", "start": 7212.159, "duration": 3.44}, {"text": "la d\u00e9rive depuis le 7 octobre c'est", "start": 7213.56, "duration": 4.599}, {"text": "tweet \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition en marge des", "start": 7215.599, "duration": 4.721}, {"text": "rassemblements Palestiniens \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 7218.159, "duration": 3.361}, {"text": "notamment de la pr\u00e9sidente de", "start": 7220.32, "duration": 2.759}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale que je vois je", "start": 7221.52, "duration": 4.28}, {"text": "vois ici on \u00e9tait vraiment quasiment en", "start": 7223.079, "duration": 4.481}, {"text": "plein dans l'antis\u00e9mitisme et le fait", "start": 7225.8, "duration": 3.12}, {"text": "qu'ils ne viennent pas et qu'ils aient", "start": 7227.56, "duration": 3.039}, {"text": "pris ce pr\u00e9texte de la pr\u00e9sence du RN", "start": 7228.92, "duration": 3.4}, {"text": "qui est dupe de ce pr\u00e9texte qu'ils ont", "start": 7230.599, "duration": 2.6}, {"text": "pris pour ne pas venir \u00e0 ce", "start": 7232.32, "duration": 2.44}, {"text": "rassemblement ce que dit Alfi", "start": 7233.199, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'il ne manifeste pas", "start": 7234.76, "duration": 3.6}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme et ce qu'ils", "start": 7236.679, "duration": 2.801}, {"text": "disent par ailleurs tous les autres", "start": 7238.36, "duration": 2.319}, {"text": "jours de la semaine c'est qu'ils", "start": 7239.48, "duration": 2.759}, {"text": "nourrissent l'antis\u00e9mitisme aujourd'hui", "start": 7240.679, "duration": 3.44}, {"text": "dans ce pays enfin sur la pol\u00e9mique je", "start": 7242.239, "duration": 3.321}, {"text": "rejoins compl\u00e8tement ce qui a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 7244.119, "duration": 5.08}, {"text": "par Marc Nobel et et Galina je regrette", "start": 7245.56, "duration": 5.24}, {"text": "vraiment parce qu'on aurait pu manquer", "start": 7249.199, "duration": 4.121}, {"text": "ce rendez-vous avec l'histoire que cette", "start": 7250.8, "duration": 4.799}, {"text": "pol\u00e9mique politique a pris le pas dans", "start": 7253.32, "duration": 4.12}, {"text": "les d\u00e9bats des jours qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 7255.599, "duration": 3.721}, {"text": "alors qu'on aurait pu je pense lorsque", "start": 7257.44, "duration": 4.36}, {"text": "le RN a annonc\u00e9 sa pr\u00e9sence la balayer", "start": 7259.32, "duration": 4.16}, {"text": "d'un revers de la main parce que cette", "start": 7261.8, "duration": 3.279}, {"text": "manifestation elle s'est faite \u00e0 l'appel", "start": 7263.48, "duration": 3.56}, {"text": "de la repr\u00e9sentation nationale et de la", "start": 7265.079, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re que le 11 janvier on all", "start": 7267.04, "duration": 3.4}, {"text": "les d\u00e9filer sans \u00e9tiquette pour dire", "start": 7268.639, "duration": 3.96}, {"text": "notre union nationale face face \u00e0 ce qui", "start": 7270.44, "duration": 4.199}, {"text": "venait de frapper le pays Holland", "start": 7272.599, "duration": 3.161}, {"text": "l'avait dit \u00e0 l'\u00e9poque le pr\u00e9sident", "start": 7274.639, "duration": 3.0}, {"text": "Hollande l'avait dit \u00e0 l'\u00e9poque quand il", "start": 7275.76, "duration": 3.319}, {"text": "commen\u00e7ait \u00e0 avoir ce type de pol\u00e9mique", "start": 7277.639, "duration": 2.96}, {"text": "qui avait dit j'envoie pas d'invitation", "start": 7279.079, "duration": 3.761}, {"text": "personnelle qui veut venir vient on on", "start": 7280.599, "duration": 4.281}, {"text": "vient \u00e0 cette manifestation pour marcher", "start": 7282.84, "duration": 4.08}, {"text": "tous dans la m\u00eame direction pas pour se", "start": 7284.88, "duration": 4.16}, {"text": "regarder Florent badilo que pensez du", "start": 7286.92, "duration": 4.52}, {"text": "fait que cette grande manifestation", "start": 7289.04, "duration": 5.36}, {"text": "civique r\u00e9publicaine d'union et donc", "start": 7291.44, "duration": 5.52}, {"text": "vir\u00e9 pour parti hein car ce n'est pas ce", "start": 7294.4, "duration": 4.48}, {"text": "que l'on voit vraiment aujourd'hui et", "start": 7296.96, "duration": 4.159}, {"text": "est vir\u00e9 pour parti et bien \u00e0 cette", "start": 7298.88, "duration": 5.16}, {"text": "pol\u00e9mique politique mais moi je seraai", "start": 7301.119, "duration": 4.761}, {"text": "un peu diff\u00e9rent des trois intervenants", "start": 7304.04, "duration": 4.119}, {"text": "qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 parce que on a tous", "start": 7305.88, "duration": 4.04}, {"text": "comment\u00e9 l'importance du poids des", "start": 7308.159, "duration": 3.801}, {"text": "symboles le symbole de l'union du", "start": 7309.92, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement de l'affluence et la forme", "start": 7311.96, "duration": 4.32}, {"text": "d'unanimit\u00e9 contre", "start": 7314.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme lorsqu'on appr\u00e9cie les", "start": 7316.28, "duration": 4.879}, {"text": "symboles on ne peut pas faire le choix", "start": 7318.679, "duration": 4.04}, {"text": "dans les victoires symboliques il y a", "start": 7321.159, "duration": 3.161}, {"text": "deux victoires symboliques l'une", "start": 7322.719, "duration": 3.44}, {"text": "infiniment sup\u00e9rieur \u00e0 l'autre mais il", "start": 7324.32, "duration": 5.2}, {"text": "ne faut en en \u00e9carter aucune l'immense", "start": 7326.159, "duration": 4.52}, {"text": "victoire symbolique c'est ce", "start": 7329.52, "duration": 2.76}, {"text": "rassemblement tr\u00e8s fort et puis il y a", "start": 7330.679, "duration": 2.841}, {"text": "une petite victoire symbolique c'est la", "start": 7332.28, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sence du rassemblement national \u00e7a", "start": 7333.52, "duration": 3.76}, {"text": "n'est pas une petite pol\u00e9mique politique", "start": 7334.8, "duration": 5.24}, {"text": "cette manifestation par participera \u00e0", "start": 7337.28, "duration": 4.52}, {"text": "une normalisation du discours du Front", "start": 7340.04, "duration": 4.199}, {"text": "National et je suis un peu surpris", "start": 7341.8, "duration": 4.359}, {"text": "d'entendre que c'est li\u00e9 \u00e0 l'histoire du", "start": 7344.239, "duration": 4.36}, {"text": "Front national non l'antis\u00e9mitisme", "start": 7346.159, "duration": 4.08}, {"text": "n'appartient pas au folklore du Front", "start": 7348.599, "duration": 3.681}, {"text": "national parce que les personnes qui ont", "start": 7350.239, "duration": 4.161}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 la campagne de Marine Le Pen", "start": 7352.28, "duration": 3.6}, {"text": "qui ont fait ses appareils de", "start": 7354.4, "duration": 3.48}, {"text": "communication sont li\u00e9s \u00e0 des", "start": 7355.88, "duration": 4.44}, {"text": "groupuscules d'extr\u00eame droite antis\u00e9mite", "start": 7357.88, "duration": 3.96}, {"text": "parce que l'entourage proche de Marine", "start": 7360.32, "duration": 3.24}, {"text": "Le Pen parce que David rachelin", "start": 7361.84, "duration": 3.0}, {"text": "notamment dans un livre de votre concort", "start": 7363.56, "duration": 3.32}, {"text": "les rapass a \u00e9t\u00e9 mis en cause notamment", "start": 7364.84, "duration": 4.399}, {"text": "pour son antis\u00e9mitisme qualifi de", "start": 7366.88, "duration": 4.04}, {"text": "pathologique par certains acteurs dans", "start": 7369.239, "duration": 3.641}, {"text": "le livre de votre conceur donc \u00e7a n'est", "start": 7370.92, "duration": 4.48}, {"text": "pas du folklore et encore une fois le", "start": 7372.88, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national n'a rompu ni avec", "start": 7375.4, "duration": 3.12}, {"text": "les \u00e9lus qui ont fait preuve", "start": 7377.36, "duration": 3.08}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme et dont certains ont \u00e9t\u00e9", "start": 7378.52, "duration": 3.88}, {"text": "condamn\u00e9s ni avec ses pratiques ni avec", "start": 7380.44, "duration": 3.799}, {"text": "des groupuscules ni avec les appareils", "start": 7382.4, "duration": 3.4}, {"text": "de financement qu'on aille voir le", "start": 7384.239, "duration": 3.601}, {"text": "microarti de Marine Le Pen Jeanne qui", "start": 7385.8, "duration": 4.52}, {"text": "est trust\u00e9 par des gens qui sont", "start": 7387.84, "duration": 5.16}, {"text": "condamn\u00e9s par pour antis\u00e9mitisme donc \u00e7a", "start": 7390.32, "duration": 4.16}, {"text": "n'est pas du folklore et aujourd'hui ce", "start": 7393.0, "duration": 3.159}, {"text": "qui se passe c'est que le Front national", "start": 7394.48, "duration": 3.8}, {"text": "fait cette op\u00e9ration qui permet", "start": 7396.159, "duration": 4.761}, {"text": "d'oublier ce qu'il est fondamentalement", "start": 7398.28, "duration": 4.28}, {"text": "il n'est pas le seul et c'est l\u00e0 le", "start": 7400.92, "duration": 3.04}, {"text": "probl\u00e8me et moi je ne fais pas de", "start": 7402.56, "duration": 3.039}, {"text": "hi\u00e9rarchie des combats je combats tous", "start": 7403.96, "duration": 2.96}, {"text": "les partis politiques qui ont des", "start": 7405.599, "duration": 4.401}, {"text": "complaisan des des culpabilit\u00e9s ou des", "start": 7406.92, "duration": 4.4}, {"text": "formes de de silence autour de", "start": 7410.0, "duration": 4.0}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais je ne veux oublier", "start": 7411.32, "duration": 4.68}, {"text": "aucun de ceux qui sont des ennemis et", "start": 7414.0, "duration": 3.4}, {"text": "j'ai du mal \u00e0 imaginer que des", "start": 7416.0, "duration": 4.4}, {"text": "antis\u00e9mites d\u00e9filent aujourd'hui Galina", "start": 7417.4, "duration": 6.04}, {"text": "elle base est-ce qu'il y a une forme de", "start": 7420.4, "duration": 5.0}, {"text": "banalisation du rassemblement national", "start": 7423.44, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s cette cette marche avec la", "start": 7425.4, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sence du rassemblement national dans", "start": 7427.32, "duration": 3.239}, {"text": "ce cor alor j'adh\u00e8re pleinement \u00e0 ce qui", "start": 7428.48, "duration": 4.119}, {"text": "vient d'\u00eatre dit pour", "start": 7430.559, "duration": 4.64}, {"text": "autant mais il y a un grand absent dans", "start": 7432.599, "duration": 4.441}, {"text": "l'organisation de ce rassemblement c'est", "start": 7435.199, "duration": 4.561}, {"text": "le mouvement antiraciste si on r\u00e9fl\u00e9chit", "start": 7437.04, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 la jeunesse du mouvement antiraciste", "start": 7439.76, "duration": 3.12}, {"text": "et toutes les grandes marches qu'il a eu", "start": 7441.4, "duration": 4.48}, {"text": "en France depuis 20 30 ans elles \u00e9taient", "start": 7442.88, "duration": 4.88}, {"text": "structur\u00e9es par les associations", "start": 7445.88, "duration": 5.12}, {"text": "antiracistesou dire \u00e0 de M mais oui la", "start": 7447.76, "duration": 5.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 CIV des repr\u00e9sentants dans le", "start": 7451.0, "duration": 5.119}, {"text": "cort\u00e8ge ils sont dans le cort\u00e8ge mais ce", "start": 7453.04, "duration": 4.599}, {"text": "rassemblement oui mais \u00e9videmment mais", "start": 7456.119, "duration": 5.48}, {"text": "ce rassemblement a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par la", "start": 7457.639, "duration": 5.761}, {"text": "la repr\u00e9sentation nationale et c'est", "start": 7461.599, "duration": 4.6}, {"text": "tr\u00e8s bien mais c'est parce que le le", "start": 7463.4, "duration": 4.679}, {"text": "mouvement les mouvements antiracistes", "start": 7466.199, "duration": 4.92}, {"text": "qu'-ils fait \u00e7a fait un mois qu'on a une", "start": 7468.079, "duration": 4.881}, {"text": "recrudescence des actes antis\u00e9mites en", "start": 7471.119, "duration": 3.681}, {"text": "France de mani\u00e8re absolument", "start": 7472.96, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9pouvantable \u00e7a a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 3", "start": 7474.8, "duration": 3.64}, {"text": "SOS raciste la Ligue des droits de", "start": 7476.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'Homme la Licra nous aurions d\u00fb et", "start": 7478.44, "duration": 4.119}, {"text": "c'est pas faute pour la Licra d'avoir", "start": 7480.96, "duration": 4.199}, {"text": "voulu structurer une manifestation mais", "start": 7482.559, "duration": 4.56}, {"text": "o\u00f9 sont les associations antiracistes et", "start": 7485.159, "duration": 3.721}, {"text": "je alors je pense que vous avez av", "start": 7487.119, "duration": 3.761}, {"text": "peut-\u00eatre envie de de faire de faire un", "start": 7488.88, "duration": 3.359}, {"text": "un un commentaire sur ce qui se passe", "start": 7490.88, "duration": 3.839}, {"text": "mais je je tiens quand m\u00eame \u00e0 dire que", "start": 7492.239, "duration": 3.561}, {"text": "ces", "start": 7494.719, "duration": 3.161}, {"text": "associations ont une part de", "start": 7495.8, "duration": 3.919}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e9galement elles auraient", "start": 7497.88, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00fb organiser ce rassemblement et elles", "start": 7499.719, "duration": 3.561}, {"text": "auraient pu ex tout de suite allez on va", "start": 7501.32, "duration": 3.6}, {"text": "on va rejoindre la manifestation \u00e0", "start": 7503.28, "duration": 3.839}, {"text": "nouveau et Elsa mondingava car il y a", "start": 7504.92, "duration": 3.639}, {"text": "des personnalit\u00e9s en tout cas dans cette", "start": 7507.119, "duration": 3.48}, {"text": "manifestation et d'ailleurs Elsa vous", "start": 7508.559, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eates avec l'humoriste et acteur Thomer", "start": 7510.599, "duration": 4.64}, {"text": "cisley", "start": 7512.239, "duration": 3.0}, {"text": "oui pour vous c'\u00e9tait important d'\u00eatre", "start": 7515.36, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui Thomer cislet", "start": 7517.36, "duration": 5.08}, {"text": "ouais primordial bien s\u00fbr vous voyez", "start": 7519.44, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il y a du monde qu'est-ce que vous", "start": 7522.44, "duration": 3.279}, {"text": "vous dites quand vous voyez ce", "start": 7523.76, "duration": 4.439}, {"text": "monde euh je me dis qu'il y a de", "start": 7525.719, "duration": 4.241}, {"text": "l'espoir je me dis que tout n'est pas", "start": 7528.199, "duration": 4.841}, {"text": "perdu je me dis que on est dans un pays", "start": 7529.96, "duration": 4.639}, {"text": "avec des valeurs", "start": 7533.04, "duration": 4.679}, {"text": "\u00f9 j'ai la sensation que la la grande", "start": 7534.599, "duration": 5.161}, {"text": "majorit\u00e9 de la population partage ces", "start": 7537.719, "duration": 5.36}, {"text": "valeurs l\u00e0 et s'ils sont l\u00e0 dans la rue", "start": 7539.76, "duration": 6.08}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'ils sont pr\u00eats \u00e0", "start": 7543.079, "duration": 4.721}, {"text": "les d\u00e9fendre ces valeurs et \u00e0 se battre", "start": 7545.84, "duration": 3.839}, {"text": "pour donc voil\u00e0 vous avez l'impression", "start": 7547.8, "duration": 3.6}, {"text": "que les pol\u00e9miques politiciennes \u00e7a les", "start": 7549.679, "duration": 3.321}, {"text": "Fran\u00e7ais les ont pas suivi ceux qui ont", "start": 7551.4, "duration": 3.04}, {"text": "voulu \u00eatre l\u00e0 aujourd'hui ils ont voulu", "start": 7553.0, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre l\u00e0 sans se pr\u00e9occuper de qui venait", "start": 7554.44, "duration": 4.679}, {"text": "qui venait pas bah oui je pense que", "start": 7556.36, "duration": 5.04}, {"text": "oui oui il y a pas d'interdiction \u00e0", "start": 7559.119, "duration": 3.321}, {"text": "venir", "start": 7561.4, "duration": 5.199}, {"text": "et je veux vous dire je suis je suis", "start": 7562.44, "duration": 7.56}, {"text": "sans citer de nom toutes les personnes", "start": 7566.599, "duration": 5.441}, {"text": "qui viennent je suis content moi je suis", "start": 7570.0, "duration": 4.159}, {"text": "content si quelqu'un se dit je veux", "start": 7572.04, "duration": 4.8}, {"text": "faire partie de ce cort\u00e8ge je veux faire", "start": 7574.159, "duration": 4.761}, {"text": "partie de cette manipulation de", "start": 7576.84, "duration": 4.92}, {"text": "manipulation mon Dieu waouh de de cette", "start": 7578.92, "duration": 5.4}, {"text": "manifestation si je je", "start": 7581.76, "duration": 5.04}, {"text": "je peu importe les", "start": 7584.32, "duration": 5.48}, {"text": "raisons pour moi ils sont les bienvenus", "start": 7586.8, "duration": 4.399}, {"text": "derni\u00e8re petite question est-ce que", "start": 7589.8, "duration": 2.52}, {"text": "c'est important aussi d'avoir des", "start": 7591.199, "duration": 2.801}, {"text": "personnalit\u00e9s du monde du spectacle vous", "start": 7592.32, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eates connu on en a crois\u00e9 plusieurs des", "start": 7594.0, "duration": 5.96}, {"text": "acteurs bah voil\u00e0 de s'engager aussi", "start": 7596.04, "duration": 6.159}, {"text": "aujourd'hui moi moi je le fais pas en", "start": 7599.96, "duration": 4.719}, {"text": "tant qu'artiste euh je le fais en tant", "start": 7602.199, "duration": 7.681}, {"text": "que moi qui je suis c'est-\u00e0-dire euh euh", "start": 7604.679, "duration": 9.241}, {"text": "un gars qui a \u00e9t\u00e9 naturalis\u00e9 fran\u00e7ais", "start": 7609.88, "duration": 7.04}, {"text": "qui aime ce pays qui euh qui fait sa vie", "start": 7613.92, "duration": 5.719}, {"text": "ici je j'\u00e9l\u00e8ve mes enfants ici j'ai", "start": 7616.92, "duration": 4.36}, {"text": "fond\u00e9 une famille dans ce pays que", "start": 7619.639, "duration": 3.841}, {"text": "j'aime que je ch\u00e9ris je ch\u00e9ris les", "start": 7621.28, "duration": 4.72}, {"text": "valeurs de ce pays je ch\u00e9ris nos droits", "start": 7623.48, "duration": 6.0}, {"text": "euh et par exemple le droit pour tout le", "start": 7626.0, "duration": 5.84}, {"text": "monde \u00e0 aller \u00e0 l'\u00e9cole sans avoir peur", "start": 7629.48, "duration": 6.599}, {"text": "euh bon voil\u00e0 donc je suis je suis je je", "start": 7631.84, "duration": 7.96}, {"text": "je suis je repr\u00e9sente pas les artistes", "start": 7636.079, "duration": 8.16}, {"text": "euh et je me reconnais pas dans une", "start": 7639.8, "duration": 6.96}, {"text": "communaut\u00e9 communaut\u00e9 d'artistes qui se", "start": 7644.239, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9place pour une manifestation quand je", "start": 7646.76, "duration": 5.12}, {"text": "vois des des coll\u00e8gues avec lesquels je", "start": 7649.28, "duration": 4.359}, {"text": "peux travailler je suis ravi de les voir", "start": 7651.88, "duration": 3.16}, {"text": "mais j'ai pas la sensation qu'on est l\u00e0", "start": 7653.639, "duration": 3.841}, {"text": "parce qu'on est artiste oui tr\u00e8s bien et", "start": 7655.04, "duration": 4.24}, {"text": "ben \u00e9coutez merci beaucoup ther cisley", "start": 7657.48, "duration": 3.48}, {"text": "citoyen d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos questions", "start": 7659.28, "duration": 2.799}, {"text": "pour les cha\u00eenes", "start": 7660.96, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaires Marc Nobel quand vous", "start": 7662.079, "duration": 3.721}, {"text": "entendez ther Cley dire qu'il est l\u00e0", "start": 7663.96, "duration": 4.56}, {"text": "pour d\u00e9fendre les valeurs r\u00e9publicaines", "start": 7665.8, "duration": 3.799}, {"text": "est-ce que c'est effectivement la", "start": 7668.52, "duration": 2.76}, {"text": "R\u00e9publique qui est menac\u00e9e qui est en", "start": 7669.599, "duration": 3.921}, {"text": "danger aujourd'hui d'abord d'abord j'ai", "start": 7671.28, "duration": 4.439}, {"text": "bien aim\u00e9 ce qu'il a dit d\u00e9j\u00e0 d'une et", "start": 7673.52, "duration": 4.079}, {"text": "il me rassure il me fait plaisir de voir", "start": 7675.719, "duration": 5.0}, {"text": "des artistes des acteurs des humoristes", "start": 7677.599, "duration": 5.321}, {"text": "et et d'autres \u00e0 cette manifestation", "start": 7680.719, "duration": 4.801}, {"text": "dont je rappelle la dignit\u00e9 cela tranche", "start": 7682.92, "duration": 4.639}, {"text": "avec d'autres manifestations que l'on a", "start": 7685.52, "duration": 3.96}, {"text": "vu ces derni\u00e8res semaines vous voyez je", "start": 7687.559, "duration": 4.241}, {"text": "regarde votre \u00e9cran les gens sont calmes", "start": 7689.48, "duration": 5.719}, {"text": "il manifeste marche gentiment il n'y a", "start": 7691.8, "duration": 5.319}, {"text": "pas de slogan il y a des drapeaux", "start": 7695.199, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7ais c'est un un symbole qui est", "start": 7697.119, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s fort et magnifique symbole d'une", "start": 7699.159, "duration": 4.321}, {"text": "France apais\u00e9e aussi non parce que la", "start": 7701.04, "duration": 5.039}, {"text": "France est en violence vous savez moi je", "start": 7703.48, "duration": 4.8}, {"text": "ne vois que cela j'ai un certain \u00e2ge", "start": 7706.079, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant mais j'ai j'ai connu une", "start": 7708.28, "duration": 3.16}, {"text": "France plus apais\u00e9e par le", "start": 7709.559, "duration": 4.281}, {"text": "pass\u00e9 la France que je vois de temps en", "start": 7711.44, "duration": 4.159}, {"text": "temps me fait peur c'est-\u00e0-dire toute", "start": 7713.84, "duration": 3.6}, {"text": "cette violence dans les r\u00e9seaux sociaux", "start": 7715.599, "duration": 3.241}, {"text": "cette violence dans la rue cette", "start": 7717.44, "duration": 3.4}, {"text": "violence dans les manifestations ces", "start": 7718.84, "duration": 4.08}, {"text": "gens qui s'\u00e9tripent pour un oui pour un", "start": 7720.84, "duration": 4.92}, {"text": "rien moi ce n'est plus de cela dont j'ai", "start": 7722.92, "duration": 4.719}, {"text": "envie que j'ai envie de voir ce n'est", "start": 7725.76, "duration": 3.879}, {"text": "pas cette France ce que j'aime j'aime la", "start": 7727.639, "duration": 4.641}, {"text": "France r\u00e9publicaine j'aime les valeurs", "start": 7729.639, "duration": 4.56}, {"text": "de la R\u00e9publique j'aime une France qui", "start": 7732.28, "duration": 4.24}, {"text": "est fraternelle qui aime ses enfants", "start": 7734.199, "duration": 5.04}, {"text": "tous ses enfants sans distinction quelle", "start": 7736.52, "duration": 5.36}, {"text": "que soit leur religion ou leur origine", "start": 7739.239, "duration": 6.161}, {"text": "et qui pr\u00f4ent entre chacun la Concorde", "start": 7741.88, "duration": 5.719}, {"text": "la concorde et la paix civile c'est la", "start": 7745.4, "duration": 3.96}, {"text": "France que j'aime vous voyez et c'est", "start": 7747.599, "duration": 4.0}, {"text": "cette France dont dont nous", "start": 7749.36, "duration": 5.12}, {"text": "parle Thomas celet Thomas cisselet ouais", "start": 7751.599, "duration": 4.681}, {"text": "cherchais son nom Thomas cisselet en", "start": 7754.48, "duration": 3.4}, {"text": "tant que tel et c'est un c'est un", "start": 7756.28, "duration": 3.72}, {"text": "discours qui est bien apaisant et et et", "start": 7757.88, "duration": 3.92}, {"text": "du coup je ne m'int\u00e9resse pas ni \u00e0", "start": 7760.0, "duration": 4.119}, {"text": "Marine Le Pen ni \u00e0 Eric Zemour ni \u00e0", "start": 7761.8, "duration": 4.279}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ni \u00e0 je ne sais qui", "start": 7764.119, "duration": 3.761}, {"text": "encore parce que ce ne sont que les", "start": 7766.079, "duration": 3.801}, {"text": "repr\u00e9sentants de parti quelquefois", "start": 7767.88, "duration": 4.4}, {"text": "agit\u00e9s et moi il m'int\u00e9resse plut\u00f4t de", "start": 7769.88, "duration": 4.0}, {"text": "voir monsieur et madame tout le monde", "start": 7772.28, "duration": 4.959}, {"text": "qui marche pacifiquement qui aiment la", "start": 7773.88, "duration": 5.679}, {"text": "R\u00e9publique qui aime la France et qui", "start": 7777.239, "duration": 5.36}, {"text": "veulent lutter contre l'antis\u00e9mitisme et", "start": 7779.559, "duration": 4.481}, {"text": "ou qui voudrait lutter contre les", "start": 7782.599, "duration": 3.881}, {"text": "discriminations et le racismeina", "start": 7784.04, "duration": 5.24}, {"text": "base il y a donc eu une multiplication", "start": 7786.48, "duration": 5.48}, {"text": "des actes antis\u00e9mites depuis notamment", "start": 7789.28, "duration": 6.56}, {"text": "le 7 octobre vous \u00eates avocate aussi de", "start": 7791.96, "duration": 5.119}, {"text": "quoi parle-t-on quand on parle de", "start": 7795.84, "duration": 2.759}, {"text": "recrudescence des actes antis\u00e9mites", "start": 7797.079, "duration": 3.441}, {"text": "quels sont les actes qu' l'on a vu le", "start": 7798.599, "duration": 4.681}, {"text": "plus monter dont vous avez pu vous", "start": 7800.52, "duration": 6.28}, {"text": "occuper alors effectivement euh rien que", "start": 7803.28, "duration": 6.839}, {"text": "sur laalcra notre service juridique a a", "start": 7806.8, "duration": 5.6}, {"text": "re\u00e7u comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit sur ce", "start": 7810.119, "duration": 4.401}, {"text": "plateau plus de 300 % d'appels en plus", "start": 7812.4, "duration": 4.239}, {"text": "sur des des situations d'antis\u00e9nitiste", "start": 7814.52, "duration": 5.039}, {"text": "alors c'est tout tout les les \u00e9v\u00e9nements", "start": 7816.639, "duration": 5.04}, {"text": "de la vie en soci\u00e9t\u00e9 des Fran\u00e7ais juifs", "start": 7819.559, "duration": 4.64}, {"text": "qui sont concern\u00e9s c'est-\u00e0-dire l'\u00e9cole", "start": 7821.679, "duration": 5.761}, {"text": "les injures dans les cours de r\u00e9cr\u00e9ation", "start": 7824.199, "duration": 4.841}, {"text": "l'universit\u00e9", "start": 7827.44, "duration": 4.96}, {"text": "avec des tractes des tags antis\u00e9mites ce", "start": 7829.04, "duration": 6.199}, {"text": "sont les relations de travail avec dans", "start": 7832.4, "duration": 5.679}, {"text": "les locaux de pause o\u00f9 il y a des", "start": 7835.239, "duration": 5.0}, {"text": "discussions injurieuses ce sont", "start": 7838.079, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9videmment les transports en commun avec", "start": 7840.239, "duration": 4.521}, {"text": "la", "start": 7843.599, "duration": 3.48}, {"text": "recrudescence de propos vous avez tous", "start": 7844.76, "duration": 4.52}, {"text": "entendu parler de cette vid\u00e9o de jeunes", "start": 7847.079, "duration": 5.04}, {"text": "qui faisaent un pl\u00e9biscite au au \u00e0", "start": 7849.28, "duration": 5.68}, {"text": "l'action de Hitler et et des crimes de", "start": 7852.119, "duration": 6.761}, {"text": "la Choa des jeunes de 14 15 ans ce sont", "start": 7854.96, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9galement des portes de domicile qui", "start": 7858.88, "duration": 6.64}, {"text": "sont d\u00e9grad\u00e9 des Musa qui sont des", "start": 7861.84, "duration": 5.0}, {"text": "insignes religieux que portent les", "start": 7865.52, "duration": 3.119}, {"text": "Fran\u00e7ais juifs devant leur maison qui", "start": 7866.84, "duration": 4.839}, {"text": "sont arrach\u00e9s et des violences", "start": 7868.639, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9videmment une recrudesance des faits de", "start": 7871.679, "duration": 4.361}, {"text": "violence qui font que ce une violence", "start": 7874.079, "duration": 3.6}, {"text": "verbale mais aussi physique voil\u00e0 il y a", "start": 7876.04, "duration": 3.96}, {"text": "des propos mais effectivement des", "start": 7877.679, "duration": 5.96}, {"text": "atteintes aussi en plus petite", "start": 7880.0, "duration": 5.32}, {"text": "proportion je tiens \u00e0 le dire et", "start": 7883.639, "duration": 3.641}, {"text": "heureusement mais principalement", "start": 7885.32, "duration": 3.759}, {"text": "effectivement une d\u00e9ferlante de haine", "start": 7887.28, "duration": 3.2}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux avec des", "start": 7889.079, "duration": 3.321}, {"text": "infractions connexes c'est-\u00e0-dire qu'il", "start": 7890.48, "duration": 3.239}, {"text": "y a des propos antis\u00e9mites mais", "start": 7892.4, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui on a", "start": 7893.719, "duration": 3.92}, {"text": "surtout des propos d'apologie de", "start": 7895.44, "duration": 5.32}, {"text": "terrorisme ce c'est une glorification", "start": 7897.639, "duration": 4.44}, {"text": "des actes", "start": 7900.76, "duration": 4.28}, {"text": "duasse que l'on trouve quotidien par", "start": 7902.079, "duration": 4.841}, {"text": "milliers de contenus sur les r\u00e9seaux", "start": 7905.04, "duration": 3.96}, {"text": "sociaux derri\u00e8re la glorification des", "start": 7906.92, "duration": 5.12}, {"text": "actes du ramas c'est la revendication de", "start": 7909.0, "duration": 5.8}, {"text": "crimes abominables que l'on conna\u00eet des", "start": 7912.04, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9ventrements des b\u00e9b\u00e9s assassin\u00e9s", "start": 7914.8, "duration": 4.48}, {"text": "isra\u00e9liens et qui sont revendiqu\u00e9s sur", "start": 7916.84, "duration": 3.839}, {"text": "les r\u00e9volu allez on va repartir dans", "start": 7919.28, "duration": 4.12}, {"text": "cette manifestation dans ce cort\u00e8ge et", "start": 7920.679, "duration": 4.841}, {"text": "cette marche pour la R\u00e9publique pour", "start": 7923.4, "duration": 4.04}, {"text": "vous retrouver els monangava vous \u00eates", "start": 7925.52, "duration": 6.44}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 de Bruno milen d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate", "start": 7927.44, "duration": 4.52}, {"text": "desiveline oui gr\u00e2ce \u00e0 ces images de", "start": 7932.679, "duration": 4.801}, {"text": "thbaau Castan Bruno mulien d\u00e9put\u00e9", "start": 7935.079, "duration": 4.281}, {"text": "moderne \u00e9videmment vous vous ne vous", "start": 7937.48, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates pas pos\u00e9 la question il fallait", "start": 7939.36, "duration": 3.6}, {"text": "venir aujourd'hui c'\u00e9tait important ah", "start": 7940.92, "duration": 3.36}, {"text": "oui c'est tr\u00e8 tr\u00e8s important moi je", "start": 7942.96, "duration": 2.36}, {"text": "participe en g\u00e9n\u00e9ral pas aux", "start": 7944.28, "duration": 2.879}, {"text": "manifestations parce que j'ai peur des", "start": 7945.32, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rations politiques mais l\u00e0 je me", "start": 7947.159, "duration": 3.201}, {"text": "suis m\u00eame pas pos\u00e9 la question et je", "start": 7949.079, "duration": 2.961}, {"text": "suis venu je suis m\u00eame pas venu en tant", "start": 7950.36, "duration": 2.759}, {"text": "qu'\u00e9lu en fait pour tout vous dire je", "start": 7952.04, "duration": 3.039}, {"text": "suis venu en tant que citoyen j'ai", "start": 7953.119, "duration": 3.48}, {"text": "laiss\u00e9 l'\u00e9charpe \u00e0 la maison et je pense", "start": 7955.079, "duration": 2.401}, {"text": "que c'est beaucoup mieux comme \u00e7a il", "start": 7956.599, "duration": 2.161}, {"text": "fallait que la France se r\u00e9veille parce", "start": 7957.48, "duration": 2.96}, {"text": "que c'\u00e9tait juste insupportable ce qui", "start": 7958.76, "duration": 3.56}, {"text": "se passe alors on n pas de chiffre", "start": 7960.44, "duration": 3.719}, {"text": "encore sur cette mobilisation mais on le", "start": 7962.32, "duration": 3.56}, {"text": "voit bien le boulevard Saint-Germain et", "start": 7964.159, "duration": 4.4}, {"text": "noir de monde \u00e7a vous rassure de de voir", "start": 7965.88, "duration": 4.52}, {"text": "que autant de Fran\u00e7ais sont descendus", "start": 7968.559, "duration": 3.64}, {"text": "dans la rue aujourd'hui ben je dirais il", "start": 7970.4, "duration": 2.88}, {"text": "est temps parce que les premi\u00e8res", "start": 7972.199, "duration": 2.241}, {"text": "r\u00e9actions elles avaient pas \u00e9t\u00e9", "start": 7973.28, "duration": 3.6}, {"text": "extraordinaires en faveur de nos amis de", "start": 7974.44, "duration": 3.84}, {"text": "confession juives et il \u00e9tait temps", "start": 7976.88, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement qu'on se r\u00e9veille et moi", "start": 7978.28, "duration": 2.839}, {"text": "je suis tr\u00e8s content de voir que les", "start": 7980.0, "duration": 2.84}, {"text": "gens sont venus tous l\u00e0 ici rassembl\u00e9s", "start": 7981.119, "duration": 3.321}, {"text": "franchement \u00e7a fait chaud au c\u0153ur alors", "start": 7982.84, "duration": 3.319}, {"text": "on en a beaucoup parl\u00e9 et vous \u00eates un", "start": 7984.44, "duration": 3.719}, {"text": "homme politique vous le savez il y a eu", "start": 7986.159, "duration": 4.0}, {"text": "des d\u00e9bats politiques sur fallait-il", "start": 7988.159, "duration": 3.841}, {"text": "marcher ou non fallait-il accepter le", "start": 7990.159, "duration": 3.281}, {"text": "rassemblement national est-ce que le mot", "start": 7992.0, "duration": 3.199}, {"text": "d'ordre \u00e9tait tout \u00e0 fait le bon pour", "start": 7993.44, "duration": 3.36}, {"text": "vous la meilleure r\u00e9ponse est dans la", "start": 7995.199, "duration": 3.04}, {"text": "rue c'est ce que vous me disiez la", "start": 7996.8, "duration": 2.72}, {"text": "meilleure r\u00e9ponse est dans la rue c'est", "start": 7998.239, "duration": 2.601}, {"text": "les gens qui sont autour de nous moi je", "start": 7999.52, "duration": 3.28}, {"text": "me suis \u00e9cart\u00e9 les \u00e9lus sont devant et", "start": 8000.84, "duration": 3.56}, {"text": "vous voyez c'est gens comme vous et moi", "start": 8002.8, "duration": 2.48}, {"text": "qui sont dans la rue et \u00e7a c'est la", "start": 8004.4, "duration": 1.88}, {"text": "meilleure r\u00e9ponse qu'on pouveait", "start": 8005.28, "duration": 2.48}, {"text": "apporter on s'en fout de savoir de", "start": 8006.28, "duration": 3.12}, {"text": "quelle partie on est ce qui est", "start": 8007.76, "duration": 3.72}, {"text": "important c'est qu'on fasse citoyennet\u00e9", "start": 8009.4, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on fasse unit\u00e9 et que surtout bah", "start": 8011.48, "duration": 4.079}, {"text": "voil\u00e0 il y a trois mots au fronton de", "start": 8013.76, "duration": 4.12}, {"text": "nos nos b\u00e2timents c'est libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9", "start": 8015.559, "duration": 4.201}, {"text": "fraternit\u00e9 et surtout qu'on rassure nos", "start": 8017.88, "duration": 3.239}, {"text": "amis de confession juif parce qu'en ce", "start": 8019.76, "duration": 3.0}, {"text": "moment ils vivent un enfer merci", "start": 8021.119, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup Bruno milen et puis on entend", "start": 8022.76, "duration": 4.479}, {"text": "la foule qui applaudit toutes les 5 10", "start": 8024.639, "duration": 4.401}, {"text": "minutes une foule plut\u00f4t silencieuse qui", "start": 8027.239, "duration": 3.92}, {"text": "continue \u00e0 se diriger depuis l'Assembl\u00e9e", "start": 8029.04, "duration": 5.199}, {"text": "nationale vers le S\u00e9nat merci merci", "start": 8031.159, "duration": 6.08}, {"text": "beaucoup Elsa Anne Sophie se bon est-ce", "start": 8034.239, "duration": 4.96}, {"text": "que on a entendu un certain nombre de de", "start": 8037.239, "duration": 3.44}, {"text": "personnes qui disaient avoir un petit", "start": 8039.199, "duration": 4.0}, {"text": "peu h\u00e9sit\u00e9 avant de venir \u00e7a pose la", "start": 8040.679, "duration": 5.721}, {"text": "question de savoir si et bien", "start": 8043.199, "duration": 5.681}, {"text": "aujourd'hui afficher bien son soutien la", "start": 8046.4, "duration": 3.719}, {"text": "lutte contre", "start": 8048.88, "duration": 3.719}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et bien cela peut-\u00eatre", "start": 8050.119, "duration": 3.96}, {"text": "dangereux est-ce qu'on peut est-ce qu'on", "start": 8052.599, "duration": 3.401}, {"text": "peut avoir des craintes on a entendu des", "start": 8054.079, "duration": 3.881}, {"text": "craintes sur sur la s\u00e9curit\u00e9 bien s\u00fbr", "start": 8056.0, "duration": 3.719}, {"text": "qui des des Juifs aussi aujourd'hui en", "start": 8057.96, "duration": 3.759}, {"text": "France tout simplement oui \u00e9videmment le", "start": 8059.719, "duration": 3.48}, {"text": "le sentiment de peur il est il est tr\u00e8s", "start": 8061.719, "duration": 3.761}, {"text": "partag\u00e9 euh parmi les Fran\u00e7ais juifs", "start": 8063.199, "duration": 3.841}, {"text": "mais je crois parmi la enfin au sein de", "start": 8065.48, "duration": 2.84}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise plus largement", "start": 8067.04, "duration": 2.599}, {"text": "d'ailleurs il y a un sondage qui avait", "start": 8068.32, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9t\u00e9 men\u00e9 une semaine apr\u00e8s l'attaque du", "start": 8069.639, "duration": 4.321}, {"text": "7 octobre dans qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le", "start": 8071.559, "duration": 4.401}, {"text": "JDD et qui montre que que une grande", "start": 8073.96, "duration": 4.239}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais euh craignaiit", "start": 8075.96, "duration": 3.759}, {"text": "qu'une attaque de ce type ait lieu en", "start": 8078.199, "duration": 3.201}, {"text": "France craignait pour eux-m\u00eames que ce", "start": 8079.719, "duration": 3.36}, {"text": "type d'attaque puisse puisse avoir lieu", "start": 8081.4, "duration": 3.56}, {"text": "et donc on voit et on a connu des", "start": 8083.079, "duration": 3.921}, {"text": "attentats islamistes meurtriers donc il", "start": 8084.96, "duration": 3.48}, {"text": "y a cette peur l\u00e0 je pense qui est qui", "start": 8087.0, "duration": 3.599}, {"text": "est tr\u00e8s pr\u00e9sente et qui et qui explique", "start": 8088.44, "duration": 3.96}, {"text": "l'anxi\u00e9t\u00e9 qui peut y avoir aussi aller", "start": 8090.599, "duration": 2.881}, {"text": "dans ce genre de rassemblement tout", "start": 8092.4, "duration": 2.64}, {"text": "simplement au cas o\u00f9 quelque chose", "start": 8093.48, "duration": 3.4}, {"text": "pourrait se se produire \u00e9videmment", "start": 8095.04, "duration": 4.119}, {"text": "flurent vadiot on voit sur ces sur ces", "start": 8096.88, "duration": 5.199}, {"text": "images bien s\u00fbr ce cort\u00e8ge qui marche", "start": 8099.159, "duration": 4.841}, {"text": "qui s'arr\u00eate de temps en temps qui", "start": 8102.079, "duration": 4.201}, {"text": "chante la Marseillaise qui applaudit on", "start": 8104.0, "duration": 4.679}, {"text": "voit des personnes aux fen\u00eatres est-ce", "start": 8106.28, "duration": 3.799}, {"text": "que vous trouvez qu'il y a un petit", "start": 8108.679, "duration": 3.241}, {"text": "esprit Charlie finalement dans ce", "start": 8110.079, "duration": 3.56}, {"text": "cort\u00e8ge oui je pense que le parall\u00e8le", "start": 8111.92, "duration": 4.4}, {"text": "peut-\u00eatre fait m\u00eame si chacun r\u00e9cup\u00e8re", "start": 8113.639, "duration": 4.841}, {"text": "l'esprit Charlie on le voit il faut", "start": 8116.32, "duration": 3.64}, {"text": "d'ailleurs se faire sortir ris de temps", "start": 8118.48, "duration": 2.8}, {"text": "en temps pour qu'il rappelle qui est", "start": 8119.96, "duration": 2.56}, {"text": "Charlie qui n l''est pas mais", "start": 8121.28, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement il y a un parall\u00e8le \u00e0 \u00e0", "start": 8122.52, "duration": 4.96}, {"text": "op\u00e9rer parce que il y a une volont\u00e9 dans", "start": 8124.76, "duration": 5.0}, {"text": "tous les cas de de promouvoir la", "start": 8127.48, "duration": 5.119}, {"text": "tol\u00e9rance l'ind\u00e9pendance face \u00e0 \u00e0 \u00e0 tous", "start": 8129.76, "duration": 5.52}, {"text": "les dogmes et et et la seule le seul", "start": 8132.599, "duration": 4.361}, {"text": "dogme qui doit pr\u00e9valoir qui n' en est", "start": 8135.28, "duration": 3.279}, {"text": "pas un c'est celui de la Concorde et je", "start": 8136.96, "duration": 3.0}, {"text": "pense que c'est important effectivement", "start": 8138.559, "duration": 3.68}, {"text": "que ce que ce parall\u00e8le puisse \u00eatre", "start": 8139.96, "duration": 4.199}, {"text": "op\u00e9r\u00e9 entre les les deux manifestations", "start": 8142.239, "duration": 3.801}, {"text": "parce que c'est \u00e0 la fois toujours deux", "start": 8144.159, "duration": 4.281}, {"text": "esprits de r\u00e9sistance et sache il faut", "start": 8146.04, "duration": 3.88}, {"text": "rappeler il y a un esprit de r\u00e9sistance", "start": 8148.44, "duration": 2.719}, {"text": "il y a pas de fatalit\u00e9 l'une des", "start": 8149.92, "duration": 2.48}, {"text": "diff\u00e9rences qu'il y a avec la", "start": 8151.159, "duration": 2.641}, {"text": "manifestation qu'il y avait eu pour", "start": 8152.4, "duration": 3.159}, {"text": "Charlie c'est qu'il y avait le pr\u00e9sident", "start": 8153.8, "duration": 4.08}, {"text": "de la R\u00e9publique qui \u00e9tait pr\u00e9sent", "start": 8155.559, "duration": 4.321}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 l'\u00e9poque tandis que", "start": 8157.88, "duration": 4.16}, {"text": "cette fois-ci et bien Emmanuel Macron a", "start": 8159.88, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 simplement et bien s'exprimer", "start": 8162.04, "duration": 5.36}, {"text": "par une lettre au fran\u00e7ais pour dire son", "start": 8164.599, "duration": 4.281}, {"text": "soutien mais pour dire aussi qu'il", "start": 8167.4, "duration": 3.36}, {"text": "n'irait pas est-ce que c'est pour vous", "start": 8168.88, "duration": 4.44}, {"text": "regrettable moi \u00e7a ne me choque pas je", "start": 8170.76, "duration": 4.879}, {"text": "ne suis pas un turif\u00e9rire d'Emmanuel", "start": 8173.32, "duration": 3.68}, {"text": "Macron mais \u00e7a ne m'a pas choqu\u00e9 pour", "start": 8175.639, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs raisons d'abord parce que en", "start": 8177.0, "duration": 4.04}, {"text": "2015 il y avait une assembl\u00e9e de chefs", "start": 8178.639, "duration": 4.641}, {"text": "d'\u00c9tat et donc les pr\u00e9sidents de la", "start": 8181.04, "duration": 4.84}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9taient parmi ses confr\u00e8res", "start": 8183.28, "duration": 4.52}, {"text": "ses coll\u00e8gues premi\u00e8rement deuxi\u00e8mment", "start": 8185.88, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une initiative des deux", "start": 8187.8, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es parlementaires", "start": 8190.84, "duration": 4.639}, {"text": "et j'aurais trouv\u00e9 que le triangle", "start": 8192.359, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sident d'assembl\u00e9e parlementaire et", "start": 8195.479, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aurait \u00e9t\u00e9", "start": 8196.84, "duration": 2.679}, {"text": "quelque peu surprenant j'aurais eu du", "start": 8198.319, "duration": 2.24}, {"text": "mal \u00e0 imaginer le pr\u00e9sident de la", "start": 8199.519, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique sur les place les marches du", "start": 8200.559, "duration": 3.521}, {"text": "Palais Bourbon pour \u00eatre pris en photo", "start": 8202.679, "duration": 2.76}, {"text": "c'est un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en", "start": 8204.08, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral n'entre pas dans le euh le", "start": 8205.439, "duration": 4.561}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre d'un la s\u00e9paration des", "start": 8208.08, "duration": 4.359}, {"text": "pouvoirs exactement donc je pense que", "start": 8210.0, "duration": 3.96}, {"text": "tout co\u00efncidait pour que le Pr\u00e9sident de", "start": 8212.439, "duration": 3.88}, {"text": "la R\u00e9publique ne soit pas l\u00e0 il a eu des", "start": 8213.96, "duration": 3.719}, {"text": "prises de position qui \u00e9taient assez", "start": 8216.319, "duration": 3.12}, {"text": "fortes ces derniers jours y compris \u00e0", "start": 8217.679, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9gard du rassemblement national lors", "start": 8219.439, "duration": 3.641}, {"text": "d'une conf\u00e9rence au Grand Orient de", "start": 8221.76, "duration": 3.16}, {"text": "France donc je pense qu'il il n'a pas", "start": 8223.08, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00e9chu depuis la semaine son absence", "start": 8224.92, "duration": 6.32}, {"text": "n'est \u00e0 mon avis ni un aveu ni une", "start": 8228.08, "duration": 5.559}, {"text": "complicit\u00e9 il a voulu s'exprimer il le", "start": 8231.24, "duration": 4.6}, {"text": "fait \u00e0 sa mani\u00e8re et \u00e7a ne me choque pas", "start": 8233.639, "duration": 4.281}, {"text": "on on retourne \u00e0 pr\u00e9sent au c\u0153ur de", "start": 8235.84, "duration": 4.479}, {"text": "cette marche pour la R\u00e9publique et", "start": 8237.92, "duration": 4.479}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme Elsa mondingava", "start": 8240.319, "duration": 3.641}, {"text": "vous \u00eates avec Karine Le Marchand", "start": 8242.399, "duration": 4.24}, {"text": "animatrice de", "start": 8243.96, "duration": 2.679}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision oui vous \u00eates venu avec votre", "start": 8246.88, "duration": 4.639}, {"text": "drapeau fran\u00e7ais ce drapeau votre", "start": 8249.399, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sence c'est\u00e9it important aujourd'hui", "start": 8251.519, "duration": 3.761}, {"text": "oui c'est important parce que ce qui se", "start": 8253.399, "duration": 3.801}, {"text": "passe en ce moment en France est", "start": 8255.28, "duration": 5.319}, {"text": "dangereux on on doit montrer que la", "start": 8257.2, "duration": 5.399}, {"text": "France a des valeurs tr\u00e8s forte qu'elle", "start": 8260.599, "duration": 4.72}, {"text": "a une histoire o\u00f9 n'oublions pas il y a", "start": 8262.599, "duration": 5.361}, {"text": "eu autant de collabo qu' a eu aussi des", "start": 8265.319, "duration": 3.841}, {"text": "justes et c'\u00e9tait il y a pas si", "start": 8267.96, "duration": 4.08}, {"text": "longtemps et \u00e7a me semble fondamental", "start": 8269.16, "duration": 5.279}, {"text": "aujourd'hui de dire \u00e0 tous les Juifs qui", "start": 8272.04, "duration": 4.8}, {"text": "se sentent en danger qu'on est l\u00e0 et que", "start": 8274.439, "duration": 4.24}, {"text": "c'est pas la France qu'on veut et qu'on", "start": 8276.84, "duration": 4.12}, {"text": "veut une France qui aime tous les", "start": 8278.679, "duration": 5.281}, {"text": "Fran\u00e7ais quel que soit leur religion", "start": 8280.96, "duration": 5.04}, {"text": "leur origine de naissance leur", "start": 8283.96, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence sexuell le pr\u00e9sident de la", "start": 8286.0, "duration": 3.639}, {"text": "R\u00e9publique Emmanuel Macron il est pas l\u00e0", "start": 8288.16, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui est-ce que vous vous auriez", "start": 8289.639, "duration": 4.121}, {"text": "aim\u00e9 bah le voir en t\u00eate de cort\u00e8ge", "start": 8291.04, "duration": 4.679}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 le voir l\u00e0 ou au moins sa", "start": 8293.76, "duration": 3.799}, {"text": "femme parce que si lui dit que le pr\u00e9sid", "start": 8295.719, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9sident n n'a pas manifester en tout", "start": 8297.559, "duration": 4.88}, {"text": "cas souvent il envoie sa femme pour des", "start": 8300.24, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qui me semblent beaucoup", "start": 8302.439, "duration": 3.561}, {"text": "moins forts en terme de valeur", "start": 8303.719, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant il fait ce qu'il veut et et", "start": 8306.0, "duration": 4.319}, {"text": "voil\u00e0 et l\u00e0 le fait de voir du monde", "start": 8307.719, "duration": 4.321}, {"text": "est-ce que \u00e7a vous rassure est-ce que \u00e7a", "start": 8310.319, "duration": 3.601}, {"text": "vous fait plaisir et puis aussi il pleut", "start": 8312.04, "duration": 3.559}, {"text": "pas \u00e7a compte en fait les conditions", "start": 8313.92, "duration": 3.519}, {"text": "sont un peu r\u00e9unies aujourd'hui je crois", "start": 8315.599, "duration": 3.08}, {"text": "pas que les gens soient soient venus", "start": 8317.439, "duration": 2.24}, {"text": "parce qu'il pleut pas je pense qu'il", "start": 8318.679, "duration": 2.401}, {"text": "serait venu autant s'il pleuvait moi", "start": 8319.679, "duration": 3.521}, {"text": "j'ai mon bonnet mes gant j'\u00e9tais", "start": 8321.08, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00eate on est l\u00e0 je crois que les r\u00e9seaux", "start": 8323.2, "duration": 4.6}, {"text": "sociaux c'est de la grosse merde il faut", "start": 8325.92, "duration": 3.28}, {"text": "le dire et que ce qu'on voit dans les", "start": 8327.8, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux n'est pas \u00e0 la mesure de", "start": 8329.2, "duration": 4.68}, {"text": "ce que pensent les Fran\u00e7ais je ne crois", "start": 8331.88, "duration": 3.839}, {"text": "pas que les Fran\u00e7ais soient si raciste", "start": 8333.88, "duration": 3.519}, {"text": "et si antis\u00e9mite simplement on ne donne", "start": 8335.719, "duration": 3.481}, {"text": "pas la parole \u00e0 ces gens-l\u00e0 et donc l\u00e0", "start": 8337.399, "duration": 3.2}, {"text": "c'\u00e9tait pour \u00e7a que c'\u00e9tait important", "start": 8339.2, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on soit l\u00e0 pour montrer que c'est pas", "start": 8340.599, "duration": 3.201}, {"text": "c'est pas \u00e7a la vraie vie c'est pas \u00e7a", "start": 8342.12, "duration": 4.239}, {"text": "ce qu'on pense on aime tout le monde on", "start": 8343.8, "duration": 6.519}, {"text": "veut une France apais\u00e9e et je vois pas", "start": 8346.359, "duration": 5.481}, {"text": "pourquoi quelqu'un qui sera n\u00e9 ici de", "start": 8350.319, "duration": 3.521}, {"text": "parents juifs se sent en relation avec", "start": 8351.84, "duration": 3.36}, {"text": "ce qui se passe dans un conflit Isra", "start": 8353.84, "duration": 4.0}, {"text": "pasen c'est n'importe quoi voil\u00e0 merci", "start": 8355.2, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup pour ce cri du c\u0153ur animatrice", "start": 8357.84, "duration": 4.32}, {"text": "et citoyenne Karine l marchand merci", "start": 8359.92, "duration": 4.399}, {"text": "beaucoup Elsa et Karine L mararchand", "start": 8362.16, "duration": 4.199}, {"text": "avec son drapau bleu blanc rouge et tout", "start": 8364.319, "duration": 4.12}, {"text": "de suite on va rejoindre Quentin Quentin", "start": 8366.359, "duration": 5.24}, {"text": "qu'Al met \u00e9galement en direct de cette", "start": 8368.439, "duration": 5.801}, {"text": "marche car vous \u00eates et bien avec", "start": 8371.599, "duration": 6.0}, {"text": "notamment Boris Vallot le d\u00e9put\u00e9", "start": 8374.24, "duration": 6.319}, {"text": "socialiste et la s\u00e9natrice \u00e9cologiste", "start": 8377.599, "duration": 6.08}, {"text": "des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger M\u00e9lanie", "start": 8380.559, "duration": 5.8}, {"text": "Vogel voil\u00e0 donc c'est la d\u00e9l\u00e9gation en", "start": 8383.679, "duration": 5.081}, {"text": "fait des \u00e9lus socialistes \u00e9cologistes et", "start": 8386.359, "duration": 4.761}, {"text": "communistes qui font et bien front", "start": 8388.76, "duration": 4.44}, {"text": "commun tous ensemble et signe qu'il y a", "start": 8391.12, "duration": 3.92}, {"text": "du monde cette d\u00e9l\u00e9gation vient", "start": 8393.2, "duration": 4.4}, {"text": "seulement de passer et bien l'Assembl\u00e9e", "start": 8395.04, "duration": 4.439}, {"text": "nationale donc effectivement le signe", "start": 8397.6, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il y a pas mal de monde du moins de", "start": 8399.479, "duration": 3.161}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 on se trouve on va aller rejoindre", "start": 8401.16, "duration": 3.48}, {"text": "Boris valallot bonjour Boris Vallot", "start": 8402.64, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe socialiste \u00e0", "start": 8404.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on voit ces", "start": 8406.64, "duration": 6.6}, {"text": "applaudissements ce monde on peut du", "start": 8408.88, "duration": 7.24}, {"text": "fait on peut se\u00e9 qu'il du monde on se", "start": 8413.24, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9jouit pas \u00e9videmment d'\u00eatre oblig\u00e9", "start": 8416.12, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00eatre dans la rue aujourd'hui mais", "start": 8417.439, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e8gne un esprit de fraternit\u00e9 et de", "start": 8419.56, "duration": 4.799}, {"text": "concorde qui fait du bien mais apr\u00e8s ce", "start": 8421.479, "duration": 4.321}, {"text": "jour de manifestation il faudra pas", "start": 8424.359, "duration": 3.681}, {"text": "baisser la garde voil\u00e0 je crois que", "start": 8425.8, "duration": 4.48}, {"text": "c'est une forme de rappel \u00e0 l'ordre mais", "start": 8428.04, "duration": 4.04}, {"text": "qui doit sonner \u00e0 notre porte chaque", "start": 8430.28, "duration": 4.24}, {"text": "matin et alors vous vouliez faire vous", "start": 8432.08, "duration": 4.319}, {"text": "un cordon r\u00e9publicain contre le", "start": 8434.52, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national qu'est-ce que \u00e7a", "start": 8436.399, "duration": 3.121}, {"text": "veut dire exactement \u00e7a veut dire quand", "start": 8437.76, "duration": 3.8}, {"text": "le pr\u00e9sidentemtion n'est pas de", "start": 8439.52, "duration": 6.799}, {"text": "reconna\u00eetre un antis\u00e9mite plusieurs N", "start": 8441.56, "duration": 7.759}, {"text": "pasable", "start": 8446.319, "duration": 3.0}, {"text": "si vous le voulez bien mais l'absence", "start": 8452.319, "duration": 4.08}, {"text": "des aujourd'hui \u00e9coutez il a envoy\u00e9 ce", "start": 8457.04, "duration": 6.48}, {"text": "matin en fran\u00e7ais un message", "start": 8460.16, "duration": 3.36}, {"text": "de", "start": 8464.92, "duration": 4.92}, {"text": "socialiste parce que effectivement la", "start": 8467.92, "duration": 3.8}, {"text": "liaison est tr\u00e8s mauvaise ce qu'on a", "start": 8469.84, "duration": 3.04}, {"text": "compris c'est qu'il y avait cet esprit", "start": 8471.72, "duration": 4.8}, {"text": "de de fraternit\u00e9 Mar Knobel cette France", "start": 8472.88, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9sistante \u00e9tait dans la rue cet", "start": 8476.52, "duration": 3.879}, {"text": "apr\u00e8s-midi on entendait Karine Le", "start": 8478.72, "duration": 3.32}, {"text": "Marchand dire c'est de la merde les", "start": 8480.399, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux est-ce que finalement la", "start": 8482.04, "duration": 3.92}, {"text": "France silencieuse celle-ci qui d\u00e9verse", "start": 8484.0, "duration": 3.76}, {"text": "pas sa haine sur sur les r\u00e9seaux elle", "start": 8485.96, "duration": 3.8}, {"text": "est l\u00e0 dans la rue et elle fait entendre", "start": 8487.76, "duration": 2.88}, {"text": "sa voix", "start": 8489.76, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui l\u00e0 vous voyez c'est la", "start": 8490.64, "duration": 4.52}, {"text": "France de la fraternit\u00e9 de l'amour et il", "start": 8492.72, "duration": 5.2}, {"text": "faut opposer cette France-l\u00e0 \u00e0 ceux et", "start": 8495.16, "duration": 5.44}, {"text": "celles qui ha\u00efssent et se servent des", "start": 8497.92, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux pour d\u00e9verser leur haine", "start": 8500.6, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 longueur de tweite et en fait s'ils le", "start": 8503.52, "duration": 4.839}, {"text": "font il faut bien comprendre pourquoi", "start": 8506.72, "duration": 3.48}, {"text": "ils le font c'est parce qu'ils sont", "start": 8508.359, "duration": 4.641}, {"text": "anonymis\u00e9s ils utilisent des pseudonymes", "start": 8510.2, "duration": 4.64}, {"text": "il n'y a pas de mod\u00e9ration les", "start": 8513.0, "duration": 4.399}, {"text": "plateformes s'en fiche r\u00e9ellement et", "start": 8514.84, "duration": 3.84}, {"text": "c'est pour cela que vous avez cette", "start": 8517.399, "duration": 4.121}, {"text": "flamb\u00e9 de violence telle qu'on la", "start": 8518.68, "duration": 4.28}, {"text": "constate aujourd'hui dans les r\u00e9seaux", "start": 8521.52, "duration": 3.72}, {"text": "sociaux et tel que je l'ai analys\u00e9 dans", "start": 8522.96, "duration": 4.519}, {"text": "deux livres que j'ai publi\u00e9 \u00e0 ce sujet", "start": 8525.24, "duration": 5.8}, {"text": "et ce qui me d\u00e9sesp\u00e8re c'est le silence", "start": 8527.479, "duration": 5.041}, {"text": "des plateformes qui ne pensent qu'\u00e0", "start": 8531.04, "duration": 3.24}, {"text": "faire de l'argent ils n'ont aucune", "start": 8532.52, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9thique en t\u00eate c'est le silence qui a", "start": 8534.28, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 celui des pouvoirs publics pendant", "start": 8537.56, "duration": 3.68}, {"text": "longtemps de laisser les choses ainsi", "start": 8539.08, "duration": 4.279}, {"text": "s'installer c'est la violence qui", "start": 8541.24, "duration": 4.36}, {"text": "gangraine notre soci\u00e9t\u00e9 y compris dans", "start": 8543.359, "duration": 4.281}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 coup de menace et", "start": 8545.6, "duration": 4.879}, {"text": "d'injure on ne parle pas on ne d\u00e9bat pas", "start": 8547.64, "duration": 4.839}, {"text": "on crie on Ve s faire alors il y a quand", "start": 8550.479, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame la une l\u00e9gislation qui est en place", "start": 8552.479, "duration": 4.561}, {"text": "pour r\u00e9guler ces ces plateformes c'est", "start": 8554.479, "duration": 4.0}, {"text": "pas suffisant selon vous il faudrait", "start": 8557.04, "duration": 3.16}, {"text": "aller encore plus loin peut-\u00eatre stopper", "start": 8558.479, "duration": 3.521}, {"text": "l'anonymat sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 8560.2, "duration": 3.8}, {"text": "stopper l'anonymat me semble une", "start": 8562.0, "duration": 4.76}, {"text": "condition indispensable c'est-\u00e0-dire", "start": 8564.0, "duration": 5.319}, {"text": "quand on est connect\u00e9 sur X et quand", "start": 8566.76, "duration": 5.08}, {"text": "l'on regarde le d\u00e9cha\u00eenement de violence", "start": 8569.319, "duration": 5.801}, {"text": "qu'il y a apr\u00e8s que un poste a \u00e9t\u00e9", "start": 8571.84, "duration": 4.68}, {"text": "publi\u00e9 c'est-\u00e0-dire des fois des", "start": 8575.12, "duration": 3.08}, {"text": "centaines et des centaines de", "start": 8576.52, "duration": 5.32}, {"text": "commentaires haineux crapuleux injurieux", "start": 8578.2, "duration": 5.8}, {"text": "mena\u00e7ant ce n'est plus possible en", "start": 8581.84, "duration": 4.76}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 ou alors on marche sur des ufs on", "start": 8584.0, "duration": 4.64}, {"text": "est devenu fou notre soci\u00e9t\u00e9 est devenue", "start": 8586.6, "duration": 4.56}, {"text": "folle moi je ne me contente pas du peu", "start": 8588.64, "duration": 4.52}, {"text": "je me contente toujours du plus et quand", "start": 8591.16, "duration": 4.48}, {"text": "il y a de la haine il faut savoir lutter", "start": 8593.16, "duration": 5.279}, {"text": "et se battre contre la haine etose \u00e0 la", "start": 8595.64, "duration": 5.719}, {"text": "haine cette France fraternelle vous", "start": 8598.439, "duration": 4.88}, {"text": "voyez l\u00e0 l'image je vois un drapeau", "start": 8601.359, "duration": 4.841}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e7a me rassure je ne vois", "start": 8603.319, "duration": 4.401}, {"text": "absolument je ne vois pas de", "start": 8606.2, "duration": 3.4}, {"text": "pancarteineuse je n'entends pas de", "start": 8607.72, "duration": 4.2}, {"text": "slogans horrible je ne vois pas de gens", "start": 8609.6, "duration": 4.24}, {"text": "qui veulent en d\u00e9coudre mais simplement", "start": 8611.92, "duration": 4.08}, {"text": "de gens qui veulent prot\u00e9ger la", "start": 8613.84, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9publiqueinabas effectivement il faut", "start": 8616.0, "duration": 4.04}, {"text": "donc se m\u00e9fier aussi parfois du prisme", "start": 8617.76, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9formant des r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 r\u00e8gne", "start": 8620.04, "duration": 5.239}, {"text": "l'invective et qui ne refl\u00e8te pas", "start": 8622.88, "duration": 6.399}, {"text": "forc\u00e9ment l'opinion des Fran\u00e7ais et et", "start": 8625.279, "duration": 6.921}, {"text": "c'est aussi et bien une manifestation du", "start": 8629.279, "duration": 5.281}, {"text": "fait que la France n'est pas antis\u00e9mite", "start": 8632.2, "duration": 4.239}, {"text": "et r\u00e9agit contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 8634.56, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui oui je rappelais tout \u00e0", "start": 8636.439, "duration": 4.361}, {"text": "l'heure le les chiffres du du barom\u00e8tre", "start": 8638.399, "duration": 3.601}, {"text": "he qui est publi\u00e9 chaque ann\u00e9e par la", "start": 8640.8, "duration": 3.599}, {"text": "CNCDH ils sont important parce que quand", "start": 8642.0, "duration": 5.16}, {"text": "on on les analyse il y a pr\u00e8s de 70 %", "start": 8644.399, "duration": 4.201}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui consid\u00e8rent que la", "start": 8647.16, "duration": 2.36}, {"text": "lutte contre le racisme et", "start": 8648.6, "duration": 3.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est une cause nationale", "start": 8649.52, "duration": 4.72}, {"text": "majeur \u00e0 pour laquelle il faut se battre", "start": 8651.64, "duration": 5.719}, {"text": "pour autant euh on on nousose t t la", "start": 8654.24, "duration": 4.119}, {"text": "question de savoir pourquoi les actes", "start": 8657.359, "duration": 2.801}, {"text": "antis\u00e9mites augmentent ce que ce que", "start": 8658.359, "duration": 3.92}, {"text": "j'analyse moi c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 ils", "start": 8660.16, "duration": 4.36}, {"text": "ils augmentent parce qu'ils sont", "start": 8662.279, "duration": 4.401}, {"text": "l'expression d'une minorit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 8664.52, "duration": 5.56}, {"text": "agissante en revanche tr\u00e8s agissante qui", "start": 8666.68, "duration": 4.599}, {"text": "qui aujourd'hui n'est pas celle qui", "start": 8670.08, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9file dans la rue alors j'entendais", "start": 8671.279, "duration": 4.04}, {"text": "Marx Nobel nous dire que l'anonymat est", "start": 8672.68, "duration": 5.28}, {"text": "un fl\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux c'est un", "start": 8675.319, "duration": 5.881}, {"text": "fl\u00e9o effectivement parce que derri\u00e8re", "start": 8677.96, "duration": 4.519}, {"text": "son compte Twitter on peut agir", "start": 8681.2, "duration": 3.56}, {"text": "impun\u00e9ment d\u00e9verser sa haine le fait", "start": 8682.479, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on soit pas anonyme aussi est un fl\u00e9o", "start": 8684.76, "duration": 3.12}, {"text": "les grands animateurs des r\u00e9seaux", "start": 8686.479, "duration": 3.84}, {"text": "sociaux aujourd'hui qui qui qui diluent", "start": 8687.88, "duration": 4.399}, {"text": "leur haine sur les par \u00e0 coup de tweet", "start": 8690.319, "duration": 4.04}, {"text": "et qui font et un marketing financier et", "start": 8692.279, "duration": 3.801}, {"text": "un marketing politique de Lorine sont", "start": 8694.359, "duration": 4.12}, {"text": "aussi des d\u00e9put\u00e9s de la nation fran\u00e7aise", "start": 8696.08, "duration": 4.04}, {"text": "je tiens \u00e0 dire quand m\u00eame que bon voil\u00e0", "start": 8698.479, "duration": 4.441}, {"text": "les les comptes Twitter et de David", "start": 8700.12, "duration": 4.84}, {"text": "guireud et de Mathilde Panau de la", "start": 8702.92, "duration": 4.68}, {"text": "France insoumise sont des comptes alors", "start": 8704.96, "duration": 4.24}, {"text": "fait bien \u00e9videmment r\u00e9f\u00e9rence aussi au", "start": 8707.6, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9rapage du d\u00e9put\u00e9 la France insoumise", "start": 8709.2, "duration": 4.0}, {"text": "David guireot qui \u00e9tait vivement", "start": 8711.24, "duration": 3.8}, {"text": "critiqu\u00e9 pour avoir tenu des propos", "start": 8713.2, "duration": 4.4}, {"text": "minimisants l'attaque du Hamas", "start": 8715.04, "duration": 5.239}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est scandaleux un d\u00e9put\u00e9 de", "start": 8717.6, "duration": 3.799}, {"text": "de la R\u00e9publique fran\u00e7aise alors", "start": 8720.279, "duration": 2.281}, {"text": "effectivement il est pas l\u00e0 aujourd'hui", "start": 8721.399, "duration": 1.841}, {"text": "\u00e9videmment qu'il n'est pas l\u00e0", "start": 8722.56, "duration": 2.879}, {"text": "aujourd'hui David guirot ni sa formation", "start": 8723.24, "duration": 5.52}, {"text": "politique on en parlait tout \u00e0 l'heure", "start": 8725.439, "duration": 5.561}, {"text": "ils sont sortis de l' l'arc r\u00e9publicain", "start": 8728.76, "duration": 4.24}, {"text": "je n'ai pas entendu de condamnation", "start": 8731.0, "duration": 5.0}, {"text": "ferme de son groupe politique il y en a", "start": 8733.0, "duration": 5.439}, {"text": "pas je pr\u00e9cise que David guireot a", "start": 8736.0, "duration": 5.96}, {"text": "ironis\u00e9 sur des des b\u00e9b\u00e9s br\u00fbl\u00e9 sur des", "start": 8738.439, "duration": 5.96}, {"text": "femmes \u00e9ventr\u00e9 B dans en attribuant \u00e0", "start": 8741.96, "duration": 4.439}, {"text": "Isra\u00ebl en attribuant \u00e0 Isra\u00ebl par", "start": 8744.399, "duration": 5.04}, {"text": "inverse accusatoire le fait de br\u00fbler ou", "start": 8746.399, "duration": 6.04}, {"text": "de ou de tuer des femmes \u00e7a c'est vous", "start": 8749.439, "duration": 4.361}, {"text": "dites que la France est insoumise", "start": 8752.439, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui en en ne condamnant pas", "start": 8753.8, "duration": 5.599}, {"text": "cautionne cet antis\u00e9mitisme vous iriez", "start": 8756.76, "duration": 5.559}, {"text": "jusque l\u00e0 il y a une expression de de", "start": 8759.399, "duration": 5.04}, {"text": "l'historien Emmanuel de benau que je", "start": 8762.319, "duration": 5.0}, {"text": "trouve extr\u00eamement juste il indique que", "start": 8764.439, "duration": 4.601}, {"text": "il y a une forme d'antis\u00e9mitisme", "start": 8767.319, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9lectoral \u00e0 la France insoumise moi je", "start": 8769.04, "duration": 3.12}, {"text": "ne dis pas que la France insoumise est", "start": 8770.8, "duration": 4.36}, {"text": "antis\u00e9mite je dis que certains font de", "start": 8772.16, "duration": 6.239}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 un carburant \u00e9lectoral", "start": 8775.16, "duration": 6.159}, {"text": "une strat\u00e9gie une strat\u00e9gie client\u00e9liste", "start": 8778.399, "duration": 5.561}, {"text": "que d'autres sont profond\u00e9ment", "start": 8781.319, "duration": 5.801}, {"text": "antis\u00e9mite et antisioniste parce", "start": 8783.96, "duration": 5.88}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a une une une", "start": 8787.12, "duration": 4.239}, {"text": "corr\u00e9lation entre l'antisionisme la", "start": 8789.84, "duration": 3.36}, {"text": "haine de de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl qui l'\u00e9tat", "start": 8791.359, "duration": 3.321}, {"text": "du peuple juif et la mont\u00e9e de", "start": 8793.2, "duration": 2.88}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et je crois qu'on peut", "start": 8794.68, "duration": 4.639}, {"text": "pas faire l'impasse sur aussi c'est", "start": 8796.08, "duration": 4.96}, {"text": "cette probl\u00e9matique l\u00e0 Ann Sophie ce", "start": 8799.319, "duration": 2.561}, {"text": "est-ce que vous diriez que", "start": 8801.04, "duration": 2.76}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme a chang\u00e9 de camp qu'il", "start": 8801.88, "duration": 2.92}, {"text": "est pass\u00e9 de l'extr\u00eame droite \u00e0", "start": 8803.8, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame gauche aujourd'hui je dirais", "start": 8804.8, "duration": 3.04}, {"text": "dira pas \u00e7a non plus mais c'est vrai", "start": 8806.8, "duration": 2.679}, {"text": "qu'on voit deux strat\u00e9gies qui", "start": 8807.84, "duration": 3.72}, {"text": "s'opposent c'est\u00e0 dire celle de lafis", "start": 8809.479, "duration": 3.84}, {"text": "int\u00e9ressant cette expression", "start": 8811.56, "duration": 4.24}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme \u00e9lectoral ils vont", "start": 8813.319, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement tr\u00e8s loin et le fait", "start": 8815.8, "duration": 2.599}, {"text": "qu'ils ne viennent pas je veux dire", "start": 8817.279, "duration": 2.841}, {"text": "c'est un marqueur extr\u00eamement fort qui", "start": 8818.399, "duration": 4.641}, {"text": "devrait scandaliser tous les Fran\u00e7ais et", "start": 8820.12, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 l'inverse on a le rassemblement", "start": 8823.04, "duration": 4.0}, {"text": "national et on il s'agit pas de", "start": 8824.84, "duration": 3.68}, {"text": "sous-estimer leur strat\u00e9gie mais qui est", "start": 8827.04, "duration": 3.6}, {"text": "inverse qui est de se normaliser et pour", "start": 8828.52, "duration": 3.839}, {"text": "eux finalement l'antis\u00e9mitisme c'est le", "start": 8830.64, "duration": 3.48}, {"text": "dernier verrou s'ils r\u00e9ussissent \u00e0 faire", "start": 8832.359, "duration": 3.801}, {"text": "sauter ce verrou c'est ils ont r\u00e9ussi", "start": 8834.12, "duration": 4.56}, {"text": "leur normalisation de la normalisation", "start": 8836.16, "duration": 4.92}, {"text": "de de l'image de ce parti et et et pour", "start": 8838.68, "duration": 3.28}, {"text": "finir", "start": 8841.08, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e0-dessus pour parler de la marche", "start": 8841.96, "duration": 4.359}, {"text": "d'aujourd'hui si LFI \u00e9tait venu \u00e0 cette", "start": 8843.96, "duration": 4.64}, {"text": "marche scandale aussi enin je veux dire", "start": 8846.319, "duration": 4.481}, {"text": "ces gens depuis le 7 octobre comme comme", "start": 8848.6, "duration": 5.12}, {"text": "le disait Galina base tweet des choses", "start": 8850.8, "duration": 4.72}, {"text": "abominables on va pr\u00e9ciser quand m\u00eame", "start": 8853.72, "duration": 3.8}, {"text": "que certains repr\u00e9sentants de LFI ont", "start": 8855.52, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sents \u00e0 cette marche notamment en", "start": 8857.52, "duration": 4.72}, {"text": "province \u00e0", "start": 8860.84, "duration": 6.28}, {"text": "Strasbourg Cl\u00e9mentine Autin Alex corbire", "start": 8862.24, "duration": 7.32}, {"text": "gar donc voil\u00e0 quand m\u00eame que certains", "start": 8867.12, "duration": 4.4}, {"text": "ont particip\u00e9 \u00e0 cette\u00fb j'ai envie de", "start": 8869.56, "duration": 3.879}, {"text": "dire moi tant mieux je ve dire je je", "start": 8871.52, "duration": 3.48}, {"text": "pense que si Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e9tait", "start": 8873.439, "duration": 3.281}, {"text": "quand m\u00eame venu \u00e0 cette manifestation \u00e7a", "start": 8875.0, "duration": 3.319}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 un scandale parce qu'il est", "start": 8876.72, "duration": 3.32}, {"text": "carr\u00e9ment ouvertement antis\u00e9mite", "start": 8878.319, "duration": 3.281}, {"text": "aujourd'hui mais est-ce que \u00e7a aurait", "start": 8880.04, "duration": 2.96}, {"text": "oblig\u00e9 chacun \u00e0 se positionitionn\u00e9", "start": 8881.6, "duration": 3.48}, {"text": "vis-\u00e0vis vis-\u00e0-vis de cela vous Dirz", "start": 8883.0, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il est antis\u00e9mite ou ou que c'est un", "start": 8885.08, "duration": 4.92}, {"text": "calcul politique \u00e9lectoral pour ramener", "start": 8887.319, "duration": 6.241}, {"text": "\u00e0 lui cet \u00e9lectorat musulman moi je suis", "start": 8890.0, "duration": 5.6}, {"text": "pas je je je sais pas sononder les\u00e2es je", "start": 8893.56, "duration": 3.879}, {"text": "sais pas ce qu'il a dans son \u00e2me et", "start": 8895.6, "duration": 3.12}, {"text": "conscience mais mais ce que je sais", "start": 8897.439, "duration": 5.281}, {"text": "c'est ce qu'il dit et ce qu'il dit fr\u00f4le", "start": 8898.72, "duration": 6.28}, {"text": "vraiment vraiment l'antis\u00e9mite on je", "start": 8902.72, "duration": 4.0}, {"text": "veux dire son tweet sur on rappelle", "start": 8905.0, "duration": 5.64}, {"text": "qu'il avait dit qu'ait camper \u00e0 telav", "start": 8906.72, "duration": 6.639}, {"text": "pour encourager les massacres on est", "start": 8910.64, "duration": 5.04}, {"text": "quand m\u00eame vraiment on est l\u00e0-dedans et", "start": 8913.359, "duration": 3.881}, {"text": "il sait tr\u00e8s bien jouer avec les mots et", "start": 8915.68, "duration": 2.759}, {"text": "qui a dit les amis du soutien", "start": 8917.24, "duration": 2.96}, {"text": "inconditionnel au massacre ont leur", "start": 8918.439, "duration": 4.481}, {"text": "rendez-vous c'\u00e9tait sa premi\u00e8re r\u00e9action", "start": 8920.2, "duration": 5.68}, {"text": "apr\u00e8s et bien l'annonce de cette marche", "start": 8922.92, "duration": 4.96}, {"text": "par brun PIV comme s'il y avait", "start": 8925.88, "duration": 4.08}, {"text": "finalement une confusion entre la", "start": 8927.88, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sence \u00e0 cette marche et la d\u00e9fense de", "start": 8929.96, "duration": 4.2}, {"text": "la politique de Benjamin netaniahou", "start": 8932.56, "duration": 3.799}, {"text": "c'est c'est une un amalgame qui est fait", "start": 8934.16, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e0 ex tout \u00e0 fait mais ce qu'il veut", "start": 8936.359, "duration": 3.441}, {"text": "faire c'est c'est c'est c'est le pi\u00e8ge", "start": 8937.68, "duration": 3.32}, {"text": "dans lequel certains sont tomb\u00e9s", "start": 8939.8, "duration": 2.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de dire on a aujourd'hui", "start": 8941.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui manifeste avec les", "start": 8942.6, "duration": 3.92}, {"text": "Juifs mais c'est mais c'est scandaleux", "start": 8944.279, "duration": 4.281}, {"text": "il est en train de de de de diviser la", "start": 8946.52, "duration": 3.44}, {"text": "France en deux et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 8948.56, "duration": 3.24}, {"text": "personnellement la pr\u00e9sence du pr\u00e9sident", "start": 8949.96, "duration": 3.8}, {"text": "qu'il soit l\u00e0 ou pas l\u00e0 pour des raisons", "start": 8951.8, "duration": 3.84}, {"text": "protocolaires pourquoi pas mais moi ce", "start": 8953.76, "duration": 3.719}, {"text": "qui m'a plus g\u00ean\u00e9 c'est les raisons qui", "start": 8955.64, "duration": 4.4}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es qui ont justifi\u00e9", "start": 8957.479, "duration": 5.321}, {"text": "son absence et quand on j'ai lu qu'il", "start": 8960.04, "duration": 4.56}, {"text": "aurait dit qu'il que que \u00e7a craintte", "start": 8962.8, "duration": 2.88}, {"text": "parce qu'il y a une h\u00e9sitation dans les", "start": 8964.6, "duration": 2.48}, {"text": "derniers jours de savoir s allait venir", "start": 8965.68, "duration": 3.36}, {"text": "ou pas c'est la crainte de de s'adresser", "start": 8967.08, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 une France coup\u00e9e en deux je crois", "start": 8969.04, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il y a un probl\u00e8me de compr\u00e9hension", "start": 8970.88, "duration": 3.0}, {"text": "total par rapport \u00e0 ce qu'on vient de se", "start": 8972.279, "duration": 3.401}, {"text": "dire sur l'importance de cette marche", "start": 8973.88, "duration": 4.76}, {"text": "son caract\u00e8re r\u00e9publicain universel", "start": 8975.68, "duration": 3.96}, {"text": "cette", "start": 8978.64, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9monstration de tous les d'\u00eatre", "start": 8979.64, "duration": 6.12}, {"text": "assimil\u00e9 \u00e0 un camp comment dire Emmanuel", "start": 8982.04, "duration": 6.88}, {"text": "Macron si il et bien participait \u00e0 cette", "start": 8985.76, "duration": 4.96}, {"text": "marche et de ne plus \u00eatre dans cette", "start": 8988.92, "duration": 3.559}, {"text": "position d'\u00e9quilibre qu'il souhaitait he", "start": 8990.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 quoi mais", "start": 8992.479, "duration": 3.161}, {"text": "mais c'est scandaleux on est l\u00e0 pour", "start": 8994.319, "duration": 2.681}, {"text": "marcher pour la R\u00e9publique et contre", "start": 8995.64, "duration": 3.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en je veux dire et c'est", "start": 8997.0, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0 que je disais tout \u00e0 l'heure on", "start": 8998.8, "duration": 3.04}, {"text": "aurait pu balayer d'un revers de la main", "start": 8999.72, "duration": 4.0}, {"text": "l'annonce de la pr\u00e9sence du RN parce que", "start": 9001.84, "duration": 3.24}, {"text": "qui aurait pu s'\u00e9tonner qu'ils allaient", "start": 9003.72, "duration": 2.88}, {"text": "l'annoncer \u00eatre pr\u00e9sent \u00e7a fait partie", "start": 9005.08, "duration": 3.76}, {"text": "de leur strat\u00e9gie depuis des mois quand", "start": 9006.6, "duration": 4.0}, {"text": "le groupe de travail \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 9008.84, "duration": 3.519}, {"text": "nationale sur l'antis\u00e9mitisme a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9", "start": 9010.6, "duration": 3.12}, {"text": "ils se sont pr\u00e9cipit\u00e9s pour essayer d'en", "start": 9012.359, "duration": 2.601}, {"text": "prendre la pr\u00e9sidence on sait que \u00e7a", "start": 9013.72, "duration": 2.92}, {"text": "fait partie de leur strat\u00e9gie mais je", "start": 9014.96, "duration": 3.24}, {"text": "dire on aurait pu dire ils veulent venir", "start": 9016.64, "duration": 3.96}, {"text": "on n'est pas dupe qui restent o o\u00f9 ils", "start": 9018.2, "duration": 3.76}, {"text": "sont mais le fait qu'on en ait fait une", "start": 9020.6, "duration": 2.679}, {"text": "pol\u00e9mique mais qu'est-ce qui a cr\u00e9\u00e9 la", "start": 9021.96, "duration": 2.56}, {"text": "pol\u00e9mique finalement c'est l'annonce de", "start": 9023.279, "duration": 2.761}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon de dire que lui il ne", "start": 9024.52, "duration": 2.919}, {"text": "viendrait pas et c'est comme si lui", "start": 9026.04, "duration": 2.72}, {"text": "avait pouss\u00e9 finalement tout le monde \u00e0", "start": 9027.439, "duration": 2.761}, {"text": "se positionner par rapport \u00e0 \u00e7a alors", "start": 9028.76, "duration": 2.96}, {"text": "que c'est lui le scandale c'est lui qui", "start": 9030.2, "duration": 3.119}, {"text": "est en train de nous dire que son parti", "start": 9031.72, "duration": 3.4}, {"text": "ne marche pas contre l'antis\u00e9mitisme et", "start": 9033.319, "duration": 3.401}, {"text": "c'est ce pi\u00e8ge dans lequel il aurait", "start": 9035.12, "duration": 3.199}, {"text": "fallu que tout le monde \u00e9vite de tomber", "start": 9036.72, "duration": 2.88}, {"text": "dans ce grand moment de strat\u00e9gie", "start": 9038.319, "duration": 2.761}, {"text": "Florent vadillot qu'est-ce qui tire les", "start": 9039.6, "duration": 2.92}, {"text": "marrons du feu est-ce que le", "start": 9041.08, "duration": 3.6}, {"text": "rassemblement national l\u00e0 est en train", "start": 9042.52, "duration": 4.64}, {"text": "de de r\u00e9ussir \u00e0 achev", "start": 9044.68, "duration": 4.56}, {"text": "son processus de normalisation est-ce", "start": 9047.16, "duration": 4.08}, {"text": "que qui qui qui est-ce qui est en train", "start": 9049.24, "duration": 3.44}, {"text": "de marquer des points aupr\u00e8s de de son", "start": 9051.24, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lectorat parce qu'on parle strat\u00e9gie l\u00e0", "start": 9052.68, "duration": 4.44}, {"text": "d'abord seul les \u00e9lections permettront", "start": 9054.76, "duration": 4.84}, {"text": "de d'en tirer des enseignements il y en", "start": 9057.12, "duration": 4.8}, {"text": "a l'ann\u00e9e l'ann\u00e9e prochaine en juin 2024", "start": 9059.6, "duration": 4.08}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9enne ensuite il faut", "start": 9061.92, "duration": 3.399}, {"text": "toujours se m\u00e9fier des sondages mais", "start": 9063.68, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9anmoins lorsque vous avez 1 an voire", "start": 9065.319, "duration": 5.401}, {"text": "18 mois de sondage qui sont conforme", "start": 9068.2, "duration": 3.68}, {"text": "c'est clairement le rassemblement", "start": 9070.72, "duration": 2.88}, {"text": "national aujourd'hui le le sondage qui", "start": 9071.88, "duration": 4.599}, {"text": "vient de sortir de de l'Ifop le place le", "start": 9073.6, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national a 29 %", "start": 9076.479, "duration": 2.8}, {"text": "d'intention de vote aux \u00e9lections", "start": 9078.08, "duration": 3.239}, {"text": "europ\u00e9ennes le deux\u00e8me parti apr\u00e8s lui", "start": 9079.279, "duration": 5.721}, {"text": "c'est 22 % ses renaissances 22% du du", "start": 9081.319, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique donc c'est", "start": 9085.0, "duration": 4.12}, {"text": "c'est c'est \u00e7a me para\u00eet totalement", "start": 9086.64, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mesur\u00e9 vous avez 89 d\u00e9put\u00e9s", "start": 9089.12, "duration": 5.199}, {"text": "rassemblement national \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 9092.64, "duration": 3.799}, {"text": "nationale lorsque il y avait eu le jeu", "start": 9094.319, "duration": 3.281}, {"text": "de la proportionnelle sous Fran\u00e7ois", "start": 9096.439, "duration": 3.401}, {"text": "mitteran c'\u00e9tait moins d'une dizaine de", "start": 9097.6, "duration": 4.04}, {"text": "de parlementairire qui \u00e9tit entr\u00e9 vous", "start": 9099.84, "duration": 3.12}, {"text": "avez des villes qui sont tenues par le", "start": 9101.64, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national aujourd'hui vous", "start": 9102.96, "duration": 4.439}, {"text": "avez un parti politique don don le fond", "start": 9104.92, "duration": 4.76}, {"text": "de commerce je permets de le rappeler", "start": 9107.399, "duration": 5.641}, {"text": "est bas\u00e9 sur la haine la haine des", "start": 9109.68, "duration": 5.96}, {"text": "musulmans en ce moment mais l'avantage", "start": 9113.04, "duration": 3.68}, {"text": "du rassemblement national c'est que les", "start": 9115.64, "duration": 3.04}, {"text": "haines ne sont pas exclusives et donc", "start": 9116.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est ce qu'il partage le mieux au monde", "start": 9118.68, "duration": 3.599}, {"text": "mais la haine du Juif qui se cache parce", "start": 9120.319, "duration": 3.441}, {"text": "qu'en ce moment il faut qu'elle se cache", "start": 9122.279, "duration": 2.801}, {"text": "mais je pense vraiment que c'est un", "start": 9123.76, "duration": 4.2}, {"text": "parti de haine qui a fond\u00e9 son son", "start": 9125.08, "duration": 4.92}, {"text": "ascension politique sur la haine et qui", "start": 9127.96, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui est un parti qui est cr\u00e9dit\u00e9", "start": 9130.0, "duration": 3.68}, {"text": "dans toutes les enqu\u00eates d'opinion non", "start": 9132.16, "duration": 3.199}, {"text": "seulement d'intention de vote mais de", "start": 9133.68, "duration": 3.36}, {"text": "respectabilit\u00e9 et de capacit\u00e9 \u00e0", "start": 9135.359, "duration": 3.361}, {"text": "gouverner il est l\u00e0 le probl\u00e8me alors", "start": 9137.04, "duration": 3.0}, {"text": "toute une partie de la gauche est", "start": 9138.72, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9sente \u00e0 justement \u00e0 l'\u00e9cart", "start": 9140.04, "duration": 6.16}, {"text": "du rassemblement national he dans un", "start": 9144.08, "duration": 5.44}, {"text": "cordon r\u00e9publicain et Quentin Calmet et", "start": 9146.2, "duration": 5.84}, {"text": "justement et bien avec ses personnalit\u00e9s", "start": 9149.52, "duration": 4.28}, {"text": "de gauche et notamment M\u00e9lanie Vogel", "start": 9152.04, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9natrice \u00e9cologiste des Fran\u00e7ais de", "start": 9153.8, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9tranger Quentin", "start": 9155.68, "duration": 4.56}, {"text": "oui bonjour M\u00e9lanie Vogel c'\u00e9tait", "start": 9158.64, "duration": 3.2}, {"text": "important d'\u00eatre r\u00e9uni socialiste", "start": 9160.24, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9cologiste et communiste autour d'une", "start": 9161.84, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame banderole \u00e9videmment que c'est", "start": 9163.52, "duration": 3.6}, {"text": "important", "start": 9165.88, "duration": 3.559}, {"text": "au moment o\u00f9 les actes antis\u00e9mites sont", "start": 9167.12, "duration": 4.52}, {"text": "en progression terrifiante en France o\u00f9", "start": 9169.439, "duration": 4.521}, {"text": "nos compatriotes juives et juifs ont", "start": 9171.64, "duration": 4.88}, {"text": "peur c'est notre responsabilit\u00e9", "start": 9173.96, "duration": 5.12}, {"text": "historique politique de marcher ensemble", "start": 9176.52, "duration": 5.4}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme donc contre le", "start": 9179.08, "duration": 5.279}, {"text": "racisme contre la haine et donc contre", "start": 9181.92, "duration": 4.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite aussi il manque une", "start": 9184.359, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9formation de laanupe la France", "start": 9186.08, "duration": 4.68}, {"text": "insoumise on le comprend elle n pas sou\u00e9", "start": 9188.04, "duration": 4.2}, {"text": "participer elle n'aurait pas \u00e9t\u00e9 le", "start": 9190.76, "duration": 3.12}, {"text": "bienvenu aussi derri\u00e8 cette bander\u00f4le", "start": 9192.24, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce que vous en pensez non je", "start": 9193.88, "duration": 3.479}, {"text": "crois que c'est un c'est un choix que je", "start": 9195.72, "duration": 5.36}, {"text": "partage pas qui consiste \u00e0 consid\u00e9rer", "start": 9197.359, "duration": 6.721}, {"text": "que on d\u00e9serte certaines luttes parce", "start": 9201.08, "duration": 5.08}, {"text": "que le rassemblement national les", "start": 9204.08, "duration": 5.199}, {"text": "instrumentalise au profit du racisme et", "start": 9206.16, "duration": 4.68}, {"text": "nous au contraire nous pensons l'inverse", "start": 9209.279, "duration": 3.401}, {"text": "nous pensons que oui aujourd'hui le", "start": 9210.84, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national a une strat\u00e9gie", "start": 9212.68, "duration": 4.28}, {"text": "qui consiste \u00e0 instrumentaliser la lutte", "start": 9214.6, "duration": 5.0}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0 des fins", "start": 9216.96, "duration": 5.04}, {"text": "racistes et notre responsabilit\u00e9 c'est", "start": 9219.6, "duration": 3.839}, {"text": "pas de les laisser faire c'est pas de", "start": 9222.0, "duration": 2.88}, {"text": "les laisser occuper cet espace c'est au", "start": 9223.439, "duration": 2.681}, {"text": "contraire d'affirmer qu'aujour", "start": 9224.88, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui nous sommes l\u00e0 aussi pour", "start": 9226.12, "duration": 3.68}, {"text": "marcher contre eu contre tout ce qu'il", "start": 9228.319, "duration": 4.16}, {"text": "porte al justement une derni\u00e8re question", "start": 9229.8, "duration": 4.679}, {"text": "on sait que plus loin dans le cort\u00e8ge il", "start": 9232.479, "duration": 3.561}, {"text": "y a des \u00e9lus du rassemblement national", "start": 9234.479, "duration": 3.161}, {"text": "une quarantaine de parlementaires", "start": 9236.04, "duration": 3.04}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a vous \u00e9voque des facto", "start": 9237.64, "duration": 5.32}, {"text": "de marcher m\u00eame rassemblement que \u00e7a", "start": 9239.08, "duration": 5.399}, {"text": "m'\u00e9voque ce que je viens de vous dire", "start": 9242.96, "duration": 3.359}, {"text": "c'est une strat\u00e9gie pens\u00e9e de la part de", "start": 9244.479, "duration": 3.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite ils ne sont pas en", "start": 9246.319, "duration": 4.761}, {"text": "train de marcher contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 9248.439, "duration": 5.0}, {"text": "ils sont en train d'essayer d'utiliser", "start": 9251.08, "duration": 5.16}, {"text": "notre lutte pour la dignit\u00e9 humaine pour", "start": 9253.439, "duration": 7.241}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 des droits \u00e0 des fins racistes", "start": 9256.24, "duration": 6.68}, {"text": "et donc je veux leur dire ceux qui sont", "start": 9260.68, "duration": 4.16}, {"text": "derri\u00e8re ceux qui sont devant et tous", "start": 9262.92, "duration": 3.76}, {"text": "celles et ceux qui militent en extr\u00eame", "start": 9264.84, "duration": 3.4}, {"text": "droite voulent marcher aujourd'hui que", "start": 9266.68, "duration": 3.679}, {"text": "c'est aussi contre eux contre leur", "start": 9268.24, "duration": 3.44}, {"text": "id\u00e9ologie que nous sommes toutes et tous", "start": 9270.359, "duration": 3.401}, {"text": "rassembl\u00e9s et bien merci merci M\u00e9lanie", "start": 9271.68, "duration": 3.84}, {"text": "Vogel s\u00e9natrice \u00e9cologiste des Pr\u00e8s", "start": 9273.76, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tablie hors de franceaction micro de", "start": 9275.52, "duration": 4.799}, {"text": "DEP S\u00e9nat et LCP merci Quentin Calmet", "start": 9277.12, "duration": 5.76}, {"text": "Galina Elbas vice-pr\u00e9sidente de de la", "start": 9280.319, "duration": 4.96}, {"text": "Licra avocate est-ce que vous trouvez", "start": 9282.88, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on lutte eff efficacement contre", "start": 9285.279, "duration": 3.481}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme aujourd'hui est-ce que", "start": 9287.0, "duration": 2.84}, {"text": "vous trouvez qu'il devrait y avoir", "start": 9288.76, "duration": 2.639}, {"text": "davantage de condamnations ce qu' y en a", "start": 9289.84, "duration": 4.16}, {"text": "une trentaine sur les 1250 actes qui ont", "start": 9291.399, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9 depuis le 7 octobre alors", "start": 9294.0, "duration": 3.92}, {"text": "je vais vous r\u00e9pondre juste \u00e0 un petit", "start": 9296.56, "duration": 2.56}, {"text": "mot parce que je voudrais pas qu'on", "start": 9297.92, "duration": 2.359}, {"text": "qu'on se m\u00e9prenne aussi sur le", "start": 9299.12, "duration": 3.199}, {"text": "positionnement qui est le n\u00f4re et qui", "start": 9300.279, "duration": 4.761}, {"text": "est tr\u00e8s ferme sur la pr\u00e9sence du du", "start": 9302.319, "duration": 5.321}, {"text": "rassemblement national on on lutte pas", "start": 9305.04, "duration": 4.72}, {"text": "contre contre l'antis\u00e9mitisme on lutte", "start": 9307.64, "duration": 3.28}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme sur ses deux", "start": 9309.76, "duration": 4.679}, {"text": "jambes donc le rassemblement national", "start": 9310.92, "duration": 6.28}, {"text": "est un parti qui n'a aucune l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0", "start": 9314.439, "duration": 4.081}, {"text": "lutter contre l'antis\u00e9mitisme dans notre", "start": 9317.2, "duration": 3.159}, {"text": "pays il faut que ce soit bien dit", "start": 9318.52, "duration": 3.28}, {"text": "j'approuve absolument ce qui VI ce qui", "start": 9320.359, "duration": 4.201}, {"text": "vient d'\u00eatre dit et la lutte contre", "start": 9321.8, "duration": 5.08}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme elle ne se divise pas \u00e7a", "start": 9324.56, "duration": 4.32}, {"text": "c'est s\u00fbr mais elle ne doit jamais \u00eatre", "start": 9326.88, "duration": 4.479}, {"text": "instrumentalis\u00e9e \u00e0 des fins euh \u00e0 des", "start": 9328.88, "duration": 5.559}, {"text": "fins de lutte contre \u00e0 des fins de", "start": 9331.359, "duration": 5.481}, {"text": "strat\u00e9gie politiqueou r\u00e9cup\u00e9que de", "start": 9334.439, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9ration politique pour cibler des", "start": 9336.84, "duration": 5.92}, {"text": "concitoyens qu'il soit qu'il soit", "start": 9339.479, "duration": 5.601}, {"text": "maghr\u00e9bain arabau musulmans \u00e7a c'est une", "start": 9342.76, "duration": 4.519}, {"text": "chose importante que je tiens \u00e0 dire sur", "start": 9345.08, "duration": 4.92}, {"text": "la sur la lutte contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 9347.279, "duration": 6.08}, {"text": "au niveau judiciaire et oui \u00e7a va", "start": 9350.0, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup trop lentement \u00e7a va beaucoup", "start": 9353.359, "duration": 4.04}, {"text": "trop lentement parce que on l'a dit", "start": 9355.04, "duration": 3.8}, {"text": "l'anonymat des r\u00e9seaux sociaux il faut", "start": 9357.399, "duration": 4.08}, {"text": "une farmet\u00e9 absolue il y a les sanctions", "start": 9358.84, "duration": 3.68}, {"text": "les", "start": 9361.479, "duration": 3.441}, {"text": "sanction judiciaires appropri\u00e9es qui", "start": 9362.52, "duration": 4.799}, {"text": "doivent \u00eatre rendu fermement et sur les", "start": 9364.92, "duration": 4.08}, {"text": "les grandes plateformes c'est des", "start": 9367.319, "duration": 4.761}, {"text": "plateformes qui font de l'argent qui qui", "start": 9369.0, "duration": 5.96}, {"text": "mon\u00e9tis qui font de du racisme et de la", "start": 9372.08, "duration": 4.44}, {"text": "haine une source", "start": 9374.96, "duration": 4.479}, {"text": "une source une source de financement et", "start": 9376.52, "duration": 4.64}, {"text": "bien il faut les sanctionner un fond de", "start": 9379.439, "duration": 2.96}, {"text": "commerce du racisme et de", "start": 9381.16, "duration": 3.119}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et bien nous ne cessons", "start": 9382.399, "duration": 3.0}, {"text": "de le dire quand on fait un fond de", "start": 9384.279, "duration": 2.321}, {"text": "commerce de la haine et bien on doit", "start": 9385.399, "duration": 3.721}, {"text": "payer cher ces condamnations il faut", "start": 9386.6, "duration": 4.56}, {"text": "avoir le courage de de de toucher au", "start": 9389.12, "duration": 3.92}, {"text": "portefeuille ces plateforme qui ne", "start": 9391.16, "duration": 4.56}, {"text": "vivent que qui ne vivent que du du", "start": 9393.04, "duration": 5.64}, {"text": "succ\u00e8s marketing de la haine et puis", "start": 9395.72, "duration": 7.2}, {"text": "s'agissant des des actes on a besoin", "start": 9398.68, "duration": 7.32}, {"text": "cruellement de magistrats de greffiers", "start": 9402.92, "duration": 5.12}, {"text": "et de magistrats form\u00e9s \u00e0 ces questions", "start": 9406.0, "duration": 3.64}, {"text": "on va \u00e9couter un instant cette", "start": 9408.04, "duration": 5.399}, {"text": "marseillaise qui retentit \u00e0", "start": 9409.64, "duration": 5.56}, {"text": "nouveau", "start": 9413.439, "duration": 8.0}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s les tard semblant \u00e9lev\u00e9s", "start": 9415.2, "duration": 10.159}, {"text": "entendez-vous dans nos", "start": 9421.439, "duration": 6.92}, {"text": "campagnes ces f\u00e9roc", "start": 9425.359, "duration": 8.08}, {"text": "soldats qui vienent jusque dans nos bras", "start": 9428.359, "duration": 8.801}, {"text": "et G nos fils nos", "start": 9433.439, "duration": 6.681}, {"text": "compagnes aux", "start": 9437.16, "duration": 4.91}, {"text": "es", "start": 9440.12, "duration": 3.279}, {"text": "[Musique]", "start": 9442.07, "duration": 3.209}, {"text": "citoyens", "start": 9443.399, "duration": 4.121}, {"text": "bataillons", "start": 9445.279, "duration": 5.241}, {"text": "marchons", "start": 9447.52, "duration": 3.0}, {"text": "marchons que", "start": 9455.359, "duration": 3.241}, {"text": "nons retenti donc pour la la deuxi\u00e8me", "start": 9464.8, "duration": 5.44}, {"text": "fois au cours de cette marche pour la", "start": 9467.52, "duration": 5.08}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 9470.24, "duration": 5.8}, {"text": "macnobel on voit cette unit\u00e9 de nos", "start": 9472.6, "duration": 5.04}, {"text": "responsables politiques et de de", "start": 9476.04, "duration": 3.48}, {"text": "l'ensemble des citoyens qui marchent et", "start": 9477.64, "duration": 4.52}, {"text": "qui d\u00e9filent aujourd'hui c'est un peu le", "start": 9479.52, "duration": 5.24}, {"text": "triomphe de la R\u00e9publique sur le racisme", "start": 9482.16, "duration": 3.72}, {"text": "sur", "start": 9484.76, "duration": 3.0}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme le triomphe de la", "start": 9485.88, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique ce sera quand il n'y aura", "start": 9487.76, "duration": 3.36}, {"text": "plus", "start": 9489.84, "duration": 3.68}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme ce n'est pas le cas", "start": 9491.12, "duration": 5.04}, {"text": "malheureusement et l'antis\u00e9mitisme va se", "start": 9493.52, "duration": 4.6}, {"text": "poursuivre apr\u00e8s cette", "start": 9496.16, "duration": 3.88}, {"text": "manifestation quand on regarde ce qu'il", "start": 9498.12, "duration": 4.92}, {"text": "en est des actes 1247 actes", "start": 9500.04, "duration": 4.52}, {"text": "comptabilis\u00e9s en un", "start": 9503.04, "duration": 4.72}, {"text": "mois je voudrais rappeler deux chiffres", "start": 9504.56, "duration": 7.719}, {"text": "936 actes comptabilis\u00e9s en 2002 964 en", "start": 9507.76, "duration": 6.679}, {"text": "2004 et", "start": 9512.279, "duration": 6.12}, {"text": "1247 en un mois cela va continuer et il", "start": 9514.439, "duration": 6.321}, {"text": "faut que cela s'arr\u00eate et pour que cela", "start": 9518.399, "duration": 5.161}, {"text": "s'arr\u00eate il faut que ce que nous avons", "start": 9520.76, "duration": 5.639}, {"text": "ici se poursuive c'est-\u00e0-dire", "start": 9523.56, "duration": 5.839}, {"text": "la r\u00e9union de gens mod\u00e9r\u00e9s qui en ont", "start": 9526.399, "duration": 5.92}, {"text": "assez que la France soit bafou\u00e9e tandis", "start": 9529.399, "duration": 4.161}, {"text": "que l'on voit et bien la t\u00eate de", "start": 9532.319, "duration": 4.361}, {"text": "corort\u00e8ge qui qui qui qui termine en", "start": 9533.56, "duration": 5.48}, {"text": "fait cette marche car on est tout pr\u00e8s", "start": 9536.68, "duration": 4.599}, {"text": "l\u00e0 du S\u00e9nat on va rejoindre els", "start": 9539.04, "duration": 5.96}, {"text": "mondingava qui se trouve avec Ellie", "start": 9541.279, "duration": 3.721}, {"text": "shuraki oui r\u00e9alisateur qui a la", "start": 9545.88, "duration": 4.599}, {"text": "gentillesse de nous guider Thib Castan", "start": 9548.399, "duration": 3.801}, {"text": "et moi-m\u00eame dans cette manifestation", "start": 9550.479, "duration": 3.321}, {"text": "pour vous c'\u00e9tait important d'\u00eatre", "start": 9552.2, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui dans la rue d'envoyer quel", "start": 9553.8, "duration": 5.8}, {"text": "message qu'il faut lutter contre les", "start": 9556.56, "duration": 5.96}, {"text": "t\u00e9n\u00e8bres c'est \u00e7a en fait tous ces gens", "start": 9559.6, "duration": 6.08}, {"text": "qui sont l\u00e0 lutte contre les \u00e9coutez les", "start": 9562.52, "duration": 5.12}, {"text": "applaudissements on vient de chanter la", "start": 9565.68, "duration": 4.12}, {"text": "Marseillaise les gens applaudissent et", "start": 9567.64, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e7a c'estd", "start": 9569.8, "duration": 4.519}, {"text": "que l'antis\u00e9mitisme c'est le c'est", "start": 9571.52, "duration": 5.48}, {"text": "l'obscurit\u00e9 c'est le noir c'est c'est", "start": 9574.319, "duration": 5.04}, {"text": "c'est vraiment quelque chose contre", "start": 9577.0, "duration": 4.439}, {"text": "lesquel il faut lutter quel que soit son", "start": 9579.359, "duration": 3.881}, {"text": "parti de gauche \u00e0 droite de l'extr\u00eame", "start": 9581.439, "duration": 3.201}, {"text": "gauche \u00e0 l'extr\u00eame droite en passant par", "start": 9583.24, "duration": 2.84}, {"text": "le centre tout le tout le monde doit", "start": 9584.64, "duration": 4.44}, {"text": "lutter contre \u00e7a pour tenir la France", "start": 9586.08, "duration": 5.52}, {"text": "pour tenir la d\u00e9mocratie et pour", "start": 9589.08, "duration": 4.76}, {"text": "respecter les r\u00e8gles que la d\u00e9mocrati", "start": 9591.6, "duration": 4.08}, {"text": "nous dicte qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0", "start": 9593.84, "duration": 3.96}, {"text": "ceux qui se sont interrog\u00e9s fallait-il", "start": 9595.68, "duration": 3.84}, {"text": "venir aujourd'hui avec la pr\u00e9sence des", "start": 9597.8, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9lus du rassemblement national en", "start": 9599.52, "duration": 3.48}, {"text": "fonction du mot d'ordre \u00e9ta-ce le bon", "start": 9601.279, "duration": 3.0}, {"text": "mot d'ordre qu'est-ce que vous leur", "start": 9603.0, "duration": 3.64}, {"text": "dites vous savez vous avez un homme qui", "start": 9604.279, "duration": 4.2}, {"text": "est au milieu du torrent d'un torrent", "start": 9606.64, "duration": 3.56}, {"text": "qui est en train de se noyer peut-\u00eatre", "start": 9608.479, "duration": 4.321}, {"text": "et et vous posez la question de savoir", "start": 9610.2, "duration": 4.239}, {"text": "s'il faut plonger ou pas ah oui mais il", "start": 9612.8, "duration": 3.24}, {"text": "y a l'autre sur l'terie qui va pas", "start": 9614.439, "duration": 4.481}, {"text": "plonger moi je plonge il faut plonger il", "start": 9616.04, "duration": 5.439}, {"text": "faut plonger parce qu'il faut se battre", "start": 9618.92, "duration": 5.0}, {"text": "contre \u00e7a il faut aller vers cet homme", "start": 9621.479, "duration": 4.601}, {"text": "qui se noit et lui dire je suis l\u00e0 ne", "start": 9623.92, "duration": 4.16}, {"text": "t'inqui\u00e8te pas bon je rassure Monsieur", "start": 9626.08, "duration": 4.199}, {"text": "M\u00e9lenchon les Juifs savent nager mais en", "start": 9628.08, "duration": 3.8}, {"text": "dehors de \u00e7a je crois que la parabole", "start": 9630.279, "duration": 3.04}, {"text": "est assez claire est-ce qu'il aurait", "start": 9631.88, "duration": 2.84}, {"text": "fallu qu'Emmanuel Macron soit l\u00e0", "start": 9633.319, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui bien s\u00fbr bien s\u00fbr c'est m\u00eame", "start": 9634.72, "duration": 3.8}, {"text": "embarrassant qu' soit pas l\u00e0 c'est", "start": 9637.24, "duration": 4.6}, {"text": "embarrassant pour lui bon je vous savez", "start": 9638.52, "duration": 5.879}, {"text": "les grands hommes je pense \u00e0 deg \u00e0", "start": 9641.84, "duration": 3.96}, {"text": "Church se r\u00e9v\u00e8lent toujours touours dans", "start": 9644.399, "duration": 4.161}, {"text": "les grandes batailles j'aurais aim\u00e9 que", "start": 9645.8, "duration": 4.84}, {"text": "le pr\u00e9sident notre pr\u00e9sident qui nous", "start": 9648.56, "duration": 4.16}, {"text": "repr\u00e9sente tous se r\u00e9v\u00e8le aussi dans", "start": 9650.64, "duration": 3.759}, {"text": "cette grande bataille mais il n'est pas", "start": 9652.72, "duration": 5.08}, {"text": "trop tard on est au on est au mer il est", "start": 9654.399, "duration": 5.04}, {"text": "pas trop tard on est au d\u00e9but du chemin", "start": 9657.8, "duration": 4.72}, {"text": "je pense que il va rejoindre ces grands", "start": 9659.439, "duration": 7.241}, {"text": "hommes et et \u00e0 nouveau \u00eatre au c\u0153ur de", "start": 9662.52, "duration": 6.12}, {"text": "ce que la R\u00e9publique nous demande merci", "start": 9666.68, "duration": 5.0}, {"text": "beaucoup e shuraki regardez derri\u00e8re on", "start": 9668.64, "duration": 5.88}, {"text": "voit le cordon avec les \u00e9lus et cette", "start": 9671.68, "duration": 4.599}, {"text": "marseillaise qui retente je vous laisse", "start": 9674.52, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9couter la", "start": 9676.279, "duration": 2.401}, {"text": "Marseillaise voil\u00e0 cette marseillaise", "start": 9680.16, "duration": 3.48}, {"text": "qui est retenti \u00e0", "start": 9682.319, "duration": 3.801}, {"text": "nouveau on va s'approcher un peuelon de", "start": 9683.64, "duration": 4.679}, {"text": "ce cort\u00e8ge et de cette marche alors que", "start": 9686.12, "duration": 4.8}, {"text": "le le carr\u00e9 de t\u00eate est arriv\u00e9 au bout", "start": 9688.319, "duration": 3.361}, {"text": "de la", "start": 9690.92, "duration": 4.439}, {"text": "manifestation PL place mon Rostan donc", "start": 9691.68, "duration": 5.32}, {"text": "tout pr\u00e8s du du S\u00e9nat partie des", "start": 9695.359, "duration": 4.721}, {"text": "Invalides \u00e0 15h on va retrouver Quentin", "start": 9697.0, "duration": 5.68}, {"text": "Calmet qui lui est dans cette marche au", "start": 9700.08, "duration": 4.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'un citoyen qui est venu marcher", "start": 9702.68, "duration": 4.4}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi", "start": 9704.12, "duration": 4.239}, {"text": "oui tout \u00e0 fait je crois que je suis au", "start": 9707.08, "duration": 3.56}, {"text": "milieu moi du du cort\u00e8ge \u00e0 peu pr\u00e8s au", "start": 9708.359, "duration": 4.0}, {"text": "milieu et on vient seulement de passer", "start": 9710.64, "duration": 3.04}, {"text": "la rue de l'Universit\u00e9 donc on est", "start": 9712.359, "duration": 2.441}, {"text": "encore tr\u00e8s pr\u00e8s de l'Assembl\u00e9e", "start": 9713.68, "duration": 2.96}, {"text": "nationale signe qu'il y a du monde", "start": 9714.8, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame s'il est difficile de", "start": 9716.64, "duration": 2.92}, {"text": "dire combien de personnes sont", "start": 9718.2, "duration": 3.56}, {"text": "rassembl\u00e9es \u00e0 Paris je suis avec Patrice", "start": 9719.56, "duration": 4.4}, {"text": "bonjour Patrice on vient d'entendre", "start": 9721.76, "duration": 3.679}, {"text": "apr\u00e8s les applaudissements apr\u00e8s les", "start": 9723.96, "duration": 4.16}, {"text": "Marseillaises des slogans lib\u00e9rer les", "start": 9725.439, "duration": 5.361}, {"text": "otages lib\u00e9rer les enfants pourquoi", "start": 9728.12, "duration": 6.239}, {"text": "avoir scand\u00e9 aussi ces paroles l\u00e0 car", "start": 9730.8, "duration": 5.519}, {"text": "aujourd'hui qui se passe dans la bande", "start": 9734.359, "duration": 4.321}, {"text": "de Gaza nous avons des citoyens fran\u00e7ais", "start": 9736.319, "duration": 5.601}, {"text": "nos concitoyens fran\u00e7ais qui sont pris", "start": 9738.68, "duration": 5.12}, {"text": "en otage actuellement et en tant que", "start": 9741.92, "duration": 4.12}, {"text": "citoyen fran\u00e7ais quoi que soit la", "start": 9743.8, "duration": 4.28}, {"text": "confession religieuse quoi que soit qu'", "start": 9746.04, "duration": 3.64}, {"text": "soit \u00e9 ou n'importe quoi il faut", "start": 9748.08, "duration": 3.12}, {"text": "revendiquer ceci et \u00e7a me fait plaisir", "start": 9749.68, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui de voir beaucoup beaucoup de", "start": 9751.2, "duration": 3.68}, {"text": "gens dans la rue effectivement je pense", "start": 9752.64, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il y a une prise de conscience des", "start": 9754.88, "duration": 4.479}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais et on se devait d'\u00eatre", "start": 9756.92, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e0 et c'est nous qui avons uvr\u00e9 pour", "start": 9759.359, "duration": 4.96}, {"text": "faire scander ce ce mouvement et qui a", "start": 9762.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sensible et repris", "start": 9764.319, "duration": 3.281}, {"text": "tout au cours de la manif et bien merci", "start": 9765.88, "duration": 3.479}, {"text": "effectivement il y a h fran\u00e7ais qui sont", "start": 9767.6, "duration": 3.36}, {"text": "toujours port\u00e9s disparus peut-\u00eatre", "start": 9769.359, "duration": 3.241}, {"text": "kidnapp\u00e9 par le Hamas effectivement", "start": 9770.96, "duration": 4.56}, {"text": "merci merci beaucoup Quentin et une", "start": 9772.6, "duration": 6.799}, {"text": "autre r\u00e9action politique celle de \u00c9ric", "start": 9775.52, "duration": 6.32}, {"text": "sootti le pr\u00e9sident des r\u00e9publicain qui", "start": 9779.399, "duration": 6.481}, {"text": "se trouve avec els mandingava", "start": 9781.84, "duration": 4.04}, {"text": "oui vous venez d' d'entonner avec", "start": 9786.04, "duration": 4.239}, {"text": "d'autres \u00e9lus la Marseillaise pour vous", "start": 9788.08, "duration": 5.399}, {"text": "quel est le sens de ce rassemblement", "start": 9790.279, "duration": 6.481}, {"text": "c'est d\u00e9fendre promouvoir les valeurs", "start": 9793.479, "duration": 5.761}, {"text": "universelles de la R\u00e9publique c'est", "start": 9796.76, "duration": 4.84}, {"text": "exprim\u00e9 un cri de r\u00e9volte contre la", "start": 9799.24, "duration": 5.32}, {"text": "mont\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme et c'est dire", "start": 9801.6, "duration": 7.799}, {"text": "que la France est ici dans l'expression", "start": 9804.56, "duration": 7.28}, {"text": "des valeurs les plus fortes qu'elle doit", "start": 9809.399, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9fendre et que tous ceux qui sont", "start": 9811.84, "duration": 4.16}, {"text": "attach\u00e9s \u00e0 ses valeurs sont ici", "start": 9813.92, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui pour dire non \u00e0", "start": 9816.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme le chef de l'\u00c9tat", "start": 9817.76, "duration": 4.8}, {"text": "soutient \u00e0 distance auriez-vous souhait\u00e9", "start": 9820.04, "duration": 5.439}, {"text": "qu'Emmanuel Macron soit l\u00e0 oui je lui ai", "start": 9822.56, "duration": 6.2}, {"text": "demand\u00e9 je regrette son absence pour moi", "start": 9825.479, "duration": 5.161}, {"text": "cette absence est une faute parce que", "start": 9828.76, "duration": 4.639}, {"text": "quand on est chef de l'\u00c9tat chef d'une", "start": 9830.64, "duration": 5.839}, {"text": "nation qui doit dire dans l'unit\u00e9 un", "start": 9833.399, "duration": 5.201}, {"text": "message de combat contre", "start": 9836.479, "duration": 4.441}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ne pas s'y associer ou", "start": 9838.6, "duration": 6.679}, {"text": "donner le sentiment d'un en m\u00eame temps", "start": 9840.92, "duration": 7.6}, {"text": "ambigu n'est n'est pas \u00e0 la hauteur de", "start": 9845.279, "duration": 5.321}, {"text": "du moment et de la gravit\u00e9 du moment", "start": 9848.52, "duration": 3.879}, {"text": "donc ne pas \u00eatre l\u00e0 de la part du chef", "start": 9850.6, "duration": 4.6}, {"text": "de l'\u00c9tat est une faute il y a du monde", "start": 9852.399, "duration": 4.761}, {"text": "estce que \u00e7a vous rassure de voir cette", "start": 9855.2, "duration": 3.88}, {"text": "image qu'est-ce que vous en pensez de", "start": 9857.16, "duration": 3.159}, {"text": "voir tous ces fran\u00e7ais r\u00e9unis", "start": 9859.08, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui je crois que la France dans", "start": 9860.319, "duration": 6.361}, {"text": "son immense majorit\u00e9 combat", "start": 9863.279, "duration": 5.761}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est attach\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 9866.68, "duration": 5.08}, {"text": "de ses valeurs essentielles il y a des", "start": 9869.04, "duration": 4.6}, {"text": "voix qui ont fait mal \u00e0 la France il y a", "start": 9871.76, "duration": 3.679}, {"text": "des attitudes il y a des propos qui sont", "start": 9873.64, "duration": 4.4}, {"text": "indignes qui sont honteux ceux qui ne", "start": 9875.439, "duration": 4.96}, {"text": "sont pas l\u00e0 ceux qui ce matin ont essay\u00e9", "start": 9878.04, "duration": 5.279}, {"text": "de quelque part par leur messages ambigu", "start": 9880.399, "duration": 6.08}, {"text": "de de profaner de r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 9883.319, "duration": 4.561}, {"text": "et bien tout cel il sont infiniment", "start": 9886.479, "duration": 2.92}, {"text": "minoritair la France aujourd'hui elle", "start": 9887.88, "duration": 3.399}, {"text": "est l\u00e0 merci beaucoup pr\u00e9sident des", "start": 9889.399, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9publains", "start": 9891.279, "duration": 5.321}, {"text": "merciouz la pr\u00e9sidente de l'ASS\u00c9", "start": 9893.96, "duration": 6.16}, {"text": "nation a \u00e9\u00e9 lanc\u00e9 mardi dans la presse", "start": 9896.6, "duration": 7.08}, {"text": "nous en avons d\u00e9cider du principe lundi", "start": 9900.12, "duration": 6.12}, {"text": "dernier c'\u00e9tait il y a simplement 6", "start": 9903.68, "duration": 4.96}, {"text": "jours moi je voudrais vous dire que", "start": 9906.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est", "start": 9908.64, "duration": 4.2}, {"text": "extr\u00eamement r\u00e9jouissant de voir", "start": 9909.96, "duration": 5.6}, {"text": "qu'aujourd'hui en France nous sommes", "start": 9912.84, "duration": 4.68}, {"text": "capables de nous rassembler aussi", "start": 9915.56, "duration": 6.56}, {"text": "rapidement de nous r\u00e9unir autour de ce", "start": 9917.52, "duration": 7.68}, {"text": "qui fait notre socle de ce qui a fait", "start": 9922.12, "duration": 7.0}, {"text": "notre histoire et ce qui fera j'en suis", "start": 9925.2, "duration": 6.88}, {"text": "s\u00fbre notre avenir et moi je suis", "start": 9929.12, "duration": 5.48}, {"text": "extr\u00eamement confiante parce que", "start": 9932.08, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui nous avons montr\u00e9 la plus", "start": 9934.6, "duration": 4.799}, {"text": "belle image de la France tous ensemble", "start": 9936.64, "duration": 4.799}, {"text": "quels que soient nos partis politiques", "start": 9939.399, "duration": 4.521}, {"text": "quel que soient nos parcours politiques", "start": 9941.439, "duration": 4.521}, {"text": "et c'est aussi \u00e7a que nous voulions", "start": 9943.92, "duration": 4.559}, {"text": "montrer avec le pr\u00e9sident du S\u00e9nat et", "start": 9945.96, "duration": 6.2}, {"text": "moi-m\u00eame que nous savions tout d\u00e9passer", "start": 9948.479, "duration": 5.441}, {"text": "pour pouvoir nous rassembler pour ce qui", "start": 9952.16, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait de plus pr\u00e9cieux je suis heureuse", "start": 9953.92, "duration": 5.359}, {"text": "nous sommes heureux que nos concitoyens", "start": 9956.88, "duration": 5.599}, {"text": "a r\u00e9pondu tr\u00e8s largement \u00e0 cet appel car", "start": 9959.279, "duration": 5.721}, {"text": "c'est avant tout pour eux que nous avons", "start": 9962.479, "duration": 5.521}, {"text": "march\u00e9 je vous", "start": 9965.0, "duration": 3.0}, {"text": "remercie et cette embrassade entre", "start": 9974.0, "duration": 4.96}, {"text": "yelbrun Pivet et G\u00e9rard Larch\u00e9 \u00e0", "start": 9977.319, "duration": 3.321}, {"text": "l'initiative de cette marche pour la", "start": 9978.96, "duration": 4.479}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme une", "start": 9980.64, "duration": 5.36}, {"text": "France rassembl\u00e9e qui a r\u00e9pondu \u00e0", "start": 9983.439, "duration": 4.641}, {"text": "l'appel on va entendre \u00e0 pr\u00e9sent la", "start": 9986.0, "duration": 5.24}, {"text": "premi\u00e8re ministre ellizabeth", "start": 9988.08, "duration": 3.16}, {"text": "borne le cort\u00e8ge \u00e9tait pas encore parti", "start": 9992.16, "duration": 5.279}, {"text": "des Invalides donc je pense que \u00e7a mon", "start": 9995.16, "duration": 5.64}, {"text": "qu'en effet de tr\u00e8s nombreux citoyens se", "start": 9997.439, "duration": 5.481}, {"text": "sont mobilis\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 l'appelle", "start": 10000.8, "duration": 4.36}, {"text": "quiit lanc\u00e9 par le pr\u00e9sident du S\u00e9nat et", "start": 10002.92, "duration": 4.04}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e \u00e9videmment", "start": 10005.16, "duration": 4.04}, {"text": "c'\u00e9tait important pour moi d'\u00eatre l\u00e0", "start": 10006.96, "duration": 6.439}, {"text": "avec mon gouvernement pour dire que la", "start": 10009.2, "duration": 6.44}, {"text": "R\u00e9publique doit prot\u00e9ger tous ces", "start": 10013.399, "duration": 4.561}, {"text": "citoyens que nul ne peut \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9", "start": 10015.64, "duration": 4.52}, {"text": "en raison de son origine et de sa", "start": 10017.96, "duration": 4.56}, {"text": "religion et qu'avec le gouvernement avec", "start": 10020.16, "duration": 4.84}, {"text": "tous les ministres nous voulons dire \u00e0", "start": 10022.52, "duration": 4.48}, {"text": "nos concitoyens de religion juif que", "start": 10025.0, "duration": 3.76}, {"text": "nous sommes \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 nous sommes", "start": 10027.0, "duration": 3.64}, {"text": "mobilis\u00e9 que nous ne laisserons rien", "start": 10028.76, "duration": 3.599}, {"text": "passer il y aura des d\u00e9marches derri\u00e8re", "start": 10030.64, "duration": 3.799}, {"text": "c'est ce qu'a dit le pr\u00e9sident Larcher", "start": 10032.359, "duration": 3.201}, {"text": "pas seulement une marche mais des", "start": 10034.439, "duration": 2.481}, {"text": "d\u00e9marches qu'est-ce qu'il veut dire", "start": 10035.56, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9coutez le pr\u00e9sident Larcher expliquera", "start": 10036.92, "duration": 3.24}, {"text": "les d\u00e9marches qu'il a en t\u00eate moi ce que", "start": 10038.64, "duration": 3.4}, {"text": "je peux vous dire c'est que les", "start": 10040.16, "duration": 4.0}, {"text": "policiers les gendarmes les magistrats", "start": 10042.04, "duration": 4.359}, {"text": "sont tr\u00e8s mobilis\u00e9s pour ne laisser", "start": 10044.16, "duration": 4.159}, {"text": "passer aucun message de haine pour ne", "start": 10046.399, "duration": 4.0}, {"text": "laisser \u00e9videmment passer aucune", "start": 10048.319, "duration": 5.321}, {"text": "violence \u00e0 l'\u00e9gard nos concitoyens parce", "start": 10050.399, "duration": 5.441}, {"text": "qu'il est de religion juif donc on est", "start": 10053.64, "duration": 4.44}, {"text": "on ne laisse rien passer on est au c\u00f4t\u00e9", "start": 10055.84, "duration": 3.92}, {"text": "de nos concitoyens de religion merci", "start": 10058.08, "duration": 3.96}, {"text": "Madame merci beaucoup merci", "start": 10059.76, "duration": 6.76}, {"text": "beaucoup voil\u00e0th qui s exprim\u00e9 \u00e0 la fin", "start": 10062.04, "duration": 7.359}, {"text": "de ce cort\u00e8ge avec son gouvernement qui", "start": 10066.52, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sent environ 25 ministres qui", "start": 10069.399, "duration": 5.601}, {"text": "ont d\u00e9fil\u00e9 cet apr\u00e8s-midi une marche et", "start": 10071.64, "duration": 6.679}, {"text": "des d\u00e9marches a promis G\u00e9rard Larcher", "start": 10075.0, "duration": 5.16}, {"text": "c'est vrai qu'aujourd'hui on est plut\u00f4t", "start": 10078.319, "duration": 5.201}, {"text": "rassur\u00e9 par ce ce ce rassemblement avec", "start": 10080.16, "duration": 4.88}, {"text": "ces Fran\u00e7ais qui sont venus nombreux", "start": 10083.52, "duration": 3.839}, {"text": "mais il y a le jour d'apr\u00e8s et il faudra", "start": 10085.04, "duration": 4.8}, {"text": "lutter encore contre l'antis\u00e9mitisme oui", "start": 10087.359, "duration": 3.721}, {"text": "bien s\u00fbr et comme on le disait tout \u00e0", "start": 10089.84, "duration": 3.4}, {"text": "l'heure l'antis\u00e9mitisme Marc Nobel a dit", "start": 10091.08, "duration": 4.359}, {"text": "c'est une maladie si on avait le rem\u00e8de", "start": 10093.24, "duration": 4.36}, {"text": "miracle contre cette maladie on l'aurait", "start": 10095.439, "duration": 4.521}, {"text": "transmis au gouvernement c'est un combat", "start": 10097.6, "duration": 5.52}, {"text": "de de longue haleine nous ce dont on est", "start": 10099.96, "duration": 4.319}, {"text": "convaincu c'est que pour lutter", "start": 10103.12, "duration": 2.76}, {"text": "efficacement contre ce fl\u00e9o et \u00e7a", "start": 10104.279, "duration": 3.241}, {"text": "commencera demain enfin \u00e7a continuera", "start": 10105.88, "duration": 3.28}, {"text": "demain c'est de mettre en place une", "start": 10107.52, "duration": 4.0}, {"text": "politique de tol\u00e9rance z\u00e9ro la tol\u00e9rance", "start": 10109.16, "duration": 4.0}, {"text": "z\u00e9ro elle se joue \u00e0 diff\u00e9rents niveaux", "start": 10111.52, "duration": 3.64}, {"text": "c'est d'abord la parole publique des", "start": 10113.16, "duration": 4.279}, {"text": "condamnations tr\u00e8s fermes et imm\u00e9diates", "start": 10115.16, "duration": 3.72}, {"text": "on voit aujourd'hui dans la parole", "start": 10117.439, "duration": 3.04}, {"text": "politique il y a malheureusement un", "start": 10118.88, "duration": 3.519}, {"text": "morcellement il faut il faut", "start": 10120.479, "duration": 3.281}, {"text": "retravailler l\u00e0-dessus c'\u00e9tait pas le", "start": 10122.399, "duration": 2.841}, {"text": "cas il y a encore quelques ann\u00e9es mais", "start": 10123.76, "duration": 3.08}, {"text": "on doit travailler l\u00e0-dessus c'est la", "start": 10125.24, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ponse s\u00e9curitaire \u00e9videmment l\u00e0 on a", "start": 10126.84, "duration": 3.92}, {"text": "vu comme le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur est", "start": 10129.0, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s mobilis\u00e9 c'est la r\u00e9ponse", "start": 10130.76, "duration": 3.719}, {"text": "judiciaire Galine Alise en a longuement", "start": 10132.24, "duration": 4.88}, {"text": "parl\u00e9 et c'est la mobilisation de toute", "start": 10134.479, "duration": 4.601}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 c'est ce qu'on esp\u00e8re voir", "start": 10137.12, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui c'est des moyens qui doivent", "start": 10139.08, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eatre mis en \u0153uvre si \u00e7a nous concerne", "start": 10141.2, "duration": 3.32}, {"text": "tous il faut que dans le secteur", "start": 10142.76, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9ducatif beaucoup plus de moyens soient", "start": 10144.52, "duration": 3.799}, {"text": "mis pour d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s pour", "start": 10146.319, "duration": 3.841}, {"text": "aller plus loin pour savoir identifier", "start": 10148.319, "duration": 2.801}, {"text": "les diff\u00e9rentes formes de", "start": 10150.16, "duration": 3.92}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme pour \u00e9duquer les", "start": 10151.12, "duration": 5.84}, {"text": "professeurs les les magistrats les juges", "start": 10154.08, "duration": 4.279}, {"text": "tous les secteurs de la soci\u00e9t\u00e9 sont", "start": 10156.96, "duration": 3.519}, {"text": "concern\u00e9s et et je crois qu'on a encore", "start": 10158.359, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup de chemin \u00e0 faire en la mati\u00e8re", "start": 10160.479, "duration": 4.201}, {"text": "on va dire oui beaucoup de chemin \u00e0", "start": 10163.279, "duration": 4.801}, {"text": "faire pour passer du symbole au fait", "start": 10164.68, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui pour manifester \u00e0 tous les", "start": 10168.08, "duration": 4.8}, {"text": "niveaux cette intransigence vis-\u00e0-vis de", "start": 10170.12, "duration": 4.359}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme oui c'est c'est", "start": 10172.88, "duration": 3.64}, {"text": "ind\u00e9niable il y a tr\u00e8s clairement sur la", "start": 10174.479, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9pression judiciaire un un mieux \u00e0", "start": 10176.52, "duration": 4.64}, {"text": "esp\u00e9rer les voies l\u00e9gislatives sont", "start": 10178.96, "duration": 5.8}, {"text": "assez minces il il faut le dire la", "start": 10181.16, "duration": 4.8}, {"text": "apologie du terrorisme a \u00e9t\u00e9 sortie de", "start": 10184.76, "duration": 2.88}, {"text": "la loi sur la libert\u00e9 de la presse on", "start": 10185.96, "duration": 4.16}, {"text": "pourrait imaginer des des des des", "start": 10187.64, "duration": 4.44}, {"text": "pratiques identiques mais apr\u00e8s ce qui", "start": 10190.12, "duration": 3.72}, {"text": "compte ce sont des \u00e9quipes d'enqu\u00eateurs", "start": 10192.08, "duration": 3.239}, {"text": "parce que en fait l'administration de la", "start": 10193.84, "duration": 4.28}, {"text": "preuve est souvent compliqu\u00e9e lente", "start": 10195.319, "duration": 5.761}, {"text": "incertaine et puis plus de mobilisation", "start": 10198.12, "duration": 5.76}, {"text": "de la part des des magistrats \u00e9videmment", "start": 10201.08, "duration": 4.279}, {"text": "non pas qu'il y ait une passivit\u00e9 de la", "start": 10203.88, "duration": 2.84}, {"text": "part de la justice il a un probl\u00e8me de", "start": 10205.359, "duration": 2.641}, {"text": "manque de moyens de manque de", "start": 10206.72, "duration": 3.639}, {"text": "mobilisation et effectivement vous", "start": 10208.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez tr\u00e8s justement dit \u00e0 plusieurs", "start": 10210.359, "duration": 2.88}, {"text": "reprises tout n'est pas du c\u00f4t\u00e9", "start": 10211.84, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9pressif je pense qu'il y a", "start": 10213.239, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 10215.399, "duration": 4.601}, {"text": "des discours qui se sont construits sur", "start": 10218.08, "duration": 4.12}, {"text": "des haines \u00e0 la fois culturelles", "start": 10220.0, "duration": 4.8}, {"text": "cultuelles et puis des m\u00e9caniques qui", "start": 10222.2, "duration": 4.56}, {"text": "empreuntent au discours complotiste et", "start": 10224.8, "duration": 3.679}, {"text": "le Juif de ce point de vue-l\u00e0 est", "start": 10226.76, "duration": 4.12}, {"text": "souvent la cl\u00e9 de compr\u00e9hension pour les", "start": 10228.479, "duration": 4.201}, {"text": "complotistes parce que c'est une excuse", "start": 10230.88, "duration": 3.76}, {"text": "facile et donc je pense qu'il faut", "start": 10232.68, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9construire l'ensemble de ces discours", "start": 10234.64, "duration": 5.88}, {"text": "de de qui sont des de parfois aborder", "start": 10237.239, "duration": 4.721}, {"text": "avec un silence coupable donc \u00e7a passe", "start": 10240.52, "duration": 3.4}, {"text": "par quoi par l'\u00e9ducation \u00e7a passe \u00e7a", "start": 10241.96, "duration": 3.8}, {"text": "passe par l'\u00e9ducation tion et \u00e7a passe", "start": 10243.92, "duration": 3.359}, {"text": "aussi je crois on l'a dit sur les", "start": 10245.76, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux par le fait de d\u00e9monter", "start": 10247.279, "duration": 4.401}, {"text": "syst\u00e9matiquement la rhtorique", "start": 10249.96, "duration": 4.08}, {"text": "complotiste qui en train de parfois de", "start": 10251.68, "duration": 4.28}, {"text": "de prendre germe est tr\u00e8s puissante he", "start": 10254.04, "duration": 3.199}, {"text": "c'est difficile he on c'est le combat", "start": 10255.96, "duration": 3.04}, {"text": "contre le comptisme aujourd'hui Cho", "start": 10257.239, "duration": 3.561}, {"text": "c'est un choix je me permets de de il", "start": 10259.0, "duration": 3.16}, {"text": "faut il faut mettre en balance deux", "start": 10260.8, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments aujourd'hui les r\u00e9seaux sociaux", "start": 10262.16, "duration": 4.4}, {"text": "ont une capacit\u00e9 marketing tr\u00e8s forte", "start": 10264.68, "duration": 4.0}, {"text": "avec un taux de transformation r\u00e9el ce", "start": 10266.56, "duration": 3.52}, {"text": "qui fait aujourd'hui la la puissance", "start": 10268.68, "duration": 2.96}, {"text": "financi\u00e8re c'est que le choix a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 10270.08, "duration": 3.84}, {"text": "pour que il y ait une capacit\u00e9 justement", "start": 10271.64, "duration": 4.48}, {"text": "de de abilit\u00e9 financi\u00e8re je ne vois pas", "start": 10273.92, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9quivalent pour d\u00e9monter les r\u00e9seaux", "start": 10276.12, "duration": 3.64}, {"text": "complotistes lutter contre", "start": 10278.479, "duration": 3.201}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme on a publi\u00e9 r\u00e9cemment le", "start": 10279.76, "duration": 3.599}, {"text": "nombre de de mod\u00e9rateurs qu'il avait sur", "start": 10281.68, "duration": 4.88}, {"text": "la plateforme x Twitter quand on voit", "start": 10283.359, "duration": 5.88}, {"text": "les langues qui sont sollicit\u00e9 je crois", "start": 10286.56, "duration": 4.4}, {"text": "deux mod\u00e9rateurs pour la langue", "start": 10289.239, "duration": 6.521}, {"text": "h\u00e9bra\u00efque 12 pour l'arabe 55 en France", "start": 10290.96, "duration": 6.92}, {"text": "il faut se poser des questions sur", "start": 10295.76, "duration": 3.719}, {"text": "l'obligation ils ont fait l'objet d'un", "start": 10297.88, "duration": 3.519}, {"text": "gros plan social d'\u00c9on musk he c'est la", "start": 10299.479, "duration": 3.241}, {"text": "premi\u00e8re chose qui a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e la", "start": 10301.399, "duration": 3.321}, {"text": "mod\u00e9ration exactement on ne peut pas \u00e0", "start": 10302.72, "duration": 3.44}, {"text": "un moment donn\u00e9 ce sont des entreprises", "start": 10304.72, "duration": 3.04}, {"text": "commerciales comme les autres avec des", "start": 10306.16, "duration": 3.96}, {"text": "autorisations d'exploitation de r\u00e9seau", "start": 10307.76, "duration": 4.04}, {"text": "physique m\u00eame si c'est du num\u00e9rique il y", "start": 10310.12, "duration": 3.4}, {"text": "a du physique je pense qu' il y a des", "start": 10311.8, "duration": 4.12}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices tr\u00e8s forts Twitter X est en", "start": 10313.52, "duration": 3.839}, {"text": "train d'en perdre mais enfin il gagne", "start": 10315.92, "duration": 2.88}, {"text": "quand m\u00eame de l'argent il y a des choix", "start": 10317.359, "duration": 2.681}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faits il ne faut pas laisser", "start": 10318.8, "duration": 3.88}, {"text": "ces choix impuni et donc le fait qu'il", "start": 10320.04, "duration": 4.359}, {"text": "n'y ait plus de mod\u00e9ration qu'il ait une", "start": 10322.68, "duration": 3.679}, {"text": "mod\u00e9ration moindre que la polarisation", "start": 10324.399, "duration": 3.241}, {"text": "soit devenue un facteur de", "start": 10326.359, "duration": 3.801}, {"text": "fonctionnement de X doit \u00eatre clairement", "start": 10327.64, "duration": 4.88}, {"text": "une r\u00e9flexion d\u00e9mocratique pas au niveau", "start": 10330.16, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais et m\u00eame pas au niveau", "start": 10332.52, "duration": 3.36}, {"text": "uniquement europ\u00e9en et j'en finis en", "start": 10334.0, "duration": 3.399}, {"text": "disant le pr\u00e9sident Biden a annonc\u00e9 des", "start": 10335.88, "duration": 3.08}, {"text": "mesures tr\u00e8s fortes sur la r\u00e9gulation de", "start": 10337.399, "duration": 3.441}, {"text": "l'intelligence artificielle quand on", "start": 10338.96, "duration": 3.6}, {"text": "veut il y a une volont\u00e9 il y a des", "start": 10340.84, "duration": 3.36}, {"text": "capacit\u00e9 d'action et bien j'attends la", "start": 10342.56, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame chose sur les r\u00e9seaux sociaux sur", "start": 10344.2, "duration": 3.8}, {"text": "cette m\u00e9canique de la haine parce que la", "start": 10346.04, "duration": 4.0}, {"text": "polarisation conduit souvent \u00e0 la haine", "start": 10348.0, "duration": 3.72}, {"text": "et \u00e0 la r\u00e9ussite de ces r\u00e9seaux sociaux", "start": 10350.04, "duration": 3.08}, {"text": "vous dites que \u00e7a va au-del\u00e0 de la", "start": 10351.72, "duration": 2.88}, {"text": "France effectivement on sait qu'au", "start": 10353.12, "duration": 3.08}, {"text": "niveau europ\u00e9en il y a une r\u00e9gulation", "start": 10354.6, "duration": 3.48}, {"text": "qui est en train de se se mettre en", "start": 10356.2, "duration": 3.6}, {"text": "place Marc Nobel est-ce que vous pensez", "start": 10358.08, "duration": 5.319}, {"text": "que Thierry Breton peut f\u00e9d\u00e9rer autour", "start": 10359.8, "duration": 6.679}, {"text": "de lui pour r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 combattre Elon", "start": 10363.399, "duration": 4.84}, {"text": "Musk on sait que il y a des discussions", "start": 10366.479, "duration": 3.88}, {"text": "avec la plateforme X qui sont tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 10368.239, "duration": 3.881}, {"text": "tendu justement pour r\u00e9guler ces r\u00e9seaux", "start": 10370.359, "duration": 4.88}, {"text": "sociaux et bien cela a \u00e9t\u00e9 dit il y a un", "start": 10372.12, "duration": 6.279}, {"text": "instant il y a 52 mod\u00e9rateurs", "start": 10375.239, "duration": 5.281}, {"text": "francophones pour 13 millions", "start": 10378.399, "duration": 4.321}, {"text": "d'utilisateurs fran\u00e7ais et encore je ne", "start": 10380.52, "duration": 4.28}, {"text": "vous parle pas des autres millions", "start": 10382.72, "duration": 4.04}, {"text": "d'utilisateurs francophones dans le", "start": 10384.8, "duration": 4.12}, {"text": "monde en fait ils sont 52 c'est une", "start": 10386.76, "duration": 4.96}, {"text": "mascara dans se fiche du monde donc il y", "start": 10388.92, "duration": 6.24}, {"text": "a un moment il va falloir taper sur le", "start": 10391.72, "duration": 5.599}, {"text": "du point sur la table et taper dans le", "start": 10395.16, "duration": 4.76}, {"text": "porte-monnaie en fait parce que ce ce", "start": 10397.319, "duration": 4.881}, {"text": "son des sans financi\u00e8res plus fortes qui", "start": 10399.92, "duration": 4.76}, {"text": "pourrai absolument ce n'est que la seule", "start": 10402.2, "duration": 4.4}, {"text": "chose qu'ils comprennent quand on touche", "start": 10404.68, "duration": 4.0}, {"text": "au porte-monnaie et l\u00e0 ils ont peur ils", "start": 10406.6, "duration": 4.6}, {"text": "changent ils changent d'attitude parce", "start": 10408.68, "duration": 4.24}, {"text": "que en v\u00e9rit\u00e9 permettez-moi de le dire", "start": 10411.2, "duration": 4.199}, {"text": "ils sont arrogants ils sont arrogants", "start": 10412.92, "duration": 4.04}, {"text": "parce qu'ils veulent faire de l'argent", "start": 10415.399, "duration": 3.721}, {"text": "et ils se fichent de l'\u00e9thique et \u00e7a", "start": 10416.96, "duration": 5.0}, {"text": "c'est inacceptable maintenant combattre", "start": 10419.12, "duration": 4.88}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme le racisme l'homophobie", "start": 10421.96, "duration": 3.92}, {"text": "dans les les r\u00e9seaux sociaux c'est tr\u00e8s", "start": 10424.0, "duration": 4.279}, {"text": "bien mais il faut donner des moyens \u00e0", "start": 10425.88, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00e9cole c'est par l'\u00e9ducation que les", "start": 10428.279, "duration": 4.241}, {"text": "choses bougeront les profs sont seul", "start": 10430.319, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui c'est tr\u00e8s difficile pour", "start": 10432.52, "duration": 3.879}, {"text": "les profs sachez-le c'est tr\u00e8s difficile", "start": 10434.08, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00eatre seul dans une classe o\u00f9", "start": 10436.399, "duration": 3.241}, {"text": "quelquefois des \u00e9l\u00e8ves les contestent", "start": 10438.0, "duration": 3.6}, {"text": "pas partout bien s\u00fbr mais il faut les", "start": 10439.64, "duration": 3.759}, {"text": "aider il faut les donc \u00e7a veut dire quoi", "start": 10441.6, "duration": 3.52}, {"text": "mieux former les professeurs revoir", "start": 10443.399, "duration": 3.321}, {"text": "aussi les programmes qui sont enseign\u00e9s", "start": 10445.12, "duration": 3.0}, {"text": "en histoire g\u00e9ographieie former les", "start": 10446.72, "duration": 3.4}, {"text": "professeurs il faut que la les", "start": 10448.12, "duration": 4.68}, {"text": "hi\u00e9rarchies les soutiennent il faut leur", "start": 10450.12, "duration": 5.84}, {"text": "donner des moyens il faut changer un", "start": 10452.8, "duration": 4.72}, {"text": "certain nombre de dispositifs qui ne", "start": 10455.96, "duration": 3.84}, {"text": "vont pas dans les \u00e9coles les \u00e9coles dans", "start": 10457.52, "duration": 4.56}, {"text": "les \u00e9tablissements les plus dans dans", "start": 10459.8, "duration": 4.439}, {"text": "les villes les plus d\u00e9favoris\u00e9es sont", "start": 10462.08, "duration": 4.239}, {"text": "pas forc\u00e9ment les \u00e9coles qui ont le plus", "start": 10464.239, "duration": 4.401}, {"text": "de moyens \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 normal vous", "start": 10466.319, "duration": 4.201}, {"text": "comprenez donc les profs ont besoin de", "start": 10468.64, "duration": 3.92}, {"text": "moyens ils ont besoin d'\u00eatre soutenus", "start": 10470.52, "duration": 4.12}, {"text": "ils ont besoin d'\u00eatre d\u00e9fendus ils ont", "start": 10472.56, "duration": 4.36}, {"text": "besoin d'\u00eatre encourag\u00e9s et c'est tr\u00e8s", "start": 10474.64, "duration": 3.759}, {"text": "important et la derni\u00e8re chose que", "start": 10476.92, "duration": 3.08}, {"text": "j'aimerais dire j'en reviens \u00e0 la", "start": 10478.399, "duration": 3.84}, {"text": "manifestation parce que je l'ai devant", "start": 10480.0, "duration": 4.399}, {"text": "les yeux avec mes camarades c'est c'est", "start": 10482.239, "duration": 4.2}, {"text": "le plus beau d\u00e9menti au tweet", "start": 10484.399, "duration": 4.641}, {"text": "incendiaire de Jean-Luc M\u00e9lenchon qui a", "start": 10486.439, "duration": 5.401}, {"text": "os\u00e9 \u00e9crire cette insanit\u00e9 les amis du", "start": 10489.04, "duration": 4.84}, {"text": "soutien inconditionnel au massacre on", "start": 10491.84, "duration": 4.24}, {"text": "leur rendez-vous non les amis de la", "start": 10493.88, "duration": 4.8}, {"text": "R\u00e9publique sont au rendez-vous et lui", "start": 10496.08, "duration": 5.12}, {"text": "c'est l'ami de de l'insanit\u00e9 de la", "start": 10498.68, "duration": 4.719}, {"text": "b\u00eatise Galina Elbas ce sursaut", "start": 10501.2, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9publicain il a eu lieu aujourd'hui oui", "start": 10503.399, "duration": 6.681}, {"text": "il a eu lieu et il faut s'en r\u00e9jouir la", "start": 10506.16, "duration": 7.64}, {"text": "la France \u00e9tait est au rendez-vous de de", "start": 10510.08, "duration": 5.399}, {"text": "ce grand rassemblement civique de lutte", "start": 10513.8, "duration": 2.92}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme et j'ai envie de", "start": 10515.479, "duration": 3.441}, {"text": "dire de lutte contre toutes les haines", "start": 10516.72, "duration": 5.36}, {"text": "il y a une phrase importante qui qui me", "start": 10518.92, "duration": 6.0}, {"text": "tient \u00e0 c\u0153ur qui est le slogan que la", "start": 10522.08, "duration": 4.279}, {"text": "Licra d\u00e9fense c'est je suis de la", "start": 10524.92, "duration": 2.8}, {"text": "couleur de celui qu'on pers\u00e9cute", "start": 10526.359, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui les Fran\u00e7ais se sont dit", "start": 10527.72, "duration": 4.0}, {"text": "qu'ils \u00e9taient de la couleur des Juifs", "start": 10529.239, "duration": 4.721}, {"text": "fran\u00e7ais pers\u00e9cut\u00e9s depuis un mois et", "start": 10531.72, "duration": 5.32}, {"text": "qui sont l'objet d'une recrudescence", "start": 10533.96, "duration": 4.92}, {"text": "d'acte \u00e9pouvantable un tout petit mot", "start": 10537.04, "duration": 4.68}, {"text": "sur les solutions sur au plan judiciaire", "start": 10538.88, "duration": 3.8}, {"text": "j'entendais tout \u00e0 l'heure", "start": 10541.72, "duration": 3.2}, {"text": "qu'effectivement face au d\u00e9ferlement de", "start": 10542.68, "duration": 4.0}, {"text": "de haine sur les r\u00e9seaux sociaux qui", "start": 10544.92, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui se manifeste par des propos", "start": 10546.68, "duration": 4.799}, {"text": "apolog\u00e9tiqu de terrorisme il faut", "start": 10548.96, "duration": 5.08}, {"text": "absolument contr\u00f4ler la parole de haine", "start": 10551.479, "duration": 4.721}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux on a une r\u00e9ponse", "start": 10554.04, "duration": 4.16}, {"text": "simple que l'on ne cesse de pronner \u00e0 la", "start": 10556.2, "duration": 4.239}, {"text": "Licra depuis quelques ann\u00e9es il faut", "start": 10558.2, "duration": 4.44}, {"text": "absolument sortir les discours de haine", "start": 10560.439, "duration": 4.761}, {"text": "raciste et antis\u00e9mite de la loi qui", "start": 10562.64, "duration": 4.28}, {"text": "prot\u00e8ge les journalistes c'est-\u00e0-dire", "start": 10565.2, "duration": 3.72}, {"text": "vous vous \u00eates de la libert\u00e9 de la", "start": 10566.92, "duration": 4.88}, {"text": "presse ce continuum entre haine", "start": 10568.92, "duration": 5.8}, {"text": "antis\u00e9mitisme et libert\u00e9 journalist", "start": 10571.8, "duration": 4.639}, {"text": "alimente l'id\u00e9e qu'\u00eare raciste et", "start": 10574.72, "duration": 4.04}, {"text": "antis\u00e9mite c'est de l'opinion quasi", "start": 10576.439, "duration": 4.321}, {"text": "journalistique alors que c'est un d\u00e9lit", "start": 10578.76, "duration": 3.32}, {"text": "alors que c'est un d\u00e9lit et on a des", "start": 10580.76, "duration": 3.0}, {"text": "apprentis journalistes sur les r\u00e9seaux", "start": 10582.08, "duration": 3.88}, {"text": "sociaux qui ne cessent de p\u00e9rorer sur", "start": 10583.76, "duration": 4.44}, {"text": "leur haine et qu' se pensent \u00e0 l'abri de", "start": 10585.96, "duration": 3.8}, {"text": "toute sanction je ne dis pas que la loi", "start": 10588.2, "duration": 2.72}, {"text": "sur la presse ne permet pas de", "start": 10589.76, "duration": 4.44}, {"text": "sanctionner mais et c'est fort judicieux", "start": 10590.92, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e elle", "start": 10594.2, "duration": 4.239}, {"text": "permettait de prot\u00e9ger le pouvoir que", "start": 10595.68, "duration": 5.04}, {"text": "journalistique enfin le contrepouvoir", "start": 10598.439, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai envie de dire journalistique pour", "start": 10600.72, "duration": 4.559}, {"text": "apporter \u00e0 notre d\u00e9mograp", "start": 10602.439, "duration": 4.641}, {"text": "des moyens de se d\u00e9fendre aussi gr\u00e2ce \u00e0", "start": 10605.279, "duration": 4.04}, {"text": "votre Paro il faut changer la loi il", "start": 10607.08, "duration": 3.96}, {"text": "faut que c'est d\u00e9lire entre le droit", "start": 10609.319, "duration": 3.841}, {"text": "commun pour qu'il puisse \u00eatre mieux ce", "start": 10611.04, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9bat a eu lieu il y a quelques mois \u00e0", "start": 10613.16, "duration": 3.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e na peu lieu mais il a quand", "start": 10614.6, "duration": 6.28}, {"text": "m\u00eame des lobby lob ce so que ce soit et", "start": 10617.08, "duration": 4.96}, {"text": "chez les avocats et chez les", "start": 10620.88, "duration": 2.72}, {"text": "sp\u00e9cialistes du droit de la presse qui", "start": 10622.04, "duration": 2.84}, {"text": "militent pour que ce ne soit pas le cas", "start": 10623.6, "duration": 2.96}, {"text": "il faut que c'est d\u00e9lirent dans le code", "start": 10624.88, "duration": 3.88}, {"text": "p\u00e9nal g\u00e9n\u00e9ral qui puisse \u00eatre poursuivi", "start": 10626.56, "duration": 3.879}, {"text": "rapidement et avec efficacit\u00e9 et comme", "start": 10628.76, "duration": 3.32}, {"text": "il se doit il s'agit pas de libert\u00e9", "start": 10630.439, "duration": 3.96}, {"text": "d'expression ou d'opinion il it de", "start": 10632.08, "duration": 3.44}, {"text": "discours de haine qui doivent \u00eatre", "start": 10634.399, "duration": 2.481}, {"text": "sanctionn\u00e9s rapidement ce qui av \u00e9t\u00e9", "start": 10635.52, "duration": 4.08}, {"text": "fait en 2014 sur l'apologie contre pour", "start": 10636.88, "duration": 4.12}, {"text": "le terrorisme l'apologie terrorisme a", "start": 10639.6, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un d\u00e9lit de droit commun et ce qui", "start": 10641.0, "duration": 3.88}, {"text": "permet son efficacit\u00e9 de poursuite", "start": 10643.0, "duration": 3.04}, {"text": "devant les juridictions notamment en", "start": 10644.88, "duration": 3.16}, {"text": "comparition imm\u00e9diate on a beaucoup", "start": 10646.04, "duration": 4.12}, {"text": "parl\u00e9 de la pr\u00e9sence de l'antis\u00e9mitisme", "start": 10648.04, "duration": 5.04}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux dans quel P de", "start": 10650.16, "duration": 5.04}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 l'antis\u00e9mitisme est-il encore", "start": 10653.08, "duration": 4.0}, {"text": "le plus pr\u00e9sent selon vous il n'est pas", "start": 10655.2, "duration": 3.88}, {"text": "que sur les r\u00e9seaux non bien s\u00fbr et", "start": 10657.08, "duration": 3.8}, {"text": "quand on pose la question aux Fran\u00e7ais", "start": 10659.08, "duration": 3.08}, {"text": "de confession juifes qui ont d\u00e9j\u00e0", "start": 10660.88, "duration": 2.8}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9 un acte antis\u00e9mite d\u00e9j\u00e0", "start": 10662.16, "duration": 2.72}, {"text": "c'est une grande majorit\u00e9 d'entre eux il", "start": 10663.68, "duration": 3.719}, {"text": "faut le souligner c'est 75 % le premier", "start": 10664.88, "duration": 4.439}, {"text": "lieu d'exp\u00e9rience antis\u00e9mite en France", "start": 10667.399, "duration": 3.88}, {"text": "c'est l'\u00e9cole et c'est pour \u00e7a qu'on j'y", "start": 10669.319, "duration": 3.201}, {"text": "revenais et que d'autres ils sont", "start": 10671.279, "duration": 3.441}, {"text": "revenus c'est c'est vraiment fondamental", "start": 10672.52, "duration": 3.56}, {"text": "et ensuite quand on pose la question aux", "start": 10674.72, "duration": 2.8}, {"text": "Fran\u00e7ais dans leur ensemble avez-vous", "start": 10676.08, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 vu autour de vous des actes des", "start": 10677.52, "duration": 3.68}, {"text": "parole antis\u00e9mite c'est aussi une grande", "start": 10679.8, "duration": 2.679}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais qui ont d\u00e9j\u00e0", "start": 10681.2, "duration": 3.039}, {"text": "observ\u00e9 \u00e7a autour d'eux et l\u00e0 quand on", "start": 10682.479, "duration": 3.721}, {"text": "leur demande o\u00f9 ce qui re\u00e7oit en premier", "start": 10684.239, "duration": 4.2}, {"text": "c'est les r\u00e9seaux sociaux donc donc", "start": 10686.2, "duration": 3.68}, {"text": "c'est voil\u00e0 on a bien fait d'en parler", "start": 10688.439, "duration": 3.601}, {"text": "mais sur dans le monde r\u00e9el l'\u00e9cole est", "start": 10689.88, "duration": 4.92}, {"text": "vraiment primordiale et ensuite on a le", "start": 10692.04, "duration": 5.399}, {"text": "les lieux publics tout simplement o\u00f9 o\u00f9", "start": 10694.8, "duration": 4.24}, {"text": "o\u00f9 ont lieu les agressions et cetera", "start": 10697.439, "duration": 3.241}, {"text": "mais le cadre scolaire aussi le cadre", "start": 10699.04, "duration": 4.319}, {"text": "p\u00e9riscolaire est un lieu de de de", "start": 10700.68, "duration": 5.0}, {"text": "manifestation d'injure antis\u00e9mite et il", "start": 10703.359, "duration": 4.401}, {"text": "faut s'attaquer \u00e0 ce secteurl", "start": 10705.68, "duration": 4.16}, {"text": "anne-esophie Seban vous \u00eates directrice", "start": 10707.76, "duration": 5.16}, {"text": "de l'American Jewish commite \u00e0 Paris on", "start": 10709.84, "duration": 4.76}, {"text": "a vu que ce", "start": 10712.92, "duration": 4.519}, {"text": "mouvement cet antis\u00e9mitisme ce mouvement", "start": 10714.6, "duration": 4.52}, {"text": "proalestinien il se d\u00e9veloppait beaucoup", "start": 10717.439, "duration": 4.441}, {"text": "aussi aux \u00c9tats-Unis euh on a vu cette", "start": 10719.12, "duration": 5.48}, {"text": "cette recrudesence aussi euh contre les", "start": 10721.88, "duration": 4.359}, {"text": "Juifs est-ce que vous pensez que le", "start": 10724.6, "duration": 5.44}, {"text": "mouvement wiste euh de l'opprim\u00e9 contre", "start": 10726.239, "duration": 5.441}, {"text": "le le colonisateur est-ce que vous", "start": 10730.04, "duration": 4.48}, {"text": "pensez qu'il joue un r\u00f4le dans le le", "start": 10731.68, "duration": 4.44}, {"text": "conflit aujourd'hui", "start": 10734.52, "duration": 4.719}, {"text": "isra\u00eblo-palestinien il joue un r\u00f4le dans", "start": 10736.12, "duration": 5.56}, {"text": "dans la mani\u00e8re dont on exclut les Juifs", "start": 10739.239, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui aux \u00c9tats-Unis \u00e7a c'est", "start": 10741.68, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9vident et on a vu ce mouvement depuis", "start": 10743.399, "duration": 3.361}, {"text": "des ann\u00e9es se d\u00e9velopper notamment au", "start": 10745.16, "duration": 3.199}, {"text": "sein des universit\u00e9s am\u00e9ricaines et ce", "start": 10746.76, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on voit depuis le 7 octobre c'est", "start": 10748.359, "duration": 3.0}, {"text": "abominable hein c'est beaucoup", "start": 10750.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'agression c'est un climat euh de peur", "start": 10751.359, "duration": 4.361}, {"text": "qui qui est incomparable m\u00eame avec ce", "start": 10753.96, "duration": 6.2}, {"text": "qu'on ce qu'on vit ici en France euh et", "start": 10755.72, "duration": 6.16}, {"text": "alors la question est-ce que est-ce qu'", "start": 10760.16, "duration": 3.119}, {"text": "joue sur le conflit isra\u00ebpalestinien", "start": 10761.88, "duration": 3.479}, {"text": "enfin c'est \u00e7a \u00e7a rejoint ce que je", "start": 10763.279, "duration": 3.2}, {"text": "disais je pense un peu tout \u00e0 l'heure", "start": 10765.359, "duration": 3.801}, {"text": "sur l'importation du conflit euh je", "start": 10766.479, "duration": 4.241}, {"text": "pense qu'on a un peu galvod\u00e9 cette", "start": 10769.16, "duration": 2.84}, {"text": "id\u00e9e-l\u00e0 d'importation du conflit", "start": 10770.72, "duration": 2.92}, {"text": "israpestinien parce que finalement ce", "start": 10772.0, "duration": 3.319}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 pour moi c'est", "start": 10773.64, "duration": 4.52}, {"text": "vraiment cette id\u00e9ologie l\u00e0 qui a qui", "start": 10775.319, "duration": 5.401}, {"text": "s'est diffus\u00e9 et qui a et qui a servi de", "start": 10778.16, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9texte et qui a nourri d'autres", "start": 10780.72, "duration": 4.48}, {"text": "id\u00e9ologies l'id\u00e9ologie post-colonial et", "start": 10782.2, "duration": 5.92}, {"text": "cetera et et et dont la cible premi\u00e8re", "start": 10785.2, "duration": 6.36}, {"text": "est le juif et on on peut d'ailleurs", "start": 10788.12, "duration": 4.8}, {"text": "mettre le d\u00e9but de ce mouvement \u00e0 la", "start": 10791.56, "duration": 2.919}, {"text": "conf\u00e9rence de", "start": 10792.92, "duration": 4.72}, {"text": "Durban qui qui avait \u00e9t\u00e9 un d\u00e9ferlement", "start": 10794.479, "duration": 5.481}, {"text": "de haine antis\u00e9mite au N au nom d'un", "start": 10797.64, "duration": 4.36}, {"text": "nouveau combat antiraciste allez tout de", "start": 10799.96, "duration": 4.359}, {"text": "suite on rejoint et bien Elsa mondingava", "start": 10802.0, "duration": 4.8}, {"text": "qui est arriv\u00e9e au bout de cette", "start": 10804.319, "duration": 5.201}, {"text": "manifestation Elsa quelle est la la", "start": 10806.8, "duration": 4.8}, {"text": "situation actuellement sur place alors", "start": 10809.52, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on voit qu'effectivement vous \u00eates", "start": 10811.6, "duration": 3.92}, {"text": "plac\u00e9 de mon rostant avec le le Panth\u00e9on", "start": 10812.88, "duration": 5.399}, {"text": "juste derri\u00e8re vous", "start": 10815.52, "duration": 2.759}, {"text": "rusouflot voil\u00e0 exactement le Panth\u00e9on", "start": 10818.64, "duration": 4.799}, {"text": "ici le S\u00e9nat devant moi et bien \u00e9coutez", "start": 10821.399, "duration": 4.401}, {"text": "la l'heure est \u00e0 la dispersion en fait", "start": 10823.439, "duration": 4.321}, {"text": "au moment o\u00f9 le cort\u00e8ge de t\u00eate est", "start": 10825.8, "duration": 4.519}, {"text": "arriv\u00e9 les personnes qui se sont", "start": 10827.76, "duration": 3.96}, {"text": "mobilis\u00e9 sont rest\u00e9 un petit peu dans", "start": 10830.319, "duration": 3.241}, {"text": "les rues adjacences il y a eu une pause", "start": 10831.72, "duration": 3.8}, {"text": "le temps des discours des personnalit\u00e9s", "start": 10833.56, "duration": 3.2}, {"text": "et puis l\u00e0 c'est l'heure de la", "start": 10835.52, "duration": 3.44}, {"text": "dispersion euh alors que le cort\u00e8ge", "start": 10836.76, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9videmment n'est pas encore compl\u00e8tement", "start": 10838.96, "duration": 3.439}, {"text": "arriv\u00e9 l\u00e0 les gens repartent un peu", "start": 10840.359, "duration": 4.161}, {"text": "comme un symbole il commence \u00e0 pleuvoir", "start": 10842.399, "duration": 3.201}, {"text": "les gens commencent \u00e0 sortir les", "start": 10844.52, "duration": 3.04}, {"text": "parapluies mais l\u00e0 on assiste \u00e0 la", "start": 10845.6, "duration": 4.12}, {"text": "dispersion dans toutes les rues autour", "start": 10847.56, "duration": 5.679}, {"text": "du S\u00e9nat ici fin donc de cette marche", "start": 10849.72, "duration": 5.24}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme et pour la", "start": 10853.239, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique merci Elsa monangava on voit", "start": 10854.96, "duration": 4.76}, {"text": "donc que cette marche est en train de", "start": 10857.319, "duration": 4.241}, {"text": "s'achever en tout cas le carr\u00e9 de t\u00eate", "start": 10859.72, "duration": 3.639}, {"text": "est arriv\u00e9 il y a quelques instants d\u00e9j\u00e0", "start": 10861.56, "duration": 4.6}, {"text": "vous avez pu le vivre en direct sur LCP", "start": 10863.359, "duration": 5.96}, {"text": "sur Public S\u00e9nat \u00e0 cette arriv\u00e9e bien on", "start": 10866.16, "duration": 5.319}, {"text": "a entendu G\u00e9rard Larcher qui s'est", "start": 10869.319, "duration": 5.16}, {"text": "exprim\u00e9 je vous propose de le r\u00e9\u00e9couter", "start": 10871.479, "duration": 4.92}, {"text": "comme pr\u00e9sident du S\u00e9nat nous sommes par", "start": 10874.479, "duration": 4.601}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale et nous sommes", "start": 10876.399, "duration": 4.84}, {"text": "arriv\u00e9s dans une grille qui est un peu", "start": 10879.08, "duration": 6.48}, {"text": "symbole qui regarde le pant\u00e9on quite n", "start": 10881.239, "duration": 6.961}, {"text": "dans le jardin les pr\u00e9sidents de la", "start": 10885.56, "duration": 5.12}, {"text": "R\u00e9publique souvenir nous avons la", "start": 10888.2, "duration": 5.44}, {"text": "m\u00e9moire de l'esclavage le CR parce que", "start": 10890.68, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la lo", "start": 10893.64, "duration": 3.32}, {"text": "qui\u00e8ge nous sommes aujourd'hui si", "start": 10894.68, "duration": 6.0}, {"text": "nombreux dans cette marche quel part", "start": 10896.96, "duration": 5.76}, {"text": "c'est aussi que nous avons le devoir", "start": 10900.68, "duration": 6.12}, {"text": "de\u00e9ger R\u00e9publique de lutter contre", "start": 10902.72, "duration": 6.24}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et de le faire avec la", "start": 10906.8, "duration": 5.639}, {"text": "force de la loi dans un \u00e9tat de droit et", "start": 10908.96, "duration": 6.6}, {"text": "c'est le sens profond de notre marche \u00e0", "start": 10912.439, "duration": 7.281}, {"text": "cet instant voil\u00e0 pourquoi j'allais dire", "start": 10915.56, "duration": 6.08}, {"text": "tant de femmes et d'hommes veill sur", "start": 10919.72, "duration": 5.519}, {"text": "nous si bon veille repose ici \u00e0 cet", "start": 10921.64, "duration": 6.2}, {"text": "instant et bien je voulais vous dire en", "start": 10925.239, "duration": 4.2}, {"text": "remerciant la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 10927.84, "duration": 4.399}, {"text": "nationale pour ce travail que nous avons", "start": 10929.439, "duration": 6.04}, {"text": "fait et qui lui est parti du c\u0153ur je", "start": 10932.239, "duration": 5.16}, {"text": "voulais lui dire que le c\u0153ur et la", "start": 10935.479, "duration": 4.041}, {"text": "raison en vous remerciant tous en", "start": 10937.399, "duration": 3.521}, {"text": "remerciant les anciens pr\u00e9sidents de la", "start": 10939.52, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique en remerciant les anciens", "start": 10940.92, "duration": 4.319}, {"text": "premier ministres et pr\u00e9sidents", "start": 10943.76, "duration": 4.24}, {"text": "d'assembl\u00e9e qui sont ici pr\u00e9sents les", "start": 10945.239, "duration": 4.761}, {"text": "membres du gouvernement et je voudrais", "start": 10948.0, "duration": 4.439}, {"text": "saluer les les personnalit\u00e9s de notre", "start": 10950.0, "duration": 5.12}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile et cultuelle qui font", "start": 10952.439, "duration": 5.361}, {"text": "vivre des valeurs des valeurs que", "start": 10955.12, "duration": 4.52}, {"text": "l'homme et la femme c'est autre chose", "start": 10957.8, "duration": 4.08}, {"text": "qu'une valeur mat\u00e9rielle c'est aussi ce", "start": 10959.64, "duration": 5.759}, {"text": "qui nous rassemble merci \u00e0 tous faudra", "start": 10961.88, "duration": 5.88}, {"text": "pas simplement que \u00e7a soit une marche", "start": 10965.399, "duration": 3.801}, {"text": "faut qu'une marche conduise \u00e0 une", "start": 10967.76, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9marche et cette d\u00e9marche doit nous", "start": 10969.2, "duration": 4.56}, {"text": "conduire \u00e0 plus que jamais les valeurs", "start": 10971.8, "duration": 4.2}, {"text": "de la R\u00e9publique soi au c\u0153ur de notre", "start": 10973.76, "duration": 5.24}, {"text": "engagement", "start": 10976.0, "duration": 3.0}, {"text": "oui on entend Florin vadilo he du coup", "start": 10981.2, "duration": 4.48}, {"text": "marche et d\u00e9marche ce sont bien les mots", "start": 10983.239, "duration": 3.841}, {"text": "de de G\u00e9rard Larch\u00e9 qui a aussi fait", "start": 10985.68, "duration": 4.32}, {"text": "valoir et bien ce rassemblement bien de", "start": 10987.08, "duration": 4.84}, {"text": "toutes les institutions institutions", "start": 10990.0, "duration": 4.12}, {"text": "juifes personnalit\u00e9 repr\u00e9sentant les", "start": 10991.92, "duration": 4.8}, {"text": "institutions pas les chefs de partis", "start": 10994.12, "duration": 5.159}, {"text": "hein il y avait ce souhait de ne pas", "start": 10996.72, "duration": 4.44}, {"text": "surpolitiser une manifestation qu'il", "start": 10999.279, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 temps oui on de ce point de", "start": 11001.16, "duration": 4.199}, {"text": "vue-l\u00e0 le le la t\u00eate du cort\u00e8ge \u00e9tait", "start": 11003.72, "duration": 3.2}, {"text": "assez instructive puisqueon avait les", "start": 11005.359, "duration": 3.361}, {"text": "anciens pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique la", "start": 11006.92, "duration": 4.24}, {"text": "ma\u00e8ire de Paris le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 11008.72, "duration": 3.88}, {"text": "constitutionnel qu'on a vu Jean-Louis", "start": 11011.16, "duration": 3.119}, {"text": "Debray Jean-Pierre Bell les anciens", "start": 11012.6, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es nationale et", "start": 11014.279, "duration": 3.281}, {"text": "du S\u00e9nat donc il y avait la volont\u00e9 de", "start": 11015.439, "duration": 3.8}, {"text": "montrer qu'on \u00e9tait \u00e0 la fois avec le", "start": 11017.56, "duration": 3.28}, {"text": "poids des institutions au-dessus des", "start": 11019.239, "duration": 3.12}, {"text": "enjeux partisans m\u00eame si chacun", "start": 11020.84, "duration": 2.92}, {"text": "appartient \u00e0 un parti politique", "start": 11022.359, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment chacun fait de la politique", "start": 11023.76, "duration": 4.519}, {"text": "et puis le gouvernement donc tout \u00e7a", "start": 11025.239, "duration": 4.361}, {"text": "permettait en quelque sorte de", "start": 11028.279, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9passionner ce qui est une r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 11029.6, "duration": 4.48}, {"text": "cette manifestation c'est\u00e0d qu'elle a \u00e0", "start": 11032.08, "duration": 3.84}, {"text": "la fois un objectif noble et puis un", "start": 11034.08, "duration": 4.359}, {"text": "contexte politique qui n'est pas neutre", "start": 11035.92, "duration": 4.72}, {"text": "et qui ne peut pas \u00eatre \u00e0 mes yeux tout", "start": 11038.439, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 fait \u00e9cart\u00e9 puis G\u00e9rard Larcher a", "start": 11040.64, "duration": 4.88}, {"text": "annonc\u00e9 des d\u00e9marches et on l'\u00e9voquait", "start": 11043.12, "duration": 4.319}, {"text": "tout \u00e0 l'heure elles sont finalement du", "start": 11045.52, "duration": 3.52}, {"text": "point de vue l\u00e9gislatif assez faible la", "start": 11047.439, "duration": 4.361}, {"text": "ligne de cr\u00eate est est tr\u00e8s faible et il", "start": 11049.04, "duration": 4.68}, {"text": "faut toujours se m\u00e9fier qu quand on est", "start": 11051.8, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e9gislateur de ne pas orchestrer sa", "start": 11053.72, "duration": 4.0}, {"text": "propre impuissance car que seront les", "start": 11055.2, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9bats parlementaires dans les jours qui", "start": 11057.72, "duration": 3.88}, {"text": "suivent quels seront les manifestations", "start": 11059.239, "duration": 3.761}, {"text": "fortes les d\u00e9marches fortes que G\u00e9rard", "start": 11061.6, "duration": 3.759}, {"text": "arch\u00e9 a annonc\u00e9 je pense qu'il ne le", "start": 11063.0, "duration": 4.72}, {"text": "sait pas lui-m\u00eame parce que peu de", "start": 11065.359, "duration": 4.441}, {"text": "dispositions l\u00e9gislatives peutp on reste", "start": 11067.72, "duration": 3.639}, {"text": "sur le c\u00f4t\u00e9 partisan mais on a vu par", "start": 11069.8, "duration": 3.76}, {"text": "exemple un certain nombre de s\u00e9nateurs", "start": 11071.359, "duration": 4.0}, {"text": "de droite je pense \u00e0 St\u00e9phane leredulier", "start": 11073.56, "duration": 4.04}, {"text": "qui proposait et bien la le la", "start": 11075.359, "duration": 4.801}, {"text": "p\u00e9nalisation de l'antisionisme au m\u00eame", "start": 11077.6, "duration": 5.28}, {"text": "titre que l'antis\u00e9mitisme certains voil\u00e0", "start": 11080.16, "duration": 4.84}, {"text": "font des des propositions l\u00e9gislatives", "start": 11082.88, "duration": 5.04}, {"text": "don le chemin on peut l'imaginer va \u00eatre", "start": 11085.0, "duration": 5.12}, {"text": "compliqu\u00e9 je pense qu'il faut se m\u00e9fier", "start": 11087.92, "duration": 5.24}, {"text": "de criminaliser les opinions et et et", "start": 11090.12, "duration": 5.319}, {"text": "donc le d\u00e9bat qui va se nouer autour de", "start": 11093.16, "duration": 3.96}, {"text": "ces propositions de loi \u00e7a va \u00eatre de", "start": 11095.439, "duration": 3.081}, {"text": "savoir ce qui rel\u00e8ve de l'opinion et ce", "start": 11097.12, "duration": 3.8}, {"text": "qui rel\u00e8ve du d\u00e9lit il y a une", "start": 11098.52, "duration": 3.68}, {"text": "proposition que la vice-pr\u00e9sident de la", "start": 11100.92, "duration": 3.12}, {"text": "LIC a faite et qui \u00e0 mon avis est la", "start": 11102.2, "duration": 4.119}, {"text": "seule qui puisse \u00eatre v\u00e9ritablement", "start": 11104.04, "duration": 3.76}, {"text": "examin\u00e9e c'est-\u00e0-dire que", "start": 11106.319, "duration": 4.12}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme puisse", "start": 11107.8, "duration": 6.04}, {"text": "sortir \u00e9galement les les insultes les", "start": 11110.439, "duration": 4.92}, {"text": "actes \u00e0 caract\u00e8re raciste puissent", "start": 11113.84, "duration": 3.439}, {"text": "sortir de la de la loi 1880 sur la", "start": 11115.359, "duration": 3.761}, {"text": "libert\u00e9 de la presse pour avoir une", "start": 11117.279, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9poste judiciaire beaucoup plus forte", "start": 11119.12, "duration": 4.64}, {"text": "on l'a vu en 2014 il y a eu un effet de", "start": 11120.96, "duration": 4.96}, {"text": "balancier tr\u00e8s fort parfois trop fort", "start": 11123.76, "duration": 5.08}, {"text": "dans la suite des attentats de 2015 et", "start": 11125.92, "duration": 4.8}, {"text": "et des des des r\u00e9pliques puisque", "start": 11128.84, "duration": 3.04}, {"text": "beaucoup de condamnations ont \u00e9t\u00e9", "start": 11130.72, "duration": 3.599}, {"text": "prononc\u00e9es et sans doute parfois trop et", "start": 11131.88, "duration": 5.599}, {"text": "et avec une justice exp\u00e9ditive mais", "start": 11134.319, "duration": 5.0}, {"text": "depuis les ann\u00e9es", "start": 11137.479, "duration": 4.081}, {"text": "2016-27 un rythme de croisi\u00e8re s'est", "start": 11139.319, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tabli la justice est saisie de cette", "start": 11141.56, "duration": 3.24}, {"text": "nouvell capacit\u00e9 de r\u00e9pression et je", "start": 11143.479, "duration": 3.241}, {"text": "crois qu'on on a atteint aujourd'hui un", "start": 11144.8, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e2ge de raison dans la capacit\u00e9 de", "start": 11146.72, "duration": 4.0}, {"text": "criminalisation des des des actes", "start": 11148.64, "duration": 4.04}, {"text": "d'apologie du terrorisme donc je pense", "start": 11150.72, "duration": 3.719}, {"text": "qu'on peut aujourd'hui fort de ces de ce", "start": 11152.68, "duration": 5.24}, {"text": "recul de 8 ann\u00e9es d\u00e9sormais envisager", "start": 11154.439, "duration": 5.281}, {"text": "plus sereinement un d\u00e9bat le probl\u00e8me", "start": 11157.92, "duration": 3.479}, {"text": "c'est que ouvrir ce d\u00e9bat-l\u00e0 qui \u00e0 mon", "start": 11159.72, "duration": 4.16}, {"text": "avis est salutaire donnera lieu \u00e0", "start": 11161.399, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup d'autres d\u00e9bats et je ne suis", "start": 11163.88, "duration": 3.16}, {"text": "pas certain que la tenue soit au", "start": 11165.319, "duration": 3.881}, {"text": "rendez-vous et que l'effet de concorde", "start": 11167.04, "duration": 3.68}, {"text": "soit totalement pr\u00e9serv\u00e9 c'est ouvrir la", "start": 11169.2, "duration": 4.6}, {"text": "bo\u00eete de Pandore selon vous mais cette", "start": 11170.72, "duration": 4.559}, {"text": "bo\u00eete de Pandore elle doit \u00eatre ouverte", "start": 11173.8, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 mon avis de depuis 50 ans les les", "start": 11175.279, "duration": 4.16}, {"text": "p\u00e8res fondateurs de la de la loi Pl\u00e9ven", "start": 11177.239, "duration": 4.561}, {"text": "antiraciste vous diront si vous les", "start": 11179.439, "duration": 6.04}, {"text": "interrogz il y en a encore ann\u00e9es 7 72", "start": 11181.8, "duration": 5.88}, {"text": "oui que effectivement la le d\u00e9lit de", "start": 11185.479, "duration": 3.76}, {"text": "discrimination il est pas dans la loi", "start": 11187.68, "duration": 3.16}, {"text": "sur la presse il est dans le code p\u00e9nal", "start": 11189.239, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et la philosophie de cette loi", "start": 11190.84, "duration": 4.559}, {"text": "c'\u00e9tait de dire qu'il y a un continuum", "start": 11193.239, "duration": 5.761}, {"text": "entre parole et actes quand on parle le", "start": 11195.399, "duration": 5.84}, {"text": "discours de haine est l'antichambre du", "start": 11199.0, "duration": 4.16}, {"text": "passage \u00e0 l'acte donc il y a une continu", "start": 11201.239, "duration": 3.561}, {"text": "it\u00e9 entre les discours de haine et la", "start": 11203.16, "duration": 3.76}, {"text": "violence raciste donc effectivement", "start": 11204.8, "duration": 5.599}, {"text": "qu'il faut mener ce ce d\u00e9bat dans", "start": 11206.92, "duration": 5.92}, {"text": "l'enceinte du Parlement sur les r\u00e9formes", "start": 11210.399, "duration": 4.321}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 mettre en \u0153uvre tout ne", "start": 11212.84, "duration": 3.32}, {"text": "sera pas dans la loi effectivement je", "start": 11214.72, "duration": 4.04}, {"text": "j'abonde sur le fait que il faut il faut", "start": 11216.16, "duration": 6.04}, {"text": "il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 faire du racisme", "start": 11218.76, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement la question du racisme et", "start": 11222.2, "duration": 4.68}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme c'est un grand d\u00e9bat", "start": 11223.72, "duration": 5.48}, {"text": "politique on fait tous de la politique", "start": 11226.88, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame nous les associatifs le sujet de", "start": 11229.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'antiracisme et du la lutte contre l'", "start": 11231.04, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9mitisme c'est un sujet politique il", "start": 11233.2, "duration": 3.96}, {"text": "faut des \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux", "start": 11235.0, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9ducatifs carr\u00e9ment des \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux", "start": 11237.16, "duration": 3.64}, {"text": "pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la question du", "start": 11239.56, "duration": 3.52}, {"text": "traitement du racisme et l'antis\u00e9mitisme", "start": 11240.8, "duration": 4.88}, {"text": "dans nos \u00e9coles pourquoi aujourd'hui on", "start": 11243.08, "duration": 5.76}, {"text": "a peur on a peur d'enseigner ce qui a", "start": 11245.68, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la choix les enseignants ont peur de", "start": 11248.84, "duration": 4.559}, {"text": "montrer des caricatures de Charlie Hebdo", "start": 11251.04, "duration": 4.04}, {"text": "et ils ont peur d'enseigner la choix ils", "start": 11253.399, "duration": 3.521}, {"text": "ont aussi peur dans certaines \u00e9coles de", "start": 11255.08, "duration": 3.92}, {"text": "parler du g\u00e9nocide des Arm\u00e9niens et \u00e7a", "start": 11256.92, "duration": 3.559}, {"text": "c'est pas possible ce n'est plus", "start": 11259.0, "duration": 2.68}, {"text": "possible \u00e7a veut dire qu'il faut qu'il y", "start": 11260.479, "duration": 2.96}, {"text": "ait des sanctions aussi contre les les", "start": 11261.68, "duration": 3.16}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves qui ne respectent pas la", "start": 11263.439, "duration": 2.84}, {"text": "minute de silence alors moi je suis pas", "start": 11264.84, "duration": 2.519}, {"text": "un procureur je suis pas pour la", "start": 11266.279, "duration": 3.16}, {"text": "sanction je suis pour la p\u00e9dagogie la", "start": 11267.359, "duration": 3.841}, {"text": "sanction quand elle elle doit arriver", "start": 11269.439, "duration": 4.201}, {"text": "mais surtout falloir travailler sur la", "start": 11271.2, "duration": 3.68}, {"text": "question de la peur pourquoi en France", "start": 11273.64, "duration": 3.88}, {"text": "on a peur pourquoi on a peurz encore", "start": 11274.88, "duration": 4.24}, {"text": "Quentin calm \u00e0 pr\u00e9sent qui se trouve", "start": 11277.52, "duration": 3.6}, {"text": "donc dans la manifestation Quentin vous", "start": 11279.12, "duration": 5.72}, {"text": "\u00eates au c\u00f4t\u00e9 d'un citoyen", "start": 11281.12, "duration": 5.76}, {"text": "oui tout \u00e0 fait Brigitte effectivement", "start": 11284.84, "duration": 4.76}, {"text": "alors que le cort\u00e8ge arrive au niveau du", "start": 11286.88, "duration": 4.359}, {"text": "S\u00e9nat nous on est toujours ici \u00e0", "start": 11289.6, "duration": 3.24}, {"text": "m-chemin du boulevard Saint-Germain et", "start": 11291.239, "duration": 2.801}, {"text": "encore beaucoup beaucoup de monde \u00e0", "start": 11292.84, "duration": 3.36}, {"text": "l'image de rapha\u00eb bonsoir rap\u00eb on voit", "start": 11294.04, "duration": 3.72}, {"text": "cette foule autour de nous qu \u00e7a vous", "start": 11296.2, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9voque tout ce monde B avant tout c'est", "start": 11297.76, "duration": 5.2}, {"text": "c'est un gage quand m\u00eame de soutien on", "start": 11300.88, "duration": 4.28}, {"text": "est tr\u00e8s fier qu' a autant de monde soit", "start": 11302.96, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9uni aujourd'hui je pense que c'est", "start": 11305.16, "duration": 4.119}, {"text": "important pour la R\u00e9publique et pour", "start": 11307.2, "duration": 4.039}, {"text": "nous aussi qu'est-ce que vous avez pens\u00e9", "start": 11309.279, "duration": 3.361}, {"text": "de la foule que vous avez vu tout", "start": 11311.239, "duration": 2.921}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi les drapeaux bleu blanc", "start": 11312.64, "duration": 3.2}, {"text": "rouge elle \u00e9tait au niveau de ce que", "start": 11314.16, "duration": 3.199}, {"text": "vous attendiez cette mobilisation", "start": 11315.84, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui on va attendre d'avoir les", "start": 11317.359, "duration": 3.0}, {"text": "chiffres mais je pense que oui", "start": 11318.92, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui au vu du nombre \u00e0 cette", "start": 11320.359, "duration": 5.04}, {"text": "manifestation c'est quand", "start": 11322.439, "duration": 6.481}, {"text": "m\u00eame et aussi un de soutien pour la", "start": 11325.399, "duration": 5.84}, {"text": "communaut\u00e9 dans un premier temps mais je", "start": 11328.92, "duration": 3.92}, {"text": "pense pour toute la communaut\u00e9 nationale", "start": 11331.239, "duration": 3.16}, {"text": "on est tous citoyens aujourd'hui je", "start": 11332.84, "duration": 2.96}, {"text": "pense qu'il faut le rappeler et un", "start": 11334.399, "duration": 2.88}, {"text": "dernier mot sur ce que vous vouliez", "start": 11335.8, "duration": 3.4}, {"text": "porter comme message puisque voil\u00e0 vous", "start": 11337.279, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eates en direct sur les cha\u00eenes", "start": 11339.2, "duration": 2.079}, {"text": "parlementaires qu'est-ce que vous", "start": 11340.319, "duration": 2.481}, {"text": "aimeriez dire \u00e0 tous ce qui nous", "start": 11341.279, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9coutent bah qu'avant tout aujourd'hui", "start": 11342.8, "duration": 6.96}, {"text": "marcher lors de cette marche c'est pour", "start": 11346.439, "duration": 5.681}, {"text": "justement montrer un message de", "start": 11349.76, "duration": 4.599}, {"text": "citoyennet\u00e9 de fraternit\u00e9 et de", "start": 11352.12, "duration": 5.08}, {"text": "repr\u00e9senter tout simplement le peuple", "start": 11354.359, "duration": 4.561}, {"text": "fran\u00e7ais les valeurs fran\u00e7aises voil\u00e0", "start": 11357.2, "duration": 3.8}, {"text": "merci merci Rapha\u00ebl pour cette r\u00e9action", "start": 11358.92, "duration": 3.76}, {"text": "au micro des cha\u00eenes parlementaires", "start": 11361.0, "duration": 4.84}, {"text": "merci merci beaucoup Quentin pour cette", "start": 11362.68, "duration": 5.28}, {"text": "nouvelle r\u00e9action r\u00e9action de citoyens", "start": 11365.84, "duration": 3.8}, {"text": "car il \u00e9tait important de dire que cette", "start": 11367.96, "duration": 3.84}, {"text": "marche est avant tout une marche", "start": 11369.64, "duration": 3.96}, {"text": "citoyenne contre", "start": 11371.8, "duration": 3.72}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est d'ailleurs sans", "start": 11373.6, "duration": 4.679}, {"text": "doute et bien aussi l'une des images du", "start": 11375.52, "duration": 6.08}, {"text": "jour he celle de cette bande r\u00f4le que", "start": 11378.279, "duration": 6.841}, {"text": "l'on a vu des d\u00e9ploy\u00e9 tout \u00e0 l'heure au", "start": 11381.6, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9but de cette marche la voici cette", "start": 11385.12, "duration": 5.199}, {"text": "image sur les marches de l'Assembl\u00e9e", "start": 11387.52, "duration": 4.52}, {"text": "nationale au niveau des des des", "start": 11390.319, "duration": 3.92}, {"text": "colonades de l'Assembl\u00e9e nationale avec", "start": 11392.04, "duration": 5.56}, {"text": "ce slogan pour la R\u00e9publique contre", "start": 11394.239, "duration": 6.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme avec vous l'avez vu de", "start": 11397.6, "duration": 5.719}, {"text": "tr\u00e8s nombreuses personnalit\u00e9s rassembl\u00e9", "start": 11400.279, "duration": 4.761}, {"text": "et d'abord et bien la pr\u00e9sidente de", "start": 11403.319, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale y aelle Bron piv\u00e9", "start": 11405.04, "duration": 5.12}, {"text": "et le pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard Larcher", "start": 11407.319, "duration": 4.241}, {"text": "avec et bien la premi\u00e8re ministre", "start": 11410.16, "duration": 3.159}, {"text": "\u00c9lisabeth borne que l'on a \u00e9galement", "start": 11411.56, "duration": 4.48}, {"text": "entendu deux anciens pr\u00e9sidents de la", "start": 11413.319, "duration": 6.281}, {"text": "R\u00e9publique sont Fran\u00e7ois Hollande mais", "start": 11416.04, "duration": 7.439}, {"text": "aussi on le voit Nicolas Sarkozi une", "start": 11419.6, "duration": 7.639}, {"text": "mobilisation et bien qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 11423.479, "duration": 6.92}, {"text": "seulement parisienne car il y a aussi eu", "start": 11427.239, "duration": 6.521}, {"text": "bien des des villes en province o\u00f9 on a", "start": 11430.399, "duration": 5.721}, {"text": "pu observer ces rassemblements avec", "start": 11433.76, "duration": 4.08}, {"text": "notamment bien des images de", "start": 11436.12, "duration": 4.239}, {"text": "manifestation \u00e0 Strasbourg Strasbourg on", "start": 11437.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'a dit d'ailleurs o\u00f9 il y a eu des", "start": 11440.359, "duration": 2.761}, {"text": "repr\u00e9sentants aussi de la France", "start": 11441.56, "duration": 3.759}, {"text": "insoumise mais vous le voyez il y avait", "start": 11443.12, "duration": 5.279}, {"text": "aussi de nombreux citoyens qui \u00e9taient", "start": 11445.319, "duration": 6.401}, {"text": "rassembl\u00e9s \u00e0 Strasbourg et puis aussi \u00e0", "start": 11448.399, "duration": 5.761}, {"text": "Marseille Marseille vous le voyez \u00e0", "start": 11451.72, "duration": 4.8}, {"text": "nouveau et bien de nombreux citoyens qui", "start": 11454.16, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9taient rassembl\u00e9s pour", "start": 11456.52, "duration": 5.24}, {"text": "protester contre cette recrudescence des", "start": 11458.96, "duration": 4.68}, {"text": "actes antis\u00e9mites on voit notamment", "start": 11461.76, "duration": 3.599}, {"text": "Renault Muselier qui \u00e9tait en en", "start": 11463.64, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re ligne dans cette marche hein", "start": 11465.359, "duration": 3.641}, {"text": "cette recrudescence des actes", "start": 11467.0, "duration": 5.279}, {"text": "antis\u00e9mites depuis le 7 octobre une", "start": 11469.0, "duration": 4.76}, {"text": "multip", "start": 11472.279, "duration": 3.2}, {"text": "par TR par rapport \u00e0 tous les actes", "start": 11473.76, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il y avait eu sur 2022 voil\u00e0 et on", "start": 11475.479, "duration": 3.361}, {"text": "sait que l'Association des maires de", "start": 11477.52, "duration": 3.0}, {"text": "France avait appel\u00e9 \u00e0 des rassemblements", "start": 11478.84, "duration": 3.84}, {"text": "devant toutes les pr\u00e9fectures de", "start": 11480.52, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9partement les Fran\u00e7ais qui ont", "start": 11482.68, "duration": 2.92}, {"text": "visiblement r\u00e9pondu \u00e0 l'appel dans les", "start": 11484.04, "duration": 3.92}, {"text": "principales grandes villes et \u00e0 Paris on", "start": 11485.6, "duration": 4.56}, {"text": "verra effectivement les chiffres de la", "start": 11487.96, "duration": 4.68}, {"text": "mobilisation ce soir merci en tout cas \u00e0", "start": 11490.16, "duration": 5.319}, {"text": "nos invit\u00e9s d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 11492.64, "duration": 5.24}, {"text": "et \u00e0 cette marche merci \u00e0 tous nos", "start": 11495.479, "duration": 4.241}, {"text": "journalistes qui nous ont accompagn\u00e9s", "start": 11497.88, "duration": 3.359}, {"text": "tout au long de cette \u00e9mission Elsa", "start": 11499.72, "duration": 3.599}, {"text": "mondingava St\u00e9phanie DESP Pier et", "start": 11501.239, "duration": 4.561}, {"text": "Quentin Calmet merci aussi \u00e0 toutes les", "start": 11503.319, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9quipes d'lcp et de Public S\u00e9nat qui se", "start": 11505.8, "duration": 4.599}, {"text": "sont mobilis\u00e9 pour cette \u00e9mission", "start": 11508.279, "duration": 4.921}, {"text": "sp\u00e9ciale pour cette marche pour la", "start": 11510.399, "duration": 5.321}, {"text": "R\u00e9publique et contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 11513.2, "duration": 5.6}, {"text": "initiative in\u00e9dite mercici \u00e0 tous", "start": 11515.72, "duration": 4.559}, {"text": "d'avoir suivi tr\u00e8s bonne suite des", "start": 11518.8, "duration": 5.04}, {"text": "programmes sur les cha\u00eenes", "start": 11520.279, "duration": 3.561}, {"text": "parlementaires", "start": 11531.68, "duration": 3.0}, {"text": "dans un instant SCP le Mag le magazine", "start": 11538.92, "duration": 5.04}, {"text": "de la", "start": 11541.76, "duration": 2.2}, {"text": "r\u00e9daction on se retrouve comme chaque", "start": 11544.16, "duration": 3.72}, {"text": "semaine dans politique \u00e0 table autour", "start": 11546.239, "duration": 4.2}, {"text": "d'un plat d'un dessert et d'un invit\u00e9 et", "start": 11547.88, "duration": 4.599}, {"text": "cette semaine nous recevons Fran\u00e7ois", "start": 11550.439, "duration": 4.92}, {"text": "Xavier de maison il est humoriste acteur", "start": 11552.479, "duration": 5.281}, {"text": "et vigneron dans le Roussillon et Brigit", "start": 11555.359, "duration": 6.561}, {"text": "au menu une fidwa catalane et on", "start": 11557.76, "duration": 4.16}]}