{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Kathia Gilder: Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 9.52, "duration": 3.04}, {"text": " Ravie de vous retrouver \n dans \"Parlement hebdo\", ", "start": 12.6, "duration": 1.36}, {"text": " l'\u00e9mission qui vous fait \n vivre les temps forts ", "start": 14.0, "duration": 1.56}, {"text": " de l'actualit\u00e9 du Parlement. ", "start": 15.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Nouvelle formule, ", "start": 16.64, "duration": 1.84}, {"text": " cette saison: \n un d\u00e9bat entre un d\u00e9put\u00e9 ", "start": 18.52, "duration": 1.36}, {"text": " et un s\u00e9nateur. ", "start": 19.92, "duration": 3.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous avons Laurent Marcangeli, ", "start": 23.12, "duration": 1.0}, {"text": " pr\u00e9sident du groupe Horizons. ", "start": 24.16, "duration": 2.24}, {"text": " C'est le parti d'Edouard Philippe. ", "start": 26.44, "duration": 6.76}, {"text": " Face \u00e0 vous, \n Patrick Kanner, ", "start": 33.24, "duration": 1.0}, {"text": " pr\u00e9sident du groupe \n socialiste au S\u00e9nat. ", "start": 34.28, "duration": 2.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va revenir ", "start": 36.88, "duration": 1.96}, {"text": " sur le fait politique \n de la semaine. ", "start": 38.88, "duration": 1.72}, {"text": " Michel Barnier \n a pr\u00e9sent\u00e9 sa feuille ", "start": 40.64, "duration": 1.16}, {"text": " de route \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n et au S\u00e9nat. ", "start": 41.84, "duration": 4.28}, {"text": " Il a annonc\u00e9 des hausses \n d'imp\u00f4ts cibl\u00e9es ", "start": 46.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour certaines \n grandes entreprises ", "start": 47.56, "duration": 1.0}, {"text": " et les plus fortun\u00e9s. ", "start": 48.6, "duration": 4.64}, {"text": " Il promet \n de dialoguer ", "start": 53.28, "duration": 1.0}, {"text": " avec tout le monde. ", "start": 54.32, "duration": 2.8}, {"text": " Bruno Retailleau a pr\u00e9sent\u00e9 \n ses chantiers prioritaires ", "start": 57.16, "duration": 1.4}, {"text": " dans la commission \n des lois de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 58.6, "duration": 1.36}, {"text": " Il veut infl\u00e9chir \n la politique p\u00e9nale ", "start": 60.0, "duration": 3.2}, {"text": " et assure vouloir r\u00e9duire \n l'immigration ill\u00e9gale ", "start": 63.24, "duration": 1.16}, {"text": " et l\u00e9gale. ", "start": 64.44, "duration": 2.4}, {"text": " On va en d\u00e9battre avec vous. ", "start": 66.88, "duration": 2.24}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n La d\u00e9claration ", "start": 69.16, "duration": 3.76}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \n de Michel Barnier, ", "start": 72.96, "duration": 1.16}, {"text": " avec des r\u00e9actions diff\u00e9rentes. ", "start": 74.16, "duration": 3.16}, {"text": " - Aucun applaudissement \n quand Michel Barnier monte ", "start": 84.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la tribune de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 85.44, "duration": 6.28}, {"text": " Des d\u00e9put\u00e9s LFI brandissent \n leurs cartes d'\u00e9lecteurs ", "start": 91.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour contester sa nomination. ", "start": 93.16, "duration": 2.76}, {"text": " Le Premier ministre \n joue la carte ", "start": 95.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la prudence, faute de majorit\u00e9. ", "start": 97.16, "duration": 3.56}, {"text": " - Nous allons \n faire du dialogue ", "start": 100.76, "duration": 1.92}, {"text": " et de la culture \n du compromis un principe ", "start": 102.72, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 104.32, "duration": 2.76}, {"text": " Le compromis, \n ce n'est pas un gros mot. ", "start": 107.12, "duration": 3.2}, {"text": " On ne se compromet pas \n quand on fait ", "start": 110.36, "duration": 1.56}, {"text": " un compromis. ", "start": 111.96, "duration": 2.2}, {"text": " - Le Premier ministre \n d\u00e9coche aussi ", "start": 114.2, "duration": 1.16}, {"text": " quelques fl\u00e8ches. ", "start": 115.4, "duration": 5.56}, {"text": " - Je serai tr\u00e8s attentif \n \u00e0 vos propositions d'\u00e9conomies ", "start": 121.0, "duration": 1.76}, {"text": " suppl\u00e9mentaires. ", "start": 122.8, "duration": 7.04}, {"text": " Nous allons faire \n face \u00e0 un d\u00e9ficit ", "start": 129.88, "duration": 3.32}, {"text": " que j'ai trouv\u00e9 en arrivant. ", "start": 133.24, "duration": 1.44}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 135.08, "duration": 1.96}, {"text": " - Le lendemain, \n changement de d\u00e9cor ", "start": 139.08, "duration": 1.68}, {"text": " et d'ambiance \n pour son second discours ", "start": 140.8, "duration": 1.4}, {"text": " de politique \n g\u00e9n\u00e9rale au S\u00e9nat, ", "start": 142.24, "duration": 1.12}, {"text": " avec un tonnerre \n d'applaudissements ", "start": 143.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 son arriv\u00e9e. ", "start": 144.44, "duration": 1.0}, {"text": " Michel Barnier \n est en terrain conquis. ", "start": 145.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Merci pour votre accueil. ", "start": 146.68, "duration": 2.88}, {"text": " Je suis attach\u00e9 au r\u00f4le du S\u00e9nat. ", "start": 149.6, "duration": 7.28}, {"text": " Ce n'est pas un hasard, \n s'il y a, peut-\u00eatre ", "start": 156.92, "duration": 1.76}, {"text": " pour une des premi\u00e8res \n fois, autant ", "start": 158.72, "duration": 1.68}, {"text": " de s\u00e9nateurs \n et de s\u00e9natrices ", "start": 160.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans mon gouvernement. ", "start": 161.48, "duration": 2.0}, {"text": " - Une dizaine de s\u00e9nateurs \n sont devenus ministres. ", "start": 163.52, "duration": 3.88}, {"text": " - Vous trouverez \n toujours au sein ", "start": 167.44, "duration": 2.48}, {"text": " du S\u00e9nat, \n parmi les membres du groupe ", "start": 169.96, "duration": 2.84}, {"text": " Les R\u00e9publicains, \n un aiguillon ", "start": 172.84, "duration": 1.0}, {"text": " et un alli\u00e9. ", "start": 173.88, "duration": 5.12}, {"text": " - Le Premier ministre \n met l'accent ", "start": 179.04, "duration": 1.64}, {"text": " sur la situation \n financi\u00e8re du pays, ", "start": 180.72, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 quelques jours \n de l'examen du budget. ", "start": 182.0, "duration": 5.88}, {"text": " - Je sais que le S\u00e9nat \n avait propos\u00e9 ", "start": 187.92, "duration": 1.92}, {"text": " des mesures d'\u00e9conomies \n substantielles. ", "start": 189.88, "duration": 5.8}, {"text": " Nous avons l\u00e0 un gisement \n d'\u00e9conomies accessibles. ", "start": 195.72, "duration": 1.36}, {"text": " Nous allons les examiner. ", "start": 197.12, "duration": 2.36}, {"text": " - Maintenant que Michel \n Barnier a pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 199.52, "duration": 4.84}, {"text": " sa feuille de route, \n le travail parlementaire peut ", "start": 204.4, "duration": 3.6}, {"text": " reprendre avec l'\u00e9preuve \n du budget, pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 208.04, "duration": 1.16}, {"text": " le 10 octobre en Conseil \n des ministres. ", "start": 209.24, "duration": 3.12}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Patrick Kanner, ", "start": 212.4, "duration": 3.0}, {"text": " quand vous avez entendu \n la feuille ", "start": 215.44, "duration": 4.68}, {"text": " de route \n de Michel Barnier, ", "start": 220.16, "duration": 1.0}, {"text": " qu'est-ce que vous vous \u00eates dit? ", "start": 221.2, "duration": 1.16}, {"text": " Est-ce que vous appelez \n \u00e0 la censure ", "start": 222.4, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement \n comme vos coll\u00e8gues ", "start": 223.8, "duration": 1.0}, {"text": " de gauche? ", "start": 224.84, "duration": 2.16}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Nos coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s ", "start": 227.04, "duration": 1.16}, {"text": " vont clairement \n d\u00e9poser une motion ", "start": 228.24, "duration": 1.0}, {"text": " de censure. ", "start": 229.28, "duration": 2.88}, {"text": " Elle ne sera \n probablement pas vot\u00e9e. ", "start": 232.2, "duration": 2.52}, {"text": " Le Rassemblement National \n ne la votera pas. ", "start": 234.76, "duration": 3.16}, {"text": " L'opposition reste \n l'opposition ", "start": 237.96, "duration": 4.84}, {"text": " et le gouvernement \n de droite est \u00e0 droite. ", "start": 242.84, "duration": 4.16}, {"text": " Nous retrouvons un clivage \n droite-gauche classique ", "start": 247.04, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 248.24, "duration": 5.68}, {"text": " Il y a un macronisme soutenu \n par diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s ", "start": 253.96, "duration": 1.76}, {"text": " qui a toujours \n men\u00e9 une politique ", "start": 255.76, "duration": 1.16}, {"text": " de droite lib\u00e9rale. ", "start": 256.96, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Cette majorit\u00e9 ", "start": 258.56, "duration": 3.8}, {"text": " autour du bloc \n central et des LR ", "start": 262.4, "duration": 1.36}, {"text": " est menac\u00e9e par une censure. ", "start": 263.8, "duration": 2.48}, {"text": " Est-ce qu'elle va tenir longtemps, \n Laurent Marcangeli? ", "start": 266.32, "duration": 4.36}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je vais vous dire ", "start": 270.72, "duration": 2.32}, {"text": " ce que nous d\u00e9fendons \n depuis le d\u00e9but. ", "start": 273.08, "duration": 6.28}, {"text": " Nous avons, d\u00e8s le soir \n du second tour, ", "start": 279.4, "duration": 3.56}, {"text": " dit qu'il fallait \n regarder la composition ", "start": 283.0, "duration": 1.2}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e \n nationale ", "start": 284.24, "duration": 1.24}, {"text": " et \u00eatre dans un esprit \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 285.52, "duration": 1.36}, {"text": " parce que le pays va mal. ", "start": 286.92, "duration": 4.56}, {"text": " Nous avions appel\u00e9 \n un rassemblement ", "start": 291.52, "duration": 4.16}, {"text": " qui allie droite \n conservatrice et r\u00e9publicaine ", "start": 295.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la gauche socialiste \n et d\u00e9mocrate. ", "start": 296.92, "duration": 2.24}, {"text": " Nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 \n totalement entendus. ", "start": 299.2, "duration": 5.92}, {"text": " Monsieur Patrick Kanner \n a su se revendiquer ", "start": 305.16, "duration": 1.36}, {"text": " de cette famille \n sociale-d\u00e9mocrate. ", "start": 306.56, "duration": 3.88}, {"text": " Je regrette \n que l'on ne soit pas ", "start": 310.48, "duration": 9.68}, {"text": " en capacit\u00e9 de pouvoir d\u00e9finir cet \n arc r\u00e9publicain afin ", "start": 320.2, "duration": 2.44}, {"text": " de faire tenir le pays \n et qu'il puisse faire face ", "start": 322.68, "duration": 1.96}, {"text": " aux difficult\u00e9s \n qui sont devant nous. ", "start": 324.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il y a un r\u00e9el enjeu financier. ", "start": 325.88, "duration": 3.24}, {"text": " Le d\u00e9ficit se creuse en France. ", "start": 329.16, "duration": 1.16}, {"text": " Le Premier ministre a annonc\u00e9 \n des hausses d'imp\u00f4ts. ", "start": 330.36, "duration": 5.68}, {"text": " Il y a une contribution \n exceptionnelle ", "start": 336.08, "duration": 1.96}, {"text": " sur les plus fortun\u00e9s \n pendant un an ", "start": 338.08, "duration": 1.36}, {"text": " ou deux. ", "start": 339.48, "duration": 2.96}, {"text": " Il y aura une taxe \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 342.48, "duration": 1.16}, {"text": " sur 300 grandes entreprises. ", "start": 343.68, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce que le \n social-d\u00e9mocrate ", "start": 345.12, "duration": 1.0}, {"text": " que vous \u00eates se dit \n que \u00e7a ", "start": 346.16, "duration": 1.36}, {"text": " va dans le bon sens? ", "start": 347.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Je suis socialiste. ", "start": 348.6, "duration": 1.16}, {"text": " C'est ma formation politique. ", "start": 349.8, "duration": 1.08}, {"text": " Ca va dans le bon sens, ", "start": 350.92, "duration": 1.16}, {"text": " mais \u00e7a ne va pas assez loin. ", "start": 352.12, "duration": 2.0}, {"text": " Ce n'est pas p\u00e9renne, \n premi\u00e8rement. ", "start": 354.16, "duration": 5.16}, {"text": " Les mesures \n qui avaient \u00e9t\u00e9 prises ", "start": 359.36, "duration": 5.96}, {"text": " \u00e0 un moment donn\u00e9 ont men\u00e9 \n \u00e0 une perte financi\u00e8re ", "start": 365.36, "duration": 1.96}, {"text": " pour l'Etat 58 milliards \n d'euros par an. ", "start": 367.36, "duration": 2.24}, {"text": " C'est la destruction \n de recettes fiscales. ", "start": 369.64, "duration": 2.44}, {"text": " L\u00e0, on va grignoter \n quelques milliards ici ", "start": 377.2, "duration": 2.96}, {"text": " ou l\u00e0, mais la premi\u00e8re \n mesure d\u00e9cid\u00e9e, ", "start": 380.2, "duration": 1.56}, {"text": " c'est de ne pas monter \n les retraites ", "start": 381.8, "duration": 1.36}, {"text": " des plus modestes \n de nos concitoyens. ", "start": 383.2, "duration": 6.0}, {"text": " C'est un gain pour l'Etat, \n mais un gain ", "start": 389.24, "duration": 1.64}, {"text": " sur la vie des gens de plus de 3 \n milliards d'euros. ", "start": 390.92, "duration": 4.4}, {"text": " Les annonces faites \n sur la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 395.36, "duration": 1.48}, {"text": " et sur les arr\u00eats \n de travail montrent ", "start": 396.88, "duration": 2.52}, {"text": " que les Fran\u00e7ais \n vont prendre ", "start": 399.44, "duration": 1.32}, {"text": " la plus lourde part \n de l'effort fiscal. ", "start": 400.8, "duration": 2.96}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Sur les hausses d'imp\u00f4ts ", "start": 403.8, "duration": 1.4}, {"text": " envisag\u00e9es \n par Michel Barnier, ", "start": 405.24, "duration": 1.0}, {"text": " vous \u00eates d'accord? ", "start": 406.28, "duration": 1.84}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin indique \n qu'il n'en voulait pas. ", "start": 408.16, "duration": 3.92}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n A l'heure ", "start": 412.12, "duration": 2.52}, {"text": " o\u00f9 nous parlons, \n nous ne ", "start": 414.68, "duration": 1.0}, {"text": " sommes pas en possession \n de la loi ", "start": 415.72, "duration": 1.36}, {"text": " de finances. ", "start": 417.12, "duration": 1.0}, {"text": " Elle va \u00eatre annonc\u00e9e \n la semaine prochaine. ", "start": 418.16, "duration": 1.72}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 Antoine Armand. ", "start": 419.92, "duration": 3.96}, {"text": " Je n'ai pas \u00e0 faire d'annonces. ", "start": 423.92, "duration": 2.52}, {"text": " Ce n'est pas \u00e0 moi de le faire. ", "start": 426.48, "duration": 2.16}, {"text": " Ce que je peux \n vous dire aujourd'hui, ", "start": 428.68, "duration": 3.6}, {"text": " c'est que le groupe \n que je pr\u00e9side sera toujours ", "start": 432.32, "duration": 1.8}, {"text": " dans le sens de la responsabilit\u00e9. ", "start": 434.16, "duration": 2.6}, {"text": " L'endettement \n du pays, ", "start": 436.8, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas une mince affaire. ", "start": 437.84, "duration": 1.8}, {"text": " C'est une affaire de souverainet\u00e9. ", "start": 439.68, "duration": 4.68}, {"text": " Si on ne fait \n rien aujourd'hui, ", "start": 444.4, "duration": 3.64}, {"text": " les \u00e9conomistes \n disent que c'est 7% ", "start": 448.08, "duration": 3.76}, {"text": " pour l'ann\u00e9e 2025 au lieu \n de 6% aujourd'hui... ", "start": 451.88, "duration": 3.6}, {"text": " Je ne vois pas \n d'inconv\u00e9nient ", "start": 455.52, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 ce que ceux qui gagnent \n beaucoup contribuent ", "start": 457.96, "duration": 1.56}, {"text": " de mani\u00e8re exceptionnelle. ", "start": 459.56, "duration": 4.92}, {"text": " C'est valable \n pour les m\u00e9nages, ", "start": 464.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour les entreprises. ", "start": 465.56, "duration": 1.52}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Les plus fortun\u00e9s? ", "start": 467.12, "duration": 1.32}, {"text": " - Laurent Marcangeli: Oui. ", "start": 468.48, "duration": 2.44}, {"text": " Je pense que c'est une question \n de justice fiscale. ", "start": 470.96, "duration": 2.4}, {"text": " C'est cela que nous allons \n soutenir. ", "start": 473.4, "duration": 4.16}, {"text": " Sur les d\u00e9penses, \n il va falloir faire ", "start": 477.6, "duration": 1.36}, {"text": " des efforts. ", "start": 479.0, "duration": 3.12}, {"text": " Deux tiers de l'effort \n de guerre portera ", "start": 482.16, "duration": 1.56}, {"text": " sur les d\u00e9penses \n et un tiers ", "start": 483.76, "duration": 1.16}, {"text": " sur les recettes. ", "start": 484.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n G\u00e9rald Darmanin ", "start": 486.0, "duration": 1.92}, {"text": " a tort de lancer \n cette pol\u00e9mique ", "start": 487.96, "duration": 1.16}, {"text": " et de refuser le budget? ", "start": 489.16, "duration": 2.64}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n G\u00e9rald Darmanin ", "start": 491.84, "duration": 1.0}, {"text": " est libre de s'exprimer. ", "start": 492.88, "duration": 3.8}, {"text": " Moi, je suis pr\u00e9sident \n d'un groupe ", "start": 496.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 part enti\u00e8re. ", "start": 497.92, "duration": 1.84}, {"text": " Je vous donne la position \n de ce groupe aujourd'hui. ", "start": 499.8, "duration": 7.52}, {"text": " Nous recherchons \n le consensus ", "start": 507.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour que le pays tienne. ", "start": 508.4, "duration": 2.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il faudra aussi couper ", "start": 510.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans les d\u00e9penses. ", "start": 511.84, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a des d\u00e9penses \n qui p\u00e8sent ", "start": 513.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur le budget de l'Etat. ", "start": 514.6, "duration": 3.76}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Notamment ", "start": 518.4, "duration": 1.0}, {"text": " celles des collectivit\u00e9s. ", "start": 519.44, "duration": 1.72}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n On a compris ", "start": 521.2, "duration": 1.68}, {"text": " que les collectivit\u00e9s \n allaient contribuer ", "start": 522.92, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 hauteur de 5 milliards d'euros. ", "start": 525.72, "duration": 5.72}, {"text": " - Patrick Kanner: \n J'ai beaucoup de respect ", "start": 531.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour Pierre \n Moscovici, ", "start": 532.88, "duration": 1.0}, {"text": " mais ce n'est pas \n lui qui d\u00e9cide ", "start": 533.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la politique de la nation. ", "start": 535.32, "duration": 2.16}, {"text": " Il conseille. ", "start": 537.52, "duration": 2.4}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 539.96, "duration": 1.0}, {"text": " sont bien g\u00e9r\u00e9es dans notre pays. ", "start": 541.0, "duration": 4.88}, {"text": " On les a accus\u00e9es \n de porter ", "start": 545.92, "duration": 1.16}, {"text": " tous les malheurs du monde. ", "start": 547.12, "duration": 1.0}, {"text": " On a les chiffres. ", "start": 548.16, "duration": 6.0}, {"text": " Sur les 880 milliards de dettes \n publiques suppl\u00e9mentaires ", "start": 554.2, "duration": 3.6}, {"text": " entre 2017 et 2023, \n les collectivit\u00e9s repr\u00e9sentent 10 ", "start": 557.84, "duration": 1.56}, {"text": " milliards d'euros. ", "start": 559.44, "duration": 4.2}, {"text": " Nous n'accepterons pas \n que les collectivit\u00e9s deviennent ", "start": 563.68, "duration": 2.4}, {"text": " les boucs \u00e9missaires \n du d\u00e9ficit budg\u00e9taire ", "start": 566.12, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 567.32, "duration": 2.64}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Vous \u00eates d'accord, ", "start": 570.0, "duration": 1.16}, {"text": " Laurent Marcangeli? ", "start": 571.2, "duration": 1.28}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 572.52, "duration": 3.84}, {"text": " Je ne pense pas que ce soit l'\u00e9tat \n d'esprit ", "start": 576.4, "duration": 1.76}, {"text": " qui d\u00e9finit la politique \n de Michel Barnier. ", "start": 578.2, "duration": 2.92}, {"text": " Il n'y a pas besoin \n d'\u00eatre s\u00e9nateur ", "start": 581.16, "duration": 2.08}, {"text": " pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats \n des collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 583.28, "duration": 5.12}, {"text": " Le groupe que je pr\u00e9side \n est compos\u00e9 d'hommes ", "start": 588.44, "duration": 1.56}, {"text": " et de femmes qui ont exerc\u00e9 \n des responsabilit\u00e9s ", "start": 590.04, "duration": 1.56}, {"text": " au niveau local. ", "start": 591.64, "duration": 2.04}, {"text": " La Cour des comptes \n ne fait jamais ", "start": 593.72, "duration": 1.36}, {"text": " de cadeaux. ", "start": 595.12, "duration": 2.56}, {"text": " Elle n'en fait pas \n \u00e0 l'Etat, ", "start": 597.72, "duration": 1.16}, {"text": " elle n'en fait pas aux autres. ", "start": 598.92, "duration": 4.08}, {"text": " Aujourd'hui, \n elle donne un conseil, ", "start": 603.04, "duration": 1.32}, {"text": " c'est un conseil \n financier, comptable. ", "start": 604.4, "duration": 4.8}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 609.24, "duration": 1.2}, {"text": " ne sont pas les principales \n responsables ", "start": 610.48, "duration": 2.24}, {"text": " de la situation \n financi\u00e8re du pays. ", "start": 612.76, "duration": 5.08}, {"text": " J'ai essay\u00e9 \n de soutenir du mieux ", "start": 617.88, "duration": 4.0}, {"text": " que je pouvais le gouvernement \n d'Elisabeth Borne ", "start": 621.92, "duration": 1.36}, {"text": " et de Gabriel Attal, \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 623.32, "duration": 4.88}, {"text": " Il y avait toujours \n quelque chose ", "start": 628.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui me h\u00e9rissait. ", "start": 629.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'est lorsqu'on \n disait que le d\u00e9ficit ", "start": 630.48, "duration": 1.16}, {"text": " du pays, c'\u00e9tait \u00e0 cause \n des collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 631.68, "duration": 5.24}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Moi, j'ai une solution. ", "start": 636.96, "duration": 3.64}, {"text": " Il faut regrouper \n le service public ", "start": 640.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire des \u00e9conomies. ", "start": 641.84, "duration": 1.0}, {"text": " 42 ministres... ", "start": 642.88, "duration": 4.04}, {"text": " Il y a des ministres \n \u00e0 la cr\u00e8me br\u00fbl\u00e9e ", "start": 646.96, "duration": 1.76}, {"text": " et au fromage blanc. ", "start": 648.76, "duration": 3.96}, {"text": " On peut r\u00e9duire \n les minist\u00e8res ", "start": 652.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour faire des \u00e9conomies. ", "start": 653.8, "duration": 2.04}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Effectivement. ", "start": 655.88, "duration": 3.36}, {"text": " On va parler de la crise \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 659.28, "duration": 3.6}, {"text": " C'est un des enjeux \n urgents ", "start": 662.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour le gouvernement Barnier. ", "start": 663.96, "duration": 1.92}, {"text": " C'est une crise \u00e9conomique \n et sociale, s\u00e9curitaire. ", "start": 665.92, "duration": 5.56}, {"text": " Le Premier ministre a dit \n qu'il voulait revenir ", "start": 671.52, "duration": 1.56}, {"text": " au temps du dialogue \n avec les acteurs ", "start": 673.12, "duration": 1.36}, {"text": " de cette crise. ", "start": 674.52, "duration": 3.6}, {"text": " Il s'est appuy\u00e9 \n sur votre proposition ", "start": 678.16, "duration": 5.52}, {"text": " de loi socialiste de reporter \n les \u00e9lections provinciales ", "start": 683.72, "duration": 1.56}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie \n en novembre 2025. ", "start": 685.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Patrick Kanner: \n C'est assez extraordinaire. ", "start": 686.36, "duration": 8.8}, {"text": " Un projet de loi issu \n du gouvernement aurait d\u00fb ", "start": 695.2, "duration": 2.08}, {"text": " intervenir pour reporter \n les \u00e9lections, ", "start": 697.32, "duration": 1.0}, {"text": " mais ils n'ont plus le temps. ", "start": 698.36, "duration": 2.48}, {"text": " Nous avons d\u00e9pos\u00e9 \n en septembre une proposition ", "start": 700.88, "duration": 1.36}, {"text": " de loi organique \n pour reporter les \u00e9lections. ", "start": 702.28, "duration": 2.92}, {"text": " Ca a toujours \u00e9t\u00e9 notre position. ", "start": 705.24, "duration": 6.0}, {"text": " Nous avons toujours \n voulu redonner ", "start": 711.28, "duration": 1.0}, {"text": " du temps au dialogue. ", "start": 712.32, "duration": 1.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous avez sauv\u00e9 ", "start": 713.4, "duration": 1.12}, {"text": " le gouvernement? ", "start": 714.56, "duration": 6.52}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Le texte sera \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 721.12, "duration": 1.36}, {"text": " et vot\u00e9 le 23 octobre prochain. ", "start": 722.52, "duration": 3.24}, {"text": " Nous avions raison trop t\u00f4t. ", "start": 725.8, "duration": 2.48}, {"text": " Depuis, il y a eu 13 morts et 3 \n milliards d'euros ", "start": 728.32, "duration": 2.16}, {"text": " de d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 730.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une situation cataclysmique. ", "start": 731.56, "duration": 3.6}, {"text": " Je suis heureux d'aider \n le gouvernement ", "start": 735.2, "duration": 1.16}, {"text": " parce que la cause est juste. ", "start": 736.4, "duration": 3.68}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il faut renoncer ", "start": 740.12, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 un congr\u00e8s du Parlement \n sur ce projet ", "start": 742.2, "duration": 1.56}, {"text": " de loi qui pr\u00e9voit le d\u00e9gel \n du corps \u00e9lectoral? ", "start": 743.8, "duration": 1.76}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n La situation ", "start": 745.6, "duration": 2.04}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \n est dramatique. ", "start": 747.68, "duration": 3.96}, {"text": " Je pense aux habitants \n de cette partie ", "start": 751.68, "duration": 1.36}, {"text": " du territoire national. ", "start": 753.08, "duration": 7.76}, {"text": " 13 morts, des milliards \n d'euros d'outils ", "start": 760.88, "duration": 2.2}, {"text": " de production d\u00e9truits, \n des familles ", "start": 763.12, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont d\u00fb fuir... ", "start": 764.16, "duration": 1.68}, {"text": " 40% de ch\u00f4mage... ", "start": 765.88, "duration": 1.0}, {"text": " Tout va mal. ", "start": 766.92, "duration": 1.84}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Des \u00e9meutes ", "start": 768.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la faim potentielle. ", "start": 769.84, "duration": 3.4}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n En tout cas, ", "start": 773.28, "duration": 2.8}, {"text": " vous avez eu une p\u00e9riode \n de vacances politiques... ", "start": 776.12, "duration": 2.88}, {"text": " Il y a eu une dissolution. ", "start": 779.04, "duration": 5.68}, {"text": " Les choses ont mis \n du temps \u00e0 se mettre ", "start": 784.76, "duration": 1.76}, {"text": " en place. ", "start": 786.56, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai \u00e9cout\u00e9 Michel Barnier. ", "start": 787.6, "duration": 2.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n il y a une volont\u00e9 ", "start": 789.64, "duration": 1.16}, {"text": " de se remettre autour de la table. ", "start": 790.84, "duration": 5.36}, {"text": " J'ai re\u00e7u une proposition \n transpartisane ", "start": 796.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00e9voquer la reconstruction. ", "start": 797.28, "duration": 7.8}, {"text": " On ne peut pas voter, \n cette ann\u00e9e, ", "start": 805.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tant donn\u00e9 la situation. ", "start": 806.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est bien de reporter \n les \u00e9lections. ", "start": 807.56, "duration": 4.88}, {"text": " Edouard Philippe \n a \u00e9t\u00e9 un des premiers ", "start": 812.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 parler de cela. ", "start": 813.88, "duration": 2.24}, {"text": " Il s'est beaucoup inspir\u00e9 \n de la philosophie ", "start": 816.16, "duration": 1.68}, {"text": " qui a valu dans les ann\u00e9es 90. ", "start": 817.88, "duration": 4.6}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va passer \u00e0 l'autre temps fort ", "start": 822.52, "duration": 1.96}, {"text": " de la semaine au Parlement. ", "start": 824.52, "duration": 1.0}, {"text": " Bruno Retailleau \n a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 ", "start": 825.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 826.6, "duration": 2.68}, {"text": " Il a d\u00e9taill\u00e9 \n sa feuille de route ", "start": 829.32, "duration": 1.36}, {"text": " sur la s\u00e9curit\u00e9 et l'immigration. ", "start": 830.72, "duration": 13.8}, {"text": " Il a aussi r\u00e9pondu \n \u00e0 la presse ", "start": 844.56, "duration": 1.36}, {"text": " sur ses propos \n sur l'Etat de droit. ", "start": 845.96, "duration": 12.6}, {"text": " - Une audition tr\u00e8s attendue \n pour un ministre de l'Int\u00e9rieur ", "start": 858.6, "duration": 2.96}, {"text": " dont les derni\u00e8res \n d\u00e9clarations ", "start": 861.6, "duration": 1.0}, {"text": " ont suscit\u00e9 la pol\u00e9mique. ", "start": 862.64, "duration": 1.6}, {"text": " Sur l'\u00e9tat de droit, \n qu'il a qualifi\u00e9 ", "start": 864.28, "duration": 3.24}, {"text": " de \"pas intangible ni sacr\u00e9\", \n Bruno Retailleau ", "start": 867.56, "duration": 1.36}, {"text": " a d\u00fb s'expliquer. ", "start": 868.96, "duration": 1.04}, {"text": " - A aucun moment, \n je n'ai voulu abolir l'Etat ", "start": 870.04, "duration": 1.76}, {"text": " de droit. ", "start": 871.84, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai simplement dit \n qu'il fallait d\u00e9placer ", "start": 872.88, "duration": 1.16}, {"text": " le curseur \n dans l'Etat de droit, ", "start": 874.08, "duration": 1.28}, {"text": " comme vous l'avez \n fait au moment ", "start": 875.4, "duration": 2.0}, {"text": " du terrorisme \n et au moment du Covid. ", "start": 877.44, "duration": 5.56}, {"text": " Quand les r\u00e8gles \n de droit ", "start": 883.04, "duration": 1.16}, {"text": " ne prot\u00e8gent pas \n la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 884.24, "duration": 1.0}, {"text": " on les change. ", "start": 885.28, "duration": 5.64}, {"text": " - Bruno Retailleau \n est aussi interrog\u00e9 ", "start": 890.96, "duration": 1.2}, {"text": " sur sa vision de l'immigration. ", "start": 892.2, "duration": 4.12}, {"text": " - L'immigration \n n'a pas de chances ", "start": 896.36, "duration": 1.16}, {"text": " de bien \n se passer telle ", "start": 897.56, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elle est aujourd'hui. ", "start": 898.6, "duration": 3.64}, {"text": " Vous pouvez poser \n la question aux Fran\u00e7ais. ", "start": 902.28, "duration": 4.24}, {"text": " Je n'ai jamais pr\u00f4n\u00e9 \n une immigration z\u00e9ro. ", "start": 906.56, "duration": 2.04}, {"text": " Mais l'immigration \n qui a \u00e9chapp\u00e9 ", "start": 908.64, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 tout contr\u00f4le \n aujourd'hui ", "start": 910.0, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas une chance. ", "start": 911.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je l'assume. ", "start": 912.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Le ministre \n de l'Int\u00e9rieur a confirm\u00e9 ", "start": 913.12, "duration": 3.24}, {"text": " qu'il entendait prolonger \n jusqu'\u00e0 210 jours ", "start": 916.4, "duration": 1.16}, {"text": " la dur\u00e9e de la r\u00e9tention \n administrative ", "start": 917.6, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 918.8, "duration": 10.96}, {"text": " Il veut commander \n un rapport \u00e0 la DGSI ", "start": 929.8, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'islam politique. ", "start": 931.4, "duration": 1.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Quand le ministre ", "start": 932.88, "duration": 1.28}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur dit \n qu'il veut faire bouger ", "start": 934.2, "duration": 2.36}, {"text": " le curseur \n de l'Etat de droit ", "start": 936.6, "duration": 5.32}, {"text": " comme cela s'est pass\u00e9 \n pendant le Covid ", "start": 941.96, "duration": 1.8}, {"text": " ou face au terrorisme, \n cela veut dire renoncer ", "start": 943.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 des libert\u00e9s individuelles. ", "start": 945.4, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce qu'il va trop loin? ", "start": 946.44, "duration": 4.72}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je veux affronter ", "start": 951.2, "duration": 1.64}, {"text": " les probl\u00e8mes, \n mais les mots ", "start": 952.88, "duration": 1.0}, {"text": " ont un sens. ", "start": 953.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis attach\u00e9 \u00e0 l'Etat de droit. ", "start": 954.96, "duration": 5.32}, {"text": " C'est une notion \n li\u00e9e au principe ", "start": 960.32, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9mocratie auquel \n je suis attach\u00e9. ", "start": 961.52, "duration": 8.24}, {"text": " L'\u00e9tat du droit, \n en revanche, ", "start": 969.8, "duration": 3.36}, {"text": " je le remets en cause. ", "start": 973.2, "duration": 1.36}, {"text": " Les mots ont un sens. ", "start": 974.6, "duration": 1.28}, {"text": " Je ne suis pas favorable \n \u00e0 la remise ", "start": 975.92, "duration": 1.56}, {"text": " en cause de l'Etat de droit. ", "start": 977.52, "duration": 5.12}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Est-ce qu'il faut assouplir cet ", "start": 982.68, "duration": 2.92}, {"text": " Etat de droit, Patrick Kanner? ", "start": 985.64, "duration": 4.68}, {"text": " - Patrick Kanner: \n L'Etat de droit ", "start": 990.36, "duration": 1.16}, {"text": " est un concept issu \n de la d\u00e9claration ", "start": 991.56, "duration": 1.36}, {"text": " des droits de l'homme \n et du citoyen. ", "start": 992.96, "duration": 3.16}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \n \u00e0 monsieur Retailleau, ", "start": 996.16, "duration": 1.2}, {"text": " qui a fait une provocation... ", "start": 997.4, "duration": 3.88}, {"text": " C'\u00e9tait un grand \n r\u00e9trop\u00e9dalage ", "start": 1001.32, "duration": 1.0}, {"text": " de sa part. ", "start": 1002.36, "duration": 2.44}, {"text": " Il parle \n moins dans les m\u00e9dias, ", "start": 1004.84, "duration": 1.16}, {"text": " je crois que c'est bien. ", "start": 1006.04, "duration": 1.48}, {"text": " Il faut qu'il fasse son travail. ", "start": 1007.56, "duration": 3.04}, {"text": " Le Parlement est souverain. ", "start": 1010.64, "duration": 3.48}, {"text": " Aujourd'hui, \n l'ex\u00e9cutif a besoin ", "start": 1014.16, "duration": 1.0}, {"text": " du Parlement. ", "start": 1015.2, "duration": 3.28}, {"text": " Il n'y a plus de majorit\u00e9 \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1018.52, "duration": 4.24}, {"text": " Bruno Retailleau \n doit reprendre ", "start": 1022.8, "duration": 1.0}, {"text": " son sang-froid. ", "start": 1023.84, "duration": 5.96}, {"text": " Dans l'excitation \n \u00e0 la nomination ", "start": 1029.84, "duration": 7.28}, {"text": " du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, \n qu'il d\u00e9sirait ", "start": 1037.16, "duration": 1.88}, {"text": " depuis si longtemps, \n il s'est laiss\u00e9 d\u00e9border ", "start": 1039.08, "duration": 1.36}, {"text": " par ses propres propos. ", "start": 1040.48, "duration": 1.04}, {"text": " Laurent Fabius \n a dit r\u00e9cemment ", "start": 1041.56, "duration": 4.32}, {"text": " sur votre plateau \n qu'on ne touchait ", "start": 1045.92, "duration": 1.16}, {"text": " pas \u00e0 l'Etat de droit. ", "start": 1047.12, "duration": 1.12}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Bruno Retailleau consid\u00e8re aussi ", "start": 1048.28, "duration": 1.68}, {"text": " que l'immigration \n n'est pas une chance ", "start": 1050.0, "duration": 1.2}, {"text": " pour la France. ", "start": 1051.24, "duration": 4.64}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je m'aper\u00e7ois ", "start": 1055.92, "duration": 1.64}, {"text": " qu'il avait dit \n qu'il ne pouvait ", "start": 1057.6, "duration": 1.2}, {"text": " pas envisager l'immigration z\u00e9ro. ", "start": 1058.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est int\u00e9ressant. ", "start": 1059.88, "duration": 2.32}, {"text": " C'est la position que je d\u00e9fends \n \u00e0 titre personnel. ", "start": 1062.24, "duration": 3.36}, {"text": " L'immigration, \n c'est aussi une chance ", "start": 1065.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour la France. ", "start": 1066.68, "duration": 2.32}, {"text": " On l'a vu dans notre histoire. ", "start": 1069.04, "duration": 4.12}, {"text": " Il faut faire \n attention \u00e0 nos propos ", "start": 1073.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 1074.6, "duration": 2.24}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est de la provocation? ", "start": 1076.88, "duration": 1.36}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 1078.28, "duration": 2.52}, {"text": " Je ne vais pas faire \n le commentateur ", "start": 1080.84, "duration": 1.36}, {"text": " des propos du ministre. ", "start": 1082.24, "duration": 2.92}, {"text": " Aujourd'hui, \n il y a un probl\u00e8me migratoire ", "start": 1085.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1086.6, "duration": 3.0}, {"text": " Il y a un probl\u00e8me d'accueil, \n un probl\u00e8me d'int\u00e9gration. ", "start": 1089.64, "duration": 4.56}, {"text": " Il faut peut-\u00eatre \n donner davantage ", "start": 1094.24, "duration": 2.44}, {"text": " de moyens pour mieux choisir \n notre immigration. ", "start": 1096.72, "duration": 6.72}, {"text": " Mais il ne faut pas \n avoir ce type ", "start": 1103.48, "duration": 1.56}, {"text": " de punchline, \n qui fait de la peine ", "start": 1105.08, "duration": 1.36}, {"text": " aux gens. ", "start": 1106.48, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai autour de moi \n des gens issus ", "start": 1107.52, "duration": 2.52}, {"text": " de l'immigration \n qui ont parfois ", "start": 1110.08, "duration": 2.48}, {"text": " de la peine \u00e0 cause \n de ce genre de propos. ", "start": 1112.6, "duration": 1.96}, {"text": " - \n Alexandre Poussart: ", "start": 1114.6, "duration": 2.64}, {"text": " Vous n'avez pas la m\u00eame vision \n de l'immigration ", "start": 1117.28, "duration": 2.08}, {"text": " que le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 1119.4, "duration": 1.88}, {"text": " que votre camp soutient. ", "start": 1121.32, "duration": 1.52}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Nous partageons certaines lignes. ", "start": 1122.88, "duration": 5.4}, {"text": " Lors du d\u00e9bat sur la loi \n asile et immigration, ", "start": 1128.32, "duration": 2.76}, {"text": " j'\u00e9tais responsable \n du texte, ", "start": 1131.12, "duration": 1.0}, {"text": " en tant que pr\u00e9sident de groupe. ", "start": 1132.16, "duration": 1.52}, {"text": " Je n'\u00e9tais pas d'accord \n avec monsieur Retailleau ", "start": 1133.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'AME. ", "start": 1135.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n L'aide m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 1136.16, "duration": 3.36}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n J'\u00e9tais d'accord ", "start": 1139.56, "duration": 6.52}, {"text": " sur le fait que l'on expulse \n un \u00e9tranger d\u00e9linquant ", "start": 1146.12, "duration": 1.76}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1147.92, "duration": 1.0}, {"text": " J'\u00e9tais d'accord \n sur certains sujets. ", "start": 1148.96, "duration": 2.84}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Patrick Kanner, ", "start": 1151.84, "duration": 2.6}, {"text": " Bruno Retailleau est pr\u00eat \n \u00e0 conditionner l'aide ", "start": 1154.48, "duration": 6.44}, {"text": " au d\u00e9veloppement \n de certains pays ", "start": 1160.96, "duration": 1.52}, {"text": " quand leurs dirigeants \n acceptent ", "start": 1162.52, "duration": 1.4}, {"text": " les ressortissants \n criminels expuls\u00e9s ", "start": 1163.96, "duration": 1.0}, {"text": " de France. ", "start": 1165.0, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce qu'il faut passer \n par ce chantage? ", "start": 1166.4, "duration": 3.56}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Permettez-moi de revenir ", "start": 1170.0, "duration": 1.16}, {"text": " sur la notion de chance. ", "start": 1171.2, "duration": 7.52}, {"text": " Je suis un fils d'immigr\u00e9, \n comme beaucoup. ", "start": 1178.76, "duration": 2.52}, {"text": " Je sais ce que je dois \n \u00e0 la R\u00e9publique. ", "start": 1181.32, "duration": 4.08}, {"text": " Je ne veux pas \u00eatre insult\u00e9, \n m\u00eame ", "start": 1185.44, "duration": 1.36}, {"text": " par le ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1186.84, "duration": 2.88}, {"text": " Je ne veux pas que des enfants \n issus ", "start": 1189.76, "duration": 2.6}, {"text": " de l'immigration, \n qui essaient de s'int\u00e9grer ", "start": 1192.4, "duration": 4.8}, {"text": " correctement, m\u00eame \n s'il y a des cas ", "start": 1197.24, "duration": 4.48}, {"text": " qui heurtent \n profond\u00e9ment... ", "start": 1201.76, "duration": 3.92}, {"text": " Je ne veux pas que ces futurs \n Fran\u00e7ais soient heurt\u00e9s ", "start": 1205.72, "duration": 1.96}, {"text": " par ces propos. ", "start": 1207.72, "duration": 3.68}, {"text": " L'agence fran\u00e7aise \n du d\u00e9veloppement ", "start": 1211.44, "duration": 2.56}, {"text": " va perdre \u00e0 peu pr\u00e8s 800 \n millions d'euros ", "start": 1214.04, "duration": 1.56}, {"text": " dans le budget 2025. ", "start": 1215.64, "duration": 3.72}, {"text": " C'est difficile \n de faire du chantage ", "start": 1219.4, "duration": 3.68}, {"text": " quand on se fait hara-kiri. ", "start": 1223.12, "duration": 14.64}, {"text": " L'AFD peut \n \u00eatre un formidable outil. ", "start": 1237.8, "duration": 1.36}, {"text": " Jouer sur le chantage... ", "start": 1239.2, "duration": 2.56}, {"text": " On pense que, \n parce qu'on va enlever ", "start": 1241.8, "duration": 3.88}, {"text": " des millions d'euros, \n on va r\u00e9gler ", "start": 1245.72, "duration": 1.16}, {"text": " le probl\u00e8me des OQTF. ", "start": 1246.92, "duration": 1.08}, {"text": " Je crois qu'on se met \n le doigt ", "start": 1248.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'oeil. ", "start": 1249.44, "duration": 5.72}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Laurent Marcangeli, ", "start": 1255.2, "duration": 3.4}, {"text": " cette m\u00e9thode \n de conditionner l'aide ", "start": 1258.64, "duration": 2.32}, {"text": " au d\u00e9veloppement \n aux laissez-passer consulaires, ", "start": 1261.0, "duration": 1.0}, {"text": " c'est une bonne m\u00e9thode? ", "start": 1262.04, "duration": 8.16}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n J'avais propos\u00e9 ", "start": 1270.24, "duration": 2.88}, {"text": " un amendement en ce sens, \n lors des discussions ", "start": 1273.16, "duration": 1.56}, {"text": " sur la loi asile et immigration. ", "start": 1274.76, "duration": 5.68}, {"text": " Un amendement a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 \n par Herv\u00e9 Marseille. ", "start": 1280.48, "duration": 4.12}, {"text": " Je l'avais repris. ", "start": 1284.64, "duration": 2.0}, {"text": " Je crois que \u00e7a fait partie \n des outils, effectivement. ", "start": 1286.68, "duration": 3.68}, {"text": " Il y a aussi un outil \n diplomatique, ", "start": 1290.4, "duration": 1.76}, {"text": " avec certaines \n formes de pression ", "start": 1292.2, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il faut mettre \n sur certains pays. ", "start": 1293.24, "duration": 1.52}, {"text": " Certains pays \n refusent de reprendre ", "start": 1294.8, "duration": 3.0}, {"text": " un certain nombre \n de leurs concitoyens ", "start": 1297.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont expuls\u00e9s de France. ", "start": 1299.04, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut agir. ", "start": 1300.08, "duration": 7.36}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il faut aller jusqu'\u00e0 120 jours ", "start": 1307.48, "duration": 1.76}, {"text": " pour les d\u00e9tentions des \u00e9trangers? ", "start": 1309.28, "duration": 3.2}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Il y a aussi la question ", "start": 1312.52, "duration": 1.76}, {"text": " de l'accueil des \u00e9trangers. ", "start": 1314.32, "duration": 1.0}, {"text": " 210 jours au... ", "start": 1315.36, "duration": 4.2}, {"text": " Les centres de r\u00e9tention \n administrative ", "start": 1319.6, "duration": 3.2}, {"text": " sont des prisons \n qui ne disent pas ", "start": 1322.84, "duration": 2.08}, {"text": " leur nom. ", "start": 1324.96, "duration": 2.56}, {"text": " Moi, j'en \n ai un dans mon d\u00e9partement. ", "start": 1327.56, "duration": 2.96}, {"text": " Avant, on accueillait \n des familles. ", "start": 1330.56, "duration": 2.6}, {"text": " Maintenant, \n ce ne sont que des d\u00e9linquants ", "start": 1333.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont dedans. ", "start": 1334.6, "duration": 2.52}, {"text": " Ils ne sont pas surveill\u00e9s \n par des professionnels, ", "start": 1337.16, "duration": 1.56}, {"text": " mais par des policiers \n qui n'ont ", "start": 1338.76, "duration": 1.16}, {"text": " pas la comp\u00e9tence pour le faire. ", "start": 1339.96, "duration": 2.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ca ne sert \u00e0 rien d'allonger ", "start": 1342.56, "duration": 1.76}, {"text": " la dur\u00e9e de r\u00e9tention? ", "start": 1344.36, "duration": 3.0}, {"text": " - Patrick Kanner: \n On peut l'allonger, ", "start": 1347.4, "duration": 1.16}, {"text": " mais \u00e0 condition \n que l'accueil ", "start": 1348.6, "duration": 1.0}, {"text": " soit digne. ", "start": 1349.64, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas le cas aujourd'hui. ", "start": 1350.68, "duration": 5.84}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Laurent Marcangeli, ", "start": 1356.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur cette mesure, \n vous \u00eates favorable? ", "start": 1357.6, "duration": 3.16}, {"text": " Aller jusqu'\u00e0 210 \n jours de r\u00e9tention? ", "start": 1360.8, "duration": 2.28}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Sur les personnes ", "start": 1363.12, "duration": 2.92}, {"text": " qui sont condamn\u00e9es \n pour des d\u00e9lits ", "start": 1366.08, "duration": 1.2}, {"text": " ou des crimes... ", "start": 1367.32, "duration": 5.64}, {"text": " Je ne vois pas \n d'inconv\u00e9nient ", "start": 1373.0, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ce qu'il y ait \n une diff\u00e9renciation. ", "start": 1375.2, "duration": 5.44}, {"text": " Le probl\u00e8me, il est davantage \n sur l'aide publique ", "start": 1380.68, "duration": 1.72}, {"text": " au d\u00e9veloppement \n et sur les liens diplomatiques ", "start": 1382.44, "duration": 1.92}, {"text": " avec les pays vers lesquels \n ces d\u00e9linquants doivent ", "start": 1384.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre renvoy\u00e9s. ", "start": 1386.0, "duration": 2.12}, {"text": " - Patrick Kanner: \n C'est raisonnable. ", "start": 1388.16, "duration": 4.32}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On sent une convergence ", "start": 1392.52, "duration": 1.36}, {"text": " entre vous deux. ", "start": 1393.92, "duration": 1.8}, {"text": " On va parler d'un dernier sujet. ", "start": 1395.76, "duration": 10.12}, {"text": " Apr\u00e8s le viol de Philippine, \n les s\u00e9nateurs socialistes ", "start": 1405.92, "duration": 1.56}, {"text": " souhaitent une mission \n d'information ", "start": 1407.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur la r\u00e9cidive \n des criminels sexuels. ", "start": 1408.56, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce que votre demande \n a \u00e9t\u00e9 entendue? ", "start": 1410.0, "duration": 4.08}, {"text": " - Patrick Kanner: \n Je pense qu'il faut vraiment ", "start": 1414.12, "duration": 1.64}, {"text": " affronter cette question de face. ", "start": 1415.8, "duration": 6.56}, {"text": " Ce n'est pas possible de voir \n une l\u00e9gislation fran\u00e7aise ", "start": 1422.4, "duration": 3.84}, {"text": " inadapt\u00e9e face \n \u00e0 ces drames terribles ", "start": 1426.28, "duration": 2.12}, {"text": " que nous avons connus \n et que nous conna\u00eetrons encore. ", "start": 1428.44, "duration": 2.28}, {"text": " La question des violences \n sexuelles doit ", "start": 1430.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre trait\u00e9e \n de mani\u00e8re sp\u00e9cifique. ", "start": 1431.96, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut \n qu'on r\u00e9fl\u00e9chisse ", "start": 1433.84, "duration": 2.16}, {"text": " et que l'on fasse \n \u00e9voluer l'\u00e9tat ", "start": 1436.04, "duration": 1.16}, {"text": " du droit. ", "start": 1437.24, "duration": 6.72}, {"text": " Je peux vous annoncer, \n avec l'autorisation ", "start": 1444.0, "duration": 4.2}, {"text": " de ma coll\u00e8gue \n Laurence Rossignol, ", "start": 1448.24, "duration": 4.84}, {"text": " que la d\u00e9l\u00e9gation des droits \n des femmes devrait ", "start": 1453.12, "duration": 3.2}, {"text": " se saisir de ce sujet \n et proposer ", "start": 1456.36, "duration": 1.36}, {"text": " ce travail de fond par le S\u00e9nat. ", "start": 1457.76, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Ca commencerait quand? ", "start": 1459.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Patrick Kanner: \n D\u00e8s que possible. ", "start": 1460.36, "duration": 2.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Laurent Marcangeli, ", "start": 1462.84, "duration": 4.72}, {"text": " est-ce que le meurtre \n de Philippine doit donner lieu ", "start": 1467.6, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 une commission \n d'enqu\u00eate \u00e0 l'Assembl\u00e9e? ", "start": 1469.64, "duration": 9.12}, {"text": " Est-ce que \u00e7a doit \n faire la lumi\u00e8re ", "start": 1478.8, "duration": 2.84}, {"text": " sur les probl\u00e8mes \n d'expulsion ", "start": 1481.68, "duration": 8.48}, {"text": " que ce meurtre a mis en lumi\u00e8re? ", "start": 1490.2, "duration": 1.4}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Il y a deux sujets. ", "start": 1491.64, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a le sujet \n de la r\u00e9cidive ", "start": 1493.88, "duration": 1.56}, {"text": " alors que cet homme \n vient de sortir. ", "start": 1495.48, "duration": 1.36}, {"text": " Le passage en prison \n n'a servi \u00e0 rien. ", "start": 1496.88, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a aussi \n le sujet qui est li\u00e9 ", "start": 1499.76, "duration": 3.72}, {"text": " au fait \n qu'il avait pas ", "start": 1503.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 \u00eatre sur le territoire national. ", "start": 1504.56, "duration": 2.04}, {"text": " C'est affreux, ce qu'il se passe. ", "start": 1506.64, "duration": 1.44}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale \n va devoir faire ", "start": 1508.12, "duration": 2.56}, {"text": " un travail l\u00e9gislatif, \n notamment ", "start": 1510.72, "duration": 1.0}, {"text": " un travail de contr\u00f4le \n du gouvernement. ", "start": 1511.76, "duration": 3.64}, {"text": " C'est probable qu'il n'y \n ait pas beaucoup ", "start": 1515.44, "duration": 1.36}, {"text": " de textes \u00e0 d\u00e9battre. ", "start": 1516.84, "duration": 2.52}, {"text": " Le fait \n de ne pas avoir de majorit\u00e9, ", "start": 1519.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e7a rend les choses compliqu\u00e9es. ", "start": 1521.0, "duration": 4.4}, {"text": " Je pr\u00f4ne un travail \n l\u00e9gislatif concret ", "start": 1525.44, "duration": 2.48}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s, \n dans des commissions d'enqu\u00eate ", "start": 1527.96, "duration": 2.88}, {"text": " et des missions d'information. ", "start": 1530.88, "duration": 1.16}, {"text": " C'est aussi \u00e7a, \n le travail des parlementaires. ", "start": 1532.08, "duration": 6.8}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Merci ", "start": 1538.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 vous deux \n d'avoir d\u00e9battu ", "start": 1539.96, "duration": 1.0}, {"text": " sur notre plateau. ", "start": 1541.0, "duration": 1.0}, {"text": " A la semaine prochaine. ", "start": 1542.04, "duration": 3.92}]}