{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous sommes 577 d\u00e9put\u00e9s dans cet", "start": 0.599, "duration": 6.481}, {"text": "h\u00e9micycle mes chers coll\u00e8gues 10 d'entre", "start": 3.759, "duration": 5.121}, {"text": "nous pourrai \u00eatre atteint de la maladie", "start": 7.08, "duration": 2.599}, {"text": "de", "start": 8.88, "duration": 3.36}, {"text": "Parkinson car on estime que une personne", "start": 9.679, "duration": 5.08}, {"text": "sur 50 sera atteinte de la maladie dans", "start": 12.24, "duration": 5.16}, {"text": "sa vie depuis plusieurs ann\u00e9es nous", "start": 14.759, "duration": 4.841}, {"text": "observons une inqui\u00e9tante augmentation", "start": 17.4, "duration": 3.92}, {"text": "des cas de maladies", "start": 19.6, "duration": 3.64}, {"text": "neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rativ si de plus en plus de", "start": 21.32, "duration": 3.64}, {"text": "maladies sont diagnostiqu\u00e9 c'est un", "start": 23.24, "duration": 2.959}, {"text": "nombre encore plus important de", "start": 24.96, "duration": 2.8}, {"text": "personnes dont la vie se retrouve", "start": 26.199, "duration": 4.16}, {"text": "impact\u00e9e par la maladie je pense bien", "start": 27.76, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00fbr aux familles mais encore plus aux", "start": 30.359, "duration": 3.52}, {"text": "aidans notamment quand le niveau de", "start": 32.0, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9pendance", "start": 33.879, "duration": 3.641}, {"text": "augmente l'une des priorit\u00e9s de nos", "start": 35.2, "duration": 4.12}, {"text": "politiques public en mati\u00e8re de sant\u00e9 et", "start": 37.52, "duration": 3.64}, {"text": "donc de cr\u00e9er les conditions pour que", "start": 39.32, "duration": 3.6}, {"text": "les patients restent autonomes le plus", "start": 41.16, "duration": 4.2}, {"text": "longtemps possible pour cela nous savons", "start": 42.92, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il existe un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9terminant dans", "start": 45.36, "duration": 4.56}, {"text": "le parcours de soins il faut encourager", "start": 47.16, "duration": 4.36}, {"text": "massivement les personnes atteintes de", "start": 49.92, "duration": 3.639}, {"text": "la mala\u00e9ie de Parkinson \u00e0 pratiquer une", "start": 51.52, "duration": 3.719}, {"text": "activit\u00e9 physique", "start": 53.559, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re mais encore faut-il qu'elle", "start": 55.239, "duration": 3.84}, {"text": "soit correctement inform\u00e9e et", "start": 57.399, "duration": 3.201}, {"text": "accompagn\u00e9e dans la", "start": 59.079, "duration": 4.12}, {"text": "maladie cela fait bient\u00f4t 20 ans que", "start": 60.6, "duration": 5.24}, {"text": "l'un de mes proches en est atteint en 20", "start": 63.199, "duration": 4.441}, {"text": "ans il n'existe toujours pas de", "start": 65.84, "duration": 3.08}, {"text": "protocole", "start": 67.64, "duration": 3.32}, {"text": "d'accompagnement avec une centaine de", "start": 68.92, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s je porte une proposition", "start": 70.96, "duration": 3.839}, {"text": "transpartisane en lien avec France", "start": 72.799, "duration": 4.921}, {"text": "Parkinson et la F\u00e9d\u00e9ration des masseurs", "start": 74.799, "duration": 4.96}, {"text": "kin\u00e9sith\u00e9rapeut visant \u00e0 cr\u00e9er un", "start": 77.72, "duration": 4.24}, {"text": "entretien syst\u00e9matique aupr\u00e8s d'un kin\u00e9", "start": 79.759, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e8s le diagnostic de", "start": 81.96, "duration": 3.64}, {"text": "Parkinson il permettra au patient", "start": 83.439, "duration": 4.481}, {"text": "d'apprendre \u00e0 vivre avec la maladie il", "start": 85.6, "duration": 3.8}, {"text": "lui donnera les cl\u00e9s pour ralentir sa", "start": 87.92, "duration": 2.8}, {"text": "progression", "start": 89.4, "duration": 3.96}, {"text": "dans de meilleures", "start": 90.72, "duration": 4.759}, {"text": "condition monsieur le ministre \u00e0", "start": 93.36, "duration": 3.719}, {"text": "l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale de la", "start": 95.479, "duration": 4.64}, {"text": "maladie de Parkinson ce jeudi 11 avril", "start": 97.079, "duration": 4.72}, {"text": "j'aimerais savoir ce que le gouvernement", "start": 100.119, "duration": 3.121}, {"text": "envisage afin d'am\u00e9liorer", "start": 101.799, "duration": 3.241}, {"text": "l'accompagnement des patients je vous", "start": 103.24, "duration": 4.32}, {"text": "remercie merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue", "start": 105.04, "duration": 4.32}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 107.56, "duration": 4.72}, {"text": "ministre de la sant\u00e9 et de la", "start": 109.36, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9vention merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 112.28, "duration": 6.56}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 114.6, "duration": 6.559}, {"text": "laput\u00e9 vous l'avez rappel\u00e9 la maladie de", "start": 118.84, "duration": 3.76}, {"text": "Parkinson est une maladie", "start": 121.159, "duration": 4.081}, {"text": "neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative chronique qui affecte", "start": 122.6, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e8s de 300000 de nos concitoyens et", "start": 125.24, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e8s de 30000 nouveaux cas sont d\u00e9tect\u00e9s", "start": 127.0, "duration": 5.2}, {"text": "chaque ann\u00e9e c'est une maladie qui est", "start": 129.36, "duration": 4.16}, {"text": "lourde pour le quotidien des patients", "start": 132.2, "duration": 4.119}, {"text": "eux-m\u00eames mais aussi pour leur entourage", "start": 133.52, "duration": 4.4}, {"text": "c'est la deuxi\u00e8me cause de handicap", "start": 136.319, "duration": 4.241}, {"text": "moteur chez les adultes et cette journ\u00e9e", "start": 137.92, "duration": 4.599}, {"text": "demain apr\u00e8s-demain pardon cette journ\u00e9e", "start": 140.56, "duration": 3.319}, {"text": "mondiale sur la maladie de Parkinson", "start": 142.519, "duration": 3.321}, {"text": "permettra de mettre la lumi\u00e8re sur ce", "start": 143.879, "duration": 4.64}, {"text": "fl\u00e9au je connais madame la d\u00e9put\u00e9e votre", "start": 145.84, "duration": 5.6}, {"text": "mobilisation sur ce sujet je tiens \u00e0 la", "start": 148.519, "duration": 5.161}, {"text": "saluer mieux accompagner le patient dans", "start": 151.44, "duration": 3.84}, {"text": "sa maladie et son traitement lui donner", "start": 153.68, "duration": 4.0}, {"text": "les cl\u00e9s pour mieux comprendre l'impact", "start": 155.28, "duration": 5.36}, {"text": "sur sa vie c'est le sens de l'action que", "start": 157.68, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00e8ne le gouvernement notamment avec la", "start": 160.64, "duration": 3.319}, {"text": "mise en \u0153uvre des bilans de pr\u00e9vention", "start": 162.64, "duration": 3.28}, {"text": "qui vont \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s dans les", "start": 163.959, "duration": 3.161}, {"text": "prochaines semaines souhait\u00e9 par le", "start": 165.92, "duration": 2.599}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est aussi", "start": 167.12, "duration": 2.92}, {"text": "le sens de mesures qui ont \u00e9t\u00e9 prises", "start": 168.519, "duration": 3.241}, {"text": "par cette majorit\u00e9 depuis longtemps pour", "start": 170.04, "duration": 3.36}, {"text": "mieux aider aussi et mieux reconna\u00eetre", "start": 171.76, "duration": 3.16}, {"text": "le r\u00f4le des aidents dans", "start": 173.4, "duration": 2.919}, {"text": "l'accompagnement de cette maladie dans", "start": 174.92, "duration": 3.16}, {"text": "le cadre de la prochaine strat\u00e9gie de", "start": 176.319, "duration": 4.041}, {"text": "lutte contre les maladies neurodgr", "start": 178.08, "duration": 4.56}, {"text": "pour les ann\u00e9es 2024 2028 qui vont \u00eatre", "start": 180.36, "duration": 4.36}, {"text": "qui va \u00eatre \u00e9tablie dans les prochaines", "start": 182.64, "duration": 4.64}, {"text": "semaines je je mettrai en place un", "start": 184.72, "duration": 3.92}, {"text": "certain nombre de mesure pour", "start": 187.28, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement passer un cap", "start": 188.64, "duration": 3.2}, {"text": "suppl\u00e9mentaire \u00e0 la fois dans", "start": 190.48, "duration": 3.119}, {"text": "l'accompagnement mais aussi dans la", "start": 191.84, "duration": 4.44}, {"text": "meilleure appr\u00e9hension par chaque par", "start": 193.599, "duration": 4.64}, {"text": "chaque personne touch\u00e9e des contraintes", "start": 196.28, "duration": 3.84}, {"text": "de cette maladie votre proposition y", "start": 198.239, "duration": 3.241}, {"text": "trouve toute sa place et c'est avec", "start": 200.12, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup d'int\u00e9r\u00eat que je vous invite et", "start": 201.48, "duration": 4.08}, {"text": "que je vous inviterai \u00e0 participer \u00e0 ces", "start": 203.4, "duration": 3.64}, {"text": "travaux pr\u00e9paratoires de mani\u00e8re \u00e0 ce", "start": 205.56, "duration": 3.56}, {"text": "que l\u00e0 encore comme nous le faisons pour", "start": 207.04, "duration": 4.24}, {"text": "toutes les pathologie lourde et bien", "start": 209.12, "duration": 3.64}, {"text": "nous puissions toujours viser cet", "start": 211.28, "duration": 3.4}, {"text": "objectif mieux accompagner les Fran\u00e7ais", "start": 212.76, "duration": 3.64}, {"text": "touch\u00e9s mais aussi mieux accompagner", "start": 214.68, "duration": 3.6}, {"text": "ceux qui les entourent merci", "start": 216.4, "duration": 5.72}, {"text": "beaucoup non \u00e7a c'est je vous remercie", "start": 218.28, "duration": 7.599}, {"text": "monsieur le ministre", "start": 222.12, "duration": 3.759}]}