{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les \u00c9tats-Unis font face \u00e0 un nombre", "start": 0.08, "duration": 3.52}, {"text": "record d'entr\u00e9es ill\u00e9gales de migrants", "start": 1.68, "duration": 3.52}, {"text": "venant du Mexique mais alors comment", "start": 3.6, "duration": 3.12}, {"text": "expliquer cette arriv\u00e9e importante \u00e0 la", "start": 5.2, "duration": 2.88}, {"text": "fronti\u00e8re entre le Mexique et les", "start": 6.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00c9tats-Unis alors que Trump promettait un", "start": 8.08, "duration": 3.679}, {"text": "grand mur quelle est la situation", "start": 9.96, "duration": 3.48}, {"text": "actuellement sur place salut c'est Hugo", "start": 11.759, "duration": 2.8}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 13.44, "duration": 2.8}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9", "start": 14.559, "duration": 3.121}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 16.24, "duration": 3.52}, {"text": "minutes un format plus court et incarn\u00e9", "start": 17.68, "duration": 3.88}, {"text": "exclusivement par des journalistes de", "start": 19.76, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00e9quipe en cette fin d'ann\u00e9e avant un", "start": 21.56, "duration": 3.24}, {"text": "retour du format la semaine prochaine", "start": 23.279, "duration": 3.121}, {"text": "vous laisse donc aujourd'hui avec L\u00e9a", "start": 24.8, "duration": 3.76}, {"text": "merci Hugo et bonjour \u00e0 tous alors pour", "start": 26.4, "duration": 3.92}, {"text": "commencer on va donc parler de la crise", "start": 28.56, "duration": 3.48}, {"text": "migratoire qui se d\u00e9roule actuellement \u00e0", "start": 30.32, "duration": 3.399}, {"text": "la fronti\u00e8re entre le Mexique et les", "start": 32.04, "duration": 3.16}, {"text": "\u00c9tats-Unis en fait ces derni\u00e8res", "start": 33.719, "duration": 3.401}, {"text": "semaines les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont", "start": 35.2, "duration": 4.039}, {"text": "fait \u00e9tat en moyenne de 10000 passages", "start": 37.12, "duration": 4.119}, {"text": "de migrants clandestins tous les jours \u00e0", "start": 39.239, "duration": 3.561}, {"text": "la fronti\u00e8re avec le Mexique plus", "start": 41.239, "duration": 3.8}, {"text": "globalement entre octobre 2022 et", "start": 42.8, "duration": 5.2}, {"text": "septembre 2023 ce sont plus de 2,4", "start": 45.039, "duration": 4.401}, {"text": "millions de migrants qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 48.0, "duration": 3.36}, {"text": "intercept\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re terrestre", "start": 49.44, "duration": 3.599}, {"text": "entre le Mexique et les \u00c9tats-Unis pour", "start": 51.36, "duration": 3.679}, {"text": "vous donner une id\u00e9e \u00e7a correspond \u00e0 peu", "start": 53.039, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e8s \u00e0 la population de Paris ce chiffre", "start": 55.039, "duration": 3.241}, {"text": "est en hausse par rapport aux ann\u00e9es", "start": 56.8, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes alors parmi les migrants on", "start": 58.28, "duration": 3.72}, {"text": "retrouve des Mexicains mais aussi des", "start": 60.359, "duration": 3.481}, {"text": "personnes qui viennent du Venezuela", "start": 62.0, "duration": 4.32}, {"text": "d'Ha\u00efti de Cuba de l'\u00e9quateur ou encore", "start": 63.84, "duration": 4.36}, {"text": "des personnes originaires du banglad\u00e8h", "start": 66.32, "duration": 3.56}, {"text": "ou de l'Inde par exemple la plupart", "start": 68.2, "duration": 3.08}, {"text": "explique tenter de rejoindre les", "start": 69.88, "duration": 3.52}, {"text": "\u00c9tats-Unis pour fuir la pauvret\u00e9 alors", "start": 71.28, "duration": 3.32}, {"text": "faut savoir que les conditions dans", "start": 73.4, "duration": 2.84}, {"text": "lesquelles les migrants traversent la", "start": 74.6, "duration": 3.6}, {"text": "fronti\u00e8re entre les \u00c9tats-Unis et le", "start": 76.24, "duration": 4.12}, {"text": "Mexique sont extr\u00eamement difficiles", "start": 78.2, "duration": 3.959}, {"text": "d'ailleurs selon l'ONU la fronti\u00e8re", "start": 80.36, "duration": 3.719}, {"text": "entre ces deux pays est l'itin\u00e9raire", "start": 82.159, "duration": 4.161}, {"text": "migratoire terrestre le plus meurtrier", "start": 84.079, "duration": 4.201}, {"text": "au monde et ce jeudi deux migrants sont", "start": 86.32, "duration": 3.799}, {"text": "morts noy\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re Pr de la", "start": 88.28, "duration": 3.6}, {"text": "ville de Matamoros ils essayaient de", "start": 90.119, "duration": 3.32}, {"text": "franchir une zone boueuse du fleuve de", "start": 91.88, "duration": 3.76}, {"text": "Rio Grande qui s\u00e9pare les \u00c9tats-Unis du", "start": 93.439, "duration": 3.921}, {"text": "Mexique mais alors comment r\u00e9agissent", "start": 95.64, "duration": 3.64}, {"text": "les \u00c9tats-Unis face \u00e0 cette arriv\u00e9e de", "start": 97.36, "duration": 3.52}, {"text": "migrant alors d\u00e9j\u00e0 les autorit\u00e9s", "start": 99.28, "duration": 3.44}, {"text": "am\u00e9ricaines se disent d\u00e9border parce", "start": 100.88, "duration": 3.279}, {"text": "qu'il se passe des points de passage", "start": 102.72, "duration": 3.16}, {"text": "entre le Mexique et les \u00c9tats-Unis ont", "start": 104.159, "duration": 4.121}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 suspendu en Arizona en", "start": 105.88, "duration": 4.68}, {"text": "Californie et au Texas par ailleurs le", "start": 108.28, "duration": 4.799}, {"text": "gouverneur du Texas Greg Abot qui est", "start": 110.56, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9publicain donc du camp de Donald Trump", "start": 113.079, "duration": 4.68}, {"text": "a sign\u00e9 le 18 d\u00e9cembre une loi qui", "start": 115.399, "duration": 4.481}, {"text": "criminalise l'entr\u00e9e ill\u00e9gale dans son", "start": 117.759, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9tat donc concr\u00e8tement avec cette loi un", "start": 119.88, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9tranger qui entre ill\u00e9galement au Texas", "start": 122.2, "duration": 4.239}, {"text": "pourrait faire jusqu'\u00e0 6 mois de prison", "start": 124.439, "duration": 4.201}, {"text": "voire 20 ans en cas de r\u00e9cidive bon", "start": 126.439, "duration": 3.68}, {"text": "alors cette loi elle est cens\u00e9e entrer", "start": 128.64, "duration": 3.76}, {"text": "en vigueur en mars 2024 mais elle est en", "start": 130.119, "duration": 4.081}, {"text": "fait assez controvers\u00e9e d\u00e9j\u00e0 parce", "start": 132.4, "duration": 3.32}, {"text": "qu'elle pr\u00e9voit de donner aux autorit\u00e9s", "start": 134.2, "duration": 3.88}, {"text": "de l'\u00c9tat donc au policiers du Texas le", "start": 135.72, "duration": 4.4}, {"text": "pouvoir d'arr\u00eater les migrants et de les", "start": 138.08, "duration": 4.2}, {"text": "expulser vers le Mexique alors que ce", "start": 140.12, "duration": 4.36}, {"text": "sont normalement les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9ral", "start": 142.28, "duration": 3.599}, {"text": "qui en ont la charge c'est donc", "start": 144.48, "duration": 3.039}, {"text": "normalement pas au niveau de l'\u00c9tat que", "start": 145.879, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a se passe mais au niveau national donc", "start": 147.519, "duration": 4.121}, {"text": "face \u00e0 \u00e7a plusieurs organisations de", "start": 149.8, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9fense des droits humains ont fait un", "start": 151.64, "duration": 3.319}, {"text": "recours en justice pour faire annuler", "start": 153.239, "duration": 3.321}, {"text": "cette loi parce qu'elles estiment que", "start": 154.959, "duration": 3.161}, {"text": "cette loi va \u00e0 l'encontre de la", "start": 156.56, "duration": 3.56}, {"text": "Constitution qui est la loi supr\u00eame du", "start": 158.12, "duration": 3.479}, {"text": "pays par ailleurs certaines", "start": 160.12, "duration": 3.759}, {"text": "organisations hispaniques redoutent une", "start": 161.599, "duration": 4.321}, {"text": "augmentation des contr\u00f4les au faci\u00e8 si", "start": 163.879, "duration": 3.761}, {"text": "cette loi est appliqu\u00e9e en tout cas le", "start": 165.92, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden et le", "start": 167.64, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sident mexicain Andes manuel Lopez", "start": 169.599, "duration": 4.601}, {"text": "Obrador se sont parl\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone ce", "start": 171.959, "duration": 3.681}, {"text": "jeudi pour \u00e9voquer la question", "start": 174.2, "duration": 3.84}, {"text": "migratoire et ce mercredi une r\u00e9union", "start": 175.64, "duration": 4.239}, {"text": "entre les dirigeants am\u00e9ricains et", "start": 178.04, "duration": 4.24}, {"text": "mexicain se tiendra \u00e0 Mexico la capitale", "start": 179.879, "duration": 4.08}, {"text": "du Mexique pour tenter de trouver des", "start": 182.28, "duration": 4.0}, {"text": "solutions de son c\u00f4t\u00e9 Joe Biden a d\u00e9j\u00e0", "start": 183.959, "duration": 4.2}, {"text": "dit d\u00e9but d\u00e9cembre qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0", "start": 186.28, "duration": 4.4}, {"text": "faire je cite des compromis importants", "start": 188.159, "duration": 4.0}, {"text": "avec les r\u00e9publicains en mati\u00e8re", "start": 190.68, "duration": 3.72}, {"text": "d'immigration \u00e0 noter que Joe Biden", "start": 192.159, "duration": 3.961}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 en octobre dernier", "start": 194.4, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il \u00e9tait l\u00e9galement contraint de", "start": 196.12, "duration": 3.88}, {"text": "reprendre la construction du mur \u00e0 la", "start": 198.12, "duration": 3.72}, {"text": "fronti\u00e8re avec le Mexique ce qui \u00e9tait", "start": 200.0, "duration": 3.72}, {"text": "une mesure phare de l'ancien pr\u00e9sident", "start": 201.84, "duration": 3.959}, {"text": "Donald Trump Joe Biden avait pourtant", "start": 203.72, "duration": 3.56}, {"text": "expliqu\u00e9 vouloir allouer les fonds", "start": 205.799, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9vus \u00e0 la construction de ce mur \u00e0", "start": 207.28, "duration": 3.2}, {"text": "d'autres mesures mais le Congr\u00e8s", "start": 208.959, "duration": 3.48}, {"text": "am\u00e9ricain donc l'\u00e9quivalent du Parlement", "start": 210.48, "duration": 3.959}, {"text": "en France ne l'a pas autoris\u00e9 \u00e0 le faire", "start": 212.439, "duration": 3.44}, {"text": "on verra donc comment la situation", "start": 214.439, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9volue on poursuit avec les actualit\u00e9s", "start": 215.879, "duration": 3.72}, {"text": "en bref premi\u00e8re actu pour les Jeux", "start": 217.76, "duration": 4.16}, {"text": "Olympiques de Paris 2024 le prix moyen", "start": 219.599, "duration": 4.961}, {"text": "des h\u00f4tels a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 3 pour la", "start": 221.92, "duration": 4.56}, {"text": "nuit de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture selon", "start": 224.56, "duration": 3.319}, {"text": "une \u00e9tude de l'association de", "start": 226.48, "duration": 3.72}, {"text": "consommateurs UFC Que Choisir qui", "start": 227.879, "duration": 4.36}, {"text": "sortira ce mercredi certains m\u00e9dias", "start": 230.2, "duration": 3.759}, {"text": "comme France interre ont d\u00e9j\u00e0 pu la", "start": 232.239, "duration": 3.321}, {"text": "consulter alors l'association elle", "start": 233.959, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9nonce aussi le fait que certains", "start": 235.56, "duration": 3.44}, {"text": "h\u00f4tels forcent les clients \u00e0 r\u00e9server", "start": 237.0, "duration": 3.799}, {"text": "plusieurs nuits nuit au moment des JO", "start": 239.0, "duration": 4.0}, {"text": "face \u00e0 \u00e7a l'UFC Que Choisir demande aux", "start": 240.799, "duration": 4.0}, {"text": "autorit\u00e9s de sensibiliser les h\u00f4tels", "start": 243.0, "duration": 3.84}, {"text": "parisiens et promet qu'elle va continuer", "start": 244.799, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 analyser les prix des h\u00f4tels jusqu'\u00e0", "start": 246.84, "duration": 4.36}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 deuxi\u00e8me actu le cadavre d'un", "start": 248.799, "duration": 5.16}, {"text": "sanglier \u00e9ventr\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 accroch\u00e9", "start": 251.2, "duration": 4.679}, {"text": "sur les grilles d'une mosqu\u00e9e \u00e0 Vigneux", "start": 253.959, "duration": 4.441}, {"text": "sur sc\u00e8ne en Nesson ce dimanche il a \u00e9t\u00e9", "start": 255.879, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9couvert par des fid\u00e8les dont des", "start": 258.4, "duration": 3.84}, {"text": "enfants dimanche matin face \u00e0 \u00e7a les", "start": 260.16, "duration": 4.28}, {"text": "responsables de la mosqu\u00e9e ont d\u00e9nonc\u00e9", "start": 262.24, "duration": 4.8}, {"text": "je cite un acte islamophobe marqu\u00e9 par", "start": 264.44, "duration": 5.199}, {"text": "la l\u00e2chet\u00e9 et l'ignominie l'association", "start": 267.04, "duration": 4.2}, {"text": "culturel des musulmans de Vigneux Sur", "start": 269.639, "duration": 3.721}, {"text": "Sc\u00e8ne a porter plainte contre X et une", "start": 271.24, "duration": 4.28}, {"text": "enqu\u00eate est en cours tro\u00e8me actu en", "start": 273.36, "duration": 4.52}, {"text": "Russie Alexy Navalny qui est un", "start": 275.52, "duration": 4.32}, {"text": "prisonnier politique russe oppos\u00e9 au", "start": 277.88, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9gime de Vladimir Poutine a \u00e9t\u00e9", "start": 279.84, "duration": 3.88}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9 dans l'une des plus s\u00e9v\u00e8res", "start": 281.759, "duration": 3.681}, {"text": "colonies p\u00e9nitentiaes russes qui est", "start": 283.72, "duration": 3.759}, {"text": "situ\u00e9 en Arctique c'est ce qu'a annonc\u00e9", "start": 285.44, "duration": 3.92}, {"text": "sa porte-parole ce lundi alors depuis", "start": 287.479, "duration": 4.16}, {"text": "Alexi Navalny a pr\u00e9cis\u00e9 sur les r\u00e9seaux", "start": 289.36, "duration": 3.88}, {"text": "sociaux qu'il allait bien alors que ses", "start": 291.639, "duration": 3.0}, {"text": "proches n'avait plus de ses nouvelles", "start": 293.24, "duration": 3.28}, {"text": "depuis 3 semaines de leur c\u00f4t\u00e9 les", "start": 294.639, "duration": 3.801}, {"text": "\u00c9tats-Unis se sont dit profond\u00e9ment", "start": 296.52, "duration": 3.48}, {"text": "inquiets des conditions d\u00e9tention", "start": 298.44, "duration": 3.72}, {"text": "d'Alexe Navalny et ils ont exig\u00e9 sa", "start": 300.0, "duration": 4.44}, {"text": "lib\u00e9ration Alexi Navalny a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en", "start": 302.16, "duration": 4.84}, {"text": "janvier 2021 et il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une", "start": 304.44, "duration": 4.319}, {"text": "peine de prison de 19 ans pour", "start": 307.0, "duration": 4.0}, {"text": "extr\u00e9misme et on finit avec cette actu", "start": 308.759, "duration": 4.401}, {"text": "G\u00e9rard d'ond Carole Bouquet ou encore", "start": 311.0, "duration": 3.96}, {"text": "Carla Bruni ont sign\u00e9 avec une", "start": 313.16, "duration": 3.4}, {"text": "cinquantaine d'autres artistes une", "start": 314.96, "duration": 3.56}, {"text": "tribune de soutien \u00e0 l'acteur fran\u00e7ais", "start": 316.56, "duration": 3.919}, {"text": "G\u00e9rard de pardieu qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e par", "start": 318.52, "duration": 4.519}, {"text": "Le Figaro ce lundi alors concr\u00e8tement il", "start": 320.479, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9nonce je cite un lanchage de l'acteur", "start": 323.039, "duration": 4.6}, {"text": "qui serait le dernier monstre sacr\u00e9 du", "start": 325.56, "duration": 3.96}, {"text": "cin\u00e9ma en fait cette tribune elle fait", "start": 327.639, "duration": 3.601}, {"text": "suite \u00e0 l'indignation qui a provoqu\u00e9 la", "start": 329.52, "duration": 3.399}, {"text": "diffusion d'un reportage de compl\u00e9ment", "start": 331.24, "duration": 3.44}, {"text": "d'enqu\u00eate d\u00e9but d\u00e9cembre dans lequel on", "start": 332.919, "duration": 3.961}, {"text": "voit l'acteur tenir des propos misogynes", "start": 334.68, "duration": 4.28}, {"text": "et insultant envers des femmes y compris", "start": 336.88, "duration": 3.72}, {"text": "une petite fille d'une dizaine d'ann\u00e9es", "start": 338.96, "duration": 3.4}, {"text": "plusieurs associations f\u00e9ministes ont", "start": 340.6, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 cette tribune alors que G\u00e9rard", "start": 342.36, "duration": 4.279}, {"text": "de pardieu est mis en examen pour viol", "start": 344.56, "duration": 4.079}, {"text": "depuis 2020 et qu'il est accus\u00e9 par", "start": 346.639, "duration": 3.921}, {"text": "plusieurs femmes de viol et d'agression", "start": 348.639, "duration": 3.801}, {"text": "sexuelle merci beaucoup L\u00e9a pour toutes", "start": 350.56, "duration": 3.24}, {"text": "ces actualit\u00e9s jamais voulez plus", "start": 352.44, "duration": 2.92}, {"text": "d'actualit\u00e9 rendez-vous sur notre compte", "start": 353.8, "duration": 3.32}, {"text": "Instagram vous le savez le nom du compte", "start": 355.36, "duration": 3.2}, {"text": "c'est Hugo descrypt je rappelle aussi", "start": 357.12, "duration": 2.76}, {"text": "que ce format est disponible en version", "start": 358.56, "duration": 3.079}, {"text": "podcast vous tapez Hugo descrypt sur", "start": 359.88, "duration": 3.759}, {"text": "Spotify Apple podcast ou autrees et vous", "start": 361.639, "duration": 3.481}, {"text": "allez pouvoir le retrouver prenez sonin", "start": 363.639, "duration": 2.641}, {"text": "de vous prenez sonin de vos proches et", "start": 365.12, "duration": 4.16}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain", "start": 366.28, "duration": 3.0}]}