{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.44, "duration": 23.88}, {"text": "[Musique]", "start": 4.87, "duration": 21.649}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 24.32, "duration": 4.4}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe pour un tour", "start": 26.519, "duration": 4.521}, {"text": "d'horizon de l'ACT", "start": 28.72, "duration": 4.64}, {"text": "internationale nous avons le plaisir de", "start": 31.04, "duration": 4.6}, {"text": "recevoir dans nos studios Jean No\u00ebl", "start": 33.36, "duration": 4.719}, {"text": "barreau le ministre de l'Europe et des", "start": 35.64, "duration": 6.04}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res de la France nomm\u00e9", "start": 38.079, "duration": 5.441}, {"text": "dors\u00e9 par le Premier ministre Michel", "start": 41.68, "duration": 5.0}, {"text": "Barnier issu des rangs du MoDem bonjour", "start": 43.52, "duration": 4.6}, {"text": "et bienvenue monsieur le ministre bonour", "start": 46.68, "duration": 3.039}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot je pr\u00e9cise que vous avez", "start": 48.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dans les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 49.719, "duration": 3.401}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Europe et un peu", "start": 51.48, "duration": 3.919}, {"text": "avant ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la transition", "start": 53.12, "duration": 4.04}, {"text": "num\u00e9rique vous avez entam\u00e9 votre mission", "start": 55.399, "duration": 4.16}, {"text": "de chef de la diplomatie fran\u00e7aise avec", "start": 57.16, "duration": 4.28}, {"text": "une s\u00e9rie de d\u00e9placement on se souvient", "start": 59.559, "duration": 4.081}, {"text": "de l'Ukraine du Liban du Maroc et la", "start": 61.44, "duration": 4.039}, {"text": "semaine derni\u00e8re c'\u00e9tait Isra\u00ebl alors", "start": 63.64, "duration": 4.56}, {"text": "justement ce ce d\u00e9placement en Isra\u00ebl a", "start": 65.479, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un incident diplomatique", "start": 68.2, "duration": 4.279}, {"text": "des policiers isra\u00e9liens sont entr\u00e9s", "start": 70.24, "duration": 4.12}, {"text": "dans un domaine national fran\u00e7ais \u00e0", "start": 72.479, "duration": 4.041}, {"text": "J\u00e9rusalem Est vous avez convoqu\u00e9", "start": 74.36, "duration": 3.84}, {"text": "l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en France au k\u00e9", "start": 76.52, "duration": 3.88}, {"text": "d'ors\u00e9 c'est une situation qui est", "start": 78.2, "duration": 3.599}, {"text": "inacceptable et c'est la raison pour", "start": 80.4, "duration": 3.32}, {"text": "laquelle j'ai pris la d\u00e9cision de", "start": 81.799, "duration": 4.041}, {"text": "convoquer l'ambassadeur d'Isra\u00ebl en", "start": 83.72, "duration": 5.2}, {"text": "France dans l'\u00e9chelle des sanctions", "start": 85.84, "duration": 4.959}, {"text": "diplomatiques la convocation d'un", "start": 88.92, "duration": 4.199}, {"text": "ambassadeur est le premier degr\u00e9 c'est", "start": 90.799, "duration": 4.881}, {"text": "l'occasion pour la France de rappeler", "start": 93.119, "duration": 6.201}, {"text": "qu'elle ne tol\u00e9rera pas que des forces", "start": 95.68, "duration": 5.96}, {"text": "arm\u00e9es isra\u00e9liennes entrent dans ces", "start": 99.32, "duration": 4.68}, {"text": "domaines ces domaines dont elle a la", "start": 101.64, "duration": 4.119}, {"text": "responsabilit\u00e9 dont elle assure la", "start": 104.0, "duration": 4.479}, {"text": "protection et de r\u00e9affirmer avec force", "start": 105.759, "duration": 4.72}, {"text": "que cet incident ne doit plus jamais se", "start": 108.479, "duration": 3.96}, {"text": "reproduire que les forces entrent sans", "start": 110.479, "duration": 4.24}, {"text": "autorisation et arm\u00e9e sans autorisation", "start": 112.439, "duration": 4.561}, {"text": "bien \u00e9videmment il y a un certain nombre", "start": 114.719, "duration": 3.961}, {"text": "de sanctions diplomatiques qui peuvent", "start": 117.0, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eatre activ\u00e9 nous avons la premi\u00e8re on", "start": 118.68, "duration": 4.039}, {"text": "entend et pour la colonisation en", "start": 120.759, "duration": 4.04}, {"text": "s-jordanie nous avons activ\u00e9 d'autres", "start": 122.719, "duration": 4.76}, {"text": "sanctions \u00e0 plusieurs reprises au titre", "start": 124.799, "duration": 6.601}, {"text": "national d'abord en ciblant 28 colons", "start": 127.479, "duration": 5.641}, {"text": "extr\u00e9mistes et et violents et puis", "start": 131.4, "duration": 3.4}, {"text": "ensuite au niveau europ\u00e9en o\u00f9 nous avons", "start": 133.12, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 moteur pour cr\u00e9er un r\u00e9gime de", "start": 134.8, "duration": 6.0}, {"text": "sanction visant les entit\u00e9s ou les", "start": 137.04, "duration": 6.44}, {"text": "personnes coupables ou complices de fait", "start": 140.8, "duration": 4.92}, {"text": "colonisation ce r\u00e9gime a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9 deux", "start": 143.48, "duration": 4.0}, {"text": "fois nous avons lanc\u00e9 deux trains de", "start": 145.72, "duration": 3.599}, {"text": "sanction \u00e0 l'encontre de ces personnes", "start": 147.48, "duration": 3.68}, {"text": "et de ces entit\u00e9 et nous sommes en train", "start": 149.319, "duration": 3.681}, {"text": "de travailler sur un tro\u00e8me train de", "start": 151.16, "duration": 4.92}, {"text": "sanction europ\u00e9en revenons sur quelque", "start": 153.0, "duration": 5.64}, {"text": "chose qui \u00e9videmment marque beaucoup", "start": 156.08, "duration": 4.56}, {"text": "l'actualit\u00e9 internationale \u00e0 savoir la", "start": 158.64, "duration": 4.0}, {"text": "victoire aux \u00c9tats-Unis de Donald Trump", "start": 160.64, "duration": 3.76}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a", "start": 162.64, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parmi les premiers Europ\u00e9ens \u00e0 \u00e0 le", "start": 164.4, "duration": 5.96}, {"text": "f\u00e9liciter mais est-ce que finalement au", "start": 166.84, "duration": 5.479}, {"text": "plus profond de vous-m\u00eame Jean-No\u00ebl", "start": 170.36, "duration": 3.68}, {"text": "barreot vous avez plut\u00f4t tendance \u00e0", "start": 172.319, "duration": 3.601}, {"text": "penser que \u00e7a n'arrange pas tellement", "start": 174.04, "duration": 4.08}, {"text": "nos affaires cette victoire \u00e7a n'est pas", "start": 175.92, "duration": 3.959}, {"text": "vraiment la question d'abord parce que", "start": 178.12, "duration": 4.0}, {"text": "que le choix du peuple am\u00e9ricain est", "start": 179.879, "duration": 5.601}, {"text": "souverain et que depuis 250 ans nous", "start": 182.12, "duration": 5.52}, {"text": "travaillons de mani\u00e8re \u00e9troite avec les", "start": 185.48, "duration": 4.16}, {"text": "\u00c9tats-Unis nous avons surv\u00e9cu \u00e0 59", "start": 187.64, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines", "start": 189.64, "duration": 4.84}, {"text": "nous nous survivrons \u00e9videmment \u00e0 la 60e", "start": 191.159, "duration": 6.881}, {"text": "et d'autre part parce que cela fait", "start": 194.48, "duration": 4.92}, {"text": "depuis longtemps si je puis dire au", "start": 198.04, "duration": 3.44}, {"text": "moins depuis 7 ans que nous nous", "start": 199.4, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9parons \u00e0 cette transformation du", "start": 201.48, "duration": 4.399}, {"text": "monde qui est \u00e0 l'\u0153uvre en appelant", "start": 203.879, "duration": 3.44}, {"text": "comme le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a", "start": 205.879, "duration": 3.64}, {"text": "fait d\u00e8s 2017 dans son premier discours", "start": 207.319, "duration": 4.801}, {"text": "de la Sorbonne l'Europe a se donner les", "start": 209.519, "duration": 4.241}, {"text": "moyens de sa souverainet\u00e9 et de son", "start": 212.12, "duration": 2.72}, {"text": "ind\u00e9pendance l'E europeope avait pas", "start": 213.76, "duration": 2.72}, {"text": "l'air tr\u00e8s pr\u00e9par\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment elle a eu", "start": 214.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'air surprise non je crois que l'Europe", "start": 216.48, "duration": 4.8}, {"text": "est beaucoup plus pr\u00e9par\u00e9e qu'elle ne", "start": 218.799, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9tait en 2016 \u00e0 une pr\u00e9sidence Trump", "start": 221.28, "duration": 4.92}, {"text": "parce que au fond les grandes crise que", "start": 224.159, "duration": 4.28}, {"text": "nous avons travers\u00e9 la covid et ses", "start": 226.2, "duration": 4.52}, {"text": "cons\u00e9quences mais encore la guerre en", "start": 228.439, "duration": 4.921}, {"text": "Ukraine ont consolid\u00e9 l'unit\u00e9 des", "start": 230.72, "duration": 4.56}, {"text": "Europ\u00e9ens qui doivent aujourd'hui faire", "start": 233.36, "duration": 4.4}, {"text": "preuve de volont\u00e9 et de courage pour", "start": 235.28, "duration": 5.12}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer sur cet agenda que que la", "start": 237.76, "duration": 5.28}, {"text": "France a a a r\u00e9dig\u00e9 il faut bien le dire", "start": 240.4, "duration": 4.839}, {"text": "et que d\u00e9sormais nos partenaires", "start": 243.04, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ens se sont appropri\u00e9s mais qui", "start": 245.239, "duration": 3.681}, {"text": "supposent de passer \u00e0 l'action et sans", "start": 247.12, "duration": 3.72}, {"text": "doute d'acc\u00e9l\u00e9rer en mati\u00e8re de de", "start": 248.92, "duration": 3.879}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 en", "start": 250.84, "duration": 3.64}, {"text": "mati\u00e8re de protection de la d\u00e9mocratie", "start": 252.799, "duration": 4.361}, {"text": "voil\u00e0 des sujets que nous abordions d\u00e9j\u00e0", "start": 254.48, "duration": 5.279}, {"text": "en en 2017 et sur lesqueles nous avons", "start": 257.16, "duration": 4.12}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 progresser mais l\u00e0 il faut", "start": 259.759, "duration": 3.041}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer les \u00c9tats-Unis sont les", "start": 261.28, "duration": 2.88}, {"text": "premiers clients de l'Union europ\u00e9enne", "start": 262.8, "duration": 2.679}, {"text": "en terme de commerce c'est le premier", "start": 264.16, "duration": 3.52}, {"text": "destinataire de biens europ\u00e9ens on sait", "start": 265.479, "duration": 3.801}, {"text": "que Donald Trump veut imposer de", "start": 267.68, "duration": 3.6}, {"text": "nouvelles barri\u00e8re douani\u00e8re au moins 10", "start": 269.28, "duration": 4.24}, {"text": "% peut-\u00eatre plus est-ce que l'Europe", "start": 271.28, "duration": 4.88}, {"text": "peut tenir le choc de ce qui serait une", "start": 273.52, "duration": 4.48}, {"text": "nouvelle guerre commerciale tenir le", "start": 276.16, "duration": 4.319}, {"text": "choc voire r\u00e9pliquer vous avez raison de", "start": 278.0, "duration": 4.56}, {"text": "rappeler que l'Union europ\u00e9enne est le", "start": 280.479, "duration": 4.401}, {"text": "premier partenaire commercial des", "start": 282.56, "duration": 4.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique c'est pourquoi", "start": 284.88, "duration": 4.72}, {"text": "pour les \u00c9tats-Unis d'appliquer des", "start": 287.32, "duration": 4.76}, {"text": "droits de douane de mani\u00e8re un peu", "start": 289.6, "duration": 5.039}, {"text": "indiscrimin\u00e9e et massive \u00e0 l'Europe", "start": 292.08, "duration": 5.52}, {"text": "serait une erreur de calcul majeure cela", "start": 294.639, "duration": 4.681}, {"text": "p\u00e9naliserait lourdement les tr\u00e8s", "start": 297.6, "duration": 2.56}, {"text": "nombreux", "start": 299.32, "duration": 2.319}, {"text": "entreprises am\u00e9ricaines qui aujourd'hui", "start": 300.16, "duration": 3.24}, {"text": "sont install\u00e9es en France ou en Europe", "start": 301.639, "duration": 4.641}, {"text": "et cela amputerait imm\u00e9diatement les", "start": 303.4, "duration": 4.799}, {"text": "contribuables les classes moyenne", "start": 306.28, "duration": 3.84}, {"text": "am\u00e9ricaine de toute une partie de leur", "start": 308.199, "duration": 3.56}, {"text": "pouvoir d'achat parce que eux aussi", "start": 310.12, "duration": 3.4}, {"text": "ach\u00e8tent des produits import\u00e9s venus de", "start": 311.759, "duration": 4.601}, {"text": "l'Europe si l'administration Trump", "start": 313.52, "duration": 4.48}, {"text": "devait persister dans ce que j'ai", "start": 316.36, "duration": 4.44}, {"text": "qualifi\u00e9 d'erreur majeur alors nous", "start": 318.0, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9fendrons nos int\u00e9r\u00eats agricoles", "start": 320.8, "duration": 4.44}, {"text": "industriels et commerciaux avec une", "start": 323.039, "duration": 3.88}, {"text": "volont\u00e9 de faire et sans trembler nous", "start": 325.24, "duration": 3.48}, {"text": "avons d\u00e9montr\u00e9 mais qu-ce qu'une volont\u00e9", "start": 326.919, "duration": 3.12}, {"text": "de faire monsieur ministre qu'est-ce", "start": 328.72, "duration": 2.88}, {"text": "qu'une qu'est-ce que qu'est-ce qu'une", "start": 330.039, "duration": 3.401}, {"text": "volont\u00e9 de faire bien on parlait tout \u00e0", "start": 331.6, "duration": 3.28}, {"text": "l'heure du premier mandat de Trump et", "start": 333.44, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre de l'impr\u00e9paration des", "start": 334.88, "duration": 3.599}, {"text": "Europ\u00e9ens \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 l'\u00e9poque nous", "start": 336.24, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9tions encore sous le dogme du libre", "start": 338.479, "duration": 6.801}, {"text": "\u00e9change il \u00e9tait interdit d'\u00e9voquer en", "start": 342.28, "duration": 6.44}, {"text": "Europe l'opportunit\u00e9 de sanctionner ou", "start": 345.28, "duration": 6.0}, {"text": "de r\u00e9pliquer \u00e0 des mesures d'in\u00e9quit\u00e9", "start": 348.72, "duration": 4.56}, {"text": "commerciale et bien l'Europe a chang\u00e9", "start": 351.28, "duration": 4.639}, {"text": "vous l'avez vu le mois dernier l'Europe", "start": 353.28, "duration": 4.44}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 d'appliquer elle-m\u00eame des", "start": 355.919, "duration": 3.361}, {"text": "droits de douane sur les v\u00e9hicules", "start": 357.72, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9llectri chinois consid\u00e9rant que les", "start": 359.28, "duration": 4.32}, {"text": "subventions dont b\u00e9n\u00e9ficient les", "start": 361.28, "duration": 4.8}, {"text": "entreprises chinoises aujourd'hui sont", "start": 363.6, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9savantageuses pour les entreprises", "start": 366.08, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9enes donc nous avons nous avons", "start": 368.0, "duration": 4.4}, {"text": "construit des moyens de r\u00e9torsion", "start": 370.039, "duration": 3.841}, {"text": "l'autre grande inqui\u00e9tude bien s\u00fbr des", "start": 372.4, "duration": 4.28}, {"text": "Europ\u00e9ens et des Fran\u00e7ais c'est de", "start": 373.88, "duration": 5.439}, {"text": "savoir si l'administration Trump risque", "start": 376.68, "duration": 5.84}, {"text": "de l\u00e2cher l'Ukraine l'Europe sera-t-elle", "start": 379.319, "duration": 4.72}, {"text": "d'ailleurs en mesure de prendre le", "start": 382.52, "duration": 4.0}, {"text": "relais sachant que les 27 ach\u00e8tent", "start": 384.039, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup d'armes aux \u00c9tats-Unis pour", "start": 386.52, "duration": 3.72}, {"text": "justement les envoyer en en Ukraine et", "start": 388.479, "duration": 4.241}, {"text": "sont tr\u00e8s divis\u00e9s \u00e0 \u00e0 l'id\u00e9e de", "start": 390.24, "duration": 5.32}, {"text": "compenser l'aide financi\u00e8re am\u00e9ricaine", "start": 392.72, "duration": 5.759}, {"text": "de fa\u00e7on massive de faire des emprunt et", "start": 395.56, "duration": 6.96}, {"text": "de pouvoir justement se se se soustraire", "start": 398.479, "duration": 6.56}, {"text": "au aux \u00c9tats-Unis et et les remplacer", "start": 402.52, "duration": 6.16}, {"text": "premi\u00e8rement sur les moyens financiers", "start": 405.039, "duration": 6.681}, {"text": "il se trouve qu'avec l'administration", "start": 408.68, "duration": 5.359}, {"text": "am\u00e9ricaine sortante et avec les autres", "start": 411.72, "duration": 5.759}, {"text": "pays du G7 nous venons de signer un pr\u00eat", "start": 414.039, "duration": 6.72}, {"text": "historique de 50 milliards de dollars au", "start": 417.479, "duration": 5.28}, {"text": "profit de l'Ukraine qui sera pay\u00e9 ni par", "start": 420.759, "duration": 4.241}, {"text": "les am\u00e9ricains ni par les Europ\u00e9ens ni", "start": 422.759, "duration": 4.481}, {"text": "par les Ukrainiens mais par les Russes", "start": 425.0, "duration": 4.24}, {"text": "et par les revenus d'auben tir\u00e9s des", "start": 427.24, "duration": 4.32}, {"text": "actifs russes que nous avons immobilis\u00e9s", "start": 429.24, "duration": 5.959}, {"text": "et cela va permettre \u00e0 \u00e0 l'Ukraine de de", "start": 431.56, "duration": 5.759}, {"text": "poursuivre sa r\u00e9sistance h\u00e9ro\u00efque face \u00e0", "start": 435.199, "duration": 3.84}, {"text": "l'agression russe deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment et", "start": 437.319, "duration": 5.121}, {"text": "vous avez raison de de le signaler 80 %", "start": 439.039, "duration": 6.16}, {"text": "des approvisionnements militair des", "start": 442.44, "duration": 4.92}, {"text": "arm\u00e9es europ\u00e9ennes proviennent de", "start": 445.199, "duration": 3.961}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 447.36, "duration": 3.76}, {"text": "une situation de d\u00e9pendance qui est", "start": 449.16, "duration": 3.64}, {"text": "inacceptable qui conditionne d'une", "start": 451.12, "duration": 3.359}, {"text": "certaine mani\u00e8re certains de nos nos", "start": 452.8, "duration": 3.799}, {"text": "choix g\u00e9ostrat\u00e9giques et cela ne peut", "start": 454.479, "duration": 4.041}, {"text": "plus durer c'est pourquoi nous appelons", "start": 456.599, "duration": 5.481}, {"text": "depuis 2017 je le disais \u00e0 ce que notre", "start": 458.52, "duration": 7.119}, {"text": "industrie de d\u00e9fense et bien se se", "start": 462.08, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9veloppe et c'est pourquoi nous disons", "start": 465.639, "duration": 4.641}, {"text": "qu'\u00e0 l'heure o\u00f9 la France ou l'Allemagne", "start": 467.52, "duration": 4.44}, {"text": "ou la Pologne ou les autres pays", "start": 470.28, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ens augmentent", "start": 471.96, "duration": 4.919}, {"text": "leur leurs d\u00e9penses publiques en mati\u00e8re", "start": 474.44, "duration": 3.8}, {"text": "de d\u00e9fense et bien qu'il faut que ces", "start": 476.879, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9penses se tournent vers l'industrie", "start": 478.24, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9enne pourquoi et bien parce qu'il", "start": 480.479, "duration": 3.641}, {"text": "serait inacceptable pour les", "start": 482.479, "duration": 3.361}, {"text": "contribuables fran\u00e7ais europ\u00e9ens pour", "start": 484.12, "duration": 4.16}, {"text": "nos concitoyens que nous augmentions", "start": 485.84, "duration": 4.039}, {"text": "dans une p\u00e9riode de contrainte", "start": 488.28, "duration": 3.56}, {"text": "budg\u00e9taire les d\u00e9penses en mati\u00e8re de", "start": 489.879, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9fense si cela ne cr\u00e9e pas des emplois", "start": 491.84, "duration": 3.6}, {"text": "et des entreprises c'est pour nous", "start": 493.84, "duration": 5.52}, {"text": "demander Donald Trump il sera sur pour", "start": 495.44, "duration": 5.439}, {"text": "et nous lui r\u00e9pondrons qu'il est dans", "start": 499.36, "duration": 4.6}, {"text": "son int\u00e9r\u00eat puisqu'il nous l'a dit de", "start": 500.879, "duration": 6.681}, {"text": "tr\u00e8s nombreuses fois que nos d\u00e9penses en", "start": 503.96, "duration": 5.519}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense augmentent pour que", "start": 507.56, "duration": 3.199}, {"text": "l'Europe puisse assurer sa propre", "start": 509.479, "duration": 3.641}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 il l'a dit \u00e0 de nombreuses", "start": 510.759, "duration": 4.28}, {"text": "reprises et nous r\u00e9pondrons que nous", "start": 513.12, "duration": 3.799}, {"text": "sommes d'accord mais qu'il faut nous", "start": 515.039, "duration": 3.68}, {"text": "laisser nous approvisionner si je puis", "start": 516.919, "duration": 3.6}, {"text": "dire ou faut accepter l'id\u00e9e que", "start": 518.719, "duration": 3.921}, {"text": "l'Europe s'approvisionne elle-m\u00eame sans", "start": 520.519, "duration": 5.281}, {"text": "quoi nos compatriotes les contribuables", "start": 522.64, "duration": 6.52}, {"text": "europ\u00e9ens refuseront que si je puis dire", "start": 525.8, "duration": 5.24}, {"text": "nous sacrifions dans d'autres d\u00e9penses", "start": 529.16, "duration": 4.32}, {"text": "publiques au profit de de d\u00e9penses", "start": 531.04, "duration": 4.4}, {"text": "militaire qui ne serait orient\u00e9 que vers", "start": 533.48, "duration": 3.44}, {"text": "les \u00c9tats-Unis ou la Cor\u00e9e du Sud le", "start": 535.44, "duration": 5.48}, {"text": "trois\u00e8me volet c'est celui de l'abandon", "start": 536.92, "duration": 7.52}, {"text": "imaginer par l'administration Trump des", "start": 540.92, "duration": 6.159}, {"text": "Ukrainiens je crois que Donald Trump est", "start": 544.44, "duration": 6.28}, {"text": "trop avis\u00e9 pour accepter d'\u00eatre", "start": 547.079, "duration": 7.0}, {"text": "celui qui avalise la plus grande", "start": 550.72, "duration": 5.76}, {"text": "annexion territoriale de notre histoire", "start": 554.079, "duration": 4.481}, {"text": "depuis 75 ans ce serait consacr\u00e9", "start": 556.48, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9finitivement la loi du plus fort et \u00e7a", "start": 558.56, "duration": 3.2}, {"text": "aurait des cons\u00e9quences extr\u00eamement", "start": 560.079, "duration": 3.76}, {"text": "lourdes non seulement en Europe mais", "start": 561.76, "duration": 4.759}, {"text": "partout ailleurs o\u00f9 les plus forts o\u00f9", "start": 563.839, "duration": 4.521}, {"text": "les", "start": 566.519, "duration": 4.681}, {"text": "puissances ive consid\u00e9rit qu'elles ont", "start": 568.36, "duration": 5.52}, {"text": "un sauve-conduit pour invahir le pays", "start": 571.2, "duration": 4.28}, {"text": "voisin ou le pays dans lequel elles ont", "start": 573.88, "duration": 4.32}, {"text": "un int\u00e9r\u00eat ce que je ne crois pas c'est", "start": 575.48, "duration": 8.08}, {"text": "qu'il qu'il voudra faire des cadeaux \u00e0", "start": 578.2, "duration": 6.96}, {"text": "un Vladimir Poutine qui est aujourd'hui", "start": 583.56, "duration": 3.16}, {"text": "affaibli au point d'\u00eatre oblig\u00e9", "start": 585.16, "duration": 3.4}, {"text": "d'exporter la guerre en Asie pour aller", "start": 586.72, "duration": 4.119}, {"text": "chercher aupr\u00e8s de la Cor\u00e9e du Nord des", "start": 588.56, "duration": 5.36}, {"text": "troupes de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9fendre ou plut\u00f4t", "start": 590.839, "duration": 5.881}, {"text": "agresser les Ukrainiens une \u00e9conomie", "start": 593.92, "duration": 4.24}, {"text": "russe qui elle-m\u00eame est au bord de", "start": 596.72, "duration": 4.559}, {"text": "l'asphyie avec des d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 21 % des", "start": 598.16, "duration": 4.52}, {"text": "p\u00e9nuries de main d'\u0153uvre et un d\u00e9ficit", "start": 601.279, "duration": 3.721}, {"text": "public habissal on sait que Donald Trump", "start": 602.68, "duration": 4.92}, {"text": "pourrait encore une fois se d\u00e9sinvestir", "start": 605.0, "duration": 6.64}, {"text": "euh de l'UTAN est-ce qu'il y a un grave", "start": 607.6, "duration": 6.239}, {"text": "probl\u00e8me le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 611.64, "duration": 4.04}, {"text": "il l'a dit \u00e0 de nombreuses reprises", "start": 613.839, "duration": 3.881}, {"text": "notre responsabilit\u00e9 la responsabilit\u00e9", "start": 615.68, "duration": 4.48}, {"text": "de notre g\u00e9n\u00e9ration qui vient apr\u00e8s", "start": 617.72, "duration": 4.84}, {"text": "celle qui a fond\u00e9 cette alliance de", "start": 620.16, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 transatlantique et bien c'est", "start": 622.56, "duration": 5.719}, {"text": "de concevoir un un pilier europ\u00e9en euh", "start": 624.88, "duration": 5.8}, {"text": "de de l'OTAN de mani\u00e8re \u00e0 faire en sorte", "start": 628.279, "duration": 4.56}, {"text": "que progressivement les europ\u00e9ens", "start": 630.68, "duration": 5.32}, {"text": "prennent une part de plus en plus grande", "start": 632.839, "duration": 6.361}, {"text": "de leur de leur pro s\u00e9it existe pas", "start": 636.0, "duration": 5.44}, {"text": "encore les pays de l'Est et les pays", "start": 639.2, "duration": 4.4}, {"text": "baltes sont assez terroris\u00e9s de ne pas", "start": 641.44, "duration": 4.519}, {"text": "de ne pas b\u00e9n\u00e9ficier peut-\u00eatre demain", "start": 643.6, "duration": 4.679}, {"text": "d'un parapluie am\u00e9ricain suffisamment", "start": 645.959, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 au contraire je crois que euh", "start": 648.279, "duration": 6.24}, {"text": "constatant et d'ailleurs vivant euh de", "start": 651.36, "duration": 5.84}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e8s si je puis dire euh la la", "start": 654.519, "duration": 6.041}, {"text": "menace existentielle que pose euh le le", "start": 657.2, "duration": 5.759}, {"text": "le le l'agressivit\u00e9 de Vladimir Poutine", "start": 660.56, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 l'Europe et en particulier \u00e0 l'Europe", "start": 662.959, "duration": 5.44}, {"text": "orientale nos partenaires euh des pays", "start": 665.12, "duration": 5.159}, {"text": "de l'Est et des pays nordiques sont", "start": 668.399, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui convaincus qu'il y a quelque", "start": 670.279, "duration": 5.201}, {"text": "chose qui doit \u00e9voluer qu'effectivement", "start": 672.76, "duration": 5.079}, {"text": "les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique ont d'autres", "start": 675.48, "duration": 3.56}, {"text": "priorit\u00e9s", "start": 677.839, "duration": 3.481}, {"text": "strat\u00e9giques que le la d\u00e9fense de", "start": 679.04, "duration": 4.919}, {"text": "l'Europe et qu'il nous faut donc euh", "start": 681.32, "duration": 4.16}, {"text": "progresser dans la direction que nous", "start": 683.959, "duration": 3.481}, {"text": "indiquons depuis des ann\u00e9es c'est-\u00e0-dire", "start": 685.48, "duration": 4.52}, {"text": "le d\u00e9veloppement euh d'une ind industrie", "start": 687.44, "duration": 5.36}, {"text": "de d\u00e9fense le rel\u00e8vement de nos d\u00e9penses", "start": 690.0, "duration": 4.8}, {"text": "et une intimit\u00e9 toujours plus grande", "start": 692.8, "duration": 3.52}, {"text": "entre les arm\u00e9es europ\u00e9ennes c'est la", "start": 694.8, "duration": 2.92}, {"text": "direction mais \u00e7a va pas se faire du", "start": 696.32, "duration": 2.8}, {"text": "jour au lendemain une industrie de", "start": 697.72, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne monsieur le ministre", "start": 699.12, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e7a a bien commenc\u00e9 nous avons commenc\u00e9 \u00e0", "start": 700.92, "duration": 5.56}, {"text": "faire \u00e9voluer nos je dirais nos outils", "start": 703.88, "duration": 5.0}, {"text": "de financement au niveau europ\u00e9en nous", "start": 706.48, "duration": 5.28}, {"text": "avons en discussion en ce moment m\u00eame \u00e0", "start": 708.88, "duration": 5.24}, {"text": "Bruxelles un un programme pour", "start": 711.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'industrie de d\u00e9fense europ\u00e9enne qui", "start": 714.12, "duration": 4.08}, {"text": "vise justement \u00e0 atteindre rapidement", "start": 716.44, "duration": 4.24}, {"text": "cet objectif alors euh il y en a un", "start": 718.2, "duration": 4.079}, {"text": "quand m\u00eame qui s'est r\u00e9jouit tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 720.68, "duration": 3.719}, {"text": "fortement de la victoire de Donald Trump", "start": 722.279, "duration": 4.081}, {"text": "dans le club des 27 c'est l'ultra", "start": 724.399, "duration": 5.12}, {"text": "naationaliste hongrois Victor Orban qui", "start": 726.36, "duration": 5.44}, {"text": "parle de son ami est-ce qu'il ne va pas", "start": 729.519, "duration": 3.68}, {"text": "en profiter d'ailleurs puce qu'il a", "start": 731.8, "duration": 3.76}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pro Ukraine pour exiger", "start": 733.199, "duration": 4.88}, {"text": "une paix tr\u00e8s d\u00e9favorable aussi au sein", "start": 735.56, "duration": 4.88}, {"text": "du club et devenir l'homme qui murmure \u00e0", "start": 738.079, "duration": 5.0}, {"text": "l'oreille du pr\u00e9sident am\u00e9ricain mais je", "start": 740.44, "duration": 4.28}, {"text": "ne crois pas que Victor Orban puisse", "start": 743.079, "duration": 4.521}, {"text": "exiger quoi que ce soit vous savez les", "start": 744.72, "duration": 4.88}, {"text": "les d\u00e9cisions elles sont prises parfois", "start": 747.6, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0", "start": 749.6, "duration": 4.28}, {"text": "l'unanimit\u00e9 \u00e0 Bruxelles \u00e0", "start": 750.92, "duration": 5.08}, {"text": "Luxembourg et parfois elles sont prises", "start": 753.88, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e et que dit la", "start": 756.0, "duration": 3.12}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e aujourd'hui des pays", "start": 757.6, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9ens que dit-elle et bien elle dit", "start": 759.12, "duration": 5.959}, {"text": "que la situation est extr\u00eamement grave", "start": 762.48, "duration": 5.799}, {"text": "que ce qui est en jeu sur le front", "start": 765.079, "duration": 5.361}, {"text": "ukrainien c'est l'existence m\u00eame de", "start": 768.279, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe \u00e9coutez ce que dit le pr\u00e9sident", "start": 770.44, "duration": 4.16}, {"text": "polonais est-ce \u00e9coutez ce que disent", "start": 772.959, "duration": 3.32}, {"text": "les pays baltes \u00e9coutez ce que dit la", "start": 774.6, "duration": 5.52}, {"text": "Roumanie aujourd'hui si nous abandonnion", "start": 776.279, "duration": 5.881}, {"text": "ce qui n'arrivera pas les Ukrainiens en", "start": 780.12, "duration": 4.839}, {"text": "race campagne et bien c'est la s\u00e9curit\u00e9", "start": 782.16, "duration": 4.76}, {"text": "sur l'ensemble du continent qui se", "start": 784.959, "duration": 5.44}, {"text": "trouverit menac\u00e9 et cette conviction l\u00e0", "start": 786.92, "duration": 6.52}, {"text": "qui est tr\u00e8s largement partag\u00e9e par les", "start": 790.399, "duration": 6.88}, {"text": "26 \u00e7a n'est pas le je dirais la vision", "start": 793.44, "duration": 6.399}, {"text": "de de Victor Orban et ses relations avec", "start": 797.279, "duration": 4.36}, {"text": "Donald Trump qui va la faire changer", "start": 799.839, "duration": 3.521}, {"text": "Victor Orban est-il loyal avec ses", "start": 801.639, "duration": 3.161}, {"text": "partenaires", "start": 803.36, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9ens Victor Orban exerce", "start": 804.8, "duration": 5.36}, {"text": "aujourd'hui la responsabilit\u00e9 de", "start": 808.079, "duration": 5.081}, {"text": "pr\u00e9sider le le Conseil de l'Union", "start": 810.16, "duration": 6.039}, {"text": "europ\u00e9enne il a accueilli d'abord une", "start": 813.16, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9union de la communaut\u00e9 politique", "start": 816.199, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne qui va au-del\u00e0 de l'Union", "start": 818.32, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9enne qui rassemble une", "start": 819.639, "duration": 3.081}, {"text": "cinquantaine de pays 700 millions de", "start": 820.68, "duration": 3.88}, {"text": "citoyens au travers du continent puis", "start": 822.72, "duration": 4.84}, {"text": "euh un un Conseil europ\u00e9en consacr\u00e9 \u00e0 la", "start": 824.56, "duration": 5.04}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 ce que je constate c'est", "start": 827.56, "duration": 4.16}, {"text": "que ces deux rendez-vous ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 \u00e0 la", "start": 829.6, "duration": 3.88}, {"text": "hauteur des enjeux la communit\u00e9", "start": 831.72, "duration": 4.08}, {"text": "politique europ\u00e9enne a montr\u00e9 son unit\u00e9", "start": 833.48, "duration": 3.88}, {"text": "et en mati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 le", "start": 835.8, "duration": 4.0}, {"text": "lendemain les 27 ont R\u00e9 irmer leur", "start": 837.36, "duration": 4.039}, {"text": "ambition vous vous souvenez aussi de son", "start": 839.8, "duration": 4.479}, {"text": "passage en ge\u00e9orgie apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 841.399, "duration": 5.321}, {"text": "pour f\u00e9liciter les prorusses je me", "start": 844.279, "duration": 5.12}, {"text": "souviens aussi qu'il est all\u00e9 juste", "start": 846.72, "duration": 4.52}, {"text": "apr\u00e8s sa prise de", "start": 849.399, "duration": 5.56}, {"text": "fonction en en Russie qu'il est all\u00e9 en", "start": 851.24, "duration": 6.44}, {"text": "Chine sans avoir consult\u00e9 au pr\u00e9alable", "start": 854.959, "duration": 4.081}, {"text": "ces donc il y a quand m\u00eame une question", "start": 857.68, "duration": 4.56}, {"text": "il y a non je crois que la la le pays", "start": 859.04, "duration": 5.479}, {"text": "qui pendant 6 mois exerce la pr\u00e9sidence", "start": 862.24, "duration": 4.56}, {"text": "du du Conseil de l'Union europ\u00e9enne doit", "start": 864.519, "duration": 5.041}, {"text": "toujours veiller \u00e0", "start": 866.8, "duration": 6.159}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9troitement les 26 autres de", "start": 869.56, "duration": 5.32}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que c'est de mani\u00e8re \u00e0 ce", "start": 872.959, "duration": 4.401}, {"text": "que c'est c'est c'est c'est d\u00e9placement", "start": 874.88, "duration": 4.24}, {"text": "ces prises de position ne puissent pas", "start": 877.36, "duration": 3.479}, {"text": "\u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme \u00e9tant C et vous", "start": 879.12, "duration": 2.8}, {"text": "constatez que \u00e7a n'est pas forc\u00e9ment ce", "start": 880.839, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il fait je constate qu'il qu'il a", "start": 881.92, "duration": 6.159}, {"text": "parfois manquer \u00e0 \u00e0 ces exercices de", "start": 884.199, "duration": 5.521}, {"text": "consultation pr\u00e9alable \u00e0 ses d\u00e9placer", "start": 888.079, "duration": 2.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne vous \u00eates aussi", "start": 889.72, "duration": 3.84}, {"text": "ministre de l'Europe nous des relation", "start": 890.959, "duration": 4.201}, {"text": "avec l'Afrique", "start": 893.56, "duration": 4.079}, {"text": "entanter l'influence croissante de la", "start": 895.16, "duration": 5.0}, {"text": "Chine et de la la Russie sur ce", "start": 897.639, "duration": 5.681}, {"text": "continent et notamment par de grands", "start": 900.16, "duration": 5.359}, {"text": "accords strat\u00e9giques mais qui inclut et", "start": 903.32, "duration": 4.48}, {"text": "qui inclut beaucoup le volet migration", "start": 905.519, "duration": 3.961}, {"text": "on a l'impression que finalement notre", "start": 907.8, "duration": 4.92}, {"text": "finalit\u00e9 absolue est de sous-traiter la", "start": 909.48, "duration": 6.32}, {"text": "gestion migratoire et des demandeurs", "start": 912.72, "duration": 5.96}, {"text": "d'asile en externalisant celle-l\u00e0 en", "start": 915.8, "duration": 5.32}, {"text": "particulier dans les pays africains avec", "start": 918.68, "duration": 4.399}, {"text": "des rapports bilat\u00e9raux UE et puis des", "start": 921.12, "duration": 3.88}, {"text": "rapport aussi de de certains pays avec", "start": 923.079, "duration": 3.801}, {"text": "d'autres est-ce que est-ce que \u00e7a n'est", "start": 925.0, "duration": 3.56}, {"text": "pas un peu r\u00e9ducteur est-ce que c'est", "start": 926.88, "duration": 2.639}, {"text": "pr\u00e9cis", "start": 928.56, "duration": 3.36}, {"text": "ces rapports uniquement sur la migration", "start": 929.519, "duration": 4.521}, {"text": "avec l'Afrique qui ne pose pas probl\u00e8me", "start": 931.92, "duration": 4.479}, {"text": "en aucun cas et d'aucune mani\u00e8re la", "start": 934.04, "duration": 4.96}, {"text": "relation avec l'Afrique n'est plac\u00e9 sous", "start": 936.399, "duration": 5.68}, {"text": "le seul prisme des mobilit\u00e9s et et des", "start": 939.0, "duration": 4.8}, {"text": "migrations et je dirais m\u00eame que au", "start": 942.079, "duration": 4.641}, {"text": "chapitre des mobilit\u00e9 et et des", "start": 943.8, "duration": 5.92}, {"text": "migration la la question de", "start": 946.72, "duration": 5.599}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re est un sujet", "start": 949.72, "duration": 4.44}, {"text": "que nous abordons avec nos partenaires", "start": 952.319, "duration": 4.721}, {"text": "africains parce que eux-m\u00eames subissent", "start": 954.16, "duration": 5.44}, {"text": "en grande partie ces migrations ul mais", "start": 957.04, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e7a n'en est que l'un des sous-chapitres", "start": 959.6, "duration": 4.599}, {"text": "puisque nous avons aussi les \u00e9changes", "start": 961.759, "duration": 4.401}, {"text": "humains les \u00e9changes de talent les all\u00e9s", "start": 964.199, "duration": 3.961}, {"text": "et les retours de l'Afrique vers", "start": 966.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe que nous devons traiter en", "start": 968.16, "duration": 4.599}, {"text": "parall\u00e8le de de de ce sujet de la", "start": 970.12, "duration": 4.839}, {"text": "migration irr\u00e9guli\u00e8re mais tout \u00e7a n'est", "start": 972.759, "duration": 4.921}, {"text": "que l'un des chapitres de ce livre que", "start": 974.959, "duration": 5.921}, {"text": "nous \u00e9crivons avec chacun des des pays", "start": 977.68, "duration": 4.48}, {"text": "avec africains avec lesquels nous", "start": 980.88, "duration": 3.079}, {"text": "voulons je le disais refonder une", "start": 982.16, "duration": 4.32}, {"text": "relation sur le sur la base de nos", "start": 983.959, "duration": 4.44}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9s de nos int\u00e9r\u00eats mutuels", "start": 986.48, "duration": 4.24}, {"text": "il y a ensuite toutes les coop\u00e9rations", "start": 988.399, "duration": 4.44}, {"text": "coop\u00e9ration en mati\u00e8re \u00e9conomique en", "start": 990.72, "duration": 3.96}, {"text": "mati\u00e8re culturelle coop\u00e9ration avec les", "start": 992.839, "duration": 3.841}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s civiles soci\u00e9t\u00e9s civil qui", "start": 994.68, "duration": 5.56}, {"text": "parfois sont \u00e9galement pr\u00e9sentes en", "start": 996.68, "duration": 6.279}, {"text": "France et et et que et auquel nous", "start": 1000.24, "duration": 5.279}, {"text": "voulons que nous voulons associer \u00e0 ce \u00e0", "start": 1002.959, "duration": 4.88}, {"text": "ce travail de refondation donc je je je", "start": 1005.519, "duration": 4.12}, {"text": "pense qu'il qu'il serait beaucoup trop", "start": 1007.839, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9ducteur contreproductif et en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1009.639, "duration": 6.361}, {"text": "illusoir de de r\u00e9sumer la relation avec", "start": 1012.959, "duration": 4.961}, {"text": "n'importe quel pays africain \u00e0 cette", "start": 1016.0, "duration": 3.839}, {"text": "question merci monsieur le ministre", "start": 1017.92, "duration": 4.159}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation nous", "start": 1019.839, "duration": 4.12}, {"text": "continuons notre \u00e9mission par un d\u00e9bat", "start": 1022.079, "duration": 4.321}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en \u00e0 l'occasion de la", "start": 1023.959, "duration": 4.201}, {"text": "Semaine europ\u00e9enne pour l'emploi des", "start": 1026.4, "duration": 4.039}, {"text": "personnes handicap\u00e9es nous nous", "start": 1028.16, "duration": 4.279}, {"text": "interrogerons sur ce que fait l'Europe", "start": 1030.439, "duration": 5.721}, {"text": "concr\u00e8tement sur ce sujet tout de", "start": 1032.439, "duration": 7.321}, {"text": "[Musique]", "start": 1036.16, "duration": 6.84}, {"text": "suite bienvenue au Parlement europ\u00e9en o\u00f9", "start": 1039.76, "duration": 4.4}, {"text": "nous c\u00e9l\u00e9brons comme partout dans", "start": 1043.0, "duration": 3.16}, {"text": "l'union du 18 au 24 la semaine", "start": 1044.16, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9enne pour l'emploi des personnes", "start": 1046.16, "duration": 4.639}, {"text": "handicap\u00e9es alors l'UE est-elle vraiment", "start": 1048.199, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la hauteur de ce rendez-vous environ", "start": 1050.799, "duration": 3.921}, {"text": "100 millions de personnes pr\u00e9sentent un", "start": 1052.919, "duration": 4.401}, {"text": "handicap sur le vieux continent avec des", "start": 1054.72, "duration": 4.76}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s encore tr\u00e8s fortes trois", "start": 1057.32, "duration": 4.0}, {"text": "personnes valides sur quatre ont ainsi", "start": 1059.48, "duration": 4.88}, {"text": "un emploi contre seulement la moiti\u00e9 des", "start": 1061.32, "duration": 5.32}, {"text": "personnes handicap\u00e9 plus touch\u00e9 par la", "start": 1064.36, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 faisant face \u00e0 des difficult\u00e9s", "start": 1066.64, "duration": 4.52}, {"text": "de mobilit\u00e9 une personne handicap\u00e9e en", "start": 1068.88, "duration": 4.159}, {"text": "Europe sur deux s'estime victime de", "start": 1071.16, "duration": 3.879}, {"text": "discrimination et d'ailleurs d\u00e9but", "start": 1073.039, "duration": 4.441}, {"text": "octobre les 27 ont adopt\u00e9 deux nouvelles", "start": 1075.039, "duration": 4.801}, {"text": "directives pour la carte europ\u00e9enne du", "start": 1077.48, "duration": 4.24}, {"text": "handicap et pour la carte de", "start": 1079.84, "duration": 4.199}, {"text": "stationnement europ\u00e9enne de documents", "start": 1081.72, "duration": 4.24}, {"text": "qui permettront d'avoir les m\u00eames droits", "start": 1084.039, "duration": 4.041}, {"text": "dans tous les pays de l'Union mais ces", "start": 1085.96, "duration": 4.36}, {"text": "avanc\u00e9es vont permet vont mettre pr\u00e8s de", "start": 1088.08, "duration": 4.8}, {"text": "3 ans \u00e0 entrer en vigueur alors le", "start": 1090.32, "duration": 4.68}, {"text": "handicap sera-t-il vraiment la priorit\u00e9", "start": 1092.88, "duration": 4.12}, {"text": "de la nouvelle Commission europ\u00e9enne et", "start": 1095.0, "duration": 5.24}, {"text": "du nouveau Parlement nous en discutons", "start": 1097.0, "duration": 4.88}, {"text": "tout de suite avec de eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1100.24, "duration": 4.319}, {"text": "d'abord marcangel d\u00e9put\u00e9 luxembourgeois", "start": 1101.88, "duration": 5.2}, {"text": "bonjour bon connaisseur de ces questions", "start": 1104.559, "duration": 3.721}, {"text": "vous si\u00e9gez lors de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 1107.08, "duration": 3.4}, {"text": "mandature dans l'intergroupe handicap", "start": 1108.28, "duration": 4.16}, {"text": "avec nous aussi Catherine langen zppen", "start": 1110.48, "duration": 4.6}, {"text": "bonjour eurod\u00e9put\u00e9 allemande les vertes", "start": 1112.44, "duration": 5.04}, {"text": "l'hicapour et l'un des combats de votre", "start": 1115.08, "duration": 3.959}, {"text": "vie vous \u00eates arriv\u00e9 au Parlement en", "start": 1117.48, "duration": 4.079}, {"text": "juillet dernier je crois premi\u00e8re", "start": 1119.039, "duration": 4.0}, {"text": "question d'ailleurs quand vous \u00eates", "start": 1121.559, "duration": 2.881}, {"text": "arriv\u00e9 est-ce que vous avez trouv\u00e9 cette", "start": 1123.039, "duration": 5.441}, {"text": "institution adapt\u00e9e alors moi je suis la", "start": 1124.44, "duration": 9.64}, {"text": "seule d\u00e9put\u00e9 handicap\u00e9 comme femme ici", "start": 1128.48, "duration": 8.4}, {"text": "au Parlement et \u00e7a c'est triste o\u00f9 sont", "start": 1134.08, "duration": 5.24}, {"text": "les autres les d'autres femmes", "start": 1136.88, "duration": 6.56}, {"text": "handicap\u00e9es nous sommes pas l\u00e0 et si on", "start": 1139.32, "duration": 7.28}, {"text": "voit ici la situation il y a des", "start": 1143.44, "duration": 6.359}, {"text": "obstacle pour les gens handicap\u00e9s", "start": 1146.6, "duration": 7.079}, {"text": "physiquement mais on parle pas avec des", "start": 1149.799, "duration": 6.921}, {"text": "gens ou sur les gens handicap\u00e9s", "start": 1153.679, "duration": 5.761}, {"text": "invisiblees alors nous sommes pas l\u00e0", "start": 1156.72, "duration": 4.92}, {"text": "nous sommes pas visibles alors \u00e7a c'est", "start": 1159.44, "duration": 4.68}, {"text": "encore un grand probl\u00e8me oui c'est c'est", "start": 1161.64, "duration": 3.8}, {"text": "par rapport \u00e0 la derni\u00e8re mandature", "start": 1164.12, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs c'est effectivement une", "start": 1165.44, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9gression est-ce que c'est une bonne", "start": 1166.84, "duration": 2.68}, {"text": "chose chose c'est une bonne chose bien", "start": 1168.48, "duration": 2.64}, {"text": "s\u00fbr de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e la Semaine", "start": 1169.52, "duration": 3.68}, {"text": "de l'emploi des personnes handicap\u00e9es la", "start": 1171.12, "duration": 5.24}, {"text": "journ\u00e9e du handicap mais vous s\u00e9gez ici", "start": 1173.2, "duration": 5.959}, {"text": "Monsieur anguel depuis 2019 est-ce que", "start": 1176.36, "duration": 4.64}, {"text": "vous trouvez qu'on a vraiment progress\u00e9", "start": 1179.159, "duration": 3.241}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la prise en", "start": 1181.0, "duration": 3.919}, {"text": "charge du handicap au niveau europ\u00e9en", "start": 1182.4, "duration": 4.159}, {"text": "oui je dirais on a progress\u00e9 parce qu'on", "start": 1184.919, "duration": 4.441}, {"text": "a r\u00e9ussi les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0", "start": 1186.559, "duration": 4.961}, {"text": "approfondir l'union de l'\u00e9galit\u00e9 on", "start": 1189.36, "duration": 3.64}, {"text": "avait une commissaire la commissaire", "start": 1191.52, "duration": 3.68}, {"text": "d'Ali pour l'\u00e9galit\u00e9 un portefeuille", "start": 1193.0, "duration": 5.039}, {"text": "tr\u00e8s clair et on a fait des avanc\u00e9es et", "start": 1195.2, "duration": 5.0}, {"text": "on a aussi approfondi l'Union sociale", "start": 1198.039, "duration": 4.361}, {"text": "parce que vous l'avez dit beaucoup de", "start": 1200.2, "duration": 4.599}, {"text": "personnes en situation d'handicap sont", "start": 1202.4, "duration": 4.8}, {"text": "sont plus risqu sont en un risque plus", "start": 1204.799, "duration": 4.721}, {"text": "grand d'\u00eatre en situation de pauvret\u00e9 et", "start": 1207.2, "duration": 4.479}, {"text": "cetera toutes ces discriminations qui", "start": 1209.52, "duration": 4.08}, {"text": "existent sur le march\u00e9 de l'emploi mais", "start": 1211.679, "duration": 5.441}, {"text": "aussi dans dans la vie quotidienne on a", "start": 1213.6, "duration": 5.4}, {"text": "quand m\u00eame essay\u00e9 de travailler sur ces", "start": 1217.12, "duration": 4.4}, {"text": "sujets les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es et on a eu", "start": 1219.0, "duration": 5.76}, {"text": "quelques sujets mais il faut il faut pas", "start": 1221.52, "duration": 5.0}, {"text": "maintenant dire le travail est fait il", "start": 1224.76, "duration": 4.48}, {"text": "faut continuer parce que euh c'est une", "start": 1226.52, "duration": 5.24}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 surtout quand il s'agit de", "start": 1229.24, "duration": 4.679}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 et il y a une directive", "start": 1231.76, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s importante la directive horizontale", "start": 1233.919, "duration": 4.521}, {"text": "antiiscrimination qui est bloqu\u00e9 au", "start": 1236.32, "duration": 5.32}, {"text": "conseil depuis 2008 imaginez-vous et il", "start": 1238.44, "duration": 5.44}, {"text": "faut d\u00e9bloquer cette directive et comme", "start": 1241.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a les personnes en situation d'handicap", "start": 1243.88, "duration": 3.72}, {"text": "toutes les personnes qui risquent d'\u00eatre", "start": 1246.0, "duration": 3.559}, {"text": "discrimin\u00e9es seront prot\u00e9g\u00e9es dans", "start": 1247.6, "duration": 3.8}, {"text": "toutes les situations de la vie pas seul", "start": 1249.559, "duration": 4.401}, {"text": "madipen quand quand vous entendez dire", "start": 1251.4, "duration": 4.519}, {"text": "il y avait un intitul\u00e9 tr\u00e8s clair chez", "start": 1253.96, "duration": 4.079}, {"text": "les commissaires l'\u00e9galit\u00e9 et cetera", "start": 1255.919, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que juste justement c'est madame", "start": 1258.039, "duration": 5.081}, {"text": "laabib qui qui r\u00e9cup\u00e8re ce ce ce", "start": 1259.919, "duration": 5.24}, {"text": "portefeuille de l'\u00e9galit\u00e9 de la gestion", "start": 1263.12, "duration": 3.72}, {"text": "des crises et cetera vous trouver que", "start": 1265.159, "duration": 3.921}, {"text": "c'est juste son son portefeuille est", "start": 1266.84, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s clair qu'elle met suffisamment en", "start": 1269.08, "duration": 3.76}, {"text": "avant les personnes", "start": 1270.76, "duration": 5.2}, {"text": "handicap\u00e9es malheureusement non on n pas", "start": 1272.84, "duration": 6.24}, {"text": "de commissaire \u00e9 qualit\u00e9 pas de deux\u00e8", "start": 1275.96, "duration": 6.839}, {"text": "Helena D et \u00e7a c'est triste et \u00e7a c'est", "start": 1279.08, "duration": 6.8}, {"text": "une signe de Madame fa l que", "start": 1282.799, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9calit\u00e9 c'est pas vraiment un sujet", "start": 1285.88, "duration": 8.88}, {"text": "euh pour la commission alors 100000 gens", "start": 1289.799, "duration": 8.601}, {"text": "euh sont pas visibles nous fait pas de", "start": 1294.76, "duration": 7.2}, {"text": "politique pour vous pour toi mais madame", "start": 1298.4, "duration": 7.6}, {"text": "laabbe oui j'ai j'ai de \u0153il s\u00fbr mais pas", "start": 1301.96, "duration": 6.04}, {"text": "vraiment un un grand sujet", "start": 1306.0, "duration": 4.08}, {"text": "malheureusement non marc-angel qu'est-ce", "start": 1308.0, "duration": 3.08}, {"text": "que vous en pensez c'est un mauvais", "start": 1310.08, "duration": 2.64}, {"text": "signal non finalement que cette nouvelle", "start": 1311.08, "duration": 2.8}, {"text": "commissaire n'est pas en charge un", "start": 1312.72, "duration": 3.52}, {"text": "portefeuille propre \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 oui", "start": 1313.88, "duration": 3.6}, {"text": "d'ailleurs c'est pas la faute de Madame", "start": 1316.24, "duration": 2.679}, {"text": "la viive c'est la faute de la pr\u00e9sident", "start": 1317.48, "duration": 3.0}, {"text": "Van derlen qui a distribu\u00e9 les", "start": 1318.919, "duration": 3.601}, {"text": "portefeuilles de cette fa\u00e7on-l\u00e0 le", "start": 1320.48, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement \u00e9tait tr\u00e8s clair dans toutes", "start": 1322.52, "duration": 3.0}, {"text": "ces revendications on a dit on veut de", "start": 1323.96, "duration": 3.88}, {"text": "nouveau un ou une commissaire \u00e0", "start": 1325.52, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 que ce dossier- l\u00e0 pour pour", "start": 1327.84, "duration": 5.199}, {"text": "vraiment le mettre en \u00e9vidence et ce", "start": 1330.159, "duration": 4.241}, {"text": "n'est malheusement pas le cas vous", "start": 1333.039, "duration": 3.76}, {"text": "l'avez trouv\u00e9 comment je dois dire elle", "start": 1334.4, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9e et surtout les", "start": 1336.799, "duration": 5.161}, {"text": "questions d'\u00e9galit\u00e9 ont quand m\u00eame", "start": 1340.24, "duration": 3.6}, {"text": "domin\u00e9 son audition donc est-ce qu'elle", "start": 1341.96, "duration": 4.12}, {"text": "a beaucoup parl\u00e9 d'handicap non non", "start": 1343.84, "duration": 5.0}, {"text": "malheureusement non oui pas parce qu'il", "start": 1346.08, "duration": 4.8}, {"text": "y avait pas assez de question c'est \u00e7a", "start": 1348.84, "duration": 3.68}, {"text": "le probl\u00e8me alors vous avez d'ailleurs", "start": 1350.88, "duration": 4.399}, {"text": "fait un tour une tourn\u00e9e aupr\u00e8s des 27", "start": 1352.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00c9tats-membres pour voir comment les", "start": 1355.279, "duration": 3.161}, {"text": "personnes handicap\u00e9es sont prises en", "start": 1357.0, "duration": 2.88}, {"text": "charge dans les diff\u00e9rents pays ce sont", "start": 1358.44, "duration": 3.68}, {"text": "aussi des politiques nationales de prise", "start": 1359.88, "duration": 3.96}, {"text": "en charge quelles sont les meilleures", "start": 1362.12, "duration": 2.96}, {"text": "pratiques dit-nous ce que vous avez", "start": 1363.84, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9couvert la grande question alors je", "start": 1365.08, "duration": 5.719}, {"text": "peux r\u00e9pondre il y a il n'y a pas des", "start": 1368.6, "duration": 6.079}, {"text": "des pays super accessible il n'y a pas", "start": 1370.799, "duration": 8.12}, {"text": "des des des payes super \u00e9gales", "start": 1374.679, "duration": 8.441}, {"text": "alors l'Espagne \u00e7a c'est un pays \u00e7a", "start": 1378.919, "duration": 7.88}, {"text": "c'est une r\u00e9gion quand on", "start": 1383.12, "duration": 9.08}, {"text": "a on a fait des des des l'espace pour", "start": 1386.799, "duration": 9.041}, {"text": "les gens handicap\u00e9s sur march\u00e9 d'emploi", "start": 1392.2, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e7a c'est quand je compare \u00e7a avec", "start": 1395.84, "duration": 5.64}, {"text": "l'Allemagne \u00e7a c'est le grand contraire", "start": 1398.96, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e0 l'Espagne pour pour l'emploi sujet", "start": 1401.48, "duration": 8.079}, {"text": "l'emploi \u00e7a \u00e7a va euh les pays du Nord", "start": 1405.039, "duration": 8.201}, {"text": "la Su\u00e8de Finlande qu' on parle de", "start": 1409.559, "duration": 7.401}, {"text": "\u00e9ducation oui \u00e7a c'est super qu'and on", "start": 1413.24, "duration": 9.799}, {"text": "parle du assistante l'Allemagne fait son", "start": 1416.96, "duration": 9.44}, {"text": "mieux mais il y a encore des pays comme", "start": 1423.039, "duration": 7.041}, {"text": "les gens \u00e0 hongrois ou la Pologne \u00e7a", "start": 1426.4, "duration": 6.6}, {"text": "c'est encore un grand grand combat ESP", "start": 1430.08, "duration": 4.56}, {"text": "esp\u00e9cialement pour les femmes", "start": 1433.0, "duration": 3.6}, {"text": "handicap\u00e9es marcangel on voit donc qu'il", "start": 1434.64, "duration": 3.519}, {"text": "y a des des disparit\u00e9s le probl\u00e8me c'est", "start": 1436.6, "duration": 2.959}, {"text": "que c'est politiques ce sont des des", "start": 1438.159, "duration": 2.961}, {"text": "politiques qui rel\u00e8vent des \u00e9tatsmembres", "start": 1439.559, "duration": 3.521}, {"text": "notamment les questions d'ID sociale ou", "start": 1441.12, "duration": 3.24}, {"text": "les ou les politiques de l'emploi", "start": 1443.08, "duration": 2.12}, {"text": "comment est-ce qu'on fait pour", "start": 1444.36, "duration": 2.04}, {"text": "harmoniser tout \u00e7a dans l'Union", "start": 1445.2, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne et R faire rattraper les les", "start": 1446.4, "duration": 3.519}, {"text": "plus mauvais \u00e9l\u00e8ves c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 1448.2, "duration": 4.0}, {"text": "faut de nouveau avoir une nouvelle", "start": 1449.919, "duration": 3.801}, {"text": "strat\u00e9gie pour les personnes en", "start": 1452.2, "duration": 4.56}, {"text": "situation d'handicap et promouvoir des", "start": 1453.72, "duration": 5.199}, {"text": "plans d'action nationaux et la la", "start": 1456.76, "duration": 3.88}, {"text": "commission bon on peut pas l\u00e9gif\u00e9rer", "start": 1458.919, "duration": 3.721}, {"text": "surtout on a l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 maintenant avec la", "start": 1460.64, "duration": 3.639}, {"text": "carte sur le handicap et la carte de", "start": 1462.64, "duration": 3.96}, {"text": "parking handicap mais on peut pas", "start": 1464.279, "duration": 4.481}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer surtout parce qu'on pas les", "start": 1466.6, "duration": 3.84}, {"text": "comp\u00e9tences les trait\u00e9s ne nous donnent", "start": 1468.76, "duration": 3.24}, {"text": "pas les comp\u00e9tences mais on peut inciter", "start": 1470.44, "duration": 3.8}, {"text": "les pays \u00e0 aller plus loin \u00e0", "start": 1472.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9changer les les les bonnes pratique", "start": 1474.24, "duration": 4.159}, {"text": "entre les pays vous l'avez nomm\u00e9", "start": 1476.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'Espagne Catherine l'a nomm\u00e9 l'Espagne", "start": 1478.399, "duration": 3.76}, {"text": "elle est tr\u00e8s forte dans l'\u00e9conomie", "start": 1480.88, "duration": 3.08}, {"text": "sociale et solidaire et c'est surtout", "start": 1482.159, "duration": 4.201}, {"text": "des entreprise d'\u00e9conomie solidaire qui", "start": 1483.96, "duration": 4.56}, {"text": "qui qui qui cr\u00e9ent des emplois sur le", "start": 1486.36, "duration": 3.88}, {"text": "premier march\u00e9 de l'emploi pour des", "start": 1488.52, "duration": 3.48}, {"text": "personnes en situation d'handicap nous", "start": 1490.24, "duration": 3.919}, {"text": "avons fait une visite avec la commission", "start": 1492.0, "duration": 4.96}, {"text": "emploi il y a 2 ans en Espagne on \u00e9tait", "start": 1494.159, "duration": 5.281}, {"text": "log\u00e9 dans une cha\u00eene d'h\u00f4tel qui est euh", "start": 1496.96, "duration": 3.76}, {"text": "d'ailleurs c'\u00e9tait des h\u00f4tels", "start": 1499.44, "duration": 4.08}, {"text": "accessibles pour tous et toutes et en", "start": 1500.72, "duration": 4.959}, {"text": "plus le personnel on il y avait des", "start": 1503.52, "duration": 4.44}, {"text": "personnes en situation d'handicap et et", "start": 1505.679, "duration": 4.401}, {"text": "et et parmi le personnel et c'\u00e9tait un", "start": 1507.96, "duration": 4.68}, {"text": "h\u00f4tel qui fonctionnait comme comme tous", "start": 1510.08, "duration": 4.36}, {"text": "les h\u00f4tels qu'on conna\u00eet au monde et il", "start": 1512.64, "duration": 3.84}, {"text": "y en a visit\u00e9 des entreprises d'autres", "start": 1514.44, "duration": 4.479}, {"text": "entreprises dans le cadre de de de", "start": 1516.48, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00e9conomie sociale donc je crois que", "start": 1518.919, "duration": 4.64}, {"text": "c'est tr\u00e8s important de promouvoir aussi", "start": 1520.919, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00e9conomie sociale dans le cadre", "start": 1523.559, "duration": 3.761}, {"text": "d'ailleurs toutes les associations de", "start": 1525.72, "duration": 3.8}, {"text": "personnes d'handicap ils disent il faut", "start": 1527.32, "duration": 4.16}, {"text": "mener une politique euh contre la", "start": 1529.52, "duration": 4.039}, {"text": "discrimination mais il faut aussi euh", "start": 1531.48, "duration": 3.64}, {"text": "renforcer l'Europe sociale c'est", "start": 1533.559, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs une demande qu'on a eu de", "start": 1535.12, "duration": 4.2}, {"text": "European disability forum renforcer", "start": 1537.279, "duration": 4.12}, {"text": "cette Europe sociale alors d'ailleurs en", "start": 1539.32, "duration": 3.68}, {"text": "4 ans le taux de ch\u00f4mage hein des", "start": 1541.399, "duration": 3.721}, {"text": "personnes en situation de handicap a", "start": 1543.0, "duration": 5.559}, {"text": "chut\u00e9 de 18 \u00e0 12 % plus bas niveau", "start": 1545.12, "duration": 4.88}, {"text": "depuis 10 ans mais \u00e7a reste beaucoup", "start": 1548.559, "duration": 3.681}, {"text": "plus haut que pour les", "start": 1550.0, "duration": 4.399}, {"text": "personnes valide effectivement et", "start": 1552.24, "duration": 3.76}, {"text": "l'ensemble de la population est-ce que", "start": 1554.399, "duration": 4.121}, {"text": "vous confirmez que les pr\u00e9jug\u00e9s et la", "start": 1556.0, "duration": 4.44}, {"text": "discrimination \u00e0 l'emploi reste monnaie", "start": 1558.52, "duration": 4.32}, {"text": "courante dans l'Union europ\u00e9enne oui \u00e7a", "start": 1560.44, "duration": 5.44}, {"text": "c'est un grand probl\u00e8me et quand on", "start": 1562.84, "duration": 6.16}, {"text": "commence par l'\u00e9ducation si comme fille", "start": 1565.88, "duration": 5.96}, {"text": "comme moi j'\u00e9tais \u00e0 l'\u00e9cole et j'\u00e9tais", "start": 1569.0, "duration": 4.44}, {"text": "la seule fille", "start": 1571.84, "duration": 4.079}, {"text": "handicap\u00e9e dans ma r\u00e9gion dans ma dans", "start": 1573.44, "duration": 6.839}, {"text": "mon \u00e9cole et quand on convainc que les", "start": 1575.919, "duration": 7.441}, {"text": "gens handicap\u00e9s doit \u00eatre", "start": 1580.279, "duration": 6.081}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 par les autres enfants par les", "start": 1583.36, "duration": 6.24}, {"text": "autres coll\u00e8gues par les autres gens", "start": 1586.36, "duration": 6.36}, {"text": "dans une monde", "start": 1589.6, "duration": 5.679}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 alors", "start": 1592.72, "duration": 5.24}, {"text": "enfin on dit o\u00f9 sont les gens sont", "start": 1595.279, "duration": 5.161}, {"text": "s\u00e9par\u00e9s au", "start": 1597.96, "duration": 6.319}, {"text": "l'intitution dans dans les mondes monde", "start": 1600.44, "duration": 8.28}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 et il y a l'Allemagne mon pays", "start": 1604.279, "duration": 10.481}, {"text": "qui combattre pour pour d'\u00eatre s\u00fbr pour", "start": 1608.72, "duration": 8.52}, {"text": "les institutions il n'y a pas de", "start": 1614.76, "duration": 4.799}, {"text": "mouvement", "start": 1617.24, "duration": 5.4}, {"text": "inclusive la Commission doit reprendre", "start": 1619.559, "duration": 6.761}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine en mars \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e7a", "start": 1622.64, "duration": 6.2}, {"text": "c'est le le briefing ou le le le le le", "start": 1626.32, "duration": 5.32}, {"text": "les grandes questions de l'uno alors", "start": 1628.84, "duration": 6.48}, {"text": "qu'est-ce que la Commission a fait d\u00e9j\u00e0", "start": 1631.64, "duration": 7.84}, {"text": "pour pour transformer les", "start": 1635.32, "duration": 8.44}, {"text": "conventions alors on verra qu'est-ce que", "start": 1639.48, "duration": 7.319}, {"text": "qu'est-ce que Madame Van L ou Madame la", "start": 1643.76, "duration": 7.159}, {"text": "BIP va vont reprendre mais \u00e7a c'est le", "start": 1646.799, "duration": 6.641}, {"text": "grand lot la grande question mais en", "start": 1650.919, "duration": 4.721}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a c'est", "start": 1653.44, "duration": 5.8}, {"text": "discrimination et o\u00f9 sont les gens sont", "start": 1655.64, "duration": 7.879}, {"text": "pas l\u00e0 et il n'y a pas de r\u00f4le", "start": 1659.24, "duration": 6.76}, {"text": "sp\u00e9cial pour les pour les petits c'est", "start": 1663.519, "duration": 3.481}, {"text": "pas seulement la discrimination vous", "start": 1666.0, "duration": 2.039}, {"text": "dites c'est aussi la question de", "start": 1667.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'inclusion sociale il ne sont plus in", "start": 1668.039, "duration": 5.961}, {"text": "dans des autres alors marcangel donc a", "start": 1670.96, "duration": 4.48}, {"text": "les question d'inclusion d'emploi il y a", "start": 1674.0, "duration": 2.96}, {"text": "la question de mobilit\u00e9 l\u00e0 la Commission", "start": 1675.44, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne a PR deux directives", "start": 1676.96, "duration": 4.959}, {"text": "r\u00e9cemment pour la carte handicap", "start": 1679.36, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne et puis celle pour pour le", "start": 1681.919, "duration": 3.201}, {"text": "stationnement est-ce que concr\u00e8tement", "start": 1683.72, "duration": 2.76}, {"text": "vous pouvez nous expliquer ce que cela", "start": 1685.12, "duration": 3.76}, {"text": "peut changer par \u00e7a peut changer qu'une", "start": 1686.48, "duration": 4.48}, {"text": "personne en situation d'handicap quand", "start": 1688.88, "duration": 4.279}, {"text": "elle voyage dans un autre pays elle doit", "start": 1690.96, "duration": 3.48}, {"text": "pas faire des d\u00e9marches pour avoir une", "start": 1693.159, "duration": 3.041}, {"text": "carte et pour prouver qu'elle est en", "start": 1694.44, "duration": 4.16}, {"text": "situation d'handicap par exemple qu'elle", "start": 1696.2, "duration": 4.199}, {"text": "a les m\u00eames privil\u00e8ges qu'une personne", "start": 1698.6, "duration": 3.48}, {"text": "qui vit sur ce", "start": 1700.399, "duration": 5.4}, {"text": "territoire et et donc il y a moins de de", "start": 1702.08, "duration": 5.64}, {"text": "de d\u00e9marchees administrativ \u00e0 faire et", "start": 1705.799, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a \u00e7a va promouvoir aussi la mobilit\u00e9", "start": 1707.72, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un d\u00e9but cette carte elle n'est", "start": 1710.159, "duration": 3.801}, {"text": "pas parfaite on aurait voulu que elle", "start": 1711.88, "duration": 3.96}, {"text": "elle elle comprenne beaucoup plus mais", "start": 1713.96, "duration": 4.28}, {"text": "bon c'est un bon d\u00e9but surtout aussi il", "start": 1715.84, "duration": 4.36}, {"text": "y a la carte de stationnement et ce qui", "start": 1718.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s bien on a aussi cr\u00e9\u00e9 une une", "start": 1720.2, "duration": 3.44}, {"text": "carte pour les personnes qui sont", "start": 1722.0, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00e9tattiers qui vivent dans l'Union", "start": 1723.64, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne qui peuvent aussi", "start": 1725.64, "duration": 4.68}, {"text": "profiter de ces m\u00eames droits donc c'est", "start": 1727.84, "duration": 4.719}, {"text": "une avanc\u00e9e c'est un une bonne chose", "start": 1730.32, "duration": 4.32}, {"text": "mais ce n'est qu'un d\u00e9but et c'est une", "start": 1732.559, "duration": 4.201}, {"text": "carte qu'il faudra d\u00e9velopper pour avoir", "start": 1734.64, "duration": 3.759}, {"text": "parce qu'il suffit pas d'avoir avir des", "start": 1736.76, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ductions pour rentrer au cin\u00e9ma ou", "start": 1738.399, "duration": 3.441}, {"text": "d'avoir des facilit\u00e9s pour avoir des", "start": 1740.2, "duration": 3.599}, {"text": "transports publics ou des des facilit\u00e9s", "start": 1741.84, "duration": 4.04}, {"text": "des aides quand on on monte dans un", "start": 1743.799, "duration": 5.041}, {"text": "train et cetera mais il faut vraiment il", "start": 1745.88, "duration": 4.32}, {"text": "faut aller vers une d\u00e9finition", "start": 1748.84, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne de la du", "start": 1750.2, "duration": 4.959}, {"text": "duicap ou va prendre encore 2 3 ans en", "start": 1752.2, "duration": 5.88}, {"text": "plus euh 3 ans malheureusement et on", "start": 1755.159, "duration": 6.561}, {"text": "entend toujours et le frais qui va payer", "start": 1758.08, "duration": 6.64}, {"text": "pour \u00e7a ouis les gens handicap\u00e9s sont", "start": 1761.72, "duration": 7.0}, {"text": "sont vu comme un facteur de frais", "start": 1764.72, "duration": 7.799}, {"text": "\u00e7a c'est un groupe super", "start": 1768.72, "duration": 7.559}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e7a \u00e7a \u00e7a va changer ou il faut", "start": 1772.519, "duration": 6.321}, {"text": "changer \u00e7a et \u00e7a et on fait \u00e7a", "start": 1776.279, "duration": 5.601}, {"text": "accessible la carte \u00e7a c'est super mais", "start": 1778.84, "duration": 6.64}, {"text": "si le train n'est pas accessible", "start": 1781.88, "duration": 6.56}, {"text": "ouais j'ai pas de POS une carte si les", "start": 1785.48, "duration": 7.319}, {"text": "b\u00e2timents sur le secteur priv\u00e9 sont pas", "start": 1788.44, "duration": 6.28}, {"text": "accessibles qu'est-ce que je fais avec", "start": 1792.799, "duration": 4.921}, {"text": "la carte alors il y a encore des grandes", "start": 1794.72, "duration": 5.28}, {"text": "grand obstacle oui l'\u00e9galit\u00e9 elle a un", "start": 1797.72, "duration": 4.559}, {"text": "coup bien entendu c'est il y en a", "start": 1800.0, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup qui qui crient \u00e9galit\u00e9 et", "start": 1802.279, "duration": 3.801}, {"text": "cetera des politiciennes et des", "start": 1804.12, "duration": 4.039}, {"text": "politiciens mais il faut il faut il faut", "start": 1806.08, "duration": 3.56}, {"text": "savoir que \u00e7a co\u00fbte l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1808.159, "duration": 5.12}, {"text": "homme-femme \u00e7a co\u00fbte l'\u00e9galit\u00e9 \u00e7a co\u00fbte", "start": 1809.64, "duration": 5.039}, {"text": "j'ai eu l'exp\u00e9rience avec la", "start": 1813.279, "duration": 3.361}, {"text": "transparence salariale entre hommes et", "start": 1814.679, "duration": 3.521}, {"text": "femmes pour avoir les m\u00eames salaires", "start": 1816.64, "duration": 4.24}, {"text": "pour le m\u00eame travail alors l\u00e0 tout un", "start": 1818.2, "duration": 4.719}, {"text": "coup oui \u00e7a co\u00fbte quelque chose il faut", "start": 1820.88, "duration": 4.639}, {"text": "payer plus aux femmes l\u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 toute", "start": 1822.919, "duration": 4.681}, {"text": "tout \u00e0 coup on n'est pas si d'accord", "start": 1825.519, "duration": 4.441}, {"text": "donc il faut pas oublier que si on veut", "start": 1827.6, "duration": 4.199}, {"text": "une union de l'\u00e9galit\u00e9 il faut investir", "start": 1829.96, "duration": 3.12}, {"text": "et pour les personnes en situation", "start": 1831.799, "duration": 2.961}, {"text": "d'handicap c'est investir dans", "start": 1833.08, "duration": 3.479}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 des b\u00e2timents priv\u00e9s et", "start": 1834.76, "duration": 3.639}, {"text": "b\u00e2timents publics bien entendu alors", "start": 1836.559, "duration": 5.161}, {"text": "madame langageben depuis le covid on a", "start": 1838.399, "duration": 5.12}, {"text": "vu une explosion des probl\u00e8mes de sant\u00e9", "start": 1841.72, "duration": 3.88}, {"text": "mentale en particulier chez les jeunes", "start": 1843.519, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que ce handicap l\u00e0 n'est pas", "start": 1845.6, "duration": 3.76}, {"text": "encore plus invisible est-ce que", "start": 1847.519, "duration": 4.361}, {"text": "v\u00e9ritablement il est est-ce que \u00e7a n'est", "start": 1849.36, "duration": 4.36}, {"text": "pas un un d\u00e9fi que l'Union europ\u00e9enne n'", "start": 1851.88, "duration": 3.759}, {"text": "pas commenc\u00e9 \u00e0 prendre en charge oui", "start": 1853.72, "duration": 4.559}, {"text": "malheureusement malheureusement les les", "start": 1855.639, "duration": 5.92}, {"text": "gens avec du covid post covid sont pas", "start": 1858.279, "duration": 6.52}, {"text": "visibles parce que plusieurs sont \u00e0 la", "start": 1861.559, "duration": 5.561}, {"text": "maison au lit", "start": 1864.799, "duration": 7.081}, {"text": "o\u00f9 les gens handicap\u00e9s invisibles m\u00eame", "start": 1867.12, "duration": 7.08}, {"text": "dans les dans la groupe des gens", "start": 1871.88, "duration": 5.36}, {"text": "handicap\u00e9s sont pas accept\u00e9s alors si tu", "start": 1874.2, "duration": 5.8}, {"text": "es dans une fauteuil ah handicap\u00e9 c'est", "start": 1877.24, "duration": 6.88}, {"text": "clair mais si tu as des des probl\u00e8mes", "start": 1880.0, "duration": 6.919}, {"text": "mental \u00e7a s pas encore", "start": 1884.12, "duration": 6.64}, {"text": "accept\u00e9 comme handicap on a des", "start": 1886.919, "duration": 7.6}, {"text": "diff\u00e9rents descriptions de handicap", "start": 1890.76, "duration": 6.879}, {"text": "d'\u00eatre handicap\u00e9 dans les gens dans les", "start": 1894.519, "duration": 5.16}, {"text": "pays diff\u00e9rents", "start": 1897.639, "duration": 5.4}, {"text": "euh par exemple \u00e7a \u00e7a va aller \u00e0 en", "start": 1899.679, "duration": 5.72}, {"text": "Belgique mais pas en Allemagne alors le", "start": 1903.039, "duration": 5.161}, {"text": "status \u00e7a c'est diff\u00e9rent ouis et on", "start": 1905.399, "duration": 5.041}, {"text": "parle encore des des des frais aussi", "start": 1908.2, "duration": 4.439}, {"text": "hein c'est pour \u00e7a qu'il faut une le", "start": 1910.44, "duration": 5.4}, {"text": "status l\u00e0 c'est le le status ouis et \u00e7a", "start": 1912.639, "duration": 6.561}, {"text": "c'est la responsabilit\u00e9 pour les les", "start": 1915.84, "duration": 6.799}, {"text": "pai pas Parlement europ\u00e9en un mot de", "start": 1919.2, "duration": 6.04}, {"text": "conclusion pe pardon marcangel qu'est-ce", "start": 1922.639, "duration": 3.88}, {"text": "que vous aimeriez voir advenir dans les", "start": 1925.24, "duration": 2.76}, {"text": "5 ans qui viennent sur ce dossier du", "start": 1926.519, "duration": 3.801}, {"text": "handicap ici au Parlement europ\u00e9en", "start": 1928.0, "duration": 4.36}, {"text": "d'abord qu'on ait un intergroupe tr\u00e8s", "start": 1930.32, "duration": 3.599}, {"text": "fort pour les personnes en situation", "start": 1932.36, "duration": 4.319}, {"text": "d'handicap et que toutes les commissions", "start": 1933.919, "duration": 5.081}, {"text": "parce que c'est une question horizontale", "start": 1936.679, "duration": 3.641}, {"text": "c'est pas seulement la commission emploi", "start": 1939.0, "duration": 3.0}, {"text": "c'est la commission des libert\u00e9s civiles", "start": 1940.32, "duration": 3.68}, {"text": "et cetera c'est une c'est des questions", "start": 1942.0, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9conomiques toutes les commissions", "start": 1944.0, "duration": 4.519}, {"text": "s'occupent de ce sujet pour am\u00e9liorer la", "start": 1945.799, "duration": 5.161}, {"text": "vie des des 100 millions de personnes en", "start": 1948.519, "duration": 4.961}, {"text": "situation d'handicap qui vivent sur", "start": 1950.96, "duration": 4.559}, {"text": "notre continent donc on a on a du pain", "start": 1953.48, "duration": 4.12}, {"text": "sur la planche j'aimerais d'abord qu'on", "start": 1955.519, "duration": 4.28}, {"text": "trouve aussi au niveau europ\u00e9en une", "start": 1957.6, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9finition harmonis\u00e9e c'est quoi un", "start": 1959.799, "duration": 5.521}, {"text": "handicap c'est quoi l'accessibilit\u00e9 pour", "start": 1962.88, "duration": 4.519}, {"text": "qu'on parle des m\u00eames choses pour qu'on", "start": 1965.32, "duration": 4.56}, {"text": "pluse pour qu'on puisse plus harmoniser", "start": 1967.399, "duration": 4.88}, {"text": "et je crois que \u00e7a c'est c'est tr\u00e8s", "start": 1969.88, "duration": 4.759}, {"text": "important et pousser les pays les pays", "start": 1972.279, "duration": 6.041}, {"text": "membres \u00e0 \u00e0 investir et d\u00e9vel blo c", "start": 1974.639, "duration": 4.841}, {"text": "comme je l'ai dit tout \u00e0 l'heure", "start": 1978.32, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9bloquer la directive horizontale", "start": 1979.48, "duration": 5.88}, {"text": "antiiscrimination \u00e7a c'est le plus grand", "start": 1982.44, "duration": 4.92}, {"text": "chantier mais je crois je suis certain", "start": 1985.36, "duration": 4.319}, {"text": "qu'on y arriveraine pas le mot de la fin", "start": 1987.36, "duration": 5.279}, {"text": "rapidement parfait parce que nous les", "start": 1989.679, "duration": 7.321}, {"text": "gens handicap\u00e9s 100 millions 100 100", "start": 1992.639, "duration": 8.321}, {"text": "millions g G", "start": 1997.0, "duration": 6.639}, {"text": "on handicap\u00e9 en Europe nous sommes des", "start": 2000.96, "duration": 5.76}, {"text": "clients on a argent alors nous sommes", "start": 2003.639, "duration": 6.361}, {"text": "une voix alors respectez-nous comme", "start": 2006.72, "duration": 7.4}, {"text": "voteur comme client comme maire", "start": 2010.0, "duration": 8.12}, {"text": "politicien comme minist\u00e8re alors il y a", "start": 2014.12, "duration": 8.08}, {"text": "encore un un combat euh alors on va on", "start": 2018.12, "duration": 6.32}, {"text": "va se faire avec Monsieur Angel aussi", "start": 2022.2, "duration": 3.719}, {"text": "merci d'avoir tr\u00e8s bien illustr\u00e9", "start": 2024.44, "duration": 3.719}, {"text": "d'ailleurs ce combat un peu au quotidien", "start": 2025.919, "duration": 4.281}, {"text": "merci \u00e0 vous de nous avoir suivi merci", "start": 2028.159, "duration": 4.24}, {"text": "Caroline et bonne suite de programme sur", "start": 2030.2, "duration": 3.97}, {"text": "nos cha\u00eenes", "start": 2032.399, "duration": 12.7}, {"text": "[Musique]", "start": 2034.17, "duration": 10.929}]}