{"label": "politique", "transcript": [{"text": "retourne dans ton pays de merde euh et", "start": 0.16, "duration": 4.96}, {"text": "il me dit tu insultes mes compatriotes", "start": 3.48, "duration": 2.68}, {"text": "tu insultes mon pays tu n'es pas", "start": 5.12, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7ais et tes parents sont des traitre", "start": 6.16, "duration": 3.439}, {"text": "retour non mais je termine parce que", "start": 8.36, "duration": 3.359}, {"text": "quand m\u00eame \u00e7a m'a touch\u00e9 retourne manger", "start": 9.599, "duration": 4.0}, {"text": "du riz dans ton pays de merde je suis", "start": 11.719, "duration": 2.92}, {"text": "fran\u00e7ais mes grands-parents sont", "start": 13.599, "duration": 2.28}, {"text": "fran\u00e7ais mes arri\u00e8res grands-parents", "start": 14.639, "duration": 4.56}, {"text": "sont fran\u00e7ais les les an les MI un an", "start": 15.879, "duration": 5.64}, {"text": "mes parents sont pas fran\u00e7ais euh mon", "start": 19.199, "duration": 4.92}, {"text": "p\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mais euh je mes deux", "start": 21.519, "duration": 4.281}, {"text": "parents sont rest\u00e9s mon p\u00e8re jusqu'au", "start": 24.119, "duration": 2.881}, {"text": "bout \u00e9tranger ma m\u00e8re est toujours", "start": 25.8, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re elle n'a jamais pris", "start": 27.0, "duration": 2.4}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise par alller", "start": 28.08, "duration": 2.599}, {"text": "draciser che pas ce que c'est \u00e7a c'est", "start": 29.4, "duration": 3.24}, {"text": "des nouveaux TER non c'est vous qui avez", "start": 30.679, "duration": 3.4}, {"text": "dire moi je sais je sais pas ce que", "start": 32.64, "duration": 2.64}, {"text": "c'est parce que moi pour moi il y a pas", "start": 34.079, "duration": 2.601}, {"text": "de race pour moi la couleur de peau", "start": 35.28, "duration": 2.439}, {"text": "c'est comme la couleur des yeux c'est", "start": 36.68, "duration": 2.32}, {"text": "comme la couleur des cheveux mes enfants", "start": 37.719, "duration": 2.601}, {"text": "sont m\u00e9tises m'accompagne \u00e0 la peau", "start": 39.0, "duration": 2.32}, {"text": "noire je m'en fous compl\u00e8tement je", "start": 40.32, "duration": 3.2}, {"text": "regarde pas \u00e7a s fran\u00e7ais le mod\u00e8le", "start": 41.32, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7ais il est sur un ressenti peu", "start": 43.52, "duration": 3.679}, {"text": "importe la couleur l'origine on a des", "start": 45.399, "duration": 3.561}, {"text": "anc\u00eatres en commun une histoire commune", "start": 47.199, "duration": 3.161}, {"text": "des r\u00e9f\u00e9rences de valeur en commun et", "start": 48.96, "duration": 2.8}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'on fait peuple et", "start": 50.36, "duration": 3.839}, {"text": "qu'on occulte le reste et c'est \u00e7a qui a", "start": 51.76, "duration": 3.639}, {"text": "longtemps effac\u00e9 le racisme", "start": 54.199, "duration": 2.801}, {"text": "malheureusement ce mod\u00e8le il a chang\u00e9", "start": 55.399, "duration": 3.561}, {"text": "vousutilisez le terme racis\u00e9 \u00e7a vient", "start": 57.0, "duration": 3.28}, {"text": "d'une partie de la gauche qui", "start": 58.96, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui consid\u00e8re qu'il y a des gens", "start": 60.28, "duration": 3.839}, {"text": "qui une race et qui doiv \u00eatre d\u00e9fin", "start": 61.92, "duration": 4.76}, {"text": "comme pas c'est des gens qui sont", "start": 64.119, "duration": 5.121}, {"text": "identifi\u00e9s", "start": 66.68, "duration": 2.56}, {"text": "comme", "start": 73.119, "duration": 3.801}, {"text": "DITAC regardez moi par exemple on peut", "start": 75.04, "duration": 3.16}, {"text": "me consid\u00e9rer comme racis\u00e9 m\u00eame si je", "start": 76.92, "duration": 3.68}, {"text": "suis pas parce que des gens person je", "start": 78.2, "duration": 4.08}, {"text": "vais pas dire le gros mot mais des cons", "start": 80.6, "duration": 3.36}, {"text": "m'identifi comme quelqu'un qui est pas", "start": 82.28, "duration": 3.08}, {"text": "fran\u00e7ais moi il y a des militants RN qui", "start": 83.96, "duration": 2.839}, {"text": "m'ont d\u00e9j\u00e0 dit c'est pas parce qu'il a", "start": 85.36, "duration": 2.56}, {"text": "pas une t\u00eate de fran\u00e7ais qu' peut pas", "start": 86.799, "duration": 2.36}, {"text": "avoir un nom fran\u00e7ais c'est quoi une", "start": 87.92, "duration": 3.159}, {"text": "t\u00eate de fran\u00e7ais pour vous mais il y a", "start": 89.159, "duration": 3.801}, {"text": "pas de t\u00eate de fran\u00e7ais je viens de", "start": 91.079, "duration": 3.801}, {"text": "l'expliquer\u00e8me votre", "start": 92.96, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e9lector je rebondis je rebondis juste", "start": 94.88, "duration": 4.199}, {"text": "avec c'est d'autant plus important que", "start": 100.399, "duration": 4.841}, {"text": "je r\u00e9agis notamment je suis l\u00e0 pour \u00e7a", "start": 103.32, "duration": 4.56}, {"text": "pour relever les les les r\u00e9actions du du", "start": 105.24, "duration": 4.519}, {"text": "tweet qui dit du chat pardon qui dit", "start": 107.88, "duration": 3.36}, {"text": "alors faudra expliquer \u00e7a aux personnes", "start": 109.759, "duration": 4.241}, {"text": "qui votent pour vous mais vous savez des", "start": 111.24, "duration": 5.08}, {"text": "des des imb\u00e9ciles qui peuvent avoir une", "start": 114.0, "duration": 4.079}, {"text": "vision racialiste qui correspond en rien", "start": 116.32, "duration": 3.159}, {"text": "au mod\u00e8le fran\u00e7ais il y en a dans tous", "start": 118.079, "duration": 2.761}, {"text": "les camp je viens de le dire il y en a", "start": 119.479, "duration": 3.201}, {"text": "beaucoup \u00e0 gauche aussi pour moi la la", "start": 120.84, "duration": 3.04}, {"text": "couleur de peau je le dis c'est une", "start": 122.68, "duration": 2.719}, {"text": "caract\u00e9ristique physique et \u00e7a doit", "start": 123.88, "duration": 3.72}, {"text": "rester comme telle sur le racisme parler", "start": 125.399, "duration": 3.801}, {"text": "de divine c'\u00e9tait horrible mais", "start": 127.6, "duration": 3.92}, {"text": "d'ailleurs dans cette histoire il y a", "start": 129.2, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment des propos qui sont euh", "start": 131.52, "duration": 4.359}, {"text": "immondes et qui doivent \u00eatre pour moi", "start": 133.44, "duration": 5.04}, {"text": "condamn\u00e9 et quand on parle de justice et", "start": 135.879, "duration": 4.121}, {"text": "quand on parle de laxisme judiciaire", "start": 138.48, "duration": 2.68}, {"text": "souvent on le fait c'est bien beau de", "start": 140.0, "duration": 3.16}, {"text": "dire je d\u00e9fends les femmes je m'oppose", "start": 141.16, "duration": 3.76}, {"text": "au racisme mais mais en fait en en", "start": 143.16, "duration": 4.52}, {"text": "prenant un laxisme total par ailleurs il", "start": 144.92, "duration": 5.72}, {"text": "y a la la loi dit que le racisme exprim\u00e9", "start": 147.68, "duration": 4.88}, {"text": "dans l'espace public c'est 45000 \u20ac", "start": 150.64, "duration": 3.92}, {"text": "d'amende et un an de prison possiblement", "start": 152.56, "duration": 3.52}, {"text": "ouis et bien je pense franchement qu'il", "start": 154.56, "duration": 3.08}, {"text": "doit y avoir des sanctions exemplaires", "start": 156.08, "duration": 3.0}, {"text": "pour qu'on revienne justement \u00e0 une", "start": 157.64, "duration": 3.76}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 plus apais\u00e9e et qu'on sorte de", "start": 159.08, "duration": 4.239}, {"text": "tous les c\u00f4t\u00e9s de cette vision", "start": 161.4, "duration": 3.559}, {"text": "racialiste et de repli sur soi", "start": 163.319, "duration": 3.401}, {"text": "racialiste parce que il y a aussi \u00e7a il", "start": 164.959, "duration": 3.601}, {"text": "y a aussi la revendication par exemple", "start": 166.72, "duration": 2.84}, {"text": "dans cette histoire divine c'est", "start": 168.56, "duration": 2.12}, {"text": "int\u00e9ressant sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 169.56, "duration": 2.8}, {"text": "cette femme malheureusement qui est", "start": 170.68, "duration": 3.639}, {"text": "victime de ce racisme terrible mais", "start": 172.36, "duration": 3.64}, {"text": "quand on remonte sur ses r\u00e9seaux sociaux", "start": 174.319, "duration": 3.161}, {"text": "elle fait des appels \u00e0 peuple noir et", "start": 176.0, "duration": 2.64}, {"text": "tout mais moi jamais j'appellerai le", "start": 177.48, "duration": 2.56}, {"text": "peuple blanc \u00e0 faire je sais pas peu", "start": 178.64, "duration": 2.76}, {"text": "importe \u00e7a \u00e7a \u00e7a c'est pas la c'est pas", "start": 180.04, "duration": 3.119}, {"text": "la question je justifie pas j'ai dit que", "start": 181.4, "duration": 3.559}, {"text": "j'ai dit si vous permettez que c'\u00e9tait", "start": 183.159, "duration": 3.64}, {"text": "immonde mais de la m\u00eame mani\u00e8re la", "start": 184.959, "duration": 4.681}, {"text": "revendication syst\u00e9matique \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 186.799, "duration": 4.44}, {"text": "placer son identit\u00e9 par rapport \u00e0 sa", "start": 189.64, "duration": 3.2}, {"text": "couleur de peau et qui s'impr\u00e8gne de", "start": 191.239, "duration": 2.961}, {"text": "plus en plus dans la jeunesse fran\u00e7aise", "start": 192.84, "duration": 2.479}, {"text": "c'est quelque chose qui m'inqui\u00e8te parce", "start": 194.2, "duration": 4.44}, {"text": "que \u00e7a correspond pas au mod\u00e8le fran\u00e7ais", "start": 195.319, "duration": 3.321}]}