{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je tiens ce soir \u00e0 \u00e0 m'adresser \u00e0", "start": 0.12, "duration": 4.239}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais mes chers", "start": 2.44, "duration": 4.0}, {"text": "compatriotes de l'hexagone et d'outr-em\u00e8", "start": 4.359, "duration": 4.081}, {"text": "\u00f9 install\u00e9 \u00e0", "start": 6.44, "duration": 5.199}, {"text": "l'\u00e9tranger ce soir pas un responsable", "start": 8.44, "duration": 6.0}, {"text": "politique qui aime la France et qui aime", "start": 11.639, "duration": 4.8}, {"text": "l'Europe ne peut se", "start": 14.44, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9jouir je veux d'abord m'adresser aux", "start": 16.439, "duration": 4.08}, {"text": "millions d'entre vous qui ont fait le", "start": 18.8, "duration": 3.2}, {"text": "choix de ma candidature et de celle de", "start": 20.519, "duration": 3.361}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en votant", "start": 22.0, "duration": 5.09}, {"text": "pour notre liste besoin d'Europe", "start": 23.88, "duration": 6.26}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 27.09, "duration": 3.05}, {"text": "je veux remercier nos militants nos", "start": 41.8, "duration": 5.32}, {"text": "candidats et l'ensemble des \u00e9quipes de", "start": 44.64, "duration": 4.12}, {"text": "campagne qui se sont mobilis\u00e9 sans", "start": 47.12, "duration": 4.599}, {"text": "compter durant ces 100 derniers", "start": 48.76, "duration": 5.56}, {"text": "jours dans le monde d'aujourd'hui", "start": 51.719, "duration": 4.881}, {"text": "imaginer \u00eatre plus fort en se repliant", "start": 54.32, "duration": 6.239}, {"text": "sur soi est une illusion", "start": 56.6, "duration": 3.959}, {"text": "dans le monde d'aujourd'hui l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 68.52, "duration": 5.12}, {"text": "pays et celui des Fran\u00e7ais c'est", "start": 70.6, "duration": 6.64}, {"text": "l'Europe voil\u00e0 le combat de ma vie et", "start": 73.64, "duration": 5.479}, {"text": "voil\u00e0 ce que j'ai port\u00e9 sans rel\u00e2che", "start": 77.24, "duration": 3.72}, {"text": "depuis le premier jour de cette", "start": 79.119, "duration": 4.32}, {"text": "campagne la mission que le Pr\u00e9sident de", "start": 80.96, "duration": 4.519}, {"text": "la R\u00e9publique et notre majorit\u00e9 m'ont", "start": 83.439, "duration": 5.04}, {"text": "confi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 un v\u00e9ritable honneur et une", "start": 85.479, "duration": 5.68}, {"text": "immense responsabilit\u00e9", "start": 88.479, "duration": 4.201}, {"text": "je veux vous dire que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 91.159, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9ens de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 92.68, "duration": 4.68}, {"text": "que vous avez choisi ce soir se battront", "start": 94.56, "duration": 5.8}, {"text": "chaque jour pour", "start": 97.36, "duration": 3.0}, {"text": "vous j'aurais aim\u00e9 qu'il soit plus", "start": 113.2, "duration": 4.8}, {"text": "nombreux et je veux dire mon regret de", "start": 115.68, "duration": 4.96}, {"text": "ne pas voir tant de talents \u00e9lu", "start": 118.0, "duration": 5.719}, {"text": "soir malgr\u00e9 tous nos efforts nous", "start": 120.64, "duration": 5.0}, {"text": "n'avons pas su vous convaincre de nous", "start": 123.719, "duration": 3.641}, {"text": "placer en", "start": 125.64, "duration": 4.88}, {"text": "t\u00eate je veux vous dire que partout en", "start": 127.36, "duration": 5.4}, {"text": "Europe je l'ai vu nous l'avons vu au", "start": 130.52, "duration": 4.84}, {"text": "Parlement europ\u00e9en l\u00e0 o\u00f9 les populismes", "start": 132.76, "duration": 4.96}, {"text": "montent o\u00f9 gouverne leur pays c'est le", "start": 135.36, "duration": 5.64}, {"text": "m\u00eame constat l'extr\u00eame droite menace des", "start": 137.72, "duration": 4.799}, {"text": "dizaines d'avanc\u00e9es concr\u00e8tes", "start": 141.0, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9ennes pour nos peuples l'extr\u00eame", "start": 142.519, "duration": 4.481}, {"text": "droite menace des centaines d'ann\u00e9es", "start": 144.959, "duration": 5.28}, {"text": "d'avanc\u00e9 pour nos droits et nos libert\u00e9s", "start": 147.0, "duration": 5.92}, {"text": "choisir l'extr\u00eame droite c'est choisir", "start": 150.239, "duration": 4.321}, {"text": "l'appauvrissement des Fran\u00e7ais par son", "start": 152.92, "duration": 3.84}, {"text": "incoh\u00e9rence \u00e9conomique son inaction et", "start": 154.56, "duration": 5.08}, {"text": "ses mensonges choisir l'extr\u00eame droite", "start": 156.76, "duration": 4.96}, {"text": "c'est choisir l'affaiblissement du pays", "start": 159.64, "duration": 3.64}, {"text": "parce qu'elle ne respecte pas nos", "start": 161.72, "duration": 3.32}, {"text": "valeurs parce qu'elle fait toujours le", "start": 163.28, "duration": 3.48}, {"text": "choix de s'en remettre \u00e0 des puissances", "start": 165.04, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res qui d\u00e9testent la France et", "start": 166.76, "duration": 4.119}, {"text": "qui d\u00e9testent", "start": 168.959, "duration": 5.28}, {"text": "l'Europe ce soir les Fran\u00e7ais nous", "start": 170.879, "duration": 6.201}, {"text": "envoie un message clair il nous demande", "start": 174.239, "duration": 5.801}, {"text": "plus de r\u00e9sultats plus de concrets il", "start": 177.08, "duration": 4.6}, {"text": "nous demande de changer plus vite leur", "start": 180.04, "duration": 5.24}, {"text": "vie ils ont \u00e9t\u00e9 nombreux aussi \u00e0 faire", "start": 181.68, "duration": 5.04}, {"text": "le choix du", "start": 185.28, "duration": 3.48}, {"text": "silence le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 186.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'a dit leurs choix ne peuvent pas", "start": 188.76, "duration": 5.88}, {"text": "rester sans r\u00e9ponse il a d\u00e9cid\u00e9 ce soir", "start": 191.12, "duration": 5.759}, {"text": "de leur redonner la parole et de choisir", "start": 194.64, "duration": 4.2}, {"text": "le projet qu'ils souhaitent pour leur", "start": 196.879, "duration": 4.761}, {"text": "pays pour moi on ne se trompe jamais", "start": 198.84, "duration": 4.8}, {"text": "lorsque l'on donne la parole aux", "start": 201.64, "duration": 5.0}, {"text": "Fran\u00e7ais j'ai eu l'honneur d'avoir la", "start": 203.64, "duration": 4.64}, {"text": "confiance de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 206.64, "duration": 3.239}, {"text": "ces 100 derniers jours pour mener", "start": 208.28, "duration": 4.12}, {"text": "campagnes et je veux dire que je", "start": 209.879, "duration": 4.161}, {"text": "continuerai \u00e0 me battre pour elle pour", "start": 212.4, "duration": 4.36}, {"text": "nos id\u00e9es pour celles et ceux qui la", "start": 214.04, "duration": 5.0}, {"text": "composent jusqu'au 30 juin et au 7", "start": 216.76, "duration": 4.08}, {"text": "juillet prochain \u00e0 la place qui est la", "start": 219.04, "duration": 3.919}, {"text": "mienne je m'engagerai pour donner une", "start": 220.84, "duration": 4.28}, {"text": "majorit\u00e9 claire \u00e0 la France et aux", "start": 222.959, "duration": 5.161}, {"text": "Fran\u00e7ais", "start": 225.12, "duration": 3.0}, {"text": "et et ce", "start": 247.48, "duration": 6.959}, {"text": "soir et ce soir je le dis et ce soir", "start": 250.159, "duration": 6.121}, {"text": "plus que jamais je nous demande", "start": 254.439, "duration": 4.721}, {"text": "collectivement de nous engager pour que", "start": 256.28, "duration": 5.519}, {"text": "vive l'Europe vive la r\u00e9publique et vive", "start": 259.16, "duration": 4.36}, {"text": "la France", "start": 261.799, "duration": 6.961}, {"text": "[Musique]", "start": 263.52, "duration": 5.24}]}