{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un homme a d\u00e9vers\u00e9 un liquide orange", "start": 0.04, "duration": 3.919}, {"text": "dans un McDonald's \u00e0 Paris des dizaines", "start": 1.719, "duration": 3.881}, {"text": "de personnes ont fait un malaise voici", "start": 3.959, "duration": 3.281}, {"text": "ce que l'on sait alors \u00e7a s'est pass\u00e9 ce", "start": 5.6, "duration": 4.4}, {"text": "dimanche peu avant 15h au McDonald's de", "start": 7.24, "duration": 4.88}, {"text": "la gare Saint-Lazare \u00e0 Paris selon une", "start": 10.0, "duration": 3.96}, {"text": "source proche du dossier \u00e0 France Info", "start": 12.12, "duration": 3.24}, {"text": "l'homme a renvers\u00e9 une bouteille de", "start": 13.96, "duration": 3.2}, {"text": "produits chimique sur le sol du fast", "start": 15.36, "duration": 3.32}, {"text": "food d'apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments de", "start": 17.16, "duration": 3.32}, {"text": "l'enqu\u00eate le liquide en question", "start": 18.68, "duration": 3.64}, {"text": "proviendrait d'une bombe lacrymog\u00e8ne", "start": 20.48, "duration": 4.119}, {"text": "suite \u00e0 \u00e7a 32 personnes ont \u00e9t\u00e9 prise de", "start": 22.32, "duration": 4.799}, {"text": "malaise \u00e0 cause des inhalations dont 10", "start": 24.599, "duration": 4.52}, {"text": "en urgence relative aucune personne n'a", "start": 27.119, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00fb \u00eatre hospital et la gare n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 29.119, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9e par ailleurs 10 policiers qui", "start": 31.4, "duration": 3.76}, {"text": "sont intervenus se sont plein de mauxs", "start": 33.36, "duration": 3.92}, {"text": "de gorge apr\u00e8s avoir inhal\u00e9 le produit", "start": 35.16, "duration": 3.84}, {"text": "lors de leur intervention un suspect", "start": 37.28, "duration": 3.4}, {"text": "v\u00eatu d'une doudoune bleue a finalement", "start": 39.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 plus tard dans", "start": 40.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi sur lesquai de la Gard de", "start": 42.0, "duration": 3.8}, {"text": "camp dans le Calvados on ne conna\u00eet ni", "start": 43.8, "duration": 3.84}, {"text": "ses motivations ni les cons\u00e9quences", "start": 45.8, "duration": 4.04}, {"text": "exactes sur la sant\u00e9 du liquide qui a", "start": 47.64, "duration": 5.759}, {"text": "provoqu\u00e9 les malettes", "start": 49.84, "duration": 3.559}]}