{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 7.42}, {"text": "et bien j'ai bien fait de venir", "start": 13.16, "duration": 5.36}, {"text": "hein monsieur le Pr\u00e9sident euh cher", "start": 19.76, "duration": 5.12}, {"text": "David", "start": 23.56, "duration": 3.959}, {"text": "euh monsieur les vice-pr\u00e9sidents madame", "start": 24.88, "duration": 6.52}, {"text": "le scr\u00e9ur g\u00e9n\u00e9ral euh", "start": 27.519, "duration": 6.521}, {"text": "merci de votre", "start": 31.4, "duration": 2.64}, {"text": "invitation j'ai pas \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 du tout", "start": 35.0, "duration": 5.12}, {"text": "par ce que vous avez dit l'un et l'autre", "start": 37.16, "duration": 4.0}, {"text": "David", "start": 40.12, "duration": 5.759}, {"text": "Andr\u00e9 et je me retrouve dans beaucoup", "start": 41.16, "duration": 7.44}, {"text": "de ce que vous avez dit des propositions", "start": 45.879, "duration": 4.561}, {"text": "des critiques parfois l'expression de", "start": 48.6, "duration": 3.56}, {"text": "certaines", "start": 50.44, "duration": 4.599}, {"text": "col\u00e8re tout \u00e0 l'heure avec Andr\u00e9 lenniel", "start": 52.16, "duration": 5.0}, {"text": "nous nous souvenons d'une p\u00e9riode plus", "start": 55.039, "duration": 6.0}, {"text": "ancienne o\u00f9 je lui ai succ c comme le", "start": 57.16, "duration": 5.6}, {"text": "benjamin des conseill des pr\u00e9sident de", "start": 61.039, "duration": 4.08}, {"text": "conseil g\u00e9n\u00e9raux", "start": 62.76, "duration": 5.399}, {"text": "82 C d'ailleurs un titre comp\u00e8 assez", "start": 65.119, "duration": 4.961}, {"text": "vite le titre de", "start": 68.159, "duration": 4.921}, {"text": "Benjamin", "start": 70.08, "duration": 3.0}, {"text": "et \u00e0 cette \u00e9poque Andr\u00e9 nous sommes en", "start": 73.32, "duration": 5.28}, {"text": "mars 82 quand je deviens pr\u00e9sident du", "start": 76.84, "duration": 4.12}, {"text": "Conseil g\u00e9n\u00e9ral de la Savoie je salue", "start": 78.6, "duration": 4.64}, {"text": "d'ailleurs les maires de Savoie qui sont", "start": 80.96, "duration": 4.96}, {"text": "ici qui ont amen\u00e9 la neige aujourd'hui \u00e0", "start": 83.24, "duration": 6.68}, {"text": "Paris et", "start": 85.92, "duration": 4.0}, {"text": "en mars 82 c'est le d\u00e9but de la", "start": 91.6, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9centralisation dans cette tr\u00e8s grande", "start": 95.439, "duration": 6.0}, {"text": "loi qu'avait voulu Gaston de fer et", "start": 97.88, "duration": 5.599}, {"text": "Fran\u00e7ois mit\u00e9ran pour moi d'ailleurs", "start": 101.439, "duration": 4.481}, {"text": "c'est une des plus grandes lois avec", "start": 103.479, "duration": 4.401}, {"text": "naturellement d'abord l'abolliition de", "start": 105.92, "duration": 5.159}, {"text": "la peine de mort du septenat de Fran\u00e7ois", "start": 107.88, "duration": 5.8}, {"text": "mitteran mais l'esprit n'\u00e9tait pas celui", "start": 111.079, "duration": 4.32}, {"text": "que vous avez", "start": 113.68, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9crit l'esprit n'\u00e9tait pas de", "start": 115.399, "duration": 5.801}, {"text": "mettre sous elle financi\u00e8re et sous", "start": 118.24, "duration": 4.799}, {"text": "tutelle normative les collectivit\u00e9s", "start": 121.2, "duration": 4.08}, {"text": "locales c\u00e9tait le", "start": 123.039, "duration": 6.121}, {"text": "contraire voil\u00e0 donc je peux partager", "start": 125.28, "duration": 6.599}, {"text": "sur ce planl\u00e0 notamment ce que vous avez", "start": 129.16, "duration": 6.4}, {"text": "dit je salue bien s\u00fbr parmi", "start": 131.879, "duration": 8.08}, {"text": "vous au-del\u00e0 des maires V conseils", "start": 135.56, "duration": 6.12}, {"text": "municipaux vos \u00e9lus qui sont ici les", "start": 139.959, "duration": 3.601}, {"text": "secr\u00e9taires de mairie", "start": 141.68, "duration": 5.199}, {"text": "aussi dont on sait l'importance les", "start": 143.56, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9 les", "start": 146.879, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9partementaux et r\u00e9gion des", "start": 148.84, "duration": 4.44}, {"text": "parlementaires nombreux", "start": 150.44, "duration": 5.4}, {"text": "euh je suis pour beaucoup de raisons", "start": 153.28, "duration": 4.44}, {"text": "tr\u00e8s heureux de participer \u00e0 ce moment", "start": 155.84, "duration": 5.56}, {"text": "de notre vie r\u00e9publicaine et de le faire", "start": 157.72, "duration": 5.84}, {"text": "en vous remerciant de m'accueillir avec", "start": 161.4, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 mes c\u00f4t\u00e9 de tr\u00e8s nombreux", "start": 163.56, "duration": 4.56}, {"text": "ministres le pr\u00e9sident cher David vous", "start": 166.239, "duration": 3.681}, {"text": "avez bien voulu dire qu'ils avaient \u00e9t\u00e9", "start": 168.12, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9sents dans votre congr\u00e8s tous m'ont", "start": 169.92, "duration": 4.959}, {"text": "dit qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 heureux de", "start": 173.8, "duration": 2.48}, {"text": "participer \u00e0 beaucoup de tables rondes", "start": 174.879, "duration": 4.201}, {"text": "et heureux de ce dialogue et parmi", "start": 176.28, "duration": 5.76}, {"text": "lesquels naturellement Catherine Vautrin", "start": 179.08, "duration": 4.84}, {"text": "mais aussi dans son", "start": 182.04, "duration": 4.8}, {"text": "p\u00f4le le partenariat avec les territoires", "start": 183.92, "duration": 5.56}, {"text": "les mots on du sens", "start": 186.84, "duration": 4.52}, {"text": "elle n'est pas la ministre des", "start": 189.48, "duration": 4.2}, {"text": "collectivit\u00e9s locales mais du", "start": 191.36, "duration": 4.959}, {"text": "partenariat avec les territoires", "start": 193.68, "duration": 5.36}, {"text": "Fran\u00e7oise Gatel en charge de la ruralit\u00e9", "start": 196.319, "duration": 4.761}, {"text": "Fran\u00e7ois du rovvra charg\u00e9 des transports", "start": 199.04, "duration": 5.68}, {"text": "et Fabrice ler charg\u00e9 de la mer d'\u00eatre", "start": 201.08, "duration": 5.36}, {"text": "aussi aujourd'hui comme le", "start": 204.72, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident l'a dit tout \u00e0", "start": 206.44, "duration": 5.079}, {"text": "l'heure accompagn\u00e9 pour les ministres et", "start": 208.76, "duration": 5.759}, {"text": "pour d'autres de leur duo que je salue", "start": 211.519, "duration": 7.321}, {"text": "M\u00e9lissa \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9", "start": 214.519, "duration": 6.8}, {"text": "qui sont des jeunes et des moins jeunes", "start": 218.84, "duration": 4.599}, {"text": "en situation de handicap et que nous", "start": 221.319, "duration": 4.12}, {"text": "accueillons symboliquement mais c'est", "start": 223.439, "duration": 4.321}, {"text": "beaucoup plus qu'un symbole \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s", "start": 225.439, "duration": 3.44}, {"text": "voil\u00e0", "start": 227.76, "duration": 3.679}, {"text": "euh la pr\u00e9sence d'une bonne partie du", "start": 228.879, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement ici", "start": 231.439, "duration": 6.601}, {"text": "euh c'est le lien profond qui unit notre", "start": 233.239, "duration": 7.2}, {"text": "pays l'\u00c9tat", "start": 238.04, "duration": 5.24}, {"text": "euh que je repr\u00e9sente aujourd'hui avec", "start": 240.439, "duration": 5.36}, {"text": "d'autres au premier \u00e9chelon de la", "start": 243.28, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9mocratie cette petite", "start": 245.799, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9publique pr\u00e9sident Lisnard a cit\u00e9", "start": 247.959, "duration": 4.2}, {"text": "c'est je crois un mot de du pr\u00e9sident du", "start": 250.159, "duration": 6.681}, {"text": "S\u00e9nat aussi G\u00e9rard Larcher t\u00e9moine de", "start": 252.159, "duration": 6.48}, {"text": "notre souhait d'avoir un contact direct", "start": 256.84, "duration": 4.44}, {"text": "avec vous maire de communes grandes et", "start": 258.639, "duration": 7.081}, {"text": "petites urbaines ou rural de l'hexagone", "start": 261.28, "duration": 7.919}, {"text": "et des autres\u00e8es je veux saluer ici en", "start": 265.72, "duration": 5.64}, {"text": "particul V maire de Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 269.199, "duration": 4.521}, {"text": "mais aussi des autres d\u00e9partements et", "start": 271.36, "duration": 4.679}, {"text": "territoires dont je sais l'engagement je", "start": 273.72, "duration": 4.12}, {"text": "veux leur dire avec Fran\u00e7ois No\u00eb buffet", "start": 276.039, "duration": 3.241}, {"text": "le ministre des outresmerses qui est", "start": 277.84, "duration": 3.919}, {"text": "aussi ici nous sommes attentifs \u00e0 leurs", "start": 279.28, "duration": 4.479}, {"text": "difficult\u00e9s et en particulier en", "start": 281.759, "duration": 4.561}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie dans une p\u00e9riode", "start": 283.759, "duration": 3.88}, {"text": "extr\u00eamement", "start": 286.32, "duration": 4.96}, {"text": "grave apr\u00e8s des troubles tr\u00e8s violents", "start": 287.639, "duration": 7.041}, {"text": "o\u00f9 25 % d'\u00e9conomie du territoire a \u00e9t\u00e9", "start": 291.28, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9truite voil\u00e0 une des situations que je", "start": 294.68, "duration": 5.76}, {"text": "trouve euh l'aide de l'\u00c9tat notamment", "start": 297.24, "duration": 4.92}, {"text": "financi\u00e8re mais pas seulement financi\u00e8re", "start": 300.44, "duration": 3.96}, {"text": "technique en terme d'ing\u00e9nierie", "start": 302.16, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9conomique leur sera bien \u00e9videmment", "start": 304.4, "duration": 5.2}, {"text": "destin\u00e9e dans le cadre d'une convention", "start": 307.32, "duration": 3.96}, {"text": "qui sera conclue prochainement avec le", "start": 309.6, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 311.28, "duration": 3.52}, {"text": "dont j'ai re\u00e7u le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 312.88, "duration": 4.24}, {"text": "Mapou il y a quelques jour et ce", "start": 314.8, "duration": 5.48}, {"text": "paiement je le dis \u00e0 Pascal Vittori", "start": 317.12, "duration": 4.639}, {"text": "peut-\u00eatre pas ici", "start": 320.28, "duration": 5.0}, {"text": "euh le paiement interviendra pour ce qui", "start": 321.759, "duration": 6.88}, {"text": "les concerne directement avant la fin de", "start": 325.28, "duration": 6.68}, {"text": "l'ann\u00e9e Mesdames et Messieurs les maires", "start": 328.639, "duration": 5.241}, {"text": "dans votre diversit\u00e9 vous portez ici la", "start": 331.96, "duration": 4.28}, {"text": "voix de millions de Fran\u00e7ais qui", "start": 333.88, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9affirme d'\u00e9lection en \u00e9lection leur", "start": 336.24, "duration": 5.6}, {"text": "attachement \u00e0 l'institution", "start": 338.8, "duration": 5.56}, {"text": "communale ce contact direct entre nous", "start": 341.84, "duration": 5.12}, {"text": "est important il doit \u00eatre franc il l'a", "start": 344.36, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 et donc je serai franc aussi avec", "start": 346.96, "duration": 6.84}, {"text": "vous parce que nous sommes responsables", "start": 350.16, "duration": 6.8}, {"text": "ensemble \u00e9tat et commune du plus petit", "start": 353.8, "duration": 4.519}, {"text": "village de France jusqu'aux plus grandes", "start": 356.96, "duration": 3.04}, {"text": "villes de la R\u00e9publique je n'oublie", "start": 358.319, "duration": 4.081}, {"text": "jamais que les maires sont depuis", "start": 360.0, "duration": 3.96}, {"text": "toujours les repr\u00e9sentants de l'\u00c9tat et", "start": 362.4, "duration": 3.96}, {"text": "de la R\u00e9publique sur le terrain partout", "start": 363.96, "duration": 5.639}, {"text": "sur le territoire sans eux la R\u00e9publique", "start": 366.36, "duration": 6.52}, {"text": "est priv\u00e9e de ses bases je veux bien", "start": 369.599, "duration": 6.0}, {"text": "soutenir ce qu'a dit David dISNARD tout", "start": 372.88, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 l'heure priv\u00e9 de ses relais d'une", "start": 375.599, "duration": 4.201}, {"text": "grande part sa l\u00e9gitimit\u00e9 pour tout dire", "start": 377.759, "duration": 3.761}, {"text": "de sa force c'est en tout cas ce que", "start": 379.8, "duration": 3.0}, {"text": "j'ai appris Mesdames et Messieurs les", "start": 381.52, "duration": 3.519}, {"text": "maires en ayant l'honneur de pr\u00e9sider", "start": 382.8, "duration": 5.239}, {"text": "pendant 17 ann\u00e9es le Conseil g\u00e9n\u00e9ral on", "start": 385.039, "duration": 4.921}, {"text": "disait comme \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque conseil", "start": 388.039, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9partemental de la Savoie donc ce", "start": 389.96, "duration": 4.799}, {"text": "congr\u00e8s est pour nous pour moi un moment", "start": 392.84, "duration": 4.799}, {"text": "important il est encore plus cette ann\u00e9e", "start": 394.759, "duration": 5.921}, {"text": "qui n'est pas une ann\u00e9e comme les autres", "start": 397.639, "duration": 5.601}, {"text": "euh je veux d'ailleurs", "start": 400.68, "duration": 7.68}, {"text": "euh dire euh au pr\u00e9sident lissenard", "start": 403.24, "duration": 6.28}, {"text": "comment disiez-vous monsieur le", "start": 408.36, "duration": 4.119}, {"text": "Pr\u00e9sident euh euh flatter au Congr\u00e8s", "start": 409.52, "duration": 5.2}, {"text": "taper au budget c'est \u00e7a", "start": 412.479, "duration": 5.12}, {"text": "hein il y a aucune chance que je sois", "start": 414.72, "duration": 6.8}, {"text": "flatt\u00e9 au budget en ce qui me concerne", "start": 417.599, "duration": 3.921}, {"text": "et je vous remercie de ne pas trop me", "start": 428.0, "duration": 5.0}, {"text": "taper au", "start": 430.56, "duration": 2.44}, {"text": "Congr\u00e8s mais j'ai dit d'embl\u00e9 monsieur", "start": 436.96, "duration": 4.4}, {"text": "le", "start": 439.72, "duration": 3.879}, {"text": "Pr\u00e9sident si je peux \u00eatre utile dans le", "start": 441.36, "duration": 3.399}, {"text": "temps qui est devant moi que je ne", "start": 443.599, "duration": 4.88}, {"text": "connais pas dans sa dur\u00e9e", "start": 444.759, "duration": 3.72}, {"text": "c'est assez", "start": 451.4, "duration": 5.639}, {"text": "euh c'est assez motivant quelque part de", "start": 453.479, "duration": 5.521}, {"text": "de se dire que on peut partir demain", "start": 457.039, "duration": 3.081}, {"text": "matin", "start": 459.0, "duration": 4.36}, {"text": "hein mais de se dire que c'est pas", "start": 460.12, "duration": 6.0}, {"text": "s\u00fbr et que \u00e7a peut durer 2 ans et demi", "start": 463.36, "duration": 4.48}, {"text": "en tout cas c'est c'est l'horizon normal", "start": 466.12, "duration": 3.32}, {"text": "qui est devant moi et qu'en 2 ans et", "start": 467.84, "duration": 5.199}, {"text": "demi si on est s\u00e9rieux si on fait pas", "start": 469.44, "duration": 8.0}, {"text": "desbrouf si on dit la v\u00e9rit\u00e9 si euh on", "start": 473.039, "duration": 6.56}, {"text": "est m\u00e9thodique gens qui me connaissent", "start": 477.44, "duration": 4.92}, {"text": "savent que je suis tr\u00e8s s\u00e9rieux enfin un", "start": 479.599, "duration": 4.081}, {"text": "peu trop s\u00e9rieux pas tr\u00e8s marrant en", "start": 482.36, "duration": 4.559}, {"text": "tout cas euh mais assez m\u00e9thodique et", "start": 483.68, "duration": 5.12}, {"text": "que j'attache monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 486.919, "duration": 3.481}, {"text": "Monsieur le vice-pr\u00e9sident", "start": 488.8, "duration": 4.56}, {"text": "euh autant sinon plus d'importance \u00e0", "start": 490.4, "duration": 5.56}, {"text": "l'effet de suivi qu'aux effets", "start": 493.36, "duration": 5.76}, {"text": "d'annonce et donc je serais extr\u00eamement", "start": 495.96, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9thodique il y a une autre chose que je", "start": 499.12, "duration": 3.079}, {"text": "veux dire que je voudrais tenter pendant", "start": 500.36, "duration": 4.64}, {"text": "ce temps-l\u00e0 de renverser ce sentiment", "start": 502.199, "duration": 6.601}, {"text": "avec vous pas sans vous avec vous euh", "start": 505.0, "duration": 6.479}, {"text": "d'\u00eatre sous tutelle normative et", "start": 508.8, "duration": 5.4}, {"text": "financi\u00e8re je voudrais renverser cette", "start": 511.479, "duration": 5.0}, {"text": "tendance qui fait que les collectivit\u00e9s", "start": 514.2, "duration": 3.92}, {"text": "que vous repr\u00e9sentez je pense aussi au", "start": 516.479, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9partements dans lesquels je", "start": 518.12, "duration": 3.32}, {"text": "m'exprimais la semaine derni\u00e8re ont le", "start": 519.36, "duration": 4.08}, {"text": "sentiment d'\u00eatre venu au fil du temps et", "start": 521.44, "duration": 3.04}, {"text": "malgr\u00e9 la", "start": 523.44, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9centralisation ou l'esprit de la", "start": 524.48, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9centralisation d'\u00eatre devenu de", "start": 526.16, "duration": 4.52}, {"text": "v\u00e9ritables sous-traitants de l'\u00c9tat ce", "start": 528.399, "duration": 6.321}, {"text": "n'est pas \u00e7a la vocation des communes", "start": 530.68, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0 une autre chose que je veux bien", "start": 538.44, "duration": 3.48}, {"text": "dire monsieur le Pr\u00e9sident parce que", "start": 540.36, "duration": 4.24}, {"text": "vous avez part des bureaucrates on a", "start": 541.92, "duration": 4.599}, {"text": "tous besoin d'experts de techniciens de", "start": 544.6, "duration": 3.479}, {"text": "gens qui sont \u00e9videmment plus", "start": 546.519, "duration": 4.0}, {"text": "intelligent que nous sur certains sujets", "start": 548.079, "duration": 5.44}, {"text": "techniques on a tous besoin j'ai besoin", "start": 550.519, "duration": 4.521}, {"text": "mais je pense une chose Monsieur le", "start": 553.519, "duration": 3.44}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs c'est", "start": 555.04, "duration": 5.799}, {"text": "que aussi bien \u00e0 Paris dans toutes nos", "start": 556.959, "duration": 5.681}, {"text": "capitales r\u00e9gionales ou d\u00e9partemental et", "start": 560.839, "duration": 3.56}, {"text": "naturellement \u00e0 Bruxell que je connais", "start": 562.64, "duration": 4.16}, {"text": "assez bien je pense une chose depuis", "start": 564.399, "duration": 5.041}, {"text": "longtemps que quand les bureaucrates Pr", "start": 566.8, "duration": 3.719}, {"text": "le pouvoir c'est que les hommes", "start": 569.44, "duration": 4.16}, {"text": "politiques leur ont laiss\u00e9 le", "start": 570.519, "duration": 3.081}, {"text": "pouvoir voil\u00e0 pourquoi je pense que ce", "start": 582.32, "duration": 4.759}, {"text": "contact direct est", "start": 584.64, "duration": 4.72}, {"text": "important", "start": 587.079, "duration": 4.481}, {"text": "et je sais que c'est une ann\u00e9e", "start": 589.36, "duration": 4.08}, {"text": "particuli\u00e8re pour beaucoup d'entre vous", "start": 591.56, "duration": 3.44}, {"text": "parce qu'il y a de plus en plus de d\u00e9fis", "start": 593.44, "duration": 4.2}, {"text": "et parfois de raisons de baisser les", "start": 595.0, "duration": 5.279}, {"text": "bras des accidents climatique la", "start": 597.64, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 le logement l'\u00e9volution des", "start": 600.279, "duration": 5.081}, {"text": "besoins sociaux voil\u00e0 pourquoi je veux", "start": 603.0, "duration": 5.519}, {"text": "saluer votre action et vous remercier au", "start": 605.36, "duration": 5.719}, {"text": "nom du gouvernement aussi une ann\u00e9e", "start": 608.519, "duration": 4.76}, {"text": "assez particuli\u00e8re pour le Premier", "start": 611.079, "duration": 3.641}, {"text": "ministre qui se tient devant", "start": 613.279, "duration": 3.961}, {"text": "vous j'ai entendu tout ce qui ne va pas", "start": 614.72, "duration": 5.0}, {"text": "bien et vous avez eu la gentillesse de", "start": 617.24, "duration": 5.92}, {"text": "dire que \u00e7a datait d'assez longtemps", "start": 619.72, "duration": 3.44}, {"text": "hein moi je suis l\u00e0 depuis 2 mois et", "start": 624.32, "duration": 5.68}, {"text": "demi", "start": 627.0, "duration": 3.0}, {"text": "je vous dis pas que je trouve le temps", "start": 636.04, "duration": 2.32}, {"text": "long", "start": 637.56, "duration": 3.76}, {"text": "hein je je trouve m\u00eame que les journ\u00e9es", "start": 638.36, "duration": 6.039}, {"text": "sont assez courtes voil\u00e0", "start": 641.32, "duration": 6.44}, {"text": "euh alors tout \u00e0 l'heure vous avez dit", "start": 644.399, "duration": 4.88}, {"text": "avec beaucoup de force votre", "start": 647.76, "duration": 3.759}, {"text": "exasp\u00e9ration votre la blessure qui a \u00e9t\u00e9", "start": 649.279, "duration": 3.761}, {"text": "celle de tous les \u00e9lus locaux d'entendre", "start": 651.519, "duration": 3.721}, {"text": "dire que si la France \u00e9tait en d\u00e9ficite", "start": 653.04, "duration": 4.799}, {"text": "c'\u00e9tait leur faute vous ne m'entendrez", "start": 655.24, "duration": 4.64}, {"text": "pas dire \u00e7a parce que je ne Leens pas", "start": 657.839, "duration": 5.44}, {"text": "c'est aussi simple que", "start": 659.88, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e7a je vous dis pas mon sentiment", "start": 666.56, "duration": 6.16}, {"text": "personnel parce que \u00e7a n'int\u00e9resse pas", "start": 670.279, "duration": 3.401}, {"text": "grand monde", "start": 672.72, "duration": 4.679}, {"text": "mais lorsque j'ai entendu de haut", "start": 673.68, "duration": 5.56}, {"text": "responsable un premier ministre ou", "start": 677.399, "duration": 3.56}, {"text": "ministre dire que le d\u00e9ficit de la", "start": 679.24, "duration": 3.08}, {"text": "France \u00e9tait la faute du gouvernement", "start": 680.959, "duration": 3.68}, {"text": "actuel", "start": 682.32, "duration": 2.319}, {"text": "hein c'est la m\u00eame", "start": 686.36, "duration": 5.719}, {"text": "blessure ou sentiment disons", "start": 689.519, "duration": 3.76}, {"text": "d'incompr\u00e9hension pour ne pas dire", "start": 692.079, "duration": 4.361}, {"text": "d'injustice que celui que vous avez v\u00e9cu", "start": 693.279, "duration": 5.041}, {"text": "voil\u00e0 je suis", "start": 696.44, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e0 non pas parce que je l'aurais demand\u00e9", "start": 698.32, "duration": 3.959}, {"text": "mais parce que j'ai", "start": 700.8, "duration": 5.24}, {"text": "pens\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge qui est le mien 73 ans", "start": 702.279, "duration": 5.841}, {"text": "j'ai pas besoin qu'on me rappelle mon", "start": 706.04, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e2ge apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 CIT un grand", "start": 708.12, "duration": 4.839}, {"text": "privil\u00e8ge pr\u00e9sent d'un", "start": 711.079, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9partement apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 quatre", "start": 712.959, "duration": 3.761}, {"text": "reprises un grand honneur quatre fois", "start": 715.16, "duration": 3.64}, {"text": "membr d'un gouvernement et pendant 15", "start": 716.72, "duration": 4.559}, {"text": "ans \u00e0 ell deux fois comme commissaire et", "start": 718.8, "duration": 4.32}, {"text": "puis sur cette", "start": 721.279, "duration": 4.041}, {"text": "n\u00e9gociation presque aussi compliqu\u00e9e que", "start": 723.12, "duration": 5.279}, {"text": "de diriger le gouvernement du", "start": 725.32, "duration": 5.36}, {"text": "brexit que je pouvais peut-\u00eatre utiliser", "start": 728.399, "duration": 4.601}, {"text": "tout ce que j'avais appris voil\u00e0 et le", "start": 730.68, "duration": 5.32}, {"text": "mettre au service de notre pays", "start": 733.0, "duration": 5.199}, {"text": "VO je ne sais pas le temps que j'ai", "start": 736.0, "duration": 3.32}, {"text": "devant", "start": 738.199, "duration": 3.241}, {"text": "moi \u00e7a", "start": 739.32, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9pend d'une \u00e9ventuelle coalition des", "start": 741.44, "duration": 5.12}, {"text": "contraires si je puis dire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 743.88, "duration": 5.68}, {"text": "nationalein", "start": 746.56, "duration": 3.0}, {"text": "je ne sais pas si \u00e7a se produira j'y", "start": 753.199, "duration": 4.32}, {"text": "suis pr\u00eas euh je sais que ce n'est pas", "start": 755.0, "duration": 4.32}, {"text": "ce que souhaitent les Fran\u00e7ais qu'ils", "start": 757.519, "duration": 3.161}, {"text": "souhaitent aujourd'hui de la stabilit\u00e9", "start": 759.32, "duration": 3.56}, {"text": "de la", "start": 760.68, "duration": 2.2}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et que le gouvernement fasse en", "start": 767.48, "duration": 6.84}, {"text": "\u00e9coutant y compris quand il est critiqu\u00e9", "start": 771.12, "duration": 5.6}, {"text": "ce qu'il peut pour que \u00e7a aille mieux et", "start": 774.32, "duration": 5.079}, {"text": "pour comment dirais-je c pas mot", "start": 776.72, "duration": 4.72}, {"text": "archa\u00efque cr\u00e9 du", "start": 779.399, "duration": 3.88}, {"text": "progr\u00e8s moi je pense que c'est notre", "start": 781.44, "duration": 4.519}, {"text": "honneur et notre responsabilit\u00e9 dans une", "start": 783.279, "duration": 4.721}, {"text": "commune niveau national au niveau", "start": 785.959, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9partemental et quand on est premier", "start": 788.0, "duration": 3.959}, {"text": "ministre utiliser les outils qu'on a", "start": 789.8, "duration": 3.88}, {"text": "entre les mains d'abord des valeurs des", "start": 791.959, "duration": 4.961}, {"text": "convictions des id\u00e9es et puis des lois", "start": 793.68, "duration": 5.0}, {"text": "un budget celui qui est celui de tous", "start": 796.92, "duration": 3.12}, {"text": "les contribuables qu' votent pour vous", "start": 798.68, "duration": 3.48}, {"text": "qui ne vote pas pour vous naturellement", "start": 800.04, "duration": 3.4}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait avec tout \u00e7a on", "start": 802.16, "duration": 2.919}, {"text": "doit cr\u00e9er du progr\u00e8s", "start": 803.44, "duration": 4.959}, {"text": "collectif c'est \u00e7a l'intention que j'ai", "start": 805.079, "duration": 6.601}, {"text": "la seule intion tion que j'ai dans le", "start": 808.399, "duration": 5.0}, {"text": "moment o\u00f9 nous trouvons", "start": 811.68, "duration": 4.36}, {"text": "et dans l'imm\u00e9diat et dans l'urgence", "start": 813.399, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame urgence Mesdames et Messieurs", "start": 816.04, "duration": 4.12}, {"text": "les maires nous sommes face \u00e0 une", "start": 817.839, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9preuve budg\u00e9taire que nous n'avons pas", "start": 820.16, "duration": 3.799}, {"text": "d'autre choix que de surmonter notre", "start": 822.24, "duration": 4.2}, {"text": "dette atteint C ann\u00e9e", "start": 823.959, "duration": 5.721}, {"text": "3228 milliards d'euros", "start": 826.44, "duration": 6.48}, {"text": "3228 milliards d'euros l'ann\u00e9e prochaine", "start": 829.68, "duration": 6.88}, {"text": "elle d\u00e9passera 3400 milliards et la", "start": 832.92, "duration": 5.96}, {"text": "charge de cette dette vous savez le prix", "start": 836.56, "duration": 5.8}, {"text": "des les int\u00e9r\u00eats elle devrait \u00eatre de 60", "start": 838.88, "duration": 6.68}, {"text": "milliards cette ann\u00e9e voil\u00e0 un peu moins", "start": 842.36, "duration": 4.8}, {"text": "que le budget de l'\u00e9ducation et un peu", "start": 845.56, "duration": 3.839}, {"text": "plus que le budget de la d\u00e9fense moi je", "start": 847.16, "duration": 5.359}, {"text": "pense peut-\u00eatre na\u00efvement que cet argent", "start": 849.399, "duration": 5.961}, {"text": "serait beaucoup mieux d\u00e9pens\u00e9 autrement", "start": 852.519, "duration": 4.481}, {"text": "dans l'\u00e9ducation dans la s\u00e9curit\u00e9 dans", "start": 855.36, "duration": 3.039}, {"text": "l'\u00e9quipement dans le partenariat avec", "start": 857.0, "duration": 4.8}, {"text": "les communes \u00e7a fait 870 \u20ac par an \u00e0", "start": 858.399, "duration": 6.641}, {"text": "payer pour les int\u00e9r\u00eats par fran\u00e7ais", "start": 861.8, "duration": 6.599}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on a un mois de vie ou", "start": 865.04, "duration": 8.56}, {"text": "80 ans on doit payer 870 \u20ac chacun par an", "start": 868.399, "duration": 7.281}, {"text": "pour les int\u00e9r\u00eats de la dette et si nous", "start": 873.6, "duration": 4.039}, {"text": "voulons relever les d\u00e9fis qui sont", "start": 875.68, "duration": 4.32}, {"text": "devant nous si nous voulons simplement", "start": 877.639, "duration": 5.241}, {"text": "que notre pays reste souverain euh alors", "start": 880.0, "duration": 5.279}, {"text": "nous devons r\u00e9duire ce d\u00e9ficit et cette", "start": 882.88, "duration": 4.36}, {"text": "dette sans parler mesdames et messieurs", "start": 885.279, "duration": 3.68}, {"text": "de ceux qui nous observent qui nous", "start": 887.24, "duration": 3.719}, {"text": "attendent qui ne nous feront jamais de", "start": 888.959, "duration": 4.961}, {"text": "cadeau j'ai j'ai unelon parcours \u00e7a ne", "start": 890.959, "duration": 4.201}, {"text": "me donne pas le droit de donner des", "start": 893.92, "duration": 3.599}, {"text": "le\u00e7ons euh j'aime bien en recevoir", "start": 895.16, "duration": 5.52}, {"text": "d'ailleurs euh quand elles sont sinc\u00e8res", "start": 897.519, "duration": 5.201}, {"text": "mais je sais ce que sont les march\u00e9s", "start": 900.68, "duration": 4.2}, {"text": "financiers parce que pendant 5 ans", "start": 902.72, "duration": 4.76}, {"text": "j'\u00e9tais vice pr\u00e9sident de la Commission", "start": 904.88, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne charg\u00e9e de la r\u00e9gulation des", "start": 907.48, "duration": 3.68}, {"text": "march\u00e9s financiers c'\u00e9tait en plein c\u0153ur", "start": 909.56, "duration": 5.719}, {"text": "de la crise 2010 2014 qui a faill", "start": 911.16, "duration": 6.039}, {"text": "emporter la Gr\u00e8ce et qui a d\u00e9truit en", "start": 915.279, "duration": 5.601}, {"text": "Europe chez nous partout des millions", "start": 917.199, "duration": 6.041}, {"text": "d'emplois je recommande de ne pas avoir", "start": 920.88, "duration": 4.319}, {"text": "la m\u00e9moire courte voil\u00e0 et de faire", "start": 923.24, "duration": 4.279}, {"text": "attention \u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 de notre pays", "start": 925.199, "duration": 5.08}, {"text": "et la cr\u00e9dibilit\u00e9 de sa sign et \u00e7a passe", "start": 927.519, "duration": 5.32}, {"text": "par la r\u00e9duction de la dette au-del\u00e0 des", "start": 930.279, "duration": 4.721}, {"text": "questions de souverainet\u00e9 et de", "start": 932.839, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9sendettement qui int\u00e9resse tous les", "start": 935.0, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais voil\u00e0 ma responsabilit\u00e9", "start": 936.48, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui c'est de rendre ces efforts", "start": 938.56, "duration": 4.279}, {"text": "les plus justes possibles je veux le", "start": 940.6, "duration": 3.44}, {"text": "dire clairement et", "start": 942.839, "duration": 4.081}, {"text": "solennellement je le r\u00e9p\u00e8te il n'est pas", "start": 944.04, "duration": 5.919}, {"text": "normal ni juste de montrer du doigt les", "start": 946.92, "duration": 5.359}, {"text": "communes ou les collectivit\u00e9s locales ou", "start": 949.959, "duration": 3.641}, {"text": "territorial comme si elles \u00e9taient", "start": 952.279, "duration": 3.68}, {"text": "responsables de ce d\u00e9ficit ce n'est pas", "start": 953.6, "duration": 5.56}, {"text": "vrai et je ne le ferai donc pas", "start": 955.959, "duration": 5.36}, {"text": "les", "start": 959.16, "duration": 2.159}, {"text": "efforts que nous devons faire on va pas", "start": 962.399, "duration": 4.8}, {"text": "les faire contre les communes ni sans", "start": 964.8, "duration": 4.92}, {"text": "elle on voudra les faire avec vous et", "start": 967.199, "duration": 5.32}, {"text": "nous aurons besoin de vous les maires", "start": 969.72, "duration": 4.52}, {"text": "pour faire remonter les difficult\u00e9s mais", "start": 972.519, "duration": 2.961}, {"text": "aussi pour expliquer aux Fran\u00e7ais les", "start": 974.24, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9marches que nous devons faire ensemble", "start": 975.48, "duration": 5.56}, {"text": "pour r\u00e9tablir les comptes de notre pays", "start": 977.759, "duration": 6.56}, {"text": "Mesdames et Messieurs les maires dans le", "start": 981.04, "duration": 5.359}, {"text": "monde de plus en plus connect\u00e9 o\u00f9 nous", "start": 984.319, "duration": 5.721}, {"text": "sommes o\u00f9 les citoyens peuvent interagir", "start": 986.399, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e0 quelques clic avec l'\u00c9tat certains", "start": 990.04, "duration": 5.159}, {"text": "pensent que la commune est d\u00e9pass\u00e9e moi", "start": 992.6, "duration": 5.599}, {"text": "je pense le contraire je pense que vos", "start": 995.199, "duration": 4.44}, {"text": "communes sont une institution", "start": 998.199, "duration": 2.56}, {"text": "profond\u00e9ment", "start": 999.639, "duration": 4.081}, {"text": "moderne et dans le monde o\u00f9 nous sommes", "start": 1000.759, "duration": 4.961}, {"text": "o\u00f9 nous avons plus en plus besoin de", "start": 1003.72, "duration": 4.96}, {"text": "racin ou de garder nos racines notre", "start": 1005.72, "duration": 5.239}, {"text": "identit\u00e9 il y a dans la commune beaucoup", "start": 1008.68, "duration": 4.44}, {"text": "de choses dont notre \u00e9poque a besoin la", "start": 1010.959, "duration": 3.521}, {"text": "commune dans notre histoire c'est la", "start": 1013.12, "duration": 3.32}, {"text": "mise en commun des fonctions", "start": 1014.48, "duration": 3.359}, {"text": "essentielles \u00e0 la vie", "start": 1016.44, "duration": 2.959}, {"text": "quotidienne la commune pour un", "start": 1017.839, "duration": 3.48}, {"text": "territoire c'est une fa\u00e7on de choisir de", "start": 1019.399, "duration": 5.361}, {"text": "ma\u00eetriser son destin c'est aussi pour", "start": 1021.319, "duration": 6.681}, {"text": "citer \u00e0 mon tour toville cher", "start": 1024.76, "duration": 6.64}, {"text": "David la force des peuples libres que", "start": 1028.0, "duration": 6.48}, {"text": "disait tokville j'ai dit l'autre jour au", "start": 1031.4, "duration": 7.439}, {"text": "S\u00e9nat c\u00e9tait aussi un endroit o\u00f9 m\u00eame", "start": 1034.48, "duration": 8.24}, {"text": "s'il y a des pol\u00e9miques des opinions", "start": 1038.839, "duration": 3.881}, {"text": "diff\u00e9rentes au moment des \u00e9lections", "start": 1043.12, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment mais peut-\u00eatre quelqufis", "start": 1045.199, "duration": 4.281}, {"text": "apr\u00e8s mais pas souvent vous don dans vos", "start": 1046.6, "duration": 5.88}, {"text": "conseils municipaux ou dans les", "start": 1049.48, "duration": 5.48}, {"text": "intercommunalit\u00e9s une belle image de", "start": 1052.48, "duration": 5.96}, {"text": "travail en commun de respect des", "start": 1054.96, "duration": 4.719}, {"text": "opinions", "start": 1058.44, "duration": 4.359}, {"text": "d'\u00e9coute de tol\u00e9rance voil\u00e0 et", "start": 1059.679, "duration": 6.24}, {"text": "quelquefois je me prends \u00e0 r\u00eaver que on", "start": 1062.799, "duration": 5.681}, {"text": "puisse retrouver ce ce genre d'ambiance", "start": 1065.919, "duration": 6.721}, {"text": "par exemple \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1068.48, "duration": 4.16}, {"text": "le r\u00e9sultat de tout \u00e7a c'est que les", "start": 1079.32, "duration": 3.4}, {"text": "communes sont un \u00e9l\u00e9ment de stabilit\u00e9", "start": 1080.6, "duration": 5.76}, {"text": "une r\u00e9f\u00e9rence un rep\u00e8re pour nos", "start": 1082.72, "duration": 6.0}, {"text": "compatriotes danst une fa\u00e7on de prendre", "start": 1086.36, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e0 Rob broussepoil contre", "start": 1088.72, "duration": 4.6}, {"text": "l'individualisme le fatalisme ambiant et", "start": 1090.84, "duration": 5.56}, {"text": "le sectarisme sur toutes ces formes", "start": 1093.32, "duration": 5.2}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi je peux reprendre \u00e0 mon", "start": 1096.4, "duration": 3.08}, {"text": "compte", "start": 1098.52, "duration": 4.399}, {"text": "ce ce slogan ou ce titre de votre", "start": 1099.48, "duration": 6.64}, {"text": "affiche oui les communes heureusement", "start": 1102.919, "duration": 4.321}, {"text": "mais pour que les communes puissent", "start": 1106.12, "duration": 3.28}, {"text": "remplir leur r\u00f4le", "start": 1107.24, "duration": 4.2}, {"text": "et je viens sur le fond maintenant il", "start": 1109.4, "duration": 4.12}, {"text": "faut aujourd'hui lib\u00e9rer", "start": 1111.44, "duration": 5.84}, {"text": "davantage leur potentiel faciliter leur", "start": 1113.52, "duration": 5.76}, {"text": "fonctionnement quotidien qu'elle", "start": 1117.28, "duration": 4.96}, {"text": "s'exprime en utilisant ce qu'elle", "start": 1119.28, "duration": 4.68}, {"text": "rec\u00e8ent d'\u00e9nergie de volont\u00e9 et de force", "start": 1122.24, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui n'est pas le cas dans le", "start": 1123.96, "duration": 3.4}, {"text": "sentiment que vous avez", "start": 1125.96, "duration": 4.199}, {"text": "qui plus un sentiment mais une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1127.36, "duration": 4.96}, {"text": "d'\u00eatre sous tutelle il y a trois", "start": 1130.159, "duration": 4.721}, {"text": "conditions pour y parvenir ensemble dans", "start": 1132.32, "duration": 5.56}, {"text": "le temps et en \u00e9tant tenace plus de", "start": 1134.88, "duration": 6.679}, {"text": "libert\u00e9 c'est un mot que votre pr\u00e9sident", "start": 1137.88, "duration": 6.48}, {"text": "aime bien qu'il use je pas dit qu'il", "start": 1141.559, "duration": 7.0}, {"text": "abuse de il utilise tr\u00e8s souvent la", "start": 1144.36, "duration": 5.799}, {"text": "libert\u00e9 de faire et de", "start": 1148.559, "duration": 4.041}, {"text": "choisir des moyens d'action notamment", "start": 1150.159, "duration": 5.481}, {"text": "budg\u00e9taires des marges de man\u0153uvre enfin", "start": 1152.6, "duration": 5.48}, {"text": "une vie quotidienne plus simple pour les", "start": 1155.64, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lus je voudrais", "start": 1158.08, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9voquer plus pr\u00e9cis\u00e9ment possible et", "start": 1160.12, "duration": 6.0}, {"text": "rapidement ces trois chantiers plus de", "start": 1163.2, "duration": 5.2}, {"text": "libert\u00e9 le c\u0153ur de votre mandat c'est la", "start": 1166.12, "duration": 3.96}, {"text": "libert\u00e9 de choisir ce qui est bon pour", "start": 1168.4, "duration": 4.159}, {"text": "la commune vous le savez mieux que", "start": 1170.08, "duration": 4.92}, {"text": "d'autres c'est aussi cette exigence", "start": 1172.559, "duration": 6.0}, {"text": "qu'il faut r\u00e9tablir \u00e7a implique un", "start": 1175.0, "duration": 5.4}, {"text": "profond changement de notre fa\u00e7on de", "start": 1178.559, "duration": 4.681}, {"text": "faire il y a un nom de gens qui pensent", "start": 1180.4, "duration": 4.639}, {"text": "que la loi et l'\u00c9tat peuvent tout d'en", "start": 1183.24, "duration": 4.96}, {"text": "haut et doivent tout r\u00e9gler dans le", "start": 1185.039, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9tail les m\u00eames pensent que la loi et", "start": 1188.2, "duration": 4.719}, {"text": "les r\u00e8gles doivent \u00eatre les m\u00eames", "start": 1190.84, "duration": 4.719}, {"text": "partout ils ont en quelque sorte peur de", "start": 1192.919, "duration": 4.481}, {"text": "concevoir que ces lois pourraient \u00eatre", "start": 1195.559, "duration": 3.841}, {"text": "adapt\u00e9", "start": 1197.4, "duration": 4.159}, {"text": "territorialis\u00e9 dans leur mise en \u0153uvre", "start": 1199.4, "duration": 4.159}, {"text": "en fonction des territoires la", "start": 1201.559, "duration": 5.161}, {"text": "R\u00e9publique mesdames et messieurs prot\u00e8ge", "start": 1203.559, "duration": 5.24}, {"text": "l\u00e9gitimement l'objectif d'\u00e9galit\u00e9 entre", "start": 1206.72, "duration": 4.0}, {"text": "les citoyens mais cela n'interdit pas", "start": 1208.799, "duration": 5.12}, {"text": "d'\u00eatre pragmatique et d'admettre que l\u00e0", "start": 1210.72, "duration": 5.12}, {"text": "o\u00f9 la situation est diff\u00e9rente elle est", "start": 1213.919, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9videmment dans les territoires", "start": 1215.84, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9partement d'outrem l'\u00e9loyennement", "start": 1217.76, "duration": 6.08}, {"text": "l'insularit\u00e9 mais aussi entre le Nord et", "start": 1220.12, "duration": 7.52}, {"text": "le Sud de la France l'Est l'Ouest et de", "start": 1223.84, "duration": 7.079}, {"text": "l'Hexagone n'interdit pas d'admettre que", "start": 1227.64, "duration": 5.519}, {"text": "lorsque la situation est diff\u00e9rente la", "start": 1230.919, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e8gle doit \u00eatre et peut-\u00eatre appliqu\u00e9e", "start": 1233.159, "duration": 5.601}, {"text": "diff\u00e9remment et dont nous avons besoin", "start": 1236.08, "duration": 4.8}, {"text": "en priorit\u00e9 c'est de lois moins", "start": 1238.76, "duration": 4.68}, {"text": "bavardes qui s'entiennent aux objectifs", "start": 1240.88, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux et qui ne cherchent pas \u00e0", "start": 1243.44, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9gler tout dans le d\u00e9tail il faut", "start": 1244.64, "duration": 4.88}, {"text": "ensuite que l'\u00c9tat s'astraigne lui aussi", "start": 1246.88, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 ne prendre des normes que lorsque", "start": 1249.52, "duration": 5.08}, {"text": "c'est strictement n\u00e9cessaire \u00e0 ne pas", "start": 1251.84, "duration": 5.64}, {"text": "surtransposer par exemple les directives", "start": 1254.6, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ennes je dirais \u00e7a aussi S\u00e9nat je", "start": 1257.48, "duration": 3.6}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te devant vous nous allons", "start": 1259.0, "duration": 5.52}, {"text": "regarder texte par texte norme par norme", "start": 1261.08, "duration": 6.44}, {"text": "m\u00e9thodiquement l\u00e0 o\u00f9 la France dans une", "start": 1264.52, "duration": 6.279}, {"text": "sorte de Z\u00e8 \u00e0 surtransposer les", "start": 1267.52, "duration": 6.039}, {"text": "directives europ\u00e9ennes et pas seulement", "start": 1270.799, "duration": 5.88}, {"text": "dans l'agriculture", "start": 1273.559, "duration": 3.12}, {"text": "ou an jeunevard la ministre", "start": 1278.84, "duration": 2.92}, {"text": "d'agriculture a commenc\u00e9 ce travail je", "start": 1280.2, "duration": 2.959}, {"text": "le dis aussi en pr\u00e9sence du ministre de", "start": 1281.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe Benjamin Hadad nous allons", "start": 1283.159, "duration": 6.561}, {"text": "regarder l\u00e0 o\u00f9 nous avons surtransposer", "start": 1285.52, "duration": 7.08}, {"text": "parfois en croyant bien faire pas", "start": 1289.72, "duration": 6.48}, {"text": "toujours des normes qui cr\u00e9ent contre", "start": 1292.6, "duration": 7.319}, {"text": "nos entreprise agricole artisanale", "start": 1296.2, "duration": 6.44}, {"text": "industrielle une concurrence d\u00e9loyale", "start": 1299.919, "duration": 5.0}, {"text": "contre nous-m\u00eame c'est \u00e7a la situation", "start": 1302.64, "duration": 4.639}, {"text": "et nous supprimerons lorsque ce n'est", "start": 1304.919, "duration": 4.801}, {"text": "plus justifi\u00e9 ou pas justifi\u00e9 C sur", "start": 1307.279, "duration": 5.601}, {"text": "transposition ne sous-estimons pas le", "start": 1309.72, "duration": 5.0}, {"text": "probl\u00e8me technique que \u00e7a pose il faut", "start": 1312.88, "duration": 3.039}, {"text": "regarder texte par texte mais nous", "start": 1314.72, "duration": 4.319}, {"text": "allons le faire m\u00e9thodiquement avec que", "start": 1315.919, "duration": 5.88}, {"text": "l'ensemble des ministres nous devons", "start": 1319.039, "duration": 4.161}, {"text": "mettre un terme \u00e0 cette inflation", "start": 1321.799, "duration": 5.281}, {"text": "normative qui s'est emball\u00e9e \u00e0 Bruxell", "start": 1323.2, "duration": 7.599}, {"text": "\u00e9videmment avec le fameux Green Deal et", "start": 1327.08, "duration": 6.8}, {"text": "aussi dans notre pays les d\u00e9sideurs", "start": 1330.799, "duration": 5.641}, {"text": "locaux pr\u00e9fait \u00e9lus sauront quoi faire", "start": 1333.88, "duration": 4.919}, {"text": "cette libert\u00e9 retrouv\u00e9 et je voudrais", "start": 1336.44, "duration": 4.44}, {"text": "reprendre le mot de votre pr\u00e9sident", "start": 1338.799, "duration": 5.401}, {"text": "faire confiance faire confiance euh", "start": 1340.88, "duration": 5.24}, {"text": "comme c'est comme cela que nous", "start": 1344.2, "duration": 3.24}, {"text": "donnerons substance au pouvoir", "start": 1346.12, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9glementaire local aujourd'hui", "start": 1347.44, "duration": 5.119}, {"text": "inusit\u00e9 j'ai lu le rapport de Monsieur", "start": 1350.039, "duration": 4.481}, {"text": "vert qui a fait des positionositions", "start": 1352.559, "duration": 5.281}, {"text": "dans ce sens dont je souhaite m'inspirer", "start": 1354.52, "duration": 4.92}, {"text": "cette volont\u00e9 me conduira \u00e0 prendre dans", "start": 1357.84, "duration": 2.839}, {"text": "les semaines qui viennent quatre", "start": 1359.44, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9cisions assez", "start": 1360.679, "duration": 5.36}, {"text": "importantes un je vais demander \u00e0", "start": 1363.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'ensemble des administrations de", "start": 1366.039, "duration": 3.64}, {"text": "proposer en priorit\u00e9 des lois", "start": 1367.4, "duration": 4.12}, {"text": "d'orientation", "start": 1369.679, "duration": 4.281}, {"text": "ou des lois cadres qui fixe des", "start": 1371.52, "duration": 5.36}, {"text": "objectifs plut\u00f4t que les moyens et qui", "start": 1373.96, "duration": 4.959}, {"text": "laisse aux autorit\u00e9s locales des marge", "start": 1376.88, "duration": 4.72}, {"text": "pour interpr\u00e9ter les r\u00e8gles et pour les", "start": 1378.919, "duration": 4.841}, {"text": "mettre en \u0153uvre de mani\u00e8re adapt\u00e9e c'est", "start": 1381.6, "duration": 4.28}, {"text": "un point que votre pr\u00e9sident a fait tout", "start": 1383.76, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 l'heure et nous allons aller dans ce", "start": 1385.88, "duration": 4.2}, {"text": "sens le gouvernement fera la chasse aux", "start": 1387.279, "duration": 5.321}, {"text": "lois trop complexes ou trop d\u00e9taill\u00e9 et", "start": 1390.08, "duration": 5.04}, {"text": "nous renverrons tous les textes qui ne", "start": 1392.6, "duration": 5.16}, {"text": "respecterait pas cet objectif je vais", "start": 1395.12, "duration": 5.96}, {"text": "signer une circulaire sur ce sujet avant", "start": 1397.76, "duration": 6.279}, {"text": "la fin de cette ann\u00e9e 2 nous allons", "start": 1401.08, "duration": 4.64}, {"text": "faire \u00e9voluer le r\u00f4le du Conseil", "start": 1404.039, "duration": 4.52}, {"text": "national d'\u00e9valuation des normes que", "start": 1405.72, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9side Gilles carz pour en faire", "start": 1408.559, "duration": 4.961}, {"text": "l'organe de la v\u00e9rification bien en", "start": 1410.96, "duration": 5.92}, {"text": "amont de leur pr\u00e9sentation au Parlement", "start": 1413.52, "duration": 7.56}, {"text": "du respect de l'exigence de clart\u00e9 et", "start": 1416.88, "duration": 7.399}, {"text": "d'intelligibilit\u00e9 des lois ce conseil", "start": 1421.08, "duration": 4.599}, {"text": "nationnal est trop souvent consid\u00e9r\u00e9", "start": 1424.279, "duration": 3.481}, {"text": "comme un passage oblig\u00e9 et sa", "start": 1425.679, "duration": 5.081}, {"text": "saisine'est trop formelle trop tardive", "start": 1427.76, "duration": 4.399}, {"text": "nous devons en faire un organe de", "start": 1430.76, "duration": 3.84}, {"text": "conception partager des lois et des", "start": 1432.159, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e8glements saisis bien plusut t\u00f4t qu'il", "start": 1434.6, "duration": 4.439}, {"text": "ne l'\u00ea aujourd'hui", "start": 1436.679, "duration": 4.641}, {"text": "3 nous allons int\u00e9grer plus", "start": 1439.039, "duration": 4.52}, {"text": "sp\u00e9cifiquement aux \u00e9tudes d'impact", "start": 1441.32, "duration": 4.76}, {"text": "l'analyse des effets de la loi sur les", "start": 1443.559, "duration": 5.641}, {"text": "collectivit\u00e9 territoriale en amont", "start": 1446.08, "duration": 5.52}, {"text": "l'exercice de leurs comp\u00e9tences donnant", "start": 1449.2, "duration": 4.719}, {"text": "ainsi une port\u00e9e renforc\u00e9e \u00e0 l'article 8", "start": 1451.6, "duration": 5.76}, {"text": "de la loi organique du 15 avril 2009 on", "start": 1453.919, "duration": 5.201}, {"text": "va faire la m\u00eame chose d'ailleurs pour", "start": 1457.36, "duration": 3.799}, {"text": "les petites et moyenes entreprises avec", "start": 1459.12, "duration": 5.12}, {"text": "un test PME pour v\u00e9rifier \u00e0 l'avance", "start": 1461.159, "duration": 5.64}, {"text": "avant que la loi fran\u00e7aise ou europ\u00e9enne", "start": 1464.24, "duration": 4.76}, {"text": "avance et ne soit promulgu\u00e9e", "start": 1466.799, "duration": 3.88}, {"text": "quel peut-\u00eatre", "start": 1469.0, "duration": 5.279}, {"text": "l'impact de ces textes sur la vie et le", "start": 1470.679, "duration": 6.081}, {"text": "budget des entreprises si on l'avait", "start": 1474.279, "duration": 3.841}, {"text": "fait d'ailleurs sur certains textes", "start": 1476.76, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9ens on \u00e9conomiserait d\u00e9j\u00e0 beaucoup", "start": 1478.12, "duration": 5.039}, {"text": "d'argent enfin nous allons entrer dans", "start": 1481.08, "duration": 5.0}, {"text": "une d\u00e9marche r\u00e9solue d'\u00e9valuation et de", "start": 1483.159, "duration": 5.321}, {"text": "simplification du stock des normes cher", "start": 1486.08, "duration": 4.56}, {"text": "Andr\u00e9 l\u00e9niel en nous appuyant sur le", "start": 1488.48, "duration": 4.319}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat et dans des domaines", "start": 1490.64, "duration": 3.72}, {"text": "choisis concernant par exemple", "start": 1492.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'urbanisme ou l'environnement nous", "start": 1494.36, "duration": 4.48}, {"text": "allons nous atteler \u00e0 r\u00e9\u00e9crire depuis la", "start": 1496.96, "duration": 3.88}, {"text": "page blanche de notre l\u00e9gislation en", "start": 1498.84, "duration": 3.24}, {"text": "partant des objectifs que nous", "start": 1500.84, "duration": 2.36}, {"text": "poursuivons et les contraintes", "start": 1502.08, "duration": 3.12}, {"text": "juridiques qui s'imposent dans une", "start": 1503.2, "duration": 4.479}, {"text": "logique de sobri\u00e9t\u00e9 normative et", "start": 1505.2, "duration": 5.44}, {"text": "proc\u00e9durale et ce travail d\u00e9butera aussi", "start": 1507.679, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e8s la fin de cette ann\u00e9e voil\u00e0", "start": 1510.64, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9volution que nous allons impulser", "start": 1512.76, "duration": 4.159}, {"text": "dans ce temps qui est devant nous elle", "start": 1514.76, "duration": 4.08}, {"text": "consiste \u00e0 vous laisser adapter les", "start": 1516.919, "duration": 5.441}, {"text": "r\u00e8gles les interpr\u00e9ter et voir en", "start": 1518.84, "duration": 5.4}, {"text": "fonction des besoins de votre territoire", "start": 1522.36, "duration": 4.319}, {"text": "ce qu'il faut faire chez vous chez vous", "start": 1524.24, "duration": 4.72}, {"text": "vous-m\u00eame pour atteindre objectif que la", "start": 1526.679, "duration": 5.0}, {"text": "loi et les r\u00e8glements onuront fix\u00e9s et", "start": 1528.96, "duration": 3.839}, {"text": "monsieur le", "start": 1531.679, "duration": 4.48}, {"text": "Pr\u00e9sident si vous m'invitez l'ann\u00e9e", "start": 1532.799, "duration": 8.0}, {"text": "prochaine et si je suis toujours l\u00e0 euh", "start": 1536.159, "duration": 7.361}, {"text": "je veux bien vous m'entendrez pas", "start": 1540.799, "duration": 4.801}, {"text": "aujourd'hui faire des", "start": 1543.52, "duration": 4.279}, {"text": "promesses ou autre chose mais je veux", "start": 1545.6, "duration": 4.439}, {"text": "bien devant vous l'ann\u00e9e prochaine faire", "start": 1547.799, "duration": 3.841}, {"text": "le bilan l'\u00e9valuation de ce que je vous", "start": 1550.039, "duration": 3.76}, {"text": "aurai dit aujourd'hui vous dire l\u00e0 o\u00f9", "start": 1551.64, "duration": 3.84}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi l\u00e0 nous avons", "start": 1553.799, "duration": 5.201}, {"text": "progress\u00e9 voil\u00e0", "start": 1555.48, "duration": 3.52}, {"text": "je vais maintenant si vous voulez bien", "start": 1563.679, "duration": 3.561}, {"text": "pour \u00eatre plus concret prendre quatre", "start": 1565.159, "duration": 5.721}, {"text": "exemples de domaines o\u00f9 cette nouvelle", "start": 1567.24, "duration": 6.319}, {"text": "libert\u00e9 des communes pourrait", "start": 1570.88, "duration": 5.0}, {"text": "s'appliquer le premier exemple je me", "start": 1573.559, "duration": 4.041}, {"text": "suis exprim\u00e9 sur le devant le S\u00e9nat", "start": 1575.88, "duration": 3.48}, {"text": "c'est la question que vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 1577.6, "duration": 3.6}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident celle de l'eau et", "start": 1579.36, "duration": 3.559}, {"text": "de", "start": 1581.2, "duration": 3.959}, {"text": "l'assainissement la loi avait fix\u00e9 un", "start": 1582.919, "duration": 3.961}, {"text": "objectif de mutualisation de la gestion", "start": 1585.159, "duration": 4.12}, {"text": "de l'eau parce que c'est g\u00e9n\u00e9ralement en", "start": 1586.88, "duration": 4.12}, {"text": "mutualisant c'est un mot que j'aime bien", "start": 1589.279, "duration": 4.041}, {"text": "d'ailleurs qu'on se mette en mesure de", "start": 1591.0, "duration": 5.679}, {"text": "bien g\u00e9rer cette ressource vous avez \u00e9", "start": 1593.32, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s nombreux \u00e0 faire un effort", "start": 1596.679, "duration": 2.841}, {"text": "consid\u00e9rable", "start": 1598.0, "duration": 3.52}, {"text": "contraint volontaire ou forc\u00e9", "start": 1599.52, "duration": 4.519}, {"text": "quelquefois en 10ant pour atteindre cet", "start": 1601.52, "duration": 5.639}, {"text": "objectif et l\u00e0 o\u00f9 c'est fait on n", "start": 1604.039, "duration": 5.281}, {"text": "reviendra pas ce r\u00e9sultat est positif", "start": 1607.159, "duration": 4.161}, {"text": "mais il faut reconna\u00eetre que cet", "start": 1609.32, "duration": 4.239}, {"text": "objectif se trouve pas toujours \u00e0", "start": 1611.32, "duration": 4.56}, {"text": "s'appliquer partout avec la m\u00eame", "start": 1613.559, "duration": 4.72}, {"text": "pertinence d'autres formules que le", "start": 1615.88, "duration": 4.159}, {"text": "transfert obligatoire \u00e0", "start": 1618.279, "duration": 3.801}, {"text": "l'intercommunalit\u00e9 sont possibles", "start": 1620.039, "duration": 3.321}, {"text": "notamment dans des territoires \u00e0", "start": 1622.08, "duration": 3.68}, {"text": "contrainte sp\u00e9cifiqu je ne parle pas", "start": 1623.36, "duration": 5.039}, {"text": "seulement de la montagne nous allons", "start": 1625.76, "duration": 4.72}, {"text": "donc avec le Parlement en tirer les", "start": 1628.399, "duration": 4.28}, {"text": "cons\u00e9quences il n'y aura donc plus", "start": 1630.48, "duration": 6.16}, {"text": "d'obligation de transfert \u00e0", "start": 1632.679, "duration": 3.961}, {"text": "l'avenir et la loi laissera ainsi aux", "start": 1639.039, "duration": 5.601}, {"text": "communes le choix de ce que vous voulez", "start": 1642.96, "duration": 4.04}, {"text": "faire dans toute la gamme des solutions", "start": 1644.64, "duration": 4.519}, {"text": "que vous connaissez si ce n'est pas", "start": 1647.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'intercommunalit\u00e9 \u00e7a pour \u00eatre un", "start": 1649.159, "duration": 3.281}, {"text": "syndicat \u00e7a peut \u00eatre aussi la commune", "start": 1650.84, "duration": 4.6}, {"text": "seule je dis simplement \u00e0 ce stade et je", "start": 1652.44, "duration": 5.719}, {"text": "l'ai dit aussi devant le S\u00e9nat que un", "start": 1655.44, "duration": 4.68}, {"text": "tel choix ne devra \u00eatre fait qu'en", "start": 1658.159, "duration": 5.561}, {"text": "conscience et en mesurant toutes ces", "start": 1660.12, "duration": 5.88}, {"text": "cons\u00e9quence en responsabilit\u00e9 je pense", "start": 1663.72, "duration": 4.64}, {"text": "aussi que mais vous n'en avez pas peur", "start": 1666.0, "duration": 4.519}, {"text": "dans ce domaine comme dans d'autres la", "start": 1668.36, "duration": 5.159}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est le corelaire", "start": 1670.519, "duration": 4.921}, {"text": "indispensable de la", "start": 1673.519, "duration": 5.321}, {"text": "libert\u00e9 de\u00e8 exemple vous l'avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 1675.44, "duration": 5.079}, {"text": "aussi", "start": 1678.84, "duration": 4.92}, {"text": "euh c'est la l\u00e9gislation sur le z\u00e9ro", "start": 1680.519, "duration": 6.0}, {"text": "artificialisation", "start": 1683.76, "duration": 5.96}, {"text": "nette faut pas d'ambiguit\u00e9 sur ce", "start": 1686.519, "duration": 5.801}, {"text": "domaine dans mon long parcours j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1689.72, "duration": 4.679}, {"text": "aussi ministre d'environnement et charg\u00e9", "start": 1692.32, "duration": 3.4}, {"text": "des risques", "start": 1694.399, "duration": 3.361}, {"text": "naturels l\u00e0 aussi on a essay\u00e9 de", "start": 1695.72, "duration": 3.559}, {"text": "pratiquer une \u00e9cologie humaniste et", "start": 1697.76, "duration": 5.399}, {"text": "concr\u00e8te avec et non pas", "start": 1699.279, "duration": 6.441}, {"text": "contre on va pas abandonner l'objectif", "start": 1703.159, "duration": 5.081}, {"text": "que poursuit le zan qui est pr\u00e9serv\u00e9", "start": 1705.72, "duration": 4.559}, {"text": "d'ici 2050 nos espaces agricoles et", "start": 1708.24, "duration": 4.559}, {"text": "naturels j'ai appris en savoir et au", "start": 1710.279, "duration": 5.041}, {"text": "minist\u00e8re que et vous le savez aussi", "start": 1712.799, "duration": 5.521}, {"text": "bien que moi dans notre pays les espaces", "start": 1715.32, "duration": 4.64}, {"text": "naturels et les ressources naturelles ne", "start": 1718.32, "duration": 4.239}, {"text": "sont ni gratuits ni in\u00e9puisables il faut", "start": 1719.96, "duration": 4.559}, {"text": "faire attention comme il faut faire", "start": 1722.559, "duration": 4.72}, {"text": "attention aux teres agricoles au", "start": 1724.519, "duration": 5.241}, {"text": "patrimoine et aussi \u00e0 dont nous avons", "start": 1727.279, "duration": 4.921}, {"text": "besoin en n'ayant pas la m\u00e9moire courte", "start": 1729.76, "duration": 3.799}, {"text": "par rapport \u00e0 beaucoup trop de", "start": 1732.2, "duration": 4.12}, {"text": "catastrophes naturelles certains d'entre", "start": 1733.559, "duration": 5.24}, {"text": "vous en ont v\u00e9cu il n'y a pas longtemps", "start": 1736.32, "duration": 4.8}, {"text": "qui exige aussi de la pr\u00e9vention donc on", "start": 1738.799, "duration": 4.441}, {"text": "va pas abandonner cet objectif mais on", "start": 1741.12, "duration": 5.64}, {"text": "va essayer de l'atteindre en adaptant le", "start": 1743.24, "duration": 5.2}, {"text": "zan quand c'est n\u00e9cessaire pour", "start": 1746.76, "duration": 4.48}, {"text": "atteindre cet objectif que ce soit pour", "start": 1748.44, "duration": 4.44}, {"text": "les constructions de logements je le dis", "start": 1751.24, "duration": 4.08}, {"text": "devant Val\u00e9rie lettard qui est ici ou", "start": 1752.88, "duration": 4.039}, {"text": "pour", "start": 1755.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9conomie construction", "start": 1756.919, "duration": 5.441}, {"text": "d'usine le ministre des comptes publ est", "start": 1759.24, "duration": 4.039}, {"text": "ici", "start": 1762.36, "duration": 4.88}, {"text": "aussi Martin et nous avons ce souci de", "start": 1763.279, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9velopper emploi surtout dans un moment", "start": 1767.24, "duration": 3.6}, {"text": "o\u00f9 il y a depuis de longs mois", "start": 1769.08, "duration": 3.92}, {"text": "maintenant des signaux extr\u00eamement", "start": 1770.84, "duration": 4.24}, {"text": "concrets de r\u00e9gression de", "start": 1773.0, "duration": 4.44}, {"text": "restructuration dans l'imm\u00e9diat nous", "start": 1775.08, "duration": 3.719}, {"text": "allons faire tout ce qui est possible", "start": 1777.44, "duration": 3.16}, {"text": "par voie r\u00e9glementaire pour vous donner", "start": 1778.799, "duration": 4.521}, {"text": "de la souplesse voie r\u00e9glementaire c'est", "start": 1780.6, "duration": 4.88}, {"text": "rapide nous allons aussi par exemple", "start": 1783.32, "duration": 5.16}, {"text": "modifier les textes pour que un exemple", "start": 1785.48, "duration": 4.079}, {"text": "les jardins", "start": 1788.48, "duration": 3.0}, {"text": "pavillonnaires ne soient plus consid\u00e9r\u00e9s", "start": 1789.559, "duration": 4.281}, {"text": "comme des surfaces artificialis\u00e9 ce qui", "start": 1791.48, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9gagera des marges de man\u0153uvre", "start": 1793.84, "duration": 4.0}, {"text": "localement \u00e9vitera que ces projets ne", "start": 1800.159, "duration": 4.0}, {"text": "soient bloqu\u00e9s inutilement nous avons", "start": 1802.44, "duration": 4.32}, {"text": "besoin de logement Val\u00e9rie et nous avons", "start": 1804.159, "duration": 4.041}, {"text": "besoin aussi d'autoriser plus de", "start": 1806.76, "duration": 3.56}, {"text": "construction notamment pour les projets", "start": 1808.2, "duration": 4.839}, {"text": "vertueux comme la construction sur des", "start": 1810.32, "duration": 5.88}, {"text": "friches ou sur ou les projets de", "start": 1813.039, "duration": 6.201}, {"text": "densification dans un second temps en", "start": 1816.2, "duration": 6.199}, {"text": "lien tr\u00e8s \u00e9troit avec le S\u00e9nat que je", "start": 1819.24, "duration": 5.12}, {"text": "remercie d'ailleurs pour la proposition", "start": 1822.399, "duration": 3.201}, {"text": "de loi qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par les", "start": 1824.36, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9nateurs blancs et Cambier nous allons", "start": 1825.6, "duration": 4.6}, {"text": "dans deux directions", "start": 1828.159, "duration": 4.281}, {"text": "dont avec Catherine Vautrin je crois", "start": 1830.2, "duration": 4.76}, {"text": "beaucoup ont parlit hier dans une table", "start": 1832.44, "duration": 5.479}, {"text": "ronde nous devons renverser la pyramide", "start": 1834.96, "duration": 5.68}, {"text": "le ZAD ne doit pas se d\u00e9cliner en", "start": 1837.919, "duration": 4.48}, {"text": "cascade et de mani\u00e8re m\u00e9canique de la", "start": 1840.64, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9gion jusqu'\u00e0 la plus petite commune", "start": 1842.399, "duration": 5.081}, {"text": "une fois l'objectif fix\u00e9 dans le sch\u00e9ma", "start": 1845.44, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9gional", "start": 1847.48, "duration": 3.4}, {"text": "d'am\u00e9nagement je pr\u00e9f\u00e8re dire \u00e7a plut\u00f4t", "start": 1848.64, "duration": 3.279}, {"text": "que", "start": 1850.88, "duration": 3.24}, {"text": "stradet il faut laisser le territoire", "start": 1851.919, "duration": 3.841}, {"text": "discuter de la fa\u00e7on dont il veut", "start": 1854.12, "duration": 4.279}, {"text": "prendre sa part \u00e0 l'effort il faut", "start": 1855.76, "duration": 4.96}, {"text": "partir du terrain et laisser s'organiser", "start": 1858.399, "duration": 4.64}, {"text": "d'abord dans chaque d\u00e9partement la", "start": 1860.72, "duration": 3.72}, {"text": "discussion qui permettra d'atteindre", "start": 1863.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'objectif au niveau de la r\u00e9gion nous", "start": 1864.44, "duration": 4.359}, {"text": "allons donc r\u00e9fl\u00e9chir en terme de", "start": 1866.76, "duration": 4.72}, {"text": "trajectoire plut\u00f4t qu'avec des dates", "start": 1868.799, "duration": 4.48}, {"text": "coupr\u00e8s ce qui compte c'est que", "start": 1871.48, "duration": 3.88}, {"text": "l'objectif soit atteint en 2050 il est", "start": 1873.279, "duration": 4.24}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et qu'on soit en", "start": 1875.36, "duration": 3.76}, {"text": "capacit\u00e9 de v\u00e9rifier de mani\u00e8re", "start": 1877.519, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re que chaque territoire fait le", "start": 1879.12, "duration": 4.519}, {"text": "n\u00e9cessaire pour l'atteindre il faut", "start": 1881.72, "duration": 3.559}, {"text": "laisser le territoire d\u00e9finir le rythme", "start": 1883.639, "duration": 4.081}, {"text": "cr\u00e9dible auquel il veut progresser dans", "start": 1885.279, "duration": 4.24}, {"text": "la l'atteintre de cet objectif nous", "start": 1887.72, "duration": 3.72}, {"text": "allons travailler dans le casadre d'une", "start": 1889.519, "duration": 3.88}, {"text": "loi modifi\u00e9e pour que ces nouvelles", "start": 1891.44, "duration": 4.0}, {"text": "dispositions tel que je viens de vous", "start": 1893.399, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9crire cette nouvelle libert\u00e9 cet", "start": 1895.44, "duration": 5.76}, {"text": "oxyg\u00e8ne soit op\u00e9rationnel d\u00e8s le 1er", "start": 1897.84, "duration": 5.88}, {"text": "semestre", "start": 1901.2, "duration": 2.52}, {"text": "2025 3is\u00e8", "start": 1904.559, "duration": 5.72}, {"text": "exemple la pr\u00e9vention des risques avec", "start": 1906.76, "duration": 5.36}, {"text": "le nouveau plan national d'adaptation au", "start": 1910.279, "duration": 3.441}, {"text": "changement climatique que j'ai lanc\u00e9", "start": 1912.12, "duration": 4.0}, {"text": "derni\u00e8rement des plans locaux devront", "start": 1913.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eatre \u00e9tablis dans les territoires pour", "start": 1916.12, "duration": 2.32}, {"text": "les rendre", "start": 1917.44, "duration": 3.839}, {"text": "plus r\u00e9silient en la mati\u00e8re on voit", "start": 1918.44, "duration": 4.44}, {"text": "bien on sait bien Mesdames et Messieurs", "start": 1921.279, "duration": 3.441}, {"text": "les maires que les besoins dans la", "start": 1922.88, "duration": 3.639}, {"text": "vall\u00e9e de l'ude ne sont pas les m\u00eames", "start": 1924.72, "duration": 4.559}, {"text": "que les besoins dans la vall\u00e9e deavezubi", "start": 1926.519, "duration": 4.921}, {"text": "les maires ce que je sais c'est que les", "start": 1929.279, "duration": 3.721}, {"text": "maires sont toujours en premi\u00e8re ligne", "start": 1931.44, "duration": 3.199}, {"text": "dans des situations de crise que ce soit", "start": 1933.0, "duration": 3.08}, {"text": "des crises sanitaires on l'a vu avec le", "start": 1934.639, "duration": 4.841}, {"text": "covid ou des crises climatiques et je", "start": 1936.08, "duration": 5.959}, {"text": "sais aussi j'ai appris partout et", "start": 1939.48, "duration": 4.4}, {"text": "compris au niveau europ\u00e9en que pr\u00e9venir", "start": 1942.039, "duration": 4.561}, {"text": "co\u00fbte moins cher que r\u00e9parer et que", "start": 1943.88, "duration": 5.679}, {"text": "quand on est oblig\u00e9 de r\u00e9parer", "start": 1946.6, "duration": 4.72}, {"text": "ce qui arrive malheureusement parce que", "start": 1949.559, "duration": 4.161}, {"text": "la catastrophe s'est produite une", "start": 1951.32, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9paration pr\u00e9par\u00e9e organis\u00e9e et plus", "start": 1953.72, "duration": 4.799}, {"text": "efficace et moins co\u00fbteuse qu'une", "start": 1957.08, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9paration", "start": 1958.519, "duration": 4.28}, {"text": "improvis\u00e9e moi je pense que les ma sont", "start": 1960.6, "duration": 3.959}, {"text": "les mieux plac\u00e9s en lien avec l'autorit\u00e9", "start": 1962.799, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9fectorale pour ce travail de", "start": 1964.559, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9vention qui passe aussi par des", "start": 1966.48, "duration": 4.4}, {"text": "exercices r\u00e9guliers avec la protection", "start": 1968.559, "duration": 4.921}, {"text": "civile les sapeurs pompiers les citoyens", "start": 1970.88, "duration": 4.72}, {"text": "ne pas avoir la m\u00e9moire courte je vais", "start": 1973.48, "duration": 4.52}, {"text": "enfin ouvrir", "start": 1975.6, "duration": 3.559}, {"text": "regardant ce qui s'est pass\u00e9 depuis", "start": 1978.0, "duration": 4.76}, {"text": "quelques mois euh un chantier difficile", "start": 1979.159, "duration": 6.281}, {"text": "euh celui de l'assurance et de la", "start": 1982.76, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9assurance des biens publics de vos", "start": 1985.44, "duration": 4.64}, {"text": "collectivit\u00e9s pour faire face \u00e0", "start": 1988.279, "duration": 3.4}, {"text": "l'augmentation \u00e0 la fr\u00e9quence \u00e0 la", "start": 1990.08, "duration": 3.36}, {"text": "violence des", "start": 1991.679, "duration": 5.081}, {"text": "crises euh mon 4e exemple il porte sur", "start": 1993.44, "duration": 5.68}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 au", "start": 1996.76, "duration": 5.039}, {"text": "quotidien il faut faire confiance et", "start": 1999.12, "duration": 4.279}, {"text": "s'appuyer sur l'intelligence locale elle", "start": 2001.799, "duration": 3.681}, {"text": "est notre meilleur atout pour identifier", "start": 2003.399, "duration": 4.601}, {"text": "les besoins qui sont diff\u00e9rents d'une", "start": 2005.48, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9gion \u00e0 l'autre les maires sont l\u00e0", "start": 2008.0, "duration": 3.799}, {"text": "encore les premiers responsables pour", "start": 2010.559, "duration": 3.761}, {"text": "leur communes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 ils", "start": 2011.799, "duration": 4.161}, {"text": "doivent \u00eatre pleinement associ\u00e9s au plan", "start": 2014.32, "duration": 3.479}, {"text": "d'action d\u00e9partementaux et de", "start": 2015.96, "duration": 4.0}, {"text": "restauration de la s\u00e9curit\u00e9 au quotidien", "start": 2017.799, "duration": 4.84}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur a demand\u00e9 au", "start": 2019.96, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9fet de chaque d\u00e9partement de les", "start": 2022.639, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9laborer pour la", "start": 2024.08, "duration": 4.24}, {"text": "mi-janvier seul ce travail commun appuy\u00e9", "start": 2025.48, "duration": 4.319}, {"text": "sur votre exp\u00e9rience Mesdames et", "start": 2028.32, "duration": 2.839}, {"text": "Messieurs les maires combiner", "start": 2029.799, "duration": 2.641}, {"text": "l'expertise des policiers et des", "start": 2031.159, "duration": 4.0}, {"text": "gendarmes permettra d'am\u00e9liorer", "start": 2032.44, "duration": 6.199}, {"text": "durablement et s\u00e9rieusement la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2035.159, "duration": 5.961}, {"text": "au quotidien c'est la m\u00eame logique dans", "start": 2038.639, "duration": 3.92}, {"text": "le respect de vos comp\u00e9tences et de vos", "start": 2041.12, "duration": 3.84}, {"text": "choix que je souhaite que nous", "start": 2042.559, "duration": 5.0}, {"text": "travaillons ensemble \u00e0 la r\u00e9novation du", "start": 2044.96, "duration": 5.56}, {"text": "cadre juridique des polices municipales", "start": 2047.559, "duration": 4.84}, {"text": "qui sont devenus une composante \u00e0 part", "start": 2050.52, "duration": 4.0}, {"text": "enti\u00e8re des politiques de s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 2052.399, "duration": 5.52}, {"text": "c'est une des discussions cher David du", "start": 2054.52, "duration": 6.319}, {"text": "Beauveau des polices municipales que les", "start": 2057.919, "duration": 5.281}, {"text": "ministres Bruno rotillot et Nicolas", "start": 2060.839, "duration": 6.0}, {"text": "d'Aragon ont lanc\u00e9 et vont relanc\u00e9", "start": 2063.2, "duration": 6.36}, {"text": "madame Mames et Messieurs les maires la", "start": 2066.839, "duration": 4.84}, {"text": "commune ont besoin de plus de", "start": 2069.56, "duration": 4.48}, {"text": "libert\u00e9 mais la deux\u00e8me condition pour", "start": 2071.679, "duration": 3.641}, {"text": "faciliter la vie des communes c'est", "start": 2074.04, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9videmment que vous ayez les moyens vos", "start": 2075.32, "duration": 5.44}, {"text": "moyens et des marges de man\u0153uvre", "start": 2078.639, "duration": 5.681}, {"text": "renforc\u00e9 je ve donc \u00e9voquer devant", "start": 2080.76, "duration": 5.68}, {"text": "vous", "start": 2084.32, "duration": 4.64}, {"text": "franchement le contexte budg\u00e9taire et", "start": 2086.44, "duration": 5.76}, {"text": "les mesures d'\u00e9conomie qui sont demand\u00e9", "start": 2088.96, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 l'occasion du projet de loi de finance", "start": 2092.2, "duration": 2.6}, {"text": "pour", "start": 2093.839, "duration": 4.441}, {"text": "2025 je sais vos inqui\u00e9tudes et j'ai", "start": 2094.8, "duration": 6.4}, {"text": "bien entendu une fois nouvelle et sans", "start": 2098.28, "duration": 4.24}, {"text": "en \u00eatre choqu\u00e9 d'ailleurs en vous", "start": 2101.2, "duration": 3.56}, {"text": "remerciant du ton que vous avez utilis\u00e9", "start": 2102.52, "duration": 5.559}, {"text": "et le pr\u00e9sident Lisnard et Andr\u00e9 leniel", "start": 2104.76, "duration": 7.76}, {"text": "tout \u00e0 l'heure dans cette motion euh je", "start": 2108.079, "duration": 5.801}, {"text": "vais pas vous redire les conditions dans", "start": 2112.52, "duration": 3.92}, {"text": "lesquelles j'ai d\u00fb pr\u00e9parer ce", "start": 2113.88, "duration": 5.28}, {"text": "budget jamais un premier ministre depuis", "start": 2116.44, "duration": 7.0}, {"text": "65 ans n'a eu 15 jours \u00e0 peine pour", "start": 2119.16, "duration": 6.64}, {"text": "pr\u00e9parer le budget", "start": 2123.44, "duration": 5.16}, {"text": "euh je ne", "start": 2125.8, "duration": 5.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2128.6, "duration": 3.96}, {"text": "je je je dis simplement la v\u00e9rit\u00e9 et", "start": 2130.8, "duration": 5.039}, {"text": "donc ce budget il est pas parfait il est", "start": 2132.56, "duration": 5.72}, {"text": "il comporte des parfois des injustices", "start": 2135.839, "duration": 5.321}, {"text": "ou des points qu'il faut", "start": 2138.28, "duration": 5.079}, {"text": "revoir je ne pointerai pas les", "start": 2141.16, "duration": 3.8}, {"text": "collectivit\u00e9 du doigt c'est d'abord \u00e0", "start": 2143.359, "duration": 5.401}, {"text": "l'\u00e9tat d'assumer la responsabilit\u00e9 du", "start": 2144.96, "duration": 6.92}, {"text": "d\u00e9ficit actuel et nous le faisons", "start": 2148.76, "duration": 5.12}, {"text": "nous-m\u00eame en faisant plus de 20", "start": 2151.88, "duration": 3.8}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomie sur les", "start": 2153.88, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9penses en 2025 ce qui est", "start": 2155.68, "duration": 4.399}, {"text": "qui nous oblige \u00e0 r\u00e9duire certaines", "start": 2158.599, "duration": 4.281}, {"text": "actions l\u00e0 o\u00f9 encore nous l'assumons et", "start": 2160.079, "duration": 4.801}, {"text": "cher David j'ai bon espoir qu'en", "start": 2162.88, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9duisant ces budget public et en", "start": 2164.88, "duration": 5.16}, {"text": "regardant aussi d'assez pr\u00e8s tous ces", "start": 2167.52, "duration": 4.12}, {"text": "op\u00e9rateurs que vous avez cibl\u00e9 tout \u00e0", "start": 2170.04, "duration": 4.84}, {"text": "l'heure et qui souvent font un travail", "start": 2171.64, "duration": 6.679}, {"text": "utile cela conduise dans", "start": 2174.88, "duration": 6.84}, {"text": "une p\u00e9riode o\u00f9 l'argent public sera", "start": 2178.319, "duration": 6.241}, {"text": "moins abondant \u00e0 s'efforcer de mieux le", "start": 2181.72, "duration": 5.399}, {"text": "g\u00e9rer et moi je pense que on peut faire", "start": 2184.56, "duration": 4.6}, {"text": "mieux avec moins d'argent dans beaucoup", "start": 2187.119, "duration": 4.321}, {"text": "d'administration publique en donnant de", "start": 2189.16, "duration": 5.24}, {"text": "la productivit\u00e9 euh au services public", "start": 2191.44, "duration": 4.28}, {"text": "et en les assumant de mani\u00e8re plus", "start": 2194.4, "duration": 4.52}, {"text": "efficace vous le savez aussi les", "start": 2195.72, "duration": 5.359}, {"text": "citoyens les plus ais\u00e9s et les", "start": 2198.92, "duration": 3.88}, {"text": "entreprises b\u00e9n\u00e9ficiaires participeront", "start": 2201.079, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 cet effort et enfin nous avons pris la", "start": 2202.8, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9cision de demander un effort j'esp\u00e8re", "start": 2205.88, "duration": 4.76}, {"text": "le plus juste possible aux mesures", "start": 2208.76, "duration": 4.599}, {"text": "d'\u00e9conomie en fonction de la capacit\u00e9", "start": 2210.64, "duration": 5.36}, {"text": "contributive des collectivit\u00e9s la", "start": 2213.359, "duration": 3.801}, {"text": "discussion mesdames et messieurs se", "start": 2216.0, "duration": 3.8}, {"text": "poursuit au S\u00e9nat puisque l'Assembl\u00e9e", "start": 2217.16, "duration": 6.0}, {"text": "nationale a euh rejet\u00e9 son propre budget", "start": 2219.8, "duration": 6.559}, {"text": "il y a quelques jours c'\u00e9tait mieux", "start": 2223.16, "duration": 6.679}, {"text": "ainsi d'ailleurs parce que ce budget", "start": 2226.359, "duration": 6.72}, {"text": "comportait plusieurs exemples \u00e0 hauteur", "start": 2229.839, "duration": 5.201}, {"text": "de plusieurs dizaines de milliards", "start": 2233.079, "duration": 5.121}, {"text": "d'imp\u00f4ts nouveaux euh des amendements", "start": 2235.04, "duration": 5.079}, {"text": "compl\u00e9mentaires feront \u00e9voluer le texte", "start": 2238.2, "duration": 4.28}, {"text": "initial du gouvernement et je r\u00e9p\u00e8te je", "start": 2240.119, "duration": 4.2}, {"text": "redis comme je l'ai toujours dit que ce", "start": 2242.48, "duration": 5.2}, {"text": "budget n'\u00e9tait ni parfait ni d\u00e9finitif", "start": 2244.319, "duration": 7.8}, {"text": "je vais insister devant vous sur trois", "start": 2247.68, "duration": 6.919}, {"text": "points la semaine derni\u00e8re j'ai \u00e9voqu\u00e9", "start": 2252.119, "duration": 4.641}, {"text": "devant les pr\u00e9sentes", "start": 2254.599, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9partement la modification de la mesure", "start": 2256.76, "duration": 5.52}, {"text": "qui pr\u00e9voit la baisse du taux du fond de", "start": 2259.119, "duration": 6.361}, {"text": "compensation de la TVA nous proposons de", "start": 2262.28, "duration": 4.92}, {"text": "le faire \u00e9voluer en ce qui concerne", "start": 2265.48, "duration": 5.2}, {"text": "notamment son caract\u00e8re r\u00e9troactif c'est", "start": 2267.2, "duration": 6.2}, {"text": "une mesure qui aurait conduit \u00e0 revenir", "start": 2270.68, "duration": 4.919}, {"text": "sur des sommes que vous aviez int\u00e9gr\u00e9", "start": 2273.4, "duration": 4.6}, {"text": "dans vos budgets \u00e7a ne serait pas juste", "start": 2275.599, "duration": 3.961}, {"text": "nous allons donc la modifier en lien", "start": 2278.0, "duration": 3.96}, {"text": "avec le S\u00e9nat et r\u00e9pondre ainsi \u00e0 votre", "start": 2279.56, "duration": 4.759}, {"text": "crainte l\u00e9gitime s'agissant des", "start": 2281.96, "duration": 4.08}, {"text": "investissements que vous \u00eates en train", "start": 2284.319, "duration": 4.121}, {"text": "de r\u00e9aliser cela devrait pr\u00e9server", "start": 2286.04, "duration": 7.2}, {"text": "l'investissement public et son dynamisme", "start": 2288.44, "duration": 4.8}, {"text": "2 j'ai entendu la demande que les fonds", "start": 2296.079, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9s au titre du fond de r\u00e9serve de", "start": 2298.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'article 64 du projet de doit de", "start": 2300.44, "duration": 3.8}, {"text": "finance ne soit pas utilis\u00e9 pour faire", "start": 2302.88, "duration": 2.8}, {"text": "de la", "start": 2304.24, "duration": 4.04}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation les communes seront pr\u00e9lev\u00e9s", "start": 2305.68, "duration": 4.919}, {"text": "surpont d\u00e9j\u00e0 une charge importante je le", "start": 2308.28, "duration": 5.64}, {"text": "sais et ell ne comprendraiit pas que ces", "start": 2310.599, "duration": 5.881}, {"text": "fonds ne leur soient pas restitu\u00e9 nous", "start": 2313.92, "duration": 4.28}, {"text": "allons donc inscrire dans la loi le", "start": 2316.48, "duration": 3.08}, {"text": "principe selon lequel les sommes", "start": 2318.2, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9es seront revers\u00e9es \u00e0 la", "start": 2319.56, "duration": 5.68}, {"text": "collectivit\u00e9 contributrice au fond le", "start": 2322.56, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement permettra en effet de", "start": 2325.24, "duration": 3.72}, {"text": "freiner les d\u00e9penses de fonctionnement", "start": 2326.64, "duration": 3.959}, {"text": "nous en avons besoin pour r\u00e9duire le", "start": 2328.96, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9ficit puisque vous le savez les", "start": 2330.599, "duration": 3.401}, {"text": "besoins de financement de vos", "start": 2332.76, "duration": 3.4}, {"text": "collectivit\u00e9s de nos collectivit\u00e9s", "start": 2334.0, "duration": 5.64}, {"text": "participent au D\u00e9fi cite public europ\u00e9en", "start": 2336.16, "duration": 5.88}, {"text": "vu de Bruxelles voil\u00e0 pourquoi nous", "start": 2339.64, "duration": 4.6}, {"text": "avons besoin de ce freinage mais cet", "start": 2342.04, "duration": 4.0}, {"text": "argent vous reviendra \u00e0 l'issue", "start": 2344.24, "duration": 4.44}, {"text": "l'inverse n'aurait pas \u00e9t\u00e9 juste enfin", "start": 2346.04, "duration": 4.0}, {"text": "nous pourrons \u00e9tudier des \u00e9volutions", "start": 2348.68, "duration": 3.84}, {"text": "pour ajuster en fonction de la capacit\u00e9", "start": 2350.04, "duration": 4.76}, {"text": "contritutive de chaque commune ce qui", "start": 2352.52, "duration": 3.599}, {"text": "peut aller naturellement dans un sens", "start": 2354.8, "duration": 4.64}, {"text": "comme dans juste une pr\u00e9cision \u00e0 Andr\u00e9", "start": 2356.119, "duration": 6.521}, {"text": "l\u00e9niel j'ai", "start": 2359.44, "duration": 5.52}, {"text": "entenduiel votre remarque tout \u00e0 l'heure", "start": 2362.64, "duration": 6.76}, {"text": "sur la TVA euh ce que je comprends mais", "start": 2364.96, "duration": 7.0}, {"text": "je peux peut-\u00eatre me tromper c'est que", "start": 2369.4, "duration": 5.199}, {"text": "ce qui concerne la TVA pour 2024 c'est", "start": 2371.96, "duration": 4.72}, {"text": "le r\u00e9sultat m\u00e9canique de la", "start": 2374.599, "duration": 5.161}, {"text": "croissance et de la consommation qui est", "start": 2376.68, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9faillante ou qui baisse c'est pas une", "start": 2379.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9cision du gouvernement he vo\u00e0 ce que", "start": 2382.119, "duration": 6.401}, {"text": "je veux dire enfin 4\u00e8 point je l' \u00e9voqu\u00e9", "start": 2383.72, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9galement devant les pr\u00e9sents", "start": 2388.52, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9partements le gouvernement proposera", "start": 2389.56, "duration": 4.559}, {"text": "de lisser sur 4 ans plut\u00f4t que 3 ans", "start": 2391.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'augmentation des cotisations des", "start": 2394.119, "duration": 3.761}, {"text": "employeurs \u00e0 la caisse national de", "start": 2395.68, "duration": 4.56}, {"text": "retraite des agents des collectivit\u00e9s", "start": 2397.88, "duration": 4.08}, {"text": "locales sur tous ces sujets Mesdames et", "start": 2400.24, "duration": 3.92}, {"text": "Messieurs les maires et sur quelques", "start": 2401.96, "duration": 4.24}, {"text": "autres nous sommes pr\u00eat \u00e0 continuer", "start": 2404.16, "duration": 3.52}, {"text": "notre travail Laurent Saint-Martin est", "start": 2406.2, "duration": 2.879}, {"text": "ici le ministre des comptes publiques", "start": 2407.68, "duration": 5.2}, {"text": "Catrine Vautrin pour avec le S\u00e9nat", "start": 2409.079, "duration": 7.441}, {"text": "am\u00e9liorer dans le respect de l'\u00e9pure", "start": 2412.88, "duration": 5.04}, {"text": "budg\u00e9taire et votre pr\u00e9sident a bien", "start": 2416.52, "duration": 4.28}, {"text": "voulu dire que il la faisait sienne 5 %", "start": 2417.92, "duration": 6.76}, {"text": "autour de 5 % de d\u00e9ficit en 2025 pour", "start": 2420.8, "duration": 8.2}, {"text": "atteindre 3 % en 2020 29 le S\u00e9nat va", "start": 2424.68, "duration": 6.96}, {"text": "travailler activement comme vous l'a dit", "start": 2429.0, "duration": 4.48}, {"text": "le pr\u00e9sident Larcher et je d'ailleurs", "start": 2431.64, "duration": 4.28}, {"text": "salue le fait qu'il y a 9 ministres", "start": 2433.48, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui qui sont s\u00e9nateurs parmi", "start": 2435.92, "duration": 4.399}, {"text": "lesquels Nathalie de l\u00e2re qui est ici", "start": 2437.56, "duration": 5.84}, {"text": "MarieClaire carerg et Agn\u00e8s Canayer", "start": 2440.319, "duration": 5.52}, {"text": "charg\u00e9 des relations avec le Parlement", "start": 2443.4, "duration": 4.4}, {"text": "de la coordination interminist\u00e9rielle et", "start": 2445.839, "duration": 4.641}, {"text": "pour ag\u00e8s de la famille et de l'enfance", "start": 2447.8, "duration": 4.72}, {"text": "Mames et Messieurs les maires il y a une", "start": 2450.48, "duration": 4.44}, {"text": "trois\u00e8me condition pour lib\u00e9rer le", "start": 2452.52, "duration": 5.68}, {"text": "potentiel des communes c'est la vie de", "start": 2454.92, "duration": 6.199}, {"text": "maire d'\u00e9lu soit plus", "start": 2458.2, "duration": 6.08}, {"text": "simple qu'on facilite votre", "start": 2461.119, "duration": 6.801}, {"text": "vie c'est d'abord prot\u00e9ger reconna\u00eetre", "start": 2464.28, "duration": 5.799}, {"text": "le r\u00f4le que vous jouez dans la vie", "start": 2467.92, "duration": 4.399}, {"text": "quotidienne du pays et des Fran\u00e7ais", "start": 2470.079, "duration": 5.76}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi nous allons remettre en", "start": 2472.319, "duration": 7.561}, {"text": "chantier le statut de l'\u00e9lu qui sera", "start": 2475.839, "duration": 6.441}, {"text": "propos\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale d'ici le", "start": 2479.88, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2025 monsieur le", "start": 2482.28, "duration": 6.68}, {"text": "Pr\u00e9sident je souhaite qu' associe euh", "start": 2485.64, "duration": 5.0}, {"text": "l'ensemble des partis politiques et des", "start": 2488.96, "duration": 3.72}, {"text": "membres de la repr\u00e9sentation nationale", "start": 2490.64, "duration": 4.24}, {"text": "dont certains d'entre eux ont fourni un", "start": 2492.68, "duration": 4.84}, {"text": "grand travail depuis quelques mois nous", "start": 2494.88, "duration": 4.88}, {"text": "allons avancer sur la base de la", "start": 2497.52, "duration": 4.2}, {"text": "proposition de Fran\u00e7oise Gattel qui est", "start": 2499.76, "duration": 5.0}, {"text": "ici adopt\u00e9e au S\u00e9nat et qui sera d\u00e9battu", "start": 2501.72, "duration": 6.119}, {"text": "en f\u00e9vrier au mois de f\u00e9vrier \u00e0", "start": 2504.76, "duration": 5.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je souhaite aussi", "start": 2507.839, "duration": 3.441}, {"text": "qu'elle soit compl\u00e9t\u00e9e notamment par les", "start": 2509.8, "duration": 4.36}, {"text": "travaux des d\u00e9put\u00e9s violette spilbut", "start": 2511.28, "duration": 5.96}, {"text": "S\u00e9bastien Jumel et du pr\u00e9sident St\u00e9phane", "start": 2514.16, "duration": 4.72}, {"text": "de l'utraite qui font des proposessions", "start": 2517.24, "duration": 3.599}, {"text": "tr\u00e8s compl\u00e9mentaires \u00e0 celles du S\u00e9nat", "start": 2518.88, "duration": 3.88}, {"text": "en mati\u00e8re de valorisation", "start": 2520.839, "duration": 3.201}, {"text": "d'articulation avec la vie", "start": 2522.76, "duration": 3.28}, {"text": "professionnelle de formation et de", "start": 2524.04, "duration": 4.16}, {"text": "reconversion sur tous ces points nous", "start": 2526.04, "duration": 5.84}, {"text": "allons avancer et pas dans 3 ans dans", "start": 2528.2, "duration": 6.68}, {"text": "quelques semaines ce texte consacrera", "start": 2531.88, "duration": 6.52}, {"text": "enfin apr\u00e8s tant d'attente un statut de", "start": 2534.88, "duration": 6.04}, {"text": "l'\u00e9lu en bonnet du forme qui figurera en", "start": 2538.4, "duration": 4.64}, {"text": "t\u00eate du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s", "start": 2540.92, "duration": 4.36}, {"text": "territoriales et ainsi nous montrerons \u00e0", "start": 2543.04, "duration": 5.319}, {"text": "nos compatriotes qui allu c'est pas", "start": 2545.28, "duration": 5.16}, {"text": "seulement un engagement comme un autre", "start": 2548.359, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a m\u00e9rite le respect et la", "start": 2550.44, "duration": 4.72}, {"text": "reconnaissance de la R\u00e9publique puisque", "start": 2552.2, "duration": 6.399}, {"text": "nous parlons de respect je veux comme", "start": 2555.16, "duration": 3.439}, {"text": "votre puisque nous parlons de respect je", "start": 2562.16, "duration": 3.32}, {"text": "veux comme le pr\u00e9sident l'a fait tout \u00e0", "start": 2564.16, "duration": 3.28}, {"text": "l'heure dire un mot de soutien de", "start": 2565.48, "duration": 4.079}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 tous ceux d'entre vous qui", "start": 2567.44, "duration": 4.72}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 victimes de violence", "start": 2569.559, "duration": 5.481}, {"text": "insupportable intol\u00e9rable euh et qui", "start": 2572.16, "duration": 5.32}, {"text": "sont d'ailleurs souvent seuls euh pour y", "start": 2575.04, "duration": 5.559}, {"text": "faire face euh \u00e0 leur fonction de maire", "start": 2577.48, "duration": 6.0}, {"text": "je sais aussi que hier Catherine avec le", "start": 2580.599, "duration": 4.601}, {"text": "garde des saau vous avez dialogu\u00e9 avec", "start": 2583.48, "duration": 4.4}, {"text": "une quarantaine de ces ma\u00e8res dont David", "start": 2585.2, "duration": 5.68}, {"text": "Lisnard a cit\u00e9 pour certains le nom et", "start": 2587.88, "duration": 4.64}, {"text": "je veux confirmer ce qu' a dit le Gard", "start": 2590.88, "duration": 3.92}, {"text": "Dessau nous allons surveiller de plus", "start": 2592.52, "duration": 6.52}, {"text": "pr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e8s euh cette question et ces", "start": 2594.8, "duration": 7.039}, {"text": "personnes seront sanctionn\u00e9es avec la", "start": 2599.04, "duration": 6.16}, {"text": "plus grande s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 ce texte du statut", "start": 2601.839, "duration": 6.24}, {"text": "de l'\u00e9lu c'est aussi euh l'occasion de", "start": 2605.2, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 une question qui", "start": 2608.079, "duration": 4.161}, {"text": "m'a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e il y a quelques jours", "start": 2610.599, "duration": 4.72}, {"text": "par des maires ruraux euh celle de", "start": 2612.24, "duration": 4.76}, {"text": "l'extension du scrutin de liste", "start": 2615.319, "duration": 4.841}, {"text": "paritaire aux communes de moins de 1000", "start": 2617.0, "duration": 6.44}, {"text": "habitants qui serait un facteur ont-ils", "start": 2620.16, "duration": 4.439}, {"text": "dit de simplification et de", "start": 2623.44, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement dans vos communes", "start": 2624.599, "duration": 3.76}, {"text": "repr\u00e9sentant une d\u00e9marche plus positive", "start": 2626.72, "duration": 3.359}, {"text": "que le scrutin majoritaire avec", "start": 2628.359, "duration": 4.2}, {"text": "panachage qui ne facilite pas toujours", "start": 2630.079, "duration": 4.681}, {"text": "la vie des \u00e9lus et notamment des maires", "start": 2632.559, "duration": 5.04}, {"text": "loin sans faux je relise ce sujet", "start": 2634.76, "duration": 5.2}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 celui de la taille des", "start": 2637.599, "duration": 4.76}, {"text": "conseils municipaux sur lequel je suis", "start": 2639.96, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9galement d\u00e9sireux monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2642.359, "duration": 4.521}, {"text": "de vous entendre si nous trouvons des", "start": 2644.319, "duration": 6.28}, {"text": "consensus je suis pr\u00eat \u00e0 des \u00e9volutions", "start": 2646.88, "duration": 6.88}, {"text": "enfin je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit et je l'aurais", "start": 2650.599, "duration": 5.081}, {"text": "dit devant vous je suis ouvert \u00e0 une", "start": 2653.76, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9flexion pluraliste un sujet sensible", "start": 2655.68, "duration": 4.399}, {"text": "mais 10 ans apr\u00e8s la loi peut-\u00eatre", "start": 2657.96, "duration": 5.0}, {"text": "est-ce utile d'en faire l'\u00e9valuation", "start": 2660.079, "duration": 5.161}, {"text": "concernant l'interdiction actuelle du", "start": 2662.96, "duration": 6.08}, {"text": "cumul des mandats euh", "start": 2665.24, "duration": 3.8}, {"text": "si cela s'av\u00e8re n\u00e9cessaire pour", "start": 2672.88, "duration": 4.28}, {"text": "rapprocher nos \u00e9lus des citoyens et des", "start": 2674.64, "duration": 3.64}, {"text": "territoires cette loi fait", "start": 2677.16, "duration": 4.12}, {"text": "qu'aujourd'hui par exemple des centaines", "start": 2678.28, "duration": 6.2}, {"text": "de parlementaires il y a plus de ma il y", "start": 2681.28, "duration": 4.68}, {"text": "a plus de", "start": 2684.48, "duration": 3.639}, {"text": "mer donc je suis ouvert sur cette", "start": 2685.96, "duration": 5.119}, {"text": "question sans tabou et sans id\u00e9ologie", "start": 2688.119, "duration": 4.561}, {"text": "faciliter votre vie quotidienne \u00e7a passe", "start": 2691.079, "duration": 3.081}, {"text": "aussi par plus de", "start": 2692.68, "duration": 4.36}, {"text": "simplicit\u00e9 et je veux bien vous soutenir", "start": 2694.16, "duration": 5.84}, {"text": "ir monsieur les pr\u00e9sidents sur le fait", "start": 2697.04, "duration": 4.96}, {"text": "que il y a des gisements extraordinaires", "start": 2700.0, "duration": 3.64}, {"text": "d'efficacit\u00e9 et", "start": 2702.0, "duration": 4.52}, {"text": "d'\u00e9conomie dans l'action publique \u00e0", "start": 2703.64, "duration": 5.52}, {"text": "travers la simplification voil\u00e0 un des", "start": 2706.52, "duration": 4.039}, {"text": "grands d\u00e9fis auquel est attach\u00e9 le", "start": 2709.16, "duration": 4.12}, {"text": "Ministre Guillaume casbarian qui est", "start": 2710.559, "duration": 5.881}, {"text": "charg\u00e9 de cela au gouvernement la", "start": 2713.28, "duration": 6.279}, {"text": "simplification l\u00e9gislative la sobri\u00e9t\u00e9", "start": 2716.44, "duration": 5.56}, {"text": "normative le nogardien normatif est", "start": 2719.559, "duration": 4.681}, {"text": "devenu trop \u00e9pais pour \u00eatre tranch\u00e9 d'un", "start": 2722.0, "duration": 4.44}, {"text": "seul coup et d'en haut pour aller plus", "start": 2724.24, "duration": 5.04}, {"text": "vite et avoir des r\u00e9sultats nous allons", "start": 2726.44, "duration": 4.679}, {"text": "simplifier par le", "start": 2729.28, "duration": 5.36}, {"text": "bas aussi en partant des projets j'ai", "start": 2731.119, "duration": 5.361}, {"text": "lanc\u00e9 euh tout de suite en arrivant \u00e0", "start": 2734.64, "duration": 5.28}, {"text": "Matignon France simplification nous en", "start": 2736.48, "duration": 5.359}, {"text": "sommes d\u00e9j\u00e0 \u00e0 50 projets locaux qui", "start": 2739.92, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9taient bloqu\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9", "start": 2741.839, "duration": 5.48}, {"text": "c'est par exemple juste trois exemples \u00e0", "start": 2744.52, "duration": 6.44}, {"text": "Cognac un projet de neourisme Marina", "start": 2747.319, "duration": 5.8}, {"text": "Ferrari la mise du tourisme est ici", "start": 2750.96, "duration": 3.48}, {"text": "ambitieux qui \u00e9tait bloqu\u00e9 par des", "start": 2753.119, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e8gles d'urbanisme interpr\u00e9t\u00e9", "start": 2754.44, "duration": 4.119}, {"text": "strictement il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9 sur l'\u00eele", "start": 2756.0, "duration": 5.4}, {"text": "d' l\u00e9ron on emp\u00eachait l'intercommunalit\u00e9", "start": 2758.559, "duration": 4.081}, {"text": "de se lancer dans une d\u00e9marche tr\u00e8s", "start": 2761.4, "duration": 3.719}, {"text": "vertueuse d'autoconsommation collective", "start": 2762.64, "duration": 5.32}, {"text": "un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9voyait une r\u00e8gle inadapt\u00e9e", "start": 2765.119, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 insulaire l'arr\u00eat\u00e9 sera", "start": 2767.96, "duration": 5.399}, {"text": "modifi\u00e9 le projet autoris\u00e9 dans les", "start": 2770.68, "duration": 4.72}, {"text": "Alpes de hauteprence et ailleurs des", "start": 2773.359, "duration": 4.041}, {"text": "moulins des granges des bergeries ne", "start": 2775.4, "duration": 3.76}, {"text": "peuvent pas \u00eatre r\u00e9nov\u00e9s sous pr\u00e9texte", "start": 2777.4, "duration": 4.76}, {"text": "qu'ils sont trop d\u00e9grad\u00e9s les textes", "start": 2779.16, "duration": 6.12}, {"text": "concern\u00e9s seront modifi\u00e9s sans tarder", "start": 2782.16, "duration": 4.76}, {"text": "pour qu'on puisse s'occuper de ce", "start": 2785.28, "duration": 3.52}, {"text": "patrimoine j'ai demand\u00e9 au pr\u00e9fet de", "start": 2786.92, "duration": 4.199}, {"text": "faire remonter par vous et avec vous", "start": 2788.8, "duration": 4.72}, {"text": "vers Paris tous les projets qui sont", "start": 2791.119, "duration": 3.881}, {"text": "actuellement bloqu\u00e9s pour toutes ces", "start": 2793.52, "duration": 3.44}, {"text": "raisons que vous avez cit\u00e9 avec beaucoup", "start": 2795.0, "duration": 3.72}, {"text": "d'humour et en m\u00eame temps de gravit\u00e9", "start": 2796.96, "duration": 5.24}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident et nous allons", "start": 2798.72, "duration": 5.96}, {"text": "m\u00e9thodiquement les regarder nous le", "start": 2802.2, "duration": 4.639}, {"text": "faisons dans les ce qu'on peut r\u00e9gler", "start": 2804.68, "duration": 4.04}, {"text": "tout de suite ce qui m\u00e9rite un peu plus", "start": 2806.839, "duration": 3.441}, {"text": "de travail ce qu'on ne peut pas", "start": 2808.72, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9bloquer \u00e0 chaque fois que c'est", "start": 2810.28, "duration": 5.2}, {"text": "possible et puis je vais aussi assouplir", "start": 2812.24, "duration": 6.28}, {"text": "le pouvoir de d\u00e9rogation des pr\u00e9fit qui", "start": 2815.48, "duration": 4.56}, {"text": "pourront d\u00e9sormais en user plus", "start": 2818.52, "duration": 4.16}, {"text": "librement je souhaite que nous allions", "start": 2820.04, "duration": 7.039}, {"text": "plus loin en cr\u00e9ant un r\u00e9gime juridique", "start": 2822.68, "duration": 6.12}, {"text": "de la d\u00e9rogation l\u00e9gislative qui", "start": 2827.079, "duration": 3.561}, {"text": "permettra dans un cadre pr\u00e9cis d'adapter", "start": 2828.8, "duration": 3.72}, {"text": "les r\u00e8gles applicables \u00e0 des projets", "start": 2830.64, "duration": 4.4}, {"text": "quand c'est justifi\u00e9 par l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 2832.52, "duration": 4.72}, {"text": "territoire et sans avoir \u00e0 repasser", "start": 2835.04, "duration": 5.319}, {"text": "syst\u00e9matiquement par une modification de", "start": 2837.24, "duration": 6.68}, {"text": "la loi voil\u00e0 enfin pour plus", "start": 2840.359, "duration": 5.921}, {"text": "d'efficacit\u00e9 cela passe par des", "start": 2843.92, "duration": 4.76}, {"text": "organisations plus simple localement je", "start": 2846.28, "duration": 4.36}, {"text": "souhaite que l'\u00c9tat se discipline pour", "start": 2848.68, "duration": 4.56}, {"text": "faciliter la vie comme il a su le faire", "start": 2850.64, "duration": 4.28}, {"text": "par exemple avec les maisons France", "start": 2853.24, "duration": 4.2}, {"text": "service et qu'il vous accompagne plut\u00f4t", "start": 2854.92, "duration": 5.04}, {"text": "que vous emp\u00eachez de faire dans quelques", "start": 2857.44, "duration": 5.8}, {"text": "jours je transmettrai un d\u00e9cret que nous", "start": 2859.96, "duration": 5.0}, {"text": "avons \u00e9labor\u00e9 avec le pr\u00e9fet Michel cade", "start": 2863.24, "duration": 4.119}, {"text": "qui est l\u00e0 quelque part", "start": 2864.96, "duration": 5.92}, {"text": "et mon cabinet et les services de l'\u00c9tat", "start": 2867.359, "duration": 7.24}, {"text": "pour renforcer tr\u00e8s consid\u00e9rablement le", "start": 2870.88, "duration": 6.08}, {"text": "pouvoir des pr\u00e9fets de d\u00e9partement", "start": 2874.599, "duration": 3.96}, {"text": "notamment dans la coordination de tous", "start": 2876.96, "duration": 4.84}, {"text": "les services de l'\u00c9tat", "start": 2878.559, "duration": 3.241}, {"text": "et nous allons nous avons fusionn\u00e9 \u00e0", "start": 2886.52, "duration": 5.68}, {"text": "partir du 1er janvier 2025 les dotations", "start": 2889.96, "duration": 4.0}, {"text": "de soutien \u00e0 l'investissement dans un", "start": 2892.2, "duration": 3.359}, {"text": "fond territoire pour que vous n'ayez", "start": 2893.96, "duration": 3.52}, {"text": "plus qu'une seule qu'un seul dossier \u00e0", "start": 2895.559, "duration": 4.081}, {"text": "remplir je voudrais rassurer les maires", "start": 2897.48, "duration": 5.44}, {"text": "de nos plus petits village une enveloppe", "start": 2899.64, "duration": 6.8}, {"text": "sanctuaris\u00e9e \u00e9quivalent \u00e0 la D \u00e0 la DTR", "start": 2902.92, "duration": 5.84}, {"text": "oui actuelle comme elle est aujourd'hui", "start": 2906.44, "duration": 5.04}, {"text": "restera sanctuaris\u00e9 dans ce nouveau fond", "start": 2908.76, "duration": 4.16}, {"text": "nous allons aussi cr\u00e9er un guichet", "start": 2911.48, "duration": 3.72}, {"text": "unique pour vous n'ayez plus \u00e0 d\u00e9poser", "start": 2912.92, "duration": 4.56}, {"text": "trois dossiers diff\u00e9rents pour financer", "start": 2915.2, "duration": 4.28}, {"text": "le m\u00eame projet et nous voulons", "start": 2917.48, "duration": 4.56}, {"text": "harmoniser les calendriers dans lesquels", "start": 2919.48, "duration": 4.92}, {"text": "nous vous notifions des subventions tout", "start": 2922.04, "duration": 4.559}, {"text": "cela sera moins de temps et d'\u00e9nergie", "start": 2924.4, "duration": 5.04}, {"text": "perdu pour vous et des projets qui", "start": 2926.599, "duration": 5.48}, {"text": "pourront se concr\u00e9tiser plus", "start": 2929.44, "duration": 4.359}, {"text": "rapidement monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2932.079, "duration": 5.52}, {"text": "Mesdames et Messieurs les maires", "start": 2933.799, "duration": 3.8}, {"text": "plus de libert\u00e9 des marges de man\u0153uvre", "start": 2939.68, "duration": 5.08}, {"text": "restaur\u00e9 une vie quotidienne plus simple", "start": 2942.599, "duration": 5.441}, {"text": "voil\u00e0 qui devrait aider les communes \u00e0", "start": 2944.76, "duration": 6.559}, {"text": "lib\u00e9rer \u00e0 acqu\u00e9rir ou \u00e0 retrouver cette", "start": 2948.04, "duration": 5.6}, {"text": "libert\u00e9 pour leur potentiel de", "start": 2951.319, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e7a don aussi l'occasion de", "start": 2953.64, "duration": 4.4}, {"text": "pour vous de jouer un r\u00f4le de premier", "start": 2956.52, "duration": 4.599}, {"text": "plan dans le renouveau d\u00e9mocratique de", "start": 2958.04, "duration": 5.319}, {"text": "notre pays avoir plus de libert\u00e9 pour", "start": 2961.119, "duration": 4.24}, {"text": "agir c'est aussi avoir des possibilit\u00e9s", "start": 2963.359, "duration": 4.601}, {"text": "nouvelles d'agir avec les autres autres", "start": 2965.359, "duration": 4.0}, {"text": "nous voulons donner un nouvel \u00e9lan aux", "start": 2967.96, "duration": 3.8}, {"text": "coop\u00e9ration territoriale y compris", "start": 2969.359, "duration": 4.681}, {"text": "transfontrali\u00e8re nous devons articuler", "start": 2971.76, "duration": 3.599}, {"text": "de mani\u00e8re beaucoup plus fortte nos", "start": 2974.04, "duration": 2.559}, {"text": "actions respectives avec cell des", "start": 2975.359, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9partements et des r\u00e9gions cela peut", "start": 2976.599, "duration": 4.321}, {"text": "prendre des formes diverses et nouvelles", "start": 2978.599, "duration": 4.401}, {"text": "pas forc\u00e9ment institutionnelles", "start": 2980.92, "duration": 4.879}, {"text": "l'important c'est d'\u00eatre efficace", "start": 2983.0, "duration": 5.48}, {"text": "ensemble et si monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2985.799, "duration": 4.681}, {"text": "dISNARD l'Association des maires de", "start": 2988.48, "duration": 4.68}, {"text": "France l'accepte je lui demande sur ce", "start": 2990.48, "duration": 5.56}, {"text": "sujet notamment de nous faire des", "start": 2993.16, "duration": 5.679}, {"text": "propositions et tout \u00e7a contribue \u00e0 ce", "start": 2996.04, "duration": 4.16}, {"text": "contrat de confiance que vous avez", "start": 2998.839, "duration": 3.161}, {"text": "appel\u00e9 de vos v\u0153ux et auquel Catherine", "start": 3000.2, "duration": 5.639}, {"text": "Vautrin travaille sur 3 ans de telle", "start": 3002.0, "duration": 5.68}, {"text": "sorte que vous n'ayez plus ce sentiment", "start": 3005.839, "duration": 3.881}, {"text": "que j'ai indiqu\u00e9 au d\u00e9but d'\u00eatre des", "start": 3007.68, "duration": 4.32}, {"text": "sous-traitants de l'\u00c9tat ce n'est pas", "start": 3009.72, "duration": 5.839}, {"text": "juste'est pas bon mais davantage des", "start": 3012.0, "duration": 6.119}, {"text": "partenaires et que l'\u00c9tat en tout cas \u00e7a", "start": 3015.559, "duration": 3.681}, {"text": "sera le cas aussi longtemps que je", "start": 3018.119, "duration": 3.48}, {"text": "dirigerai le gouvernement se comporte", "start": 3019.24, "duration": 6.2}, {"text": "pour vous aussi en partenaire voil\u00e0 ce", "start": 3021.599, "duration": 6.081}, {"text": "chantier d\u00e9passe le seul des communes", "start": 3025.44, "duration": 4.119}, {"text": "mais c'est \u00e0 travers elle aujourd'hui", "start": 3027.68, "duration": 4.399}, {"text": "que nous r\u00e9affirmerons que la puissance", "start": 3029.559, "duration": 6.76}, {"text": "publique locale peut d\u00e9cider agir par", "start": 3032.079, "duration": 6.921}, {"text": "elle-m\u00eame ce qui doit l'\u00eatre Mesdames et", "start": 3036.319, "duration": 5.721}, {"text": "Messieurs les maires j'ai \u00e9t\u00e9 long je le", "start": 3039.0, "duration": 4.599}, {"text": "sais et je l'ai dit plusieurs fois le", "start": 3042.04, "duration": 3.92}, {"text": "moment est difficile et grave nous", "start": 3043.599, "duration": 4.96}, {"text": "sommes dans l'urgence et m\u00eame dans une", "start": 3045.96, "duration": 5.44}, {"text": "extr\u00eame urgence oblig\u00e9 de b\u00e2tir un", "start": 3048.559, "duration": 5.601}, {"text": "budget cr\u00e9dible qui nous permette de", "start": 3051.4, "duration": 4.28}, {"text": "continuer \u00e0 emprunter \u00e0 des taux", "start": 3054.16, "duration": 4.56}, {"text": "raisonnables malgr\u00e9 le poids des", "start": 3055.68, "duration": 4.639}, {"text": "int\u00e9r\u00eats que j'ai \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 3058.72, "duration": 3.32}, {"text": "mais dans ce budget permettez-moi de", "start": 3060.319, "duration": 4.561}, {"text": "vous le dire tout est difficile", "start": 3062.04, "duration": 4.72}, {"text": "au-del\u00e0 parce que je suis pas l\u00e0", "start": 3064.88, "duration": 3.36}, {"text": "seulement Matignon pour avec le", "start": 3066.76, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement g\u00e9rer en d\u00e9fensive le dos", "start": 3068.24, "duration": 4.119}, {"text": "au mur un budget difficile et faire des", "start": 3069.92, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9conomie et freiner j'ai envie", "start": 3072.359, "duration": 4.841}, {"text": "qu'ensemble on rel\u00e8ve la ligne", "start": 3074.88, "duration": 4.439}, {"text": "d'horizon David vous avez dit tout \u00e0", "start": 3077.2, "duration": 4.119}, {"text": "l'heure donner des", "start": 3079.319, "duration": 3.881}, {"text": "perspective je ne comprends mon travail", "start": 3081.319, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 matigon que que dans cette dimension", "start": 3083.2, "duration": 4.96}, {"text": "l\u00e0 g\u00e9rer dans l'urgence qui doit l'\u00eatre", "start": 3085.52, "duration": 4.16}, {"text": "et remonter la ligne d'horizon voil\u00e0", "start": 3088.16, "duration": 3.76}, {"text": "pourquoi nous pr\u00e9pons avec le", "start": 3089.68, "duration": 4.879}, {"text": "gouvernement un plan de progr\u00e8s de", "start": 3091.92, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9forme de notre pays sur les disons 3", "start": 3094.559, "duration": 4.201}, {"text": "ans qui viennent j'ai failli dire 5 ans", "start": 3097.4, "duration": 3.48}, {"text": "mais je veux pas passer par-dessus ma", "start": 3098.76, "duration": 5.24}, {"text": "condition 5 ans c'est la fin de la", "start": 3100.88, "duration": 5.32}, {"text": "trajectoire budg\u00e9taire auquel nous avons", "start": 3104.0, "duration": 6.0}, {"text": "arriv\u00e9 en 2029 avec 3 % 3 % mais je sais", "start": 3106.2, "duration": 7.72}, {"text": "qu'avant 2029 et a 2027 je pas me m\u00ealer", "start": 3110.0, "duration": 6.079}, {"text": "de \u00e7a mais 2027 c'est normalement le", "start": 3113.92, "duration": 3.439}, {"text": "terme", "start": 3116.079, "duration": 3.961}, {"text": "logique raisonnable pour le travail de", "start": 3117.359, "duration": 4.161}, {"text": "ce gouvernement et on peut faire des", "start": 3120.04, "duration": 3.759}, {"text": "choses en 2 ans et demi on va faire des", "start": 3121.52, "duration": 4.319}, {"text": "choses on doit faire des choses on doit", "start": 3123.799, "duration": 4.361}, {"text": "cr\u00e9er des progr\u00e8s et on va donc proposer", "start": 3125.839, "duration": 4.601}, {"text": "en d\u00e9but d'ann\u00e9e une cinquantaine", "start": 3128.16, "duration": 4.48}, {"text": "d'actions pas toujours des lois mais", "start": 3130.44, "duration": 4.0}, {"text": "quelques-unes que j'ai cit\u00e9 qui", "start": 3132.64, "duration": 5.4}, {"text": "formeront cette feuille de route du", "start": 3134.44, "duration": 5.28}, {"text": "gouvernement que nous vous proposerons", "start": 3138.04, "duration": 3.6}, {"text": "qui sera \u00e0 d\u00e9battre \u00e0 corriger \u00e0", "start": 3139.72, "duration": 3.92}, {"text": "compl\u00e9ter une cinquantaine d'actions et", "start": 3141.64, "duration": 3.88}, {"text": "de propositions qui seront mises en", "start": 3143.64, "duration": 5.439}, {"text": "chantier pour 3 ans pour am\u00e9liorer le", "start": 3145.52, "duration": 6.12}, {"text": "travail et l'attractivit\u00e9 les services", "start": 3149.079, "duration": 4.641}, {"text": "publics la solidarit\u00e9 la s\u00fbret\u00e9 la", "start": 3151.64, "duration": 5.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 bref cr\u00e9er du progr\u00e8s et pour", "start": 3153.72, "duration": 5.44}, {"text": "moi je le redis ce n'est pas un mot", "start": 3156.92, "duration": 4.32}, {"text": "archa\u00efque le gouvernement tout entier il", "start": 3159.16, "duration": 4.12}, {"text": "travaille nous le feront pas seul et je", "start": 3161.24, "duration": 4.92}, {"text": "n'imagine pas qu'on puisse faire \u00e7a sans", "start": 3163.28, "duration": 5.0}, {"text": "le soutien des communes que vous", "start": 3166.16, "duration": 3.84}, {"text": "repr\u00e9sentez voil\u00e0 monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3168.28, "duration": 4.4}, {"text": "mes Monsieur le Maire j'en ai termin\u00e9 et", "start": 3170.0, "duration": 5.24}, {"text": "je vous donne rendez-vous ou \u00e0 Matignon", "start": 3172.68, "duration": 4.639}, {"text": "ou dans vos d\u00e9partements quand vous m'y", "start": 3175.24, "duration": 3.44}, {"text": "accueillerez avec les membres du", "start": 3177.319, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement si vous me permettez je", "start": 3178.68, "duration": 3.56}, {"text": "voudrais vous dire en conclusion", "start": 3180.559, "duration": 3.601}, {"text": "quelques mots un peu plus", "start": 3182.24, "duration": 5.92}, {"text": "personnels euh tout le monde", "start": 3184.16, "duration": 6.48}, {"text": "sait vous savez dans quelles conditions", "start": 3188.16, "duration": 4.84}, {"text": "j'ai accept\u00e9 l'honneur et la mission", "start": 3190.64, "duration": 6.0}, {"text": "d'\u00eatre Premier ministre c'est un moment", "start": 3193.0, "duration": 5.799}, {"text": "particuli\u00e8rement difficile pour notre", "start": 3196.64, "duration": 4.6}, {"text": "pays sur le plan politique je n'y", "start": 3198.799, "duration": 4.881}, {"text": "reviens pas avec une assembl\u00e9e o\u00f9 il n'y", "start": 3201.24, "duration": 4.879}, {"text": "a pas pour la premi\u00e8re fois depuis 1958", "start": 3203.68, "duration": 5.48}, {"text": "de ma majorit\u00e9 absolue sur le plan", "start": 3206.119, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9conomique et de l'emploi qui se d\u00e9grade", "start": 3209.16, "duration": 4.32}, {"text": "depuis plusieurs", "start": 3211.599, "duration": 4.2}, {"text": "mois sur le plan g\u00e9opolitique aussi", "start": 3213.48, "duration": 4.96}, {"text": "Mesdames et Messieurs les maires il faut", "start": 3215.799, "duration": 4.441}, {"text": "regarder avec les yeux ouverts ce qui se", "start": 3218.44, "duration": 3.72}, {"text": "passe autour de nous aux", "start": 3220.24, "duration": 4.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis en Chine en Europe avec la", "start": 3222.16, "duration": 6.28}, {"text": "guerre des menaces pr\u00e9cises pr\u00e9cises et", "start": 3225.0, "duration": 6.0}, {"text": "maintenant \u00e0 peu pr\u00e8s certaines sur le", "start": 3228.44, "duration": 5.44}, {"text": "commerce mondial sur l'exportation de", "start": 3231.0, "duration": 4.599}, {"text": "nos produits et nous devons rester un", "start": 3233.88, "duration": 3.959}, {"text": "grand pays exp ortateur pas dans", "start": 3235.599, "duration": 3.601}, {"text": "n'importe quelle condition c'est pour \u00e7a", "start": 3237.839, "duration": 3.201}, {"text": "que nous nous opposons avec le pr\u00e9sident", "start": 3239.2, "duration": 3.04}, {"text": "de la R\u00e9publique extr\u00eamement clairement", "start": 3241.04, "duration": 3.36}, {"text": "au mercosour tel qu'il est aujourd'hui", "start": 3242.24, "duration": 4.24}, {"text": "mais des menaces sur le commerce sur la", "start": 3244.4, "duration": 4.24}, {"text": "paix sur la s\u00e9curit\u00e9 voil\u00e0 le contexte", "start": 3246.48, "duration": 4.079}, {"text": "dans lequel nous travaillons autour de", "start": 3248.64, "duration": 5.08}, {"text": "nous et tout cela a un impact chez nous", "start": 3250.559, "duration": 5.641}, {"text": "tous les jours puisque j'essaie d'aller", "start": 3253.72, "duration": 5.639}, {"text": "au contact des gens ce matin encore en", "start": 3256.2, "duration": 5.399}, {"text": "saluant beaucoup d'entre vous vous", "start": 3259.359, "duration": 5.161}, {"text": "m'avez souhait\u00e9 bon courage", "start": 3261.599, "duration": 5.641}, {"text": "hein vous entendez aussi", "start": 3264.52, "duration": 4.44}, {"text": "je pense vos compatriotes vous dire bon", "start": 3267.24, "duration": 5.16}, {"text": "courage \u00e0 vous aussi hein euh mais", "start": 3268.96, "duration": 5.08}, {"text": "Mesdames et Messieurs les M quand on a", "start": 3272.4, "duration": 5.64}, {"text": "ce courage quand on sait \u00eatre", "start": 3274.04, "duration": 7.88}, {"text": "solidaire quand on se respecte et qu'on", "start": 3278.04, "duration": 6.039}, {"text": "respecte les r\u00e8gles du jeu quand on est", "start": 3281.92, "duration": 4.919}, {"text": "loyal alors je pense qu'on a de", "start": 3284.079, "duration": 4.081}, {"text": "meilleures chances de faire face \u00e0", "start": 3286.839, "duration": 3.96}, {"text": "l'adversit\u00e9 et de", "start": 3288.16, "duration": 5.76}, {"text": "gagner j'ai l'image en t\u00eate de notre", "start": 3290.799, "duration": 7.52}, {"text": "\u00e9quipe de France de rugby vendredi soir", "start": 3293.92, "duration": 4.399}, {"text": "dernierin et je ne me compare pas \u00e0", "start": 3303.44, "duration": 3.72}, {"text": "aucun des joueurs de l'\u00e9quipe de France", "start": 3305.839, "duration": 4.681}, {"text": "que j'ai salu\u00e9 mais j'ai observ\u00e9 dans ce", "start": 3307.16, "duration": 4.36}, {"text": "match", "start": 3310.52, "duration": 4.88}, {"text": "formidable l'esprit d'\u00e9quipe la loyaut\u00e9", "start": 3311.52, "duration": 6.079}, {"text": "la solidarit\u00e9 les r\u00e8gles du jeu le", "start": 3315.4, "duration": 4.959}, {"text": "respect aussi et puis finalement la", "start": 3317.599, "duration": 5.52}, {"text": "t\u00e9nacit\u00e9 jusqu'au dernier moment pour", "start": 3320.359, "duration": 5.081}, {"text": "garder un point d'avance voil\u00e0 pourquoi", "start": 3323.119, "duration": 5.281}, {"text": "je j'ai cette image en t\u00eate mesdames et", "start": 3325.44, "duration": 5.48}, {"text": "messieurs dans ce moment si particulier", "start": 3328.4, "duration": 4.28}, {"text": "ce qui est important pour moi comme", "start": 3330.92, "duration": 4.08}, {"text": "premier ministre ce qui est important", "start": 3332.68, "duration": 5.439}, {"text": "pour vous comme m\u00e8re euh c'est que les", "start": 3335.0, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ais", "start": 3338.119, "duration": 4.281}, {"text": "sachent qu'il y a au-del\u00e0 des querelles", "start": 3339.079, "duration": 5.441}, {"text": "au-del\u00e0 des divisions au-del\u00e0 des", "start": 3342.4, "duration": 4.959}, {"text": "petites combines au-del\u00e0 des euh", "start": 3344.52, "duration": 6.2}, {"text": "combinaisons et des pol\u00e9miques il y a un", "start": 3347.359, "duration": 7.041}, {"text": "int\u00e9r\u00eat collectif il y a un int\u00e9r\u00eat", "start": 3350.72, "duration": 6.639}, {"text": "commun il y a l'INT national il a", "start": 3354.4, "duration": 5.719}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral du pays voil\u00e0 ce qui", "start": 3357.359, "duration": 5.041}, {"text": "est important c'est \u00e7a qui nous permet", "start": 3360.119, "duration": 4.401}, {"text": "de tenir bon parce que c'est vrai pour", "start": 3362.4, "duration": 3.639}, {"text": "la France c'est vrai aussi pour chacune", "start": 3364.52, "duration": 4.839}, {"text": "de vos communes il y a un int\u00e9r\u00eat commun", "start": 3366.039, "duration": 6.681}, {"text": "plus important que nos propres int\u00e9r\u00eats", "start": 3369.359, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e0 travailler ensemble c'est pour \u00e7a", "start": 3372.72, "duration": 4.56}, {"text": "mesames etieur les ma j'ai \u00e9t\u00e9 heureux", "start": 3374.88, "duration": 3.76}, {"text": "de vous retrouver de vous parler", "start": 3377.28, "duration": 4.039}, {"text": "franchement c'est pourquoi aussi je vous", "start": 3378.64, "duration": 4.199}, {"text": "remercie de m'avoir \u00e9cout\u00e9 y compris", "start": 3381.319, "duration": 3.921}, {"text": "quand on ne partage pas les m\u00eames", "start": 3382.839, "duration": 4.441}, {"text": "id\u00e9es et m\u00eame si on ne partage pas les", "start": 3385.24, "duration": 3.879}, {"text": "m\u00eames id\u00e9es je vous remercie de m'avoir", "start": 3387.28, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 de m'avoir entendu et j'esp\u00e8re de", "start": 3389.119, "duration": 4.081}, {"text": "m'avoir compris", "start": 3391.559, "duration": 18.261}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3393.2, "duration": 79.87}, {"text": "[Musique]", "start": 3409.82, "duration": 63.25}, {"text": "et ainsi se termine donc ce 106e congr\u00e8s", "start": 3480.16, "duration": 6.959}, {"text": "des maires de France porte de Versailles", "start": 3484.28, "duration": 5.759}, {"text": "sur cette Marseillaise et \u00e0 l'issue du", "start": 3487.119, "duration": 5.121}, {"text": "discours du premier ministre Michel", "start": 3490.039, "duration": 4.841}, {"text": "Barnier qui s'est exprim\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s 1", "start": 3492.24, "duration": 6.16}, {"text": "heure devant les maires rassembl\u00e9s dans", "start": 3494.88, "duration": 6.08}, {"text": "ce grand auditorium nous sommes toujours", "start": 3498.4, "duration": 5.0}, {"text": "en direct sur Public S\u00e9nat avec moi", "start": 3500.96, "duration": 4.44}, {"text": "St\u00e9phane Vernet qui est toujours rest\u00e9 \u00e0", "start": 3503.4, "duration": 4.48}, {"text": "mes c\u00f4t\u00e9s merci beaucoup St\u00e9phane", "start": 3505.4, "duration": 6.56}, {"text": "bonjour h St\u00e9phane que dire d\u00e9j\u00e0 de la", "start": 3507.88, "duration": 6.719}, {"text": "tonalit\u00e9 du discours de de Michel", "start": 3511.96, "duration": 5.0}, {"text": "Barnier la fa\u00e7on dont il a \u00e9t\u00e9 accueilli", "start": 3514.599, "duration": 4.681}, {"text": "par les maires aujourd'hui ou il a \u00e9t\u00e9", "start": 3516.96, "duration": 4.04}, {"text": "bien accueilli alors il y a pas", "start": 3519.28, "duration": 3.759}, {"text": "d'annonce enfin pas d'annonce forte ou", "start": 3521.0, "duration": 3.16}, {"text": "pas d'annonce d\u00e9taill\u00e9e c'est ce qu'on", "start": 3523.039, "duration": 2.881}, {"text": "se disait avant le avant avant sa prise", "start": 3524.16, "duration": 3.8}, {"text": "de parole donc on l\u00e0 on est on est dans", "start": 3525.92, "duration": 3.879}, {"text": "quelque chose d'assez attendu on reste", "start": 3527.96, "duration": 3.359}, {"text": "sur notre fin notamment au niveau du", "start": 3529.799, "duration": 2.921}, {"text": "budget oui il y a plein de choses qui", "start": 3531.319, "duration": 2.76}, {"text": "restent \u00e0 pr\u00e9ciser il y avait dans le", "start": 3532.72, "duration": 3.76}, {"text": "vous savez la motion commune enfin la", "start": 3534.079, "duration": 4.76}, {"text": "motion qui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e hier par le", "start": 3536.48, "duration": 4.839}, {"text": "bloc le bloc communal autour du budget", "start": 3538.839, "duration": 4.52}, {"text": "il y avait C cinq demandes et deux", "start": 3541.319, "duration": 5.28}, {"text": "propositions et Michel Barnier en fait a", "start": 3543.359, "duration": 5.76}, {"text": "a r\u00e9pondu \u00e0 deux de ces cinq demandes et", "start": 3546.599, "duration": 6.321}, {"text": "a \u00e9voqu\u00e9 et et a et a abond\u00e9 une des une", "start": 3549.119, "duration": 5.401}, {"text": "des deux propositions donc voil\u00e0 c'est", "start": 3552.92, "duration": 3.48}, {"text": "partiellement il r\u00e9pond partiellement \u00e0", "start": 3554.52, "duration": 3.599}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 mis sur la table mais que", "start": 3556.4, "duration": 3.08}, {"text": "partiellement et il va pas dans les", "start": 3558.119, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9tails et notamment sur la les", "start": 3559.48, "duration": 5.24}, {"text": "ponctions ou la l'empleur de l'effort", "start": 3562.64, "duration": 4.479}, {"text": "qui sera effectivement demander \u00e0 la fin", "start": 3564.72, "duration": 4.48}, {"text": "aux collectivit\u00e9s locales don dans le", "start": 3567.119, "duration": 4.561}, {"text": "dans le bloc communal apr\u00e8s sur le sur", "start": 3569.2, "duration": 4.359}, {"text": "l'ambiance sur la tonalit\u00e9 il est dou\u00e9", "start": 3571.68, "duration": 4.679}, {"text": "il y a voil\u00e0 il y a une il parle le m\u00eame", "start": 3573.559, "duration": 5.321}, {"text": "langage avec les Maes on sent que il y a", "start": 3576.359, "duration": 4.361}, {"text": "une proximit\u00e9 une complicit\u00e9 presque il", "start": 3578.88, "duration": 3.719}, {"text": "arrive \u00e0 faire il arrive \u00e0 il a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 3580.72, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0ire \u00e0 ferir la salle il d\u00e9tend et", "start": 3582.599, "duration": 4.041}, {"text": "cetera \u00e7a \u00e7a \u00e7a fonctionne vous av il y", "start": 3584.4, "duration": 4.48}, {"text": "avz une formule choc intelligente de de", "start": 3586.64, "duration": 4.679}, {"text": "David Lisnard sur euh les Maes ne", "start": 3588.88, "duration": 3.919}, {"text": "veulent pas \u00eatre flatt\u00e9 au Congr\u00e8s et", "start": 3591.319, "duration": 3.04}, {"text": "tap\u00e9 au budget il commen par \u00e7a en", "start": 3592.799, "duration": 4.76}, {"text": "disant bah vous savez moi euh je sur le", "start": 3594.359, "duration": 5.161}, {"text": "je ne serais pas flatt\u00e9 au sur le budget", "start": 3597.559, "duration": 3.961}, {"text": "pour mon budget et et je vous remercie", "start": 3599.52, "duration": 4.2}, {"text": "de pas me taper au Congr\u00e8s vo\u00e0 \u00e7a \u00e7a", "start": 3601.52, "duration": 4.44}, {"text": "rigole \u00e7a d\u00e9tend mais bon enfin voil\u00e0 il", "start": 3603.72, "duration": 4.56}, {"text": "y a il y a un certain nombre de de il y", "start": 3605.96, "duration": 5.48}, {"text": "a le savoir-faire d'un d'un \u00e9lu local il", "start": 3608.28, "duration": 5.44}, {"text": "a r\u00e9p\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 3611.44, "duration": 4.919}, {"text": "pendant tr\u00e8s longtemps il a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 3613.72, "duration": 5.359}, {"text": "Andr\u00e9 l\u00e9el a tu dit comme Benjamin des", "start": 3616.359, "duration": 4.24}, {"text": "conseillers d\u00e9partementaux il a rappel\u00e9", "start": 3619.079, "duration": 2.921}, {"text": "qu'il y avait 9 s\u00e9nateurs au", "start": 3620.599, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement je parlais de 10 s\u00e9nateurs", "start": 3622.0, "duration": 3.64}, {"text": "je me suis tromp\u00e9 c'\u00e9tait 9 euh plus les", "start": 3623.359, "duration": 4.72}, {"text": "5 mais en exercice et cetera donc voil\u00e0", "start": 3625.64, "duration": 4.6}, {"text": "cette proximit\u00e9 est l\u00e0 il rappelle qu'il", "start": 3628.079, "duration": 4.321}, {"text": "est l\u00e0 depuis 2 mois et demi enfin voil\u00e0", "start": 3630.24, "duration": 5.0}, {"text": "et il s'inscrit il s'inscrit dans dans", "start": 3632.4, "duration": 4.959}, {"text": "il cherche une nouvelle fa\u00e7on une", "start": 3635.24, "duration": 4.799}, {"text": "nouvelle voie de de cr\u00e9er du du lien de", "start": 3637.359, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes et de l'\u00e9coute", "start": 3640.039, "duration": 3.56}, {"text": "voil\u00e0 tout \u00e7a c'est tr\u00e8s bien mais pour", "start": 3641.96, "duration": 3.76}, {"text": "l'instant on en est toujours au stade", "start": 3643.599, "duration": 4.96}, {"text": "des mots il faut que \u00e7a se concr\u00e9tise \u00e7a", "start": 3645.72, "duration": 5.079}, {"text": "s'explique aussi parce que au niveau", "start": 3648.559, "duration": 4.121}, {"text": "budg\u00e9taire comment dire il ne pas il n'a", "start": 3650.799, "duration": 4.161}, {"text": "pas des marges de man\u0153uvre immense", "start": 3652.68, "duration": 4.6}, {"text": "Michel Barnier le texte est encore en", "start": 3654.96, "duration": 3.96}, {"text": "discussion au Parlement alors finalement", "start": 3657.28, "duration": 3.92}, {"text": "il va plut\u00f4t sur les sujets de d'autres", "start": 3658.92, "duration": 4.24}, {"text": "sujets hein qui sont majeurs pour pour", "start": 3661.2, "duration": 4.879}, {"text": "les maires la simplification le statut", "start": 3663.16, "duration": 5.159}, {"text": "de l'\u00e9lu ce sont des sujets quand m\u00eame", "start": 3666.079, "duration": 4.641}, {"text": "qu'on sait sont importants pour les", "start": 3668.319, "duration": 4.04}, {"text": "maires et peut-\u00eatre bon \u00e7a co\u00fbte pas le", "start": 3670.72, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame prix alors il est il \u00e9voque une", "start": 3672.359, "duration": 4.48}, {"text": "nouvelle fa\u00e7on de faire notamment donc", "start": 3675.0, "duration": 4.119}, {"text": "en disant voil\u00e0 on va on va on va on va", "start": 3676.839, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9sormais en passer par des lois cadres", "start": 3679.119, "duration": 4.521}, {"text": "donc parler beaucoup plus d'objectifs et", "start": 3681.119, "duration": 4.321}, {"text": "non pas de moyens en laissant chaque", "start": 3683.64, "duration": 3.84}, {"text": "collectif", "start": 3685.44, "duration": 7.32}, {"text": "\u00e9 interagir ou s'adapter ou ajuster son", "start": 3687.48, "duration": 7.68}, {"text": "leurs actions par rapport aux objectifs", "start": 3692.76, "duration": 6.12}, {"text": "fix\u00e9s il a il a \u00e9voqu\u00e9 la le", "start": 3695.16, "duration": 5.679}, {"text": "comment la commission nationale", "start": 3698.88, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9valuation des des des", "start": 3700.839, "duration": 6.2}, {"text": "normes un aspect qui me para\u00eet moi tr\u00e8s", "start": 3704.24, "duration": 4.559}, {"text": "int\u00e9ressant mais c'est une ESP de mesure", "start": 3707.039, "duration": 4.0}, {"text": "de bon sens c'est de dire d\u00e9sormais on", "start": 3708.799, "duration": 5.201}, {"text": "va analyser l'effet potentiel des", "start": 3711.039, "duration": 5.441}, {"text": "nouvelles lois sur les collectivit\u00e9s ial", "start": 3714.0, "duration": 4.44}, {"text": "comme sur les PME plut\u00f4t que de faire", "start": 3716.48, "duration": 4.68}, {"text": "ses \u00e9valuations \u00e0 post\u00e9riori donc", "start": 3718.44, "duration": 4.96}, {"text": "c'est\u00e0dire une \u00e9valuation \u00e0 priori \u00e7a \u00e7a", "start": 3721.16, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e7a mange pas de pain mais c'est c'est je", "start": 3723.4, "duration": 4.0}, {"text": "pense que c'est assez assez malin et", "start": 3725.119, "duration": 5.44}, {"text": "puis simplifier le stock des normes bon", "start": 3727.4, "duration": 5.159}, {"text": "voil\u00e0 donc tout \u00e7a fait partie des", "start": 3730.559, "duration": 3.601}, {"text": "choses qui sont \u00e7a fait partie des", "start": 3732.559, "duration": 3.321}, {"text": "irritants comme on dit \u00e7a fait partie", "start": 3734.16, "duration": 3.6}, {"text": "des choses qui sont attendues apr\u00e8s", "start": 3735.88, "duration": 4.199}, {"text": "attendons de voir comment ce sera", "start": 3737.76, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement mis en \u0153uvre et puis il a", "start": 3740.079, "duration": 3.641}, {"text": "bien choisi ses exemples il parle le lo", "start": 3742.2, "duration": 3.76}, {"text": "et l'ignissement en disant que ce il", "start": 3743.72, "duration": 3.96}, {"text": "aura plus d'obligation de", "start": 3745.96, "duration": 4.839}, {"text": "transfert il a \u00e9voqu\u00e9 le zan de mani\u00e8re", "start": 3747.68, "duration": 5.96}, {"text": "un peu bon enfin voil\u00e0 il est pas rentr\u00e9", "start": 3750.799, "duration": 5.24}, {"text": "dans les d\u00e9tails Z artificialisation net", "start": 3753.64, "duration": 4.76}, {"text": "on sait qu' f\u00e2che \u00e9norm\u00e9ment les maires", "start": 3756.039, "duration": 3.56}, {"text": "et sur lesquel il y a une proposition de", "start": 3758.4, "duration": 3.32}, {"text": "loi s\u00e9natoriale qui va \u00eatre mise \u00e0", "start": 3759.599, "duration": 4.52}, {"text": "l'ordre du jour r vaouvir le Cher", "start": 3761.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'assurance et de r\u00e9assurance sur la", "start": 3764.119, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9vention des risques il a parl\u00e9 de la", "start": 3765.44, "duration": 6.0}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 au cotidien vous avez le", "start": 3768.279, "duration": 4.8}, {"text": "beauovau des polices municipales qui a", "start": 3771.44, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 hier donc donc voil\u00e0 voil\u00e0", "start": 3773.079, "duration": 4.72}, {"text": "il l\u00e0 il est sur des il il est sur des", "start": 3776.039, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9occupations tr\u00e8s concr\u00e8tes des \u00e9lus", "start": 3777.799, "duration": 7.441}, {"text": "mais encore une fois il les esquisse oui", "start": 3781.279, "duration": 5.641}, {"text": "de", "start": 3785.24, "duration": 4.28}, {"text": "mani\u00e8re assez flou ce qu'on retiendra", "start": 3786.92, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame c'est la volont\u00e9 d'aller tr\u00e8s", "start": 3789.52, "duration": 3.96}, {"text": "vite c'est-\u00e0-dire de dire on va il a", "start": 3790.96, "duration": 4.639}, {"text": "cit\u00e9 quelques \u00e7a ce ce qu'on peut ce", "start": 3793.48, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on peut ce qu'on peut lui reconna\u00eetre", "start": 3795.599, "duration": 3.081}, {"text": "c'est qu'il a cit\u00e9 quelques dates oui en", "start": 3796.76, "duration": 3.799}, {"text": "disant voil\u00e0 sur un des horizon assez", "start": 3798.68, "duration": 3.879}, {"text": "rapproch\u00e9 quand m\u00eame et notamment", "start": 3800.559, "duration": 3.601}, {"text": "notamment sur la", "start": 3802.559, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9inscription de la loi sur le statut de", "start": 3804.16, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9lu qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le S\u00e9nat", "start": 3806.24, "duration": 2.879}, {"text": "en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 3807.72, "duration": 3.48}, {"text": "suspendu par les dissolutions l\u00e0 il nous", "start": 3809.119, "duration": 4.24}, {"text": "dit que elle sera remise \u00e0 l'agenda de", "start": 3811.2, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale au mois de f\u00e9vrier", "start": 3813.359, "duration": 4.401}, {"text": "prochain et on voit de nombreux maires", "start": 3815.24, "duration": 4.4}, {"text": "qui sortent de cette salle de ce grand", "start": 3817.76, "duration": 5.599}, {"text": "auditorium o\u00f9 a eu donc la cl\u00f4ure de", "start": 3819.64, "duration": 6.439}, {"text": "cette 106e congr\u00e8s des maires de France", "start": 3823.359, "duration": 4.041}, {"text": "j'ai le plaisir d'accueillir Muriel", "start": 3826.079, "duration": 3.96}, {"text": "Fabre bonjour bonjour maire de lamper", "start": 3827.4, "duration": 5.04}, {"text": "time secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association", "start": 3830.039, "duration": 3.961}, {"text": "des mairres de France votre r\u00e9action \u00e0", "start": 3832.44, "duration": 3.72}, {"text": "chaud tout simplement au discours cours", "start": 3834.0, "duration": 4.279}, {"text": "du premier ministre qui on l'a senti a", "start": 3836.16, "duration": 3.32}, {"text": "plut\u00f4t", "start": 3838.279, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ussi son son oral aupr\u00e8s des maires", "start": 3839.48, "duration": 4.359}, {"text": "mais bon il y a eu la forme qui a bien", "start": 3842.319, "duration": 2.881}, {"text": "fonctionn\u00e9 est-ce que sur le fond vous", "start": 3843.839, "duration": 3.681}, {"text": "\u00eates aussi satisfaite effectivement je", "start": 3845.2, "duration": 4.04}, {"text": "pense que son discours a \u00e9t\u00e9 en en deux", "start": 3847.52, "duration": 5.759}, {"text": "temps la premi\u00e8re partie tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute", "start": 3849.24, "duration": 7.839}, {"text": "tr\u00e8s je dirais en entente avec avec les", "start": 3853.279, "duration": 6.0}, {"text": "maires la volont\u00e9 de de nous tendre la", "start": 3857.079, "duration": 5.361}, {"text": "main sur sur beaucoup de de sujets sur", "start": 3859.279, "duration": 4.441}, {"text": "toute la question effectivement de la", "start": 3862.44, "duration": 3.48}, {"text": "confiance sur le fait de nous rendre", "start": 3863.72, "duration": 4.2}, {"text": "notre capacit\u00e9 d'agir et notre et notre", "start": 3865.92, "duration": 5.119}, {"text": "libert\u00e9 et dans je dirais la prise en", "start": 3867.92, "duration": 4.96}, {"text": "compte peut-\u00eatre op\u00e9rationnelle ou", "start": 3871.039, "duration": 4.56}, {"text": "concr\u00e8te notamment sur les questions", "start": 3872.88, "duration": 5.32}, {"text": "financi\u00e8res on a eu exactement les m\u00eames", "start": 3875.599, "duration": 4.52}, {"text": "annonces qu'il a pu faire devant", "start": 3878.2, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9partement de France on se serait", "start": 3880.119, "duration": 4.44}, {"text": "attendu peut-\u00eatre \u00e0 \u00e0 \u00e0 d'autres choses", "start": 3882.44, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 \u00e0 des choses oui effectivement je", "start": 3884.559, "duration": 3.441}, {"text": "pense que c'\u00e9tait c'\u00e9tait une v\u00e9ritable", "start": 3886.72, "duration": 2.559}, {"text": "attente de de notre part je pense qu'on", "start": 3888.0, "duration": 3.4}, {"text": "l'a dit r\u00e9guli\u00e8rement que ce soit le", "start": 3889.279, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident David listard ou notre premier", "start": 3891.4, "duration": 3.639}, {"text": "vice-pr\u00e9sident Andr\u00e9 l\u00e9lienne on l'a", "start": 3893.359, "duration": 3.081}, {"text": "rappel\u00e9 aujour jourd'hui la question des", "start": 3895.039, "duration": 3.32}, {"text": "contributions la question effectivement", "start": 3896.44, "duration": 3.839}, {"text": "de l'impact qui est au-del\u00e0 des 5", "start": 3898.359, "duration": 3.72}, {"text": "milliards annonc\u00e9s va quand m\u00eame", "start": 3900.279, "duration": 3.32}, {"text": "contribuer \u00e0 une difficult\u00e9 pour pour", "start": 3902.079, "duration": 2.641}, {"text": "les collectivit\u00e9s donc je pense qu'on", "start": 3903.599, "duration": 2.641}, {"text": "aurait\u00e9 quelque chose vous restez un", "start": 3904.72, "duration": 3.599}, {"text": "petit peu votre sur votre fin reste plus", "start": 3906.24, "duration": 3.72}, {"text": "que sur notre fin je pense sur sur C", "start": 3908.319, "duration": 6.121}, {"text": "question attendiez-vous I p quand on a", "start": 3909.96, "duration": 6.319}, {"text": "entam\u00e9 dans le cadre de notre r\u00e9solution", "start": 3914.44, "duration": 3.639}, {"text": "la question de l'autonomie financi\u00e8re et", "start": 3916.279, "duration": 3.0}, {"text": "de l'autonomie fiscale la question du", "start": 3918.079, "duration": 3.72}, {"text": "moratoire dont tu as pu \u00e9voquer Andr\u00e9", "start": 3919.279, "duration": 4.32}, {"text": "lel sur sur la r\u00e9solution je pense qu'on", "start": 3921.799, "duration": 3.441}, {"text": "aurait aim\u00e9 aussi avoir en fait des", "start": 3923.599, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments", "start": 3925.24, "duration": 3.039}, {"text": "en tout cas plus positif ou en tout cas", "start": 3926.319, "duration": 3.52}, {"text": "une d\u00e9marche dans ce cadrel une d\u00e9marche", "start": 3928.279, "duration": 3.08}, {"text": "de d\u00e9centralisation le Premier ministre", "start": 3929.839, "duration": 3.96}, {"text": "en a parl\u00e9 en d\u00e9marrage de son", "start": 3931.359, "duration": 4.641}, {"text": "introduction mais on en a pas eu une", "start": 3933.799, "duration": 3.52}, {"text": "conclusion en fait et je pense que \u00e7a", "start": 3936.0, "duration": 2.88}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 int\u00e9ressant il y a d'autres", "start": 3937.319, "duration": 3.401}, {"text": "choses positives qui \u00e9taient attendu sur", "start": 3938.88, "duration": 3.959}, {"text": "la question du zan bien \u00e9videmment o\u00f9 l\u00e0", "start": 3940.72, "duration": 4.2}, {"text": "on voit quelques", "start": 3942.839, "duration": 4.0}, {"text": "avanc\u00e9isation li\u00e9 effectivement aux", "start": 3944.92, "duration": 2.879}, {"text": "propositions qu'avait port\u00e9", "start": 3946.839, "duration": 2.921}, {"text": "l'association des mares de France la", "start": 3947.799, "duration": 3.601}, {"text": "question vous l'avez rappel\u00e9 on allait", "start": 3949.76, "duration": 2.839}, {"text": "dire on le savait d\u00e9j\u00e0 un petit peu", "start": 3951.4, "duration": 3.36}, {"text": "depuis hier puisque hier d\u00e9j\u00e0 lors des", "start": 3952.599, "duration": 3.881}, {"text": "questions gouvernement S\u00e9nat il avait", "start": 3954.76, "duration": 3.76}, {"text": "annonc\u00e9 reprendre cette proposition de", "start": 3956.48, "duration": 4.839}, {"text": "loi s\u00e9natoriale qui veut assouplir le le", "start": 3958.52, "duration": 5.039}, {"text": "l'application du Z\u00e9ro artificialisation", "start": 3961.319, "duration": 3.72}, {"text": "net tout \u00e0 fait mais je pense qu'\u00e0 un", "start": 3963.559, "duration": 2.48}, {"text": "moment donn\u00e9 il faut effectivement que", "start": 3965.039, "duration": 2.681}, {"text": "ce soit que ce soit confort\u00e9 dans ce", "start": 3966.039, "duration": 2.961}, {"text": "dans ce cadre l\u00e0 donc je pense qu'on", "start": 3967.72, "duration": 5.04}, {"text": "aurait pu avoir plus dans dans les", "start": 3969.0, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments concrets sur l'ensemble des des", "start": 3972.76, "duration": 4.079}, {"text": "demandes qui sont les n\u00f4tres", "start": 3975.52, "duration": 3.319}, {"text": "actuellement et nous a rejoint \u00e9galement", "start": 3976.839, "duration": 4.681}, {"text": "Andr L\u00e9al bonjour premier vice-pr\u00e9sident", "start": 3978.839, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Association des maires de", "start": 3981.52, "duration": 4.319}, {"text": "France maire socialiste disoudin", "start": 3982.799, "duration": 5.201}, {"text": "m\u00eame m\u00eame question m\u00eame punition que", "start": 3985.839, "duration": 4.44}, {"text": "votre commentaire \u00e0 chaud sur ce", "start": 3988.0, "duration": 4.68}, {"text": "discours du premier ministre Michel", "start": 3990.279, "duration": 4.961}, {"text": "Barnier votre coll\u00e8gue myrial Fabre nous", "start": 3992.68, "duration": 4.56}, {"text": "disait une satisfaction sans doute au", "start": 3995.24, "duration": 3.359}, {"text": "niveau de la forme mais que vous restiez", "start": 3997.24, "duration": 3.039}, {"text": "un petit peu sur votre fin sur un", "start": 3998.599, "duration": 3.321}, {"text": "certain nombre d'annonces qui \u00e9tait", "start": 4000.279, "duration": 3.601}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9 et attendu notamment sur les", "start": 4001.92, "duration": 4.159}, {"text": "sujets financiers Premier ministre a \u00e9t\u00e9", "start": 4003.88, "duration": 5.479}, {"text": "aimable il a beaucoup parl\u00e9 de son", "start": 4006.079, "duration": 5.681}, {"text": "exp\u00e9rience bien s\u00fbr annon il vous a", "start": 4009.359, "duration": 4.881}, {"text": "succ\u00e9d\u00e9 Andr\u00e9 lel il m'a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 une", "start": 4011.76, "duration": 4.72}, {"text": "certaine \u00e9poque par la pr\u00e9tention de lui", "start": 4014.24, "duration": 5.4}, {"text": "succ\u00e9der \u00e0 nouveau mais sur le fond", "start": 4016.48, "duration": 5.52}, {"text": "malheureusement je pense que les maires", "start": 4019.64, "duration": 3.959}, {"text": "repartent avec autant d'inqui\u00e9tude", "start": 4022.0, "duration": 4.2}, {"text": "qu'ils en avaient en arrivant dans ce", "start": 4023.599, "duration": 4.601}, {"text": "congr\u00e8s sur le plan", "start": 4026.2, "duration": 5.359}, {"text": "financier rien n'a \u00e9t\u00e9 v\u00e9ritablement", "start": 4028.2, "duration": 7.639}, {"text": "annonc\u00e9 on nous a dit que le FCT TVA on", "start": 4031.559, "duration": 6.401}, {"text": "verrait sur la r\u00e9troactivit\u00e9 ou le fond", "start": 4035.839, "duration": 4.72}, {"text": "de compensation de la TVA c'est c'est un", "start": 4037.96, "duration": 5.72}, {"text": "faux cadeau puisque la r\u00e9troactivit\u00e9", "start": 4040.559, "duration": 5.28}, {"text": "serait probablement d\u00e9clar\u00e9e inconstit", "start": 4043.68, "duration": 5.28}, {"text": "tionn bien mais tant mieux si le", "start": 4045.839, "duration": 5.641}, {"text": "gouvernement s'en est aper\u00e7u lui-m\u00eame", "start": 4048.96, "duration": 5.599}, {"text": "sur les pr\u00e9l\u00e8vements il ne touche pas", "start": 4051.48, "duration": 5.0}, {"text": "aux 3 milliards de pr\u00e9l\u00e8vements il dit", "start": 4054.559, "duration": 4.52}, {"text": "simplement ah bah pour la redistribution", "start": 4056.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a ne sera pas", "start": 4059.079, "duration": 4.72}, {"text": "p\u00e9\u00e9cou\u00e9 c'est \u00e7a ne repr\u00e9sente aucune", "start": 4060.92, "duration": 6.24}, {"text": "avanc\u00e9e par rapport aux 450 communes ou", "start": 4063.799, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9partements ou r\u00e9gions qui sont cens\u00e9s", "start": 4067.16, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eatre concern\u00e9s donc aucune avanc\u00e9e les", "start": 4068.96, "duration": 5.0}, {"text": "plus grandes collectivit\u00e9s qui sont \u00e0", "start": 4071.2, "duration": 6.56}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re avanc\u00e9e h mais pas sur le volume", "start": 4073.96, "duration": 5.28}, {"text": "puisquonraite des fonctionnaires", "start": 4077.76, "duration": 2.64}, {"text": "territoriauxx j'explique pour nos", "start": 4079.24, "duration": 3.0}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs absolument sur la", "start": 4080.4, "duration": 4.439}, {"text": "retraite des collectivit\u00e9 territoriale", "start": 4082.24, "duration": 4.599}, {"text": "on nous dit ah bah \u00e9coutez vous pourrez", "start": 4084.839, "duration": 3.361}, {"text": "peut-\u00eatre payer sur 4 ans au lieu de", "start": 4086.839, "duration": 3.641}, {"text": "payer sur 3 ans mais la somme reste", "start": 4088.2, "duration": 4.48}, {"text": "exorbitante et surtout il ne nous", "start": 4090.48, "duration": 4.4}, {"text": "revient pas de combler les d\u00e9ficits", "start": 4092.68, "duration": 4.44}, {"text": "alors que sur les d\u00e9cennies qui ont", "start": 4094.88, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le fond de retraite des", "start": 4097.12, "duration": 4.4}, {"text": "collectivit\u00e9s local a permis de rlouer", "start": 4098.759, "duration": 5.0}, {"text": "les autres fonds de retraite donc sur", "start": 4101.52, "duration": 4.759}, {"text": "les finances alors que nous somm au bord", "start": 4103.759, "duration": 4.4}, {"text": "de l'\u00e9touffement qu'on nous a annonc\u00e9", "start": 4106.279, "duration": 3.601}, {"text": "cette semaine qu'on allait nous demander", "start": 4108.159, "duration": 4.361}, {"text": "de rembourser 1illard900 millions de", "start": 4109.88, "duration": 5.399}, {"text": "trop per\u00e7u en compensation de", "start": 4112.52, "duration": 5.0}, {"text": "TVA nous sommes dans une situation", "start": 4115.279, "duration": 4.121}, {"text": "j'allais dire plus grave \u00e0 la fin de ce", "start": 4117.52, "duration": 3.6}, {"text": "congr\u00e8s en termees financiers avec cette", "start": 4119.4, "duration": 4.12}, {"text": "annonce sur les 1illard 900 millions que", "start": 4121.12, "duration": 4.4}, {"text": "nous ne l'\u00e9tions \u00e0 l'entr\u00e9e de ce", "start": 4123.52, "duration": 3.839}, {"text": "congr\u00e8s et je pense qu'on est en train", "start": 4125.52, "duration": 3.279}, {"text": "de mettre en panne la capacit\u00e9", "start": 4127.359, "duration": 2.92}, {"text": "d'investissement des collectivit\u00e9s", "start": 4128.799, "duration": 3.88}, {"text": "territoriales dans un moment o\u00f9 le pays", "start": 4130.279, "duration": 4.721}, {"text": "entre en r\u00e9cession \u00e9conomique c'est une", "start": 4132.679, "duration": 3.48}, {"text": "faute", "start": 4135.0, "duration": 4.08}, {"text": "majeur une faute majeure vous \u00eates vous", "start": 4136.159, "duration": 4.481}, {"text": "\u00eates assez dur hein avec le Premier", "start": 4139.08, "duration": 3.48}, {"text": "ministre est-ce que vous partagez", "start": 4140.64, "duration": 5.119}, {"text": "finalement cet avis Muriel Fabre vous", "start": 4142.56, "duration": 4.719}, {"text": "voyez votre voil\u00e0 votre coll\u00e8gue Andr\u00e9", "start": 4145.759, "duration": 3.48}, {"text": "leniel finalement tr\u00e8s m\u00e9content parce", "start": 4147.279, "duration": 4.121}, {"text": "que c'est presque m\u00eame des reculs vous", "start": 4149.239, "duration": 3.361}, {"text": "nous dites-v qu'il sont act\u00e9s on va", "start": 4151.4, "duration": 2.24}, {"text": "rappeler quand m\u00eame que le projet de loi", "start": 4152.6, "duration": 3.52}, {"text": "de financeces 2025 il est encore enfin", "start": 4153.64, "duration": 4.44}, {"text": "il va \u00eatre discut\u00e9 au S\u00e9nat dans les", "start": 4156.12, "duration": 4.199}, {"text": "prochaines semaines expriment voil\u00e0 il", "start": 4158.08, "duration": 4.44}, {"text": "va y avoir un d\u00e9bat parlementaire la la", "start": 4160.319, "duration": 3.641}, {"text": "messe n'est pas dit charard Larchet a", "start": 4162.52, "duration": 3.96}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il voulait ire l'effort de 5", "start": 4163.96, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 2 milliards d'euros non je pense que", "start": 4166.48, "duration": 3.319}, {"text": "le le Premier ministre a effectivement", "start": 4168.359, "duration": 4.121}, {"text": "rappel\u00e9 le contexte dans lequel", "start": 4169.799, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui les compte public de l'\u00c9tat", "start": 4172.48, "duration": 3.359}, {"text": "se trouve n'est pas de la faute des", "start": 4174.279, "duration": 2.681}, {"text": "collectivit\u00e9s je pense que \u00e7a il faut", "start": 4175.839, "duration": 2.84}, {"text": "quand m\u00eame qu'on le rappelle et je pense", "start": 4176.96, "duration": 2.64}, {"text": "que c'est bien la premi\u00e8re fois", "start": 4178.679, "duration": 2.721}, {"text": "effectivement que c'est l'ID de cette", "start": 4179.6, "duration": 3.84}, {"text": "mani\u00e8re l\u00e0 au niveau du gouvernement", "start": 4181.4, "duration": 5.2}, {"text": "pour autant les solutions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 4183.44, "duration": 4.759}, {"text": "apport\u00e9es dans le cadre de la loi de", "start": 4186.6, "duration": 4.32}, {"text": "finance et les je dirais les ajustements", "start": 4188.199, "duration": 4.201}, {"text": "finalement propos\u00e9s comme l'a rappel\u00e9 \u00e0", "start": 4190.92, "duration": 3.08}, {"text": "justement juste \u00e0 juste titre Andr\u00e9", "start": 4192.4, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e9lienne ne sont aujourd'hui pas", "start": 4194.0, "duration": 3.199}, {"text": "suffisant parce que on l'a dit on l'a", "start": 4195.48, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident Lisnard l'a", "start": 4197.199, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9galement dit dans dans son propos", "start": 4199.679, "duration": 3.881}, {"text": "aujourd'hui la question financi\u00e8re on ne", "start": 4201.679, "duration": 3.081}, {"text": "peut pas parler en fait de lib\u00e9rer les", "start": 4203.56, "duration": 2.599}, {"text": "potentiels des collectivit\u00e9s comme l'a", "start": 4204.76, "duration": 3.24}, {"text": "dit le Premier ministre si derri\u00e8re on", "start": 4206.159, "duration": 3.161}, {"text": "continue \u00e0 nous mettre un carcan", "start": 4208.0, "duration": 2.8}, {"text": "financier et ce n'est pas des mesures", "start": 4209.32, "duration": 2.96}, {"text": "d'\u00e9conomie c'est bien des mesures de", "start": 4210.8, "duration": 2.76}, {"text": "nationalisation aujourd'hui de nos", "start": 4212.28, "duration": 3.28}, {"text": "recettes donc cette questionl elle reste", "start": 4213.56, "duration": 3.24}, {"text": "prignante et elle reste au c\u0153ur des", "start": 4215.56, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9occupations des des \u00e9lus donc c'est", "start": 4216.8, "duration": 3.24}, {"text": "paradoxal parce qu'il a eu un discours", "start": 4218.4, "duration": 3.64}, {"text": "pour dire qu'il allait vous donner plus", "start": 4220.04, "duration": 4.24}, {"text": "de libert\u00e9 pour agir qu'il allait voil\u00e0", "start": 4222.04, "duration": 3.76}, {"text": "et et vous dites mais c'est pas du tout", "start": 4224.28, "duration": 3.04}, {"text": "le cas au niveau du levier financier et", "start": 4225.8, "duration": 2.68}, {"text": "par rapport \u00e0 ce que vous demandez", "start": 4227.32, "duration": 2.359}, {"text": "absolument c'est ce que je vous disais", "start": 4228.48, "duration": 2.679}, {"text": "tout \u00e0 l'heure dans en fait le d\u00e9roul\u00e9", "start": 4229.679, "duration": 3.121}, {"text": "de son discours on \u00e9tait tr\u00e8s attentif", "start": 4231.159, "duration": 3.281}, {"text": "et tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute effectivement sur sur", "start": 4232.8, "duration": 2.84}, {"text": "le d\u00e9marrage il y avait beaucoup", "start": 4234.44, "duration": 3.84}, {"text": "d'annonces qui rentraient en \u00e9cho avec", "start": 4235.64, "duration": 4.76}, {"text": "les propositions qu'avait port\u00e9 la MF il", "start": 4238.28, "duration": 3.56}, {"text": "y en a d'autres he je je pense notamment", "start": 4240.4, "duration": 3.4}, {"text": "au pouvoir r\u00e9glementaire local je pense", "start": 4241.84, "duration": 4.48}, {"text": "au au statut\u00e9lus je pense au beauot des", "start": 4243.8, "duration": 4.32}, {"text": "polices municipales et cetera mais le", "start": 4246.32, "duration": 3.56}, {"text": "point aujourd'hui d'chopppement", "start": 4248.12, "duration": 3.44}, {"text": "principal qui est port\u00e9 par l'ensemble", "start": 4249.88, "duration": 3.08}, {"text": "de nos de nos coll\u00e8gues maires et c'est", "start": 4251.56, "duration": 3.08}, {"text": "bien pour \u00e7a qu'on a a\u00f4t\u00e9 fait ce temps", "start": 4252.96, "duration": 3.759}, {"text": "de mobilisation tr\u00e8s fort mardi \u00e9tait", "start": 4254.64, "duration": 4.28}, {"text": "aussi au c\u0153ur de l'enjeu financier et je", "start": 4256.719, "duration": 4.161}, {"text": "pense que l\u00e0 il n'y a pas eu de r\u00e9ponses", "start": 4258.92, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la hauteur en fait des attentes que", "start": 4260.88, "duration": 4.279}, {"text": "que nous avons Andr\u00e9 leniel nous c'est", "start": 4262.56, "duration": 4.72}, {"text": "vrai qu'on nous a parl\u00e9 des moyens sauf", "start": 4265.159, "duration": 3.52}, {"text": "que nous constatons que les moyens n'ont", "start": 4267.28, "duration": 3.24}, {"text": "pas \u00e9volu\u00e9 et il n'y a pas de libert\u00e9", "start": 4268.679, "duration": 3.52}, {"text": "sans moyens donc on nous a parl\u00e9", "start": 4270.52, "duration": 3.44}, {"text": "longuement des libert\u00e9s mais en m\u00eame", "start": 4272.199, "duration": 3.0}, {"text": "temps rien n'est fait pour que nous", "start": 4273.96, "duration": 3.199}, {"text": "puissions les exercer nous sommes", "start": 4275.199, "duration": 4.081}, {"text": "toujours \u00e0 plus de 10 milliards de", "start": 4277.159, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9fraction de nos moyens c'est-\u00e0-dire \u00e0", "start": 4279.28, "duration": 4.16}, {"text": "la fois de suppression de cr\u00e9dit mais", "start": 4281.52, "duration": 4.96}, {"text": "aussi de charges nouvelles et sur sujet", "start": 4283.44, "duration": 6.68}, {"text": "rien pas d'avanc\u00e9e r\u00e9elle tr\u00e8s marginal", "start": 4286.48, "duration": 6.48}, {"text": "et donc aujourd'hui nous repartons en", "start": 4290.12, "duration": 5.24}, {"text": "s'inqui\u00e9ant je l'ai indiqu\u00e9 et le", "start": 4292.96, "duration": 4.04}, {"text": "Premier ministre m'a simplement r\u00e9pondu", "start": 4295.36, "duration": 3.68}, {"text": "ah oui mais c'est m\u00e9canique on nous", "start": 4297.0, "duration": 4.36}, {"text": "ponctionne 1illard 900 millions sur le", "start": 4299.04, "duration": 5.08}, {"text": "budget 2024 sur le budget en cours", "start": 4301.36, "duration": 4.76}, {"text": "1ard900 millions pour l'ensemble des", "start": 4304.12, "duration": 4.24}, {"text": "collectivit\u00e9s et plus de 500 millions", "start": 4306.12, "duration": 3.96}, {"text": "pour les communes et", "start": 4308.36, "duration": 3.799}, {"text": "intercommunalit\u00e9 l\u00e0-dessus on nous dit", "start": 4310.08, "duration": 3.76}, {"text": "ah bah c'est m\u00e9canique mais attendez", "start": 4312.159, "duration": 3.641}, {"text": "c'est m\u00e9canique l'IT nous avait fait", "start": 4313.84, "duration": 4.879}, {"text": "inscrire une \u00e9volution de 4,8 % de la", "start": 4315.8, "duration": 7.16}, {"text": "TVA h \u00e0 l'arriv\u00e9e c'est 0,8 %. \u00e7a veut", "start": 4318.719, "duration": 5.561}, {"text": "dire quoi \u00e7a veut dire que le budget", "start": 4322.96, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tait mal pr\u00e9par\u00e9 qu'il \u00e9tait insinc\u00e8re", "start": 4324.28, "duration": 5.0}, {"text": "et que en plus nous sommes au bord de la", "start": 4327.08, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9cession car quand nous n'avons que 0,8", "start": 4329.28, "duration": 5.16}, {"text": "% d'\u00e9volution de la TVA \u00e7a veut dire que", "start": 4332.08, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9conomie est en panne c'est \u00e7a que", "start": 4334.44, "duration": 4.56}, {"text": "nous pouvons constater et \u00e0 cela il ne", "start": 4336.4, "duration": 5.239}, {"text": "nous a apport\u00e9 aucune r\u00e9ponse l\u00e0 vous en", "start": 4339.0, "duration": 5.44}, {"text": "revenez aussi \u00e0 ce proc\u00e8s qui a \u00e9t\u00e9 un", "start": 4341.639, "duration": 4.441}, {"text": "petit peu fait sur les derni\u00e8r mois et", "start": 4344.44, "duration": 4.16}, {"text": "la gestion des comptes publics par", "start": 4346.08, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00c9tat il y a eu cette mission", "start": 4348.6, "duration": 3.48}, {"text": "d'information s\u00e9nale va \u00eatre suivie", "start": 4350.239, "duration": 3.721}, {"text": "d'une commission d'enqu\u00eate \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 4352.08, "duration": 4.0}, {"text": "nationale et vous le dites bien ces", "start": 4353.96, "duration": 4.0}, {"text": "erreurs elles impactent le budget de la", "start": 4356.08, "duration": 3.159}, {"text": "France elles impactent aussi le budget", "start": 4357.96, "duration": 3.199}, {"text": "des collectivit\u00e9s absolument mais en", "start": 4359.239, "duration": 4.241}, {"text": "plus la solution qui nous est apport\u00e9 va", "start": 4361.159, "duration": 5.08}, {"text": "accro\u00eetre la crise et les difficult\u00e9s", "start": 4363.48, "duration": 4.679}, {"text": "aujourd'hui ce qu'il faudrait c'est non", "start": 4366.239, "duration": 3.44}, {"text": "pas consid\u00e9rer que les collectivit\u00e9", "start": 4368.159, "duration": 3.08}, {"text": "territoriale et en particulier les", "start": 4369.679, "duration": 3.641}, {"text": "communes sont une charge les communes", "start": 4371.239, "duration": 3.92}, {"text": "elles ne sont pas une charge elles sont", "start": 4373.32, "duration": 3.64}, {"text": "au contraire un levier de revance de", "start": 4375.159, "duration": 4.241}, {"text": "relance pour notre pays on en a la", "start": 4376.96, "duration": 4.759}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 si nous continuons la m\u00eame", "start": 4379.4, "duration": 4.16}, {"text": "politique que celle qui existait sous le", "start": 4381.719, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent et c'est", "start": 4383.56, "duration": 2.88}, {"text": "malheureusement ce qui semble se", "start": 4385.159, "duration": 3.801}, {"text": "dessiner alors nous irons encore plus", "start": 4386.44, "duration": 4.719}, {"text": "loin dans la crise et malheureusement", "start": 4388.96, "duration": 4.36}, {"text": "dans les pertes d'emplois et les", "start": 4391.159, "duration": 4.841}, {"text": "entreprises qui se ferment St\u00e9phane c\u00e9", "start": 4393.32, "duration": 3.839}, {"text": "une des questions qu'on se posait un", "start": 4396.0, "duration": 2.44}, {"text": "petit peu tout \u00e0 l'heure est-ce que le", "start": 4397.159, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier il est", "start": 4398.44, "duration": 4.84}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rent de ce qu'il il a eu", "start": 4400.96, "duration": 3.759}, {"text": "auparavant c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent au", "start": 4403.28, "duration": 2.72}, {"text": "niveau de la la forme c'est tr\u00e8s", "start": 4404.719, "duration": 4.281}, {"text": "diff\u00e9rent au niveau des parcours des des", "start": 4406.0, "duration": 4.719}, {"text": "ministres voil\u00e0 on l'a soulign\u00e9 \u00e0", "start": 4409.0, "duration": 2.96}, {"text": "plusieurs reprises une dizaine de", "start": 4410.719, "duration": 3.121}, {"text": "s\u00e9nateurs beaucoup d'\u00e9lus locaux et", "start": 4411.96, "duration": 4.759}, {"text": "cetera mais au niveau des recettes mais", "start": 4413.84, "duration": 4.48}, {"text": "c'est\u00e0d que le premier ministre est tr\u00e8s", "start": 4416.719, "duration": 3.121}, {"text": "est vraiment tr\u00e8s dou\u00e9 pour cr\u00e9er une", "start": 4418.32, "duration": 3.44}, {"text": "esp\u00e8ce de sensation d'empathti de", "start": 4419.84, "duration": 4.12}, {"text": "proximit\u00e9 mais il proc\u00e8de il a tr\u00e8s bien", "start": 4421.76, "duration": 4.24}, {"text": "choisi ses exemples il les choisi sur", "start": 4423.96, "duration": 3.679}, {"text": "des sujets qui vous qui concernent les", "start": 4426.0, "duration": 2.6}, {"text": "maires qui font partie des", "start": 4427.639, "duration": 2.321}, {"text": "pr\u00e9occupations mais il est fait par", "start": 4428.6, "duration": 3.28}, {"text": "petite touche tr\u00e8s floues et en fait en", "start": 4429.96, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il n'annonce rien de concret", "start": 4431.88, "duration": 3.839}, {"text": "j'ai m\u00eame envie de vous dire c'est pire", "start": 4433.56, "duration": 3.48}, {"text": "qu'aux assist des d\u00e9partements o\u00f9 il", "start": 4435.719, "duration": 3.48}, {"text": "avait il a il s'est engag\u00e9 vis-\u00e0-vis des", "start": 4437.04, "duration": 3.639}, {"text": "des d\u00e9partements il \u00e9tait tr\u00e8s flou", "start": 4439.199, "duration": 3.361}, {"text": "aussi mais vis-\u00e0-vis des d\u00e9partements il", "start": 4440.679, "duration": 4.161}, {"text": "s'est engag\u00e9ra r\u00e9duction des des effort", "start": 4442.56, "duration": 4.36}, {"text": "une r\u00e9duction significative de l'effort", "start": 4444.84, "duration": 3.76}, {"text": "qui sera demand\u00e9 au qui sera demand\u00e9 au", "start": 4446.92, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9partement et c'est pas ce qu'il vient", "start": 4448.6, "duration": 4.0}, {"text": "de faire ici aujourd'hui donc l\u00e0-dessus", "start": 4450.44, "duration": 3.36}, {"text": "il a donn\u00e9 aucun chiffre aucune", "start": 4452.6, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9cision et je comprends que vous soyez", "start": 4453.8, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 nouveau inquiet apr\u00e8s en r\u00e9alit\u00e9 je", "start": 4456.08, "duration": 6.599}, {"text": "pense qu'il attend aussi que le le S\u00e9nat", "start": 4458.639, "duration": 7.121}, {"text": "fasse le budget 2025 c'est le S\u00e9nat", "start": 4462.679, "duration": 5.241}, {"text": "qui va faire le budget on le savait", "start": 4465.76, "duration": 4.28}, {"text": "depuis le d\u00e9but et \u00e7a se confirme c'est", "start": 4467.92, "duration": 3.92}, {"text": "pas l'assembl\u00e9e c'est le S\u00e9nat qui va", "start": 4470.04, "duration": 4.24}, {"text": "faire le budget cet ann\u00e9e et le S\u00e9nat", "start": 4471.84, "duration": 3.44}, {"text": "c'est", "start": 4474.28, "duration": 3.52}, {"text": "une la majorit\u00e9 au S\u00e9nat correspond \u00e0", "start": 4475.28, "duration": 4.879}, {"text": "celle du gouvernement aujourd'hui voil\u00e0", "start": 4477.8, "duration": 4.68}, {"text": "c'est et donc on peut on peut on peut", "start": 4480.159, "duration": 5.721}, {"text": "penser qu'en fait le le le gouvernement", "start": 4482.48, "duration": 5.56}, {"text": "Michel Barnier en particulier aura la", "start": 4485.88, "duration": 4.64}, {"text": "main de ces discussions et de ce qui va", "start": 4488.04, "duration": 4.36}, {"text": "de ce qui va de ce qui va de ce qui va", "start": 4490.52, "duration": 5.88}, {"text": "sortir avec la r\u00e9serve de savoir si le", "start": 4492.4, "duration": 6.68}, {"text": "gouvernement tombera ou pas \u00e0 la fin de", "start": 4496.4, "duration": 4.799}, {"text": "l'exercice et si le gouvernement tombe \u00e0", "start": 4499.08, "duration": 4.0}, {"text": "la fin de l'exercice il y aura pas de", "start": 4501.199, "duration": 5.44}, {"text": "budget pas de budget le S\u00e9nat la chambre", "start": 4503.08, "duration": 5.44}, {"text": "des territoires on sait va \u00eatre \u00e0 la", "start": 4506.639, "duration": 3.52}, {"text": "man\u0153uvre sur ce", "start": 4508.52, "duration": 5.08}, {"text": "budget mais Muriel Fabre le S\u00e9nat sait", "start": 4510.159, "duration": 5.761}, {"text": "aussi qu'il va falloir faire 60", "start": 4513.6, "duration": 6.48}, {"text": "milliards d'\u00e9conomie que si on prend au", "start": 4515.92, "duration": 6.08}, {"text": "moins quelque part bien va falloir", "start": 4520.08, "duration": 5.8}, {"text": "compenser par ailleurs vos coll\u00e8gues LR", "start": 4522.0, "duration": 5.719}, {"text": "ou du centre ils sont aussi aux", "start": 4525.88, "duration": 3.279}, {"text": "responsabilit\u00e9s ils sont face \u00e0 ce", "start": 4527.719, "duration": 3.801}, {"text": "dilemme l\u00e0 et les collectivit\u00e9s elles", "start": 4529.159, "duration": 4.201}, {"text": "doivent participer aussi \u00e0 cet effort", "start": 4531.52, "duration": 3.28}, {"text": "c'est le discours qui qui est fait d\u00e9j\u00e0", "start": 4533.36, "duration": 3.24}, {"text": "depuis plusieurs semaines mais je crois", "start": 4534.8, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on l'a tous rappel\u00e9 et il me semble", "start": 4536.6, "duration": 3.599}, {"text": "que dans dans ses propos le pr\u00e9sident", "start": 4538.8, "duration": 2.96}, {"text": "David nisnar l'a dit c'est que nous", "start": 4540.199, "duration": 4.201}, {"text": "sommes tous responsables mais tous", "start": 4541.76, "duration": 3.8}, {"text": "responsables \u00e7a ne pas dire tous", "start": 4544.4, "duration": 3.04}, {"text": "coupables je pense que \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 un", "start": 4545.56, "duration": 4.159}, {"text": "point un point important moi je pense", "start": 4547.44, "duration": 4.36}, {"text": "que la la la la question difficile aussi", "start": 4549.719, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui qu'on avait d'ailleurs", "start": 4551.8, "duration": 4.439}, {"text": "rappel\u00e9 euh notamment suite \u00e0 la", "start": 4553.719, "duration": 4.121}, {"text": "dissolution parce que aujourd'hui cette", "start": 4556.239, "duration": 3.801}, {"text": "temporalit\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 aussi li\u00e9e \u00e0 \u00e0 la", "start": 4557.84, "duration": 4.799}, {"text": "dissolution annonc\u00e9e et faite par le par", "start": 4560.04, "duration": 4.679}, {"text": "le pr\u00e9sident et on se retrouve dans une", "start": 4562.639, "duration": 4.441}, {"text": "temporalit\u00e9 pour r\u00e9aliser un budget qui", "start": 4564.719, "duration": 4.801}, {"text": "doit faire des \u00e9conomies qui est presque", "start": 4567.08, "duration": 5.079}, {"text": "impossible et je pense que c'est c'est", "start": 4569.52, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 aujourd'hui la difficult\u00e9 r\u00e9side", "start": 4572.159, "duration": 2.921}, {"text": "et elle r\u00e9side aussi pour le pour le", "start": 4573.88, "duration": 3.12}, {"text": "Premier ministre et moi ce que peut-\u00eatre", "start": 4575.08, "duration": 3.88}, {"text": "que je peux regretter de de ces propos", "start": 4577.0, "duration": 4.36}, {"text": "aussi l\u00e0-dessus c'est qu'il a fait des", "start": 4578.96, "duration": 3.759}, {"text": "amorces de proposition je pense", "start": 4581.36, "duration": 2.96}, {"text": "notamment aux questions bureaucratiques", "start": 4582.719, "duration": 4.48}, {"text": "aux questions sur le cnen par exemple", "start": 4584.32, "duration": 4.919}, {"text": "aux questions d'inflation normative et", "start": 4587.199, "duration": 4.641}, {"text": "on le sait il a il a \u00e9voqu\u00e9 aussi me", "start": 4589.239, "duration": 4.841}, {"text": "semble-t-il le rapport Avignon on sait", "start": 4591.84, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il y a des pistes aussi d'\u00e9conomie", "start": 4594.08, "duration": 2.559}, {"text": "dans ce cadre l\u00e0 et je pense que ce", "start": 4595.52, "duration": 3.32}, {"text": "serait un v\u00e9ritable levier aussi de", "start": 4596.639, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9tudier et tr\u00e8s rapidement", "start": 4598.84, "duration": 3.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que ces rapports ont", "start": 4600.159, "duration": 4.801}, {"text": "quelques mois d\u00e9j\u00e0 et force de constater", "start": 4602.239, "duration": 6.041}, {"text": "que Bercy n'a trouv\u00e9 aujourd'hui que les", "start": 4604.96, "duration": 5.16}, {"text": "solutions sur les collectivit\u00e9s je pense", "start": 4608.28, "duration": 3.879}, {"text": "je pense que c'est l\u00e0 o\u00f9 o\u00f9 le bas", "start": 4610.12, "duration": 3.64}, {"text": "blesse et et o\u00f9 est notre col\u00e8re", "start": 4612.159, "duration": 4.121}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que nous n on on on a", "start": 4613.76, "duration": 5.24}, {"text": "toujours entre guillemets \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent", "start": 4616.28, "duration": 4.0}, {"text": "les maires sont toujours en premi\u00e8re", "start": 4619.0, "duration": 3.12}, {"text": "ligne pour r\u00e9pondre pour faire pour", "start": 4620.28, "duration": 3.56}, {"text": "participer entre guillemets aux efforts", "start": 4622.12, "duration": 2.92}, {"text": "de guerre que ce soit dans la crise", "start": 4623.84, "duration": 2.72}, {"text": "sanitaire que ce soit dans la dans la", "start": 4625.04, "duration": 4.159}, {"text": "crise \u00e9conomique euh on ne peut pas", "start": 4626.56, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui nous imposer la gestion de", "start": 4629.199, "duration": 4.48}, {"text": "la crise budg\u00e9taire de mani\u00e8re abrupte", "start": 4631.32, "duration": 4.04}, {"text": "comme cela est fait aujourd'hui avec", "start": 4633.679, "duration": 2.761}, {"text": "toutes les cons\u00e9quences qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 4635.36, "duration": 2.24}, {"text": "rappel\u00e9es c'est-\u00e0-dire les effets", "start": 4636.44, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9gressifs et les effets r\u00e9cessifs des", "start": 4637.6, "duration": 3.8}, {"text": "mesures potentiellement inscrites dans", "start": 4639.52, "duration": 3.719}, {"text": "le cadre de la loi de finance on peut", "start": 4641.4, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement esp\u00e9rer compter sur sur", "start": 4643.239, "duration": 3.92}, {"text": "les s\u00e9nateurs mais avant cela je pense", "start": 4645.04, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il faut d'abord et avant tout compter", "start": 4647.159, "duration": 4.441}, {"text": "sur un un projet de loi de finance dans", "start": 4648.48, "duration": 4.8}, {"text": "le mot projet c'est bien une initiative", "start": 4651.6, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernementale et que ce soit au", "start": 4653.28, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement en fait dans la force de", "start": 4654.84, "duration": 2.839}, {"text": "proposition dans ce cadreel\u00e0 on peut pas", "start": 4656.32, "duration": 3.359}, {"text": "se reposer toujours sur les autres et et", "start": 4657.679, "duration": 3.601}, {"text": "moi c'est \u00e7a qui me manque aujourd'hui", "start": 4659.679, "duration": 2.681}, {"text": "dans dans le discours du premier", "start": 4661.28, "duration": 2.359}, {"text": "ministre Andr\u00e9 L\u00e9nel qu'est-ce que \u00e7a", "start": 4662.36, "duration": 3.68}, {"text": "veut dire concr\u00e8tement les effets des", "start": 4663.639, "duration": 4.6}, {"text": "efforts qui qui vous sont demand\u00e9s", "start": 4666.04, "duration": 3.639}, {"text": "est-ce que vous pouvez donner quelques", "start": 4668.239, "duration": 4.081}, {"text": "exemples pour aussi expliquer au aux", "start": 4669.679, "duration": 4.841}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous regardent que", "start": 4672.32, "duration": 3.72}, {"text": "les les les r\u00e9percussions que cela peut", "start": 4674.52, "duration": 3.119}, {"text": "avoir dans la dans la vie des", "start": 4676.04, "duration": 3.679}, {"text": "administr\u00e9s des citoyens il est clair", "start": 4677.639, "duration": 4.401}, {"text": "que la ponction la saign\u00e9 \u00e0 laquelle", "start": 4679.719, "duration": 4.321}, {"text": "nous sommes soumis \u00e7a va repr\u00e9senter", "start": 4682.04, "duration": 3.639}, {"text": "j'en \u00e9tais 11 milliards mais avec le", "start": 4684.04, "duration": 3.4}, {"text": "milliard 900 millions qu'on a appris", "start": 4685.679, "duration": 3.161}, {"text": "cette semaine \u00e7a veut dire qu'on est", "start": 4687.44, "duration": 2.799}, {"text": "presque \u00e0 13", "start": 4688.84, "duration": 3.96}, {"text": "milliards et donc moi je souhaite bien", "start": 4690.239, "duration": 5.361}, {"text": "entendu que le S\u00e9nat puisse am\u00e9liorer ce", "start": 4692.8, "duration": 5.879}, {"text": "budget mais m\u00eame s'il l'am\u00e9liore et et", "start": 4695.6, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a serait bravo d\u00e9j\u00e0 s'il le fait de", "start": 4698.679, "duration": 4.04}, {"text": "deux ou 3 milliards \u00e7a veut dire qu'en", "start": 4700.4, "duration": 3.799}, {"text": "tout \u00e9tat de cause on serait encore \u00e0", "start": 4702.719, "duration": 2.561}, {"text": "100 milliards", "start": 4704.199, "duration": 4.801}, {"text": "d'impasse par rapport \u00e0 la situation", "start": 4705.28, "duration": 6.359}, {"text": "2024 \u00e7a a des r\u00e9percussions c'est pas un", "start": 4709.0, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9bat entre \u00e9lu c'est pas un d\u00e9bat entre", "start": 4711.639, "duration": 5.201}, {"text": "maire et gouvernement l'impact c'est sur", "start": 4713.8, "duration": 5.04}, {"text": "chacun de nos concitoyens ce sont eux \u00e0", "start": 4716.84, "duration": 3.96}, {"text": "l'arriv\u00e9e qui vont payer parce que si on", "start": 4718.84, "duration": 3.72}, {"text": "ne peut pas cr\u00e9er plus de places de", "start": 4720.8, "duration": 4.04}, {"text": "cr\u00e8che si on ne peut pas r\u00e9parer les", "start": 4722.56, "duration": 4.32}, {"text": "b\u00e2timents municipaux si on ne peut pas", "start": 4724.84, "duration": 4.359}, {"text": "entretenir la voirie si on ne peut pas", "start": 4726.88, "duration": 3.839}, {"text": "faire que l'action sociale soit", "start": 4729.199, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9e alors que nous avons de plus", "start": 4730.719, "duration": 3.281}, {"text": "en plus de nos concitoyens qui sont dans", "start": 4732.159, "duration": 4.281}, {"text": "la difficult\u00e9 sociale si on cesse", "start": 4734.0, "duration": 5.04}, {"text": "d'investir \u00e7a veut dire que des branches", "start": 4736.44, "duration": 4.68}, {"text": "professionnelles compl\u00e8tes vont \u00eatre en", "start": 4739.04, "duration": 4.0}, {"text": "panne le b\u00e2timent c'est d\u00e9j\u00e0 quasiment", "start": 4741.12, "duration": 4.519}, {"text": "fait \u00e0 cause de la crise du logement les", "start": 4743.04, "duration": 5.0}, {"text": "travaux publics ils sont pas loin d'\u00eatre", "start": 4745.639, "duration": 4.04}, {"text": "en difficult\u00e9 \u00e7a veut dire qu'on va", "start": 4748.04, "duration": 3.84}, {"text": "accro\u00eetre les difficult\u00e9s \u00e9conomique la", "start": 4749.679, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il faut trouver de", "start": 4751.88, "duration": 3.279}, {"text": "l'argent mais que ce n'est pas sur les", "start": 4753.719, "duration": 2.881}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales qu'il faut", "start": 4755.159, "duration": 3.161}, {"text": "trouver cet argent il y a d'autres", "start": 4756.6, "duration": 3.72}, {"text": "ressources il y a d'autres moyens je", "start": 4758.32, "duration": 4.64}, {"text": "vous don qu'un exemple les 500 premi\u00e8res", "start": 4760.32, "duration": 5.0}, {"text": "fortunes de France en 7 ans ont", "start": 4762.96, "duration": 5.32}, {"text": "multipli\u00e9 par de leur fortune c'est", "start": 4765.32, "duration": 6.24}, {"text": "pass\u00e9 de 500 milliards \u00e0 1000 milliards", "start": 4768.28, "duration": 6.0}, {"text": "si on reprenait 5 milliards sur ces 1000", "start": 4771.56, "duration": 4.24}, {"text": "milliards est-ce que vous croyez que \u00e7a", "start": 4774.28, "duration": 3.72}, {"text": "mettrait en grave danger les 500", "start": 4775.8, "duration": 4.48}, {"text": "premi\u00e8res fortunes de France on peut", "start": 4778.0, "duration": 4.96}, {"text": "faire contribuer les les plus que plus", "start": 4780.28, "duration": 4.879}, {"text": "ais\u00e9s que vous c'est un exemple j'en ai", "start": 4782.96, "duration": 3.6}, {"text": "d'autres bien entendu mais j'essaie de", "start": 4785.159, "duration": 4.401}, {"text": "faire court parce que je veux dire qu'il", "start": 4786.56, "duration": 4.8}, {"text": "continue \u00e0 accumuler de la richesse", "start": 4789.56, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pas pour \u00e7a qu'il l'investissent", "start": 4791.36, "duration": 4.16}, {"text": "forc\u00e9ment nous si demain on revenait \u00e0", "start": 4792.8, "duration": 4.64}, {"text": "un \u00e9tiage raisonnable et qu'on nous", "start": 4795.52, "duration": 3.679}, {"text": "redonne des moyens ces moyens il", "start": 4797.44, "duration": 4.08}, {"text": "serviraient \u00e0 investir donc \u00e0 moderniser", "start": 4799.199, "duration": 4.641}, {"text": "le pays donc \u00eatre \u00e0 la disposition de", "start": 4801.52, "duration": 4.24}, {"text": "nos concitoyens et donc de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 4803.84, "duration": 3.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ce serait une toute autre", "start": 4805.76, "duration": 4.2}, {"text": "politique qui devrait \u00eatre men\u00e9e je", "start": 4807.76, "duration": 4.08}, {"text": "crains malheureusement que par les temps", "start": 4809.96, "duration": 4.199}, {"text": "que nous vivons il soit difficile", "start": 4811.84, "duration": 4.359}, {"text": "d'esp\u00e9rer sauf si on croit encore au", "start": 4814.159, "duration": 3.56}, {"text": "P\u00e8re No\u00ebl m\u00eame si la p\u00e9riode y est", "start": 4816.199, "duration": 3.921}, {"text": "probableement favorable bon on l'a", "start": 4817.719, "duration": 5.881}, {"text": "compris en tout cas malgr\u00e9 et bien cette", "start": 4820.12, "duration": 5.8}, {"text": "esp\u00e8ce de serment d'amour par lequel le", "start": 4823.6, "duration": 5.32}, {"text": "Premier ministre a commenc\u00e9 son discours", "start": 4825.92, "duration": 4.319}, {"text": "il ne vous a pas convaincu je vous", "start": 4828.92, "duration": 2.759}, {"text": "propose quand m\u00eame de r\u00e9couter une", "start": 4830.239, "duration": 3.041}, {"text": "partie de ce discours du premier", "start": 4831.679, "duration": 3.281}, {"text": "ministre ce moment o\u00f9 il a expliqu\u00e9 que", "start": 4833.28, "duration": 3.08}, {"text": "les communes notamment ne sont pas les", "start": 4834.96, "duration": 2.64}, {"text": "sous-traitants de", "start": 4836.36, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00c9tat je voudrais renverser cette", "start": 4837.6, "duration": 5.48}, {"text": "tendance qui fait que les collectivit\u00e9s", "start": 4840.88, "duration": 3.839}, {"text": "que vous repr\u00e9sentez je pense aussi au", "start": 4843.08, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9partements dans lesquels je", "start": 4844.719, "duration": 3.241}, {"text": "m'exprimais la semaine derni\u00e8re ont le", "start": 4845.92, "duration": 4.12}, {"text": "sentiment d'\u00eatreevenu au fil du temps et", "start": 4847.96, "duration": 4.64}, {"text": "malgr\u00e9 la d\u00e9centralisation ou l'esprit", "start": 4850.04, "duration": 5.0}, {"text": "de la d\u00e9centralisation d'\u00eatre devenu de", "start": 4852.6, "duration": 4.68}, {"text": "v\u00e9ritables sous-traitants de l'\u00c9tat ce", "start": 4855.04, "duration": 4.599}, {"text": "n'est pas \u00e7a la vocation des communes ma", "start": 4857.28, "duration": 4.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 aujourd'hui c'est de", "start": 4859.639, "duration": 3.441}, {"text": "rendre ces efforts les plus juste", "start": 4861.52, "duration": 3.84}, {"text": "possible je veux le dire clairement et", "start": 4863.08, "duration": 5.48}, {"text": "solennellement je le r\u00e9p\u00e8te il n'est pas", "start": 4865.36, "duration": 6.279}, {"text": "normal ni juste de montrer du doigt les", "start": 4868.56, "duration": 5.4}, {"text": "communes ou les collectivit\u00e9s locales ou", "start": 4871.639, "duration": 3.641}, {"text": "territoriales comme si elles \u00e9taient", "start": 4873.96, "duration": 3.679}, {"text": "responsables de ce d\u00e9ficit ce n'est pas", "start": 4875.28, "duration": 5.64}, {"text": "vrai et je ne le ferai donc", "start": 4877.639, "duration": 6.56}, {"text": "pas voil\u00e0 les les mots de Michel Barnier", "start": 4880.92, "duration": 5.44}, {"text": "au d\u00e9but de son discours Muriel Fabre je", "start": 4884.199, "duration": 3.561}, {"text": "voudrais aussi qu'on revienne \u00e0 un", "start": 4886.36, "duration": 3.96}, {"text": "moment \u00e0 un moment fort de ce congr\u00e8s", "start": 4887.76, "duration": 5.08}, {"text": "des mares de France ce moment o\u00f9 lors de", "start": 4890.32, "duration": 5.12}, {"text": "l'ouverture de ce congr\u00e8s les maires ont", "start": 4892.84, "duration": 5.28}, {"text": "choisi de mettre un ruban noir sur leur", "start": 4895.44, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9charpe tricolore voil\u00e0 on voit cette on", "start": 4898.12, "duration": 5.76}, {"text": "voit cette image de ce ruban noir", "start": 4900.719, "duration": 6.641}, {"text": "synonyme signe de de deuil pour dire que", "start": 4903.88, "duration": 5.92}, {"text": "la mort des commune signifia aussi la", "start": 4907.36, "duration": 4.48}, {"text": "mort de la R\u00e9publique c'\u00e9tait en clair", "start": 4909.8, "duration": 3.879}, {"text": "ce ce discours notamment prononc\u00e9 par", "start": 4911.84, "duration": 3.28}, {"text": "David lisna", "start": 4913.679, "duration": 3.321}, {"text": "mardi est-ce qu'aujourd'hui vous", "start": 4915.12, "duration": 3.64}, {"text": "remettriez encore ce ruban", "start": 4917.0, "duration": 3.639}, {"text": "noir je pense qu'il faut il faut", "start": 4918.76, "duration": 3.28}, {"text": "comprendre qu'effectivement quand on a", "start": 4920.639, "duration": 4.161}, {"text": "commenc\u00e9 notre congr\u00e8s l'objectif \u00e9tait", "start": 4922.04, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 la fois d'avoir un discours positif", "start": 4924.8, "duration": 4.16}, {"text": "sur le r\u00f4le aujourd'hui des", "start": 4927.48, "duration": 3.6}, {"text": "collectivit\u00e9s sur le r\u00f4le essentiel on", "start": 4928.96, "duration": 5.08}, {"text": "l'a dit au service de nos concitoyens on", "start": 4931.08, "duration": 4.24}, {"text": "voulait aussi avoir un temps de", "start": 4934.04, "duration": 4.08}, {"text": "mobilisation extr\u00eamement fort sur lequel", "start": 4935.32, "duration": 6.24}, {"text": "on rappeler que si on avait toujours et", "start": 4938.12, "duration": 5.64}, {"text": "encore les pieds et les mains li\u00e9s on ne", "start": 4941.56, "duration": 3.679}, {"text": "serait plus en cap capit\u00e9 de faire et", "start": 4943.76, "duration": 2.76}, {"text": "qu'effectivement ce serait la d\u00e9mocratie", "start": 4945.239, "duration": 3.561}, {"text": "qui vaer finalement on est en \u00e9cho total", "start": 4946.52, "duration": 5.199}, {"text": "avec notre 105e congr\u00e8s et et c'\u00e9tait", "start": 4948.8, "duration": 5.16}, {"text": "cela qui \u00e9tait important aujourd'hui", "start": 4951.719, "duration": 3.881}, {"text": "vous parliez tout \u00e0 l'heure de de preuve", "start": 4953.96, "duration": 4.0}, {"text": "d'amour on en a eu quelquesunes du", "start": 4955.6, "duration": 3.88}, {"text": "Premier ministre mais il n'est pas all\u00e9", "start": 4957.96, "duration": 3.199}, {"text": "jusqu'au bout et finalement moi j'ai", "start": 4959.48, "duration": 3.159}, {"text": "l'impression qu'on est dans un on est", "start": 4961.159, "duration": 3.04}, {"text": "plut\u00f4t dans les mots d'amour on est plus", "start": 4962.639, "duration": 2.761}, {"text": "dans les mots d'amour on est peut-\u00eatre", "start": 4964.199, "duration": 2.401}, {"text": "dans dans un syst\u00e8me un petit peu de", "start": 4965.4, "duration": 2.799}, {"text": "discours contradictoire c'est qu' un", "start": 4966.6, "duration": 3.76}, {"text": "moment donn\u00e9 parce que j'avais pris", "start": 4968.199, "duration": 3.881}, {"text": "quelques notes il avait parl\u00e9 aussi de", "start": 4970.36, "duration": 4.359}, {"text": "nous laisser des marges de man\u0153uvre", "start": 4972.08, "duration": 4.159}, {"text": "et quand il annonce effectivement ces", "start": 4974.719, "duration": 3.601}, {"text": "mesures budg\u00e9taires on est dans cette", "start": 4976.239, "duration": 4.081}, {"text": "incompr\u00e9hension il nous dit qu'on aura", "start": 4978.32, "duration": 3.48}, {"text": "la libert\u00e9 de choisir effectivement l\u00e0", "start": 4980.32, "duration": 3.52}, {"text": "on a eu les r\u00e9ponsse c'est la question", "start": 4981.8, "duration": 3.839}, {"text": "du pouvoir normatif avec des marges de", "start": 4983.84, "duration": 3.6}, {"text": "man\u0153uvre avec la possibilit\u00e9", "start": 4985.639, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement de d'appr\u00e9cier la loi et", "start": 4987.44, "duration": 3.84}, {"text": "de pouvoir l'appliquer en fonction de la", "start": 4989.679, "duration": 3.081}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 du territoire c'est quelque", "start": 4991.28, "duration": 2.76}, {"text": "chose que l'on prne aussi \u00e0", "start": 4992.76, "duration": 3.08}, {"text": "l'association des des maires de France", "start": 4994.04, "duration": 3.56}, {"text": "donc vous voyez y a cette esp\u00e8ce", "start": 4995.84, "duration": 5.24}, {"text": "d'ambigu\u00e9 et qu'on qu'on n pas r\u00e9ussi en", "start": 4997.6, "duration": 5.079}, {"text": "fait \u00e0 avoir de mani\u00e8re extr\u00eamement", "start": 5001.08, "duration": 3.88}, {"text": "positive donc aujourd'hui pui il faut", "start": 5002.679, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on analyse un petit peu", "start": 5004.96, "duration": 4.08}, {"text": "plus longuement j'ai entendu le Premier", "start": 5006.639, "duration": 3.921}, {"text": "ministre \u00eatre en attente aussi des", "start": 5009.04, "duration": 2.8}, {"text": "propositions de l'Association des m\u00e8res", "start": 5010.56, "duration": 2.8}, {"text": "de France on les fait on les fait depuis", "start": 5011.84, "duration": 2.839}, {"text": "de nombreuses ann\u00e9es on les a fait \u00e0", "start": 5013.36, "duration": 2.52}, {"text": "plusieurs reprises on les a fait dans le", "start": 5014.679, "duration": 3.0}, {"text": "cadre du projet de de loi de finance on", "start": 5015.88, "duration": 3.48}, {"text": "propose aussi des des amendements dans", "start": 5017.679, "duration": 3.601}, {"text": "ce cadre l\u00e0 il faut vraiment avoir je", "start": 5019.36, "duration": 5.12}, {"text": "pense un vrai virage dans cet esprit l\u00e0", "start": 5021.28, "duration": 5.04}, {"text": "et notamment sur c'est c'est dommage", "start": 5024.48, "duration": 3.08}, {"text": "parce que je ne voudrais pas qu'on reste", "start": 5026.32, "duration": 2.44}, {"text": "uniquement sur les questions budg\u00e9taire", "start": 5027.56, "duration": 2.48}, {"text": "parce qu'aujourd'hui les maires pour", "start": 5028.76, "duration": 2.72}, {"text": "pouvoir agir ils n'ont pas beso enfin", "start": 5030.04, "duration": 3.199}, {"text": "ils ont besoin d'argent ils ont aussi", "start": 5031.48, "duration": 3.759}, {"text": "besoin d'gent ils ils ont aussi besoin", "start": 5033.239, "duration": 3.841}, {"text": "de de capacit\u00e9 \u00e0 pouvoir mettre en \u0153uvre", "start": 5035.239, "duration": 4.281}, {"text": "leur politique publique de", "start": 5037.08, "duration": 4.04}, {"text": "mani\u00e8re c'est pas le seul sujet de", "start": 5039.52, "duration": 3.8}, {"text": "col\u00e8re pas sej de col\u00e8re on a eu", "start": 5041.12, "duration": 3.92}, {"text": "quelques r\u00e9ponses et je pense qu'il faut", "start": 5043.32, "duration": 3.04}, {"text": "aller plus loin je pense qu'on ce qui", "start": 5045.04, "duration": 2.52}, {"text": "est dommage c'est qu'on n pas eu ce", "start": 5046.36, "duration": 2.92}, {"text": "temps de discussion et de n\u00e9gociation en", "start": 5047.56, "duration": 4.72}, {"text": "fait en amont pour pouvoir d\u00e9samorcer", "start": 5049.28, "duration": 4.08}, {"text": "plus facilement parce que je pense que", "start": 5052.28, "duration": 2.24}, {"text": "l'exercice aujourd'hui du Premier", "start": 5053.36, "duration": 3.0}, {"text": "ministre \u00e9 \u00e9tait difficile face \u00e0", "start": 5054.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'annonce qu'il avait fait devant les", "start": 5056.36, "duration": 3.68}, {"text": "les d\u00e9partement de France et et en 3", "start": 5058.12, "duration": 4.24}, {"text": "jours de r\u00e9tablir en fait un budget", "start": 5060.04, "duration": 3.84}, {"text": "coh\u00e9rent pour pour l'\u00c9tat avant tout", "start": 5062.36, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs donc St\u00e9phane finalement on a", "start": 5063.88, "duration": 4.24}, {"text": "quand m\u00eame l'impression que les congr\u00e8s", "start": 5066.56, "duration": 4.079}, {"text": "de mde- France se suivent se ressemblent", "start": 5068.12, "duration": 4.76}, {"text": "et que on sent quand m\u00eame cette col\u00e8re", "start": 5070.639, "duration": 4.121}, {"text": "ce niveau d'\u00e9bullition dont on parlait", "start": 5072.88, "duration": 3.359}, {"text": "au d\u00e9but de cette \u00e9mission qui qui", "start": 5074.76, "duration": 3.16}, {"text": "continue qui se poursuit et sur lequel", "start": 5076.239, "duration": 3.4}, {"text": "il y a pas de r\u00e9ponse satisfaisante", "start": 5077.92, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui de l'\u00c9tat \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien", "start": 5079.639, "duration": 3.321}, {"text": "dit par David Lisnard \u00e7a fait \u00e7a fait", "start": 5081.32, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame des ann\u00e9es que les maires de", "start": 5082.96, "duration": 3.6}, {"text": "France disent la m\u00eame chose mais la", "start": 5085.04, "duration": 3.76}, {"text": "situation ne change pas on n'\u00e9volue pas", "start": 5086.56, "duration": 3.96}, {"text": "quand quand Michel Barnier commence en", "start": 5088.8, "duration": 3.52}, {"text": "disant les lois de 82 l'esprit n'\u00e9tait", "start": 5090.52, "duration": 3.48}, {"text": "pas de de mettre sous tutelle financi\u00e8re", "start": 5092.32, "duration": 5.44}, {"text": "et et normatives les les les communes il", "start": 5094.0, "duration": 4.84}, {"text": "veut changer de il veut changer de", "start": 5097.76, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00e9thode c'est bien mais en fait cette ce", "start": 5098.84, "duration": 3.64}, {"text": "ce mouvement de mise sous tutelle", "start": 5100.96, "duration": 3.44}, {"text": "normative et financi\u00e8re des communes", "start": 5102.48, "duration": 3.679}, {"text": "elle a d\u00e9marr\u00e9 avec le le le le", "start": 5104.4, "duration": 3.719}, {"text": "quinquena de Nicolas Sarkozi en r\u00e9alit\u00e9", "start": 5106.159, "duration": 4.641}, {"text": "quand l'\u00c9tat s'est d\u00e9sengag\u00e9 \u00e0 r\u00e9duit", "start": 5108.119, "duration": 5.201}, {"text": "ses moyens au niveau des r\u00e9gions au", "start": 5110.8, "duration": 5.08}, {"text": "niveau local elle s'est accentu\u00e9 avec", "start": 5113.32, "duration": 5.28}, {"text": "avec sous kakena de de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 5115.88, "duration": 4.52}, {"text": "avec un certain nombre de de de r\u00e9formes", "start": 5118.6, "duration": 3.76}, {"text": "et cetera de r\u00e9organisation territoriale", "start": 5120.4, "duration": 4.239}, {"text": "et de de nouvelles r\u00e9partition des", "start": 5122.36, "duration": 4.4}, {"text": "comp\u00e9tences et de et de d'augmentation", "start": 5124.639, "duration": 4.48}, {"text": "des de modification de la fiscalit\u00e9 et", "start": 5126.76, "duration": 4.84}, {"text": "elle est pouss\u00e9e elle a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9e \u00e0", "start": 5129.119, "duration": 5.161}, {"text": "l'extr\u00eame depuis depuis le depuis", "start": 5131.6, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9lection de d'Emmanuel Macron je veux", "start": 5134.28, "duration": 4.28}, {"text": "dire avec avec la suppression d'un", "start": 5136.32, "duration": 4.76}, {"text": "certain nombre de recettes directes avec", "start": 5138.56, "duration": 4.44}, {"text": "avec l'imposition de d\u00e9penses", "start": 5141.08, "duration": 4.24}, {"text": "suppl\u00e9mentaires et on en on est", "start": 5143.0, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui on en est vraiment au bout", "start": 5145.32, "duration": 3.879}, {"text": "du bout je vais citer Andr\u00e9 leniel qui", "start": 5147.28, "duration": 4.48}, {"text": "disait que par rapport \u00e0 \u00e0 ce que", "start": 5149.199, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9voit la Constitution sur", "start": 5151.76, "duration": 5.12}, {"text": "sur l'autonomie", "start": 5155.159, "duration": 4.401}, {"text": "financi\u00e8re Ctait c'est je crois que le", "start": 5156.88, "duration": 4.0}, {"text": "terme que vous avez utilis\u00e9 c'est", "start": 5159.56, "duration": 3.04}, {"text": "l'autonomie financi\u00e8re c'est des", "start": 5160.88, "duration": 3.88}, {"text": "guenilles et et la libert\u00e9", "start": 5162.6, "duration": 3.96}, {"text": "d'administration la libre administration", "start": 5164.76, "duration": 3.64}, {"text": "c'est une chim\u00e8re mais c'est vraiment \u00e7a", "start": 5166.56, "duration": 4.679}, {"text": "je ve dire on en est vraiment l\u00e0 et donc", "start": 5168.4, "duration": 4.719}, {"text": "Michel Barnier il est il est tr\u00e8s bon", "start": 5171.239, "duration": 3.641}, {"text": "dans le dans le dans le discours dans", "start": 5173.119, "duration": 4.0}, {"text": "les mots mais je suis d\u00e9sol\u00e9 encore une", "start": 5174.88, "duration": 5.359}, {"text": "fois ce ne sont que des mots et en plus", "start": 5177.119, "duration": 5.881}, {"text": "il est pas all\u00e9 dans le d\u00e9tail donc donc", "start": 5180.239, "duration": 4.561}, {"text": "qu'il affiche une volont\u00e9", "start": 5183.0, "duration": 3.119}, {"text": "de changer les choses et de le faire", "start": 5184.8, "duration": 4.879}, {"text": "vite \u00e7a c'est int\u00e9ressant maintenant bah", "start": 5186.119, "duration": 5.52}, {"text": "va falloir que va falloir que les choses", "start": 5189.679, "duration": 3.96}, {"text": "se se passe \u00e0 l'\u00e9preuve des faits parce", "start": 5191.639, "duration": 4.0}, {"text": "que sinon bah on en reviendra toujours", "start": 5193.639, "duration": 3.401}, {"text": "au m\u00eame point c'est-\u00e0-dire qu'\u00e0 chaque", "start": 5195.639, "duration": 3.881}, {"text": "fois vous avez vous avez un pouvoir qui", "start": 5197.04, "duration": 5.32}, {"text": "se les gouvernements se succ\u00e8dent font", "start": 5199.52, "duration": 4.92}, {"text": "de belles promesses et puis bah quand", "start": 5202.36, "duration": 4.44}, {"text": "vous revenez 6 mois un an apr\u00e8s il s'est", "start": 5204.44, "duration": 3.759}, {"text": "rien pass\u00e9 ou la situation c'est encore", "start": 5206.8, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9 donc il a dit que s'il \u00e9tait", "start": 5208.199, "duration": 2.721}, {"text": "encore l\u00e0 l'ann\u00e9e prochaine Michel", "start": 5209.48, "duration": 4.199}, {"text": "Barnier reviendrait pour \u00e9valuer", "start": 5210.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'avanc\u00e9e de ce qui vient de de", "start": 5213.679, "duration": 3.161}, {"text": "promettre un horizon de 2 ans et demi", "start": 5214.96, "duration": 3.44}, {"text": "maximum oui mais je suis pas s\u00fbr qu'il", "start": 5216.84, "duration": 3.24}, {"text": "sera encore l\u00e0 l'ann\u00e9e prochaine he", "start": 5218.4, "duration": 4.64}, {"text": "Andr\u00e9 l\u00e9iel alors hier il y a notamment", "start": 5220.08, "duration": 5.039}, {"text": "le pr\u00e9sident du S\u00e9nat g\u00e9rrard Larchet", "start": 5223.04, "duration": 4.599}, {"text": "qui s'est exprim\u00e9 devant les maires", "start": 5225.119, "duration": 4.12}, {"text": "alors on le sait le S\u00e9nat propose de", "start": 5227.639, "duration": 3.6}, {"text": "ramener lesffs \u00e0 2 milliards au lieu de", "start": 5229.239, "duration": 4.081}, {"text": "5 milliards pour les", "start": 5231.239, "duration": 5.0}, {"text": "collectivit\u00e9s mais il a aussi dessin\u00e9 un", "start": 5233.32, "duration": 4.56}, {"text": "horizon G\u00e9rard Larcher un horizon que", "start": 5236.239, "duration": 3.041}, {"text": "l'on que l'on conna\u00eet c'est l'id\u00e9e de", "start": 5237.88, "duration": 3.04}, {"text": "revoir en profondeur le fonctionnement", "start": 5239.28, "duration": 3.919}, {"text": "des finances publiques locales qu'est-ce", "start": 5240.92, "duration": 3.759}, {"text": "que vous r\u00e9clamez mais qu'est-ce que", "start": 5243.199, "duration": 3.0}, {"text": "vous demandez", "start": 5244.679, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui vous savez on a maintenant", "start": 5246.199, "duration": 5.081}, {"text": "j'allais dire une feuille de route c'est", "start": 5249.04, "duration": 4.52}, {"text": "la r\u00e9solution qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 que", "start": 5251.28, "duration": 6.359}, {"text": "j'ai pr\u00e9sent\u00e9 au nom de l'AMF unanime", "start": 5253.56, "duration": 6.079}, {"text": "nous avons des propositions nous avons", "start": 5257.639, "duration": 3.721}, {"text": "dit ce que nous pensons de la", "start": 5259.639, "duration": 3.841}, {"text": "situation maintenant si le premier", "start": 5261.36, "duration": 4.04}, {"text": "ministre veut s'en insprimer s'en", "start": 5263.48, "duration": 4.159}, {"text": "inspirer et veut que nous travaillons", "start": 5265.4, "duration": 3.92}, {"text": "sur le sujet ensemble nous sommes \u00e0 sa", "start": 5267.639, "duration": 3.761}, {"text": "disposition mais aujourd'hui il faut", "start": 5269.32, "duration": 5.08}, {"text": "bien reconna\u00eetre que \u00e7a ressemble \u00e0 un", "start": 5271.4, "duration": 5.52}, {"text": "bulletin m\u00e9t\u00e9o le discours du pr\u00e9sident", "start": 5274.4, "duration": 5.36}, {"text": "du Premier ministre c'est-\u00e0-dire avide", "start": 5276.92, "duration": 6.199}, {"text": "brouillard avide brouillard brouillard", "start": 5279.76, "duration": 5.439}, {"text": "et navigation \u00e0 vue il n'y a rien", "start": 5283.119, "duration": 3.441}, {"text": "malheureusement de concret qui nous", "start": 5285.199, "duration": 3.561}, {"text": "permett d'esp\u00e9rer et je r\u00e9p\u00e8te la", "start": 5286.56, "duration": 3.72}, {"text": "question c'est pas les 5 milliards que", "start": 5288.76, "duration": 3.359}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 ils existent sauf", "start": 5290.28, "duration": 3.12}, {"text": "qu'ils ne sont qu'une toute petite", "start": 5292.119, "duration": 3.921}, {"text": "partie la partie immerg\u00e9e de lisberg et", "start": 5293.4, "duration": 5.04}, {"text": "donc dans ce cadre l\u00e0\u00e0 nous avons besoin", "start": 5296.04, "duration": 4.599}, {"text": "nous d'autres r\u00e9ponses j'esp\u00e8re bien", "start": 5298.44, "duration": 4.4}, {"text": "entendu que G\u00e9rard Larch\u00e9 sera entendu", "start": 5300.639, "duration": 6.761}, {"text": "et et que les 2 milliards de retrait de", "start": 5302.84, "duration": 7.319}, {"text": "la punition sera au rendez-vous mais", "start": 5307.4, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame si nous avons 2 milliards de moins", "start": 5310.159, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'on en est encore \u00e0 10", "start": 5311.8, "duration": 3.52}, {"text": "milliards c'est-\u00e0-dire trois fois la", "start": 5313.119, "duration": 3.761}, {"text": "plus mauvaise ann\u00e9e qui a jamais v\u00e9cu", "start": 5315.32, "duration": 3.359}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales ce", "start": 5316.88, "duration": 3.88}, {"text": "budget est le plus mauvais de tous les", "start": 5318.679, "duration": 3.361}, {"text": "temps en ce qui concerne nos", "start": 5320.76, "duration": 3.28}, {"text": "collectivit\u00e9s et malheureusement apr\u00e8s", "start": 5322.04, "duration": 3.679}, {"text": "avoir entendu le Premier ministre je", "start": 5324.04, "duration": 3.56}, {"text": "n'ai pas beaucoup d'esp\u00e9rance que \u00e7a", "start": 5325.719, "duration": 4.4}, {"text": "change merci beaucoup St\u00e9phane d'avoir", "start": 5327.6, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous vous devez vous devez nous", "start": 5330.119, "duration": 4.281}, {"text": "quitter merci je vous propose qu'on", "start": 5332.32, "duration": 4.359}, {"text": "continuer \u00e0 balayer ensemble le discours", "start": 5334.4, "duration": 4.96}, {"text": "du premier ministre alors on va un petit", "start": 5336.679, "duration": 4.881}, {"text": "peu quitter les sujets budg\u00e9taires et", "start": 5339.36, "duration": 4.24}, {"text": "financiers et parler notamment de ce", "start": 5341.56, "duration": 3.84}, {"text": "moment o\u00f9 le ministre a promis un peu", "start": 5343.6, "duration": 4.32}, {"text": "plus de simplification et notamment au", "start": 5345.4, "duration": 4.08}, {"text": "niveau de la", "start": 5347.92, "duration": 3.84}, {"text": "loi dont nous avons besoin en priorit\u00e9", "start": 5349.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'est de lois moins", "start": 5351.76, "duration": 4.16}, {"text": "bavardes qui s'entiennent aux objectifs", "start": 5353.36, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux et qui ne cherch pas \u00e0 r\u00e9gler", "start": 5355.92, "duration": 3.759}, {"text": "tout dans le d\u00e9tail il faut ensuite que", "start": 5357.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00c9tat s'astraigne lui aussi \u00e0 ne", "start": 5359.679, "duration": 5.121}, {"text": "prendre des normes que lorsque c'est", "start": 5362.52, "duration": 4.56}, {"text": "strictement n\u00e9cessaire \u00e0 ne pas", "start": 5364.8, "duration": 5.16}, {"text": "surtransposer par exemple les directives", "start": 5367.08, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ennes je disais \u00e7a au S\u00e9nat je le", "start": 5369.96, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te devant vous nous allons regarder", "start": 5371.48, "duration": 5.4}, {"text": "texte par texte norme par norme", "start": 5374.6, "duration": 5.519}, {"text": "m\u00e9thodiquement l\u00e0 o\u00f9 la France dans une", "start": 5376.88, "duration": 6.4}, {"text": "sorte de Z\u00e8 \u00e0 surtransposer les", "start": 5380.119, "duration": 5.681}, {"text": "directives", "start": 5383.28, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9ennes voil\u00e0 pour ces mots du", "start": 5386.32, "duration": 7.0}, {"text": "Premier ministre euh on a ainsi entendu", "start": 5389.32, "duration": 7.12}, {"text": "euh Michel Barnier qui s'exprimait donc", "start": 5393.32, "duration": 5.879}, {"text": "pour proposer une loi moins bavarde", "start": 5396.44, "duration": 5.12}, {"text": "c'est sans doute quelque chose auquel", "start": 5399.199, "duration": 4.92}, {"text": "vous souscrivez David Lisnard bonjour", "start": 5401.56, "duration": 3.96}, {"text": "bonjour j'accueille le pr\u00e9sident de", "start": 5404.119, "duration": 3.841}, {"text": "l'Association des maires de France sans", "start": 5405.52, "duration": 3.719}, {"text": "doute que vous souscrivez \u00e0 ce type", "start": 5407.96, "duration": 2.679}, {"text": "d'objectif mais ce qu'on disait", "start": 5409.239, "duration": 3.0}, {"text": "jusqu'ici c'est quand m\u00eame", "start": 5410.639, "duration": 3.321}, {"text": "essentiellement le compte n'y est pas au", "start": 5412.239, "duration": 4.601}, {"text": "niveau des annonces au niveau financier", "start": 5413.96, "duration": 5.12}, {"text": "budg\u00e9taire une certaine d\u00e9ception que", "start": 5416.84, "duration": 4.839}, {"text": "l'on sentait du c\u00f4t\u00e9 de de vos coll\u00e8gues", "start": 5419.08, "duration": 3.84}, {"text": "ce que ce qu'on a entendu c'est", "start": 5421.679, "duration": 2.681}, {"text": "effectivement des constat qu'il", "start": 5422.92, "duration": 3.799}, {"text": "rejoignent les n\u00f4tres et \u00e7a devrait \u00eatre", "start": 5424.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9vident mais \u00e7a", "start": 5426.719, "duration": 3.841}, {"text": "contredit ce que les pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 5428.28, "duration": 4.48}, {"text": "ex\u00e9cutifs clamai au effort donc \u00e7a on", "start": 5430.56, "duration": 3.44}, {"text": "peut s'en r\u00e9jouir vous dites qu'il y a", "start": 5432.76, "duration": 2.359}, {"text": "du mieux quand m\u00eame on peut se r\u00e9jouir", "start": 5434.0, "duration": 2.6}, {"text": "aussi de de valeurs et de principes qui", "start": 5435.119, "duration": 3.641}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9 et de les voir clamer au", "start": 5436.6, "duration": 4.44}, {"text": "sommet de l'\u00c9tat la libert\u00e9 communale", "start": 5438.76, "duration": 3.76}, {"text": "nous ne sommes la solution et pas le", "start": 5441.04, "duration": 2.599}, {"text": "probl\u00e8me y compris pour les comptes", "start": 5442.52, "duration": 2.679}, {"text": "publics c'est toujours formidable ce", "start": 5443.639, "duration": 2.361}, {"text": "qu'il faut maintenant c'est que \u00e7a se", "start": 5445.199, "duration": 2.361}, {"text": "traduise en acte et de ce point de", "start": 5446.0, "duration": 5.0}, {"text": "vue-l\u00e0 effectivement on n'a pas entendu", "start": 5447.56, "duration": 6.639}, {"text": "de proposition \u00e0 la mati\u00e8re j'ai un", "start": 5451.0, "duration": 5.88}, {"text": "dernier motif d'espoir c'est", "start": 5454.199, "duration": 6.52}, {"text": "que le d\u00e9bat au S\u00e9nat permettra de", "start": 5456.88, "duration": 6.68}, {"text": "pr\u00e9ciser la traduction en acte des", "start": 5460.719, "duration": 4.48}, {"text": "principes qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9s", "start": 5463.56, "duration": 5.4}, {"text": "aujourd'hui comme je le dis souvent j'ai", "start": 5465.199, "duration": 5.601}, {"text": "je je garde mes esp\u00e9rance mais j'ai pas", "start": 5468.96, "duration": 3.36}, {"text": "non plus perdu mes illusions mais tr\u00e8s", "start": 5470.8, "duration": 3.0}, {"text": "sinc\u00e8rement comment interpr\u00e9tez-vous", "start": 5472.32, "duration": 4.24}, {"text": "cette absence d'annonce quand m\u00eame", "start": 5473.8, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce que c'est pour laisser la place", "start": 5476.56, "duration": 2.679}, {"text": "au d\u00e9bat parlementair est-ce que c'est", "start": 5477.76, "duration": 3.76}, {"text": "parce que le gouvernement se dit", "start": 5479.239, "duration": 3.561}, {"text": "pardonz- moi je suis c'est \u00e0 vous", "start": 5481.52, "duration": 3.0}, {"text": "d'interpr\u00e9ter nous on est dans l'action", "start": 5482.8, "duration": 3.64}, {"text": "on est dans le quotidien on a fait nos", "start": 5484.52, "duration": 3.32}, {"text": "propositions il y a deux hypoth\u00e8ses", "start": 5486.44, "duration": 3.64}, {"text": "allez pour r\u00e9pondre \u00e0 la question soit", "start": 5487.84, "duration": 4.799}, {"text": "c'est parce que ce qui nous est r\u00e9serv\u00e9", "start": 5490.08, "duration": 5.0}, {"text": "euh aurait \u00e9t\u00e9 trop d\u00e9sagr\u00e9able \u00e0", "start": 5492.639, "duration": 5.281}, {"text": "annoncer devant le Congr\u00e8s \u00e7a c'est", "start": 5495.08, "duration": 5.88}, {"text": "l'hypoth\u00e8se n\u00e9gative oui soit parce que", "start": 5497.92, "duration": 6.88}, {"text": "le premier ministre marche sur des \u0153ufs", "start": 5500.96, "duration": 7.48}, {"text": "parce que il est sous la scellette du", "start": 5504.8, "duration": 6.6}, {"text": "regard parlementaire et que la", "start": 5508.44, "duration": 6.16}, {"text": "coproduction avec le S\u00e9nat va se", "start": 5511.4, "duration": 5.68}, {"text": "traduire par des mesures moins n\u00e9gatives", "start": 5514.6, "duration": 4.16}, {"text": "que celle qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 mais je", "start": 5517.08, "duration": 4.119}, {"text": "je ne suis pas dans le secret des dieux", "start": 5518.76, "duration": 4.76}, {"text": "parlementaires il y a peut-\u00eatre un sujet", "start": 5521.199, "duration": 3.801}, {"text": "la semaine derni\u00e8re il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair", "start": 5523.52, "duration": 2.76}, {"text": "sur le fait qu'il allait demander un", "start": 5525.0, "duration": 4.239}, {"text": "moindre effort au d\u00e9partement et ce", "start": 5526.28, "duration": 4.32}, {"text": "n'est pas du tout quelque chose qu'il a", "start": 5529.239, "duration": 5.281}, {"text": "dit aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9gard des communes", "start": 5530.6, "duration": 6.0}, {"text": "est-ce que voil\u00e0 c'est un signal quand", "start": 5534.52, "duration": 3.639}, {"text": "m\u00eame un peu plus un peu plus faible au", "start": 5536.6, "duration": 3.16}, {"text": "niveau de de ce qu' vous demande vous", "start": 5538.159, "duration": 4.121}, {"text": "savez nous ce qu'on on rejette m\u00eame le", "start": 5539.76, "duration": 4.32}, {"text": "vocable d'effort pas effort des on en", "start": 5542.28, "duration": 3.64}, {"text": "fait tous les jours on est des adultes", "start": 5544.08, "duration": 5.92}, {"text": "voil\u00e0 euh c'est simple le", "start": 5545.92, "duration": 6.88}, {"text": "FCTVA r\u00e9troactif voil\u00e0 c'est une tr\u00e8s", "start": 5550.0, "duration": 4.32}, {"text": "bonne mesure de toute fa\u00e7on nous", "start": 5552.8, "duration": 3.319}, {"text": "l'aurions fait annuliser parce que c'est", "start": 5554.32, "duration": 3.64}, {"text": "anticonstitutionnel maintenant ce qu'on", "start": 5556.119, "duration": 4.12}, {"text": "aimerait c'est que on n'empute pas non", "start": 5557.96, "duration": 3.719}, {"text": "seulement les cr\u00e9dits d'investissement", "start": 5560.239, "duration": 5.0}, {"text": "sur 2024 ou 2023 mais aussi sur 2025", "start": 5561.679, "duration": 6.881}, {"text": "deux\u00e8 \u00e9l\u00e9ment sur le remboursement de la", "start": 5565.239, "duration": 5.121}, {"text": "fraction de TVA et cetera ce qui revient", "start": 5568.56, "duration": 3.48}, {"text": "au", "start": 5570.36, "duration": 3.879}, {"text": "collectivit\u00e9 si les mesures sont", "start": 5572.04, "duration": 5.8}, {"text": "confirm\u00e9 comme le pr\u00e9l\u00e8vement de 2 % dit", "start": 5574.239, "duration": 5.161}, {"text": "fond de pr\u00e9caution qui est plut\u00f4t un", "start": 5577.84, "duration": 4.48}, {"text": "fond de spoliation cela aura des mesures", "start": 5579.4, "duration": 4.12}, {"text": "gravement", "start": 5582.32, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9cessives et qui non seulement onuront", "start": 5583.52, "duration": 6.679}, {"text": "des effets tr\u00e8s n\u00e9gatifs sur l'\u00e9conomie", "start": 5586.04, "duration": 6.88}, {"text": "du pays donc sur la sant\u00e9 sociale du", "start": 5590.199, "duration": 4.04}, {"text": "pays il y a des familles derri\u00e8re", "start": 5592.92, "duration": 3.08}, {"text": "d'artisans d'entrepreneurs de salari\u00e9s", "start": 5594.239, "duration": 3.721}, {"text": "qui en vivent mais aussi sur les compte", "start": 5596.0, "duration": 5.52}, {"text": "public et puisque cela accentuera un", "start": 5597.96, "duration": 6.679}, {"text": "effet r\u00e9cessif qui fera on plonge on", "start": 5601.52, "duration": 4.32}, {"text": "sera sur une courbe descendante de la", "start": 5604.639, "duration": 2.48}, {"text": "courbe de l'affaire trop d'imp\u00f4t tu", "start": 5605.84, "duration": 4.12}, {"text": "l'imp\u00f4t j'ai l'impression que quand m\u00eame", "start": 5607.119, "duration": 4.56}, {"text": "sur ce discours l\u00e0 on est entendu", "start": 5609.96, "duration": 3.48}, {"text": "puisque le Premier ministre et j'ai not\u00e9", "start": 5611.679, "duration": 4.48}, {"text": "a dit il faut augmenter les marges de", "start": 5613.44, "duration": 5.279}, {"text": "man\u0153uvre des collectivit\u00e9s oui donc on", "start": 5616.159, "duration": 3.96}, {"text": "peut pas augmenter les marges de", "start": 5618.719, "duration": 3.761}, {"text": "man\u0153uvre des collectivit\u00e9s en", "start": 5620.119, "duration": 4.321}, {"text": "surpr\u00e9levant les marges de man\u0153uvre des", "start": 5622.48, "duration": 4.4}, {"text": "collectivit\u00e9s donc moi je suis incapable", "start": 5624.44, "duration": 4.279}, {"text": "de vous dire si c'est l'augmentation des", "start": 5626.88, "duration": 3.16}, {"text": "marges de man\u0153uvre des collectivit\u00e9s qui", "start": 5628.719, "duration": 4.641}, {"text": "va l'emporter ou si c'est les les les", "start": 5630.04, "duration": 4.8}, {"text": "les les les pr\u00e9l\u00e8vements suppl\u00e9mentaires", "start": 5633.36, "duration": 2.72}, {"text": "sur les collectivit vous pointez une", "start": 5634.84, "duration": 3.279}, {"text": "contradiction dans les termes oui vous", "start": 5636.08, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez bien not\u00e9 vous pointez une", "start": 5638.119, "duration": 3.921}, {"text": "contradiction depuis 3 jours on a trouv\u00e9", "start": 5639.92, "duration": 3.36}, {"text": "vos prises de parole \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 5642.04, "duration": 4.199}, {"text": "gouvernement euh disons de l'\u00c9tat euh", "start": 5643.28, "duration": 6.0}, {"text": "assez muscl\u00e9 est-ce que c'\u00e9tait plut\u00f4t", "start": 5646.239, "duration": 4.321}, {"text": "des mots \u00e0 l'\u00e9gard du pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 5649.28, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement ou est-ce que maintenant \u00e0", "start": 5650.56, "duration": 5.119}, {"text": "l'issue et bien de de ce congr\u00e8s apr\u00e8s", "start": 5653.28, "duration": 4.0}, {"text": "ce discours du premier ministre vous", "start": 5655.679, "duration": 3.081}, {"text": "englober la s\u00e9quence actuelle \u00e0", "start": 5657.28, "duration": 4.12}, {"text": "l'int\u00e9rieur d'abord nous no nos propos", "start": 5658.76, "duration": 3.959}, {"text": "on a des convictions fortes des", "start": 5661.4, "duration": 4.6}, {"text": "engagements euh Andr\u00e9 Muriel moi-m\u00eame", "start": 5662.719, "duration": 4.92}, {"text": "mais c'est la parole de la MF qui", "start": 5666.0, "duration": 3.52}, {"text": "s'exprime et nous sommes toujours", "start": 5667.639, "duration": 4.04}, {"text": "respectueux des pr\u00e9sident de la", "start": 5669.52, "duration": 3.08}, {"text": "R\u00e9publique ou Premier ministre qui", "start": 5671.679, "duration": 3.081}, {"text": "viennent s'exprimer ici l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 5672.6, "duration": 4.0}, {"text": "nous avions aussi des mots forts pour", "start": 5674.76, "duration": 3.919}, {"text": "reprendre votre expression mais tr\u00e8s", "start": 5676.6, "duration": 3.68}, {"text": "respectueux \u00e0 l'\u00e9gard d'\u00c9lisabeth borne", "start": 5678.679, "duration": 4.081}, {"text": "quand elle \u00e9tait venue ce fut le cas", "start": 5680.28, "duration": 5.56}, {"text": "aujourd'hui ce que je dis c'est que le", "start": 5682.76, "duration": 6.56}, {"text": "premier ministre doit trancher entre les", "start": 5685.84, "duration": 4.879}, {"text": "principes et les constats qu'il a fait", "start": 5689.32, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui devant nous et qui sont les", "start": 5690.719, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00f4tres et ce qui est propos\u00e9 dans le", "start": 5691.92, "duration": 3.6}, {"text": "budget qui est en", "start": 5694.199, "duration": 4.601}, {"text": "contradiction donc soit il tranche dans", "start": 5695.52, "duration": 6.719}, {"text": "le sens du bon sens des communes pour", "start": 5698.8, "duration": 5.76}, {"text": "redonner de l'oxyg\u00e8ne pour ne pas \u00eatre", "start": 5702.239, "duration": 4.521}, {"text": "dans une logique r\u00e9cessive pour ne pas", "start": 5704.56, "duration": 4.48}, {"text": "\u00eatre dans une logique de r\u00e9gression et", "start": 5706.76, "duration": 5.0}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 et bien on nenglobera pas", "start": 5709.04, "duration": 4.36}, {"text": "le discours d'aujourd'hui et l'action de", "start": 5711.76, "duration": 3.959}, {"text": "l'ex\u00e9cutif dans l'action d\u00e9l\u00e9taire de", "start": 5713.4, "duration": 6.64}, {"text": "ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs soit il confirme les", "start": 5715.719, "duration": 5.96}, {"text": "expressions des technocrates de ce que", "start": 5720.04, "duration": 3.76}, {"text": "j'appelle les Petits Hommes Gris qui qui", "start": 5721.679, "duration": 4.241}, {"text": "s'impose aux politiques et qui sortent", "start": 5723.8, "duration": 4.24}, {"text": "du mus\u00e9e des horreurs de Bercy toutes", "start": 5725.92, "duration": 4.88}, {"text": "les mesures les plus castratrices de", "start": 5728.04, "duration": 4.28}, {"text": "l'action des collectivit\u00e9 dans ce cas-l\u00e0", "start": 5730.8, "duration": 3.48}, {"text": "on l'angloberas avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 5732.32, "duration": 3.839}, {"text": "nous on est pragmatique et factuel \u00e0 la", "start": 5734.28, "duration": 3.68}, {"text": "MF parce qu'on est transpartisan et", "start": 5736.159, "duration": 3.641}, {"text": "honn\u00eate Andr\u00e9 Lenel vous voulez", "start": 5737.96, "duration": 4.159}, {"text": "intervenir oui tout simplement parce que", "start": 5739.8, "duration": 4.399}, {"text": "nous nous nous sommes exprim\u00e9s Muriel", "start": 5742.119, "duration": 4.52}, {"text": "Fabre et moi-m\u00eame avant que David lnard", "start": 5744.199, "duration": 4.48}, {"text": "arrive pour marquerai qu'on a tenu", "start": 5746.639, "duration": 3.761}, {"text": "exactement le m\u00eame discours oui oui vous", "start": 5748.679, "duration": 3.321}, {"text": "\u00eates pas concert\u00e9 j'en suis t\u00e9moin", "start": 5750.4, "duration": 3.36}, {"text": "absolument vous avez pas eu besoin tout", "start": 5752.0, "duration": 3.119}, {"text": "simplement parce que nous portons comme", "start": 5753.76, "duration": 3.919}, {"text": "vient de le dire David la voix de l'AMF", "start": 5755.119, "duration": 6.12}, {"text": "que la r\u00e9solution que j'ai proclam\u00e9 \u00e0 la", "start": 5757.679, "duration": 5.881}, {"text": "tribune tout \u00e0 l'heure elle a \u00e9t\u00e9", "start": 5761.239, "duration": 4.241}, {"text": "adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 par le bureau de", "start": 5763.56, "duration": 4.079}, {"text": "la MF faut qu'on arr\u00eate de vouloir", "start": 5765.48, "duration": 5.4}, {"text": "singulariser personnaliser laamf elle", "start": 5767.639, "duration": 5.681}, {"text": "travaille laamf elle a des dossiers", "start": 5770.88, "duration": 5.359}, {"text": "laamf elle propose laamf elle r\u00e9pond aux", "start": 5773.32, "duration": 5.68}, {"text": "attentes de ses concitoyens laamf elle", "start": 5776.239, "duration": 4.44}, {"text": "est \u00e0 l'\u00e9coute parce que chaque maire", "start": 5779.0, "duration": 4.0}, {"text": "est forc\u00e9ment \u00e0 l'\u00e9coute de ceux qui lui", "start": 5780.679, "duration": 4.601}, {"text": "ont donn\u00e9 le mandat c'est aujourd'hui ce", "start": 5783.0, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il faut rappeler je r\u00e9p\u00e8te c'est pas", "start": 5785.28, "duration": 4.0}, {"text": "un d\u00e9bat de technicien c'est pas un", "start": 5787.48, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9bat entre ma c'est un d\u00e9bat au service", "start": 5789.28, "duration": 5.52}, {"text": "de chacun de nos concitoyens parce", "start": 5793.199, "duration": 3.681}, {"text": "qu'aujourd'hui je le redis je l'ai dit", "start": 5794.8, "duration": 3.879}, {"text": "tout \u00e0 l'heure mais peut-\u00eatre pas assez", "start": 5796.88, "duration": 4.279}, {"text": "fortement \u00e0 travers les 10 milliards les", "start": 5798.679, "duration": 4.04}, {"text": "11 milliards les 12 milliards je ne sais", "start": 5801.159, "duration": 3.921}, {"text": "plus parce que on est soumis \u00e0 une", "start": 5802.719, "duration": 4.361}, {"text": "v\u00e9ritable avalanche de mauvaises", "start": 5805.08, "duration": 5.36}, {"text": "nouvelles mais \u00e0 travers tout \u00e7a c'est", "start": 5807.08, "duration": 5.8}, {"text": "le bien-\u00eatre c'est la vie quotidienne ce", "start": 5810.44, "duration": 4.279}, {"text": "sont les investissements \u00e0 faire sur le", "start": 5812.88, "duration": 3.72}, {"text": "terrain c'est la modernisation du pays", "start": 5814.719, "duration": 3.96}, {"text": "c'est la capacit\u00e9 d'initiative mais", "start": 5816.6, "duration": 4.36}, {"text": "aussi la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux", "start": 5818.679, "duration": 3.801}, {"text": "attentes on reprend souvent une", "start": 5820.96, "duration": 3.36}, {"text": "expression et moi je la je la reprends", "start": 5822.48, "duration": 3.44}, {"text": "j'allais dire tant pis pour ceux qui", "start": 5824.32, "duration": 4.44}, {"text": "m'entendent souvent je veux dire on est", "start": 5825.92, "duration": 5.239}, {"text": "le premier recours de nos concitoyens", "start": 5828.76, "duration": 3.76}, {"text": "parce qu'ils viennent frapper \u00e0 notre", "start": 5831.159, "duration": 2.601}, {"text": "porte parfois notre porte priv\u00e9e", "start": 5832.52, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs mais on est aussi trop", "start": 5833.76, "duration": 3.24}, {"text": "souvent maintenant cont tenu de la", "start": 5835.6, "duration": 3.48}, {"text": "situation le dernier espoir et si on ne", "start": 5837.0, "duration": 3.84}, {"text": "peut plus r\u00e9pondre \u00e0 l'espoir c'est la", "start": 5839.08, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9mocratie qui sera profond\u00e9ment", "start": 5840.84, "duration": 4.12}, {"text": "atteinte Dav est-ce que c'est aussi une", "start": 5842.239, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9ponse que vous dites l\u00e0 \u00e0 une attaque", "start": 5844.96, "duration": 5.48}, {"text": "que j'ai entendu la semaine derni\u00e8re de", "start": 5847.719, "duration": 6.081}, {"text": "Christophe B\u00e9chu qui est donc maire", "start": 5850.44, "duration": 5.4}, {"text": "d'Anger ancien ministre de la coh\u00e9sion", "start": 5853.8, "duration": 3.76}, {"text": "des territoires et qui disait qu'il", "start": 5855.84, "duration": 3.759}, {"text": "trouvait qu'il y avait dans vos prises", "start": 5857.56, "duration": 4.039}, {"text": "de parole ces derni\u00e8res semaines et m\u00eame", "start": 5859.599, "duration": 4.161}, {"text": "auparavant des prises de parole", "start": 5861.599, "duration": 4.241}, {"text": "politiques partisanes et une fa\u00e7on de", "start": 5863.76, "duration": 4.08}, {"text": "vous attaquer plut\u00f4t et bien \u00e0 la", "start": 5865.84, "duration": 4.279}, {"text": "macronie pour \u00eatre pour parler un petit", "start": 5867.84, "duration": 4.279}, {"text": "peu rapidement \u00e9coutez moi moi j'ai rien", "start": 5870.119, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 dire l\u00e0-dessus si Christophe bchu veut", "start": 5872.119, "duration": 3.401}, {"text": "\u00eatre l'arbitre des \u00e9l\u00e9gances de mes", "start": 5874.28, "duration": 3.2}, {"text": "propos jeen f\u00e9licite \u00e7a lui fera une", "start": 5875.52, "duration": 4.56}, {"text": "activit\u00e9 mais", "start": 5877.48, "duration": 4.44}, {"text": "objectivement les positions que l'on", "start": 5880.08, "duration": 3.8}, {"text": "prend elles sont prises \u00e0 l'unanimit\u00e9 et", "start": 5881.92, "duration": 3.48}, {"text": "et c'est pas virtuel c'est-\u00e0-dire que", "start": 5883.88, "duration": 3.68}, {"text": "les maires qui sont pr\u00e9sents dans nos", "start": 5885.4, "duration": 4.08}, {"text": "instances sont des maires aussi", "start": 5887.56, "duration": 4.2}, {"text": "d'horizon j'ai vu \u00c9douard Philippe hier", "start": 5889.48, "duration": 4.4}, {"text": "j'ai eu l'impression qu'on \u00e9tait plut\u00f4t", "start": 5891.76, "duration": 5.0}, {"text": "en phase puisqu'il me disait que il", "start": 5893.88, "duration": 5.56}, {"text": "trouvait que c'est dispositif de car qui", "start": 5896.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s douloureux \u00e9tait", "start": 5899.44, "duration": 3.679}, {"text": "finalement peut-\u00eatre acceptable par", "start": 5901.32, "duration": 2.72}, {"text": "rapport ce qu'on nous propose", "start": 5903.119, "duration": 2.921}, {"text": "aujourd'hui et qui le soutenz vous savez", "start": 5904.04, "duration": 3.44}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des maires ils ont", "start": 5906.04, "duration": 4.4}, {"text": "mis l'\u00e9charpe noir eu la MF a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 5907.48, "duration": 6.0}, {"text": "aussi repr\u00e9sentative qu'aujourd'hui et", "start": 5910.44, "duration": 5.6}, {"text": "euh nous on fait du terrain on est moi", "start": 5913.48, "duration": 3.92}, {"text": "je suis toutes les semaines dans les", "start": 5916.04, "duration": 3.44}, {"text": "assembl\u00e9es d\u00e9partementales je je nous", "start": 5917.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'entendons cette voix du terrain on y", "start": 5919.48, "duration": 3.679}, {"text": "est tous les trois on le sait tr\u00e8s bien", "start": 5920.92, "duration": 4.6}, {"text": "dire simplement que quelques maires qui", "start": 5923.159, "duration": 3.721}, {"text": "parfois prennent des postures un peu", "start": 5925.52, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9diatiques en jouant d'une fausse", "start": 5926.88, "duration": 4.6}, {"text": "sagesse sont les m\u00eames qui en priv\u00e9 nous", "start": 5928.84, "duration": 4.799}, {"text": "remercient de dire ce qu'il faut faut", "start": 5931.48, "duration": 3.88}, {"text": "dire les yeux dans les yeux aux", "start": 5933.639, "duration": 3.721}, {"text": "ex\u00e9cutifs moi Michel mardier tout \u00e0", "start": 5935.36, "duration": 3.319}, {"text": "l'heure il m'a dit merci de la fa\u00e7on", "start": 5937.36, "duration": 3.44}, {"text": "dont \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit c'\u00e9tait franc hein je", "start": 5938.679, "duration": 4.121}, {"text": "suis pas revenu on n pas revenu sur nos", "start": 5940.8, "duration": 3.799}, {"text": "positions mais c'\u00e9tait respectueux et on", "start": 5942.8, "duration": 4.0}, {"text": "apporte des propositions aussi nous", "start": 5944.599, "duration": 3.681}, {"text": "proposons nous ce qui nous int\u00e9resse", "start": 5946.8, "duration": 3.76}, {"text": "c'est c'est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est", "start": 5948.28, "duration": 4.08}, {"text": "vraiment l'int\u00e9r\u00eat du pays ce que nous", "start": 5950.56, "duration": 3.119}, {"text": "pensons \u00eatre l'int\u00e9r\u00eat du pays on a pas", "start": 5952.36, "duration": 3.0}, {"text": "la science infuse mais on a re\u00e7u mandat", "start": 5953.679, "duration": 4.161}, {"text": "pour \u00e7a on a re\u00e7u mandat de 35000 maire", "start": 5955.36, "duration": 4.799}, {"text": "de France et ces 35000 maires de France", "start": 5957.84, "duration": 3.92}, {"text": "ils sont pas dans le dogme ils sont pas", "start": 5960.159, "duration": 2.921}, {"text": "dans les postures politiciennes ils", "start": 5961.76, "duration": 4.0}, {"text": "veulent simplement pouvoir travailler et", "start": 5963.08, "duration": 4.68}, {"text": "on dit \u00e0 l'\u00e9tat laissez-nous travailler", "start": 5965.76, "duration": 3.479}, {"text": "laissez-nous faire et la France ira", "start": 5967.76, "duration": 3.2}, {"text": "mieux on a vu des maires qui se sont", "start": 5969.239, "duration": 2.92}, {"text": "mobilis\u00e9s qui ont fait des", "start": 5970.96, "duration": 3.279}, {"text": "manifestations ce n pas tr\u00e8s fr\u00e9quent de", "start": 5972.159, "duration": 4.921}, {"text": "voir ainsi les maires battre le pav\u00e9", "start": 5974.239, "duration": 4.44}, {"text": "pour protester contre la situation", "start": 5977.08, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que vous pensez qu'\u00e0 l'issue bien", "start": 5978.679, "duration": 4.201}, {"text": "de ce congr\u00e8s il va en \u00eatre de m\u00eame", "start": 5980.92, "duration": 3.759}, {"text": "est-ce qu'on est sur la m\u00eame tendance al", "start": 5982.88, "duration": 4.2}, {"text": "sauf s'il y a bien s\u00fbr un coup de Fring", "start": 5984.679, "duration": 5.121}, {"text": "quelqu qui ann\u00e9 dujet tout tout d\u00e9pend", "start": 5987.08, "duration": 4.68}, {"text": "de ce qui sortira du budget al il y a", "start": 5989.8, "duration": 2.96}, {"text": "pas que le budget he il y aussi des", "start": 5991.76, "duration": 2.359}, {"text": "choses que l'on va construire des choses", "start": 5992.76, "duration": 2.8}, {"text": "positives qui des dit sur le zan sur le", "start": 5994.119, "duration": 3.361}, {"text": "beau veux de la s\u00e9curit\u00e9 il y a eu de", "start": 5995.56, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s des choses tr\u00e8s positives engag\u00e9es", "start": 5997.48, "duration": 3.719}, {"text": "avec avec l'ex\u00e9cutif mais tout d\u00e9pend de", "start": 5999.0, "duration": 3.32}, {"text": "ce que re tiard du budget ce que nous", "start": 6001.199, "duration": 3.281}, {"text": "avons dit dans la r\u00e9solution c'est que", "start": 6002.32, "duration": 3.76}, {"text": "nous invitons et nous incitons les", "start": 6004.48, "duration": 5.199}, {"text": "maires \u00e0 organiser une continuit\u00e9 dans", "start": 6006.08, "duration": 6.079}, {"text": "l'expression hein et et dans l'acte de", "start": 6009.679, "duration": 4.201}, {"text": "conviction aupr\u00e8s des pr\u00e9fets aupr\u00e8s des", "start": 6012.159, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00e9dias aupr\u00e8s de la presse quotidienne", "start": 6013.88, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9gionale qui qui est tr\u00e8s importante", "start": 6015.56, "duration": 4.24}, {"text": "pour relayer nos r\u00e9alit\u00e9s et euh", "start": 6016.92, "duration": 6.04}, {"text": "l\u00e0-dessus euh heureusement qu'il a la MF", "start": 6019.8, "duration": 4.24}, {"text": "aussi", "start": 6022.96, "duration": 2.44}, {"text": "tous ceux je reviens \u00e0 votre question", "start": 6024.04, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente heureusement que la MF est l\u00e0", "start": 6025.4, "duration": 4.52}, {"text": "pour canaliser ces humeurs parce que il", "start": 6026.84, "duration": 4.64}, {"text": "y a peut-\u00eatre un ou de Mair qui disent", "start": 6029.92, "duration": 3.16}, {"text": "devant des micros devant des cam\u00e9ras", "start": 6031.48, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame c'est il faut prendre des", "start": 6033.08, "duration": 4.559}, {"text": "pincettes mais nous ce qui nous remonte", "start": 6035.04, "duration": 4.48}, {"text": "c'est dire il faut marcher sur la", "start": 6037.639, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9fecture il faut organiser une manif", "start": 6039.52, "duration": 4.679}, {"text": "sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es ou que sais-je", "start": 6042.52, "duration": 3.88}, {"text": "encore voil\u00e0 donc heureusement que la MF", "start": 6044.199, "duration": 4.44}, {"text": "est l\u00e0 pour le canaliser cette \u00e9nergie", "start": 6046.4, "duration": 4.759}, {"text": "pour la transformer en revendication en", "start": 6048.639, "duration": 6.0}, {"text": "protestation mais aussi en prop opp", "start": 6051.159, "duration": 5.401}, {"text": "c'est c'est c'est notre responsabilit\u00e9", "start": 6054.639, "duration": 4.08}, {"text": "et je trouve que l'association des m\u00e8res", "start": 6056.56, "duration": 4.28}, {"text": "de France a exprim\u00e9 une certaine dignit\u00e9", "start": 6058.719, "duration": 3.641}, {"text": "dans l'expression des mares il y a pas", "start": 6060.84, "duration": 2.68}, {"text": "que la col\u00e8re il y a aussi les solutions", "start": 6062.36, "duration": 2.799}, {"text": "il y a aussi des propositions m\u00eame", "start": 6063.52, "duration": 2.84}, {"text": "expression de la col\u00e8re pour reprendre", "start": 6065.159, "duration": 3.08}, {"text": "le terme avec cette \u00e9charpe noire enfin", "start": 6066.36, "duration": 3.879}, {"text": "on avait 5000 maires ici on en avait", "start": 6068.239, "duration": 4.521}, {"text": "autant dehors c'\u00e9tait extraordinaire le", "start": 6070.239, "duration": 3.88}, {"text": "mouvement populaire qui qui s'est", "start": 6072.76, "duration": 3.72}, {"text": "effectu\u00e9 il y a de jours et vous avez vu", "start": 6074.119, "duration": 4.441}, {"text": "que c'\u00e9tait respectueux c'\u00e9tait digne et", "start": 6076.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a je trouve que c'est quand m\u00eame au", "start": 6078.56, "duration": 4.119}, {"text": "cr\u00e9dit de l'association et et et il faut", "start": 6080.04, "duration": 5.119}, {"text": "savoir le dire aussi et bien merci merci", "start": 6082.679, "duration": 4.881}, {"text": "beaucoup \u00e0 tous les trois d'\u00eatre venus", "start": 6085.159, "duration": 6.601}, {"text": "pour clore ce 106e congr\u00e8s des maire de", "start": 6087.56, "duration": 6.84}, {"text": "France sur ce plateau Public S\u00e9nat a \u00e9t\u00e9", "start": 6091.76, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sent pendant 3 jours merci beaucoup \u00e0", "start": 6094.4, "duration": 5.6}, {"text": "toutes les \u00e9quipes techniques r\u00e9daction", "start": 6097.159, "duration": 4.641}, {"text": "production qui se sont mobilis\u00e9 pour", "start": 6100.0, "duration": 4.88}, {"text": "vous faire vivre ce congr\u00e8s les all\u00e9es", "start": 6101.8, "duration": 5.6}, {"text": "aussi du salon merci \u00e0 vous de nous", "start": 6104.88, "duration": 4.359}, {"text": "avoir suivi je vous donne d'ailleurs", "start": 6107.4, "duration": 3.64}, {"text": "rendez-vous la semaine prochaine le", "start": 6109.239, "duration": 3.521}, {"text": "projet de loi de finance 2025 dont on a", "start": 6111.04, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 il est examin\u00e9 \u00e0 partir", "start": 6112.76, "duration": 4.439}, {"text": "de lundi au S\u00e9nat et \u00e7a sera \u00e0 suivre", "start": 6114.8, "duration": 4.359}, {"text": "bien s\u00fbr en direct sur Public S\u00e9nat des", "start": 6117.199, "duration": 4.201}, {"text": "10h \u00e0 18h vous avez rendez-vous avec", "start": 6119.159, "duration": 4.281}, {"text": "Thomas HUG et sens public tr\u00e8s bonne", "start": 6121.4, "duration": 4.01}, {"text": "soir\u00e9e sur les cha\u00eenes parlementaires", "start": 6123.44, "duration": 11.799}, {"text": "[Musique]", "start": 6125.41, "duration": 9.829}]}