{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 3.28}, {"text": " -Bienvenue dans \n \"Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde\". ", "start": 21.167, "duration": 3.0}, {"text": " \"L'agriculture sacrifi\u00e9e\". ", "start": 24.327, "duration": 2.24}, {"text": " La France a mal a son agriculture, \n et plus g\u00e9n\u00e9ralement, ", "start": 26.727, "duration": 3.88}, {"text": " c'est le monde des paysans \n qui s'\u00e9tiole progressivement ", "start": 30.767, "duration": 3.52}, {"text": " au sein d'une mondialisation soumise \n \u00e0 une concurrence sauvage ", "start": 34.447, "duration": 4.28}, {"text": " et \u00e0 des p\u00e9nalisations \n r\u00e9glementaires. ", "start": 38.887, "duration": 2.52}, {"text": " Les agriculteurs, \n les arboriculteurs, ", "start": 41.567, "duration": 2.2}, {"text": " les \u00e9leveurs, \n les mara\u00eechers, ", "start": 43.927, "duration": 2.04}, {"text": " tout ce peuple de la terre \n est soumis \u00e0 des contraintes ", "start": 46.127, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e9conomiques, financi\u00e8res, \n sanitaires et environnementales ", "start": 49.127, "duration": 3.8}, {"text": " qui poussent \u00e0 la faillite \n des milliers d'entre eux. ", "start": 53.087, "duration": 2.92}, {"text": " Cet hiver aura connu \n des manifestations de r\u00e9sistance ", "start": 56.167, "duration": 3.88}, {"text": " avec forces, blocages de tracteurs, \n dans de nombreux ", "start": 60.207, "duration": 3.44}, {"text": " pays europ\u00e9ens, notamment \n dans la belle France ", "start": 63.807, "duration": 2.84}, {"text": " et dans l'opulente Allemagne. ", "start": 66.807, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut dire que le saccage \n de l'agriculture ", "start": 68.887, "duration": 2.44}, {"text": " peut se lire pour la France \n en quelques chiffres. ", "start": 71.487, "duration": 3.24}, {"text": " Des ann\u00e9es 50 \u00e0 aujourd'hui, \n nous sommes pass\u00e9s ", "start": 74.887, "duration": 3.56}, {"text": " de 2,5 millions \n d'exploitations agricoles ", "start": 78.607, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 390 000. ", "start": 81.887, "duration": 1.88}, {"text": " 10 % d'entre elles \n sont au bord de la faillite ", "start": 83.927, "duration": 3.32}, {"text": " et 20 % au seuil de pauvret\u00e9. ", "start": 87.407, "duration": 2.72}, {"text": " Notre comp\u00e9titivit\u00e9 agricole, \n pendant ce temps, ", "start": 90.287, "duration": 3.88}, {"text": " s'est affaiss\u00e9e en passant \n de la 2e \u00e0 la 5e place mondiale, ", "start": 94.327, "duration": 4.2}, {"text": " et nous en sommes \n \u00e0 importer 50 % ", "start": 98.687, "duration": 3.32}, {"text": " de nos fruits et l\u00e9gumes, \n 20 % de notre viande bovine ", "start": 102.167, "duration": 4.44}, {"text": " et un poulet sur deux. ", "start": 106.767, "duration": 1.68}, {"text": " Ainsi va la mondialisation \n des \u00e9changes ", "start": 108.607, "duration": 3.84}, {"text": " et des disparit\u00e9s. ", "start": 112.607, "duration": 2.0}, {"text": " Avec mes invit\u00e9s, ", "start": 114.767, "duration": 1.72}, {"text": " nous allons chercher \n \u00e0 comprendre ce malaise. ", "start": 116.647, "duration": 2.52}, {"text": " Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 119.327, "duration": 1.48}, {"text": " vous \u00eates ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \n \u00e0 l'Agriculture. ", "start": 120.967, "duration": 4.04}, {"text": " Sylvie Brunel, vous \u00eates professeure\n des universit\u00e9s et essayiste. ", "start": 125.167, "duration": 4.32}, {"text": " Jean de Kervasdou\u00e9, ", "start": 129.647, "duration": 1.52}, {"text": " vous \u00eates agronome, \n ancien directeur des h\u00f4pitaux ", "start": 131.327, "duration": 2.84}, {"text": " et vous \u00eates \u00e0 l'acad\u00e9mie \n des technologies. ", "start": 134.327, "duration": 2.4}, {"text": " Je salue la pr\u00e9sence \n parmi nous ", "start": 136.887, "duration": 2.32}, {"text": " en visioconf\u00e9rence de J\u00e9r\u00f4me Volle, \n vice-pr\u00e9sident de la FNSEA ", "start": 139.367, "duration": 5.0}, {"text": " et de l'association Vignerons \n en Ard\u00e8che. ", "start": 144.527, "duration": 4.04}, {"text": " Et madame L\u00e9a Lauzier, \n vous \u00eates agricultrice ", "start": 148.727, "duration": 2.92}, {"text": " et responsable \n de Laser Emploi ADL. ", "start": 151.807, "duration": 3.92}, {"text": " Je commence par un paradoxe, \n madame la ministre. ", "start": 163.087, "duration": 3.64}, {"text": " Le soutien au monde agricole ", "start": 166.887, "duration": 1.72}, {"text": " est quasi unanime dans notre pays, ", "start": 168.767, "duration": 3.16}, {"text": " et pourtant, \n la situation de l'agriculture ", "start": 172.087, "duration": 3.0}, {"text": " ne cesse de se d\u00e9grader. \n Comment vous expliquez ", "start": 175.247, "duration": 2.84}, {"text": " ce paradoxe ? ", "start": 178.247, "duration": 1.96}, {"text": " -Alors je crois que c'est pas propre \n \u00e0 notre pays. ", "start": 180.367, "duration": 2.96}, {"text": " Les agriculteurs \n font face aujourd'hui ", "start": 183.487, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 diff\u00e9rentes crises, ", "start": 186.167, "duration": 1.52}, {"text": " qui d\u00e9passent, \n d'ailleurs, l'Europe. ", "start": 187.847, "duration": 2.08}, {"text": " Vous mentionnez l'Europe \n dans votre introduction, ", "start": 190.087, "duration": 2.92}, {"text": " mais des \u00e9meutes de paysans, \n on en a vues au Sri Lanka, ", "start": 193.167, "duration": 3.44}, {"text": " on en a vues en Inde, \n et il faut nommer, notamment, ", "start": 196.767, "duration": 3.72}, {"text": " l'enjeu du d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 200.647, "duration": 2.04}, {"text": " dont les agriculteurs \n sont les 1res victimes. ", "start": 202.847, "duration": 2.56}, {"text": " S\u00e9cheresse ", "start": 205.567, "duration": 1.16}, {"text": " qui dure interminablement \n dans les Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales, ", "start": 206.887, "duration": 3.84}, {"text": " inondations ", "start": 210.887, "duration": 1.32}, {"text": " et pluies constantes \n dans le Pas-de-Calais, ", "start": 212.367, "duration": 2.84}, {"text": " o\u00f9 j'habite. \n Depuis 5 mois, \u00e7a ne s'arr\u00eate pas. ", "start": 215.367, "duration": 2.64}, {"text": " Ces \u00e9l\u00e9ments-l\u00e0 sont aussi \n clairement des troubles-f\u00eates ", "start": 218.167, "duration": 3.4}, {"text": " dans la bonne conduite \n de nos exploitations agricoles. ", "start": 221.727, "duration": 3.8}, {"text": " Deuxi\u00e8me enjeu : la g\u00e9opolitique \n et l'organisation des march\u00e9s. ", "start": 225.687, "duration": 4.8}, {"text": " L'Europe subit \n de mani\u00e8re tr\u00e8s forte ", "start": 230.647, "duration": 2.76}, {"text": " l'impact de la guerre \n en Ukraine ", "start": 233.567, "duration": 3.04}, {"text": " et la d\u00e9sorganisation \n des march\u00e9s agricoles ", "start": 236.767, "duration": 2.6}, {"text": " et du fait que l'Ukraine soit priv\u00e9e \n de d\u00e9bouch\u00e9s vers la mer Noire, ", "start": 239.527, "duration": 3.72}, {"text": " ce qui fait qu'elle reporte \n la pression de ses productions ", "start": 243.407, "duration": 4.48}, {"text": " vers l'Europe. ", "start": 248.047, "duration": 1.64}, {"text": " Troisi\u00e8me enjeu, effectivement : ", "start": 249.847, "duration": 2.52}, {"text": " le travail \n que nous menons ", "start": 252.527, "duration": 1.6}, {"text": " pour engager une transition \n agro\u00e9cologique... ", "start": 254.287, "duration": 3.4}, {"text": " Une transition agro\u00e9cologique, \n c'est des d'investissements, ", "start": 257.847, "duration": 3.52}, {"text": " c'est une transformation profonde, \n ce qui suppose de l'argent, ", "start": 261.527, "duration": 3.4}, {"text": " ce qui suppose \n de pouvoir investir, ", "start": 265.087, "duration": 4.52}, {"text": " or, on n'a pas toujours \n la capacit\u00e9, ", "start": 269.767, "duration": 2.0}, {"text": " pour prendre le cas du bio, \n \u00e0 faire porter aux consommateurs ", "start": 271.927, "duration": 3.32}, {"text": " l'augmentation des prix \n pour le faire. ", "start": 275.407, "duration": 2.28}, {"text": " -On va rentrer dans le d\u00e9tail, ", "start": 277.847, "duration": 1.6}, {"text": " mais je voudrais une r\u00e9action \n de monsieur Volle. ", "start": 279.607, "duration": 2.6}, {"text": " Comment la FNSEA r\u00e9agit \n \u00e0 ce discours minist\u00e9riel ? ", "start": 282.367, "duration": 4.76}, {"text": " Monsieur Volle ? ", "start": 287.287, "duration": 1.12}, {"text": " *-Non, je pense \n que madame la ministre ", "start": 289.767, "duration": 2.64}, {"text": " a tr\u00e8s bien mis la situation, ", "start": 292.567, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 la fois mondiale, \n par rapport \u00e0 l'agriculture, ", "start": 295.287, "duration": 2.64}, {"text": " et \u00e0 la situation aussi \n du contexte \u00e9conomique, ", "start": 298.087, "duration": 3.36}, {"text": " g\u00e9opolitique que l'on peut avoir, \n et on le voit en ce moment ", "start": 301.607, "duration": 3.24}, {"text": " avec la guerre en Ukraine, \n et tous les effets ", "start": 305.007, "duration": 3.24}, {"text": " que \u00e7a peut avoir \n sur les c\u00e9r\u00e9ales, la volaille ", "start": 308.407, "duration": 2.6}, {"text": " ou sur un certain nombre de sujets. ", "start": 311.167, "duration": 1.92}, {"text": " Mais si je reviens \n de fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 313.247, "duration": 2.24}, {"text": " sur l'agriculture \n et vos propos introductifs, ", "start": 315.647, "duration": 3.84}, {"text": " aujourd'hui, on a un vrai enjeu, \n pour nous, ", "start": 319.647, "duration": 2.4}, {"text": " de souverainet\u00e9 alimentaire \n pour notre pays. ", "start": 322.207, "duration": 2.8}, {"text": " Vous l'avez dit, 50 % des fruits \n et l\u00e9gumes sont import\u00e9s ", "start": 325.167, "duration": 3.12}, {"text": " alors que nous \u00e9tions \n un pays qui exportions ", "start": 328.447, "duration": 2.44}, {"text": " des fruits et l\u00e9gumes. ", "start": 331.047, "duration": 1.24}, {"text": " Ca montre combien notre agriculture, \n malheureusement, ", "start": 332.447, "duration": 3.2}, {"text": " a pris du recul par rapport \n \u00e0 l'\u00e9conomie que nous repr\u00e9sentions ", "start": 335.807, "duration": 3.52}, {"text": " et que nous \u00e9tions. \n Donc il y a un vrai enjeu, ", "start": 339.487, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e9videmment, \n de souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 341.927, "duration": 2.4}, {"text": " mais aussi un vrai enjeu \n aujourd'hui, ", "start": 344.487, "duration": 2.04}, {"text": " et vous l'avez cit\u00e9, \n de renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 346.687, "duration": 3.04}, {"text": " On est \u00e0 une taille aujourd'hui \n critique du nombre d'entreprises, ", "start": 349.887, "duration": 3.52}, {"text": " d'exploitants agricoles, \n m\u00eame si le nombre de salari\u00e9s ", "start": 353.567, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e9volue tr\u00e8s nettement \n en agriculture. ", "start": 356.687, "duration": 2.48}, {"text": " Donc on a quand m\u00eame une \u00e9volution \n aussi vers le salariat. ", "start": 359.327, "duration": 3.04}, {"text": " Mais on a \u00e9videmment ", "start": 362.527, "duration": 1.48}, {"text": " besoin de ce renouvellement\n des g\u00e9n\u00e9rations pour pouvoir", "start": 364.167, "duration": 3.08}, {"text": " faire en sorte que demain, \n notre agriculture soit \u00e0 la fois ", "start": 367.407, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e9conomique, territoriale \n et qu'elle prenne toute sa place ", "start": 370.647, "duration": 3.16}, {"text": " sur le plan humain et \u00e9conomique.\n \n -C'est votre avis, madame Lauzier ? ", "start": 373.967, "duration": 3.68}, {"text": " La situation, ", "start": 377.807, "duration": 1.0}, {"text": " vous constatez \n qu'elle continue ", "start": 378.967, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 se d\u00e9grader ? ", "start": 380.887, "duration": 1.0}, {"text": " *-Oui, elle se d\u00e9grade, \n la situation. ", "start": 384.007, "duration": 2.52}, {"text": " On a de plus en plus ", "start": 386.687, "duration": 1.44}, {"text": " de jeunes qui jettent l'\u00e9ponge \n de plus en plus vite. ", "start": 388.287, "duration": 4.52}, {"text": " On a nos fili\u00e8res, aujourd'hui, \n qui ne sont plus porteuses ", "start": 392.967, "duration": 5.08}, {"text": " de valeur ajout\u00e9e, donc de revenus \n au niveau de la ferme, ", "start": 398.207, "duration": 3.6}, {"text": " et \u00e7a devient difficile. ", "start": 401.967, "duration": 3.08}, {"text": " Je vais reparler \n du renouvellement de g\u00e9n\u00e9rations, ", "start": 405.207, "duration": 3.48}, {"text": " mais \u00e7a devient difficile ", "start": 408.847, "duration": 1.92}, {"text": " de faire la pub. \n \n -Vous \u00eates combien ", "start": 410.927, "duration": 1.92}, {"text": " dans votre ferme ? \n \n -Moi, je seule avec mon p\u00e8re. ", "start": 413.007, "duration": 5.0}, {"text": " Et j'ai absolument pas \n les moyens de prendre un associ\u00e9 ", "start": 420.287, "duration": 2.88}, {"text": " ou d'embaucher quelqu'un, \n parce que la ferme, ", "start": 423.327, "duration": 2.44}, {"text": " soit elle est trop petite, soit \n elle g\u00e9n\u00e8re pas assez de revenus. ", "start": 425.927, "duration": 3.84}, {"text": " Personnellement, ", "start": 429.927, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e7a me d\u00e9range pas, \n j'aime travailler seule, ", "start": 431.127, "duration": 2.56}, {"text": " mais \u00e7a peut g\u00eaner \n d'autres personnes qui elles, ", "start": 433.847, "duration": 3.08}, {"text": " ont ce souhait d'embaucher. ", "start": 437.087, "duration": 1.6}, {"text": " Et c'est vrai que la situation \n ne donne pas... ", "start": 438.847, "duration": 3.32}, {"text": " La situation n'est pas propice \n \u00e0 faire de la pub ", "start": 442.327, "duration": 2.6}, {"text": " pour le m\u00e9tier d'agriculteur. ", "start": 445.087, "duration": 2.2}, {"text": " -Mais \u00e9conomiquement, \n vous vous en sortez par le salaire ", "start": 447.447, "duration": 3.2}, {"text": " ou vous \u00eates \n dans des conditions de mis\u00e8re ? ", "start": 450.807, "duration": 2.4}, {"text": " -Honn\u00eatement non, je... ", "start": 454.687, "duration": 1.84}, {"text": " Moi, personnellement, \n sur ma p\u00e9pini\u00e8re, ", "start": 456.687, "duration": 2.6}, {"text": " je ne m'en sors pas. ", "start": 459.447, "duration": 1.92}, {"text": " J'ai un emploi \u00e0 temps partiel ", "start": 462.527, "duration": 3.8}, {"text": " pour combler les lacunes \n du revenu agricole, on va dire. ", "start": 466.487, "duration": 5.0}, {"text": " Donc voil\u00e0, et je remarque \n dans mon voisinage ", "start": 471.647, "duration": 5.0}, {"text": " que de plus en plus de jeunes \n prennent un emploi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 476.807, "duration": 4.92}, {"text": " de la ferme pour arriver \n \u00e0 se sortir un v\u00e9ritable salaire. ", "start": 481.887, "duration": 3.2}, {"text": " -Alors devant ces t\u00e9moignages, \n qu'est-ce que vous dites ? ", "start": 485.247, "duration": 3.16}, {"text": " On va entrer dans le d\u00e9tail. ", "start": 488.567, "duration": 1.44}, {"text": " Mais l\u00e0, \n quel commentaire ", "start": 490.167, "duration": 2.04}, {"text": " vous pouvez faire, Sylvie Brunel \n et Jean de Kervasdou\u00e9 ? ", "start": 492.367, "duration": 3.6}, {"text": " Vous avez l\u00e0 un t\u00e9moignage, \n une position minist\u00e9rielle, ", "start": 496.127, "duration": 3.2}, {"text": " vous avez le syndicat. ", "start": 499.487, "duration": 1.76}, {"text": " Vous qui \u00eates, on peut dire, \n des experts, ", "start": 501.407, "duration": 3.16}, {"text": " hors pratique, si on peut dire, \n agricoles. ", "start": 504.727, "duration": 2.96}, {"text": " -Il y a une perte de chance, \n aujourd'hui, pour la France, ", "start": 507.847, "duration": 3.04}, {"text": " qui est le sympt\u00f4me \n de sa difficult\u00e9, ", "start": 511.047, "duration": 3.68}, {"text": " de la perte de comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 514.887, "duration": 1.52}, {"text": " d'une partie \n de l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 516.567, "duration": 2.4}, {"text": " Donc il y a un risque \n de d\u00e9sagriculturisation ", "start": 519.127, "duration": 2.4}, {"text": " de notre territoire. \n Il y a 20 000 d\u00e9parts en retraite ", "start": 521.687, "duration": 2.96}, {"text": " chaque ann\u00e9e, \n 13 000 installations seulement. ", "start": 524.807, "duration": 2.84}, {"text": " Une ferme sur trois ne trouve pas \n de repreneur. ", "start": 527.807, "duration": 2.44}, {"text": " Or, les agriculteurs fran\u00e7ais \n pilotent toujours 53 %, \u00e0 peu pr\u00e8s, ", "start": 530.407, "duration": 3.52}, {"text": " du territoire, ce qui veut dire \n qu'ils ont une influence directe ", "start": 534.087, "duration": 3.48}, {"text": " sur nos paysages, \n sur notre alimentation, ", "start": 537.727, "duration": 2.28}, {"text": " sur le climat, puisqu'on parlait \n des enjeux climatiques. ", "start": 540.167, "duration": 3.68}, {"text": " Quand vous \u00eates agriculteur, ", "start": 544.007, "duration": 1.6}, {"text": " vous travaillez avec le vivant, \n vous \u00eates confront\u00e9s ", "start": 545.767, "duration": 2.84}, {"text": " aux caprices du temps, \n et la question des prix, ", "start": 548.767, "duration": 2.44}, {"text": " de la comp\u00e9titivit\u00e9 face \n \u00e0 une concurrence internationale ", "start": 551.367, "duration": 3.16}, {"text": " d\u00e9loyale, y compris... \n \n -On va rentrer dans le d\u00e9tail, ", "start": 554.687, "duration": 2.84}, {"text": " bien entendu, Sylvie Brunel. ", "start": 557.687, "duration": 1.88}, {"text": " -Donc \u00e7a veut dire ", "start": 559.727, "duration": 1.24}, {"text": " que c'est une situation difficile. ", "start": 561.127, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a une mobilisation \n des agriculteurs ", "start": 563.247, "duration": 2.4}, {"text": " depuis plusieurs mois \n pour alerter sur cette crise ", "start": 565.807, "duration": 3.0}, {"text": " de plusieurs mod\u00e8les, ", "start": 568.967, "duration": 1.48}, {"text": " parce qu'on peut pas parler \n du mod\u00e8le fran\u00e7ais. ", "start": 570.607, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a plusieurs mod\u00e8les, \n mais il faut dire ", "start": 573.287, "duration": 2.2}, {"text": " que l'agriculture fran\u00e7aise \n reste une agriculture familiale, ", "start": 575.647, "duration": 3.4}, {"text": " une agriculture propre, \n qui allie la quantit\u00e9 ", "start": 579.207, "duration": 2.64}, {"text": " et la qualit\u00e9 \n et qu'il ne faut ", "start": 582.007, "duration": 1.68}, {"text": " surtout pas que cette agriculture-l\u00e0 \n disparaisse. ", "start": 583.847, "duration": 2.88}, {"text": " -Jean de Kervasdou\u00e9, \n allons un peu plus loin ", "start": 586.887, "duration": 2.32}, {"text": " par rapport \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit. ", "start": 589.367, "duration": 1.56}, {"text": " Si on prend la situation \n de l'agriculture en France, ", "start": 591.087, "duration": 2.96}, {"text": " il y a de petites exploitations, ", "start": 594.207, "duration": 2.68}, {"text": " mais il y a aussi des exploitations \n industrielles ultramodernes, ", "start": 597.047, "duration": 4.04}, {"text": " profitables. ", "start": 601.247, "duration": 0.96}, {"text": " Tout le monde de l'agriculture ", "start": 602.367, "duration": 2.44}, {"text": " n'est pas paup\u00e9ris\u00e9. ", "start": 604.967, "duration": 1.2}, {"text": " Est-ce que \u00e7a peut durer comme \u00e7a, ", "start": 606.327, "duration": 2.32}, {"text": " avoir d'un c\u00f4t\u00e9 \n de petites exploitations, ", "start": 608.807, "duration": 2.52}, {"text": " de l'autre c\u00f4t\u00e9, \n une agriculture ultra moderne ? ", "start": 611.487, "duration": 4.28}, {"text": " Est-ce que finalement, \n il y a d'un c\u00f4t\u00e9 un m\u00e9pris ", "start": 615.927, "duration": 4.12}, {"text": " pour le peuple de la terre, ", "start": 620.207, "duration": 2.2}, {"text": " et de l'autre c\u00f4t\u00e9, \n disons, ", "start": 622.567, "duration": 2.92}, {"text": " on encense les gros industriels \n de l'agro ? ", "start": 625.647, "duration": 4.4}, {"text": " -Non, je pense qu'il faudrait, \n et c'est la difficult\u00e9, ", "start": 630.207, "duration": 2.96}, {"text": " avoir des conversations \n fili\u00e8re par fili\u00e8re. ", "start": 633.327, "duration": 2.52}, {"text": " Et on peut avoir des petites \n exploitations tr\u00e8s modernes. ", "start": 636.007, "duration": 3.76}, {"text": " Donc dans la situation actuelle, \n ce qui me frappe beaucoup, ", "start": 639.927, "duration": 4.16}, {"text": " si vous me permettez d'apporter \n des nuances \u00e0 ce que vous disiez, ", "start": 644.247, "duration": 4.0}, {"text": " dans les manifestations r\u00e9centes, ", "start": 648.407, "duration": 2.0}, {"text": " c'est qu'elles aient commenc\u00e9 \n si tard. ", "start": 650.567, "duration": 2.2}, {"text": " Il se trouve que je tiens \n une chronique dans Le Point ", "start": 652.927, "duration": 2.84}, {"text": " depuis 5 ans, et qu'il y a 5 ans, \n j'\u00e9crivais dans Le Point ", "start": 655.927, "duration": 2.96}, {"text": " que j'\u00e9tais tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 \n que le monde agricole ", "start": 659.047, "duration": 2.52}, {"text": " soit aussi passif. ", "start": 661.727, "duration": 1.04}, {"text": " Donc il est vrai... \n \n -Vous les encouragez pas ", "start": 662.927, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 manifester, \n Jean de Kervasdou\u00e9 ? ", "start": 666.287, "duration": 2.04}, {"text": " -Si. \n \n -C'est un signe de vitalit\u00e9 ? ", "start": 668.487, "duration": 2.16}, {"text": " -Ah, je ne sais pas. ", "start": 670.807, "duration": 1.6}, {"text": " -Nous aimons \n les manifestations, ", "start": 672.567, "duration": 2.16}, {"text": " en France. \n \n -Non, mais je trouve ", "start": 674.887, "duration": 1.72}, {"text": " que ce qui a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 \n aux agriculteurs, ", "start": 676.767, "duration": 2.32}, {"text": " est la cons\u00e9quence \n de deux ph\u00e9nom\u00e8nes. ", "start": 679.247, "duration": 2.4}, {"text": " Le premier, c'est l'ouverture \n de l'agriculture fran\u00e7aise ", "start": 681.807, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 la concurrence mondiale, \n pouss\u00e9e par les Am\u00e9ricains ", "start": 685.807, "duration": 3.28}, {"text": " pouss\u00e9e par le lib\u00e9ralisme \n anglais, ", "start": 689.247, "duration": 2.28}, {"text": " et d'autre part \n l'\u00e9cologisme allemand. ", "start": 691.687, "duration": 2.8}, {"text": " On a la m\u00eame situation \n que dans le domaine de l'\u00e9nergie. ", "start": 694.647, "duration": 3.04}, {"text": " Vous connaissez bien \u00e7a, madame. ", "start": 697.847, "duration": 1.92}, {"text": " On a ce double ph\u00e9nom\u00e8ne. \n On a cru ", "start": 699.927, "duration": 2.56}, {"text": " dans les bienfaits du march\u00e9 \n et de la concurrence ", "start": 702.647, "duration": 2.6}, {"text": " dans le domaine de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n - c'est pas le cas -, ", "start": 705.407, "duration": 3.2}, {"text": " et des \u00e9nergies renouvelables. \n \n -On n'est pas un pays autarcique, ", "start": 708.767, "duration": 3.44}, {"text": " Jean de Kervasdou\u00e9. ", "start": 712.367, "duration": 1.4}, {"text": " -Non, mais dans ce domaine-l\u00e0, \n nous avons fait compl\u00e8tement \u00e9voluer ", "start": 713.927, "duration": 5.0}, {"text": " la politique agricole commune, \n que j'ai bien connue ", "start": 719.087, "duration": 2.8}, {"text": " il y a 40 ou 50 ans, \n puisque j'ai \u00e9t\u00e9 le conseiller ", "start": 722.047, "duration": 3.72}, {"text": " d'un Premier ministre. \n Cette politique a beaucoup \u00e9volu\u00e9 ", "start": 725.927, "duration": 3.08}, {"text": " et je regardais ce matin \n ce dossier qui m'a marqu\u00e9. ", "start": 729.167, "duration": 2.88}, {"text": " Dans les financements \n de la Politique agricole commune ", "start": 732.207, "duration": 3.64}, {"text": " en Allemagne, la moiti\u00e9 \n va pour le bien-\u00eatre animal ", "start": 736.007, "duration": 2.8}, {"text": " et l'autre moiti\u00e9 pour les normes \n dans le domaine de l'environnement. ", "start": 738.967, "duration": 3.92}, {"text": " Donc la politique agricole \n commune en Europe ", "start": 743.047, "duration": 3.0}, {"text": " s'est d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e \n de la production et a conduit ", "start": 746.207, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 m\u00e9priser les agricultures, \n puisque le message ", "start": 749.727, "duration": 2.84}, {"text": " qu'ils ont re\u00e7u est : vous \u00eates \n des empoisonneurs car vous utilisez ", "start": 752.727, "duration": 3.64}, {"text": " les produits phytosanitaires. \n J'utilise pas ", "start": 756.527, "duration": 3.36}, {"text": " le terme \"pesticide\". ", "start": 760.047, "duration": 1.6}, {"text": " Donc : vous \u00eates des empoisonneurs, \n vous bousillez l'environnement. ", "start": 761.807, "duration": 3.72}, {"text": " Et c'est \u00e7a qu'ils entendent \n et qui se traduit au jour le jour ", "start": 765.687, "duration": 5.0}, {"text": " par des normes compl\u00e8tement folles. ", "start": 770.847, "duration": 2.28}, {"text": " Juste une norme qui m'a fait rire, ", "start": 773.287, "duration": 2.28}, {"text": " si je peux dire. ", "start": 775.727, "duration": 1.24}, {"text": " Je vais \u00e0 la FDSEA du Finist\u00e8re \n il y a deux ans et demi ", "start": 777.127, "duration": 4.24}, {"text": " et j'entends ", "start": 781.527, "duration": 1.08}, {"text": " qu'un agriculteur avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \n \u00e0 une tr\u00e8s lourde amende ", "start": 782.767, "duration": 5.0}, {"text": " parce que 96 de ses 2600 porcelets \n n'avaient pas de jouets. ", "start": 787.927, "duration": 4.4}, {"text": " Donc j'ai d\u00e9couvert \n que la r\u00e9glementation obligeait ", "start": 792.487, "duration": 3.04}, {"text": " d'avoir des jouets pour des \n porcelets et quand on n'avait pas ", "start": 795.687, "duration": 3.36}, {"text": " de jouets, l'amende \u00e9tait \n de 600 euros par porcelets. ", "start": 799.207, "duration": 3.04}, {"text": " Ca \u00e9nerve, quand m\u00eame. ", "start": 802.407, "duration": 1.2}, {"text": " -Jean de Kervasdou\u00e9. ", "start": 803.767, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la ministre, \n vous avez entendu un certain nombre ", "start": 805.087, "duration": 3.72}, {"text": " de critiques. \n Qu'en dites-vous ? ", "start": 808.967, "duration": 2.0}, {"text": " Et peut \u00eatre prolonger ", "start": 811.127, "duration": 1.4}, {"text": " le propos en disant : est-ce que \n le green deal europ\u00e9en, ", "start": 812.687, "duration": 4.44}, {"text": " le plan Ecophyto, etc., \n ont p\u00e9nalis\u00e9 ", "start": 817.287, "duration": 3.72}, {"text": " notre agriculture ? ", "start": 821.167, "duration": 1.4}, {"text": " -D'abord, le green deal europ\u00e9en, \n dont on parle beaucoup, ", "start": 822.727, "duration": 3.92}, {"text": " il se trouve qu'il n'est \n pas appliqu\u00e9 sur l'agriculture. ", "start": 826.807, "duration": 3.2}, {"text": " Donc si c'\u00e9tait l'objet \n du green deal, ", "start": 830.167, "duration": 2.28}, {"text": " je pense qu'on ne devrait pas avoir \n des agriculteurs dans la rue. ", "start": 832.607, "duration": 3.4}, {"text": " En revanche, \n la Politique agricole commune ", "start": 836.167, "duration": 3.48}, {"text": " a fait \u00e9voluer son mode \n de fonctionnement en reconnaissant ", "start": 839.807, "duration": 5.16}, {"text": " un certain nombre de services \n environnementaux qui sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. ", "start": 845.127, "duration": 5.0}, {"text": " Alors il y a d\u00e9bat parce que \n beaucoup de gens de nos oppositions ", "start": 850.287, "duration": 4.0}, {"text": " nous reprochent d'avoir \n une politique agricole commune ", "start": 854.447, "duration": 3.24}, {"text": " qui oriente 80 % des financements \n sur 20 des exploitations, ", "start": 857.847, "duration": 3.6}, {"text": " ce qui ne va pas exactement ", "start": 861.607, "duration": 1.72}, {"text": " dans le sens que vous mentionnez, ", "start": 863.487, "duration": 2.48}, {"text": " monsieur de Kervasdou\u00e9. ", "start": 866.127, "duration": 1.4}, {"text": " N\u00e9anmoins, \n c'est vrai que la part ", "start": 867.687, "duration": 2.24}, {"text": " de ce qu'on appelle les \u00e9co-r\u00e9gimes, \n c'est-\u00e0-dire les r\u00e9mun\u00e9rations ", "start": 870.087, "duration": 3.72}, {"text": " des services environnementaux, \n a augment\u00e9. ", "start": 873.967, "duration": 2.48}, {"text": " Et je dirais que c'est pas \n en soi le probl\u00e8me. ", "start": 876.607, "duration": 2.44}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 il y a un probl\u00e8me, \n c'est la mani\u00e8re dont ces services ", "start": 879.207, "duration": 3.4}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 mis en oeuvre. ", "start": 882.767, "duration": 1.16}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, on va prendre \n un exemple tout simple : ", "start": 884.087, "duration": 3.0}, {"text": " on vous dit qu'il faut pas \n retourner des prairies. ", "start": 887.247, "duration": 2.64}, {"text": " Les experts vous diront \n qu'effectivement, ", "start": 890.047, "duration": 2.32}, {"text": " climatiquement, ", "start": 892.527, "duration": 1.8}, {"text": " une prairie, c'est tr\u00e8s bien \n en termes de puits carbone, ", "start": 894.487, "duration": 2.96}, {"text": " d'\u00e9vapotranspiration, etc. \n Sauf que quand vous \u00eates envahi ", "start": 897.607, "duration": 3.2}, {"text": " par des campagnols \n et que la seule mani\u00e8re ", "start": 900.967, "duration": 2.2}, {"text": " de traiter \u00e7a, \n c'est de retourner ", "start": 903.327, "duration": 1.84}, {"text": " la prairie, d'abord, \n le campagnol se charge ", "start": 905.327, "duration": 2.64}, {"text": " d'enlever le b\u00e9n\u00e9fice \n environnemental ", "start": 908.127, "duration": 2.2}, {"text": " de votre prairie, et ensuite, \n vous \u00eates d\u00e9sarm\u00e9. ", "start": 910.487, "duration": 2.72}, {"text": " Donc il y a une forme de volont\u00e9 \n d'enfermer le vivant ", "start": 913.367, "duration": 2.72}, {"text": " dans de la r\u00e9glementation, \n et \u00e7a, \u00e7a ne fonctionne pas. ", "start": 916.247, "duration": 2.88}, {"text": " Le grand classique \n de la simplification qu'on \u00e9voque ", "start": 919.287, "duration": 3.0}, {"text": " et de la col\u00e8re des agriculteurs, ", "start": 922.447, "duration": 1.96}, {"text": " c'est l'entretien des haies. ", "start": 924.567, "duration": 2.08}, {"text": " On a pas le droit \n de toucher une haie ", "start": 926.807, "duration": 2.28}, {"text": " entre le 15 mars \n et le 15 septembre ", "start": 929.247, "duration": 2.76}, {"text": " pour \u00e9viter de d\u00e9ranger \n la nidification des oiseaux. ", "start": 932.167, "duration": 3.64}, {"text": " C'est louable, \n mais s'il n'arr\u00eate pas de pleuvoir, ", "start": 935.967, "duration": 2.96}, {"text": " le 15 mars, \n vous n'avez pas touch\u00e9 \u00e0 la haie, ", "start": 939.087, "duration": 2.36}, {"text": " et donc, vous \u00eates bloqu\u00e9. ", "start": 941.607, "duration": 1.44}, {"text": " Et si vous y touchez, \n c'est du p\u00e9nal. ", "start": 943.207, "duration": 1.92}, {"text": " A un moment, il faut ne pas perdre \n l'objectif agro\u00e9cologique ", "start": 945.287, "duration": 3.4}, {"text": " parce qu'il est essentiel, ", "start": 948.847, "duration": 1.48}, {"text": " on a besoin de sols de qualit\u00e9, \n on a besoin d'adapter l'agriculture ", "start": 950.487, "duration": 3.68}, {"text": " au d\u00e9r\u00e8glement climatique, ", "start": 954.327, "duration": 1.72}, {"text": " on a besoin de lutter \n contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique, ", "start": 956.207, "duration": 3.4}, {"text": " mais \u00e0 un moment, il faut \u00e9viter \n d'\u00eatre dans l'injonction paradoxale, ", "start": 959.767, "duration": 4.6}, {"text": " et donc, \n permettre aux agriculteurs ", "start": 965.607, "duration": 1.96}, {"text": " de faire bien leur travail \n de transition \u00e9cologique. ", "start": 967.727, "duration": 2.92}, {"text": " Le dernier \u00e9l\u00e9ment, \n c'est de dire : ", "start": 970.807, "duration": 1.92}, {"text": " il faut des prairies, \n mais il faut pas d'\u00e9levage. ", "start": 972.887, "duration": 2.8}, {"text": " Sauf que pour avoir des prairies, ", "start": 975.847, "duration": 1.76}, {"text": " c'est mieux d'avoir des b\u00eates \n sur la prairie ", "start": 977.767, "duration": 2.36}, {"text": " qui p\u00e2turent. ", "start": 980.287, "duration": 1.52}, {"text": " Donc l\u00e0, on doit effectivement \n simplifier, ", "start": 981.967, "duration": 2.64}, {"text": " faire confiance aux agriculteurs, ", "start": 984.767, "duration": 2.0}, {"text": " sans revenir en arri\u00e8re \n sur l'ambition. ", "start": 986.927, "duration": 3.6}, {"text": " Parce que l'ambition... ", "start": 990.687, "duration": 2.24}, {"text": " C'est une question existentielle, \n l'ambition de lutter ", "start": 993.087, "duration": 3.2}, {"text": " contre l'effondrement \n de notre biodiversit\u00e9. ", "start": 996.447, "duration": 2.72}, {"text": " Quand on dit qu'il y a \n 40 % d'insectes en moins, ", "start": 999.327, "duration": 2.4}, {"text": " c'est malheureusement un fait. ", "start": 1001.887, "duration": 1.76}, {"text": " Et donc, c'est un sujet \n qu'on doit aborder. ", "start": 1003.807, "duration": 2.32}, {"text": " Inversement, faire en sorte que \n les agriculteurs puissent conduire ", "start": 1006.287, "duration": 4.12}, {"text": " cette transition agro\u00e9cologique, \n puissent avoir acc\u00e8s ", "start": 1010.567, "duration": 3.04}, {"text": " aux phytosanitaires \n les moins impactants... ", "start": 1013.767, "duration": 2.44}, {"text": " J'aime bien comparer \n les phytosanitaires ", "start": 1016.367, "duration": 2.28}, {"text": " aux m\u00e9dicaments.\n \n -Moi aussi. ", "start": 1018.807, "duration": 1.6}, {"text": " -On dit pas aux hommes :\n vous allez vous passer ", "start": 1020.567, "duration": 2.56}, {"text": " de m\u00e9dicaments. \n En revanche, on dit :", "start": 1023.287, "duration": 2.12}, {"text": " il faut pas trop utiliser \n les antibiotiques ", "start": 1025.567, "duration": 2.36}, {"text": " parce qu'il y a des r\u00e9sistances. ", "start": 1028.087, "duration": 1.76}, {"text": " Donc c'est une question \n de juste milieu et de nuance. ", "start": 1030.007, "duration": 2.84}, {"text": " La derni\u00e8re chose, \n c'est la concurrence d\u00e9loyale. ", "start": 1033.007, "duration": 2.72}, {"text": " Et l\u00e0, effectivement,\n nous avons \u00e9t\u00e9 ", "start": 1035.887, "duration": 2.04}, {"text": " tr\u00e8s ambitieux, \n il faut le reconna\u00eetre.", "start": 1038.087, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a des sujets sur lesquels \n nous avons pris de l'avance ", "start": 1040.487, "duration": 3.08}, {"text": " en mati\u00e8re environnementale, ", "start": 1043.727, "duration": 1.72}, {"text": " et \u00e0 un moment, mais on l'a connu \n aussi sur l'industrie, ", "start": 1045.607, "duration": 3.0}, {"text": " on s'applique nous-m\u00eames \n des contraintes, ", "start": 1048.767, "duration": 3.0}, {"text": " des exigences environnementales ", "start": 1051.927, "duration": 1.92}, {"text": " que d'autres pays \n ne s'appliquent pas, ", "start": 1054.007, "duration": 2.24}, {"text": " et donc, on importe des produits \n qui sont r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 1056.407, "duration": 2.88}, {"text": " sans ces exigences \n environnementales. ", "start": 1059.447, "duration": 2.4}, {"text": " -Certaines de ces exigences ", "start": 1062.007, "duration": 1.52}, {"text": " sont n\u00e9fastes et vont souvent \n contre l'objectif qui \u00e9tait... ", "start": 1063.687, "duration": 3.8}, {"text": " Il faudrait prendre \n des exemples. ", "start": 1067.647, "duration": 2.16}, {"text": " -M. Volle, j'aimerais avoir \n votre avis sur o\u00f9 on en est ", "start": 1069.967, "duration": 4.04}, {"text": " actuellement ", "start": 1074.167, "duration": 1.4}, {"text": " dans le d\u00e9bat. ", "start": 1075.727, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce que, pour vous, \n c'est la... ", "start": 1077.567, "duration": 2.0}, {"text": " Pour simplifier, ", "start": 1079.727, "duration": 1.56}, {"text": " les formules simples ont tendance \n \u00e0 diminuer le sens, ", "start": 1081.447, "duration": 4.84}, {"text": " mais est-ce que \n c'est la faute \u00e0 Bruxelles, ", "start": 1086.447, "duration": 2.96}, {"text": " avec cette bureaucratisation ? ", "start": 1089.567, "duration": 2.56}, {"text": " Hannah Arendt disait d\u00e9j\u00e0 \n en son temps ", "start": 1092.287, "duration": 2.48}, {"text": " que quand on bureaucratise, ", "start": 1094.927, "duration": 1.68}, {"text": " on met les questions \n dans diff\u00e9rents tiroirs, ", "start": 1096.767, "duration": 3.16}, {"text": " et finalement, \n \u00e7a retire la puissance d'agir. ", "start": 1100.087, "duration": 2.6}, {"text": " Et est-ce que, \u00e0 votre avis, \n plus globalement, ", "start": 1102.847, "duration": 2.88}, {"text": " notre \u00e9cologie europ\u00e9enne, ", "start": 1105.887, "duration": 3.68}, {"text": " elle est moins articul\u00e9e \n autour du business ", "start": 1109.727, "duration": 3.36}, {"text": " que ne l'est par exemple ", "start": 1113.247, "duration": 2.12}, {"text": " l'\u00e9cologie am\u00e9ricaine \n ou chinoise ? ", "start": 1115.527, "duration": 2.92}, {"text": " -Tout d'abord, \n par rapport ", "start": 1121.847, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la politique europ\u00e9enne, ", "start": 1124.007, "duration": 1.68}, {"text": " aujourd'hui, heureusement qu'il y a \n une politique europ\u00e9enne agricole ", "start": 1125.847, "duration": 4.0}, {"text": " qui a permis de structurer \n cette Europe des 27 aujourd'hui, ", "start": 1130.007, "duration": 3.48}, {"text": " qui permet d'accompagner \n l'agriculture ", "start": 1133.647, "duration": 2.28}, {"text": " et cette souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 1136.087, "duration": 2.0}, {"text": " et le d\u00e9veloppement aussi \n d'un certain nombre de pays ", "start": 1138.247, "duration": 2.84}, {"text": " que nous avons accueillis \n dans l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 1141.247, "duration": 2.76}, {"text": " et plus particuli\u00e8rement \n les pays de l'Est, ", "start": 1144.167, "duration": 2.32}, {"text": " comme en son temps \n l'Espagne ou le Portugal. ", "start": 1146.647, "duration": 2.32}, {"text": " Je crois que \n la politique agricole commune, ", "start": 1149.127, "duration": 2.32}, {"text": " elle a permis cette capacit\u00e9 \n de pouvoir structurer les choses. ", "start": 1151.607, "duration": 3.32}, {"text": " N\u00e9anmoins, on a une concurrence \n qui se joue au niveau europ\u00e9en, ", "start": 1155.087, "duration": 3.96}, {"text": " parce qu'on a \n des distorsions de concurrence. ", "start": 1159.207, "duration": 2.92}, {"text": " L'Europe n'a pas pris \n toutes les comp\u00e9tences, ", "start": 1162.287, "duration": 2.48}, {"text": " donc chaque pays \n a ses propres comp\u00e9tences, ", "start": 1164.927, "duration": 2.36}, {"text": " notamment sur l'emploi, un dossier \n que j'accompagne \u00e0 la FNSEA. ", "start": 1167.447, "duration": 3.4}, {"text": " On a des distorsions de concurrence \n tr\u00e8s importantes, ", "start": 1171.007, "duration": 2.88}, {"text": " mais aussi sur un certain nombre \n d'interpr\u00e9tations des directives... ", "start": 1174.047, "duration": 3.84}, {"text": " -Vous pouvez donner un exemple \n de distorsion de concurrence ? ", "start": 1178.047, "duration": 3.28}, {"text": " -Le co\u00fbt du travail. ", "start": 1181.487, "duration": 1.56}, {"text": " -Le co\u00fbt du travail,\n par exemple. ", "start": 1183.207, "duration": 2.4}, {"text": " Le co\u00fbt du travail \n aujourd'hui, ", "start": 1185.767, "duration": 1.72}, {"text": " entre un salari\u00e9 en Espagne\n et un salari\u00e9 en France, ", "start": 1187.647, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e7a va de 1 \u00e0 4. ", "start": 1191.927, "duration": 1.96}, {"text": " Donc on est quand m\u00eame\n sur des montants ", "start": 1194.047, "duration": 2.2}, {"text": " qui sont importants. ", "start": 1196.407, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a le co\u00fbt du travail, ", "start": 1197.807, "duration": 1.36}, {"text": " il y a la flexibilit\u00e9 \n du temps de travail, ", "start": 1199.327, "duration": 2.16}, {"text": " il y a aussi comment on accompagne \n les salari\u00e9s dans nos entreprises, ", "start": 1201.647, "duration": 3.72}, {"text": " et aujourd'hui, il y a \n une vraie distorsion de concurrence ", "start": 1205.527, "duration": 3.08}, {"text": " sur ce sujet-l\u00e0. ", "start": 1208.767, "duration": 1.16}, {"text": " Par contre, on a une interpr\u00e9tation \n des directives europ\u00e9ennes ", "start": 1210.087, "duration": 3.6}, {"text": " qui, \u00e0 la fran\u00e7aise, souvent, ", "start": 1213.847, "duration": 1.92}, {"text": " se surtranspose \u00e0 la fran\u00e7aise \n de normes suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1215.927, "duration": 3.76}, {"text": " Et \u00e7a, pour le coup, \n \u00e7a nous met en difficult\u00e9 ", "start": 1219.847, "duration": 2.64}, {"text": " par rapport \n aux propres pays europ\u00e9ens ", "start": 1222.647, "duration": 2.36}, {"text": " dans lesquels on a un libre-\u00e9change \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 1225.167, "duration": 3.48}, {"text": " Apr\u00e8s, \u00e9videmment, \n on a un vrai sujet ", "start": 1228.807, "duration": 2.0}, {"text": " avec les pays \n des autres continents, ", "start": 1230.967, "duration": 2.36}, {"text": " et plus particuli\u00e8rement \n dans le cas du Mercosur ", "start": 1233.487, "duration": 3.08}, {"text": " ou des accords qui sont en train \n d'\u00eatre discut\u00e9s sur le CETA, ", "start": 1236.727, "duration": 3.76}, {"text": " o\u00f9, l\u00e0, on a quelquefois ", "start": 1240.647, "duration": 1.32}, {"text": " des pratiques agricoles \n qui sont compl\u00e8tement diff\u00e9rentes, ", "start": 1242.127, "duration": 3.32}, {"text": " et en fait, on vend \n une partie de l'agriculture ", "start": 1245.607, "duration": 2.6}, {"text": " contre des services \n ou contre une autre industrie, ", "start": 1248.367, "duration": 2.72}, {"text": " et nous, l'agriculture, \n on subit \u00e9videmment ", "start": 1251.247, "duration": 2.4}, {"text": " ces cons\u00e9quences \n de nombre de tonnes de viande ", "start": 1253.807, "duration": 2.52}, {"text": " qui pourraient rentrer \n sur notre territoire ", "start": 1256.487, "duration": 2.88}, {"text": " avec les quotas qui sont avec. ", "start": 1259.527, "duration": 2.36}, {"text": " Donc on a un vrai enjeu aujourd'hui \n de retrouver de la stabilit\u00e9. ", "start": 1262.047, "duration": 3.4}, {"text": " Si on se met des normes, ", "start": 1265.607, "duration": 1.28}, {"text": " si on est dans une capacit\u00e9 \n de se dire qu'on veut ", "start": 1267.047, "duration": 2.44}, {"text": " une excellence de l'agriculture, \n ce qui est d\u00e9j\u00e0 le cas, ", "start": 1269.647, "duration": 2.96}, {"text": " et d'ailleurs, c'est d\u00e9j\u00e0 reconnu \n au niveau mondial, ", "start": 1272.767, "duration": 2.88}, {"text": " c'est de faire en sorte \n que lorsqu'on importe des produits, ", "start": 1275.807, "duration": 3.16}, {"text": " on y applique les m\u00eames r\u00e8gles \n que celles que nous nous imposons. ", "start": 1279.127, "duration": 3.52}, {"text": " Et plus simplement, en ce moment, \n dans la discussion qu'on a, ", "start": 1282.807, "duration": 3.28}, {"text": " c'est qu'on a besoin \n d'un bloc de simplification ", "start": 1286.247, "duration": 2.6}, {"text": " qui nous permette \n de redonner de la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 1289.007, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 notre agriculture, \n une place existentielle ", "start": 1291.847, "duration": 2.44}, {"text": " de notre agriculture, \n pour que, derri\u00e8re, ", "start": 1294.447, "duration": 2.28}, {"text": " on puisse d\u00e9gager des revenus \n pour les agriculteurs ", "start": 1296.887, "duration": 2.76}, {"text": " et \u00e9viter cette \u00e9rosion \n du nombre d'agriculteurs en France. ", "start": 1299.807, "duration": 3.2}, {"text": " Vous parliez des petites \n et des grandes entreprises. ", "start": 1303.167, "duration": 2.84}, {"text": " Dans tous les secteurs d'activit\u00e9, ", "start": 1306.167, "duration": 1.88}, {"text": " on a des tailles d'entreprises \n qui sont diff\u00e9renci\u00e9es. ", "start": 1308.207, "duration": 2.96}, {"text": " Quand on regarde en France, ", "start": 1311.327, "duration": 1.52}, {"text": " on est dans des exploitations \n familiales, tr\u00e8s familiales. ", "start": 1313.007, "duration": 3.4}, {"text": " Quand on compare \u00e0 l'Allemagne \n ou d'autres pays europ\u00e9ens, ", "start": 1316.567, "duration": 3.4}, {"text": " on est quand m\u00eame encore \n une agriculture familiale, ", "start": 1320.127, "duration": 3.0}, {"text": " m\u00eame si on a \n quelques entreprises", "start": 1323.287, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont importantes...\n \n -On vous a entendu, ", "start": 1325.207, "duration": 2.4}, {"text": " M. Volle. ", "start": 1327.767, "duration": 2.08}, {"text": " Sylvie Brunel, ", "start": 1331.607, "duration": 1.64}, {"text": " c'est un serpent de mer, \n cette distorsion de concurrence. ", "start": 1333.407, "duration": 3.28}, {"text": " Est-ce que, en Europe, ", "start": 1336.847, "duration": 1.72}, {"text": " d'autres pays \n font mieux que la France ? ", "start": 1338.727, "duration": 2.96}, {"text": " Parce que le co\u00fbt du travail... ", "start": 1341.847, "duration": 3.4}, {"text": " -Alors, qu'il y ait des distorsions \n intra-europ\u00e9ennes importantes, ", "start": 1345.407, "duration": 4.76}, {"text": " \u00e0 la fois sur les produits ", "start": 1350.327, "duration": 1.68}, {"text": " qui sont autoris\u00e9s ou interdits \n d'un pays \u00e0 l'autre, ", "start": 1352.167, "duration": 3.52}, {"text": " sur le recours \n au g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique, ", "start": 1355.847, "duration": 2.28}, {"text": " qui est autoris\u00e9 par exemple \n en Espagne et au Portugal, ", "start": 1358.287, "duration": 2.96}, {"text": " sur le recours \u00e0 l'irrigation, \n la France est en neuvi\u00e8me position, ", "start": 1361.407, "duration": 3.84}, {"text": " sur le co\u00fbt du travail, ", "start": 1365.407, "duration": 1.24}, {"text": " m\u00eame en Allemagne,\n ce co\u00fbt, ", "start": 1366.807, "duration": 1.92}, {"text": " avec les travailleurs turcs, ", "start": 1368.887, "duration": 1.6}, {"text": " est bien inf\u00e9rieur \n \u00e0 celui de la France... ", "start": 1370.647, "duration": 2.2}, {"text": " C'est compliqu\u00e9 \n pour cette agriculture fran\u00e7aise, ", "start": 1373.007, "duration": 2.92}, {"text": " qui se veut exceptionnelle, \n performante et comp\u00e9titive, ", "start": 1376.087, "duration": 3.08}, {"text": " et qui le reste \n dans un certain nombre de domaines, ", "start": 1379.327, "duration": 2.64}, {"text": " de pouvoir conserver son rang. \n Mais ce qu'il faut voir, ", "start": 1382.127, "duration": 2.96}, {"text": " c'est que dans un grand nombre \n d'autres continents, ", "start": 1385.247, "duration": 2.76}, {"text": " et je pense notamment \n aux Etats-Unis, ", "start": 1388.167, "duration": 2.04}, {"text": " on ne fait pas myst\u00e8re\n de la protection ", "start": 1390.367, "duration": 2.04}, {"text": " des farmers am\u00e9ricains\n face \u00e0 la concurrence ", "start": 1392.567, "duration": 2.4}, {"text": " d\u00e9loyale. \n Les autres pays du monde ", "start": 1395.127, "duration": 1.88}, {"text": " consid\u00e8rent que \n l'agriculture est strat\u00e9gique. ", "start": 1397.167, "duration": 2.8}, {"text": " Dans la nouvelle loi \n d'orientation agricole ", "start": 1400.127, "duration": 2.56}, {"text": " qui va \u00eatre adopt\u00e9e \n par le gouvernement, ", "start": 1402.847, "duration": 2.16}, {"text": " elle sera plac\u00e9e au rang \n des int\u00e9r\u00eats fondamentaux ", "start": 1405.167, "duration": 2.72}, {"text": " de la nation. \n Ce n'est pas le cas pour l'instant. ", "start": 1408.047, "duration": 2.52}, {"text": " Elle a servi \n de variable d'ajustement ", "start": 1410.727, "duration": 2.12}, {"text": " dans un certain nombre \n de crises politiques, ", "start": 1413.007, "duration": 2.6}, {"text": " notamment apr\u00e8s l'annexion \n de la Crim\u00e9e en 2014, ", "start": 1415.767, "duration": 2.88}, {"text": " o\u00f9 Poutine \u00e9tait \n le premier importateur de nourriture ", "start": 1418.807, "duration": 2.88}, {"text": " au monde, \n mais les sanctions ont fait ", "start": 1421.847, "duration": 1.96}, {"text": " qu'il est devenu aujourd'hui \n le premier exportateur de bl\u00e9. ", "start": 1423.967, "duration": 3.2}, {"text": " Donc cette agriculture \n subit des chocs de tous les c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 1427.327, "duration": 3.04}, {"text": " Elle essaie de rester performante, \n qu'elle soit petite ", "start": 1430.527, "duration": 2.96}, {"text": " ou grosse. Je voudrais\n revenir l\u00e0-dessus. ", "start": 1433.647, "duration": 2.36}, {"text": " On ne peut pas opposer\n en France ", "start": 1436.167, "duration": 1.72}, {"text": " une agriculture industrielle ", "start": 1438.047, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 une petite agriculture. ", "start": 1439.927, "duration": 2.4}, {"text": " Tout d\u00e9pend... \n \n -C'est la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 1442.487, "duration": 1.76}, {"text": " aussi \n pour les autres activit\u00e9s. ", "start": 1444.407, "duration": 2.4}, {"text": " Si vous prenez le cas \n de l'alimentation, ", "start": 1446.967, "duration": 3.52}, {"text": " les gros distributeurs \n ont effac\u00e9 les petits commerces. ", "start": 1450.647, "duration": 3.04}, {"text": " -Non, mais en agriculture, ", "start": 1453.847, "duration": 1.76}, {"text": " vous avez des chartes AOP, \n par exemple beaufort ou comt\u00e9, ", "start": 1455.767, "duration": 3.36}, {"text": " qui se portent tr\u00e8s bien, ", "start": 1459.287, "duration": 1.4}, {"text": " m\u00eame si ce sont \n des petites exploitations. ", "start": 1460.847, "duration": 2.48}, {"text": " -Mais \u00e7a touche pas \n le gros de la population, ", "start": 1463.487, "duration": 2.4}, {"text": " ces produits de grande qualit\u00e9. \n Vous le savez bien. ", "start": 1466.047, "duration": 2.72}, {"text": " -Non mais attendez, \n tous les journalistes parisiens ", "start": 1468.927, "duration": 3.04}, {"text": " opposent une agriculture qui serait \n productiviste, industrielle, ", "start": 1472.127, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 une petite agriculture familiale \n qui serait vertueuse. ", "start": 1476.127, "duration": 3.28}, {"text": " -Oui mais l\u00e0, il ne s'agit pas \n de Paris et la province. ", "start": 1479.567, "duration": 3.68}, {"text": " Le d\u00e9bat... ", "start": 1483.407, "duration": 1.04}, {"text": " -La r\u00e9alit\u00e9 est beaucoup plus \n h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne. Je rejoins ", "start": 1484.607, "duration": 2.84}, {"text": " ce que dit Sylvie Brunel.\n On a tendance ", "start": 1487.607, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 caricaturer le d\u00e9bat,\n alors qu'en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 1489.847, "duration": 2.52}, {"text": " vous avez \n une petite agriculture", "start": 1492.527, "duration": 1.92}, {"text": " qui est extraordinairement \n comp\u00e9titive, ", "start": 1494.607, "duration": 2.28}, {"text": " une grosse agriculture ", "start": 1497.047, "duration": 1.28}, {"text": " qui peut ne pas \u00eatre positionn\u00e9e \n sur les bons produits... ", "start": 1498.487, "duration": 3.16}, {"text": " On revient sur la concurrence. \n Si on regarde juste la moyenne, ", "start": 1501.807, "duration": 3.4}, {"text": " et c'est l\u00e0 o\u00f9 on fait appara\u00eetre \n le probl\u00e8me, ", "start": 1505.367, "duration": 2.44}, {"text": " le revenu disponible \n des agriculteurs ", "start": 1507.967, "duration": 2.96}, {"text": " a progress\u00e9 de 90 % \n depuis 2017, ", "start": 1511.087, "duration": 2.04}, {"text": " sauf que la r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que \u00e7a repr\u00e9sente ", "start": 1513.287, "duration": 2.4}, {"text": " une h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 totale \n de situations. ", "start": 1515.847, "duration": 2.28}, {"text": " -Je voudrais vous poser ", "start": 1518.287, "duration": 1.48}, {"text": " une question de b\u00e9otien. \n Sylvie Brunel a dit ", "start": 1519.927, "duration": 2.44}, {"text": " que les distorsions \n sont m\u00eame \u00e0 l'int\u00e9rieur ", "start": 1522.527, "duration": 2.48}, {"text": " de l'Europe. \n Est-ce que vous n'avez pas ", "start": 1525.167, "duration": 2.32}, {"text": " les moyens politiquement \n de faire en sorte ", "start": 1527.647, "duration": 2.8}, {"text": " qu'il n'y ait pas ces distorsions \n \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Europe, ou alors ", "start": 1530.607, "duration": 4.56}, {"text": " de trouver \n des compensations automatiques ", "start": 1535.327, "duration": 2.64}, {"text": " pour que tout le monde ", "start": 1538.127, "duration": 1.32}, {"text": " autour de la table ", "start": 1539.607, "duration": 1.6}, {"text": " soit au m\u00eame niveau \n de salaires, etc. ? ", "start": 1541.367, "duration": 2.64}, {"text": " Je vais vous dire, \n c'est le m\u00eame domaine ", "start": 1544.167, "duration": 2.16}, {"text": " dans l'\u00e9nergie, d'ailleurs. ", "start": 1546.487, "duration": 1.72}, {"text": " -C'est pas tout \u00e0 fait vrai ", "start": 1548.367, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'\u00e9nergie, mais... ", "start": 1550.087, "duration": 1.44}, {"text": " -Certains pays \n ont eu des avantages ", "start": 1551.687, "duration": 2.56}, {"text": " que d'autres n'ont pas. \n \n -Deux tiers ", "start": 1554.407, "duration": 2.04}, {"text": " des calories que nous produisons \n en France sont export\u00e9es. ", "start": 1556.607, "duration": 3.16}, {"text": " Deux tiers des calories ", "start": 1559.927, "duration": 1.28}, {"text": " que nous produisons en France \n sont export\u00e9es. ", "start": 1561.367, "duration": 2.44}, {"text": " C'est essentiel pour comprendre \n pourquoi des mod\u00e8les ", "start": 1563.967, "duration": 2.88}, {"text": " qui voudraient dire \n \"on arr\u00eate d'importer\" ", "start": 1567.007, "duration": 2.32}, {"text": " posent un probl\u00e8me majeur, \n parce qu'en fait, vous privez. ", "start": 1569.487, "duration": 3.16}, {"text": " Vous imaginez bien \n que si vous arr\u00eatez d'importer, ", "start": 1572.807, "duration": 2.72}, {"text": " les pays vers qui vous exportez ", "start": 1575.687, "duration": 1.64}, {"text": " vous tapent sur l'\u00e9paule en disant : \n \"Bienvenue. On va faire pareil.\" ", "start": 1577.487, "duration": 3.8}, {"text": " Donc \u00e7a voudrait dire ", "start": 1581.447, "duration": 1.36}, {"text": " mettre par terre \n toute notre agriculture. ", "start": 1582.967, "duration": 2.32}, {"text": " La viticulture sans importation, \n en France, s'effondre. ", "start": 1585.447, "duration": 3.2}, {"text": " -Oui mais on parle pas de \u00e7a. ", "start": 1588.807, "duration": 1.52}, {"text": " -Je veux juste le rappeler. ", "start": 1590.487, "duration": 1.8}, {"text": " Ensuite, sur la concurrence \n loyale ou d\u00e9loyale, ", "start": 1592.447, "duration": 2.6}, {"text": " il y a diff\u00e9rentes choses. ", "start": 1595.207, "duration": 1.4}, {"text": " La question du co\u00fbt du travail, \n elle est li\u00e9e \u00e0 notre mod\u00e8le social. ", "start": 1596.767, "duration": 3.52}, {"text": " C'est difficile d'expliquer \n aux Polonais ", "start": 1600.447, "duration": 2.28}, {"text": " que nos conditions de r\u00e9mun\u00e9ration \n sont meilleures, ", "start": 1602.887, "duration": 2.84}, {"text": " et que notre syst\u00e8me\n de S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 1605.887, "duration": 2.2}, {"text": " est meilleur, nos retraites\n sont plus \u00e9lev\u00e9es... ", "start": 1608.247, "duration": 2.76}, {"text": " -On peut pas taxer leur poulet ? ", "start": 1611.167, "duration": 1.64}, {"text": " -...et leur dire \n qu'on va les taxer ", "start": 1612.967, "duration": 1.84}, {"text": " parce qu'ils vont ", "start": 1614.967, "duration": 1.16}, {"text": " financer notre syst\u00e8me ", "start": 1616.287, "duration": 1.76}, {"text": " de S\u00e9curit\u00e9 sociale. \n C'est difficile \u00e0 expliquer. ", "start": 1618.207, "duration": 2.76}, {"text": " Mais lorsque vous avez ", "start": 1621.127, "duration": 1.24}, {"text": " une mol\u00e9cule qui est interdite \n au niveau europ\u00e9en, ", "start": 1622.527, "duration": 2.8}, {"text": " puisque les mol\u00e9cules \n sont interdites ", "start": 1625.487, "duration": 2.16}, {"text": " au niveau europ\u00e9en, \n et qu'un agriculteur fran\u00e7ais ", "start": 1627.807, "duration": 2.84}, {"text": " d\u00e9couvre que de l'autre c\u00f4t\u00e9 \n de la fronti\u00e8re, ", "start": 1630.807, "duration": 2.52}, {"text": " son camarade qui produit \n exactement la m\u00eame chose ", "start": 1633.487, "duration": 3.2}, {"text": " a une d\u00e9rogation et lui pas, \n l\u00e0, il y a un probl\u00e8me, ", "start": 1636.847, "duration": 2.6}, {"text": " parce que l\u00e0, on touche \n \u00e0 des enjeux environnementaux ", "start": 1639.607, "duration": 2.84}, {"text": " qui nous pr\u00e9occupent tous ", "start": 1642.607, "duration": 1.4}, {"text": " et qui ne connaissent pas ", "start": 1644.167, "duration": 1.84}, {"text": " les fronti\u00e8res, ", "start": 1646.167, "duration": 1.16}, {"text": " et il est l\u00e9gitime \n de faire en sorte ", "start": 1647.487, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on ait, \n sur les enjeux environnementaux ", "start": 1649.487, "duration": 2.32}, {"text": " et de r\u00e8gles du jeu \n environnementales, ", "start": 1651.967, "duration": 2.64}, {"text": " une concurrence loyale, ", "start": 1654.767, "duration": 1.32}, {"text": " et qu'on essaye de progresser \n vers des clauses miroirs ", "start": 1656.247, "duration": 2.88}, {"text": " dans tous les trait\u00e9s \n de libre-\u00e9change. ", "start": 1659.287, "duration": 2.16}, {"text": " Que ce soient les \u00e9missions de CO2, ", "start": 1661.607, "duration": 1.84}, {"text": " qui ne connaissent pas \n de fronti\u00e8res, ", "start": 1663.607, "duration": 2.04}, {"text": " ou m\u00eame les enjeux environnementaux \n qui restent quand m\u00eame, ", "start": 1665.807, "duration": 3.72}, {"text": " m\u00eame s'ils sont plus locaux, \n des enjeux ", "start": 1669.687, "duration": 2.24}, {"text": " qui traversent les fronti\u00e8res, \n dire, nous, ", "start": 1672.087, "duration": 2.56}, {"text": " on s'applique quelque chose \n au b\u00e9n\u00e9fice de tout le monde, ", "start": 1674.807, "duration": 3.04}, {"text": " les autres ne le font pas ", "start": 1678.007, "duration": 1.28}, {"text": " et c'est nous qui payons, \n l\u00e0, il y a un probl\u00e8me. ", "start": 1679.447, "duration": 2.44}, {"text": " -Notre agricultrice veut r\u00e9agir, \n L\u00e9a Lauzier. ", "start": 1682.047, "duration": 3.08}, {"text": " -Oui, alors moi, ", "start": 1687.007, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai demand\u00e9 la parole \n au moment o\u00f9 vous parliez ", "start": 1688.327, "duration": 3.68}, {"text": " de cette... \n de la diff\u00e9rence ", "start": 1692.167, "duration": 3.4}, {"text": " entre les petits agriculteurs \n et les agriculteurs productivistes. ", "start": 1695.727, "duration": 3.8}, {"text": " Moi, \u00e7a me g\u00eane, parce que \n m\u00eame un petit agriculteur... ", "start": 1699.687, "duration": 3.0}, {"text": " Le but du jeu, quand m\u00eame, ", "start": 1702.847, "duration": 1.56}, {"text": " quand on est agriculteur,\n paysan, exploitante, ", "start": 1704.567, "duration": 3.2}, {"text": " n'importe quel mot \n que vous voudriez employer,", "start": 1707.927, "duration": 3.2}, {"text": " le but du jeu, c'est de produire,\n c'est d'\u00eatre productiviste ", "start": 1711.287, "duration": 3.4}, {"text": " pour arriver \u00e0 se tirer un revenu\n de ce qu'on produit. ", "start": 1714.847, "duration": 2.96}, {"text": " Donc ces grosses exploitations\n productivistes, ", "start": 1717.967, "duration": 3.24}, {"text": " ces petits paysans sympathiques, \n c'est une dichotomie ", "start": 1721.367, "duration": 2.96}, {"text": " qui ne me pla\u00eet pas, \n personnellement, ", "start": 1724.487, "duration": 2.04}, {"text": " parce que je connais des mara\u00eechers \n qui, sur un hectare, ", "start": 1726.687, "duration": 4.56}, {"text": " arrivent \u00e0 faire \n plus de chiffre d'affaires ", "start": 1731.407, "duration": 3.6}, {"text": " qu'un c\u00e9r\u00e9alier de la Beauce. ", "start": 1735.167, "duration": 2.48}, {"text": " En fait, tout d\u00e9pend du produit, \n tout d\u00e9pend de la fili\u00e8re, ", "start": 1737.807, "duration": 3.2}, {"text": " tout d\u00e9pend de l'endroit \n o\u00f9 on est pos\u00e9. ", "start": 1741.167, "duration": 2.2}, {"text": " Une petite exploitation \n chez nous ", "start": 1743.527, "duration": 2.76}, {"text": " sera peut-\u00eatre \n une grande exploitation ", "start": 1746.447, "duration": 2.76}, {"text": " sur une autre r\u00e9gion. ", "start": 1749.367, "duration": 1.48}, {"text": " Une grosse exploitation ", "start": 1751.007, "duration": 1.32}, {"text": " sera peut-\u00eatre \n une petite exploitation ailleurs. ", "start": 1752.487, "duration": 2.72}, {"text": " On le voit bien, \n entre la France et les autres pays, ", "start": 1755.367, "duration": 3.32}, {"text": " on a quand m\u00eame une surface moyenne \n d'exploitation... ", "start": 1758.847, "duration": 3.4}, {"text": " Enfin, une surface moyenne \n de nos exploitations ", "start": 1762.407, "duration": 3.08}, {"text": " qui est relativement petite \n par rapport \u00e0 nos voisins. ", "start": 1765.647, "duration": 3.44}, {"text": " -69 hectares. \n \n -Merci, j'avais plus le chiffre. ", "start": 1769.247, "duration": 2.64}, {"text": " -C'est \u00e7a. ", "start": 1772.047, "duration": 1.64}, {"text": " -Donc voil\u00e0, c'est pour \u00e7a \n que ce probl\u00e8me ", "start": 1773.847, "duration": 2.84}, {"text": " entre gros et petits \n me g\u00eane. ", "start": 1776.847, "duration": 1.64}, {"text": " Ensuite, \n ce qui me g\u00eane aussi, ", "start": 1778.647, "duration": 2.76}, {"text": " pour revenir \n aux r\u00e9glementations, ", "start": 1781.567, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'Europe, etc., \n c'est que, ", "start": 1784.007, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 mon petit niveau d'agricultrice, \n moi, mon probl\u00e8me, ", "start": 1786.687, "duration": 3.28}, {"text": " c'est que j'ai l'impression \n de payer pour les autres, en fait, ", "start": 1790.127, "duration": 4.48}, {"text": " c'est-\u00e0-dire que je dois \n respecter des r\u00e8gles, ", "start": 1794.767, "duration": 2.68}, {"text": " ce qui est ce qui est normal \n dans un pays civilis\u00e9, ", "start": 1797.607, "duration": 2.8}, {"text": " on respecte des r\u00e8gles, \n on respecte des normes, ", "start": 1800.567, "duration": 2.8}, {"text": " mais mes intrants \n sont de plus en plus chers ", "start": 1803.527, "duration": 3.36}, {"text": " avec les crises g\u00e9opolitiques ", "start": 1807.047, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont advenues \n depuis le Covid, ", "start": 1809.447, "duration": 3.64}, {"text": " sauf que le prix de mes produits, \n lui, il reste bas. ", "start": 1813.247, "duration": 3.96}, {"text": " Le prix de mon mat\u00e9riel augmente, \n le prix des intrants augmente, ", "start": 1817.367, "duration": 3.6}, {"text": " le prix de mes semences augmente, \n mais mon prix de vente stagne. ", "start": 1821.127, "duration": 4.4}, {"text": " Et parce qu'on a un contrat social \n en France qui fait ", "start": 1825.687, "duration": 2.84}, {"text": " que la nourriture \n doit \u00eatre \u00e0 bas prix, ", "start": 1828.687, "duration": 2.12}, {"text": " c'\u00e9tait la PAC qui devait payer \n l'agriculteur ", "start": 1830.967, "duration": 4.4}, {"text": " pour le manque \u00e0 gagner. \n Aujourd'hui, il n'y a plus ", "start": 1835.527, "duration": 2.8}, {"text": " ce contrat social \n avec la mondialisation, ", "start": 1838.487, "duration": 2.4}, {"text": " l'ouverture des fronti\u00e8res. ", "start": 1841.047, "duration": 1.6}, {"text": " Ce que j'attends personnellement ", "start": 1842.807, "duration": 3.76}, {"text": " de la loi \n d'orientation agricole, ", "start": 1846.727, "duration": 2.76}, {"text": " ce que j'attends \n de nos politiques, ", "start": 1849.647, "duration": 1.88}, {"text": " de nos syndicats, c'est de remettre \n ce contrat social sur la table, ", "start": 1851.687, "duration": 3.72}, {"text": " de demander au consommateur \n ce qu'il veut ", "start": 1855.567, "duration": 2.56}, {"text": " et de faire en sorte \n qu'il assume ce qu'il veut. ", "start": 1858.287, "duration": 3.24}, {"text": " S'il veut du bio, voil\u00e0, \n qu'il le paye. ", "start": 1861.687, "duration": 3.36}, {"text": " -Oui, madame Lauzier. ", "start": 1865.207, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur Volle veut vous r\u00e9pondre. \n C'est \u00e0 vous. ", "start": 1866.807, "duration": 2.92}, {"text": " *-Oui, alors je voulais pas \n forc\u00e9ment r\u00e9pondre \u00e0 madame Lauzier", "start": 1870.927, "duration": 3.88}, {"text": " mais c'\u00e9tait plut\u00f4t par rapport ", "start": 1874.967, "duration": 2.04}, {"text": " aux normes et \u00e0 la distorsion \n de concurrence, ", "start": 1877.167, "duration": 2.4}, {"text": " et plus particuli\u00e8rement sur le fait \n de la surtransposition des normes, ", "start": 1879.727, "duration": 4.44}, {"text": " malgr\u00e9 les clauses miroirs \n qui sont en train d'\u00eatre discut\u00e9es. ", "start": 1884.327, "duration": 3.76}, {"text": " On a un vrai sujet quand m\u00eame, \n malgr\u00e9 tout, ", "start": 1888.247, "duration": 3.88}, {"text": " dans notre milieu social, \n par exemple le droit du travail ", "start": 1892.287, "duration": 4.52}, {"text": " et le co\u00fbt du travail. ", "start": 1896.967, "duration": 1.56}, {"text": " Si on a la moiti\u00e9 aujourd'hui \n de fruits et l\u00e9gumes import\u00e9s, ", "start": 1898.687, "duration": 3.8}, {"text": " c'est li\u00e9 aussi au co\u00fbt \n de la main-d'oeuvre. ", "start": 1902.647, "duration": 2.44}, {"text": " En fruits et l\u00e9gumes, \n 60 \u00e0 70 % du co\u00fbt du produit, ", "start": 1905.247, "duration": 5.0}, {"text": " c'est de la main-d'oeuvre, \n donc si on n'a pas... ", "start": 1910.407, "duration": 3.12}, {"text": " et on a eu le TODE, \n donc l'exon\u00e9ration, ", "start": 1913.687, "duration": 2.12}, {"text": " mais on doit accompagner \n encore plus parce qu'\u00e9videmment ", "start": 1915.967, "duration": 3.2}, {"text": " on va pas faire un droit social \n particulier pour l'agriculture, ", "start": 1919.327, "duration": 3.6}, {"text": " parce que d\u00e9j\u00e0 on a du mal ", "start": 1923.087, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 trouver des personnes, \n donc il faut \u00e9videmment garder", "start": 1924.567, "duration": 3.6}, {"text": " le droit social au m\u00eame niveau,\n voire avec une impulsion ", "start": 1928.327, "duration": 3.4}, {"text": " pour faire venir \n de nouveaux talents", "start": 1931.887, "duration": 2.24}, {"text": " dans nos secteurs d'activit\u00e9 \n mais n\u00e9anmoins, ", "start": 1934.287, "duration": 3.16}, {"text": " on a une vraie distorsion \n de concurrence. ", "start": 1937.607, "duration": 3.16}, {"text": " Et sur les questions de normes, \n tr\u00e8s clairement, ", "start": 1940.927, "duration": 3.24}, {"text": " on voit la difficult\u00e9 que l'on a \n par rapport \u00e0 nos productions ", "start": 1944.327, "duration": 5.0}, {"text": " et quand m\u00eame, je voudrais dire \n que si les agriculteurs ", "start": 1949.487, "duration": 3.48}, {"text": " sont all\u00e9s manifester, \n c'est parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 1953.127, "duration": 4.36}, {"text": " il y avait un manque \n de dignit\u00e9. ", "start": 1957.647, "duration": 1.72}, {"text": " Ils ressentaient un manque \n de dignit\u00e9 par rapport ", "start": 1959.527, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 ce qu'ils pouvaient vivre, \n aux accusations r\u00e9guli\u00e8res ", "start": 1962.407, "duration": 3.04}, {"text": " sur leur m\u00e9tier, \n sur leur capacit\u00e9 d'entreprendre. ", "start": 1965.607, "duration": 2.76}, {"text": " Et \u00e7a, c'est un vrai sujet. ", "start": 1968.527, "duration": 2.08}, {"text": " Moi, je le dis, \n mais lorsque Sylvie Brunel", "start": 1970.767, "duration": 2.32}, {"text": " vient dans une salle d'agriculteurs\n et qu'elle remonte le moral ", "start": 1973.247, "duration": 4.08}, {"text": " sur le r\u00f4le de l'agriculture,\n de l'alimentaire, ", "start": 1977.487, "duration": 3.44}, {"text": " de tout le travail que l'on fait,\n rien que cela, ", "start": 1981.087, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e7a redonne une dignit\u00e9 \n aux agriculteurs, ", "start": 1984.247, "duration": 2.52}, {"text": " l'envie de continuer \n et aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations aussi. ", "start": 1986.927, "duration": 3.4}, {"text": " -Monsieur Volle, \n monsieur Volle, ", "start": 1990.487, "duration": 3.0}, {"text": " je voudrais que vous r\u00e9pondiez aussi \n \u00e0 ce qu'a dit L\u00e9a Lauzier. ", "start": 1993.647, "duration": 3.44}, {"text": " Pour les petits exploitants \n tr\u00e8s petits, ", "start": 1997.247, "duration": 3.16}, {"text": " tout a augment\u00e9 \n et ils n'y arrivent pas. ", "start": 2000.567, "duration": 3.52}, {"text": " Est-ce que vous les d\u00e9fendez \n suffisamment ? ", "start": 2004.247, "duration": 2.76}, {"text": " -Nous, \u00e0 la FNSEA, \n on d\u00e9fend tous les agriculteurs,", "start": 2008.047, "duration": 2.72}, {"text": " quels qu'ils soient. ", "start": 2010.927, "duration": 1.36}, {"text": " Et d'ailleurs, on nous a souvent dit \n que l'agriculture biologique, ", "start": 2012.447, "duration": 4.08}, {"text": " la FNSEA d\u00e9fendait pas. ", "start": 2016.687, "duration": 1.32}, {"text": " On a, \u00e0 la FNSEA, \n beaucoup d'agriculteurs ", "start": 2018.167, "duration": 4.28}, {"text": " en agriculture biologique. ", "start": 2022.607, "duration": 1.52}, {"text": " L\u00e0 aussi, voil\u00e0, l'inflation \n est aujourd'hui au rendez-vous. ", "start": 2024.287, "duration": 5.2}, {"text": " Les consommateurs qui voulaient \n de l'agriculture biologique ", "start": 2029.647, "duration": 3.32}, {"text": " n'ont pas toujours \n la capacit\u00e9 financi\u00e8re ", "start": 2033.127, "duration": 2.32}, {"text": " pour l'agriculture biologique. \n \n -On parlera du bio apr\u00e8s. ", "start": 2035.607, "duration": 3.16}, {"text": " Sur la question des valeurs, ", "start": 2038.927, "duration": 2.24}, {"text": " on dit que vous avez remont\u00e9 \n le moral. ", "start": 2041.327, "duration": 2.96}, {"text": " Est-ce que vous pensez, ", "start": 2044.447, "duration": 1.28}, {"text": " juste un mot l\u00e0-dessus \n qu'il y a un m\u00e9pris ", "start": 2045.887, "duration": 3.04}, {"text": " pour ce peuple de la terre ? \n \n -Oui. ", "start": 2049.087, "duration": 1.88}, {"text": " -Tout \u00e0 l'heure, ", "start": 2051.127, "duration": 1.48}, {"text": " vous avez parl\u00e9 \n du journaliste parisien. ", "start": 2052.767, "duration": 2.32}, {"text": " Mais \u00e7a, vous alimentez le d\u00e9bat \n entre le peuple ", "start": 2055.247, "duration": 2.8}, {"text": " et les \u00e9lites. \n \n -Pas du tout. ", "start": 2058.207, "duration": 2.08}, {"text": " -C'est un d\u00e9bat dangereux. \n \n -Non, non. ", "start": 2060.447, "duration": 2.04}, {"text": " -Sur la question du m\u00e9pris, \n franchement... ", "start": 2062.647, "duration": 3.56}, {"text": " -La s\u00e9mantique ", "start": 2066.367, "duration": 1.36}, {"text": " est m\u00e9prisante : \n \"agriculture productiviste\", ", "start": 2067.887, "duration": 2.8}, {"text": " \"agriculture industrielle\", \n \"m\u00e9gabassines\", \"pesticides\"... ", "start": 2070.847, "duration": 3.72}, {"text": " -Dans les sondages, \n 80 % des Fran\u00e7ais ", "start": 2074.727, "duration": 2.28}, {"text": " soutiennent les agriculteurs. ", "start": 2077.167, "duration": 2.04}, {"text": " O\u00f9 est le m\u00e9pris ? ", "start": 2079.367, "duration": 1.0}, {"text": " -Le petit agriculteur, \n qui d\u00e9pend du bon vouloir", "start": 2080.527, "duration": 3.2}, {"text": " du consommateur. \n Or, l'agriculteur,", "start": 2083.887, "duration": 2.4}, {"text": " c'est un chef d'entreprise. ", "start": 2086.447, "duration": 1.6}, {"text": " Il a besoin d'une r\u00e9mun\u00e9ration, \n de respect et de reconnaissance. ", "start": 2088.207, "duration": 3.64}, {"text": " Respect, parce que c'est \n un professionnel. ", "start": 2092.007, "duration": 2.44}, {"text": " Reconnaissance parce qu'il r\u00e9pond \n \u00e0 nos attentes, ", "start": 2094.607, "duration": 2.84}, {"text": " qui sont contradictoires, \n madame la ministre l'a dit : ", "start": 2097.607, "duration": 3.04}, {"text": " nos attentes sont contradictoires. \n Or, l'agriculteur fran\u00e7ais, ", "start": 2100.807, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 travers une diversit\u00e9 \n de mod\u00e8les, ", "start": 2104.687, "duration": 2.04}, {"text": " il essaie de traiter moins, \n d'utiliser l'eau d'irrigation ", "start": 2106.887, "duration": 3.32}, {"text": " de fa\u00e7on plus efficiente, sauf \n que le changement climatique ", "start": 2110.367, "duration": 3.4}, {"text": " oblige \u00e0 la cr\u00e9ation de r\u00e9servoirs. ", "start": 2113.927, "duration": 2.2}, {"text": " Tout ce dont il a besoin, \n c'est d'une r\u00e9mun\u00e9ration digne. ", "start": 2116.287, "duration": 3.2}, {"text": " Or, avec la loi Egalim... ", "start": 2119.647, "duration": 2.24}, {"text": " -On va en parler. \n \n -Dans la restauration publique, ", "start": 2122.047, "duration": 2.72}, {"text": " on devait avoir 20 % \n de ce qu'on avait demand\u00e9 ", "start": 2124.927, "duration": 3.56}, {"text": " aux agriculteurs : \n on est \u00e0 7 %. ", "start": 2128.647, "duration": 3.08}, {"text": " Donc aujourd'hui, \n que dit l'agriculteur ? ", "start": 2131.887, "duration": 2.4}, {"text": " \"Je suis pr\u00eat \u00e0 faire \n ce que vous me demandez, ", "start": 2134.447, "duration": 2.76}, {"text": " \"mais accompagnez-moi \n et respectez-moi.\" ", "start": 2137.367, "duration": 3.0}, {"text": " -On a vu que l'agriculture, \n comme dans de nombreux domaines, ", "start": 2147.687, "duration": 3.88}, {"text": " fonctionne \u00e0 deux vitesses. ", "start": 2151.727, "duration": 1.6}, {"text": " On a parl\u00e9 d'une production \n m\u00eame en plusieurs vitesses, ", "start": 2153.487, "duration": 3.0}, {"text": " une production de masse ", "start": 2156.647, "duration": 1.44}, {"text": " des denr\u00e9es alimentaires \n et il y a aussi cette question ", "start": 2158.247, "duration": 3.6}, {"text": " d'une agriculture haut de gamme \n avec le bio. ", "start": 2162.007, "duration": 2.96}, {"text": " Alors, Jean de Kervasdou\u00e9, \n vous consid\u00e9rez, vous l'avez dit ", "start": 2165.127, "duration": 3.4}, {"text": " plusieurs fois, \n que le bio n'est pas meilleur ", "start": 2168.687, "duration": 2.4}, {"text": " pour la sant\u00e9, \n pour le go\u00fbt, la qualit\u00e9. ", "start": 2171.247, "duration": 2.56}, {"text": " Vous persistez ? \n \n -Toutes les \u00e9tudes ", "start": 2173.967, "duration": 2.4}, {"text": " le montrent, la r\u00e9ponse est oui. ", "start": 2176.527, "duration": 1.8}, {"text": " -Alors \u00e0 quoi sert le bio ? \n \n -Je ne sais pas. ", "start": 2179.327, "duration": 2.2}, {"text": " Parce que le d\u00e9bat... ", "start": 2181.687, "duration": 1.68}, {"text": " Si vous voulez, \n on peut nuancer, ", "start": 2183.527, "duration": 2.88}, {"text": " mais toutes les \u00e9vidences, \n du point de vue ", "start": 2186.567, "duration": 2.32}, {"text": " de la qualit\u00e9 nutritionnelle, ", "start": 2189.047, "duration": 1.92}, {"text": " il y a aucune \u00e9tude \n qui montre que les produits bio ", "start": 2191.127, "duration": 2.72}, {"text": " sont meilleurs pour la sant\u00e9. \n Il n'y en a aucune. ", "start": 2194.007, "duration": 2.56}, {"text": " -Pouvez-vous dire ", "start": 2196.727, "duration": 1.04}, {"text": " qu'est-ce que signifie \n un produit bio ? ", "start": 2197.927, "duration": 2.16}, {"text": " C'est une r\u00e9glementation... ", "start": 2200.247, "duration": 1.6}, {"text": " -En gros, c'est une r\u00e9glementation \n particuli\u00e8re. ", "start": 2202.007, "duration": 2.84}, {"text": " C'est une r\u00e9glementation \n particuli\u00e8re et une limite ", "start": 2205.007, "duration": 3.52}, {"text": " dans l'usage de produits \n phytosanitaires. ", "start": 2208.687, "duration": 2.6}, {"text": " et de synth\u00e8se. ", "start": 2211.447, "duration": 1.2}, {"text": " Voil\u00e0, en gros. ", "start": 2212.807, "duration": 0.96}, {"text": " -Un cahier ", "start": 2213.927, "duration": 1.04}, {"text": " des charges. ", "start": 2215.127, "duration": 1.08}, {"text": " Toute la question est de savoir\n s'il est meilleur. ", "start": 2216.367, "duration": 2.8}, {"text": " Je voudrais revenir 2 minutes, ", "start": 2219.327, "duration": 3.28}, {"text": " et c'est li\u00e9 au bio. ", "start": 2222.767, "duration": 1.52}, {"text": " Il ne faut pas oublier que, \n comme Sylvie l'a dit, ", "start": 2224.447, "duration": 2.76}, {"text": " l'agriculture, c'est du capital, \n de l'argent immobilis\u00e9 longtemps. ", "start": 2227.367, "duration": 4.04}, {"text": " L'agriculture, c'est du temps, \n il ne faut jamais oublier \u00e7a. ", "start": 2231.567, "duration": 3.4}, {"text": " Un agriculteur, il aura au mieux \n 50 r\u00e9coltes par an... ", "start": 2235.127, "duration": 4.0}, {"text": " Euh, 50 r\u00e9coltes pendant sa vie, \n pardon, ", "start": 2239.287, "duration": 2.56}, {"text": " donc les capacit\u00e9s d'apprentissage \n et l'adaptation des r\u00e9glementations ", "start": 2242.007, "duration": 4.2}, {"text": " leur posent probl\u00e8me \n parce que si, ", "start": 2246.367, "duration": 2.04}, {"text": " sur un arbre comme le noisetier, \n vous interdisez tel ou tel produit, ", "start": 2248.567, "duration": 3.8}, {"text": " eh bien vous devez couper \n vos arbres. ", "start": 2252.527, "duration": 1.96}, {"text": " Donc, la gestion du temps ", "start": 2254.647, "duration": 1.32}, {"text": " et la mani\u00e8re de le voir \n est une chose ", "start": 2256.127, "duration": 2.0}, {"text": " tout \u00e0 fait particuli\u00e8re. \n La difficult\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9e, ", "start": 2258.287, "duration": 5.0}, {"text": " c'est, au vu des contraintes \n fran\u00e7aises qui ne vont pas changer, ", "start": 2263.447, "duration": 3.96}, {"text": " notamment le droit du travail, \n on peut l'adapter, etc. ", "start": 2267.567, "duration": 3.04}, {"text": " Compte tenu de cela, \n comment peut-on permettre ", "start": 2270.767, "duration": 2.76}, {"text": " d'accro\u00eetre la productivit\u00e9 ? \n Ce qui a rendu fous ", "start": 2273.687, "duration": 3.52}, {"text": " les agriculteurs, \n c'est qu'on les a mis ", "start": 2277.367, "duration": 4.2}, {"text": " dans une situation \n o\u00f9 on ne permettait pas ", "start": 2281.727, "duration": 3.92}, {"text": " qu'ils accroissent la productivit\u00e9. ", "start": 2285.807, "duration": 2.08}, {"text": " Des choses n'ont pas \u00e9t\u00e9 dites. \n On limite la taille des porcheries, ", "start": 2288.047, "duration": 4.04}, {"text": " on limite la taille poulaillers, \n alors qu'on utilise ", "start": 2292.247, "duration": 2.84}, {"text": " des poulaillers d'un million \n de poussins en Pologne, etc. ", "start": 2295.247, "duration": 4.2}, {"text": " Donc tout ce qui permet \n d'accro\u00eetre la productivit\u00e9, ", "start": 2299.607, "duration": 3.0}, {"text": " que ce soient \n les produits phytosanitaires, ", "start": 2302.767, "duration": 3.32}, {"text": " que ce soient les herbicides... \n Le d\u00e9bat sur le glyphosate ", "start": 2306.247, "duration": 3.24}, {"text": " est extraordinaire sur ce sujet. \n Aux Etats-Unis, ", "start": 2309.647, "duration": 3.6}, {"text": " la Food and Drug Administration \n a interdit \u00e0 l'Etat de Californie ", "start": 2313.407, "duration": 3.44}, {"text": " d'indiquer ce que ce produit \n pourrait \u00eatre canc\u00e9rig\u00e8ne. ", "start": 2317.007, "duration": 3.2}, {"text": " Parce qu'il l'est pas, \n toutes les \u00e9tudes le montrent. ", "start": 2320.367, "duration": 3.32}, {"text": " Revenons au bio, \n le bio dont on nous fait croire ", "start": 2323.847, "duration": 3.56}, {"text": " qu'il y a un b\u00e9n\u00e9fice \n pour la nutrition humaine ", "start": 2327.567, "duration": 2.88}, {"text": " et encore une fois, \n ce n'est pas le cas. ", "start": 2330.607, "duration": 2.12}, {"text": " Quant aux b\u00e9n\u00e9fices \n sur l'environnement... ", "start": 2332.887, "duration": 2.52}, {"text": " En anglais, c'est plus simple. ", "start": 2335.567, "duration": 3.96}, {"text": " On dit \"land sparing \n and land sharing\". ", "start": 2339.687, "duration": 2.2}, {"text": " Si on diminue la productivit\u00e9 \n de l'agriculture, ", "start": 2342.047, "duration": 2.72}, {"text": " pour nourrir les 2 milliards \n d'\u00eatres humains qui arrivent, ", "start": 2344.927, "duration": 3.52}, {"text": " on est oblig\u00e9s d'abattre \n des for\u00eats \u00e9quatoriales, etc., ", "start": 2348.607, "duration": 3.56}, {"text": " parce qu'il faudra bien les nourrir. ", "start": 2352.327, "duration": 2.2}, {"text": " -Alors, madame Pannier-Runacher, \n d'abord, votre position sur le bio ? ", "start": 2354.687, "duration": 3.88}, {"text": " Ca sert \u00e0 rien ? ", "start": 2358.727, "duration": 1.36}, {"text": " Et pour aller plus loin, \n sur la question des OGM, ", "start": 2360.247, "duration": 4.6}, {"text": " des organismes \n g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s, ", "start": 2365.007, "duration": 2.96}, {"text": " est-ce qu'il y a aussi\n des distorsions ", "start": 2368.127, "duration": 2.04}, {"text": " au sein des pays europ\u00e9ens\n sur cette question ? ", "start": 2370.327, "duration": 2.44}, {"text": " -Peut-\u00eatre revenir \n sur ce que le gouvernement a fait ", "start": 2372.927, "duration": 2.92}, {"text": " pour soutenir les agriculteurs, : \n d'abord, vous l'avez dit, ", "start": 2376.007, "duration": 3.2}, {"text": " la loi d'orientation agricole \n va dire que l'agriculture ", "start": 2379.367, "duration": 3.24}, {"text": " est un int\u00e9r\u00eat fondamental \n de la nation et un objet ", "start": 2382.767, "duration": 3.24}, {"text": " d'int\u00e9r\u00eat public majeur. ", "start": 2386.167, "duration": 1.64}, {"text": " C'est tr\u00e8s important \n parce qu'il faut faire pi\u00e8ce ", "start": 2387.967, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 l'agri-bashing. ", "start": 2390.927, "duration": 1.88}, {"text": " On a des difficult\u00e9s \n \u00e0 red\u00e9velopper, ", "start": 2392.967, "duration": 2.16}, {"text": " notamment des \u00e9levages, ", "start": 2395.287, "duration": 1.84}, {"text": " aussi parce que... \n Comment dire ? ", "start": 2397.287, "duration": 2.12}, {"text": " Beaucoup de personnes \n ne veulent plus ", "start": 2399.567, "duration": 2.12}, {"text": " d'installations d'\u00e9levage \n pr\u00e8s de chez elles. ", "start": 2401.847, "duration": 2.56}, {"text": " Donc on est constamment \n dans une injonction paradoxale :", "start": 2404.567, "duration": 4.04}, {"text": " \"Je veux beaucoup \n d'agriculture fran\u00e7aise,", "start": 2408.767, "duration": 2.4}, {"text": " \"mais n\u00e9anmoins, \n pas dans la cour d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9.\"", "start": 2411.327, "duration": 2.4}, {"text": " Donc, de ce point de vue-l\u00e0, \n on doit soutenir aussi ", "start": 2413.887, "duration": 2.96}, {"text": " et peut-\u00eatre expliciter ", "start": 2417.007, "duration": 1.4}, {"text": " le m\u00e9tier d'agriculteur. \n Ensuite, donner du revenu. ", "start": 2418.567, "duration": 2.88}, {"text": " Donner du revenu, \n c'est \u00e0 la fois donner", "start": 2421.607, "duration": 3.24}, {"text": " du pouvoir de n\u00e9gociation\n aux agriculteurs ", "start": 2425.007, "duration": 2.36}, {"text": " dans leurs n\u00e9gociations\n avec les industriels, ", "start": 2427.527, "duration": 2.52}, {"text": " qui eux-m\u00eames n\u00e9gocient\n avec les distributeurs.", "start": 2430.207, "duration": 2.64}, {"text": " C'est ce que nous avons fait \n avec les lois Egalim, ", "start": 2433.007, "duration": 2.84}, {"text": " mais c'est aussi faire en sorte ", "start": 2436.007, "duration": 1.68}, {"text": " que dans nos cantines, \n on ait plus de produits...", "start": 2437.847, "duration": 2.6}, {"text": " Alors pas seulement bio,\n mais \u00e9galement ", "start": 2440.607, "duration": 2.24}, {"text": " des produits locaux, \n sous signe de qualit\u00e9,", "start": 2443.007, "duration": 2.48}, {"text": " des produits locaux. ", "start": 2445.647, "duration": 1.16}, {"text": " Moi, je veux le dire ici, \n nous remobilisons d'abord ", "start": 2446.967, "duration": 3.12}, {"text": " toutes les cantines de l'Etat, \n parce qu'il faut toujours ", "start": 2450.247, "duration": 3.08}, {"text": " balayer devant sa porte, \n demain, ", "start": 2453.487, "duration": 1.84}, {"text": " pour faire en sorte \n que l'ensemble ", "start": 2455.487, "duration": 1.96}, {"text": " des services de l'Etat \n soient mobilis\u00e9s sur cet objectif : ", "start": 2457.607, "duration": 3.8}, {"text": " 50 % de produits de qualit\u00e9, \n 20 % de bio. ", "start": 2461.567, "duration": 3.2}, {"text": " Et la semaine prochaine, \n nous faisons le m\u00eame exercice ", "start": 2464.927, "duration": 2.88}, {"text": " avec le secteur priv\u00e9 ", "start": 2467.967, "duration": 1.16}, {"text": " et les collectivit\u00e9s locales, ", "start": 2469.287, "duration": 1.64}, {"text": " qui portent elles aussi\n beaucoup de cantines...", "start": 2471.087, "duration": 2.6}, {"text": " On peut penser \u00e0 l'h\u00f4pital,\n aux EHPAD, ", "start": 2473.847, "duration": 2.04}, {"text": " aux cantines des entreprises ", "start": 2476.047, "duration": 1.6}, {"text": " et aux cantines scolaires. \n 4 milliards de repas ", "start": 2477.807, "duration": 2.6}, {"text": " sont consomm\u00e9s chaque ann\u00e9e \n dans les diff\u00e9rentes cantines. ", "start": 2480.567, "duration": 3.24}, {"text": " Ca, c'est un levier d'action ", "start": 2483.967, "duration": 1.56}, {"text": " pour donner du revenu \n aux agriculteurs fran\u00e7ais. ", "start": 2485.687, "duration": 2.68}, {"text": " La troisi\u00e8me chose, \n c'est la comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 2488.527, "duration": 2.48}, {"text": " C'est des mesures \n fiscales et sociales. ", "start": 2491.167, "duration": 2.16}, {"text": " On l'a dit, \n puisque notre mod\u00e8le social ", "start": 2493.487, "duration": 2.44}, {"text": " est plut\u00f4t mieux-disant \n que d'autres pays ", "start": 2496.087, "duration": 2.52}, {"text": " avec un b\u00e9n\u00e9fice... ", "start": 2498.767, "duration": 1.08}, {"text": " Je suis fi\u00e8re \n d'avoir un mod\u00e8le social ", "start": 2500.007, "duration": 2.04}, {"text": " qui soit mieux-disant, ", "start": 2502.207, "duration": 1.32}, {"text": " mais il faut aussi \n le prendre en compte ", "start": 2503.687, "duration": 2.32}, {"text": " et peut-\u00eatre faire des efforts \n pour abattre ", "start": 2506.167, "duration": 4.12}, {"text": " ici, fiscalement, \n et l\u00e0, les charges sociales, ", "start": 2510.447, "duration": 2.52}, {"text": " les charges qui p\u00e8sent ", "start": 2513.127, "duration": 1.2}, {"text": " sur nos agriculteurs ", "start": 2514.487, "duration": 1.16}, {"text": " pour qu'ils retrouvent \n de la comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 2515.807, "duration": 2.44}, {"text": " On l'a fait sur les saisonniers. ", "start": 2518.407, "duration": 1.76}, {"text": " C'est ce que disait \n monsieur Volle, ", "start": 2520.327, "duration": 2.04}, {"text": " avec le dispositif TODE, ", "start": 2522.527, "duration": 1.68}, {"text": " mais on doit le faire\n plus g\u00e9n\u00e9ralement, ", "start": 2524.367, "duration": 2.16}, {"text": " notamment dans la transmission\n des exploitations. ", "start": 2526.687, "duration": 2.76}, {"text": " On est dans un mod\u00e8le \n o\u00f9 le jeune agriculteur arrive", "start": 2529.607, "duration": 3.6}, {"text": " et s'endette massivement\n pour reprendre ", "start": 2533.367, "duration": 2.24}, {"text": " une structure agricole,\n ce qui est un peu fou. ", "start": 2535.767, "duration": 2.76}, {"text": " C'est un niveau de risque \n qu'aucun autre entrepreneur ", "start": 2538.687, "duration": 3.0}, {"text": " n'accepte \n en d\u00e9marrage de carri\u00e8re. ", "start": 2541.847, "duration": 2.24}, {"text": " Donc l\u00e0, on doit permettre \n aux jeunes agriculteurs ", "start": 2544.247, "duration": 3.0}, {"text": " de prendre \n de nouvelles exploitations, ", "start": 2547.407, "duration": 2.24}, {"text": " mais en baissant \n ce niveau de risque ", "start": 2549.807, "duration": 2.08}, {"text": " et en lui permettant \n de s'organiser ", "start": 2552.047, "duration": 2.04}, {"text": " au fil de sa vie, \n au fil de ses 40 ans ", "start": 2554.247, "duration": 1.92}, {"text": " ou un peu plus, peut-\u00eatre, ", "start": 2556.327, "duration": 1.4}, {"text": " d'ann\u00e9es d'exploitation\n pour pouvoir ", "start": 2557.887, "duration": 2.08}, {"text": " progressivement g\u00e9rer \n son exploitation ", "start": 2560.127, "duration": 2.4}, {"text": " et ne pas subir, \n en plus des al\u00e9as climatiques, ", "start": 2562.687, "duration": 2.64}, {"text": " en plus des al\u00e9as de march\u00e9, \n ce niveau de dette. ", "start": 2565.487, "duration": 4.32}, {"text": " Et \u00e7a, \n nous allons l'accompagner. ", "start": 2569.967, "duration": 1.84}, {"text": " Enfin, sur le sujet des phytos, \n des phytosanitaires... ", "start": 2571.967, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut quand m\u00eame dire \n tr\u00e8s simplement ", "start": 2575.607, "duration": 2.08}, {"text": " que vous avez des substances \n dangereuses. ", "start": 2577.847, "duration": 2.28}, {"text": " Il y en a. \n \n -Mais \u00e7a d\u00e9pend des doses. ", "start": 2580.287, "duration": 1.84}, {"text": " -Canc\u00e9rig\u00e8nes, mutag\u00e8nes...\n \n -Madame, ", "start": 2582.287, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e7a d\u00e9pend de la dose ! \n \n -Compl\u00e8tement. ", "start": 2584.607, "duration": 2.52}, {"text": " Ca d\u00e9pend de la dose, ", "start": 2587.287, "duration": 1.12}, {"text": " des modes d'emploi, \n \u00e7a d\u00e9pend de la fa\u00e7on dont...", "start": 2588.567, "duration": 3.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n les agriculteurs ont diminu\u00e9 ", "start": 2591.727, "duration": 2.64}, {"text": " l'utilisation de substances ", "start": 2594.527, "duration": 1.6}, {"text": " qui sont reconnues \n comme les plus dangereuses, ", "start": 2596.287, "duration": 2.52}, {"text": " ce qu'on appelle le CMRA, \n de 96 %... ", "start": 2598.967, "duration": 1.84}, {"text": " -Le glyphosate, \n c'est dangereux ou pas ? ", "start": 2600.967, "duration": 2.16}, {"text": " -Ca d\u00e9pend \n comment vous l'utilisez. ", "start": 2603.287, "duration": 2.24}, {"text": " Tout est une question \n d'\u00e9quilibre. ", "start": 2605.687, "duration": 2.12}, {"text": " Il y a des substances ", "start": 2607.967, "duration": 1.32}, {"text": " plus dangereuses \n que le glyphosate. ", "start": 2609.447, "duration": 1.96}, {"text": " Si c'\u00e9tait anodin, \n on ne serait pas en train ", "start": 2611.567, "duration": 2.52}, {"text": " de regarder et de compiler ", "start": 2614.247, "duration": 1.56}, {"text": " diff\u00e9rentes \u00e9tudes,\n vous voyez... ", "start": 2615.967, "duration": 1.88}, {"text": " C'est comme le m\u00e9dicament ", "start": 2618.007, "duration": 1.4}, {"text": " et il faut accepter\n que la science ", "start": 2619.567, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e9volue aussi \n et que les \u00e9tudes de dangerosit\u00e9 ", "start": 2621.487, "duration": 2.8}, {"text": " ne disent pas la m\u00eame chose \n aujourd'hui qu'il y a 5 ans ", "start": 2624.447, "duration": 2.8}, {"text": " et peut-\u00eatre que ce qu'elles diront \n dans 5 ou 10 ans. ", "start": 2627.407, "duration": 2.8}, {"text": " Je pense que ce qui est essentiel, \n et c'est la ligne ", "start": 2630.367, "duration": 2.92}, {"text": " que porte le gouvernement, \n c'est d'avoir une action ", "start": 2633.447, "duration": 3.68}, {"text": " qui soit fond\u00e9e sur la science. ", "start": 2637.287, "duration": 1.68}, {"text": " On ne se fonde pas \n sur l'\u00e9motion et sur l'opinion. ", "start": 2639.127, "duration": 2.72}, {"text": " On a vu certaines personnes ", "start": 2642.007, "duration": 3.08}, {"text": " exploser \u00e9motionnellement \n sur des d\u00e9cisions ", "start": 2645.247, "duration": 2.88}, {"text": " qui ont pu \u00eatre prises. ", "start": 2648.287, "duration": 1.28}, {"text": " Que la SNCF arr\u00eate \n d'utiliser le glyphosate,", "start": 2649.727, "duration": 2.72}, {"text": " je crois \n que c'est pas tr\u00e8s grave. ", "start": 2652.607, "duration": 1.84}, {"text": " Que nous arr\u00eations de l'utiliser... \n \n -Ca leur co\u00fbte ", "start": 2654.607, "duration": 2.72}, {"text": " 500 millions d'euros ! \n \n -Oui mais... ", "start": 2657.487, "duration": 2.12}, {"text": " -Quand on voit les voies ferr\u00e9es \n envahies de v\u00e9g\u00e9tation... ", "start": 2659.767, "duration": 3.52}, {"text": " -Mais ceci laisse entendre \n que c'est dangereux. ", "start": 2663.447, "duration": 2.96}, {"text": " Or, sur ce sujet \n que je connais un peu, ", "start": 2666.567, "duration": 2.32}, {"text": " qui date depuis 1971, ", "start": 2669.047, "duration": 2.4}, {"text": " il y a une cohorte ", "start": 2671.607, "duration": 1.28}, {"text": " de 50 000 paysans am\u00e9ricains... \n \n -180 000. ", "start": 2673.047, "duration": 2.56}, {"text": " Am\u00e9ricains, d'accord. ", "start": 2675.767, "duration": 1.28}, {"text": " -...qui montrent qu'il n'y a ", "start": 2677.207, "duration": 1.84}, {"text": " absolument aucune diff\u00e9rence \n entre les agriculteurs... ", "start": 2679.207, "duration": 3.44}, {"text": " C'est des sujets connus, \n quand m\u00eame. ", "start": 2682.807, "duration": 1.96}, {"text": " Vous dites que vous vous basez \n sur la science. ", "start": 2684.927, "duration": 2.4}, {"text": " Mais c'est faux. \n C'est pareil pour les OGM. ", "start": 2687.487, "duration": 2.28}, {"text": " -Sur les autorisations...\n \n -Madame... ", "start": 2689.927, "duration": 2.08}, {"text": " -En tout cas, on peut...\n \n -Il n'y a pas d'agriculture ", "start": 2692.167, "duration": 2.76}, {"text": " sans protection... \n \n -On n'a pas interdit", "start": 2695.087, "duration": 2.16}, {"text": " le glyphosate sans alternative. ", "start": 2697.407, "duration": 1.8}, {"text": " -On a le droit, dans un d\u00e9bat, \n de diverger. ", "start": 2699.367, "duration": 2.2}, {"text": " Monsieur Volle, \n je voudrais votre avis... ", "start": 2701.727, "duration": 2.32}, {"text": " -Je le redis, \n nous n'avons pas interdit ", "start": 2704.207, "duration": 2.08}, {"text": " le glyphosate sur certains usages\n agricoles pour une raison, ", "start": 2706.447, "duration": 3.52}, {"text": " c'est que quand il n'y a pas \n d'alternative, ", "start": 2710.127, "duration": 2.32}, {"text": " il faut pouvoir agir. ", "start": 2712.607, "duration": 1.2}, {"text": " -Et on ne met jamais \n le glyphosate ", "start": 2713.967, "duration": 2.08}, {"text": " sur les cultures, ", "start": 2716.207, "duration": 1.04}, {"text": " c'est tr\u00e8s important. \n C'est un herbicide ", "start": 2717.407, "duration": 2.52}, {"text": " en interculture, ", "start": 2720.087, "duration": 1.0}, {"text": " parce que nous n'avons pas\n de plantes ", "start": 2721.247, "duration": 2.12}, {"text": " qui sont g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es \n pour supporter le glyphosate. ", "start": 2723.527, "duration": 3.96}, {"text": " -M. Volle, ", "start": 2727.647, "duration": 0.76}, {"text": " je voudrais vous interroger \n sur un point pr\u00e9cis. ", "start": 2728.567, "duration": 2.72}, {"text": " La loi Egalim. ", "start": 2731.447, "duration": 2.04}, {"text": " Le terme est devenu maintenant \n tr\u00e8s populaire. ", "start": 2733.647, "duration": 3.24}, {"text": " Grosso modo, \u00e7a consiste \n \u00e0 r\u00e9partir \u00e9quitablement ", "start": 2737.047, "duration": 4.04}, {"text": " les profits \n entre les producteurs, ", "start": 2741.247, "duration": 2.24}, {"text": " nos agriculteurs, \n les transformateurs ", "start": 2743.647, "duration": 2.48}, {"text": " et les distributeurs. ", "start": 2746.287, "duration": 1.4}, {"text": " Moi, ce que je constate, \n comme journaliste ", "start": 2747.847, "duration": 2.8}, {"text": " lisant la presse \n regardant les statistiques, ", "start": 2750.807, "duration": 3.12}, {"text": " c'est que les distributeurs \n ne sont pas mal lotis ", "start": 2754.087, "duration": 2.8}, {"text": " et d'ailleurs, ils font partie ", "start": 2757.047, "duration": 1.84}, {"text": " de ceux qui font \n de gros b\u00e9n\u00e9fices. ", "start": 2759.047, "duration": 2.08}, {"text": " Par contre, on a une partie \n qui vit, pour certains, ", "start": 2761.287, "duration": 3.56}, {"text": " des petites exploitations \n dans la mis\u00e8re. ", "start": 2765.007, "duration": 2.32}, {"text": " Est-ce que Egalim doit aller \n beaucoup plus loin ", "start": 2767.487, "duration": 2.92}, {"text": " pour corriger \n cette distorsion \u00e9conomique ? ", "start": 2770.567, "duration": 2.72}, {"text": " Est-ce que vous pr\u00f4nez \n cette chose-l\u00e0 ? ", "start": 2774.447, "duration": 2.28}, {"text": " parce qu'il y a d'un c\u00f4t\u00e9, \n j'allais dire... ", "start": 2776.887, "duration": 2.28}, {"text": " Pas des lingots d'or. \n Ce serait reprendre ", "start": 2779.327, "duration": 2.44}, {"text": " une logorrh\u00e9e n\u00e9omarxiste \n qui n'a plus cours. ", "start": 2781.927, "duration": 3.16}, {"text": " Mais en tout cas, \n il y a de l'argent d'un c\u00f4t\u00e9 ", "start": 2785.247, "duration": 2.84}, {"text": " et il y a aussi un peu \n de mis\u00e8re de l'autre c\u00f4t\u00e9. ", "start": 2788.247, "duration": 3.2}, {"text": " Est-ce qu'il n'est pas normal ", "start": 2792.927, "duration": 1.72}, {"text": " qu'il y ait une r\u00e9partition \n plus \u00e9quitable ? ", "start": 2794.807, "duration": 2.56}, {"text": " *-Alors, \u00e9videmment, ", "start": 2797.527, "duration": 1.2}, {"text": " il faut une r\u00e9partition \n plus \u00e9quitable. ", "start": 2798.887, "duration": 2.48}, {"text": " C'est pour \u00e7a qu'on a demand\u00e9 ", "start": 2801.527, "duration": 1.64}, {"text": " que les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux \n de l'alimentation ", "start": 2803.327, "duration": 2.56}, {"text": " soient mis en place, \n qu'il y a plusieurs lois Egalim ", "start": 2806.047, "duration": 2.88}, {"text": " et il y a eu des \u00e9volutions \n sur la loi Egalim ", "start": 2809.087, "duration": 2.32}, {"text": " parce qu'on a vu aussi \n un certain nombre de travers ", "start": 2811.567, "duration": 2.8}, {"text": " entre Egalim 1, Egalim 2 \n et aujourd'hui, Egalim 3. ", "start": 2814.527, "duration": 3.52}, {"text": " Evidemment qu'il faut \n plus de r\u00e9partition, ", "start": 2818.207, "duration": 2.32}, {"text": " mais aujourd'hui, \n s'il n'y avait pas la loi Egalim, ", "start": 2820.687, "duration": 4.0}, {"text": " on serait encore \n dans une r\u00e9partition ", "start": 2824.847, "duration": 2.28}, {"text": " beaucoup plus d\u00e9grad\u00e9e \n sur le plan financier. ", "start": 2827.287, "duration": 2.72}, {"text": " Donc il y a quand m\u00eame \n un avantage ", "start": 2830.167, "duration": 1.72}, {"text": " et un accompagnement \n qui a \u00e9t\u00e9 fait gr\u00e2ce \u00e0 Egalim ", "start": 2832.047, "duration": 2.64}, {"text": " et des \u00e9volutions, notamment \n dans la fili\u00e8re \u00e9levage, ", "start": 2834.847, "duration": 3.2}, {"text": " qui vont dans le bon sens. ", "start": 2838.207, "duration": 1.52}, {"text": " Maintenant, il faut aller \n au bout de cela. ", "start": 2839.887, "duration": 2.2}, {"text": " Il faut qu'on ait des indicateurs \n qui nous permettent ", "start": 2842.247, "duration": 2.84}, {"text": " d'avoir des co\u00fbts de revient \n interprofessionnels, ", "start": 2845.247, "duration": 2.76}, {"text": " qui soient g\u00e9r\u00e9s \n par des instituts ", "start": 2848.167, "duration": 2.2}, {"text": " qui nous permettent \n de pouvoir se dire que \u00e7a, ", "start": 2850.527, "duration": 2.76}, {"text": " c'est le prix, \n le co\u00fbt de production ", "start": 2853.447, "duration": 2.24}, {"text": " de notre produit \n et \u00e0 partir de l\u00e0, ", "start": 2855.847, "duration": 3.44}, {"text": " faire une construction du prix \n en marche avant ", "start": 2859.447, "duration": 2.52}, {"text": " qui permette d'amener ", "start": 2862.127, "duration": 1.32}, {"text": " une r\u00e9elle valeur \n de l'alimentation. ", "start": 2863.607, "duration": 2.64}, {"text": " Je voudrais quand m\u00eame revenir \n sur la question de l'alimentation ", "start": 2866.407, "duration": 3.48}, {"text": " et le co\u00fbt de l'alimentation \n parce que le contrat social ", "start": 2870.047, "duration": 3.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 \n est un vrai sujet. ", "start": 2873.367, "duration": 2.36}, {"text": " La PAC a \u00e9t\u00e9 mise en place ", "start": 2875.887, "duration": 1.6}, {"text": " pour que la population fran\u00e7aise \n ait de l'alimentation ", "start": 2877.647, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 bas co\u00fbt, en tout cas, \n qui permettait d'accompagner", "start": 2881.007, "duration": 2.84}, {"text": " une alimentation \u00e0 bas co\u00fbt. ", "start": 2884.007, "duration": 1.52}, {"text": " Aujourd'hui, \n si la variable d'ajustement", "start": 2885.687, "duration": 2.28}, {"text": " reste l'alimentation,\n parce qu'aujourd'hui,", "start": 2888.127, "duration": 2.72}, {"text": " il y a un certain nombre\n de foyers ", "start": 2891.007, "duration": 1.88}, {"text": " qui sautent des repas \n pour des questions financi\u00e8res,", "start": 2893.047, "duration": 3.2}, {"text": " c'est toujours l'agriculture ", "start": 2896.407, "duration": 1.72}, {"text": " et l'alimentation qui sont \n la variable d'ajustement. ", "start": 2898.287, "duration": 2.88}, {"text": " Donc \u00e7a, \u00e7a pose une vraie \n question de fond. ", "start": 2901.327, "duration": 2.32}, {"text": " Ca veut dire qu'un corps, \n en tout cas, qui doit \u00eatre actif, ", "start": 2903.807, "duration": 3.32}, {"text": " doit \u00eatre aussi bien aliment\u00e9. ", "start": 2907.287, "duration": 1.8}, {"text": " Donc \u00e7a pose des questions \n aussi de s\u00e9curit\u00e9 et de sant\u00e9 ", "start": 2909.247, "duration": 3.08}, {"text": " par rapport aux enjeux. \n Donc nous, on pousse ", "start": 2912.487, "duration": 3.08}, {"text": " pour qu'Egalim continue \n \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9e, ", "start": 2915.727, "duration": 3.12}, {"text": " pour qu'on d\u00e9gage \n un revenu pour les agriculteurs ", "start": 2919.007, "duration": 2.68}, {"text": " et que seuls les industriels \n ou la grande distribution ", "start": 2921.847, "duration": 3.68}, {"text": " ne prennent pas la seule marge \n qu'il peut y avoir ", "start": 2925.687, "duration": 2.68}, {"text": " sur un produit alimentaire \n et qu'on ait une r\u00e9partition. ", "start": 2928.527, "duration": 3.36}, {"text": " Mais on a un vrai enjeu \n de renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 2932.047, "duration": 3.68}, {"text": " Un jeune ne s'installera pas ", "start": 2935.887, "duration": 1.56}, {"text": " s'il sait qu'avec \n les investissements qu'il a, ", "start": 2937.607, "duration": 2.56}, {"text": " il ne d\u00e9gagera jamais \n de revenus. ", "start": 2940.327, "duration": 1.8}, {"text": " En fait, on ne peut pas donner \n une voie sans issue. ", "start": 2942.287, "duration": 2.68}, {"text": " Il faut qu'on puisse donner une voie \n aux jeunes et aux moins jeunes ", "start": 2945.127, "duration": 3.44}, {"text": " qui viennent dans nos m\u00e9tiers \n pour qu'ils puissent ", "start": 2948.727, "duration": 2.72}, {"text": " d\u00e9gager des revenus, et demain,\n \u00eatre pr\u00e9sents encore ", "start": 2951.607, "duration": 2.84}, {"text": " sur le plan \u00e9conomique et social.\n \n -Madame la ministre, ", "start": 2954.607, "duration": 2.92}, {"text": " en cette p\u00e9riode ", "start": 2957.687, "duration": 1.44}, {"text": " de rigueur budg\u00e9taire, \n c'est le terme utilis\u00e9 ", "start": 2959.287, "duration": 3.16}, {"text": " par le Premier ministre, \n Gabriel Attal, ", "start": 2962.607, "duration": 2.48}, {"text": " trouver de l'argent ", "start": 2965.247, "duration": 1.2}, {"text": " pour l'agriculture \n est difficile. ", "start": 2966.607, "duration": 2.36}, {"text": " Est-ce qu'\u00e0 votre avis, \n il s'agit... ", "start": 2969.127, "duration": 2.36}, {"text": " Pas d'une taxation, \n mais est-ce qu'on peut ", "start": 2971.647, "duration": 2.32}, {"text": " aller plus loin avec Egalim ? ", "start": 2974.127, "duration": 1.72}, {"text": " -Egalim, ce n'est pas un enjeu \n budg\u00e9taire. ", "start": 2976.007, "duration": 2.4}, {"text": " Ce n'est pas quelqu'un \n qui paye quelque chose, ", "start": 2978.567, "duration": 2.6}, {"text": " sauf dans ces cantines. \n \n -Est-ce qu'on peut ", "start": 2981.327, "duration": 2.28}, {"text": " lui faire servir de rustine ", "start": 2983.767, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9conomique ? \n \n -C'est pas une rustine. ", "start": 2985.487, "duration": 2.12}, {"text": " Encore une fois, \n ce que rappelait... ", "start": 2987.767, "duration": 2.24}, {"text": " -Agn\u00e8s ? J\u00e9r\u00f4me Volle ? \n \n -Non, L\u00e9a... ", "start": 2990.167, "duration": 3.36}, {"text": " -Lauzier. \n \n -C'est qu'elle est entrepreneuse ", "start": 2993.687, "duration": 3.0}, {"text": " et qu'elle ne demande rien de plus \n que, comme une entrepreneuse, ", "start": 2996.847, "duration": 3.84}, {"text": " de vivre de la vente \n de ses produits ", "start": 3000.847, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 un prix acceptable. \n \n -Mais si c'est trop difficile,", "start": 3003.207, "duration": 2.76}, {"text": " est-ce qu'il est anormal \n que les distributeurs... ", "start": 3006.127, "duration": 3.68}, {"text": " -C'est une question \n de partage de la valeur ", "start": 3009.967, "duration": 2.28}, {"text": " et c'est une question \n de reconnaissance du prix ", "start": 3012.407, "duration": 2.52}, {"text": " et de la qualit\u00e9 de la production. \n \n -Oui, mais si on n'y arrive pas ?", "start": 3015.087, "duration": 3.4}, {"text": " -Pourquoi des groupes \n y arrivent ? ", "start": 3018.647, "duration": 1.84}, {"text": " Pourquoi Bel est capable de payer \n correctement ses coop\u00e9rateurs ? ", "start": 3020.647, "duration": 3.56}, {"text": " Pourquoi Sodia en est capable ? \n On y arrive bien. ", "start": 3024.367, "duration": 2.6}, {"text": " -Oui, mais les petites \n exploitations ont du mal. ", "start": 3027.127, "duration": 2.72}, {"text": " -Non. Encore une fois, \n sortons de cette opposition st\u00e9rile ", "start": 3030.007, "duration": 3.64}, {"text": " entre petites et grandes \n exploitations. ", "start": 3033.807, "duration": 2.2}, {"text": " Je peux vous assurer ", "start": 3036.167, "duration": 1.76}, {"text": " que l'AOP Comt\u00e9, ce n'est pas \n des exploitations immenses. ", "start": 3038.087, "duration": 3.88}, {"text": " Ils savent se faire r\u00e9mun\u00e9rer \n correctement de leur lait, ", "start": 3042.127, "duration": 3.04}, {"text": " ils ont des contrats \u00e9quilibr\u00e9s ", "start": 3045.327, "duration": 1.72}, {"text": " et ils vivent de leur m\u00e9tier \n tout \u00e0 fait correctement ", "start": 3047.207, "duration": 3.4}, {"text": " et \u00e7a leur va bien. \n C'est un sujet, encore une fois, ", "start": 3050.767, "duration": 4.84}, {"text": " d'organisation \n de la contractualisation. ", "start": 3055.767, "duration": 2.6}, {"text": " Il y a des groupes \n qui y arrivent, ", "start": 3058.527, "duration": 1.72}, {"text": " des coop\u00e9ratives \n qui y arrivent. ", "start": 3060.407, "duration": 1.88}, {"text": " La loi Egalim a permis \n d'aller plus loin. ", "start": 3062.447, "duration": 2.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n 90 % des volumes de lait ", "start": 3064.767, "duration": 2.04}, {"text": " sont contractualis\u00e9s \n gr\u00e2ce \u00e0 Egalim. ", "start": 3066.967, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut quand m\u00eame dire \n que certaines fili\u00e8res ", "start": 3069.167, "duration": 2.72}, {"text": " n'ont pas voulu \u00eatre\n dans Egalim. ", "start": 3072.047, "duration": 1.84}, {"text": " Les fruits et l\u00e9gumes \n ne sont pas dans Egalim.", "start": 3074.047, "duration": 2.92}, {"text": " La viticulture \n n'est pas dans Egalim. ", "start": 3077.127, "duration": 2.48}, {"text": " Donc la question du revenu \u00e0 traiter \n par Egalim, si vous n'\u00eates pas ", "start": 3079.767, "duration": 3.44}, {"text": " dans Egalim, \n c'est compliqu\u00e9. ", "start": 3083.367, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a un sujet \n d'organisation ", "start": 3085.247, "duration": 2.12}, {"text": " de la fili\u00e8re \n qu'il faut voir. ", "start": 3087.527, "duration": 2.04}, {"text": " Sur la partie \u00e9levage, \n il est int\u00e9ressant de savoir ", "start": 3089.727, "duration": 2.72}, {"text": " que seulement 25 % de l'\u00e9levage \n est sous contractualisation. ", "start": 3092.607, "duration": 4.2}, {"text": " -D\u00e9sol\u00e9 de vous couper, \n il nous reste peu ", "start": 3096.967, "duration": 2.16}, {"text": " de temps. \n \n -Certains \u00e9leveurs ", "start": 3099.287, "duration": 1.68}, {"text": " sont plut\u00f4t partants \n pour continuer \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 3101.127, "duration": 2.64}, {"text": " des variations de march\u00e9. \n Il faut qu'on remette \u00e7a \u00e0 plat. ", "start": 3103.927, "duration": 3.68}, {"text": " Je rejoins compl\u00e8tement \n les suggestions qui disent : le prix ", "start": 3107.767, "duration": 3.24}, {"text": " doit se construire \n en marche en avant, d'abord. ", "start": 3111.167, "duration": 2.52}, {"text": " Et ensuite, il y a un travail \n d'\u00e9ducation \u00e0 l'alimentation ", "start": 3113.847, "duration": 4.92}, {"text": " et \u00e0 la consommation \n o\u00f9 on doit pouvoir faire valoir ", "start": 3118.927, "duration": 3.12}, {"text": " et am\u00e9liorer l'information \n du consommateur ", "start": 3122.207, "duration": 2.4}, {"text": " pour qu'il puisse \n distinguer 2 produits. ", "start": 3124.767, "duration": 2.2}, {"text": " Si un produit fran\u00e7ais \n co\u00fbte plus cher, ", "start": 3127.127, "duration": 2.08}, {"text": " c'est qu'il y a de la valeur, \n pour la sant\u00e9 ", "start": 3129.367, "duration": 2.76}, {"text": " et par rapport \n \u00e0 d'autres produits import\u00e9s. ", "start": 3132.287, "duration": 2.44}, {"text": " -Jean de Kervasdou\u00e9, \n on a deux secondes. ", "start": 3134.887, "duration": 3.08}, {"text": " -Juste un mot ", "start": 3138.127, "duration": 1.36}, {"text": " qui t'\u00e9tonnera, ", "start": 3139.647, "duration": 1.6}, {"text": " je pense, \n comme nos auditeurs, ", "start": 3141.407, "duration": 1.76}, {"text": " c'est que seulement \n dans un m\u00e9nage agricole, ", "start": 3143.327, "duration": 4.16}, {"text": " 32 % du revenu de ce m\u00e9nage \n vient de l'agriculture. ", "start": 3147.647, "duration": 4.6}, {"text": " Donc l'agriculture... ", "start": 3152.407, "duration": 2.04}, {"text": " L'essentiel du revenu des m\u00e9nages \n agricoles, c'est autre chose. ", "start": 3154.607, "duration": 3.68}, {"text": " Ca pose la question \n de la ruralit\u00e9, ", "start": 3158.447, "duration": 2.12}, {"text": " de l'emploi en milieu rural \n et beaucoup d'autres. ", "start": 3160.727, "duration": 3.12}, {"text": " -Merci. Une question politique, \n quand m\u00eame, avant de poursuivre ", "start": 3164.007, "duration": 3.72}, {"text": " cette conversation int\u00e9ressante. \n Les urnes europ\u00e9ennes ", "start": 3167.887, "duration": 3.48}, {"text": " sont en juin, \n c'est donc tr\u00e8s bient\u00f4t. ", "start": 3171.527, "duration": 3.6}, {"text": " Les partis populistes \n ont le vent en poupe. ", "start": 3175.287, "duration": 2.72}, {"text": " Qu'est-ce qu'il faut faire \n pour corriger le tir ? ", "start": 3178.167, "duration": 2.8}, {"text": " Madame Pannier-Runacher. ", "start": 3181.127, "duration": 1.44}, {"text": " -Je crois qu'il faut montrer \n \u00e0 quel point la vision ", "start": 3183.727, "duration": 4.96}, {"text": " que nous portons pour l'Europe \n a permis des boug\u00e9s importants. ", "start": 3188.847, "duration": 4.36}, {"text": " On a \u00e9voqu\u00e9 le caract\u00e8re \n indispensable de la PAC ", "start": 3193.367, "duration": 2.52}, {"text": " pour l'agriculture fran\u00e7aise. \n On a \u00e9voqu\u00e9 la fa\u00e7on ", "start": 3196.047, "duration": 2.72}, {"text": " dont le gouvernement s'est mobilis\u00e9 \n pour faire bouger ", "start": 3198.927, "duration": 2.88}, {"text": " les r\u00e8gles de la PAC \n et faire en sorte qu'elles soient ", "start": 3201.967, "duration": 2.76}, {"text": " plus simples tout en pr\u00e9servant \n l'ambition climatique. ", "start": 3204.887, "duration": 3.04}, {"text": " Je ne vois, \n pas dans les partis populistes, ", "start": 3208.087, "duration": 2.44}, {"text": " de propositions claires et pr\u00e9cises, \n si ce n'est un repli ", "start": 3210.687, "duration": 3.4}, {"text": " sur la France \n et une sortie de l'Europe. ", "start": 3214.247, "duration": 2.48}, {"text": " Quand vous dites : \n \"Je suis d'accord pour rester, ", "start": 3216.887, "duration": 2.6}, {"text": " \"mais je ne paye pas ", "start": 3219.647, "duration": 1.48}, {"text": " \"ma contribution \n et je n'applique pas les r\u00e8gles ", "start": 3221.287, "duration": 2.6}, {"text": " \"de copropri\u00e9t\u00e9 de l'Europe,\" \n c'est une fa\u00e7on ", "start": 3224.047, "duration": 2.52}, {"text": " de dire que vous sortez \n de l'Europe. ", "start": 3226.727, "duration": 2.2}, {"text": " Sortir de l'Europe \n pour l'agriculture fran\u00e7aise ", "start": 3229.087, "duration": 2.64}, {"text": " et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \n pour les Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7aises, ", "start": 3231.887, "duration": 3.56}, {"text": " c'est une catastrophe. \n Le Royaume-Uni l'a bien montr\u00e9. ", "start": 3235.607, "duration": 3.56}, {"text": " -Merci. \n On pourrait poursuivre. ", "start": 3239.327, "duration": 2.24}, {"text": " On fera peut-\u00eatre \n d'autres \u00e9missions, ", "start": 3241.727, "duration": 2.08}, {"text": " mais le temps imparti \n est largement \u00e9coul\u00e9. ", "start": 3243.967, "duration": 2.32}, {"text": " Il me reste \u00e0 vous signaler \n une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3246.447, "duration": 3.04}, {"text": " Alors, \n je voudrais signaler, ", "start": 3249.647, "duration": 3.64}, {"text": " de Sylvie Brunel, \n \"Sa Majest\u00e9 le ma\u00efs\". ", "start": 3253.447, "duration": 4.64}, {"text": " Alors, le ma\u00efs, \n le ma\u00efs, le ma\u00efs. ", "start": 3258.247, "duration": 3.16}, {"text": " -Offrez-le \n \u00e0 madame le ministre. ", "start": 3261.567, "duration": 2.36}, {"text": " Offrez-le \u00e0 Mme Pannier-Runacher.\n \n -OK, mais pourquoi ", "start": 3264.087, "duration": 2.88}, {"text": " vous \u00eates si amoureuse \n du ma\u00efs ? ", "start": 3267.127, "duration": 1.64}, {"text": " -Car nous sommes\n les premiers ", "start": 3268.927, "duration": 1.6}, {"text": " importateurs mondiaux\n de ma\u00efs, l'Europe. ", "start": 3270.687, "duration": 2.4}, {"text": " C'est la premi\u00e8re c\u00e9r\u00e9ale mondiale\n et nous avons la chance ", "start": 3273.247, "duration": 3.08}, {"text": " que la France soit \n la premi\u00e8re exportatrice mondiale ", "start": 3276.487, "duration": 2.96}, {"text": " de semences de ma\u00efs, \n et nous sommes ", "start": 3279.607, "duration": 1.96}, {"text": " en train de d\u00e9courager \n nos producteurs de ma\u00efs. ", "start": 3281.727, "duration": 2.64}, {"text": " C'est gravissime. \n \n -Juste un mot. ", "start": 3284.527, "duration": 2.12}, {"text": " C'est vrai que le ma\u00efs \n bouffe \u00e9norm\u00e9ment d'eau ? ", "start": 3286.807, "duration": 2.92}, {"text": " -C'est la c\u00e9r\u00e9ale ", "start": 3289.887, "duration": 1.24}, {"text": " qui optimise le mieux l'eau. \n C'est la plus g\u00e9n\u00e9reuse, ", "start": 3291.287, "duration": 2.84}, {"text": " la plus adaptable, \n la plus prolifique. ", "start": 3294.287, "duration": 2.12}, {"text": " Elle permet de r\u00e9aliser \n les plans climats et \u00e9cologiques. ", "start": 3296.567, "duration": 3.08}, {"text": " Nous ne connaissons pas le ma\u00efs, \n nous le m\u00e9prisons ", "start": 3299.807, "duration": 2.8}, {"text": " et je vais vous dire, Emile Malet, \n quand on parle \u00e0 un agriculteur, ", "start": 3302.767, "duration": 3.6}, {"text": " on se cultive. \n Il faut \u00e9couter ce qu'ont ", "start": 3306.527, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 nous dire les agriculteurs \n car ils ont la science du vivant. ", "start": 3309.367, "duration": 3.2}, {"text": " Ce sont eux qui sont les v\u00e9ritables \n \u00e9cologistes et ce sont eux ", "start": 3312.727, "duration": 3.2}, {"text": " qui assurent \n notre souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 3316.087, "duration": 2.92}, {"text": " en Europe \n et dans le monde. ", "start": 3319.167, "duration": 1.84}, {"text": " -Avec Jean de Kervasdou\u00e9, \n c'est \u00e9ternellement ", "start": 3321.167, "duration": 3.04}, {"text": " la critique de l'\u00e9cologie. \n Vous avez publi\u00e9... ", "start": 3324.367, "duration": 3.04}, {"text": " -Politique, pas de l'\u00e9cologie. \n J'estime avoir une formation ", "start": 3327.567, "duration": 3.28}, {"text": " d'\u00e9cologiste. ", "start": 3331.007, "duration": 1.16}, {"text": " \"Les \u00e9colos nous mentent !\" ", "start": 3332.327, "duration": 1.68}, {"text": " Vous n'\u00eates pas all\u00e9 \n un peu trop loin, sinc\u00e8rement ? ", "start": 3334.167, "duration": 3.24}, {"text": " -Si, bien s\u00fbr. \n Ecoutez, ils nous mentent ", "start": 3337.567, "duration": 2.32}, {"text": " sur le bienfait \n du renouvelable. ", "start": 3340.047, "duration": 2.12}, {"text": " Ils nous mentent en attaquant \n l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. ", "start": 3342.327, "duration": 3.88}, {"text": " Ils nous mentent \n en attaquant les OGM, ", "start": 3346.367, "duration": 2.32}, {"text": " questions auxquelles, ", "start": 3348.847, "duration": 1.28}, {"text": " madame la ministre, \n vous n'avez pas r\u00e9pondu. ", "start": 3350.287, "duration": 2.8}, {"text": " -L'\u00e9cologie a quand m\u00eame donn\u00e9 \n une dimension citoyenne ", "start": 3354.407, "duration": 3.04}, {"text": " aux comportements \n que l'on peut avoir, non ? ", "start": 3357.607, "duration": 2.88}, {"text": " -Non, non, ", "start": 3360.647, "duration": 1.2}, {"text": " car les grandes lois \u00e9cologiques \n en France ont \u00e9t\u00e9 prises ", "start": 3362.007, "duration": 3.04}, {"text": " avant l'arriv\u00e9e \n des \u00e9cologistes politiques. ", "start": 3365.207, "duration": 2.44}, {"text": " La loi sur le littoral... ", "start": 3367.807, "duration": 1.56}, {"text": " Moi, j'ai fait partie de la premi\u00e8re \n promotion de forestiers ", "start": 3369.527, "duration": 4.16}, {"text": " pour les parcs r\u00e9gionaux \n et nationaux. C'est ant\u00e9rieur ", "start": 3373.847, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cologie politique. ", "start": 3377.127, "duration": 1.6}, {"text": " -Oublions ce d\u00e9bat. \n Je voudrais \u00e9galement signaler ", "start": 3378.887, "duration": 3.56}, {"text": " le livre d'Erik Orsenna \n et Julien Denormandie : ", "start": 3382.607, "duration": 3.16}, {"text": " \"Nourrir sans d\u00e9vaster\". \n Je crois que vous \u00eates tous d'accord", "start": 3385.927, "duration": 5.2}, {"text": " avec cette expression. \n Ecoutez, avant de nous quitter, ", "start": 3391.287, "duration": 3.8}, {"text": " il me reste \n \u00e0 vous remercier, ", "start": 3395.247, "duration": 1.68}, {"text": " madame la ministre, ", "start": 3397.087, "duration": 2.04}, {"text": " Sylvie Brunel, \n madame L\u00e9a Lauzier. ", "start": 3399.287, "duration": 2.32}, {"text": " Merci, messieurs, ", "start": 3401.767, "duration": 1.04}, {"text": " monsieur Volle, Jean de Kervasdou\u00e9, \n d'avoir particip\u00e9 ", "start": 3402.967, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 cette conversation ", "start": 3407.567, "duration": 1.84}, {"text": " fort instructive. \n J'esp\u00e8re qu'on aura l'occasion ", "start": 3409.567, "duration": 2.8}, {"text": " de poursuivre cette conversation. \n Je remercie ", "start": 3412.527, "duration": 2.72}, {"text": " l'\u00e9quipe de LCP \n qui a permis la construction ", "start": 3415.407, "duration": 3.8}, {"text": " et la r\u00e9alisation \n de cette \u00e9mission. ", "start": 3419.367, "duration": 2.52}, {"text": " Avant de nous quitter, ", "start": 3422.047, "duration": 1.68}, {"text": " je vous laisse \n avec cette pens\u00e9e simple : ", "start": 3423.887, "duration": 3.08}, {"text": " \"Se nourrir reste ", "start": 3427.127, "duration": 1.64}, {"text": " \"le premier \n des droits de l'homme.\" ", "start": 3428.927, "duration": 2.52}, {"text": " C'est de l'\u00e9conomiste \n Nicolas Baverez. ", "start": 3431.607, "duration": 3.2}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3434.967, "duration": 2.0}]}