{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.48, "duration": 24.039}, {"text": "[Musique]", "start": 4.91, "duration": 22.01}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 24.519, "duration": 6.08}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe grande osit\u00e9", "start": 26.92, "duration": 6.159}, {"text": "et nervosit\u00e9 europ\u00e9enne en cette semaine", "start": 30.599, "duration": 4.401}, {"text": "en raison des incertitudes sur les", "start": 33.079, "duration": 4.881}, {"text": "conflits et tensions qui nous entourent", "start": 35.0, "duration": 5.0}, {"text": "et celle li\u00e9e aussi \u00e0 l'arriv\u00e9e", "start": 37.96, "duration": 4.0}, {"text": "prochaine d'un Donald Trump \u00e0 la t\u00eate", "start": 40.0, "duration": 4.32}, {"text": "des \u00c9tats-Unis nous parlons tout de", "start": 41.96, "duration": 6.16}, {"text": "suite de ces d\u00e9fis avec Stefano sanino", "start": 44.32, "duration": 6.399}, {"text": "bonjour vous \u00eates un Italien secr\u00e9taire", "start": 48.12, "duration": 5.439}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du service europ\u00e9en pour l'acon", "start": 50.719, "duration": 4.801}, {"text": "ext\u00e9rieur c'est-\u00e0-dire vous \u00eates un peu", "start": 53.559, "duration": 4.32}, {"text": "le chef des ambassadeurs de l'Union", "start": 55.52, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 travers le monde", "start": 57.879, "duration": 4.961}, {"text": "vous avez occup\u00e9 divers postes dans la", "start": 60.64, "duration": 3.72}, {"text": "diplomatie italienne au sein de la", "start": 62.84, "duration": 3.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et j'ai presque", "start": 64.36, "duration": 3.96}, {"text": "envie de vous demander si vous avez", "start": 66.36, "duration": 4.48}, {"text": "jamais vu autant de crise nous tomber", "start": 68.32, "duration": 5.2}, {"text": "dessus et \u00e0 g\u00e9rer en m\u00eame", "start": 70.84, "duration": 5.319}, {"text": "temps tr\u00e8s honn\u00eatement pas vraiment", "start": 73.52, "duration": 4.76}, {"text": "c'est\u00e0-dire que jusqu'\u00e0 mais donc on a", "start": 76.159, "duration": 4.481}, {"text": "v\u00e9cu pas mal de crisees mais un peu", "start": 78.28, "duration": 4.64}, {"text": "ins\u00e9quent l'une apr\u00e8s l'autre mais donc", "start": 80.64, "duration": 3.799}, {"text": "on est vraiment dans une situation dans", "start": 82.92, "duration": 4.28}, {"text": "laquelle euh on pourrait presque dire", "start": 84.439, "duration": 4.481}, {"text": "des crises permanentes on parle de", "start": 87.2, "duration": 3.48}, {"text": "permacrise mais maintenant c'est pas", "start": 88.92, "duration": 3.6}, {"text": "seulement de polycrise mais de", "start": 90.68, "duration": 3.439}, {"text": "permacrise parce que on passe d'une", "start": 92.52, "duration": 4.639}, {"text": "crise \u00e0 l'autre donc pas vraiment euh on", "start": 94.119, "duration": 4.601}, {"text": "a pas vraiment v\u00e9cu ce qu'on on vit", "start": 97.159, "duration": 3.681}, {"text": "maintenant et d'ailleurs l'\u00e9lection de", "start": 98.72, "duration": 5.359}, {"text": "Donald Trump aussi a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9e par", "start": 100.84, "duration": 5.16}, {"text": "vos services par toutes les services de", "start": 104.079, "duration": 4.32}, {"text": "la Commission depuis cet \u00e9t\u00e9 en en quoi", "start": 106.0, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a consiste de pr\u00e9parer l'\u00e9lection de", "start": 108.399, "duration": 4.521}, {"text": "Donald Trump et dans quel domaine on", "start": 110.6, "duration": 5.119}, {"text": "agit exactement bon \u00e9videmment les", "start": 112.92, "duration": 5.44}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est un un grand partenaire", "start": 115.719, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre le partenaire plus important", "start": 118.36, "duration": 3.52}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et donc un", "start": 120.079, "duration": 4.04}, {"text": "changement de pr\u00e9dence c'est toujours un", "start": 121.88, "duration": 4.4}, {"text": "moment pour faire le point sur tous les", "start": 124.119, "duration": 5.441}, {"text": "diff\u00e9rents dossiers euh que nous lit aux", "start": 126.28, "duration": 5.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis des des questions de s\u00e9curit\u00e9", "start": 129.56, "duration": 4.959}, {"text": "ou de politique \u00e9trang\u00e8re parti de", "start": 132.04, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9fense question commerciales question", "start": 134.519, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique question de services", "start": 138.08, "duration": 4.2}, {"text": "financiers donc c'est un peu tout les le", "start": 139.879, "duration": 5.681}, {"text": "Spectrum hein les des diff\u00e9rents sujets", "start": 142.28, "duration": 5.84}, {"text": "et on a essay\u00e9 d'avoir une compr\u00e9hension", "start": 145.56, "duration": 6.0}, {"text": "meilleure de ce que pr\u00e9sidence soit une", "start": 148.12, "duration": 6.199}, {"text": "pr\u00e9sidence Harris ou une pr\u00e9sidence", "start": 151.56, "duration": 5.24}, {"text": "Trump aurait pu dire pour nous pour", "start": 154.319, "duration": 4.681}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l'impact donc c'est", "start": 156.8, "duration": 4.159}, {"text": "de comprendre et de faire aussi", "start": 159.0, "duration": 3.76}, {"text": "comprendre aux \u00c9tats-membres quels sont", "start": 160.959, "duration": 3.56}, {"text": "les enjeux avec plusieurs sc\u00e9narios", "start": 162.76, "duration": 4.0}, {"text": "j'imagine et l\u00e0 et bien celui qui est en", "start": 164.519, "duration": 3.881}, {"text": "train de se confirmer c'est que ce", "start": 166.76, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9publicain compl\u00e8tement d\u00e9complex\u00e9 est", "start": 168.4, "duration": 4.479}, {"text": "en train de nommer des personnalit\u00e9s", "start": 171.2, "duration": 2.56}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 172.879, "duration": 3.041}, {"text": "isolationiste on a l'impression que de", "start": 173.76, "duration": 4.559}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique on a lanc\u00e9", "start": 175.92, "duration": 4.84}, {"text": "un poker menteur hein et nous on a un", "start": 178.319, "duration": 3.92}, {"text": "jeu plut\u00f4t ouvert d'ailleurs c'est", "start": 180.76, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre dommage est-ce que Trump nous", "start": 182.239, "duration": 3.761}, {"text": "per\u00e7oit d'ailleurs comme des rivaux", "start": 184.04, "duration": 4.4}, {"text": "exportateurs et euh est dangereux", "start": 186.0, "duration": 4.56}, {"text": "finalement pour lui non je crois que il", "start": 188.44, "duration": 4.48}, {"text": "faut aussi disons prendre les choses en", "start": 190.56, "duration": 4.56}, {"text": "perspective hein quand le pr\u00e9sident des", "start": 192.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00c9tats-Unis dit America First c'est aussi", "start": 195.12, "duration": 4.44}, {"text": "compr\u00e9hensible cha chef d'taille de", "start": 197.72, "duration": 4.799}, {"text": "gouvernement quelquonque pays dirait la", "start": 199.56, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00eame chose que son pays vient avant tout", "start": 202.519, "duration": 4.08}, {"text": "et les int\u00e9r\u00eats de son pays passent", "start": 204.44, "duration": 4.56}, {"text": "avant tout donc c'est compr\u00e9hensible de", "start": 206.599, "duration": 3.881}, {"text": "ce point de vue c'est C approche c'est", "start": 209.0, "duration": 4.799}, {"text": "vrai que c'est un approche tr\u00e8s pouss\u00e9", "start": 210.48, "duration": 6.56}, {"text": "avec aussi avec une rhtorique tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 213.799, "duration": 6.281}, {"text": "forte et mais il faut regarder bien", "start": 217.04, "duration": 5.919}, {"text": "quels sont les les enjeux et c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 220.08, "duration": 4.4}, {"text": "un peu partie aussi du travail qu'on a", "start": 222.959, "duration": 3.48}, {"text": "fait de bien comprendre qu'est-ce qu'il", "start": 224.48, "duration": 4.44}, {"text": "veut vraiment vous avez vu que pas mal", "start": 226.439, "duration": 4.72}, {"text": "de chefs d'\u00c9tat de gouvernement ont d\u00e9j\u00e0", "start": 228.92, "duration": 6.239}, {"text": "appel\u00e9 le le pr\u00e9sident d\u00e9sign\u00e9 et ils", "start": 231.159, "duration": 6.08}, {"text": "sont pris les premiers contacts avec lui", "start": 235.159, "duration": 3.481}, {"text": "mais peut-\u00eatre en ordre dispers\u00e9 est-ce", "start": 237.239, "duration": 3.161}, {"text": "que va y avoir unit\u00e9 des 27 o\u00f9 vous", "start": 238.64, "duration": 3.64}, {"text": "craignez justement que chacun finalement", "start": 240.4, "duration": 4.679}, {"text": "aille dialoguer de son c\u00f4t\u00e9 avec Trump \u00e0", "start": 242.28, "duration": 4.599}, {"text": "la fois sur la diplomatie et sur le c\u00f4t\u00e9", "start": 245.079, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9conomique et que ce soit une cacophonie", "start": 246.879, "duration": 4.041}, {"text": "non je ne crois pas que ce soit en", "start": 249.48, "duration": 3.56}, {"text": "cacophonie je pense qu'il y a une partie", "start": 250.92, "duration": 4.36}, {"text": "commune dans lesquell les \u00c9tats-membres", "start": 253.04, "duration": 4.039}, {"text": "comprennent bien que il", "start": 255.28, "duration": 5.12}, {"text": "faut parler ensemble avec une voix", "start": 257.079, "duration": 6.041}, {"text": "unique euh parce que \u00e7a nous donne", "start": 260.4, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup plus de force dans la", "start": 263.12, "duration": 3.56}, {"text": "n\u00e9gociation euh c'est un n\u00e9gociateur", "start": 264.199, "duration": 4.601}, {"text": "c'est un un businessman donc c'est", "start": 266.68, "duration": 3.84}, {"text": "quelqu'un qui comprend qu'est-ce que \u00e7a", "start": 268.8, "duration": 4.56}, {"text": "veut dire un deal et qui comprend ce que", "start": 270.52, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a veut dire diviser pour mieux r\u00e9gner", "start": 273.36, "duration": 3.64}, {"text": "aussi c'est aussi vrai que vous avez", "start": 274.72, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9videmment avec les \u00c9tats-Unis tous les", "start": 277.0, "duration": 3.199}, {"text": "\u00c9tats-membres ont une relation", "start": 278.759, "duration": 4.081}, {"text": "bilat\u00e9rale avec avec les \u00c9tats-Unis donc", "start": 280.199, "duration": 4.921}, {"text": "on doit essayer et c'est aussi partie de", "start": 282.84, "duration": 4.16}, {"text": "cette pr\u00e9paration de sorte que tout le", "start": 285.12, "duration": 4.56}, {"text": "monde puisse lire la chose de la m\u00eame", "start": 287.0, "duration": 5.32}, {"text": "fa\u00e7on alors si on doit avoir \u00e0ire avec", "start": 289.68, "duration": 4.72}, {"text": "des droits de douane relev\u00e9 hein \u00e7a \u00e7a a", "start": 292.32, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s clair dans le discours de", "start": 294.4, "duration": 4.48}, {"text": "Trump il va relever les droits de douane", "start": 296.52, "duration": 4.16}, {"text": "on risque de se tourner vers d'autres", "start": 298.88, "duration": 3.759}, {"text": "horizons pour tenter d'exporter nos", "start": 300.68, "duration": 4.359}, {"text": "produits europ\u00e9ens comme l'Am\u00e9rique du", "start": 302.639, "duration": 5.081}, {"text": "Sud et un trait\u00e9 du mercosour qui est", "start": 305.039, "duration": 4.481}, {"text": "assign\u00e9 il y a beaucoup de de", "start": 307.72, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ticenceces de certains pays la France", "start": 309.52, "duration": 3.399}, {"text": "la Pologne l'Autriche par exemple", "start": 311.36, "duration": 3.08}, {"text": "comment nous per\u00e7oivent les pays", "start": 312.919, "duration": 3.361}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud justement concern\u00e9 par", "start": 314.44, "duration": 3.68}, {"text": "la grande discussion et le grand", "start": 316.28, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9ballage qu'ils entendent de notre c\u00f4t\u00e9", "start": 318.12, "duration": 4.68}, {"text": "je crois que tous les pays du monde et", "start": 320.919, "duration": 3.361}, {"text": "pas seulement les pays de l'Am\u00e9rique du", "start": 322.8, "duration": 2.959}, {"text": "Sud regarde beaucoup \u00e0 l'Union", "start": 324.28, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne parfois on on n'a pas", "start": 325.759, "duration": 4.44}, {"text": "conscience de notre force de notre", "start": 327.8, "duration": 4.519}, {"text": "aussi de notre capacit\u00e9 d'avoir une", "start": 330.199, "duration": 4.28}, {"text": "influence dans les soit dans la partie", "start": 332.319, "duration": 4.0}, {"text": "politique et dans la partie commerciale", "start": 334.479, "duration": 4.881}, {"text": "et \u00e9conomique et donc il nous regarde", "start": 336.319, "duration": 5.641}, {"text": "avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat beaucoup de euh", "start": 339.36, "duration": 5.559}, {"text": "volont\u00e9 de faire un esp\u00e8ce de travail", "start": 341.96, "duration": 6.28}, {"text": "ensemble hein l\u00e0 aussi ce sont des pays", "start": 344.919, "duration": 5.241}, {"text": "qui essaient de maximiser leurs", "start": 348.24, "duration": 4.6}, {"text": "capacit\u00e9s c'est qui d\u00e9riv", "start": 350.16, "duration": 6.319}, {"text": "de de leur capacit\u00e9 de de n\u00e9gocier avec", "start": 352.84, "duration": 5.84}, {"text": "nous si vous voulez la chose qu'on est", "start": 356.479, "duration": 3.961}, {"text": "en train de voir que", "start": 358.68, "duration": 3.519}, {"text": "c'est devenu beaucoup plus", "start": 360.44, "duration": 3.92}, {"text": "transactionnel un peu partout donc le", "start": 362.199, "duration": 3.801}, {"text": "mercosour \u00e7a pourrait nous aider \u00e0 avoir", "start": 364.36, "duration": 3.72}, {"text": "aussi un soutien politique par", "start": 366.0, "duration": 4.4}, {"text": "ailleurs je crois que si on arrive \u00e0", "start": 368.08, "duration": 5.16}, {"text": "trouver un accord chose que j'esp\u00e8re que", "start": 370.4, "duration": 5.799}, {"text": "qu' soit possible \u00e7a pourrait donner", "start": 373.24, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment aussi un un coup de pouce", "start": 376.199, "duration": 5.081}, {"text": "politique \u00e0 notre relation avec avec ces", "start": 378.8, "duration": 4.2}, {"text": "pays les relations sont faites de", "start": 381.28, "duration": 3.16}, {"text": "beaucoup de choses la crainte de", "start": 383.0, "duration": 3.039}, {"text": "l'administration Biden c'est de voir", "start": 384.44, "duration": 4.0}, {"text": "Donald Trump r\u00e9duire l'aide \u00e0 l'Ukraine", "start": 386.039, "duration": 4.201}, {"text": "voir couper court compl\u00e8tement \u00e0 cette", "start": 388.44, "duration": 4.08}, {"text": "aide est-ce que les Europ\u00e9ens auront la", "start": 390.24, "duration": 4.28}, {"text": "volont\u00e9 et les moyens de supplerer \u00e0", "start": 392.52, "duration": 3.88}, {"text": "cette aide am\u00e9ricaine si elle faisait", "start": 394.52, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9faut \u00e7a c'est une la discussion que je", "start": 396.4, "duration": 5.32}, {"text": "dirais c'est pas seulement ouverte mais", "start": 399.919, "duration": 4.0}, {"text": "qui est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les", "start": 401.72, "duration": 5.199}, {"text": "chancelleries europ\u00e9ennes et si vous", "start": 403.919, "duration": 4.72}, {"text": "regardez aussi la derni\u00e8re rencontre que", "start": 406.919, "duration": 3.881}, {"text": "s'est tenue \u00e0", "start": 408.639, "duration": 4.241}, {"text": "weimmar avec un groupe des pays", "start": 410.8, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enes plus la", "start": 412.88, "duration": 5.319}, {"text": "nouvelle Haute Repr\u00e9sentante d\u00e9sign\u00e9e il", "start": 414.68, "duration": 6.44}, {"text": "y a une volont\u00e9 de continuer \u00e0 \u00e0", "start": 418.199, "duration": 6.201}, {"text": "soutenir l'Ukraine la le soutien", "start": 421.12, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine c'est pas seulement le soutien", "start": 424.4, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 ce pays c'est aussi une ligne de", "start": 425.68, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9fense euh pour l'Union europ\u00e9enne en", "start": 428.12, "duration": 4.32}, {"text": "tant que telle c'est un enjeu tr\u00e8s", "start": 430.44, "duration": 3.52}, {"text": "significatif sur du point de vue", "start": 432.44, "duration": 3.479}, {"text": "politique du point de vue \u00e9conomique et", "start": 433.96, "duration": 3.679}, {"text": "surtout du point de vue militaire oui", "start": 435.919, "duration": 3.441}, {"text": "parce que quand m\u00eame on a beaucoup", "start": 437.639, "duration": 3.441}, {"text": "progress\u00e9 dans la production d'armes", "start": 439.36, "duration": 3.88}, {"text": "mais on ach\u00e8te toujours 80 % des armes", "start": 441.08, "duration": 4.399}, {"text": "qu'on envoie \u00e0 l'Ukraine \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 443.24, "duration": 4.2}, {"text": "donc les cinq pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 445.479, "duration": 4.4}, {"text": "d'ailleurs se sont se sont prononc\u00e9s en", "start": 447.44, "duration": 4.4}, {"text": "faveur d'euroobligation pour financer", "start": 449.879, "duration": 4.121}, {"text": "une d\u00e9fense europ\u00e9enne dans le club des", "start": 451.84, "duration": 4.88}, {"text": "27 il y a des plus r\u00e9ticents moins pro", "start": 454.0, "duration": 5.4}, {"text": "Ukraine pour justement avoir mettre la", "start": 456.72, "duration": 4.72}, {"text": "main au portefeuille \u00e0 cette hauteur et", "start": 459.4, "duration": 4.079}, {"text": "\u00eatre capable de grands projets je crois", "start": 461.44, "duration": 4.479}, {"text": "qu'il faut distinguer un certain nombre", "start": 463.479, "duration": 4.481}, {"text": "de choses il y a un d\u00e9bat", "start": 465.919, "duration": 5.24}, {"text": "qui qui est commenc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 et sur lequel", "start": 467.96, "duration": 5.679}, {"text": "on est tr\u00e8s engag\u00e9 de comment faire", "start": 471.159, "duration": 4.521}, {"text": "augmenter la la capacit\u00e9 de d\u00e9fense", "start": 473.639, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00e7a c'est visible aussi", "start": 475.68, "duration": 4.239}, {"text": "dans le fait par exemple que la", "start": 478.319, "duration": 3.88}, {"text": "Commission a d\u00e9sign\u00e9 un commissaire pour", "start": 479.919, "duration": 4.521}, {"text": "la d\u00e9fense et que la pr\u00e9sidente de la", "start": 482.199, "duration": 4.361}, {"text": "commission a parl\u00e9 d'une union de", "start": 484.44, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne donc il y a d\u00e9j\u00e0 une", "start": 486.56, "duration": 6.039}, {"text": "convention et je dirais une un", "start": 490.68, "duration": 4.239}, {"text": "engagement pour faire beaucoup plus dans", "start": 492.599, "duration": 4.32}, {"text": "les secteurs de la la d\u00e9fense de la de", "start": 494.919, "duration": 4.68}, {"text": "la production d'armement et \u00e7a pour", "start": 496.919, "duration": 5.0}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 et aussi pour la s\u00e9curit\u00e9", "start": 499.599, "duration": 5.04}, {"text": "de la de l'Ukraine", "start": 501.919, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e9videmment ceci dit les la fa\u00e7on de", "start": 504.639, "duration": 6.081}, {"text": "financer tout cel l\u00e0 c'est quelque chose", "start": 508.4, "duration": 4.439}, {"text": "sur laquel on est encore en train de de", "start": 510.72, "duration": 4.4}, {"text": "discuter \u00e9videmment les ressources qui", "start": 512.839, "duration": 4.12}, {"text": "seront n\u00e9cessaires sont tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 515.12, "duration": 4.12}, {"text": "importantes et de ce point de vue il y a", "start": 516.959, "duration": 4.841}, {"text": "une discussion sur les diff\u00e9rentes", "start": 519.24, "duration": 4.76}, {"text": "possibilit\u00e9s oui parce que les avoir", "start": 521.8, "duration": 3.4}, {"text": "russes \u00e7a va pas suffire il y a un", "start": 524.0, "duration": 2.56}, {"text": "moment o\u00f9 peut-\u00eatre qu'un grand empreun", "start": 525.2, "duration": 3.8}, {"text": "sera n\u00e9cessaire en effet l\u00e0 aussi la", "start": 526.56, "duration": 4.76}, {"text": "discussion sur la possibilit\u00e9 d'utiliser", "start": 529.0, "duration": 4.16}, {"text": "les symins Russes est quelque chose qui", "start": 531.32, "duration": 3.959}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 les avoir gel\u00e9s he pour expqu pour", "start": 533.16, "duration": 4.04}, {"text": "nos t\u00e9pectateurs essentiellement oui il", "start": 535.279, "duration": 4.56}, {"text": "y a pour pour \u00eatre clair il y a des a", "start": 537.2, "duration": 5.44}, {"text": "des avoirs des biens russes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 539.839, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9s", "start": 542.64, "duration": 4.56}, {"text": "che une structure disons qui g\u00e8re tout", "start": 543.8, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e7a pour les paystiers et tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 547.2, "duration": 5.12}, {"text": "gel\u00e9 avec les sanctions donc la chose", "start": 550.16, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on a fait jusqu'\u00e0 maintenant c'est", "start": 552.32, "duration": 3.84}, {"text": "d'utiliser les int\u00e9r\u00eats de de ses avoirs", "start": 553.6, "duration": 5.44}, {"text": "mais pas le le le pas la det exactement", "start": 556.16, "duration": 4.56}, {"text": "pas la dette en tant que telle donc", "start": 559.04, "duration": 3.479}, {"text": "maintenant il y a certains \u00e9tatsmembres", "start": 560.72, "duration": 4.119}, {"text": "qui disent il fautuss regarder \u00e0 cela il", "start": 562.519, "duration": 5.76}, {"text": "faussi regarder \u00e0 la \u00e0 la partie disons", "start": 564.839, "duration": 7.0}, {"text": "de la de la principal mais c'est quelque", "start": 568.279, "duration": 5.881}, {"text": "chose qui n'est pas encore accord\u00e9", "start": 571.839, "duration": 4.44}, {"text": "St\u00e9phano sanino vous dirigez justement", "start": 574.16, "duration": 4.08}, {"text": "les ambassadeurs de l'Union europ\u00e9enne", "start": 576.279, "duration": 4.441}, {"text": "et vous recevez d'ailleurs leurs notes", "start": 578.24, "duration": 4.56}, {"text": "et vous craignez que les les Ukrainiens", "start": 580.72, "duration": 4.2}, {"text": "ne puissent pas tenir un hiver de plus", "start": 582.8, "duration": 6.159}, {"text": "il y a des risques et la situation sur", "start": 584.92, "duration": 6.599}, {"text": "le front certainement est tr\u00e8s difficile", "start": 588.959, "duration": 5.0}, {"text": "parce qu'il y a une fatigue il y a une", "start": 591.519, "duration": 6.161}, {"text": "aussi la mobilisation des des soldats \u00e7a", "start": 593.959, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e7a devient de plus en plus comp qu et", "start": 597.68, "duration": 7.44}, {"text": "les armements aussi commencent \u00e0 \u00e0 \u00eatre", "start": 600.36, "duration": 7.599}, {"text": "moins moins pr\u00e9sents il y a une", "start": 605.12, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres tr\u00e8s fort entre les", "start": 607.959, "duration": 3.761}, {"text": "capacit\u00e9s militaires de la Russie et les", "start": 610.0, "duration": 4.0}, {"text": "capacit\u00e9s militaires de l'Ukraine ceci", "start": 611.72, "duration": 4.799}, {"text": "dit il y a une volont\u00e9 encore tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 614.0, "duration": 5.36}, {"text": "forte de la part des des Ukrainiens de", "start": 616.519, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9fendre leur territoire il y a une", "start": 619.36, "duration": 5.0}, {"text": "volont\u00e9 aussi en g\u00e9n\u00e9ral des Occidentaux", "start": 621.6, "duration": 5.679}, {"text": "de continuer \u00e0 soutenir l'Ukraine je", "start": 624.36, "duration": 5.56}, {"text": "note que les \u00c9tats-Unis le pr\u00e9sident des", "start": 627.279, "duration": 5.12}, {"text": "\u00c9tats-Unis Biden a d\u00e9cid\u00e9 de donner la", "start": 629.92, "duration": 5.479}, {"text": "possibilit\u00e9 \u00e0 l'Ukraine d'utiliser", "start": 632.399, "duration": 5.24}, {"text": "l'armement sur le territoire rousse", "start": 635.399, "duration": 5.201}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant c'\u00e9tait euh dis il", "start": 637.639, "duration": 4.76}, {"text": "pouvaiit seulement se d\u00e9fendre", "start": 640.6, "duration": 3.52}, {"text": "maintenant ils peuvent aussi attaquer", "start": 642.399, "duration": 4.201}, {"text": "sur le avec les fameuses armes longues", "start": 644.12, "duration": 4.36}, {"text": "port\u00e9es mais Vladimir Poutine vient de", "start": 646.6, "duration": 4.12}, {"text": "signer du coup un d\u00e9cret \u00e9largissant les", "start": 648.48, "duration": 4.039}, {"text": "possibilit\u00e9s de recours \u00e0 l'arme", "start": 650.72, "duration": 5.76}, {"text": "nucl\u00e9aire et Brandi le chiffon rouge de", "start": 652.519, "duration": 7.56}, {"text": "l'arme nucl\u00e9aire vous y croyez euh c'est", "start": 656.48, "duration": 5.24}, {"text": "il faut toujours \u00eatre tr\u00e8s s\u00e9rieux quand", "start": 660.079, "duration": 3.401}, {"text": "on parle de tout cela parce qu'on peut", "start": 661.72, "duration": 4.88}, {"text": "pas sous-estimer les risques dans dans", "start": 663.48, "duration": 5.2}, {"text": "le contexte d'une guerre je crois qu'il", "start": 666.6, "duration": 4.6}, {"text": "y a une pression tr\u00e8s tr\u00e8s forte et", "start": 668.68, "duration": 4.32}, {"text": "aussi une pression chinoise tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 671.2, "duration": 4.6}, {"text": "forte sur sur la Russie de ne pas jouer", "start": 673.0, "duration": 4.68}, {"text": "avec avec l'arme nucl\u00e9aire et la", "start": 675.8, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9action a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s dure mais je", "start": 677.68, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te la d\u00e9cision qui a pris qui a \u00e9t\u00e9", "start": 680.2, "duration": 4.879}, {"text": "prise par le pr\u00e9sident Biden a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 682.519, "duration": 5.481}, {"text": "la r\u00e9action \u00e0 la d\u00e9cision pris par euh", "start": 685.079, "duration": 5.041}, {"text": "la Russie d'utiliser des soldats", "start": 688.0, "duration": 4.639}, {"text": "nord-cor\u00e9ens sur le territoire russe", "start": 690.12, "duration": 4.8}, {"text": "donc l'escalade militaire c'est quelque", "start": 692.639, "duration": 5.121}, {"text": "chose qui a qui a commenc\u00e9 \u00e0 Moscou lors", "start": 694.92, "duration": 5.599}, {"text": "de de ces auditions devant le Parlement", "start": 697.76, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9en la future chef de la diplomatie", "start": 700.519, "duration": 5.081}, {"text": "donc kayakalas a expos\u00e9 sa vision", "start": 703.04, "duration": 5.12}, {"text": "soutien inconditionnel \u00e0 l'Ukraine et", "start": 705.6, "duration": 4.56}, {"text": "menace non dissimul\u00e9e envers la Chine", "start": 708.16, "duration": 3.359}, {"text": "comment est-ce qu'on doit se comporter", "start": 710.16, "duration": 3.4}, {"text": "justement envers la Chine est-ce qu'on", "start": 711.519, "duration": 3.921}, {"text": "doit essayer de se dire que \u00e7a va \u00eatre", "start": 713.56, "duration": 4.04}, {"text": "un alli\u00e9 ou finalement que elle est de", "start": 715.44, "duration": 5.24}, {"text": "toute fa\u00e7on dans le camp oppos\u00e9 euh on a", "start": 717.6, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 depuis quelques ann\u00e9es on consid\u00e8re", "start": 720.68, "duration": 6.56}, {"text": "la Chine comme un partenaire dans un", "start": 723.839, "duration": 5.68}, {"text": "dans certains secteurs mais aussi un", "start": 727.24, "duration": 4.88}, {"text": "concurrent \u00e9conomique et ce qu'on", "start": 729.519, "duration": 6.721}, {"text": "appelle un rival syst\u00e9mique quand il", "start": 732.12, "duration": 6.12}, {"text": "s'agit d'un certain nombre de sujets", "start": 736.24, "duration": 3.76}, {"text": "vision des droits de l'homme vision de", "start": 738.24, "duration": 3.56}, {"text": "la d\u00e9mocratie vision de l'\u00e9conomie de", "start": 740.0, "duration": 4.88}, {"text": "march\u00e9 donc la la aut repr\u00e9sentante a", "start": 741.8, "duration": 5.76}, {"text": "dit que elle voit c'est en ce moment ces", "start": 744.88, "duration": 5.56}, {"text": "deux derniers aspects euh pr\u00e9valoir sur", "start": 747.56, "duration": 7.12}, {"text": "la sur le premier mais l'id\u00e9e de", "start": 750.44, "duration": 8.199}, {"text": "continuer \u00e0 engager la Chine est l\u00e0 est", "start": 754.68, "duration": 5.719}, {"text": "tr\u00e8s importante et la chose qu'on a dit", "start": 758.639, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8s clairement aux Chinois c'est que", "start": 760.399, "duration": 6.041}, {"text": "leur comportement sur la question de la", "start": 762.839, "duration": 6.56}, {"text": "guerre de la Russie contre l'Ukraine est", "start": 766.44, "duration": 6.16}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment fondamental pour d\u00e9cider quel", "start": 769.399, "duration": 5.401}, {"text": "sera notre comportement vis-\u00e0-vis de la", "start": 772.6, "duration": 4.84}, {"text": "Chine alors Joseph Borel l'ancien chef", "start": 774.8, "duration": 6.0}, {"text": "de la diplomatie donc qui qui vo\u00e0 \u00e9\u00e8s", "start": 777.44, "duration": 5.839}, {"text": "tr\u00e8s engag\u00e9 sur le dossier du Proche", "start": 780.8, "duration": 5.159}, {"text": "Orient et notamment a propos\u00e9 ces", "start": 783.279, "duration": 5.0}, {"text": "derniers jours la la suspension du", "start": 785.959, "duration": 3.56}, {"text": "dialogue politique entre l'Union", "start": 788.279, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9enne et Isra\u00ebl les Tch\u00e8ques et", "start": 789.519, "duration": 4.32}, {"text": "d'autres pays sont contre est-ce qu'on", "start": 791.48, "duration": 4.4}, {"text": "aura jamais une diplomatie coh\u00e9rente et", "start": 793.839, "duration": 3.8}, {"text": "surtout qui p\u00e8se dans cette r\u00e9gion et", "start": 795.88, "duration": 4.759}, {"text": "dans ce conflit Isra\u00ebl Hamas Hezbollah", "start": 797.639, "duration": 6.961}, {"text": "Liban donc Gaza la question MoyenOrient", "start": 800.639, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e7a fait des d\u00e9cennies qu'elle est l\u00e0 il", "start": 804.6, "duration": 6.44}, {"text": "y a aussi des position politique si vous", "start": 807.079, "duration": 8.041}, {"text": "voulez tr\u00e8s \u00e9tablie et et tr\u00e8s forte", "start": 811.04, "duration": 7.32}, {"text": "donc c'est vrai que n'a pas \u00e9t\u00e9 facile", "start": 815.12, "duration": 5.079}, {"text": "essayer de trouver un terrain commun", "start": 818.36, "duration": 5.159}, {"text": "entre les les 27 \u00c9tats membres c'est", "start": 820.199, "duration": 6.2}, {"text": "vrai aussi que le conflit est un conflit", "start": 823.519, "duration": 5.76}, {"text": "par s propre complication qui ne", "start": 826.399, "duration": 4.88}, {"text": "facilite pas une intervention", "start": 829.279, "duration": 3.92}, {"text": "diplomatique du n'importe qui si vous", "start": 831.279, "duration": 4.041}, {"text": "voyez les \u00c9tats-Unis non plus ont ont", "start": 833.199, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire beaucoup hein dans dans", "start": 835.32, "duration": 5.72}, {"text": "ce conflit et et ils ont essay\u00e9 de de", "start": 838.16, "duration": 6.08}, {"text": "leur c\u00f4t\u00e9 donc il faut je crois \u00e0 ce", "start": 841.04, "duration": 5.239}, {"text": "moment essayer de se focaliser sur un", "start": 844.24, "duration": 4.0}, {"text": "certain nombre de choses sur lesquelles", "start": 846.279, "duration": 4.68}, {"text": "il faudra continuer \u00e0 travailler et", "start": 848.24, "duration": 4.68}, {"text": "c'est le feu c'est le plus n\u00e9cessaire la", "start": 850.959, "duration": 3.761}, {"text": "situation des Palestiniens c'est", "start": 852.92, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs le seule chose sur lesquell", "start": 854.72, "duration": 3.119}, {"text": "les 27 sont parfaitement d'accord c'est", "start": 855.88, "duration": 2.84}, {"text": "fe toute d'accord tout le monde est", "start": 857.839, "duration": 2.041}, {"text": "d'accord tout le monde est d'accord pour", "start": 858.72, "duration": 2.799}, {"text": "cela parce que effectivement la la", "start": 859.88, "duration": 3.6}, {"text": "suffrence de la de la du peuple", "start": 861.519, "duration": 4.68}, {"text": "palestinien est est terrible et donc", "start": 863.48, "duration": 4.44}, {"text": "tous nos efforts doivent aller dans dans", "start": 866.199, "duration": 4.121}, {"text": "cette direction et en m\u00eame temps il", "start": 867.92, "duration": 4.719}, {"text": "faudra aussi faire tous les efforts", "start": 870.32, "duration": 4.28}, {"text": "possibles pour lib\u00e9rer les sautages que", "start": 872.639, "duration": 4.721}, {"text": "Hamas continue \u00e0 garder sur son", "start": 874.6, "duration": 5.52}, {"text": "territoire et \u00e0 partir de cela on pourra", "start": 877.36, "duration": 5.08}, {"text": "essayer de b\u00e2tir aussi une une une", "start": 880.12, "duration": 4.959}, {"text": "solution plus politique et pas seulement", "start": 882.44, "duration": 5.639}, {"text": "militaire \u00e0 la \u00e0 la question", "start": 885.079, "duration": 4.88}, {"text": "palestinienne dernier grand sujet", "start": 888.079, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 889.959, "duration": 4.481}, {"text": "l'Afrique c'est un continent", "start": 892.279, "duration": 4.281}, {"text": "effectivement voisin qui est un", "start": 894.44, "duration": 3.959}, {"text": "continent qui est de moins en moins ami", "start": 896.56, "duration": 4.44}, {"text": "si on garde les votes au sein de l'ONU", "start": 898.399, "duration": 5.0}, {"text": "on a du mal \u00e0 le mobiliser sur nos", "start": 901.0, "duration": 6.279}, {"text": "sujets on a du mal aussi \u00e0 \u00eatre per\u00e7u", "start": 903.399, "duration": 6.281}, {"text": "finalement autrement que comme des gens", "start": 907.279, "duration": 4.881}, {"text": "qui qui veulent plus d'influence face \u00e0", "start": 909.68, "duration": 4.8}, {"text": "la Chine et face \u00e0 la Russie mais sans", "start": 912.16, "duration": 4.679}, {"text": "v\u00e9ritablement et bien mettre des moyens", "start": 914.48, "duration": 4.52}, {"text": "et puis aussi qui ne s'int\u00e9resse qu'aux", "start": 916.839, "duration": 5.321}, {"text": "questions migratoires est-ce qu'on va", "start": 919.0, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 avoir une autre relation plus", "start": 922.16, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e avec l'Afrique c'est ce qu'on", "start": 924.44, "duration": 4.199}, {"text": "est en train de d'essayer de faire je", "start": 926.759, "duration": 3.401}, {"text": "voudrais prendre peut-\u00eatre votre", "start": 928.639, "duration": 4.88}, {"text": "question sur un autre angle c'est-\u00e0-dire", "start": 930.16, "duration": 5.52}, {"text": "la l'Afrique est une grande opportunit\u00e9", "start": 933.519, "duration": 5.281}, {"text": "et pas seulement un d\u00e9fi un probl\u00e8me et", "start": 935.68, "duration": 5.76}, {"text": "c'est sous cet angle qu'il faut regarder", "start": 938.8, "duration": 5.599}, {"text": "la la la le nouvelle la nouvelle fa\u00e7on", "start": 941.44, "duration": 5.759}, {"text": "de travailler avec avec les Africains", "start": 944.399, "duration": 7.24}, {"text": "euh il faut consid\u00e9rer euh l'ensemble de", "start": 947.199, "duration": 6.521}, {"text": "de la de la relation qu'on peut avoir", "start": 951.639, "duration": 5.961}, {"text": "avec la avec l'Afrique faut \u00eatre sur un", "start": 953.72, "duration": 6.679}, {"text": "pied d'\u00e9galit\u00e9 euh avec l'Afrique voir", "start": 957.6, "duration": 4.88}, {"text": "quels sont leurs int\u00e9r\u00eats quels sont nos", "start": 960.399, "duration": 4.841}, {"text": "int\u00e9r\u00eats avoir une relation m\u00fb pas", "start": 962.48, "duration": 4.12}, {"text": "seulement une relation comment dirait-je", "start": 965.24, "duration": 3.8}, {"text": "de symathie ou d'empathie il faut aussi", "start": 966.6, "duration": 4.4}, {"text": "consid\u00e9rer qu'il y a des int\u00e9r\u00eats en jeu", "start": 969.04, "duration": 3.44}, {"text": "dans lesquel sur lesquel on peut", "start": 971.0, "duration": 4.44}, {"text": "travailler ensemble pour le climatique", "start": 972.48, "duration": 5.359}, {"text": "d'ailleurs pas seulement migratoire tout", "start": 975.44, "duration": 3.839}, {"text": "tout ce que vous voulez et l\u00e0 aussi je", "start": 977.839, "duration": 3.281}, {"text": "voudrais dire moi je voudrais pas", "start": 979.279, "duration": 4.48}, {"text": "seulement prendre l'angle migratoire ou", "start": 981.12, "duration": 4.44}, {"text": "seulement l'angle de la s\u00e9curit\u00e9 de la", "start": 983.759, "duration": 3.721}, {"text": "lutte contre le terrorisme parce que", "start": 985.56, "duration": 3.92}, {"text": "c'est une partie de la question mais", "start": 987.48, "duration": 3.279}, {"text": "c'est pas la question la question est", "start": 989.48, "duration": 3.479}, {"text": "comment essayer de faire de sorte que", "start": 990.759, "duration": 4.52}, {"text": "l'Afrique puisse avoir un poids beaucoup", "start": 992.959, "duration": 4.721}, {"text": "plus grande dans dans sa capacit\u00e9 de", "start": 995.279, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9cision dans la solution de ses propres", "start": 997.68, "duration": 4.599}, {"text": "crises et aussi dans une capacit\u00e9 de", "start": 1000.519, "duration": 4.641}, {"text": "travailler avec l'Union europ\u00e9enne de de", "start": 1002.279, "duration": 5.521}, {"text": "mani\u00e8re plus utile pour tous les de les", "start": 1005.16, "duration": 4.96}, {"text": "deux parties merci \u00e0 vous stefphano", "start": 1007.8, "duration": 4.2}, {"text": "sanino je rappelle que vous \u00eates", "start": 1010.12, "duration": 4.719}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du service europ\u00e9en", "start": 1012.0, "duration": 5.199}, {"text": "pour l'action ext\u00e9rieure merci d'avoir", "start": 1014.839, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 aujourd'hui continue ce", "start": 1017.199, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9bat sur les grands accords commerciaux", "start": 1019.759, "duration": 4.16}, {"text": "quid du", "start": 1022.319, "duration": 4.6}, {"text": "mercosour avec l'Am\u00e9rique latine et", "start": 1023.919, "duration": 5.321}, {"text": "quelle d\u00e9cision de protectionnisme du", "start": 1026.919, "duration": 4.331}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain c'est notre d\u00e9bat tout de", "start": 1029.24, "duration": 5.119}, {"text": "[Musique]", "start": 1031.25, "duration": 3.109}, {"text": "suite merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1036.12, "duration": 4.76}, {"text": "Bruxelles au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1038.24, "duration": 4.959}, {"text": "parler de commerce internationale alors", "start": 1040.88, "duration": 3.72}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0", "start": 1043.199, "duration": 3.84}, {"text": "signer l'accord de libre \u00e9change le plus", "start": 1044.6, "duration": 4.319}, {"text": "important de son histoire un accord avec", "start": 1047.039, "duration": 4.201}, {"text": "ave le mercosour qui regroupe certains", "start": 1048.919, "duration": 4.041}, {"text": "pays d'Am\u00e9rique du Sud comme le Br\u00e9sil", "start": 1051.24, "duration": 4.799}, {"text": "l'Argentine ou l'Uruguay cette lev\u00e9e des", "start": 1052.96, "duration": 4.68}, {"text": "droits de douane sur de nombreux", "start": 1056.039, "duration": 3.64}, {"text": "produits concerne plus de 700 millions", "start": 1057.64, "duration": 3.24}, {"text": "de consommateurs des deux c\u00f4t\u00e9s de", "start": 1059.679, "duration": 4.24}, {"text": "l'Atlantique et repr\u00e9sente 45 milliards", "start": 1060.88, "duration": 5.24}, {"text": "d'euros d'\u00e9chang commerciaux le probl\u00e8me", "start": 1063.919, "duration": 4.12}, {"text": "c'est qu'il ne fait pas l'unanimit\u00e9", "start": 1066.12, "duration": 5.48}, {"text": "entre les 27 et la France en t\u00eate", "start": 1068.039, "duration": 6.441}, {"text": "s'oppose \u00e0 ce trait\u00e9 qui fragiliserait", "start": 1071.6, "duration": 5.079}, {"text": "nos agriculteurs alors que l'Allemagne", "start": 1074.48, "duration": 5.48}, {"text": "veut finalement doper ses exportations", "start": 1076.679, "duration": 5.48}, {"text": "on \u00e9coute tout de", "start": 1079.96, "duration": 4.599}, {"text": "suite nous devons enfin boucler l'accord", "start": 1082.159, "duration": 4.241}, {"text": "de libre \u00e9change du Mercosur apr\u00e8s plus", "start": 1084.559, "duration": 4.281}, {"text": "de 20 ans de discussion le processus de", "start": 1086.4, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9gociation a pris beaucoup trop de", "start": 1088.84, "duration": 3.36}, {"text": "temps et ce n'est pas un exemple de", "start": 1090.36, "duration": 3.84}, {"text": "bonne pratique nous avons besoin de plus", "start": 1092.2, "duration": 3.76}, {"text": "d'accords de libre \u00e9change parce que le", "start": 1094.2, "duration": 4.28}, {"text": "monde change \u00e7a fait 7 ans que je", "start": 1095.96, "duration": 4.64}, {"text": "m'oppose \u00e0 ce traiter et je j'en parle \u00e0", "start": 1098.48, "duration": 3.72}, {"text": "nos agriculteurs les yeux dans les yeux", "start": 1100.6, "duration": 4.079}, {"text": "est-ce que depuis que je suis", "start": 1102.2, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sident pas tenu mes engagements", "start": 1104.679, "duration": 5.48}, {"text": "jamais lorsqu'on a sign\u00e9 avec le Canada", "start": 1106.799, "duration": 5.321}, {"text": "on a obtenu des garanties et je vous ai", "start": 1110.159, "duration": 3.64}, {"text": "dit cet accord sera bon pour vous et l\u00e0", "start": 1112.12, "duration": 3.4}, {"text": "je vous le dis ces garanties aujourd'hui", "start": 1113.799, "duration": 3.601}, {"text": "elles n'y sont pas sur le mercotur c'est", "start": 1115.52, "duration": 3.08}, {"text": "pour \u00e7a que nous allons continuer de", "start": 1117.4, "duration": 3.88}, {"text": "nous opposer un accord de libre \u00e9change", "start": 1118.6, "duration": 4.6}, {"text": "avec le Mercosur d'autant plus d\u00e9sir\u00e9", "start": 1121.28, "duration": 3.6}, {"text": "par la Commission europ\u00e9enne qu'elle", "start": 1123.2, "duration": 3.32}, {"text": "s'inqui\u00e8te apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald", "start": 1124.88, "duration": 3.56}, {"text": "Trump d'une hausse des droits de douane", "start": 1126.52, "duration": 4.639}, {"text": "am\u00e9ricains de 10 \u00e0 20 % ce qui pourrait", "start": 1128.44, "duration": 5.119}, {"text": "provoquer une guerre commerciale alors", "start": 1131.159, "duration": 4.441}, {"text": "pour en parler tro eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1133.559, "duration": 4.24}, {"text": "Marie-Pierre vedren bonjour vous \u00eates", "start": 1135.6, "duration": 3.92}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais 16 membres du groupe", "start": 1137.799, "duration": 3.441}, {"text": "renw au Parlement europ\u00e9en et du camp", "start": 1139.52, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en France nous accueillons", "start": 1141.24, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9galement Anna cavazzini bonjour vous", "start": 1143.24, "duration": 4.319}, {"text": "\u00eates eurod\u00e9put\u00e9 allemande membbrre du", "start": 1145.72, "duration": 3.56}, {"text": "Group du groupe les vers au Parlement", "start": 1147.559, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9en on pr\u00e9cise d'ailleurs que les", "start": 1149.28, "duration": 3.519}, {"text": "vers Allemands font partie de la de la", "start": 1150.64, "duration": 4.64}, {"text": "coalition du sociald\u00e9mocrate ola Scholz", "start": 1152.799, "duration": 4.681}, {"text": "en Allemagne une coalition qui je le", "start": 1155.28, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9cise a \u00e9clat\u00e9 ces derni\u00e8res semaines", "start": 1157.48, "duration": 3.64}, {"text": "et puis Francisco assis bonjour bonjour", "start": 1159.159, "duration": 4.081}, {"text": "vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 portugais membre du", "start": 1161.12, "duration": 4.2}, {"text": "groupe des socio-d\u00e9mocrates au Parlement", "start": 1163.24, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en et d'ailleurs on a envie de", "start": 1165.32, "duration": 2.76}, {"text": "vous demander le Portugal est tr\u00e8s", "start": 1166.72, "duration": 3.24}, {"text": "favorable \u00e0 \u00e0 cet accord avec le", "start": 1168.08, "duration": 3.76}, {"text": "mercosour pas seulement pour des raisons", "start": 1169.96, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment culturelles d'attachement de", "start": 1171.84, "duration": 4.079}, {"text": "la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique \u00e0 l'Am\u00e9rique", "start": 1174.2, "duration": 3.76}, {"text": "latine vous pensez vraiment que ce sera", "start": 1175.919, "duration": 4.921}, {"text": "un bon accord pour nous les Europ\u00e9ens", "start": 1177.96, "duration": 4.719}, {"text": "oui je le crois c'est un bon accord du", "start": 1180.84, "duration": 4.04}, {"text": "point de vue politique et \u00e7a c'est tr\u00e8s", "start": 1182.679, "duration": 3.88}, {"text": "important parce que nous avons n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1184.88, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9tablir des bonnes relations avec des", "start": 1186.559, "duration": 5.0}, {"text": "des certaines r\u00e9gions du monde nous", "start": 1189.0, "duration": 3.96}, {"text": "avons un probl\u00e8me aujourd'hui que c'est", "start": 1191.559, "duration": 3.161}, {"text": "le probl\u00e8me du grand isolement de", "start": 1192.96, "duration": 6.079}, {"text": "l'Europe euh au monde euh ce nous Atton", "start": 1194.72, "duration": 6.48}, {"text": "que aujourd'hui il y a une certaine", "start": 1199.039, "duration": 4.801}, {"text": "incompr\u00e9hension euh au monde sur les", "start": 1201.2, "duration": 4.359}, {"text": "positions du monde occidental en", "start": 1203.84, "duration": 3.959}, {"text": "particuli\u00e8re de de de l'Europe il y a", "start": 1205.559, "duration": 3.401}, {"text": "des raisons politiques des raisons", "start": 1207.799, "duration": 2.601}, {"text": "civilisationnelles mais il y a aussi des", "start": 1208.96, "duration": 3.839}, {"text": "raisons \u00e9conomiques nous parlons d'un", "start": 1210.4, "duration": 5.12}, {"text": "grand march\u00e9 que nous pouvons euh cr\u00e9er", "start": 1212.799, "duration": 5.24}, {"text": "de nouvelles opportunit\u00e9s euh pour les", "start": 1215.52, "duration": 5.76}, {"text": "exportations euh europ\u00e9ennes euh de", "start": 1218.039, "duration": 4.721}, {"text": "nouvelles opportunit\u00e9s aussi pour les", "start": 1221.28, "duration": 4.16}, {"text": "expitations des pays de du mer du", "start": 1222.76, "duration": 4.56}, {"text": "mercosous je suis un d\u00e9fenseur du", "start": 1225.44, "duration": 5.44}, {"text": "principe d'un globalisation r\u00e9gul\u00e9e et", "start": 1227.32, "duration": 5.28}, {"text": "je crois que les accords de libre", "start": 1230.88, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9change sont la meilleure mani\u00e8re de", "start": 1232.6, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9guler la globalisation je suis", "start": 1235.12, "duration": 4.2}, {"text": "absolument certain que c'est un bon un", "start": 1237.2, "duration": 3.64}, {"text": "bon accord pour pour les Europ\u00e9ens", "start": 1239.32, "duration": 3.04}, {"text": "Marie-Pierre vedren alors actuellement", "start": 1240.84, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne est plut\u00f4t en", "start": 1242.36, "duration": 4.0}, {"text": "berne est-ce que ce trait\u00e9 de libre", "start": 1244.28, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9change \u00e7a peut \u00eatre une bouff\u00e9e d'air", "start": 1246.36, "duration": 3.4}, {"text": "pour la croissance europ\u00e9enne", "start": 1248.32, "duration": 2.719}, {"text": "l'industrie europ\u00e9enne et m\u00eame pour", "start": 1249.76, "duration": 3.279}, {"text": "certains secteurs agricoles comme la", "start": 1251.039, "duration": 4.0}, {"text": "viticulture un accord de commerce", "start": 1253.039, "duration": 3.201}, {"text": "effectivement comme vous venez de le", "start": 1255.039, "duration": 2.52}, {"text": "souligner dans votre question \u00e7a doit", "start": 1256.24, "duration": 3.6}, {"text": "contribuer euh \u00e0 la croissance \u00e0 la", "start": 1257.559, "duration": 4.641}, {"text": "stabilit\u00e9 \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 nos", "start": 1259.84, "duration": 4.6}, {"text": "objectifs aussi de s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 1262.2, "duration": 3.64}, {"text": "approvisionnements et puis \u00e0 nos", "start": 1264.44, "duration": 3.479}, {"text": "objectifs de durabilit\u00e9 moi par principe", "start": 1265.84, "duration": 3.68}, {"text": "je ne suis pas oppos\u00e9e \u00e0 un cadre", "start": 1267.919, "duration": 3.321}, {"text": "justement qui r\u00e9glemente comme vient de", "start": 1269.52, "duration": 3.0}, {"text": "le dire le coll\u00e8gue et qui nous permet", "start": 1271.24, "duration": 3.36}, {"text": "d'atteindre ces objectifs l\u00e0 mais alors", "start": 1272.52, "duration": 4.08}, {"text": "actuel dans les retours que nous pouvons", "start": 1274.6, "duration": 3.6}, {"text": "avoir des n\u00e9gociations techniques qui", "start": 1276.6, "duration": 3.079}, {"text": "sont faites par la Commission europ\u00e9enne", "start": 1278.2, "duration": 2.839}, {"text": "je n'ai pas toutes les r\u00e9ponses qui me", "start": 1279.679, "duration": 3.961}, {"text": "permettent de dire que oui en l'\u00e9tat le", "start": 1281.039, "duration": 4.481}, {"text": "mercosour nous permet de r\u00e9pondre \u00e0 tous", "start": 1283.64, "duration": 3.48}, {"text": "ces objectifs l\u00e0 et donc la France s", "start": 1285.52, "duration": 4.399}, {"text": "oppose soyons clair la voix d'Emmanuel", "start": 1287.12, "duration": 4.4}, {"text": "Macron pr\u00e9sident de la R\u00e9publique depuis", "start": 1289.919, "duration": 3.561}, {"text": "2019 a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s claire la voix", "start": 1291.52, "duration": 3.2}, {"text": "de la d\u00e9l\u00e9gation que je pr\u00e9cise nous", "start": 1293.48, "duration": 3.72}, {"text": "nous disons en l'\u00e9tat nous sommes oppos\u00e9", "start": 1294.72, "duration": 4.04}, {"text": "nous disons \u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 1297.2, "duration": 3.12}, {"text": "que nous avons encore des interrogations", "start": 1298.76, "duration": 3.039}, {"text": "sur le fait par exemple que l'accord de", "start": 1300.32, "duration": 3.04}, {"text": "Paris devienne r\u00e9ellement une clause", "start": 1301.799, "duration": 3.48}, {"text": "essentielle c'est\u00e0dire qu'on se fixe une", "start": 1303.36, "duration": 3.96}, {"text": "trajectoire il faut la respecter de part", "start": 1305.279, "duration": 4.28}, {"text": "et d'autrre pas que du pologique voil", "start": 1307.32, "duration": 3.68}, {"text": "exactement sur mais aussi sur les", "start": 1309.559, "duration": 3.881}, {"text": "aspects \u00e9conomiques alors dans le pass\u00e9", "start": 1311.0, "duration": 5.76}, {"text": "madame Cavadini le gouvernement allemand", "start": 1313.44, "duration": 5.88}, {"text": "de d'Angela Merkel qui est de \u00e9videmment", "start": 1316.76, "duration": 4.2}, {"text": "des chr\u00e9tiens d\u00e9\u00e9mocrates \u00e9taient contre", "start": 1319.32, "duration": 4.12}, {"text": "cet accord pour des raisons \u00e9cologiques", "start": 1320.96, "duration": 4.319}, {"text": "et aujourd'hui ce gouvernement de gauche", "start": 1323.44, "duration": 3.2}, {"text": "auquel vous participez vous les ver", "start": 1325.279, "duration": 3.841}, {"text": "d'ailleurs d'Olaf Scholz c'est pour", "start": 1326.64, "duration": 5.6}, {"text": "qu'est-ce qui explique ce revirement euh", "start": 1329.12, "duration": 5.48}, {"text": "vous avez raison maintenant Olaf Scholz", "start": 1332.24, "duration": 4.84}, {"text": "et nous avons vu la la t\u00e9l\u00e9vision aussi", "start": 1334.6, "duration": 5.76}, {"text": "et pour l'accord quand Merkel \u00e9tait", "start": 1337.08, "duration": 5.52}, {"text": "contre c'est c'\u00e9tait quand bolsonaro", "start": 1340.36, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sident et dans cette \u00e9poque l\u00e0", "start": 1342.6, "duration": 3.36}, {"text": "tout les Parlement \u00e9tit contre parce", "start": 1344.679, "duration": 4.0}, {"text": "que\u00e9s oui avec bolsonaro c'\u00e9tait un", "start": 1345.96, "duration": 3.599}, {"text": "possible de faire un deal parce que", "start": 1348.679, "duration": 3.36}, {"text": "bolsonaro \u00e9tait de l'extr\u00eame droite il", "start": 1349.559, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9tait contre les droits indig\u00e8nes et", "start": 1352.039, "duration": 3.841}, {"text": "tout \u00e7a et tout \u00e7a donc tous les", "start": 1354.52, "duration": 3.32}, {"text": "parlements \u00e9taient contre le deal mais", "start": 1355.88, "duration": 5.039}, {"text": "maintenant il y a notre position", "start": 1357.84, "duration": 5.68}, {"text": "situation avec Loula \u00e9videmment et je", "start": 1360.919, "duration": 4.0}, {"text": "crois que c'est important d'avoir des", "start": 1363.52, "duration": 3.039}, {"text": "relations tr\u00e8s tr\u00e8s proches avec", "start": 1364.919, "duration": 4.681}, {"text": "l'Am\u00e9rique latin mais quelle relation \u00e7a", "start": 1366.559, "duration": 4.561}, {"text": "c'est la question et c'est pour \u00e7a les", "start": 1369.6, "duration": 4.4}, {"text": "verres en Allemagne euh ont pos\u00e9", "start": 1371.12, "duration": 4.919}, {"text": "quelques conditions nous avons dit oui", "start": 1374.0, "duration": 6.039}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral serait ok d'avoir voir un", "start": 1376.039, "duration": 5.481}, {"text": "accord de libre \u00e9change avec les", "start": 1380.039, "duration": 4.721}, {"text": "mercosous mais avec certaines conditions", "start": 1381.52, "duration": 5.2}, {"text": "qui prot\u00e8gent l'environnement les for\u00ea", "start": 1384.76, "duration": 3.64}, {"text": "les troit des indig\u00e8nes les troit", "start": 1386.72, "duration": 3.48}, {"text": "humains effectivement il y a quand m\u00eame", "start": 1388.4, "duration": 3.72}, {"text": "des inqui\u00e9tudes qui p\u00e8sent autour des", "start": 1390.2, "duration": 3.839}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9cologiques de cet accord", "start": 1392.12, "duration": 3.559}, {"text": "Francisco assis selon un rapport", "start": 1394.039, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9en il pourrait provoquer une", "start": 1395.679, "duration": 4.081}, {"text": "hausse de la d\u00e9forestation en Amazonie", "start": 1397.36, "duration": 4.76}, {"text": "de 5 % par an pendant les 6 premi\u00e8res", "start": 1399.76, "duration": 4.72}, {"text": "ann\u00e9es suivant la signature est-ce que", "start": 1402.12, "duration": 4.2}, {"text": "finalement pour vous l'\u00e9conomie prime", "start": 1404.48, "duration": 3.48}, {"text": "sur l'\u00e9cologie sur ce dossier non ce", "start": 1406.32, "duration": 3.52}, {"text": "n'est pas vrai je connais bien le Br\u00e9sil", "start": 1407.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'Argentine l'Uruguay le Paraguay je", "start": 1409.84, "duration": 4.0}, {"text": "l'ai visit\u00e9 ces pays plusieurs fois j'ai", "start": 1411.52, "duration": 4.44}, {"text": "visit\u00e9 plusieurs productions", "start": 1413.84, "duration": 4.439}, {"text": "agroalimentaire et agrop\u00e9cire je connais", "start": 1415.96, "duration": 4.319}, {"text": "la l\u00e9gislation de ces pays je connais", "start": 1418.279, "duration": 4.481}, {"text": "l'\u00e9tat de \u00e9volution de la science", "start": 1420.279, "duration": 5.64}, {"text": "appliqu\u00e9 en ces pays nous Europ\u00e9ens", "start": 1422.76, "duration": 4.48}, {"text": "parfois nous sommes des donneurs de", "start": 1425.919, "duration": 3.36}, {"text": "le\u00e7ons envers ces pays de l'Am\u00e9rique", "start": 1427.24, "duration": 4.08}, {"text": "Latine et en certains aspects ils sont", "start": 1429.279, "duration": 4.201}, {"text": "aussi d\u00e9velopp\u00e9s que les pays europ\u00e9en", "start": 1431.32, "duration": 3.959}, {"text": "c'est le cas particuli\u00e8rement du Br\u00e9sil", "start": 1433.48, "duration": 4.24}, {"text": "et de l'Argentine que ce sont des deux", "start": 1435.279, "duration": 4.561}, {"text": "pays que je connais euh bien ils ont", "start": 1437.72, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des l\u00e9gislations euh pr\u00e9occup\u00e9 bien", "start": 1439.84, "duration": 5.839}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9 avec des questions de nature", "start": 1443.6, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cologique aujourd'hui le Br\u00e9sil c'est", "start": 1445.679, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 par Monsieur lou c'est un", "start": 1447.48, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement de gauche c'est un", "start": 1449.44, "duration": 2.359}, {"text": "gouvernement avec des grandes", "start": 1450.44, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9occupations au domaine \u00e9cologique de", "start": 1451.799, "duration": 5.48}, {"text": "la pr\u00e9servation de de la de l'Amazonie", "start": 1454.52, "duration": 4.2}, {"text": "c'est m\u00eame une question fondamentale", "start": 1457.279, "duration": 4.4}, {"text": "pour le pr\u00e9sident pr\u00e9s'est pas V que on", "start": 1458.72, "duration": 5.28}, {"text": "ne doit pas opposer \u00e9conomie et \u00e9cologie", "start": 1461.679, "duration": 3.761}, {"text": "en ce qui concerne cet accord c'est un", "start": 1464.0, "duration": 4.48}, {"text": "fant\u00f4me \u00e7a c'est un fantasme", "start": 1465.44, "duration": 5.32}, {"text": "s'inqui\u00e8te pour rien l'objectif c'est", "start": 1468.48, "duration": 3.36}, {"text": "comme je disais tout \u00e0 l'heure qu'on", "start": 1470.76, "duration": 3.6}, {"text": "s'engage dans des trajectoires communes", "start": 1471.84, "duration": 4.16}, {"text": "on le voit bien moi je nuancerai un peu", "start": 1474.36, "duration": 4.039}, {"text": "les propos de de notre coll\u00e8gue je suis", "start": 1476.0, "duration": 5.0}, {"text": "d'accord que on n pas donner\u00e9 de le\u00e7on", "start": 1478.399, "duration": 4.721}, {"text": "et qu'on a \u00e0 s'engager collectivement", "start": 1481.0, "duration": 3.559}, {"text": "mais regardez les d\u00e9bats qu'on a pu", "start": 1483.12, "duration": 3.039}, {"text": "avoir ici au Parlement europ\u00e9en sur le", "start": 1484.559, "duration": 2.72}, {"text": "texte sur la", "start": 1486.159, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9forestation c'est l\u00e0 aussi o\u00f9 je vous", "start": 1487.279, "duration": 3.88}, {"text": "rejoins sur le fait que nous n'avons pas", "start": 1489.48, "duration": 3.6}, {"text": "donner\u00e9 de le\u00e7ons et il faut aussi que", "start": 1491.159, "duration": 3.88}, {"text": "nous ayons ces trajectoires communes", "start": 1493.08, "duration": 4.4}, {"text": "mais on le voit aussi qu'on a une partie", "start": 1495.039, "duration": 4.12}, {"text": "du Parlement eur\u00e9en par contre qui", "start": 1497.48, "duration": 3.76}, {"text": "cherche \u00e0 d\u00e9tricoter nos engagements", "start": 1499.159, "duration": 4.281}, {"text": "climatiques tel avec le texte sur la", "start": 1501.24, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9forestation pour pouvoir conclure le", "start": 1503.44, "duration": 3.4}, {"text": "mercosour en attendant vous vous essayez", "start": 1504.799, "duration": 3.281}, {"text": "de trouver trois pays qui seraient", "start": 1506.84, "duration": 3.079}, {"text": "d'accord avec la France pour le bloquer", "start": 1508.08, "duration": 3.199}, {"text": "donc une minorit\u00e9 de blocage", "start": 1509.919, "duration": 3.521}, {"text": "repr\u00e9sentant 35 % de la population on n", "start": 1511.279, "duration": 3.28}, {"text": "est pas du tout l\u00e0 pour l'instant alors", "start": 1513.44, "duration": 2.4}, {"text": "effectivement il y a le travail qui est", "start": 1514.559, "duration": 2.801}, {"text": "fait du c\u00f4t\u00e9 donc ce qu'on appelle du", "start": 1515.84, "duration": 3.8}, {"text": "Conseil des \u00c9tats-membres pour raller", "start": 1517.36, "duration": 4.679}, {"text": "certains \u00c9tats \u00e0 nos doutes l\u00e9gitimes \u00e0", "start": 1519.64, "duration": 4.68}, {"text": "nos interrogations qui sont partag\u00e9es", "start": 1522.039, "duration": 3.681}, {"text": "aussi par des coll\u00e8gues du Parlement", "start": 1524.32, "duration": 2.959}, {"text": "europ\u00e9en parce que le sujet c'est pas de", "start": 1525.72, "duration": 3.04}, {"text": "conclure un accord de comm ce juste pour", "start": 1527.279, "duration": 3.081}, {"text": "conclure un accord de commerce le sujet", "start": 1528.76, "duration": 2.639}, {"text": "comme je le disais tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 1530.36, "duration": 3.72}, {"text": "de r\u00e9pondre aux r\u00e9alit\u00e9s \u00e0 la fois", "start": 1531.399, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9conomique climatique soci\u00e9tale de", "start": 1534.08, "duration": 4.12}, {"text": "s'engager collectivement \u00e7a doit \u00eatre \u00e7a", "start": 1536.08, "duration": 3.8}, {"text": "nos pr\u00e9occupations vous les aurez les 3", "start": 1538.2, "duration": 3.52}, {"text": "et les 35 % ou pas bah \u00e9coutez il y a", "start": 1539.88, "duration": 3.799}, {"text": "des expressions qui ont \u00e9t\u00e9 faites dans", "start": 1541.72, "duration": 3.8}, {"text": "certains \u00c9tats membres en Italie dans", "start": 1543.679, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres pays je pense qu'il y aura des", "start": 1545.52, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9bats aussi qui seront forts au", "start": 1547.039, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc il y a ce", "start": 1548.6, "duration": 4.12}, {"text": "travail qui est absolument fondamental", "start": 1550.679, "duration": 3.441}, {"text": "mais au-del\u00e0 de juste la question de la", "start": 1552.72, "duration": 3.48}, {"text": "minorit\u00e9 blocage je le redis le sujet", "start": 1554.12, "duration": 4.679}, {"text": "c'est aussi que la Commission europ\u00e9", "start": 1556.2, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9pondent sur nos attentes qui sont", "start": 1558.799, "duration": 3.521}, {"text": "absolument l\u00e9gitimes que \u00e7a soit sur les", "start": 1560.559, "duration": 3.12}, {"text": "questions environnementales mais aussi", "start": 1562.32, "duration": 2.92}, {"text": "sur les questions de r\u00e9ciprocit\u00e9 et de", "start": 1563.679, "duration": 3.441}, {"text": "contr\u00f4le Anna cavazi cavatini est-ce que", "start": 1565.24, "duration": 3.08}, {"text": "vous avez le sentiment que la Commission", "start": 1567.12, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne d'oursou la vanenderleenne", "start": 1568.32, "duration": 3.76}, {"text": "soutenue sur ce point par votre", "start": 1570.2, "duration": 3.88}, {"text": "chancelier Olaf Scholz et bien ne tient", "start": 1572.08, "duration": 3.88}, {"text": "pas compte de ces inqui\u00e9tudes notamment", "start": 1574.08, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9cologiques la Commission europ\u00e9enne a", "start": 1575.96, "duration": 5.839}, {"text": "r\u00e9n\u00e9goci\u00e9 un petit peu le texte parce", "start": 1578.919, "duration": 4.681}, {"text": "qu'il y avait beaucoup de criticisme", "start": 1581.799, "duration": 4.0}, {"text": "aussi dans cette Parlement comme j'ai", "start": 1583.6, "duration": 5.4}, {"text": "dit mais comme ma coll\u00e8gue a dit on n'a", "start": 1585.799, "duration": 6.081}, {"text": "pas maintenant vu le texte et moi je", "start": 1589.0, "duration": 5.919}, {"text": "suis un peu euh inqui\u00e8te j'ai une", "start": 1591.88, "duration": 5.799}, {"text": "inqui\u00e9tude j'ai pas la confiance que la", "start": 1594.919, "duration": 6.0}, {"text": "Commission vraiment a pos\u00e9 tous les", "start": 1597.679, "duration": 5.561}, {"text": "conditions qui sont vraiment importants", "start": 1600.919, "duration": 4.12}, {"text": "pour sauver le climat pour sauver les", "start": 1603.24, "duration": 4.159}, {"text": "for\u00eats dans les d'accord mais donc je", "start": 1605.039, "duration": 4.161}, {"text": "suis un peu mais mais c'est c'est parce", "start": 1607.399, "duration": 3.321}, {"text": "que l'id\u00e9e c'est quand m\u00eame sauver le", "start": 1609.2, "duration": 3.4}, {"text": "climat mais en \u00e9change on va exporter", "start": 1610.72, "duration": 2.92}, {"text": "plus de voitures allemandes en", "start": 1612.6, "duration": 2.72}, {"text": "particulier les Allemands sont tr\u00e8s sont", "start": 1613.64, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s gagnants dans ce ce trait\u00e9 disons", "start": 1615.32, "duration": 5.52}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 oui l'industrie allemande est", "start": 1617.12, "duration": 7.439}, {"text": "pour l'accord et beaucoup des op\u00e9rateurs", "start": 1620.84, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9conomiques en Allemagne sont pour", "start": 1624.559, "duration": 3.84}, {"text": "l'accord mais les agriculteurs aussi", "start": 1625.96, "duration": 4.4}, {"text": "sont contre l'accord donc c'est toujours", "start": 1628.399, "duration": 4.561}, {"text": "aussi un change d'int\u00e9r\u00eat dans tous les", "start": 1630.36, "duration": 4.88}, {"text": "accords de libre \u00e9change que quelques", "start": 1632.96, "duration": 4.319}, {"text": "groupes gagne quelques groupe perd et on", "start": 1635.24, "duration": 4.28}, {"text": "doit voir que tout l'accord est bien", "start": 1637.279, "duration": 5.0}, {"text": "pour tout le monde alors monsieur assis", "start": 1639.52, "duration": 4.12}, {"text": "cet accord de libre \u00e9change avec le", "start": 1642.279, "duration": 3.161}, {"text": "Mercosur on a l'impression qu'il est", "start": 1643.64, "duration": 3.8}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne", "start": 1645.44, "duration": 4.359}, {"text": "qui voit un danger un certain Donald", "start": 1647.44, "duration": 4.599}, {"text": "Trump arriv\u00e9 \u00e0 la Maison Blanche qui a", "start": 1649.799, "duration": 3.48}, {"text": "promis des droits de douane", "start": 1652.039, "duration": 4.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de 10 \u00e0 20 % et qui", "start": 1653.279, "duration": 4.721}, {"text": "craint une une une nouvelle guerre", "start": 1656.159, "duration": 3.281}, {"text": "commerciale avec les \u00c9tats-Unis c'est", "start": 1658.0, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le cas vous le craignez aussi je", "start": 1659.44, "duration": 3.44}, {"text": "crois que nous avons c'est une question", "start": 1661.0, "duration": 3.679}, {"text": "sur les l'accord Mercosur avec le", "start": 1662.88, "duration": 3.679}, {"text": "Mercosur je crois que nous avons la", "start": 1664.679, "duration": 4.041}, {"text": "derni\u00e8re chance de faire un accord avec", "start": 1666.559, "duration": 4.84}, {"text": "les pays du Mercosur sinous n ferons pas", "start": 1668.72, "duration": 4.799}, {"text": "cet accord les pays du Mercosur nous", "start": 1671.399, "duration": 4.481}, {"text": "diront merci beaucoup mais nous irons", "start": 1673.519, "duration": 4.801}, {"text": "faire du commerce avec la Chine avec", "start": 1675.88, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9gion du monde et \u00e7a sera tragique pour", "start": 1678.32, "duration": 4.359}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e7a pour moi c'est une", "start": 1680.679, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9vidence absolue r\u00e9pondons \u00e0 votre", "start": 1682.679, "duration": 3.801}, {"text": "question et il est \u00e9vident que nous nous", "start": 1684.6, "duration": 4.559}, {"text": "sommes en train de de nous confronter", "start": 1686.48, "duration": 4.439}, {"text": "avec une guerre commerciale avec les", "start": 1689.159, "duration": 4.801}, {"text": "\u00c9tats-Unis eu monsieur le Pr\u00e9sident \u00e9", "start": 1690.919, "duration": 6.201}, {"text": "lieu des \u00c9tats-Unis il a fait euh des", "start": 1693.96, "duration": 5.68}, {"text": "certaines euh promesses au niveau", "start": 1697.12, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9lectoral et il a l'habitude de de de", "start": 1699.64, "duration": 6.399}, {"text": "d'accomplir vraiment ce ce qu'il a dit", "start": 1703.88, "duration": 5.039}, {"text": "et la la la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le nous", "start": 1706.039, "duration": 5.441}, {"text": "avons le le le danger le risque r\u00e9el", "start": 1708.919, "duration": 4.921}, {"text": "d'une guerre commerciale complexe et", "start": 1711.48, "duration": 4.079}, {"text": "difficile aller avec les \u00c9tats-Unis mais", "start": 1713.84, "duration": 3.4}, {"text": "je pense qu'on doit \u00e9tablir une", "start": 1715.559, "duration": 4.201}, {"text": "diff\u00e9rence claire entre ce que pourra se", "start": 1717.24, "duration": 5.76}, {"text": "produire en relation aux \u00c9tats-Unis et", "start": 1719.76, "duration": 5.0}, {"text": "ce que c'est aujourd'hui la question", "start": 1723.0, "duration": 4.88}, {"text": "pour moi tr\u00e8s important de de de de", "start": 1724.76, "duration": 5.44}, {"text": "l'accord de de libre \u00e9change avec les", "start": 1727.88, "duration": 4.039}, {"text": "pays du Mercosur d'autant que sur le", "start": 1730.2, "duration": 3.76}, {"text": "dossier am\u00e9ricain Marie-Pierre vedren en", "start": 1731.919, "duration": 4.24}, {"text": "2023 l'Union europ\u00e9enne a r\u00e9alis\u00e9 150", "start": 1733.96, "duration": 4.52}, {"text": "milliards d'euros d'exc\u00e9dents commerci", "start": 1736.159, "duration": 4.24}, {"text": "avec lesats-unis et justement Donald", "start": 1738.48, "duration": 4.079}, {"text": "Trump il veut r\u00e9\u00e9quilibrer cette balance", "start": 1740.399, "duration": 3.52}, {"text": "commerciale en taxant les produits", "start": 1742.559, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e7a veut dire qu'on a beaucoup", "start": 1743.919, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e0 perdre apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de Donald", "start": 1745.36, "duration": 3.6}, {"text": "Trump bien s\u00fbr d\u00e9j\u00e0 je voudrais rebondir", "start": 1747.2, "duration": 3.359}, {"text": "sur ce que vient de dire mon coll\u00e8gue et", "start": 1748.96, "duration": 3.0}, {"text": "je suis totalement d'accord sur le fait", "start": 1750.559, "duration": 2.921}, {"text": "que on parle beaucoup des relations", "start": 1751.96, "duration": 2.8}, {"text": "bilat\u00e9rales on vient de parler de la", "start": 1753.48, "duration": 2.64}, {"text": "relation bilat\u00e9rale entre l'Union", "start": 1754.76, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9enne et le mercosour ou l\u00e0", "start": 1756.12, "duration": 2.919}, {"text": "maintenant de la relation bilat\u00e9rale", "start": 1757.679, "duration": 2.321}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et les", "start": 1759.039, "duration": 3.12}, {"text": "\u00c9tats-Unis mais tout est interconnect\u00e9", "start": 1760.0, "duration": 3.88}, {"text": "en fait une relation bilat\u00e9rale elle", "start": 1762.159, "duration": 4.24}, {"text": "s'inscrit dans un cadre plus global et", "start": 1763.88, "duration": 4.679}, {"text": "ce cadre plus global on le voit bien", "start": 1766.399, "duration": 4.241}, {"text": "avec Donald Trump c'est celui de la", "start": 1768.559, "duration": 4.641}, {"text": "confrontation et et \u00e7a il fallait et", "start": 1770.64, "duration": 4.32}, {"text": "c'est la dynamique qu'on a encench\u00e9 dans", "start": 1773.2, "duration": 3.44}, {"text": "le pr\u00e9c\u00e9dent mandat muscler l'Union", "start": 1774.96, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9enne renforcer son unit\u00e9 renforcer", "start": 1776.64, "duration": 4.399}, {"text": "son arsenal pour \u00eatre pr\u00eat \u00e0 toutes les", "start": 1778.519, "duration": 4.361}, {"text": "possibilit\u00e9s m\u00eame celle du pire m\u00eame", "start": 1781.039, "duration": 3.52}, {"text": "celle du retour de Donald Trump avec", "start": 1782.88, "duration": 3.039}, {"text": "cette log c'est le cas vous avez pas", "start": 1784.559, "duration": 2.801}, {"text": "l'impression que chacun va aller Diler", "start": 1785.919, "duration": 3.961}, {"text": "dans son coin des avantages sul\u00e9mentair", "start": 1787.36, "duration": 3.84}, {"text": "bien \u00e9videmment qu'il y a ce risque on", "start": 1789.88, "duration": 3.639}, {"text": "le voit bien madame melonie qui va", "start": 1791.2, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats italiens et qui", "start": 1793.519, "duration": 4.88}, {"text": "est tr\u00e8s proche de Donald Trump ou Deon", "start": 1795.44, "duration": 4.599}, {"text": "d'autres encore et \u00e7a c'est quelque", "start": 1798.399, "duration": 3.12}, {"text": "chose qu'on doit absolument \u00e9viter parce", "start": 1800.039, "duration": 3.0}, {"text": "qu'en fait quand un \u00c9tat membre est", "start": 1801.519, "duration": 3.481}, {"text": "attaqu\u00e9 c'est globalement le march\u00e9", "start": 1803.039, "duration": 3.801}, {"text": "int\u00e9rieur qui affaibli donc il faut", "start": 1805.0, "duration": 3.24}, {"text": "absolument qu'on travaille sur notre", "start": 1806.84, "duration": 3.199}, {"text": "unit\u00e9 \u00e7a c'est un risque qu'on doit", "start": 1808.24, "duration": 3.88}, {"text": "nous-m\u00eame \u00e9viter c'est notre propre", "start": 1810.039, "duration": 4.081}, {"text": "division et puis c'\u00e9tait de renforcer", "start": 1812.12, "duration": 3.84}, {"text": "notre arsenal juridique et quand on est", "start": 1814.12, "duration": 3.439}, {"text": "attaqu\u00e9 \u00e0 travers des trois doines il", "start": 1815.96, "duration": 3.439}, {"text": "s'agit pas de lancer une guerre", "start": 1817.559, "duration": 2.84}, {"text": "commerciale moi je suis pas pour la", "start": 1819.399, "duration": 2.201}, {"text": "guerre commerciale je pense que le", "start": 1820.399, "duration": 2.961}, {"text": "protectionnisme c'est absolument", "start": 1821.6, "duration": 3.559}, {"text": "dangereux pour la croissance et pour", "start": 1823.36, "duration": 3.679}, {"text": "atteindre nos objectifs justement de", "start": 1825.159, "duration": 4.12}, {"text": "neutralit\u00e9 carbon s\u00e9curit\u00e9 mais il faut", "start": 1827.039, "duration": 4.161}, {"text": "\u00eatre en capacit\u00e9 de r\u00e9pondre la b\u00eate", "start": 1829.279, "duration": 4.361}, {"text": "noire d'ailleurs de Donald Trump d\u00e9j\u00e0", "start": 1831.2, "duration": 3.76}, {"text": "traditionnellement dans son pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1833.64, "duration": 3.039}, {"text": "mandat c'\u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment l'Allemagne", "start": 1834.96, "duration": 3.719}, {"text": "et ses exportations de voitures alors l\u00e0", "start": 1836.679, "duration": 4.081}, {"text": "en plus il est soutenu par Elon Musk qui", "start": 1838.679, "duration": 4.281}, {"text": "aussi construit des voitures est-ce que", "start": 1840.76, "duration": 5.159}, {"text": "vous avez l'impression que finalement \u00e7a", "start": 1842.96, "duration": 4.719}, {"text": "va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour l'Allemagne", "start": 1845.919, "duration": 4.12}, {"text": "au point que bien Olaf Scholz ou son", "start": 1847.679, "duration": 4.441}, {"text": "successeur serait peut-\u00eatre tent\u00e9 de", "start": 1850.039, "duration": 3.441}, {"text": "l\u00e2cher les autres Europ\u00e9ens et d'aller", "start": 1852.12, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9gocier en solo moi j'ai peur que", "start": 1853.48, "duration": 5.76}, {"text": "Donald Trump va utiliser les taxes les", "start": 1856.12, "duration": 6.799}, {"text": "droits de douane pour gagner autre chose", "start": 1859.24, "duration": 6.52}, {"text": "par exemple il a l'int\u00e9r\u00eat de", "start": 1862.919, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9\u00e9gulation des Num\u00e9riques g\u00e9ant parce", "start": 1865.76, "duration": 5.159}, {"text": "que on a fait \u00e7a don mus d'ailleurs est", "start": 1869.0, "duration": 4.96}, {"text": "x exactement exactement et moi je crois", "start": 1870.919, "duration": 5.48}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne doit \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1873.96, "duration": 5.199}, {"text": "firme tr\u00e8s fort en disant non on fait", "start": 1876.399, "duration": 5.561}, {"text": "pas \u00e7a on reste avec notre r\u00e9gulation", "start": 1879.159, "duration": 5.76}, {"text": "super important et aussi on reste uni et", "start": 1881.96, "duration": 5.28}, {"text": "on r\u00e9enforce le march\u00e9 uni parce que \u00e7a", "start": 1884.919, "duration": 4.681}, {"text": "c'est notre force Francisco assis quelle", "start": 1887.24, "duration": 4.799}, {"text": "est la strat\u00e9gie \u00e0 adopter face et bien", "start": 1889.6, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 une future guerre commerciale lanc\u00e9e", "start": 1892.039, "duration": 2.801}, {"text": "par Donald Trump est-ce qu'il faut", "start": 1893.519, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9couter Emmanuel Macron qui dit et bien", "start": 1894.84, "duration": 3.88}, {"text": "attention arr\u00eatons d'\u00eatre na\u00eff il faut", "start": 1896.88, "duration": 4.0}, {"text": "des repr\u00e9sailles si jamais les tarifs de", "start": 1898.72, "duration": 4.079}, {"text": "douane am\u00e9ricains augmentent et il faut", "start": 1900.88, "duration": 3.0}, {"text": "aller quand m\u00eame dans une forme de", "start": 1902.799, "duration": 4.041}, {"text": "protectionnisme oui il a je comprends la", "start": 1903.88, "duration": 4.88}, {"text": "position du pr\u00e9sident fran\u00e7ais je dois", "start": 1906.84, "duration": 3.439}, {"text": "dire autre chose je comprends la col\u00e8re", "start": 1908.76, "duration": 4.12}, {"text": "de certains secteurs des soci\u00e9t\u00e9s et", "start": 1910.279, "duration": 4.12}, {"text": "j'accompagne beaucoup la vie politique", "start": 1912.88, "duration": 3.039}, {"text": "fran\u00e7aise et la vie sociale et je", "start": 1914.399, "duration": 2.64}, {"text": "comprends un peu la col\u00e8re des", "start": 1915.919, "duration": 3.281}, {"text": "agriculteurs euh fran\u00e7ais c'est une", "start": 1917.039, "duration": 3.52}, {"text": "col\u00e8re qu'elle n'est pas une col\u00e8re", "start": 1919.2, "duration": 3.92}, {"text": "envers cet accord en particulier mais", "start": 1920.559, "duration": 4.84}, {"text": "c'est plus g\u00e9n\u00e9ral et c'est presque une", "start": 1923.12, "duration": 3.679}, {"text": "je crois que c'est une col\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1925.399, "duration": 2.841}, {"text": "des agriculteurs \u00e0 toute \u00e0 toute", "start": 1926.799, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe et on doit euh l'entendre les", "start": 1928.24, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9couter mais la fonction des hommes et", "start": 1931.799, "duration": 2.961}, {"text": "des femmes politique ce n'est pas de", "start": 1933.32, "duration": 3.68}, {"text": "suivre acritiquement la col\u00e8re des", "start": 1934.76, "duration": 4.44}, {"text": "peuples mais c'est par de se battre pour", "start": 1937.0, "duration": 4.08}, {"text": "ses convictions m\u00eame en circonstances", "start": 1939.2, "duration": 3.52}, {"text": "difficile parfois je crois que c'est un", "start": 1941.08, "duration": 3.319}, {"text": "moment o\u00f9 il faut faire faire \u00e7a mais je", "start": 1942.72, "duration": 2.959}, {"text": "comprends la position du pr\u00e9sident", "start": 1944.399, "duration": 3.52}, {"text": "Emmanuel Macron vous avez l'impression", "start": 1945.679, "duration": 5.081}, {"text": "la question des Am\u00e9ricains justement que", "start": 1947.919, "duration": 4.64}, {"text": "une r\u00e9ponse protectionnisme des", "start": 1950.76, "duration": 3.24}, {"text": "repr\u00e9sailles des droits de droit", "start": 1952.559, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9ens envers les Am\u00e9ricains cette", "start": 1954.0, "duration": 4.2}, {"text": "fois-ci l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 1955.639, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs portugaise et espagnoolle", "start": 1958.2, "duration": 5.839}, {"text": "aussi sur sur la dernier mandat de", "start": 1959.919, "duration": 5.76}, {"text": "Donald Trump avait \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement", "start": 1964.039, "duration": 3.24}, {"text": "touch\u00e9 avec des droits de douinees", "start": 1965.679, "duration": 3.761}, {"text": "explos\u00e9 hein est-ce qu'il y a une", "start": 1967.279, "duration": 3.601}, {"text": "volont\u00e9 est-ce qu'il y aura au sein des", "start": 1969.44, "duration": 3.4}, {"text": "27 la volont\u00e9 politique d'aller au bras", "start": 1970.88, "duration": 4.12}, {"text": "de fer avec Trump \u00e9coutez en tout cas on", "start": 1972.84, "duration": 4.52}, {"text": "a pu constater derni\u00e8rement une position", "start": 1975.0, "duration": 4.36}, {"text": "du conseil notamment sur la r\u00e9ponse", "start": 1977.36, "duration": 3.439}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la Chine c'est un autre", "start": 1979.36, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tat mais sur la question des v\u00e9hicules", "start": 1980.799, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lectriques et donc on s'est affirmer je", "start": 1982.72, "duration": 3.839}, {"text": "pense que c'\u00e9tait positif et", "start": 1985.159, "duration": 2.721}, {"text": "effectivement il va falloir faire de", "start": 1986.559, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame avec n'importe quel \u00c9tat membre il", "start": 1987.88, "duration": 5.0}, {"text": "s'agit pas d'ailleurs d'un d'un ciblage", "start": 1990.2, "duration": 4.4}, {"text": "discriminatoire envers quelconque", "start": 1992.88, "duration": 3.56}, {"text": "nationalit\u00e9 il s'agit justement de nous", "start": 1994.6, "duration": 4.24}, {"text": "prot\u00e9ger de prot\u00e9ger notre industrie de", "start": 1996.44, "duration": 4.64}, {"text": "prot\u00e9ger les objectifs que nous nous", "start": 1998.84, "duration": 5.079}, {"text": "fixons parce que \u00e0 l'inverse justement", "start": 2001.08, "duration": 4.439}, {"text": "c'est du protectionnisme qui est employ\u00e9", "start": 2003.919, "duration": 3.041}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 donc nous ce qu'on a", "start": 2005.519, "duration": 2.801}, {"text": "fait dans ce travail au Parlement", "start": 2006.96, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en c'est de cr\u00e9er cet arsenal qui", "start": 2008.32, "duration": 4.319}, {"text": "se doit \u00eatre dissuasif face \u00e0 ces", "start": 2010.32, "duration": 4.839}, {"text": "mesures tarifaires qui ne sont gagnantes", "start": 2012.639, "duration": 4.52}, {"text": "d'aucun c\u00f4t\u00e9 parce qu'\u00e0 la fin les", "start": 2015.159, "duration": 3.921}, {"text": "mesures protectionnistes ou des tarifs", "start": 2017.159, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le consommateur qui paye la", "start": 2019.08, "duration": 4.04}, {"text": "l'addition merci \u00e0 vous merci \u00e0 tous", "start": 2020.919, "duration": 4.12}, {"text": "lesis d'avoir participer \u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 2023.12, "duration": 3.36}, {"text": "merci \u00e0 vous de nous avoir suivi restez", "start": 2025.039, "duration": 4.301}, {"text": "bien s\u00fbr sur nos antennes o\u00f9 l'actualit\u00e9", "start": 2026.48, "duration": 10.24}, {"text": "[Musique]", "start": 2029.34, "duration": 11.42}, {"text": "continue I", "start": 2036.72, "duration": 4.04}]}