{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue tr\u00e8s heureuse de", "start": 6.279, "duration": 3.44}, {"text": "vous retrouver dans SAV regarde ce soir", "start": 8.2, "duration": 3.2}, {"text": "le cri d'alarme des acteurs de la", "start": 9.719, "duration": 4.281}, {"text": "solidarit\u00e9 bonsoir Najad Valot belcassem", "start": 11.4, "duration": 5.0}, {"text": "merci d'\u00eatre notre grand t\u00e9moin ce soir", "start": 14.0, "duration": 4.92}, {"text": "femme de gauche socialiste ancienne", "start": 16.4, "duration": 4.2}, {"text": "ministre vous dirigez aujourd'hui", "start": 18.92, "duration": 3.519}, {"text": "l'association France Terre d'asile qui", "start": 20.6, "duration": 3.88}, {"text": "appelle \u00e0 faire barrage \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 22.439, "duration": 3.801}, {"text": "droite on va parler avec vous des", "start": 24.48, "duration": 3.48}, {"text": "cons\u00e9quences d'une possible victoire de", "start": 26.24, "duration": 3.799}, {"text": "Jordane Bardella pour les r\u00e9fugi\u00e9s pour", "start": 27.96, "duration": 3.319}, {"text": "les migrants que vous accompagnez et", "start": 30.039, "duration": 2.68}, {"text": "puis bien s\u00fbr de ce nouveau front", "start": 31.279, "duration": 3.321}, {"text": "populaire que vous soutenez alliance", "start": 32.719, "duration": 4.321}, {"text": "contre nature ou pas vous nous le direz", "start": 34.6, "duration": 4.36}, {"text": "tout \u00e0 l'heure dans notre entretien mais", "start": 37.04, "duration": 4.4}, {"text": "d'abord on va faire le bilan ce soir de", "start": 38.96, "duration": 5.32}, {"text": "cette premi\u00e8re folle semaine de campagne", "start": 41.44, "duration": 5.92}, {"text": "le RN confirme sa domination le nouveau", "start": 44.28, "duration": 4.88}, {"text": "front populaire poursuit sa progression", "start": 47.36, "duration": 4.76}, {"text": "le camp pr\u00e9sidentiel refait un peu son", "start": 49.16, "duration": 5.28}, {"text": "retard les candidats sont entr\u00e9s dans le", "start": 52.12, "duration": 4.88}, {"text": "dur projet contre projet alur \u00e0 8 jours", "start": 54.44, "duration": 4.4}, {"text": "du premier tour les d sont-ils jet\u00e9s", "start": 57.0, "duration": 3.92}, {"text": "grand d\u00e9cryptage avec mes invit\u00e9s dans", "start": 58.84, "duration": 4.12}, {"text": "un tout petit instant sur ce plateau", "start": 60.92, "duration": 4.519}, {"text": "enfin nos affranchis ce soir o\u00f9 est", "start": 62.96, "duration": 4.159}, {"text": "pass\u00e9 l'\u00e9cologie dans cette campagne", "start": 65.439, "duration": 3.801}, {"text": "c'est la question de L\u00e9a Falco le mot de", "start": 67.119, "duration": 4.161}, {"text": "la semaine de Mariette d'ar\u00e9grand et", "start": 69.24, "duration": 3.64}, {"text": "puis votre nouveau dans Rendez-vous", "start": 71.28, "duration": 3.44}, {"text": "campagne Express St\u00e9phanie des piierr", "start": 72.88, "duration": 4.12}, {"text": "voil\u00e0 pour le sommaire on est va allez", "start": 74.72, "duration": 5.97}, {"text": "\u00e7a vous regarde top g\u00e9n\u00e9rique", "start": 77.0, "duration": 11.68}, {"text": "[Musique]", "start": 80.69, "duration": 7.99}, {"text": "les lignes commencent donc \u00e0 bouger dans", "start": 90.36, "duration": 4.719}, {"text": "cette campagne \u00e9claire une campagne", "start": 93.079, "duration": 4.801}, {"text": "ultra intense ultra polaris\u00e9e ultra", "start": 95.079, "duration": 5.121}, {"text": "personnalis\u00e9 aussi Bardella \u00e0 tal", "start": 97.88, "duration": 5.04}, {"text": "M\u00e9lenchon m\u00eame si ce dernier n'est pas", "start": 100.2, "duration": 4.64}, {"text": "officiellement l'incarnation du Front", "start": 102.92, "duration": 4.0}, {"text": "populaire une bataille qui peut ramener", "start": 104.84, "duration": 3.559}, {"text": "aussi dans l'isoloir des Fran\u00e7ais qui", "start": 106.92, "duration": 2.76}, {"text": "sont aujourd'hui tr\u00e8s loin de la", "start": 108.399, "duration": 3.641}, {"text": "politique alors \u00e0 qui ce retour aux", "start": 109.68, "duration": 4.84}, {"text": "urnes va-t-il profiter la strat\u00e9gie du", "start": 112.04, "duration": 3.999}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique peut-elle", "start": 114.52, "duration": 4.36}, {"text": "encore fonctionner va-t-on assister tout", "start": 116.039, "duration": 5.4}, {"text": "simplement \u00e0 la fin du macronisme on va", "start": 118.88, "duration": 4.199}, {"text": "faire un bilan d'\u00e9tapes ce soir avec mes", "start": 121.439, "duration": 4.081}, {"text": "invit\u00e9s bonsoir Stuart show Bir merci", "start": 123.079, "duration": 4.801}, {"text": "d'\u00eatre avec nous vous dirigez les \u00e9tudes", "start": 125.52, "duration": 4.959}, {"text": "de l'Institut Verant bonsoir Catherine", "start": 127.88, "duration": 4.439}, {"text": "tricot bonsoir bienvenue \u00e0 vous", "start": 130.479, "duration": 3.641}, {"text": "directrice des \u00e9ditions de la revue", "start": 132.319, "duration": 4.28}, {"text": "regard bonsoir Jean-S\u00e9bastien Ferjou", "start": 134.12, "duration": 4.16}, {"text": "ravi de vous retrouver fondateur du site", "start": 136.599, "duration": 3.841}, {"text": "d'information Atletico et bonsoir el", "start": 138.28, "duration": 5.599}, {"text": "mondangava bonsoir ma cons\u0153ur d'lcp en", "start": 140.44, "duration": 5.72}, {"text": "charge du suivi du camp pr\u00e9sidentiel", "start": 143.879, "duration": 4.161}, {"text": "dans cette campagne Najad valoalcassem", "start": 146.16, "duration": 2.96}, {"text": "vous intervenez quand vous le souhaitez", "start": 148.04, "duration": 3.0}, {"text": "bien \u00e9videmment alors r bobine pour", "start": 149.12, "duration": 3.24}, {"text": "commencer les temps forts de cette", "start": 151.04, "duration": 3.32}, {"text": "campagne sur tous les fronts avec Bruno", "start": 152.36, "duration": 4.76}, {"text": "RET donet dans son rec\u00e9ap tout de", "start": 154.36, "duration": 8.82}, {"text": "[Musique]", "start": 157.12, "duration": 6.06}, {"text": "suite bonsoir Bruno donet bonsoir myiam", "start": 165.12, "duration": 4.72}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous Alors retour sur une", "start": 168.48, "duration": 3.44}, {"text": "folle semaine de campagne qui vous a mis", "start": 169.84, "duration": 3.479}, {"text": "la t\u00eate \u00e0 l'envers oui je dois dire", "start": 171.92, "duration": 2.92}, {"text": "qu'en l'espace d'une semaine Miriam tous", "start": 173.319, "duration": 3.92}, {"text": "mes rep\u00e8res ont explos\u00e9 en vol et alors", "start": 174.84, "duration": 4.479}, {"text": "des mots de t\u00eate j'en ai observ\u00e9 sur", "start": 177.239, "duration": 3.881}, {"text": "absolument tous les fronts alors dans la", "start": 179.319, "duration": 3.881}, {"text": "majorit\u00e9 d'abord on croyait que \u00c9douard", "start": 181.12, "duration": 3.32}, {"text": "Philippe se pr\u00e9parait tranquillement", "start": 183.2, "duration": 4.399}, {"text": "pour 2027 et qu'en attendant il s'en", "start": 184.44, "duration": 4.879}, {"text": "prendrait jamais \u00e0 Emmanuel Macron et", "start": 187.599, "duration": 4.041}, {"text": "ben tout \u00e7a c'est du pass\u00e9 c'est le", "start": 189.319, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a tu\u00e9 la", "start": 191.64, "duration": 3.679}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle il l' dissou", "start": 192.799, "duration": 4.401}, {"text": "c'est pas moi qui suis parti c'est pas", "start": 195.319, "duration": 3.721}, {"text": "les frondeurs ou d\u00e9fondeurs qui l'aurait", "start": 197.2, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9nerv\u00e9 il aurait pu ne pas la tuer oui", "start": 199.04, "duration": 3.759}, {"text": "mais il a d\u00e9cid\u00e9 de la dissre tr\u00e8s bien", "start": 201.12, "duration": 4.16}, {"text": "on passe \u00e0 autre chose \u00c9douard Philippe", "start": 202.799, "duration": 5.121}, {"text": "en a par-dessus la t\u00eate mais il n'est", "start": 205.28, "duration": 3.92}, {"text": "pas le seul les supporters de la", "start": 207.92, "duration": 4.039}, {"text": "majorit\u00e9 aussi parce que vous vous \u00eates", "start": 209.2, "duration": 4.599}, {"text": "bien mais il faudra dire au pr\u00e9sident", "start": 211.959, "duration": 4.961}, {"text": "qui ferme sa gueule voil\u00e0 c'est tout le", "start": 213.799, "duration": 5.08}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est lui qui nous fout dans", "start": 216.92, "duration": 4.599}, {"text": "la merde allons bon quant \u00e0 Emmanuel", "start": 218.879, "duration": 5.401}, {"text": "Macron lui-m\u00eame on pensait jusqu'ici que", "start": 221.519, "duration": 4.161}, {"text": "son principal adversaire c'\u00e9tait", "start": 224.28, "duration": 3.679}, {"text": "l'extr\u00eame droite et ben pas du tout ceux", "start": 225.68, "duration": 3.759}, {"text": "qui lui prennent le plus la t\u00eate c'est", "start": 227.959, "duration": 4.12}, {"text": "le Front populaire et puis de l'autre", "start": 229.439, "duration": 4.52}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame gauche c'est qu fois", "start": 232.079, "duration": 4.08}, {"text": "pire en terme de c\u00fbp et puis il y a plus", "start": 233.959, "duration": 3.56}, {"text": "de la\u00efcit\u00e9 ils reviennent sur les lois", "start": 236.159, "duration": 2.521}, {"text": "d'immigration qu'on a fait qui", "start": 237.519, "duration": 2.841}, {"text": "permettent quand m\u00eame de r\u00e9guler", "start": 238.68, "duration": 3.6}, {"text": "do maintenant mettre enre et puis il y a", "start": 240.36, "duration": 3.4}, {"text": "des choses compl\u00e8tement comme par", "start": 242.28, "duration": 4.959}, {"text": "exemple changer de de sexe en mairie", "start": 243.76, "duration": 7.759}, {"text": "bon alors quel est le le panorama de la", "start": 247.239, "duration": 5.761}, {"text": "de la semaine \u00e0 gauche maintenant alors", "start": 251.519, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 gauche maintenant ben ils avaient la", "start": 253.0, "duration": 2.799}, {"text": "t\u00eate un peu pr\u00e8s du bonnet Jean-Luc", "start": 254.439, "duration": 3.601}, {"text": "M\u00e9lenchon a profit\u00e9 de la dissolution", "start": 255.799, "duration": 4.921}, {"text": "pour dissoudre tous les d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 258.04, "duration": 4.68}, {"text": "avaient os\u00e9 lui tenir t\u00eate une attitude", "start": 260.72, "duration": 3.44}, {"text": "qui n'a pas du tout plu \u00e0 Fran\u00e7ois", "start": 262.72, "duration": 3.0}, {"text": "Ruffin qui a d\u00e9cid\u00e9 de rompre", "start": 264.16, "duration": 4.8}, {"text": "publiquement avec lui je veux dire mon", "start": 265.72, "duration": 6.0}, {"text": "plein soutien ti \u00e0 mon camarade et ami", "start": 268.96, "duration": 5.76}, {"text": "Alexis corbierre mais le plus saisissant", "start": 271.72, "duration": 4.68}, {"text": "c'est qu'en terme d'incarnation le", "start": 274.72, "duration": 3.759}, {"text": "nouveau front populaire refuse", "start": 276.4, "duration": 4.32}, {"text": "cat\u00e9goriquement de se choisir une t\u00eate", "start": 278.479, "duration": 4.16}, {"text": "de gondole voil\u00e0 pourquoi dans les", "start": 280.72, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00e9dias la gauche a d\u00e9sormais la forme", "start": 282.639, "duration": 5.361}, {"text": "d'e nyre \u00e0 plusieurs t\u00eates donc manuel", "start": 284.919, "duration": 5.72}, {"text": "bonpard sera sur TF1 Olivier force sera", "start": 288.0, "duration": 5.72}, {"text": "sur France 2 je m'occuperai du d\u00e9bat BFM", "start": 290.639, "duration": 5.521}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 qui a lieu entre les deux tours et", "start": 293.72, "duration": 3.96}, {"text": "le Parti communiste sera notre", "start": 296.16, "duration": 3.039}, {"text": "repr\u00e9sentant au d\u00e9bat C news c'est comme", "start": 297.68, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire alors", "start": 299.199, "duration": 4.681}, {"text": "enfin apr\u00e8s la gauche et la majorit\u00e9", "start": 301.4, "duration": 3.96}, {"text": "vous nous parlez de la droite alors la", "start": 303.88, "duration": 5.159}, {"text": "droite Myriam c'est un canard sans", "start": 305.36, "duration": 6.8}, {"text": "t\u00eate Alerte Enl\u00e8vement cette semaine", "start": 309.039, "duration": 4.801}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 totalement \u00e9clips\u00e9e par", "start": 312.16, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droit Jordan Bardella caracole", "start": 313.84, "duration": 4.84}, {"text": "toujours en t\u00eate des sondages mais il a", "start": 316.6, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9trop\u00e9dal\u00e9 sur bon nombre de ses", "start": 318.68, "duration": 3.88}, {"text": "propositions dont la plupart ne seront", "start": 320.479, "duration": 4.761}, {"text": "finalement pas appliqu\u00e9es avant 2026", "start": 322.56, "duration": 4.759}, {"text": "quand on h\u00e9rite de la situation", "start": 325.24, "duration": 5.36}, {"text": "budg\u00e9taire de notre pays aujourd'hui", "start": 327.319, "duration": 5.641}, {"text": "je suis contraint de dire au fran\u00e7ais je", "start": 330.6, "duration": 5.0}, {"text": "vais devoir faire des choix enfin myiam", "start": 332.96, "duration": 3.679}, {"text": "et puisque vous me demandez des", "start": 335.6, "duration": 2.879}, {"text": "nouvelles de la droite il faut encore", "start": 336.639, "duration": 3.12}, {"text": "que je vous dise un petit mot de la", "start": 338.479, "duration": 3.481}, {"text": "semaine m\u00e9diatique car figurez-vous", "start": 339.759, "duration": 4.361}, {"text": "qu'au moment m\u00eame o\u00f9 le journal Le Monde", "start": 341.96, "duration": 4.079}, {"text": "nous expliquait comment les m\u00e9dias du", "start": 344.12, "duration": 3.96}, {"text": "groupe Bolor\u00e9 \u0153uvre au rapprochement", "start": 346.039, "duration": 3.921}, {"text": "entre la droite et l'extr\u00eame droite", "start": 348.08, "duration": 4.119}, {"text": "europin a choisi de transformer Cyril", "start": 349.96, "duration": 5.64}, {"text": "hanuna en journaliste politique Fran\u00e7ois", "start": 352.199, "duration": 5.201}, {"text": "Hollande pour moi c'est quand m\u00eame", "start": 355.6, "duration": 4.039}, {"text": "l'exemple m\u00eame de la d\u00e9ch\u00e9ance \u00e0 GA", "start": 357.4, "duration": 4.919}, {"text": "gauche depuis lundi il tient \u00e0 la radio", "start": 359.639, "duration": 5.361}, {"text": "des propos presque aussi \u00e9quilibr\u00e9s que", "start": 362.319, "duration": 5.921}, {"text": "son coll\u00e8gue Pascal pro les Fran\u00e7ais ont", "start": 365.0, "duration": 6.16}, {"text": "le sentiment qui est sans doute vrai que", "start": 368.24, "duration": 6.16}, {"text": "LFI est un parti infr\u00e9quentable et", "start": 371.16, "duration": 5.96}, {"text": "extr\u00e9miste et que le RN c'est autre", "start": 374.4, "duration": 5.639}, {"text": "chose le probl\u00e8me c'est qu'en 4 jours", "start": 377.12, "duration": 6.0}, {"text": "Cyril Hanouna n'a re\u00e7u quasiment que des", "start": 380.039, "duration": 5.6}, {"text": "invit\u00e9s d'extr\u00eame droite \u00c9ric Zemmour", "start": 383.12, "duration": 4.919}, {"text": "Nicolas dupontignant Marion mar\u00e9chal et", "start": 385.639, "duration": 5.4}, {"text": "j'an passe l'arcom a donc d\u00e9j\u00e0 rappeler", "start": 388.039, "duration": 5.921}, {"text": "europin \u00e0 ses devoirs d'honn\u00eatet\u00e9 et de", "start": 391.039, "duration": 4.841}, {"text": "pluralisme l'\u00e9mission cher myiam", "start": 393.96, "duration": 4.799}, {"text": "s'intitule on marche sur la t\u00eate la", "start": 395.88, "duration": 4.879}, {"text": "promesse y est donc scrupuleusement", "start": 398.759, "duration": 3.921}, {"text": "respect\u00e9e merci beaucoup Bruno pour ce", "start": 400.759, "duration": 4.521}, {"text": "tour d' raison de de cet enfort de de la", "start": 402.68, "duration": 4.519}, {"text": "semaine alors je voudrais commencer par", "start": 405.28, "duration": 4.72}, {"text": "le sondeur que vous \u00eates surcha je vais", "start": 407.199, "duration": 4.56}, {"text": "prendre un un institut concurrent si", "start": 410.0, "duration": 3.84}, {"text": "vous me le permettez aujourd'hui F pour", "start": 411.759, "duration": 5.921}, {"text": "Le Figaro le RN perd un point mais \u00e0 34", "start": 413.84, "duration": 6.52}, {"text": "% je qu'on mesure quand m\u00eame l'ampleur", "start": 417.68, "duration": 4.959}, {"text": "de de ce vote l\u00e0 largement en t\u00eate des", "start": 420.36, "duration": 4.32}, {"text": "trois blocs le nouveau front populaire", "start": 422.639, "duration": 5.881}, {"text": "euh plus 3 29 % et ensemble donc la", "start": 424.68, "duration": 6.199}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle sortante plus 3", "start": 428.52, "duration": 6.2}, {"text": "aussi \u00e0 22 % le + 3 de 22 % m'int\u00e9resse", "start": 430.879, "duration": 5.44}, {"text": "comment comment vous l'expliquer cette", "start": 434.72, "duration": 4.08}, {"text": "petite remont\u00e9e alors d\u00e9j\u00e0 il y a", "start": 436.319, "duration": 3.761}, {"text": "plusieurs choses l\u00e0 les les intentions", "start": 438.8, "duration": 3.56}, {"text": "de vote qui ont \u00e9t\u00e9 fait avant ce", "start": 440.08, "duration": 3.64}, {"text": "jour-ci sont les intentions de votes qui", "start": 442.36, "duration": 2.88}, {"text": "on \u00e9tit fait sur \u00e9tiquette c'est\u00e0d qu'on", "start": 443.72, "duration": 2.759}, {"text": "avait pas les listes r\u00e9elles maintenant", "start": 445.24, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on a les candidatures on peut faire", "start": 446.479, "duration": 4.041}, {"text": "alors je rentre un peu dans le dans le", "start": 448.28, "duration": 4.08}, {"text": "voil\u00e0 la technicit\u00e9 mais \u00e7a a son", "start": 450.52, "duration": 3.16}, {"text": "importance aussi pour pouvoir lire", "start": 452.36, "duration": 3.04}, {"text": "correctement correctement ces chiffres", "start": 453.68, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui maintenant on a des", "start": 455.4, "duration": 2.359}, {"text": "intentions de vote je dis qu'il faut", "start": 456.28, "duration": 2.919}, {"text": "toujours faire tr\u00e8s attention \u00e9videmment", "start": 457.759, "duration": 3.241}, {"text": "au rapport de force qui sont \u00e9voqu\u00e9s", "start": 459.199, "duration": 3.041}, {"text": "mais peut-\u00eatre un petit peu plus fin", "start": 461.0, "duration": 3.0}, {"text": "avec des offres politiques l\u00e0 pour le", "start": 462.24, "duration": 3.6}, {"text": "coup qui sont plus pr\u00e9cises est-ce qu'on", "start": 464.0, "duration": 3.24}, {"text": "voit les mouvements d'\u00e9lecteurs dans C+", "start": 465.84, "duration": 4.72}, {"text": "3 peut \u00e7a peut effectivement partier \u00e0", "start": 467.24, "duration": 5.32}, {"text": "cette consolidation du socle du socle", "start": 470.56, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lectoral et de la majorit\u00e9", "start": 472.56, "duration": 2.639}, {"text": "pr\u00e9sidentielle aussi parce qu'il y a un", "start": 473.56, "duration": 3.24}, {"text": "certain nombre d'\u00e9lecteurs qui ne", "start": 475.199, "duration": 3.601}, {"text": "s'\u00e9taient pas rendu forc\u00e9ment aux urnes", "start": 476.8, "duration": 3.56}, {"text": "aux europ\u00e9ennes qui avait vot\u00e9 Emmanuel", "start": 478.8, "duration": 3.119}, {"text": "Macron au premier tour et qui semble l\u00e0", "start": 480.36, "duration": 3.239}, {"text": "peut-\u00eatre mobiliser davantage sur", "start": 481.919, "duration": 5.56}, {"text": "l\u00e9gislative au regard de de l'enjeu", "start": 483.599, "duration": 4.88}, {"text": "maintenant encore une fois ces", "start": 487.479, "duration": 2.241}, {"text": "progressions de quelques points il", "start": 488.479, "duration": 2.961}, {"text": "faudra les voir sur quelques ENF", "start": 489.72, "duration": 2.68}, {"text": "quelques semaines on aura pas", "start": 491.44, "duration": 2.12}, {"text": "malheureusement quelques semaines mais", "start": 492.4, "duration": 2.44}, {"text": "en tout cas au moins quelques jours pour", "start": 493.56, "duration": 3.24}, {"text": "voir si c'est vraiment \u00e7a se consolide", "start": 494.84, "duration": 3.479}, {"text": "mais effectivement plus on approche de", "start": 496.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9ch\u00e9ance plus les enjeux s'encrent et", "start": 498.319, "duration": 4.28}, {"text": "plus les \u00e9lectorats parviennent \u00e0 se", "start": 500.68, "duration": 3.28}, {"text": "mobiliser c'est peut-\u00eatre la raison pour", "start": 502.599, "duration": 2.761}, {"text": "laquelle on on voit ce petit", "start": 503.96, "duration": 3.519}, {"text": "fr\u00e9missement de de de dynamique ce", "start": 505.36, "duration": 3.679}, {"text": "rapport de force comment vous l'analysez", "start": 507.479, "duration": 4.321}, {"text": "Jean S\u00e9bastien Ferjou on utilise", "start": 509.039, "duration": 4.401}, {"text": "beaucoup l'argument de la peur dans", "start": 511.8, "duration": 4.119}, {"text": "cette campagne dans tous les camps c'est", "start": 513.44, "duration": 5.079}, {"text": "la peur de l'islamo gauchisme dit Marine", "start": 515.919, "duration": 5.04}, {"text": "Le Pen qui doit mobiliser pour le RN", "start": 518.519, "duration": 5.0}, {"text": "c'est la peur des deux extr\u00eames dit", "start": 520.959, "duration": 5.601}, {"text": "Emmanuel Macron pour favoriser le le", "start": 523.519, "duration": 4.721}, {"text": "bloc central et c'est la peur de", "start": 526.56, "duration": 3.839}, {"text": "l'extr\u00eame droite au pouvoir pour la", "start": 528.24, "duration": 5.64}, {"text": "gauche la peur \u00e7a marche c'est structure", "start": 530.399, "duration": 5.481}, {"text": "certainement une partie du champ", "start": 533.88, "duration": 4.199}, {"text": "politique m\u00eame si apr\u00e8s les \u00e9lecteurs se", "start": 535.88, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9terminent quand m\u00eame princip", "start": 538.079, "duration": 2.361}, {"text": "principalement aussi par rapport \u00e0 ce", "start": 539.399, "duration": 2.721}, {"text": "qu'ils per\u00e7oivent des enjeux de leur vie", "start": 540.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 eux ceux qui se d\u00e9terminent peut-\u00eatre", "start": 542.12, "duration": 3.68}, {"text": "par rapport \u00e0 la peur sont les moins", "start": 544.279, "duration": 3.361}, {"text": "engag\u00e9s sont les moins engag\u00e9s en", "start": 545.8, "duration": 3.599}, {"text": "politique certainement sur la remont\u00e9e", "start": 547.64, "duration": 3.879}, {"text": "du camp pr\u00e9sidentiel moi je pense que \u00e7a", "start": 549.399, "duration": 4.241}, {"text": "traduit ben le fait que le nouveau front", "start": 551.519, "duration": 3.401}, {"text": "populaire c'est \u00e0 la fois \u00e7a marche et", "start": 553.64, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e7a ne marche pas c'est-\u00e0-dire \u00e7a marche", "start": 554.92, "duration": 2.64}, {"text": "sur le c\u0153ur de l'\u00e9lectorat de gauche et", "start": 556.2, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a ne marche pas sur un \u00e9lectorat un peu", "start": 557.56, "duration": 3.32}, {"text": "plus de centre gauche parce qu'on voit", "start": 559.12, "duration": 3.0}, {"text": "bien que l\u00e0 c'est une esp\u00e8ce de triple", "start": 560.88, "duration": 3.079}, {"text": "suicide en quelques sorte ils ont", "start": 562.12, "duration": 3.279}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 leur arme fatale qui \u00e9tait", "start": 563.959, "duration": 3.32}, {"text": "l'intimidation c'est\u00e0d de pouvoir dire \u00e0", "start": 565.399, "duration": 3.601}, {"text": "la droite vous n'\u00eates pas respect\u00e9 le", "start": 567.279, "duration": 3.56}, {"text": "champ r\u00e9publicain ne votez jamais pour", "start": 569.0, "duration": 4.079}, {"text": "le rassemblement national ben vu que ce", "start": 570.839, "duration": 3.68}, {"text": "sont alli\u00e9s \u00e0 des gens parfaitement", "start": 573.079, "duration": 3.121}, {"text": "infr\u00e9quentables ont plus beaucoup de", "start": 574.519, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 tenir cet argument l\u00e0 ils", "start": 576.2, "duration": 3.759}, {"text": "ont jet\u00e9 aux oubliettes leur culture", "start": 578.399, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9conomique leur culture de gouvernement", "start": 579.959, "duration": 3.201}, {"text": "parce que quand on regarde le programme", "start": 581.48, "duration": 3.16}, {"text": "du nouveau front populaire m\u00eame chose", "start": 583.16, "duration": 3.239}, {"text": "quand on a \u00e9t\u00e9 Fran\u00e7ois Hollande ou des", "start": 584.64, "duration": 3.319}, {"text": "socialistes et qu'on a essay\u00e9 depuis", "start": 586.399, "duration": 3.841}, {"text": "1983 qu'on a essay\u00e9 avec lon juspin", "start": 587.959, "duration": 3.521}, {"text": "qu'on a essay\u00e9 pendant le quinquenat de", "start": 590.24, "duration": 2.719}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande d'aller un peu plus", "start": 591.48, "duration": 3.039}, {"text": "vers une social d\u00e9\u00e9mocratie voire du", "start": 592.959, "duration": 3.0}, {"text": "social lib\u00e9ralisme vous voyez bien que", "start": 594.519, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e0 on est compl\u00e8tement compl\u00e8tement", "start": 595.959, "duration": 4.12}, {"text": "ailleurs et le tr\u00e8 suicide c'est le", "start": 597.959, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9nis absolu sur la question de", "start": 600.079, "duration": 3.681}, {"text": "l'immigration en d\u00e9cembre dernier on le", "start": 601.92, "duration": 3.28}, {"text": "voyait la loi immigration elle", "start": 603.76, "duration": 3.72}, {"text": "satisfaisait y compris une majorit\u00e9 un", "start": 605.2, "duration": 5.319}, {"text": "triple suicide \u00e0 29 % c'est pas la mort", "start": 607.48, "duration": 4.919}, {"text": "ABS oui mais oui mais je vais vous dire", "start": 610.519, "duration": 3.161}, {"text": "ce qui a chang\u00e9 ce qui a chang\u00e9 c'est", "start": 612.399, "duration": 2.961}, {"text": "qu'avant dans un entre de tour vous", "start": 613.68, "duration": 2.839}, {"text": "aviez le rassemblement national qui", "start": 615.36, "duration": 3.2}, {"text": "pouvait \u00eatre \u00e0 29 \u00e0 30 il avait toutes", "start": 616.519, "duration": 3.201}, {"text": "les peines du monde \u00e0 monter dans", "start": 618.56, "duration": 2.839}, {"text": "l'entre de tour c'est\u00e0dire que pour le", "start": 619.72, "duration": 3.08}, {"text": "de\u00e8me tour il avait la peine \u00e0 monter l\u00e0", "start": 621.399, "duration": 3.321}, {"text": "c'est r\u00e9serv l\u00e0 c'est le nouveau front", "start": 622.8, "duration": 3.719}, {"text": "populaire qui est dans cette", "start": 624.72, "duration": 3.84}, {"text": "situation arrive \u00e0 faire \u00e0 peu pr\u00e8s le", "start": 626.519, "duration": 3.961}, {"text": "plein au premier tour mais il aura", "start": 628.56, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup de peine justement \u00e0 aller", "start": 630.48, "duration": 4.4}, {"text": "jusqu'au deux\u00e8me pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il", "start": 632.64, "duration": 3.72}, {"text": "lui manque vraisemblablement une partie", "start": 634.88, "duration": 3.199}, {"text": "de cet \u00e9lectorat de centre gauche cine", "start": 636.36, "duration": 3.96}, {"text": "tri c'est important ce ce que dit Jean", "start": 638.079, "duration": 5.401}, {"text": "s\u00e9asen P jou parce que c'est vrai que ce", "start": 640.32, "duration": 5.8}, {"text": "qui est in\u00e9dit aussi au-del\u00e0 du du", "start": 643.48, "duration": 5.28}, {"text": "niveau de d'\u00e9lecteur pour le", "start": 646.12, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national c'est que c'est", "start": 648.76, "duration": 2.319}, {"text": "vrai qu'au deuxi\u00e8me tour il y a un petit", "start": 649.88, "duration": 3.16}, {"text": "parti qui s'appelle reconqu\u00eate \u00e7a c'est", "start": 651.079, "duration": 3.721}, {"text": "nouveau \u00e7a fait pour la premi\u00e8re fois", "start": 653.04, "duration": 3.16}, {"text": "des alli\u00e9s sans compter peut-\u00eatre des", "start": 654.8, "duration": 3.32}, {"text": "abstentionnistes et et peut-\u00eatre des", "start": 656.2, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite qui dans un duel", "start": 658.12, "duration": 3.04}, {"text": "entre la gauche et le RN pourrait", "start": 659.839, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rer le RN vous \u00eates \u00e0 votre plafond", "start": 661.16, "duration": 5.119}, {"text": "au nouveau front populaire \u00e9coutez", "start": 663.72, "duration": 3.84}, {"text": "d'abord \u00e7a sera", "start": 666.279, "duration": 5.641}, {"text": "577 \u00e9lections donc le total ne veut veut", "start": 667.56, "duration": 5.88}, {"text": "tout dire et rien dire c'est\u00e0dire qu'en", "start": 671.92, "duration": 3.359}, {"text": "fait il y a combien de circonscriptions", "start": 673.44, "duration": 4.28}, {"text": "gagnable par la gauche combien gagnable", "start": 675.279, "duration": 4.24}, {"text": "par l'extr\u00eame droite \u00e7a c'est la", "start": 677.72, "duration": 3.04}, {"text": "premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 679.519, "duration": 2.44}, {"text": "qu'en effet je pense que pour les", "start": 680.76, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche mais pas seulement", "start": 681.959, "duration": 3.68}, {"text": "de gauche en fait je pense qu'il y a", "start": 683.72, "duration": 3.08}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais qui se rendent", "start": 685.639, "duration": 2.801}, {"text": "compte et qui en veulent beaucoup", "start": 686.8, "duration": 3.36}, {"text": "Emmanuel Macron de nous avoir jet\u00e9 dans", "start": 688.44, "duration": 4.839}, {"text": "cette incertitude immense mettre", "start": 690.16, "duration": 5.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite au pouvoir en France \u00e7a", "start": 693.279, "duration": 4.8}, {"text": "n'a jamais eu lieu sur la base d'une", "start": 695.76, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9lection la seule fois o\u00f9 \u00e7a a eu lieu", "start": 698.079, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 en 39 apr\u00e8s une d\u00e9faite", "start": 699.959, "duration": 5.961}, {"text": "militaire il y a eu les plein pouvoir \u00e0", "start": 702.6, "duration": 4.96}, {"text": "P\u00e9tin sachant que les Allemands \u00e9taient", "start": 705.92, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 Paris c'est \u00e7a qui va se reproduire", "start": 707.56, "duration": 4.719}, {"text": "c'est \u00e7a qu'on veut je crois que il peut", "start": 709.88, "duration": 4.759}, {"text": "y avoir pas exactement non non c'est", "start": 712.279, "duration": 4.56}, {"text": "l'extr\u00eame c'est c'est l'extr\u00eame droite", "start": 714.639, "duration": 3.561}, {"text": "le rassemblement national est", "start": 716.839, "duration": 3.281}, {"text": "directement un h\u00e9ritier du Front", "start": 718.2, "duration": 4.28}, {"text": "national qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par des gens qui", "start": 720.12, "duration": 4.719}, {"text": "ont soutenu le", "start": 722.48, "duration": 4.159}, {"text": "p\u00e9t\u00e9nisme c'est la premi\u00e8re chose la", "start": 724.839, "duration": 3.881}, {"text": "de\u00e8me chose c'est qu'il n a pas il n'y a", "start": 726.639, "duration": 4.281}, {"text": "pas eu de rupture", "start": 728.72, "duration": 4.0}, {"text": "entre dans dans cette continuit\u00e9 l\u00e0", "start": 730.92, "duration": 3.279}, {"text": "parce que pour qu'il y ait une rupture", "start": 732.72, "duration": 3.479}, {"text": "il faut encore travailler il faut encore", "start": 734.199, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9crire des livres faire des cololloques", "start": 736.199, "duration": 3.961}, {"text": "expliquer en quoi on a renonc\u00e9 qu'est-ce", "start": 738.0, "duration": 4.519}, {"text": "que l'on a revu dans son dans son socle", "start": 740.16, "duration": 4.239}, {"text": "th\u00e9orique ce n'est pas le cas le", "start": 742.519, "duration": 4.041}, {"text": "rassemblement national n'a rien remis en", "start": 744.399, "duration": 5.44}, {"text": "cause de ce qui faisait Lee plus non et", "start": 746.56, "duration": 5.519}, {"text": "ben justement alors S\u00e9bastien farjou", "start": 749.839, "duration": 3.721}, {"text": "justement c'est que l\u00e0 en l'occurrence", "start": 752.079, "duration": 3.081}, {"text": "vous vous trompez les communistes ont", "start": 753.56, "duration": 4.719}, {"text": "fait un travail de renoncement \u00e0 tout un", "start": 755.16, "duration": 5.679}, {"text": "tas d'\u00e9l\u00e9ments de l'histoire et du socle", "start": 758.279, "duration": 4.24}, {"text": "de ce qui fut l'histoire de l'Union", "start": 760.839, "duration": 3.721}, {"text": "sovi\u00e9tique en particulier cet \u00e9quivalent", "start": 762.519, "duration": 3.521}, {"text": "n'existe pas au rassemblement national", "start": 764.56, "duration": 3.959}, {"text": "il n'y a pas eu ce travail de rupture", "start": 766.04, "duration": 5.32}, {"text": "avec l'id\u00e9ologie raciste x\u00e9nophobe qui", "start": 768.519, "duration": 4.44}, {"text": "est au fondement du rassemblement", "start": 771.36, "duration": 3.52}, {"text": "national quand elle quand elle explique", "start": 772.959, "duration": 4.921}, {"text": "que je parle de Marine Le Pen que la", "start": 774.88, "duration": 5.16}, {"text": "Choa c'est la pire desb barbarie que les", "start": 777.88, "duration": 5.8}, {"text": "mots du p\u00e8re sur le d\u00e9tail ce sont des", "start": 780.04, "duration": 5.56}, {"text": "condamnations fermes quand on voit que", "start": 783.68, "duration": 4.32}, {"text": "il y a encore des des candidats dans les", "start": 785.6, "duration": 3.359}, {"text": "il faut le souligner des des", "start": 788.0, "duration": 3.24}, {"text": "investitures avec des propos antis\u00e9mites", "start": 788.959, "duration": 3.68}, {"text": "qui sont pr\u00e9sents mais qui sont", "start": 791.24, "duration": 3.08}, {"text": "imm\u00e9diatement exclus pour vous ce", "start": 792.639, "duration": 3.56}, {"text": "travail l\u00e0 ce n'est pas du travail pour", "start": 794.32, "duration": 3.639}, {"text": "l'instant c'est du ripolinage on cache", "start": 796.199, "duration": 3.281}, {"text": "les choses on ne veut pas que \u00e7a se voit", "start": 797.959, "duration": 3.361}, {"text": "n'emp\u00eache que tout ce monde l\u00e0 fait", "start": 799.48, "duration": 3.68}, {"text": "quand m\u00eame bien partie de l'\u00e9cosyst\u00e8me", "start": 801.32, "duration": 3.04}, {"text": "j'entendais l'autre jour Monsieur", "start": 803.16, "duration": 2.84}, {"text": "teinturier alors je ne sais pas de quel", "start": 804.36, "duration": 2.96}, {"text": "de quel institut je me souviens plus", "start": 806.0, "duration": 4.079}, {"text": "hipsos hipsos voil\u00e0 je j'avais oubli\u00e9", "start": 807.32, "duration": 4.4}, {"text": "qui disait il y a une chose qui est tout", "start": 810.079, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 fait claire c'est que les pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 811.72, "duration": 3.88}, {"text": "antis\u00e9mites par exemple sont install\u00e9s", "start": 813.399, "duration": 4.321}, {"text": "profond\u00e9ment dans l'\u00e9lectorat d'extr\u00eame", "start": 815.6, "duration": 3.96}, {"text": "droite c'est\u00e0dire que pour l'instant", "start": 817.72, "duration": 4.239}, {"text": "pour pouvoir d\u00e9faire les pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 819.56, "duration": 4.719}, {"text": "racistes les pr\u00e9jug\u00e9s antis\u00e9mites je", "start": 821.959, "duration": 4.12}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais il faut travailler il", "start": 824.279, "duration": 4.36}, {"text": "faut le contester sastien fer l\u00e0d puis", "start": 826.079, "duration": 3.801}, {"text": "ensuite on avance", "start": 828.639, "duration": 3.64}, {"text": "vo\u00e0ine je ne suis pas en d\u00e9saccord avec", "start": 829.88, "duration": 4.199}, {"text": "une partie de ce que vous dites m\u00eame", "start": 832.279, "duration": 3.321}, {"text": "Si\u00e9", "start": 834.079, "duration": 4.44}, {"text": "pourir repr\u00e9sente pas c'est vraiment ne", "start": 835.6, "duration": 4.56}, {"text": "pas comprendre l'\u00e9lectorat rassemblement", "start": 838.519, "duration": 4.24}, {"text": "national que de penser que c'est ces", "start": 840.16, "duration": 4.239}, {"text": "questionsl compris c'est pour \u00e7a que je", "start": 842.759, "duration": 2.76}, {"text": "vous disais je peux comprendre ce que", "start": 844.399, "duration": 4.161}, {"text": "vous dites sur une c\u0153ur de l'appareil", "start": 845.519, "duration": 4.641}, {"text": "m\u00eame si Marine Le Pen a rompu on ne peut", "start": 848.56, "duration": 2.839}, {"text": "plus clairement que le rassemblement", "start": 850.16, "duration": 3.2}, {"text": "national a jou\u00e9 le jeu du Parlement il", "start": 851.399, "duration": 3.201}, {"text": "me semble s'il y a un parti qui s'est", "start": 853.36, "duration": 2.36}, {"text": "comport\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 854.6, "duration": 2.799}, {"text": "antiparlementariste c'\u00e9tait plut\u00f4t les", "start": 855.72, "duration": 3.679}, {"text": "insoumis que le rassemblement national", "start": 857.399, "duration": 5.841}, {"text": "depuis depuis 2022 maintenant pensez que", "start": 859.399, "duration": 5.201}, {"text": "les \u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 863.24, "duration": 3.2}, {"text": "se d\u00e9termineraient par rapport \u00e0 \u00e7a", "start": 864.6, "duration": 3.56}, {"text": "c'est faux et surtout c'est ce que je", "start": 866.44, "duration": 3.079}, {"text": "vous disais tout \u00e0 l'heure c'est-\u00e0-dire", "start": 868.16, "duration": 3.64}, {"text": "que avant l'arme fatale existait en", "start": 869.519, "duration": 4.041}, {"text": "disant mais regardez le racisme", "start": 871.8, "duration": 4.159}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est inacceptable ou", "start": 873.56, "duration": 4.32}, {"text": "alors les le rapport trouble \u00e0 la", "start": 875.959, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9mocratie ou \u00e0 la R\u00e9publique sauf que", "start": 877.88, "duration": 3.48}, {"text": "justement la gauche a cass\u00e9 cette arme-l", "start": 879.44, "duration": 3.079}, {"text": "donc vous imaginez bien que du point de", "start": 881.36, "duration": 2.52}, {"text": "vue d'un \u00e9lecteur de droite ou de centre", "start": 882.519, "duration": 3.24}, {"text": "droit il se dit mais pourquoi devrais-je", "start": 883.88, "duration": 3.48}, {"text": "m'imposer une exigence que je me suis", "start": 885.759, "duration": 3.041}, {"text": "impos\u00e9 pendant 40 ans qui n'a pas", "start": 887.36, "duration": 2.479}, {"text": "emp\u00each\u00e9 la gauche de me traiter de", "start": 888.8, "duration": 2.88}, {"text": "fasciste d'extr\u00eame de raciste et cetera", "start": 889.839, "duration": 3.56}, {"text": "pendant tout ce temps l\u00e0 pendant tout ce", "start": 891.68, "duration": 3.719}, {"text": "tempsl et pourtant la droite n' pas c\u00e9d\u00e9", "start": 893.399, "duration": 4.841}, {"text": "l'UM moral ne marche pas pour vous \u00e7a ne", "start": 895.399, "duration": 4.921}, {"text": "marche plus apr\u00e8s la marche tr\u00e8s", "start": 898.24, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8sche trs haute quand m\u00eame pour le", "start": 900.32, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement", "start": 902.6, "duration": 3.44}, {"text": "national juste pour vous dire un d'un", "start": 904.24, "duration": 3.399}, {"text": "mot c'est 140 circonscription en", "start": 906.04, "duration": 2.84}, {"text": "\u00eele-de-fance o\u00f9 il n'y a pas d'\u00e9lu", "start": 907.639, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national en \u00e9tat c'est 27", "start": 908.88, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ultramarins o\u00f9 en l'\u00e9tat il n'y", "start": 910.519, "duration": 3.401}, {"text": "a pas de rassemblement national c'est 11", "start": 912.32, "duration": 2.639}, {"text": "circonscriptions des Fran\u00e7ais de", "start": 913.92, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9tranger ou en l'\u00e9a il n'y a pas de", "start": 914.959, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national \u00e7a veut dire que", "start": 916.8, "duration": 3.52}, {"text": "alors peut-\u00eatre en auront-ils hein sur", "start": 918.279, "duration": 3.68}, {"text": "sur ce bloc l\u00e0 c'est aujourd'hui c'est", "start": 920.32, "duration": 4.8}, {"text": "88 d\u00e9put\u00e9s", "start": 921.959, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9sont sur ce grand bloc franchir la", "start": 925.12, "duration": 4.68}, {"text": "Bar de la MAJ dans toutes les autres", "start": 927.6, "duration": 3.679}, {"text": "circonscriptions fran\u00e7aises \u00e7a les met", "start": 929.8, "duration": 3.479}, {"text": "en situation de voir gagner 80 % des", "start": 931.279, "duration": 3.48}, {"text": "autres circonscriptions fran\u00e7aises on", "start": 933.279, "duration": 2.881}, {"text": "voit quand m\u00eame que la marche est haute", "start": 934.759, "duration": 3.281}, {"text": "donc la marche est haute voire", "start": 936.16, "duration": 3.32}, {"text": "inaccessible pour vous j'ai pas dit", "start": 938.04, "duration": 2.88}, {"text": "inaccessible j'ai elle est haute mais", "start": 939.48, "duration": 3.2}, {"text": "elle est voil\u00e0 pas pas forc\u00e9ment", "start": 940.92, "duration": 3.719}, {"text": "atteignable els mondagava vous vous", "start": 942.68, "duration": 4.2}, {"text": "suivez sur le terrain les les candidats", "start": 944.639, "duration": 4.041}, {"text": "de de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 946.88, "duration": 3.92}, {"text": "sortante qu'est-ce qu'ils vous disent on", "start": 948.68, "duration": 4.76}, {"text": "a l'impression que Macron est", "start": 950.8, "duration": 4.64}, {"text": "compl\u00e8tement l\u00e2ch\u00e9 par son camp d\u00e9j\u00e0 il", "start": 953.44, "duration": 5.079}, {"text": "est effac\u00e9 des affiches et \u00e7a voil\u00e0 la", "start": 955.44, "duration": 4.92}, {"text": "parole se lib\u00e8re exactement d\u00e9j\u00e0 ils", "start": 958.519, "duration": 3.281}, {"text": "nous disent que c'est tr\u00e8s dur mais", "start": 960.36, "duration": 2.719}, {"text": "parfois ils sont surpris de pas", "start": 961.8, "duration": 2.88}, {"text": "forc\u00e9ment \u00eatre trop mal accueilillliis", "start": 963.079, "duration": 3.32}, {"text": "eux personnellement en circonscription", "start": 964.68, "duration": 2.88}, {"text": "quand on leur dit mais est-ce qu'on vous", "start": 966.399, "duration": 2.721}, {"text": "fait des remarques sur Emmanuel Macron", "start": 967.56, "duration": 3.519}, {"text": "pour eux ils disent ah oui tout le temps", "start": 969.12, "duration": 3.279}, {"text": "c'est m\u00eame plus ils essayent m\u00eame plus", "start": 971.079, "duration": 3.081}, {"text": "de le cacher mais ils essayent de dire", "start": 972.399, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e7a c'est fini maintenant de toute fa\u00e7on", "start": 974.16, "duration": 3.4}, {"text": "Emmanuel Macron sa il ne pourra pas se", "start": 976.04, "duration": 3.08}, {"text": "repr\u00e9senter en 2027 doncx on a", "start": 977.56, "duration": 3.16}, {"text": "l'impression que cette page l\u00e0 elle est", "start": 979.12, "duration": 3.6}, {"text": "quasiment tourn\u00e9e \u00e7a y est maintenant il", "start": 980.72, "duration": 4.16}, {"text": "ils se disent ce sera pu avec lui ils en", "start": 982.72, "duration": 3.359}, {"text": "veulent \u00e9norm\u00e9ment au pr\u00e9sident de la", "start": 984.88, "duration": 2.959}, {"text": "R\u00e9publique d'avoir choisi la dissolution", "start": 986.079, "duration": 3.521}, {"text": "de ne pas les avoir averti du coup ils", "start": 987.839, "duration": 2.841}, {"text": "se lancent dans des campagnes o\u00f9 ils", "start": 989.6, "duration": 2.76}, {"text": "sont absolument pas pr\u00e9par\u00e9s o\u00f9 il y en", "start": 990.68, "duration": 2.88}, {"text": "a beaucoup qui risquent de perdre leur", "start": 992.36, "duration": 2.68}, {"text": "circonscription donc oui il y a une", "start": 993.56, "duration": 3.639}, {"text": "aigreur par rapport \u00e0 \u00e7a ensuite parfois", "start": 995.04, "duration": 4.52}, {"text": "certains sont surpris d'un accueil alle", "start": 997.199, "duration": 3.521}, {"text": "est peut-\u00eatre pas chaleureux mais en", "start": 999.56, "duration": 2.639}, {"text": "tout cas pas trop difficile pour eux sur", "start": 1000.72, "duration": 3.44}, {"text": "le terrain et effectivement il y en a", "start": 1002.199, "duration": 3.281}, {"text": "qui me disent moi je crois des \u00e9lecteurs", "start": 1004.16, "duration": 3.28}, {"text": "qui ont vot\u00e9 RN aux europ\u00e9ennes mais qui", "start": 1005.48, "duration": 3.359}, {"text": "me disent non non mais l\u00e0 je le ferai", "start": 1007.44, "duration": 3.0}, {"text": "plus pour les l\u00e9gislatives ou alors des", "start": 1008.839, "duration": 3.201}, {"text": "gens qui s'\u00e9taient pas mobilis\u00e9s aux", "start": 1010.44, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes qui vont se mobiliser au", "start": 1012.04, "duration": 3.279}, {"text": "l\u00e9gislatif c'est pour \u00e7a que peut-\u00eatre", "start": 1013.72, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e0 c'est ce qu'on voit dans les sondages", "start": 1015.319, "duration": 4.161}, {"text": "en tout cas certains peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 1017.36, "duration": 4.44}, {"text": "limite surpris euh me disent bah \u00e9coutez", "start": 1019.48, "duration": 3.68}, {"text": "il y a des choses qui vont dans le bon", "start": 1021.8, "duration": 2.759}, {"text": "sens tout ne va pas dans le mauvais sens", "start": 1023.16, "duration": 3.56}, {"text": "dans nos circonscriptions et sur euh les", "start": 1024.559, "duration": 4.76}, {"text": "les macronistes l'entourage on parle de", "start": 1026.72, "duration": 4.119}, {"text": "\u00c9douard Philippe on l'a entendu il y a", "start": 1029.319, "duration": 2.76}, {"text": "un instant mais il y a \u00e9galement G\u00e9rald", "start": 1030.839, "duration": 4.561}, {"text": "daranin ou m\u00eame Bruno Le Maire l\u00e0 on a", "start": 1032.079, "duration": 5.681}, {"text": "l'impression que la la solidarit\u00e9", "start": 1035.4, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle vole en \u00e9clat bah je", "start": 1037.76, "duration": 4.159}, {"text": "pense que peu de gens se dans l' au sein", "start": 1039.88, "duration": 3.48}, {"text": "du gouvernement \u00e9taient favorable \u00e0", "start": 1041.919, "duration": 3.12}, {"text": "cette dissolution et puis il y a soit", "start": 1043.36, "duration": 3.24}, {"text": "ceux qui n'y \u00e9taient pas favorbl et qui", "start": 1045.039, "duration": 3.121}, {"text": "du coup ont le sentiment qu'Emmanuel", "start": 1046.6, "duration": 3.48}, {"text": "Macron les a un peu trahi soit ceux qui", "start": 1048.16, "duration": 3.16}, {"text": "voient que maintenant Emmanuel Macron", "start": 1050.08, "duration": 2.64}, {"text": "est compl\u00e8tement effac\u00e9 et que la course", "start": 1051.32, "duration": 3.479}, {"text": "pour 2027 elle est compl\u00e8tement ouverte", "start": 1052.72, "duration": 3.24}, {"text": "et donc certains veulent d\u00e9j\u00e0 se", "start": 1054.799, "duration": 3.201}, {"text": "positionner d\u00e8s maintenant avant m\u00eame", "start": 1055.96, "duration": 3.64}, {"text": "les r\u00e9sultats des scrutins des l\u00e9gislat", "start": 1058.0, "duration": 3.76}, {"text": "il y a m\u00eame \u00e0 vra dire beaucoup de arm", "start": 1059.6, "duration": 3.199}, {"text": "moi ce qui me frappe c'est que les", "start": 1061.76, "duration": 2.56}, {"text": "propos les plus violents qu'on entend", "start": 1062.799, "duration": 2.841}, {"text": "contre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e7a", "start": 1064.32, "duration": 2.92}, {"text": "n'est plus ni dans les rangs du", "start": 1065.64, "duration": 4.039}, {"text": "rassemblement national ou du Parti", "start": 1067.24, "duration": 4.04}, {"text": "socialiste ou c'est comme si Emmanuel", "start": 1069.679, "duration": 3.601}, {"text": "Macron \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans le pass\u00e9 pour", "start": 1071.28, "duration": 4.0}, {"text": "tous ses opposants c'est dans son propre", "start": 1073.28, "duration": 3.6}, {"text": "camp on entend dans l'entourage du", "start": 1075.28, "duration": 2.879}, {"text": "Premier ministre vous parliez d'\u00e9dard", "start": 1076.88, "duration": 3.4}, {"text": "Philippe aussi des propos qui sont tr\u00e8s", "start": 1078.159, "duration": 4.121}, {"text": "tr\u00e8s durs et qui mettent parfois", "start": 1080.28, "duration": 4.2}, {"text": "quasiment en cause enfin qui se posent", "start": 1082.28, "duration": 5.2}, {"text": "des questions sur le les m\u00e9canismes", "start": 1084.48, "duration": 4.96}, {"text": "psychiques qui ont bien pu amener pour", "start": 1087.48, "duration": 3.64}, {"text": "le dire de mani\u00e8re pudique qui ont bien", "start": 1089.44, "duration": 3.56}, {"text": "pu amener Emmanuel Macron justement \u00e0", "start": 1091.12, "duration": 3.919}, {"text": "prendre cette d\u00e9cision de de dissolution", "start": 1093.0, "duration": 4.08}, {"text": "et cet \u00e9l\u00e9ment-l il est majeur parce que", "start": 1095.039, "duration": 3.681}, {"text": "il est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s difficile de", "start": 1097.08, "duration": 2.92}, {"text": "gagner une bataille en tout cas de ne", "start": 1098.72, "duration": 2.76}, {"text": "pas s'effondrer quand vous avez un c\u0153ur", "start": 1100.0, "duration": 3.08}, {"text": "de l'appareil qui n'y croit plus parce", "start": 1101.48, "duration": 3.319}, {"text": "que globalement la conclusion qu'on en", "start": 1103.08, "duration": 3.52}, {"text": "tirer c'est que le macronisme c'est mort", "start": 1104.799, "duration": 3.961}, {"text": "chacun se projette dans l' pr\u00e8s et donc", "start": 1106.6, "duration": 3.36}, {"text": "qu'est-ce que sera cette apr\u00e8s est-ce", "start": 1108.76, "duration": 2.48}, {"text": "qu'il y aura encore un bloc central ou", "start": 1109.96, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce que on reverra r\u00e9appara\u00eetre", "start": 1111.24, "duration": 3.24}, {"text": "finalement une gauche r\u00e9publicaine une", "start": 1113.24, "duration": 2.84}, {"text": "droite r\u00e9publicaine les paris sont", "start": 1114.48, "duration": 2.96}, {"text": "ouverts et on voit bien que chacun joue", "start": 1116.08, "duration": 3.0}, {"text": "sa carte de ce point de vue-l\u00e0 Najad", "start": 1117.44, "duration": 4.76}, {"text": "valobelkassem le macronisme c'est mort", "start": 1119.08, "duration": 5.719}, {"text": "oui je je crois que c'est une conclusion", "start": 1122.2, "duration": 5.12}, {"text": "assez partag\u00e9 mais je voudrais quand", "start": 1124.799, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00eame rebondir juste sur une chose parce", "start": 1127.32, "duration": 4.56}, {"text": "que Jean S\u00e9bastien farjou \u00e9voquit le le", "start": 1128.76, "duration": 6.159}, {"text": "rapport au parlementarisme il disait les", "start": 1131.88, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9lus de les filles se sont montr\u00e9s", "start": 1134.919, "duration": 4.281}, {"text": "antiparlementaristes euh moi je voudrais", "start": 1136.64, "duration": 3.919}, {"text": "vous dire j'ai essay\u00e9 de prendre un peu", "start": 1139.2, "duration": 3.08}, {"text": "de chance ces derni\u00e8res ann\u00e9es et", "start": 1140.559, "duration": 3.681}, {"text": "j'observe le paysage politique et j'ai", "start": 1142.28, "duration": 4.04}, {"text": "envie de vous dire que dans plusieurs", "start": 1144.24, "duration": 4.36}, {"text": "camp en fait on a remis en cause la", "start": 1146.32, "duration": 4.56}, {"text": "solidit\u00e9 des institutions moi c'est", "start": 1148.6, "duration": 4.04}, {"text": "d'abord Emmanuel Macron hein pour moi", "start": 1150.88, "duration": 4.08}, {"text": "qui a le plus affaibli les institutions", "start": 1152.64, "duration": 4.8}, {"text": "ne serait-ce que parce que finalement il", "start": 1154.96, "duration": 4.36}, {"text": "a affaibli les corps interm\u00e9diaires en", "start": 1157.44, "duration": 3.56}, {"text": "ne les respectant jamais qu'on faire la", "start": 1159.32, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9forme des retraites mobilisation", "start": 1161.0, "duration": 4.84}, {"text": "immense aucune \u00e9coute il les syndicats", "start": 1162.28, "duration": 6.8}, {"text": "il a affaibli le fait majorita au", "start": 1165.84, "duration": 4.68}, {"text": "Parlement c'est\u00e0-d qu'apr\u00e8s l'\u00e9lection", "start": 1169.08, "duration": 3.36}, {"text": "de 2022 il aurait d\u00fb rentrer dans une", "start": 1170.52, "duration": 5.159}, {"text": "forme d'\u00e9coute et de conciliation", "start": 1172.44, "duration": 5.96}, {"text": "etess il a beaucoup de de d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 1175.679, "duration": 4.841}, {"text": "qui l'ont racont\u00e9 les mains tendues \u00e0 la", "start": 1178.4, "duration": 3.44}, {"text": "droite on l'a", "start": 1180.52, "duration": 4.56}, {"text": "vu il a surtout fait des 493 r\u00e9p\u00e9tion il", "start": 1181.84, "duration": 4.8}, {"text": "n'a absolument jamais \u00e9cout\u00e9 aucune", "start": 1185.08, "duration": 4.32}, {"text": "proposition consante venant du Parlement", "start": 1186.64, "duration": 4.88}, {"text": "non moi j'ai le sentiment faut jamais", "start": 1189.4, "duration": 4.639}, {"text": "Cindre le", "start": 1191.52, "duration": 2.519}, {"text": "peuple le retour au peuple dans quelles", "start": 1194.32, "duration": 4.92}, {"text": "conditions pardonnez-moi maisf c'est une", "start": 1196.84, "duration": 4.56}, {"text": "immense blague revenir au peuple en", "start": 1199.24, "duration": 3.88}, {"text": "laissant aux partis politiques qui sont", "start": 1201.4, "duration": 3.44}, {"text": "cens\u00e9s \u00eatre justement les garants de ce", "start": 1203.12, "duration": 3.559}, {"text": "que une \u00e9lection se tienne dans de bonne", "start": 1204.84, "duration": 3.6}, {"text": "conditions 3 jours pour faire leur", "start": 1206.679, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9signation pour r\u00e9diger leur programme", "start": 1208.44, "duration": 4.04}, {"text": "et pour aller se pr\u00e9senter c'est pas", "start": 1210.6, "duration": 4.079}, {"text": "s\u00e9rieux donc m\u00eame ce retour au peuple il", "start": 1212.48, "duration": 3.76}, {"text": "aurait pu le faire moi dissoudre", "start": 1214.679, "duration": 3.0}, {"text": "j'aurais pas trouv\u00e9 \u00e7a absurde s'il", "start": 1216.24, "duration": 2.439}, {"text": "l'avait annonc\u00e9 pour le mois de", "start": 1217.679, "duration": 2.841}, {"text": "septembre ou d'octobre le temps que les", "start": 1218.679, "duration": 4.441}, {"text": "gens s'organisent et donc l\u00e0 moi j'ai le", "start": 1220.52, "duration": 4.08}, {"text": "sentiment que il y a aucune forme de", "start": 1223.12, "duration": 2.88}, {"text": "rationalit\u00e9 pour vous dans cette", "start": 1224.6, "duration": 3.4}, {"text": "dissolutionens\u00e9 rationalit\u00e9 et qu'on est", "start": 1226.0, "duration": 3.76}, {"text": "dans un moment en effet de tr\u00e8s grandes", "start": 1228.0, "duration": 3.24}, {"text": "faiblesses et je vous en donne des", "start": 1229.76, "duration": 2.96}, {"text": "institutions je vous en donne un dernier", "start": 1231.24, "duration": 3.24}, {"text": "exemple qui me tient \u00e0 c\u0153ur lorsque par", "start": 1232.72, "duration": 3.16}, {"text": "exemple au moment du vote de la loi", "start": 1234.48, "duration": 3.04}, {"text": "immigration le pr\u00e9sident de la", "start": 1235.88, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 la fois accepte que des", "start": 1237.52, "duration": 3.72}, {"text": "mesures de pr\u00e9f\u00e9rence nationale qui sont", "start": 1239.48, "duration": 3.199}, {"text": "contrairees \u00e0 notre Constitution et", "start": 1241.24, "duration": 4.88}, {"text": "cetera soit dans le texte en disant bon", "start": 1242.679, "duration": 5.521}, {"text": "bah au pire le Conseil constitutionnel", "start": 1246.12, "duration": 4.439}, {"text": "cassera \u00e7a c'est une fa\u00e7on d'affaiblir y", "start": 1248.2, "duration": 5.68}, {"text": "compris le Conseil constitutionnel et \u00e7a", "start": 1250.559, "duration": 5.681}, {"text": "a tendu la perche \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 1253.88, "duration": 3.84}, {"text": "pour dire bah nous quand nous arriverons", "start": 1256.24, "duration": 3.28}, {"text": "au pouvoir B nous nous en finirons ave", "start": 1257.72, "duration": 3.16}, {"text": "c'\u00e9tait une forme de br\u00e8che pour vous", "start": 1259.52, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tout \u00e7a ce sont des br\u00eaches ch je", "start": 1260.88, "duration": 3.12}, {"text": "voudrais qu'on on s'arr\u00eate sur la", "start": 1262.64, "duration": 2.84}, {"text": "participation parce que l\u00e0 c'est un", "start": 1264.0, "duration": 3.28}, {"text": "enjeu cl\u00e9 je ne sais pas si \u00e7a", "start": 1265.48, "duration": 4.12}, {"text": "renversera le le rapport de force avec", "start": 1267.28, "duration": 5.279}, {"text": "ce ce ce trio de t\u00eate mais quand m\u00eame", "start": 1269.6, "duration": 6.04}, {"text": "certains instituts parlent de 60 je", "start": 1272.559, "duration": 6.521}, {"text": "cherche le chiffre 64 % absolument vous", "start": 1275.64, "duration": 5.88}, {"text": "le voyez \u00e0 l'\u00e9cran qui s'affiche c'est", "start": 1279.08, "duration": 4.719}, {"text": "c'est un sondage ifob pour Le Figaro", "start": 1281.52, "duration": 5.44}, {"text": "c'est presque 16 points de plus plus de", "start": 1283.799, "duration": 5.88}, {"text": "16 points 16 et demi euh qu'en 2022 au", "start": 1286.96, "duration": 5.68}, {"text": "derni\u00e8re l\u00e9gislative euh alors qui vient", "start": 1289.679, "duration": 5.12}, {"text": "voter en plus et \u00e0 qui \u00e7a peut profiter", "start": 1292.64, "duration": 3.399}, {"text": "alors juste peut-\u00eatre pour revenir sur", "start": 1294.799, "duration": 2.88}, {"text": "ce qui vient d'\u00eatre dit effectivement je", "start": 1296.039, "duration": 3.041}, {"text": "je trouve assez \u00e9tonnant la strat\u00e9gie du", "start": 1297.679, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui montre", "start": 1299.08, "duration": 4.12}, {"text": "peut-\u00eatre le le manque d'indicateur", "start": 1300.76, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il a sur l'opinion au r\u00e9el", "start": 1303.2, "duration": 3.839}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que pour dans une dans une", "start": 1305.32, "duration": 3.76}, {"text": "campagne \u00e9lectorale dans une de", "start": 1307.039, "duration": 3.88}, {"text": "strat\u00e9gie d'opinion il faut un", "start": 1309.08, "duration": 5.0}, {"text": "adversaire une solution et un camp qui", "start": 1310.919, "duration": 5.161}, {"text": "repr\u00e9sente la solution et donc le Paris", "start": 1314.08, "duration": 3.68}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est de diaboliser", "start": 1316.08, "duration": 4.24}, {"text": "les deux extrmes pour appara\u00eetre pour", "start": 1317.76, "duration": 3.88}, {"text": "que ces extr\u00eames apparaissent comme", "start": 1320.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'adversaire que le parti de la majorit\u00e9", "start": 1321.64, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sidentielle apparaisse donc par", "start": 1323.48, "duration": 4.199}, {"text": "cons\u00e9quent comme la solution il parle", "start": 1325.84, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00e9thique de la responsabilit\u00e9 encore", "start": 1327.679, "duration": 3.521}, {"text": "une fois et donc il faudrait voter pour", "start": 1329.48, "duration": 3.64}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle or il se rend", "start": 1331.2, "duration": 3.16}, {"text": "pas compte que l'adversaire pour une", "start": 1333.12, "duration": 2.679}, {"text": "grande partie de l'opinion c'est", "start": 1334.36, "duration": 3.28}, {"text": "Emmanuel Macron et ce qui est tr\u00e8s", "start": 1335.799, "duration": 3.24}, {"text": "singuli\u00e8rement exprim\u00e9 dans cette", "start": 1337.64, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9lection depuis je pense 2017 c'est que", "start": 1339.039, "duration": 4.961}, {"text": "et qui participera sans doute \u00e0 la", "start": 1341.799, "duration": 4.161}, {"text": "mobilisation des diff\u00e9rents \u00e9lectorats", "start": 1344.0, "duration": 3.799}, {"text": "c'est qu'il y a l'espoir d'une", "start": 1345.96, "duration": 3.48}, {"text": "alternative", "start": 1347.799, "duration": 4.0}, {"text": "possible et \u00e9ventuelle l\u00e0 dans quelques", "start": 1349.44, "duration": 3.68}, {"text": "dans quelques semaines et je pense que", "start": 1351.799, "duration": 3.201}, {"text": "c'est un moteur extr\u00eamement important", "start": 1353.12, "duration": 4.48}, {"text": "pour les \u00e9 pour les \u00e9lecteurs de gauche", "start": 1355.0, "duration": 4.2}, {"text": "comme de droite qui peuvent s'interroger", "start": 1357.6, "duration": 3.36}, {"text": "encore pour savoir s'ils vont voter ou", "start": 1359.2, "duration": 3.24}, {"text": "pas fond populaire ou \u00e0 droite ou \u00e0", "start": 1360.96, "duration": 3.199}, {"text": "extr\u00eame droite et cetera est-ce encore", "start": 1362.44, "duration": 3.2}, {"text": "des r\u00e9ser par exemple chez les", "start": 1364.159, "duration": 4.441}, {"text": "abstentionnistes pour le RN par exemple", "start": 1365.64, "duration": 4.279}, {"text": "pour qui en", "start": 1368.6, "duration": 3.92}, {"text": "particulier ces nouveau votants peuvent", "start": 1369.919, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative donc \u00e0 de Tours", "start": 1372.52, "duration": 2.92}, {"text": "donc il faudra voir aussi vous savez", "start": 1374.12, "duration": 3.159}, {"text": "plus vous avez une progression de la", "start": 1375.44, "duration": 4.0}, {"text": "participation le voit 24 % plus vous", "start": 1377.279, "duration": 4.561}, {"text": "avez possiblement de candidats qui se", "start": 1379.44, "duration": 3.88}, {"text": "qualifieront pour le second tour donc", "start": 1381.84, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez possiblement aussi plus de", "start": 1383.32, "duration": 2.959}, {"text": "trianglaaires donc vous avez des", "start": 1385.08, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9parpillement de voix qui sont possibles", "start": 1386.279, "duration": 4.681}, {"text": "donc il va falloir aussi voir le Front", "start": 1388.4, "duration": 4.519}, {"text": "Populaire a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair dessus si il", "start": 1390.96, "duration": 4.16}, {"text": "y avait pour le coup un risque du", "start": 1392.919, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national c'est l'un", "start": 1395.12, "duration": 2.64}, {"text": "d'ailleurs des premiers partis qu' l'a", "start": 1396.24, "duration": 3.319}, {"text": "dit il faudra se retirer au profit de la", "start": 1397.76, "duration": 3.519}, {"text": "liste qui doit battre le rassemblement", "start": 1399.559, "duration": 3.921}, {"text": "national ce qui n'a pas forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 le", "start": 1401.279, "duration": 4.241}, {"text": "cas pour la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle donc", "start": 1403.48, "duration": 5.079}, {"text": "ni chez chez lesr donc il faudra voir la", "start": 1405.52, "duration": 4.56}, {"text": "strat\u00e9gie des des uns et des autres mais", "start": 1408.559, "duration": 3.681}, {"text": "juste pour en terminer pour observer un", "start": 1410.08, "duration": 3.599}, {"text": "peu ce ce rapport de force et ses", "start": 1412.24, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9serves de voix si vous regardez pour", "start": 1413.679, "duration": 3.6}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle sur l\u00e0 les", "start": 1415.12, "duration": 3.52}, {"text": "intentions de vote qui sont qui sont", "start": 1417.279, "duration": 4.28}, {"text": "sorties seulement si Fran\u00e7ais sur 10 qui", "start": 1418.64, "duration": 4.519}, {"text": "ont vot\u00e9 Emmanuel Macron au premier tour", "start": 1421.559, "duration": 3.681}, {"text": "de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022", "start": 1423.159, "duration": 4.801}, {"text": "souhaite voter et revoter la liste de la", "start": 1425.24, "duration": 4.52}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00e7a montre bien", "start": 1427.96, "duration": 4.16}, {"text": "que l\u00e0 il y a un effet d\u00e9ceptif tr\u00e8s", "start": 1429.76, "duration": 4.48}, {"text": "fort de son \u00e9lectorat et donc j'ai un", "start": 1432.12, "duration": 3.84}, {"text": "peu le sentiment qu'Emmanuel Macron", "start": 1434.24, "duration": 4.4}, {"text": "revenir sur ces fondamentaux retraduit", "start": 1435.96, "duration": 4.839}, {"text": "un argument qui semble pas avoir march\u00e9", "start": 1438.64, "duration": 4.08}, {"text": "c'est-\u00e0-dire moi ou le Cho dans", "start": 1440.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'opinion entre moi et le Cho en ce", "start": 1442.72, "duration": 5.24}, {"text": "moment on pr\u00e9f\u00e8re largement le chaos oui", "start": 1444.559, "duration": 5.201}, {"text": "Catherine tricot il y a aussi un autre", "start": 1447.96, "duration": 3.52}, {"text": "fait politique dans cette campagne cette", "start": 1449.76, "duration": 4.68}, {"text": "semaine c'est Matignon ou rien majorit\u00e9", "start": 1451.48, "duration": 5.96}, {"text": "absolu ou rien \u00e7a c'est Jordane Bardella", "start": 1454.44, "duration": 5.4}, {"text": "comment vous le le comprenez est-ce que", "start": 1457.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a peut permettre \u00e0 tous ces", "start": 1459.84, "duration": 4.319}, {"text": "abstentionnistes de voter pour lui c'est", "start": 1461.279, "duration": 4.52}, {"text": "un un appel \u00e0 la mobilisation \u00e0", "start": 1464.159, "duration": 3.361}, {"text": "l'\u00e9vidence et en m\u00eame temps est-ce que", "start": 1465.799, "duration": 2.961}, {"text": "c'est peut-\u00eatre aussi un refus", "start": 1467.52, "duration": 4.12}, {"text": "d'obstacle comme le dit Gabriel Atal je", "start": 1468.76, "duration": 4.08}, {"text": "sais pas si c'est un refus d'obstacle", "start": 1471.64, "duration": 2.68}, {"text": "moi pour l'instant il fait campagne donc", "start": 1472.84, "duration": 3.8}, {"text": "il se bat et il dit pour moi c'estabile", "start": 1474.32, "duration": 3.599}, {"text": "pour vous d'avoir dit \u00e7a pour moi je", "start": 1476.64, "duration": 3.919}, {"text": "pense que c'est l'objectif en effet de", "start": 1477.919, "duration": 5.841}, {"text": "polariser de donner une de de continuer", "start": 1480.559, "duration": 5.321}, {"text": "d'avancer dans les dans les sondages et", "start": 1483.76, "duration": 4.2}, {"text": "de dire que il veut avoir la majorit\u00e9", "start": 1485.88, "duration": 3.84}, {"text": "pour avoir le plus de poids politique", "start": 1487.96, "duration": 3.439}, {"text": "pour pouvoir faire ses mais vous vous", "start": 1489.72, "duration": 4.88}, {"text": "imaginez un parlement avec 250 270", "start": 1491.399, "duration": 7.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s RN sans que le le premier", "start": 1494.6, "duration": 7.16}, {"text": "d'entre eux a \u00e0 matigon refuse le poste", "start": 1499.039, "duration": 4.76}, {"text": "les \u00e9lecteurs pourraient comprendre \u00e7a", "start": 1501.76, "duration": 4.36}, {"text": "bah \u00e9coutez s'il fait 250 il risque de", "start": 1503.799, "duration": 4.081}, {"text": "pas pouvoir gouverner \u00e7a \u00e7a me para\u00eet", "start": 1506.12, "duration": 3.6}, {"text": "enfin c'est aussi le risque qu'a pris", "start": 1507.88, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron c'est de il a pris le", "start": 1509.72, "duration": 3.559}, {"text": "risque de rendre le pays compl\u00e8tement", "start": 1511.48, "duration": 3.52}, {"text": "ingouvernable c'est non seulement il", "start": 1513.279, "duration": 3.88}, {"text": "dissou au moment o\u00f9 le RN est en force", "start": 1515.0, "duration": 5.36}, {"text": "mais il lui donne il cr\u00e9e les conditions", "start": 1517.159, "duration": 5.681}, {"text": "d'avoir une France dans une situation", "start": 1520.36, "duration": 4.16}, {"text": "qui est quand m\u00eame compliqu\u00e9e pour la", "start": 1522.84, "duration": 3.439}, {"text": "France pour la situation internationale", "start": 1524.52, "duration": 4.159}, {"text": "je rajoute pas les Jos \u00e7a \u00e7a va se", "start": 1526.279, "duration": 3.88}, {"text": "termin\u00e9 assez vite en septembre mais", "start": 1528.679, "duration": 3.161}, {"text": "enfin je veux dire on peut avoir un pays", "start": 1530.159, "duration": 4.24}, {"text": "ingouvernable et et Jordane Bardella est", "start": 1531.84, "duration": 4.68}, {"text": "en train d'essayer de pousser son faire", "start": 1534.399, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e0-dessus ceci \u00e9tant ce que je note", "start": 1536.52, "duration": 3.8}, {"text": "aussi c'est que Jordane Bardella fait", "start": 1538.6, "duration": 4.799}, {"text": "des r\u00e9ajustements pour rassurer les", "start": 1540.32, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite pour leur dire vous", "start": 1543.399, "duration": 4.241}, {"text": "inqui\u00e9tez pas je vais pas remettre en", "start": 1545.279, "duration": 4.561}, {"text": "cause la r\u00e9forme des retraites vous", "start": 1547.64, "duration": 4.639}, {"text": "inqui\u00e9tez pas je vais pas bloquer les", "start": 1549.84, "duration": 4.719}, {"text": "sans produit de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 tel", "start": 1552.279, "duration": 3.921}, {"text": "que je l'avais annonc\u00e9 oui tous ces", "start": 1554.559, "duration": 3.84}, {"text": "reports ou ces abandons de mesures pH", "start": 1556.2, "duration": 3.92}, {"text": "absolument qui pouvait faire sens dans", "start": 1558.399, "duration": 3.601}, {"text": "le monde populaire mais par contre si je", "start": 1560.12, "duration": 3.4}, {"text": "peux me permettre ce que je crois c'est", "start": 1562.0, "duration": 3.159}, {"text": "que le Front populaire devrait pas se", "start": 1563.52, "duration": 5.08}, {"text": "rassurer de cela parce que les \u00e9lecteurs", "start": 1565.159, "duration": 5.721}, {"text": "de Jordane Bardella ne se sont pas", "start": 1568.6, "duration": 4.48}, {"text": "tromp\u00e9s en votant Jordane Bardella ils", "start": 1570.88, "duration": 4.679}, {"text": "n'ont pas cru en votant Jordana Bardella", "start": 1573.08, "duration": 3.839}, {"text": "qu'ils allaient voter pour la gauche", "start": 1575.559, "duration": 3.921}, {"text": "c'est si vous voulez l'abandon de la", "start": 1576.919, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9forme des retraites il faut voter \u00e0", "start": 1579.48, "duration": 2.88}, {"text": "gauche c'est pas la peine d'aller voter", "start": 1580.84, "duration": 3.319}, {"text": "pour le RN on le sait depuis longtemps", "start": 1582.36, "duration": 4.919}, {"text": "le RN n'est pas un parti du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 1584.159, "duration": 5.601}, {"text": "progr\u00e8s social ce n'est pas son ADN ce", "start": 1587.279, "duration": 4.64}, {"text": "que je disais tout \u00e0 l'heure le fond euh", "start": 1589.76, "duration": 4.6}, {"text": "de de du rassemblement national ce n'est", "start": 1591.919, "duration": 4.441}, {"text": "pas sa la sa proposition donc Jordan", "start": 1594.36, "duration": 3.96}, {"text": "Bardella peut l'abandonner \u00e7a ne", "start": 1596.36, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9stabilisera pas compl\u00e8tement m\u00eame je", "start": 1598.32, "duration": 4.04}, {"text": "pense \u00e0 il reste des des propositions", "start": 1600.679, "duration": 2.921}, {"text": "sociales dans le programme vous en", "start": 1602.36, "duration": 4.64}, {"text": "convenez apr\u00e8s la TVA pour euh la TVA", "start": 1603.6, "duration": 5.199}, {"text": "pour le pour faire faire son plein un", "start": 1607.0, "duration": 3.32}, {"text": "peu moins cher \u00e7a \u00e7a concerne beaucoup", "start": 1608.799, "duration": 2.841}, {"text": "de Gensou alors moi je suis tout \u00e0 fait", "start": 1610.32, "duration": 2.44}, {"text": "d'accord avec ce point parce et", "start": 1611.64, "duration": 2.24}, {"text": "d'ailleurs la gauche le propose aussi", "start": 1612.76, "duration": 2.96}, {"text": "parce que la TVA est un imp\u00f4t totalement", "start": 1613.88, "duration": 5.44}, {"text": "injuste donc remettre en cause la TVA", "start": 1615.72, "duration": 5.559}, {"text": "cetant ceci \u00e9tant \u00e7a co\u00fbte beaucoup et", "start": 1619.32, "duration": 4.239}, {"text": "Jordane Bardella refuse de dire comment", "start": 1621.279, "duration": 4.64}, {"text": "il va le financer et notamment il refuse", "start": 1623.559, "duration": 4.36}, {"text": "de dire qu'on va prendre des imp\u00f4ts", "start": 1625.919, "duration": 4.281}, {"text": "parmi ceux qui ont le plus de de revenus", "start": 1627.919, "duration": 3.681}, {"text": "notamment les grandes notamment les", "start": 1630.2, "duration": 2.959}, {"text": "grandes entreprises donc ce que je veux", "start": 1631.6, "duration": 3.36}, {"text": "dire par l\u00e0 c'est que les et moi je", "start": 1633.159, "duration": 3.801}, {"text": "crois que les \u00e9lecteurs qui votent pour", "start": 1634.96, "duration": 4.76}, {"text": "Jordan Bardella ne se trompent pas donc", "start": 1636.96, "duration": 4.719}, {"text": "il faut que la gauche ne se rassure pas", "start": 1639.72, "duration": 4.4}, {"text": "il faut que la gauche vraiment d\u00e9veloppe", "start": 1641.679, "duration": 4.041}, {"text": "jusqu'au bout sa puissance de", "start": 1644.12, "duration": 3.72}, {"text": "mobilisation et qu'elle alerte le pays", "start": 1645.72, "duration": 4.88}, {"text": "sur la la gravit\u00e9 exceptionnelle s'il y", "start": 1647.84, "duration": 3.959}, {"text": "a une telle \u00e9motion c'est parce que", "start": 1650.6, "duration": 3.12}, {"text": "c'est tr\u00e8s tr\u00e8s grave ce qui est en", "start": 1651.799, "duration": 3.201}, {"text": "train de se passer c'est une remise en", "start": 1653.72, "duration": 3.52}, {"text": "cause tr\u00e8s profonde de nos institutions", "start": 1655.0, "duration": 4.679}, {"text": "de notre libert\u00e9 \u00e0 tous \u00e0 chacun de", "start": 1657.24, "duration": 4.0}, {"text": "libert\u00e9 publique et des libert\u00e9s", "start": 1659.679, "duration": 3.401}, {"text": "individuelles \u00e7a ne peut pas \u00eatre", "start": 1661.24, "duration": 4.559}, {"text": "banalis\u00e9 et quand j'entends Emmanuel", "start": 1663.08, "duration": 4.04}, {"text": "Macron dire que la gauche est quatre", "start": 1665.799, "duration": 3.161}, {"text": "fois pire que le rassemblement national", "start": 1667.12, "duration": 4.64}, {"text": "et reprendre du vocabulaire de l'extr\u00eame", "start": 1668.96, "duration": 4.88}, {"text": "droite en nous en taxant la gauche", "start": 1671.76, "duration": 4.48}, {"text": "d'immigrationniste mais franchement", "start": 1673.84, "duration": 5.4}, {"text": "c'est", "start": 1676.24, "duration": 3.0}, {"text": "votonsable c'est une par rapport \u00e0", "start": 1679.32, "duration": 5.68}, {"text": "ce on a compris les enjeux il y a", "start": 1682.72, "duration": 4.04}, {"text": "maintenant les programmes on va voir si", "start": 1685.0, "duration": 3.559}, {"text": "ces programmes vont permettre projet", "start": 1686.76, "duration": 3.48}, {"text": "contre projet aux \u00e9lecteurs de de se", "start": 1688.559, "duration": 3.12}, {"text": "forger une conviction parce que m\u00eame", "start": 1690.24, "duration": 3.439}, {"text": "s'ils sont fait peut-\u00eatre un peu dans l'", "start": 1691.679, "duration": 3.88}, {"text": "h\u00e2te ils existe je voudrais qu'on", "start": 1693.679, "duration": 4.961}, {"text": "revienne sur un autre fait fait", "start": 1695.559, "duration": 4.921}, {"text": "dramatique certains parlent m\u00eame de fait", "start": 1698.64, "duration": 4.399}, {"text": "de campagne en tout cas on s bien qu'il", "start": 1700.48, "duration": 4.16}, {"text": "pourrait avoir des des effets sur les", "start": 1703.039, "duration": 3.321}, {"text": "sur les r\u00e9sultats sur les \u00e9lections il y", "start": 1704.64, "duration": 3.039}, {"text": "avait ce matin un rassemblement d'\u00e9lus", "start": 1706.36, "duration": 3.319}, {"text": "et d'asso iation en solidarit\u00e9 \u00e0 la", "start": 1707.679, "duration": 3.681}, {"text": "famille de de la fillette et \u00e0 la", "start": 1709.679, "duration": 3.72}, {"text": "fillette de 12 ans viol\u00e9e \u00e0 courbe voie", "start": 1711.36, "duration": 3.319}, {"text": "parce que Juive on va \u00e9couter le", "start": 1713.399, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sident du CRIF les antis\u00e9mites qui", "start": 1714.679, "duration": 4.041}, {"text": "alimentent ce climat d'l\u00e9taire", "start": 1717.32, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui on l'a vu ils sont soutenus", "start": 1718.72, "duration": 4.76}, {"text": "par la France insoumise qui a choisi de", "start": 1720.799, "duration": 5.36}, {"text": "de mettre la question de de Gaza au c\u0153ur", "start": 1723.48, "duration": 4.799}, {"text": "de sa strat\u00e9gie \u00e9lectorale pendant les", "start": 1726.159, "duration": 3.24}, {"text": "Europ\u00e9ennes et puis maintenant pendant", "start": 1728.279, "duration": 3.0}, {"text": "les l\u00e9gislatives en sachant que", "start": 1729.399, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00e9caniquement cela produirait pour", "start": 1731.279, "duration": 4.841}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais juifs un climat", "start": 1734.0, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s lourd pour dans certains cas", "start": 1736.12, "duration": 4.2}, {"text": "certains d'entre eux le fait d'\u00eatre pris", "start": 1739.0, "duration": 3.0}, {"text": "pour cible au nom de ce qui se passe \u00e0", "start": 1740.32, "duration": 4.959}, {"text": "4000 km d'ici voil\u00e0 Najat balassem", "start": 1742.0, "duration": 5.279}, {"text": "comment vous r\u00e9agissez il n'est pas le", "start": 1745.279, "duration": 3.24}, {"text": "seul he le pr\u00e9sident du CRIF \u00e0", "start": 1747.279, "duration": 2.961}, {"text": "consid\u00e9rer que Jean-Luc M\u00e9lenchon a une", "start": 1748.519, "duration": 3.52}, {"text": "part de responsabilit\u00e9 dans le climat", "start": 1750.24, "duration": 4.679}, {"text": "qui arrive qui m\u00e8ne au pire bah d'abord", "start": 1752.039, "duration": 4.88}, {"text": "il faut remarquer que tous les partis", "start": 1754.919, "duration": 3.841}, {"text": "globalement se sont exprim\u00e9s sur ce fait", "start": 1756.919, "duration": 3.721}, {"text": "divhivers et et \u00e7a pose toujours la", "start": 1758.76, "duration": 3.159}, {"text": "question de la place des faits divhers", "start": 1760.64, "duration": 2.72}, {"text": "dans les campagnes \u00e9lectorales mais moi", "start": 1761.919, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 \u00e7a bien que chacun", "start": 1763.36, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9videmment rejette oui oui non quand on", "start": 1765.559, "duration": 5.36}, {"text": "quand on VI une personne en raison de sa", "start": 1769.159, "duration": 2.841}, {"text": "religion \u00e7a devient aussi", "start": 1770.919, "duration": 2.64}, {"text": "politiqueidment \u00e9videmment \u00e7a dit le", "start": 1772.0, "duration": 3.84}, {"text": "niveau de tension atteint par notre pays", "start": 1773.559, "duration": 4.321}, {"text": "euh donc il faut", "start": 1775.84, "duration": 4.959}, {"text": "condamner ces atrocit\u00e9s naturellement", "start": 1777.88, "duration": 5.24}, {"text": "moi je et les propos la brutalisation du", "start": 1780.799, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9bat l'antis\u00e9mitisme est r\u00e9siduel en", "start": 1783.12, "duration": 4.84}, {"text": "France la phrase de jeanuc m\u00e9lch dans le", "start": 1785.76, "duration": 4.2}, {"text": "travail collaboratif qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9", "start": 1787.96, "duration": 4.52}, {"text": "au sein du nouveau front populaire voil\u00e0", "start": 1789.96, "duration": 4.0}, {"text": "en quelques jours je le disais tout \u00e0", "start": 1792.48, "duration": 4.199}, {"text": "l'heure il y a une phrase tr\u00e8s claire", "start": 1793.96, "duration": 5.04}, {"text": "sur la fin de de la brutalisation du", "start": 1796.679, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9bat public en effet je pense qu'on est", "start": 1799.0, "duration": 4.159}, {"text": "all\u00e9 tr\u00e8s loin je pense que \u00e7a vient", "start": 1801.12, "duration": 3.6}, {"text": "quand m\u00eame de beaucoup de familles", "start": 1803.159, "duration": 4.321}, {"text": "politiques et que les citoyens n'en", "start": 1804.72, "duration": 5.199}, {"text": "peuvent plus \u00e7a c'est clair que s'il y a", "start": 1807.48, "duration": 4.559}, {"text": "au moins une chose qui doit \u00eatre tir\u00e9e", "start": 1809.919, "duration": 3.76}, {"text": "comme enseignement de ces derni\u00e8res", "start": 1812.039, "duration": 3.281}, {"text": "ann\u00e9es de ces derniers mois il faut", "start": 1813.679, "duration": 2.761}, {"text": "revenir \u00e0 l'aaisement mais est-ce que \u00e7a", "start": 1815.32, "duration": 2.44}, {"text": "marche Catherine tricot franchement", "start": 1816.44, "duration": 3.359}, {"text": "quand Jean-Luc M\u00e9lenchon purge ses", "start": 1817.76, "duration": 4.24}, {"text": "anciens amis quand on longtemps sur", "start": 1819.799, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin est-ce que vous trouvez", "start": 1822.0, "duration": 3.0}, {"text": "vraiment qu'il respecte le programme du", "start": 1823.279, "duration": 3.481}, {"text": "nouveau front populaire on peut pas dire", "start": 1825.0, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il se soit totalement calm\u00e9 mais mais", "start": 1826.76, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il va falloir le calmer", "start": 1828.559, "duration": 2.24}, {"text": "quand m\u00eame je veux dire c'est certain", "start": 1829.84, "duration": 3.199}, {"text": "que et comment vous allez faire bah je", "start": 1830.799, "duration": 5.041}, {"text": "pense que on est relativement nombreux \u00e0", "start": 1833.039, "duration": 4.52}, {"text": "gauche on est plus nombreux je dire \u00e0", "start": 1835.84, "duration": 3.52}, {"text": "gauche \u00e0 dire que \u00e7a n'est pas possible", "start": 1837.559, "duration": 3.96}, {"text": "et quand je dirais plus nombreux en tant", "start": 1839.36, "duration": 3.919}, {"text": "que citoyens les citoyens ne valident", "start": 1841.519, "duration": 3.361}, {"text": "pas cette pour vous il ne repr\u00e9sente", "start": 1843.279, "duration": 3.721}, {"text": "plus du tout le nouveau front populaire", "start": 1844.88, "duration": 4.12}, {"text": "non je dis pas qu'il je pense qu'il", "start": 1847.0, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sente une partie du nouveau front", "start": 1849.0, "duration": 4.6}, {"text": "populaire mais cette partie elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1851.12, "duration": 4.159}, {"text": "remise \u00e0 sa place c'est\u00e0dire qu'elle", "start": 1853.6, "duration": 3.76}, {"text": "n'est pas h\u00e9g\u00e9monique \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 1855.279, "duration": 3.76}, {"text": "la gauche et ce que j'esp\u00e8re donc il est", "start": 1857.36, "duration": 3.64}, {"text": "minoritaire pour vous bah dans la gauche", "start": 1859.039, "duration": 3.921}, {"text": "il a il compte on va pas raconter qu'il", "start": 1861.0, "duration": 4.08}, {"text": "ne compte pas que le la France insoumise", "start": 1862.96, "duration": 3.559}, {"text": "ne compte pas mais elle n'est pas", "start": 1865.08, "duration": 3.76}, {"text": "majoritaire en tout cas l'\u00e9lection", "start": 1866.519, "duration": 5.4}, {"text": "europ\u00e9enne a montr\u00e9 cela et par ailleurs", "start": 1868.84, "duration": 4.679}, {"text": "ce que j'esp\u00e8re c'est qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 1871.919, "duration": 3.48}, {"text": "de la France insoumise il va y avoir un", "start": 1873.519, "duration": 4.16}, {"text": "sursaut pour comprendre parce que quand", "start": 1875.399, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une chose en", "start": 1877.679, "duration": 5.161}, {"text": "2022 la gauche c'est 145 d\u00e9put\u00e9s la", "start": 1879.559, "duration": 5.321}, {"text": "France insoumise c'est 75 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1882.84, "duration": 3.319}, {"text": "c'est-\u00e0dire que la gauche normalement", "start": 1884.88, "duration": 3.96}, {"text": "est en situation d'\u00eatre re l'alternative", "start": 1886.159, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron or ce que l'on voit au", "start": 1888.84, "duration": 4.28}, {"text": "bout de 2 ans c'est que c'est le", "start": 1891.84, "duration": 3.319}, {"text": "rassemblement national qui s'est qui se", "start": 1893.12, "duration": 4.08}, {"text": "trouve \u00eatre en situation j'esp\u00e8re qu'on", "start": 1895.159, "duration": 4.601}, {"text": "les battra dimanche prochain mais l\u00e0 on", "start": 1897.2, "duration": 4.719}, {"text": "peut pas dire que le bilan de cette", "start": 1899.76, "duration": 4.68}, {"text": "gestion conduite par la France insoumise", "start": 1901.919, "duration": 4.48}, {"text": "et permis \u00e0 la gauche de s'installer", "start": 1904.44, "duration": 4.479}, {"text": "comme la premi\u00e8re force d'alternative je", "start": 1906.399, "duration": 4.561}, {"text": "pense qu' il y a un examen \u00e0 faire du", "start": 1908.919, "duration": 3.841}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la France insoumis sur son bilan", "start": 1910.96, "duration": 3.679}, {"text": "politique je voudrais vous montrer ce", "start": 1912.76, "duration": 3.879}, {"text": "reportage de Dario borgognot et Ivan", "start": 1914.639, "duration": 4.28}, {"text": "anavion on a parler de l'antis\u00e9mitisme", "start": 1916.639, "duration": 3.64}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 mais il y a aussi la crainte", "start": 1918.919, "duration": 4.161}, {"text": "du racisme antimusulman de l'autre face", "start": 1920.279, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 cette mont\u00e9e du RN nous sommes all\u00e9s \u00e0", "start": 1923.08, "duration": 3.64}, {"text": "la rencontre de Fran\u00e7ais d'origine", "start": 1925.08, "duration": 3.24}, {"text": "maghr\u00e9bine ou africaine reportage \u00e0", "start": 1926.72, "duration": 4.16}, {"text": "Saint-Denis dans le 93 dans la dans la", "start": 1928.32, "duration": 4.68}, {"text": "cit\u00e9 o\u00f9 a grandi justement Jordane", "start": 1930.88, "duration": 4.41}, {"text": "Bardella", "start": 1933.0, "duration": 5.41}, {"text": "[Musique]", "start": 1935.29, "duration": 3.12}, {"text": "reportage voil\u00e0 ici c'est la cit\u00e9", "start": 1941.32, "duration": 4.959}, {"text": "Gabriel P\u00e9ry donc c'est l\u00e0 o\u00f9 a grandi", "start": 1943.6, "duration": 4.559}, {"text": "monsieur Bardella o\u00f9 il a v\u00e9cu pas mal", "start": 1946.279, "duration": 4.28}, {"text": "d'ann\u00e9es quand m\u00eame cette cit\u00e9 mustaapha", "start": 1948.159, "duration": 5.601}, {"text": "jihadi y a aussi grandi depuis 10 ans ce", "start": 1950.559, "duration": 4.881}, {"text": "Fran\u00e7ais d'origine marocaine s'occupe", "start": 1953.76, "duration": 3.279}, {"text": "d'une association pour les enfants de", "start": 1955.44, "duration": 3.599}, {"text": "Saint-Denis et il a m\u00eame rencontr\u00e9", "start": 1957.039, "duration": 3.961}, {"text": "Emmanuel Macron qui l'accuse maintenant", "start": 1959.039, "duration": 3.801}, {"text": "de la mont\u00e9e du rassemblement national", "start": 1961.0, "duration": 4.12}, {"text": "il nous a menti on a on lui a fait", "start": 1962.84, "duration": 4.559}, {"text": "confiance on a vot\u00e9 deux fois pour lui", "start": 1965.12, "duration": 5.039}, {"text": "il a jou\u00e9 sur l'accorde sensible entre", "start": 1967.399, "duration": 7.0}, {"text": "le FN et lui et si le FM passe bah moi", "start": 1970.159, "duration": 5.441}, {"text": "je serai lui j'aurais pas bonne", "start": 1974.399, "duration": 2.721}, {"text": "conscience quoi parce que c'est un", "start": 1975.6, "duration": 3.319}, {"text": "danger la France a toujours \u00e9t\u00e9 une", "start": 1977.12, "duration": 3.88}, {"text": "terre d'accueil et tout se passait bien", "start": 1978.919, "duration": 4.12}, {"text": "avant qu'il a tes ces histoires l\u00e0 qui", "start": 1981.0, "duration": 3.679}, {"text": "nous ont mont\u00e9 les uns contre les autres", "start": 1983.039, "duration": 3.681}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 chercher mes parents pour", "start": 1984.679, "duration": 4.041}, {"text": "travailler ici mon p\u00e8re est venu", "start": 1986.72, "duration": 3.559}, {"text": "travailler dans les ann\u00e9es 60 \u00e0", "start": 1988.72, "duration": 3.12}, {"text": "travailler \u00e0 construitire la France et", "start": 1990.279, "duration": 3.52}, {"text": "cetera je suis n\u00e9 ici j'ai rien demand\u00e9", "start": 1991.84, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 personne je me suis adapt\u00e9 je suis", "start": 1993.799, "duration": 4.561}, {"text": "compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9 je vote je paye mes", "start": 1996.0, "duration": 5.36}, {"text": "imp\u00f4ts je travaille donc je je vois pas", "start": 1998.36, "duration": 5.0}, {"text": "quel probl\u00e8me je peux causer quoi plus", "start": 2001.36, "duration": 4.199}, {"text": "de 42 % de la population en sc\u00e8ne", "start": 2003.36, "duration": 4.4}, {"text": "Saint-Denis est immigr\u00e9 ou issue de l'", "start": 2005.559, "duration": 4.761}, {"text": "tion les descendants de 2e ou 3\u00e8", "start": 2007.76, "duration": 4.399}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration constatent une augmentation", "start": 2010.32, "duration": 3.599}, {"text": "de propos racistes \u00e0 leur rencontre", "start": 2012.159, "duration": 3.601}, {"text": "comme la mine n\u00e9 en France mais de", "start": 2013.919, "duration": 2.961}, {"text": "R\u00e9gine camerounaise c'est tr\u00e8s", "start": 2015.76, "duration": 3.08}, {"text": "inqui\u00e9tant dans la soir\u00e9e de des", "start": 2016.88, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9sultats il y a des amis qui se sont", "start": 2018.84, "duration": 3.92}, {"text": "fait insulter rentrer chez vous \u00e0 chaque", "start": 2020.96, "duration": 3.679}, {"text": "fois maintenant aujourd'hui more des", "start": 2022.76, "duration": 3.759}, {"text": "choses rentre chez toi on ne sait pas o\u00f9", "start": 2024.639, "duration": 3.601}, {"text": "o\u00f9 est le Chenou les chenoux on est on", "start": 2026.519, "duration": 3.241}, {"text": "est en France on est fran\u00e7ais on vit en", "start": 2028.24, "duration": 3.159}, {"text": "France on r\u00eave fran\u00e7ais on mange", "start": 2029.76, "duration": 3.759}, {"text": "fran\u00e7ais on baise fran\u00e7ais donc tu ne", "start": 2031.399, "duration": 4.361}, {"text": "peux pas nous demander de de rentrer", "start": 2033.519, "duration": 4.88}, {"text": "chez nous quoi chez nous c'est ici ici", "start": 2035.76, "duration": 4.96}, {"text": "c'est chez nous voil\u00e0 comme ils disent", "start": 2038.399, "duration": 4.841}, {"text": "ici c'est chez nous ici c'est chez nous", "start": 2040.72, "duration": 4.4}, {"text": "une atmosph\u00e8re raciste inqui\u00e9tante \u00e0", "start": 2043.24, "duration": 4.32}, {"text": "Saint-Denis o\u00f9 se c\u00f4toi plus de 130", "start": 2045.12, "duration": 5.719}, {"text": "nationalit\u00e9s avec la mont\u00e9e du RN Tour\u00e9", "start": 2047.56, "duration": 5.4}, {"text": "ivoirienne arriv\u00e9e en France il y a 23", "start": 2050.839, "duration": 4.28}, {"text": "ans et r\u00e9gularis\u00e9 depuis vidant la", "start": 2052.96, "duration": 4.48}, {"text": "crainte \u00e7a fait vraiment peur je pense", "start": 2055.119, "duration": 4.121}, {"text": "que c'est le moment o\u00f9 on doit vraiment", "start": 2057.44, "duration": 3.919}, {"text": "beaucoup se unir voir ce qu'il faut", "start": 2059.24, "duration": 4.72}, {"text": "faire parce que l\u00e0 avec", "start": 2061.359, "duration": 6.401}, {"text": "ceuxl c'est catastrophe \u00e7a fait peur", "start": 2063.96, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame mes enfants ils ont commenc\u00e9 \u00e0 me", "start": 2067.76, "duration": 3.319}, {"text": "dire maman comment \u00e7a fait tes affaires", "start": 2068.96, "duration": 3.639}, {"text": "tu voas r trop BL j'ai dit non non non", "start": 2071.079, "duration": 4.241}, {"text": "non en 2023 les services de police ont", "start": 2072.599, "duration": 5.04}, {"text": "enregistr\u00e9 15000 infractions \u00e0 caract\u00e8re", "start": 2075.32, "duration": 4.519}, {"text": "raciste l'un des d\u00e9partements les plus", "start": 2077.639, "duration": 5.04}, {"text": "touch\u00e9s la sc\u00e8ne", "start": 2079.839, "duration": 5.601}, {"text": "Saint-Denis startcho on est dans les", "start": 2082.679, "duration": 5.16}, {"text": "quartiers populaires dans dans le 93", "start": 2085.44, "duration": 4.239}, {"text": "c'est important de de voir ce qui peut", "start": 2087.839, "duration": 4.161}, {"text": "s'y jouer voil\u00e0 par rapport \u00e0 par", "start": 2089.679, "duration": 4.801}, {"text": "rapport \u00e0 au 7 juillet prochain ces", "start": 2092.0, "duration": 4.56}, {"text": "quartiers l\u00e0 en g\u00e9n\u00e9ral ne votent pas", "start": 2094.48, "duration": 3.8}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut changer est-ce que", "start": 2096.56, "duration": 3.64}, {"text": "vous pensez que l'enjeu est tel que dans", "start": 2098.28, "duration": 4.36}, {"text": "les fameux la fameux le fameux sursaut", "start": 2100.2, "duration": 5.32}, {"text": "de mobilisation il ils sont l\u00e0 oui c'est", "start": 2102.64, "duration": 4.64}, {"text": "vrai que \u00e7a peut \u00e7a peut \u00e9videmment", "start": 2105.52, "duration": 3.2}, {"text": "jouer c'est la mobilisation de ces de", "start": 2107.28, "duration": 2.68}, {"text": "ces quartiers qui effectivement", "start": 2108.72, "duration": 3.24}, {"text": "traditionnellement vote moins", "start": 2109.96, "duration": 4.36}, {"text": "j'entendais Jordan Bardella sur une", "start": 2111.96, "duration": 3.8}, {"text": "cha\u00eene d'un de vos confr\u00e8res disait les", "start": 2114.32, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ais d'origine \u00e9trang\u00e8re qui", "start": 2115.76, "duration": 2.92}, {"text": "travaillent bien et respect la il n'ont", "start": 2117.2, "duration": 3.08}, {"text": "rien \u00e0 craindre je l'ai pris pour moi", "start": 2118.68, "duration": 3.08}, {"text": "personnellement alors j'ai \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9", "start": 2120.28, "duration": 2.96}, {"text": "en disant bon je j'ai plus rien \u00e0", "start": 2121.76, "duration": 3.319}, {"text": "craindre je suis maintenant soulag\u00e9 mais", "start": 2123.24, "duration": 5.08}, {"text": "je crois que \u00e7a dit tout de de ce que le", "start": 2125.079, "duration": 5.721}, {"text": "personnel politique doit \u00eatre aussi dans", "start": 2128.32, "duration": 3.84}, {"text": "les ann\u00e9es qui viennent c'est\u00e0dire que", "start": 2130.8, "duration": 3.2}, {"text": "je pense qu'il manque au d\u00e9bat public et", "start": 2132.16, "duration": 3.56}, {"text": "c'est dans ce que nous nous voyons dans", "start": 2134.0, "duration": 3.599}, {"text": "les \u00e9tudes notamment qualitatives", "start": 2135.72, "duration": 2.879}, {"text": "quelque chose qui est attendu", "start": 2137.599, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un d\u00e9bat autour bah de", "start": 2138.599, "duration": 4.321}, {"text": "l'id\u00e9ologie de valeur de de de", "start": 2141.079, "duration": 4.201}, {"text": "restructuration morale de ce qui fait", "start": 2142.92, "duration": 4.88}, {"text": "aujourd'hui que l'on doit faire soci\u00e9t\u00e9", "start": 2145.28, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui dans les ann\u00e9es qui viennent", "start": 2147.8, "duration": 2.92}, {"text": "j'ai pas l'impression et j'ai pas le", "start": 2149.48, "duration": 2.68}, {"text": "sentiment que sur ces 10 derni\u00e8res", "start": 2150.72, "duration": 3.08}, {"text": "ann\u00e9es voir 15 derni\u00e8res ann\u00e9es ce", "start": 2152.16, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9passement du clivage gauche-doite est", "start": 2153.8, "duration": 5.48}, {"text": "permis finalement ce d\u00e9bat id\u00e9ologique", "start": 2155.839, "duration": 5.401}, {"text": "et on est rest\u00e9 dans des postures qui", "start": 2159.28, "duration": 4.52}, {"text": "polarisent et qui rendent finalement la", "start": 2161.24, "duration": 4.32}, {"text": "la la la parole tr\u00e8s violente et j'en", "start": 2163.8, "duration": 3.4}, {"text": "terminerai sur une chose c'est que il", "start": 2165.56, "duration": 3.2}, {"text": "faut aussi quand m\u00eame que et les", "start": 2167.2, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ais le savent les institutions et", "start": 2168.76, "duration": 4.4}, {"text": "les le personnel politique qui l'incarne", "start": 2170.68, "duration": 4.52}, {"text": "sont aussi l\u00e0 d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2173.16, "duration": 4.6}, {"text": "pour les prot\u00e9ger aussi eux-m\u00eames", "start": 2175.2, "duration": 4.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de prot\u00e9ger de d'une sorte", "start": 2177.76, "duration": 3.68}, {"text": "de de violence qui sans elle pourrait", "start": 2179.599, "duration": 4.281}, {"text": "s'exacerb comme \u00e7a dans la rue sous", "start": 2181.44, "duration": 5.12}, {"text": "forme d'acte odieux et et et je pense", "start": 2183.88, "duration": 4.239}, {"text": "que si la politique n'arrive plus \u00e0", "start": 2186.56, "duration": 3.68}, {"text": "incarner de mani\u00e8re apais\u00e9e cette", "start": 2188.119, "duration": 4.081}, {"text": "violence qui est ce conflit qui est", "start": 2190.24, "duration": 3.64}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 la vie politique lorsqu'il", "start": 2192.2, "duration": 3.68}, {"text": "est s\u00e9rieusement mis en place si elle", "start": 2193.88, "duration": 3.56}, {"text": "n'arrive plus \u00e0 faire \u00e7a par des", "start": 2195.88, "duration": 4.12}, {"text": "outrances si elle permet une nouvelle", "start": 2197.44, "duration": 4.24}, {"text": "sph\u00e8re d'acceptabilit\u00e9 que m\u00eame si", "start": 2200.0, "duration": 3.64}, {"text": "l'institution ne voil\u00e0 n'incarne plus la", "start": 2201.68, "duration": 3.88}, {"text": "violence on pourrait maintenant de", "start": 2203.64, "duration": 4.439}, {"text": "mani\u00e8re apais\u00e9e on pourrait maintenant", "start": 2205.56, "duration": 5.24}, {"text": "voil\u00e0 \u00eatre dans la rue et puis agresser", "start": 2208.079, "duration": 5.04}, {"text": "et puis par parler n'importe comment ce", "start": 2210.8, "duration": 3.72}, {"text": "n'est plus possible et je crois que les", "start": 2213.119, "duration": 2.801}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent de ce personnel", "start": 2214.52, "duration": 3.079}, {"text": "politique qui soit aussi \u00e0 la hauteur", "start": 2215.92, "duration": 3.52}, {"text": "finalement de ce qu'il repr\u00e9sente allez", "start": 2217.599, "duration": 3.201}, {"text": "on va s'arr\u00eater l\u00e0 un tout petit mot", "start": 2219.44, "duration": 2.679}, {"text": "parce que vous avez un peu moins parl\u00e9", "start": 2220.8, "duration": 3.799}, {"text": "dans ce d\u00e9bat il Amond d'ingava \u00e7a reste", "start": 2222.119, "duration": 4.361}, {"text": "une campagne tr\u00e8s personnifi\u00e9 on le", "start": 2224.599, "duration": 4.48}, {"text": "disait Gabriel hatal dit \u00e9lisez moi", "start": 2226.48, "duration": 3.8}, {"text": "Premier ministre on a l'impression d'e", "start": 2229.079, "duration": 2.881}, {"text": "d'une forme de pr\u00e9sidentielle pour le", "start": 2230.28, "duration": 3.68}, {"text": "Premier ministre est-ce que \u00e7a \u00e7a peut", "start": 2231.96, "duration": 3.92}, {"text": "jouer \u00e0 votre avis oui \u00e9videmment et", "start": 2233.96, "duration": 3.399}, {"text": "puis m\u00eame dans chacune des", "start": 2235.88, "duration": 3.439}, {"text": "circonscriptions hein des 577", "start": 2237.359, "duration": 3.72}, {"text": "circonscriptions chaque d\u00e9put\u00e9 sortant", "start": 2239.319, "duration": 3.321}, {"text": "essaie de faire campagne sur son nom on", "start": 2241.079, "duration": 2.921}, {"text": "voit sur les affiches il y a pas le", "start": 2242.64, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique chacun il va", "start": 2244.0, "duration": 2.88}, {"text": "un peu dans son nom alors \u00e9videmment", "start": 2245.76, "duration": 3.44}, {"text": "Gabriel son \u00e9quation est encore un peu", "start": 2246.88, "duration": 3.92}, {"text": "plus importante parce que lui il essaie", "start": 2249.2, "duration": 5.28}, {"text": "de conserver peut-\u00eatre matigon en cas de", "start": 2250.8, "duration": 6.12}, {"text": "enfin en cas de de groupe du camp", "start": 2254.48, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9sidentiel qui ne serait pas trop", "start": 2256.92, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9troit \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais \u00e9videmment", "start": 2258.359, "duration": 3.281}, {"text": "est-ce qu'on et pour la gauche le fait", "start": 2259.92, "duration": 3.08}, {"text": "de ne pas avoir encore r\u00e9gl\u00e9 cette", "start": 2261.64, "duration": 3.439}, {"text": "question d'incarnation bah on en parla", "start": 2263.0, "duration": 3.76}, {"text": "de toute fa\u00e7on il savent tr\u00e8s bien que", "start": 2265.079, "duration": 3.441}, {"text": "si c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon ce sera pas", "start": 2266.76, "duration": 3.04}, {"text": "possible donc il faut s'entendre sur un", "start": 2268.52, "duration": 2.72}, {"text": "nom apr\u00e8s s'entendre sur un nom en", "start": 2269.8, "duration": 2.76}, {"text": "politique se mettre d'accord sur un nom", "start": 2271.24, "duration": 2.44}, {"text": "en politique c'est souvent la chose la", "start": 2272.56, "duration": 3.2}, {"text": "plus compliqu\u00e9e merci on s'arr\u00eate l\u00e0", "start": 2273.68, "duration": 4.12}, {"text": "merci \u00e0 vous d'\u00eatre venu battre", "start": 2275.76, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment on continue jour apr\u00e8s jour", "start": 2277.8, "duration": 3.92}, {"text": "d'ici le 30 juin et bien \u00e0 vous", "start": 2279.96, "duration": 3.119}, {"text": "expliquer les enjeux de cette \u00e9lection", "start": 2281.72, "duration": 3.119}, {"text": "vous restez avec moi Najat Val belcassem", "start": 2283.079, "duration": 3.921}, {"text": "on va parler plus pr\u00e9cis\u00e9ment avec vous", "start": 2284.839, "duration": 4.721}, {"text": "du du bloc de gauche que vous soutenez", "start": 2287.0, "duration": 4.48}, {"text": "mais aussi de votre casquette de", "start": 2289.56, "duration": 3.84}, {"text": "directrice de de pr\u00e9sidente de France", "start": 2291.48, "duration": 3.4}, {"text": "Terre d'Asile puisqu'on vient le", "start": 2293.4, "duration": 3.52}, {"text": "comprendre avec ce sujet les enjeux sont", "start": 2294.88, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s importants l'invitation de Baptiste", "start": 2296.92, "duration": 5.6}, {"text": "gargy Chartier interview juste", "start": 2299.16, "duration": 5.72}, {"text": "apr\u00e8s si on vous invite njad", "start": 2302.52, "duration": 4.2}, {"text": "valobelkassem c'est parce que face \u00e0 la", "start": 2304.88, "duration": 4.68}, {"text": "mont\u00e9e du remblement national les ONG", "start": 2306.72, "duration": 4.96}, {"text": "humanitaires s'inqui\u00e8tent du sort des", "start": 2309.56, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s le plus important et bien c'est", "start": 2311.68, "duration": 5.12}, {"text": "de faire en sorte que notre pays puisse", "start": 2313.88, "duration": 5.36}, {"text": "continuer de faire cohabiter des gens", "start": 2316.8, "duration": 4.559}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rents entre eux sans que \u00e7a", "start": 2319.24, "duration": 4.76}, {"text": "tourne \u00e0 la guerre civile et pour cause", "start": 2321.359, "duration": 4.681}, {"text": "vous pr\u00e9sidez depuis 2 ans l'association", "start": 2324.0, "duration": 4.64}, {"text": "France Terre d'Asile ONG qui n'a pas", "start": 2326.04, "duration": 4.68}, {"text": "attendu pour", "start": 2328.64, "duration": 4.439}, {"text": "sensibiliser il est crucial de d\u00e9fendre", "start": 2330.72, "duration": 4.599}, {"text": "nos droits fondamentaux et d'emp\u00eacher", "start": 2333.079, "duration": 4.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite d'arriver au pouvoir un", "start": 2335.319, "duration": 3.721}, {"text": "message qui fait suite \u00e0 la douche", "start": 2337.599, "duration": 4.801}, {"text": "froide du 9 juin dernier je dissous donc", "start": 2339.04, "duration": 5.88}, {"text": "ce soir l'Assembl\u00e9e nationale et vous", "start": 2342.4, "duration": 4.56}, {"text": "n'\u00eates pas les seuls d'autres ONG", "start": 2344.92, "duration": 3.32}, {"text": "humanitaires au doutent aussi les", "start": 2346.96, "duration": 2.8}, {"text": "cons\u00e9quences d'une \u00e9ventuelle victoire", "start": 2348.24, "duration": 4.0}, {"text": "du RN et rivalise de messages d'alerte", "start": 2349.76, "duration": 4.76}, {"text": "qu'un probl\u00e8me dans ce pays il y a un", "start": 2352.24, "duration": 4.32}, {"text": "probl\u00e8me de pauvret\u00e9 il y a un probl\u00e8me", "start": 2354.52, "duration": 3.599}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 qui touche aussi jusqu'aux", "start": 2356.56, "duration": 3.24}, {"text": "classe moyenne inf\u00e9rieure qui arrive pas", "start": 2358.119, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 finir les fins de mois", "start": 2359.8, "duration": 3.519}, {"text": "convenablement donc on voit dans quel", "start": 2361.52, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tat est le pays mais nous sommes", "start": 2363.319, "duration": 3.441}, {"text": "convaincus convaincus que l'extr\u00eame", "start": 2364.68, "duration": 3.36}, {"text": "droite n'est pas la solution et nous", "start": 2366.76, "duration": 3.04}, {"text": "sommes convaincus que l'extr\u00eame droite", "start": 2368.04, "duration": 4.44}, {"text": "n'a pas chang\u00e9 nadjad valob Belkassem", "start": 2369.8, "duration": 4.799}, {"text": "vous \u00eates une femme politique engag\u00e9e \u00e0", "start": 2372.48, "duration": 3.96}, {"text": "gauche pi\u00e8ce ma\u00eetresse du gouvernement", "start": 2374.599, "duration": 3.52}, {"text": "Hollande vous avez brigu\u00e9 le", "start": 2376.44, "duration": 4.08}, {"text": "porte-parole appuis de minist\u00e8res dont", "start": 2378.119, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale pendant 2", "start": 2380.52, "duration": 4.04}, {"text": "ansassurer davantage de mixit\u00e9 sociale", "start": 2382.52, "duration": 3.4}, {"text": "mais une mixit\u00e9 sociale qui soit", "start": 2384.56, "duration": 3.4}, {"text": "comprise des familles plusieurs ouvrages", "start": 2385.92, "duration": 3.8}, {"text": "au compteur dont le dernier \u00e9voque la", "start": 2387.96, "duration": 4.119}, {"text": "question des ghos scolaires et \u00e0 l'heure", "start": 2389.72, "duration": 5.08}, {"text": "d'un scrutin in\u00e9dit votre parole ne", "start": 2392.079, "duration": 4.601}, {"text": "s'est pas fait attendre concernant la", "start": 2394.8, "duration": 4.08}, {"text": "coalition gauche le pr\u00e9sident de la", "start": 2396.68, "duration": 5.04}, {"text": "R\u00e9publique nous a mis dans une situation", "start": 2398.88, "duration": 4.959}, {"text": "dont aurait pu ressortir le pire", "start": 2401.72, "duration": 4.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la victoire annonc\u00e9e", "start": 2403.839, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9vidente du rassemblement national et", "start": 2405.92, "duration": 3.48}, {"text": "finalement avec une bascule qui est en", "start": 2407.8, "duration": 2.64}, {"text": "train de se produire etvec", "start": 2409.4, "duration": 2.8}, {"text": "potentiellement le retour d'une gauche", "start": 2410.44, "duration": 3.96}, {"text": "au pouvoir depuis une dizaine de jours", "start": 2412.2, "duration": 3.72}, {"text": "une question traverse syst\u00e9matiquement", "start": 2414.4, "duration": 4.04}, {"text": "les rins du Front populaire qui pour", "start": 2415.92, "duration": 4.64}, {"text": "Matignon je commence par vous dire je", "start": 2418.44, "duration": 4.2}, {"text": "m'en sens capable si c'est \u00e0 Matignon", "start": 2420.56, "duration": 3.48}, {"text": "comme premier ministre pourquoi pas il", "start": 2422.64, "duration": 3.36}, {"text": "faut une personne qui fasse consensus", "start": 2424.04, "duration": 3.84}, {"text": "certains s'en sonent capablebl dis Stil", "start": 2426.0, "duration": 4.319}, {"text": "mais au fait nadjad Valo Belkassem", "start": 2427.88, "duration": 4.32}, {"text": "pourquoi pas", "start": 2430.319, "duration": 5.52}, {"text": "vous c'est vrai apr\u00e8s tout c'est", "start": 2432.2, "duration": 5.72}, {"text": "inimaginable en fait je", "start": 2435.839, "duration": 4.881}, {"text": "je la hauteur du moment que de s'amuser", "start": 2437.92, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 ce petit jeul honn\u00eatement je je pense", "start": 2440.72, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment que l\u00e0 il y a une urgence", "start": 2442.839, "duration": 4.081}, {"text": "absolue c'est que chacun se mobilise", "start": 2444.56, "duration": 4.6}, {"text": "pour faire voter le maximum possible", "start": 2446.92, "duration": 4.88}, {"text": "autour de soi ce ce qui se joue est", "start": 2449.16, "duration": 4.4}, {"text": "dramatique hein parce que on a tendance", "start": 2451.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 banaliser les choses mais christophe", "start": 2453.56, "duration": 4.0}, {"text": "Robert le disait tout \u00e0 l'heure en fait", "start": 2455.8, "duration": 3.279}, {"text": "c'est toujours les plus vuln\u00e9rables qui", "start": 2457.56, "duration": 3.2}, {"text": "vont payer nos petits jeux alors", "start": 2459.079, "duration": 4.801}, {"text": "justement venons-en \u00e0 vos inqui\u00e9tudes on", "start": 2460.76, "duration": 4.52}, {"text": "entendait christophe Robert pour la", "start": 2463.88, "duration": 3.28}, {"text": "Fondation Ab\u00e9 piierre vous vous", "start": 2465.28, "duration": 3.64}, {"text": "travaillez avec les r\u00e9fugi\u00e9s les", "start": 2467.16, "duration": 3.88}, {"text": "demandeurs d'asile les migrants que vous", "start": 2468.92, "duration": 5.24}, {"text": "accompagnez juridiquement humainement", "start": 2471.04, "duration": 4.68}, {"text": "mat\u00e9riellement qu'est-ce que vous", "start": 2474.16, "duration": 4.199}, {"text": "redoutez qu'est-ce qui va changer si le", "start": 2475.72, "duration": 5.04}, {"text": "RN gouverne demain d'abord je pense que", "start": 2478.359, "duration": 5.24}, {"text": "les premi\u00e8r victimes d'un RN au pouvoir", "start": 2480.76, "duration": 4.52}, {"text": "ce sont pr\u00e9cis\u00e9ment ces personnes-l\u00e0", "start": 2483.599, "duration": 3.121}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les demandeurs d'asile", "start": 2485.28, "duration": 2.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire", "start": 2486.72, "duration": 3.04}, {"text": "les personnes \u00e9trang\u00e8res c'est-\u00e0-dire", "start": 2488.0, "duration": 2.96}, {"text": "les personnes qui ont une couleur de", "start": 2489.76, "duration": 2.839}, {"text": "peau diff\u00e9rente parce que en fait vous", "start": 2490.96, "duration": 3.68}, {"text": "savez c'est tr\u00e8s extensible he la", "start": 2492.599, "duration": 3.961}, {"text": "diff\u00e9rence ce qui caract\u00e9rise le", "start": 2494.64, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national on a ts beaucoup", "start": 2496.56, "duration": 3.72}, {"text": "parl\u00e9 de son programme est-ce qu'il est", "start": 2498.8, "duration": 2.6}, {"text": "plus social est-ce qu'il est plus", "start": 2500.28, "duration": 2.4}, {"text": "lib\u00e9ral mais en fait c'est pas \u00e7a ce qui", "start": 2501.4, "duration": 3.0}, {"text": "caract\u00e9rise le rassemblement national", "start": 2502.68, "duration": 3.399}, {"text": "c'est le rejet de l'autre c'est la", "start": 2504.4, "duration": 4.16}, {"text": "x\u00e9nophobie c'est le fait de vouloir", "start": 2506.079, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9purer la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'un apport", "start": 2508.56, "duration": 5.12}, {"text": "qu'on consid\u00e8re comme malvenu donc", "start": 2511.76, "duration": 4.48}, {"text": "pensez que m\u00eame avec la majorit\u00e9 absolue", "start": 2513.68, "duration": 4.639}, {"text": "il peut s'attaquer au droit d'asile dans", "start": 2516.24, "duration": 4.359}, {"text": "son principe euh la France est", "start": 2518.319, "duration": 4.921}, {"text": "signataire de la Convention de Gen\u00e8ve et", "start": 2520.599, "duration": 5.081}, {"text": "le Conseil constitutionnel la prot\u00e8ge", "start": 2523.24, "duration": 4.32}, {"text": "mais en fait il suffit de voir quelles", "start": 2525.68, "duration": 4.48}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 les propositions de loi les", "start": 2527.56, "duration": 6.44}, {"text": "amendements r\u00e9dig\u00e9s par euh les 89", "start": 2530.16, "duration": 6.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au rassemblement national ces", "start": 2534.0, "duration": 4.16}, {"text": "deux derni\u00e8res ann\u00e9es c'est-\u00e0-dire que \u00e0", "start": 2536.48, "duration": 4.04}, {"text": "chaque fois on est dans euh la", "start": 2538.16, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence national le principe de", "start": 2540.52, "duration": 5.36}, {"text": "refoulement des \u00e9trangers remettez-les", "start": 2542.68, "duration": 5.639}, {"text": "dans les bateaux je vous parle m\u00eame pas", "start": 2545.88, "duration": 4.0}, {"text": "des propos qui circulent sur les r\u00e9seaux", "start": 2548.319, "duration": 3.361}, {"text": "sociaux qui sont une horreur absolue", "start": 2549.88, "duration": 4.8}, {"text": "hein qui sont une n\u00e9gation de l'humanit\u00e9", "start": 2551.68, "duration": 5.84}, {"text": "tout enti\u00e8re euh mais oui euh la fin du", "start": 2554.68, "duration": 5.639}, {"text": "regroupement familial le fait d'en finir", "start": 2557.52, "duration": 5.799}, {"text": "avec l'aide m\u00e9dicale euh d'urgence pour", "start": 2560.319, "duration": 6.24}, {"text": "les \u00e9trangers euh exclusivement des", "start": 2563.319, "duration": 5.161}, {"text": "solutions qui n'en sont pas puisque en", "start": 2566.559, "duration": 3.28}, {"text": "fait \u00e0 chaque fois vous cr\u00e9ez davantage", "start": 2568.48, "duration": 3.359}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 typiquement par exemple si", "start": 2569.839, "duration": 4.041}, {"text": "vous emp\u00eachez les personnes en situation", "start": 2571.839, "duration": 3.921}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re ou en attente de", "start": 2573.88, "duration": 3.8}, {"text": "d'instruction de leur dossier d'acc\u00e9der", "start": 2575.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 des h\u00e9bergements d'urgence o\u00f9 est-ce", "start": 2577.68, "duration": 3.32}, {"text": "que vous allez les mettre ces personnes", "start": 2579.72, "duration": 2.48}, {"text": "vous allez les retrouver dans la rue", "start": 2581.0, "duration": 2.4}, {"text": "donc vous allez cr\u00e9er des poches de", "start": 2582.2, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9linquence vous allez cr\u00e9er des poches", "start": 2583.4, "duration": 3.52}, {"text": "de pauvret\u00e9 vous allez cr\u00e9er des", "start": 2585.04, "duration": 3.4}, {"text": "ind\u00e9sirables donc en fait le", "start": 2586.92, "duration": 4.199}, {"text": "rassemblement national s'alimente de la", "start": 2588.44, "duration": 5.2}, {"text": "cr\u00e9ation de probl\u00e8mes et et c'est", "start": 2591.119, "duration": 4.361}, {"text": "toujours \u00e7a avec cette question de la", "start": 2593.64, "duration": 3.52}, {"text": "migration est-ce que vous prenez quand", "start": 2595.48, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame une part de responsabilit\u00e9 \u00e0 gauche", "start": 2597.16, "duration": 4.959}, {"text": "dans dans cette mont\u00e9e du Ren elle ne", "start": 2599.68, "duration": 4.52}, {"text": "date pas d'Emmanuel Macron m\u00eame s'il", "start": 2602.119, "duration": 4.561}, {"text": "avait dit qu'il la ferait baisser Marine", "start": 2604.2, "duration": 3.44}, {"text": "Le Pen", "start": 2606.68, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a fait 30 ans qu'on voit \u00e9lection apr\u00e8s", "start": 2607.64, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lection cette vague monter", "start": 2610.4, "duration": 4.679}, {"text": "inexorablement est-ce que par exemple la", "start": 2612.44, "duration": 5.24}, {"text": "gauche en n'ayant pas du tout de", "start": 2615.079, "duration": 4.0}, {"text": "proposition de r\u00e9gulation sur la", "start": 2617.68, "duration": 2.76}, {"text": "question migratoire je ne parle pas du", "start": 2619.079, "duration": 3.081}, {"text": "droit d'asile he et la question de", "start": 2620.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'asile qui est totalement diff\u00e9rente et", "start": 2622.16, "duration": 4.6}, {"text": "et l\u00e9gale et prot\u00e9g\u00e9 mais sur", "start": 2624.88, "duration": 5.199}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re la gauche ne", "start": 2626.76, "duration": 5.799}, {"text": "propose rien moi je je veux bien venir", "start": 2630.079, "duration": 4.121}, {"text": "dans un second temps \u00e0 la gauche mais je", "start": 2632.559, "duration": 3.161}, {"text": "commencerai quand m\u00eame par vous dire que", "start": 2634.2, "duration": 3.52}, {"text": "les principales responsabil de cette", "start": 2635.72, "duration": 4.119}, {"text": "mont\u00e9e de la x\u00e9nophobie et du rejet des", "start": 2637.72, "duration": 4.2}, {"text": "autres elle se situe d'abord bah \u00e0", "start": 2639.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'extr\u00eame droite simplement puisque ce", "start": 2641.92, "duration": 4.439}, {"text": "sont ceux qui en font leur miel", "start": 2643.92, "duration": 4.72}, {"text": "particulier on va dire qui n'existe que", "start": 2646.359, "duration": 5.161}, {"text": "sur cette obsession l\u00e0 ensuite quand", "start": 2648.64, "duration": 5.679}, {"text": "m\u00eame \u00e0 droite et au centre chez la", "start": 2651.52, "duration": 4.88}, {"text": "macronie qui ces derni\u00e8res ann\u00e9es a", "start": 2654.319, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup normalis\u00e9 banalis\u00e9 la", "start": 2656.4, "duration": 4.199}, {"text": "rh\u00e9torique d'extr\u00eame droite et on \u00e9voqu\u00e9", "start": 2658.559, "duration": 3.641}, {"text": "y compris le terme utilis\u00e9 par le", "start": 2660.599, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9sident r\u00e9cemment", "start": 2662.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'immigrationnisme qui est vraiment", "start": 2663.8, "duration": 3.319}, {"text": "c'est comme le grand remplacement c'est", "start": 2665.44, "duration": 3.48}, {"text": "c'est c'est c'est c'est la Rorique de", "start": 2667.119, "duration": 4.521}, {"text": "jean-mal exactement qui sont apparu", "start": 2668.92, "duration": 4.399}, {"text": "quand vous \u00e9coutez les Fran\u00e7ais vous les", "start": 2671.64, "duration": 3.88}, {"text": "entendez sur sur leur pr\u00e9cupation \u00e7a", "start": 2673.319, "duration": 3.24}, {"text": "n'est pas que le pouvoir d'achat", "start": 2675.52, "duration": 2.96}, {"text": "l'immigration est tr\u00e8s haute dans les", "start": 2676.559, "duration": 3.721}, {"text": "dans les attentes des Fran\u00e7ais quand on", "start": 2678.48, "duration": 3.599}, {"text": "regarde le programme du nouveau front", "start": 2680.28, "duration": 4.0}, {"text": "populaire des voix l\u00e9gal d'immigration", "start": 2682.079, "duration": 3.841}, {"text": "de travail un statut de r\u00e9fugi\u00e9", "start": 2684.28, "duration": 4.079}, {"text": "climatique la r\u00e9gularisation des des", "start": 2685.92, "duration": 5.08}, {"text": "travailleurs la r\u00e9gulation elle-m\u00eame n", "start": 2688.359, "duration": 5.321}, {"text": "n'est jamais mise en mise en valeur", "start": 2691.0, "duration": 3.92}, {"text": "alors d'abord quand vous prenez ce", "start": 2693.68, "duration": 2.919}, {"text": "programme du nouveau front populaire", "start": 2694.92, "duration": 3.36}, {"text": "vous rendez compte qu'il n'y a que des", "start": 2696.599, "duration": 3.321}, {"text": "mesures de bon sens et qui font", "start": 2698.28, "duration": 3.48}, {"text": "consensus chez tous les sp\u00e9cialistes du", "start": 2699.92, "duration": 3.84}, {"text": "sujet \u00e9videmment que quand les gens", "start": 2701.76, "duration": 3.24}, {"text": "travaillent il vaut mieux les", "start": 2703.76, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9gulariser plut\u00f4t que les laisser dans", "start": 2705.0, "duration": 3.839}, {"text": "une situation de quasi esclavage qui", "start": 2706.92, "duration": 3.639}, {"text": "d'ailleurs fait peser les salaires \u00e0 la", "start": 2708.839, "duration": 3.681}, {"text": "baisse qui cr\u00e9e m\u00eame des probl\u00e9matiques", "start": 2710.559, "duration": 3.56}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais qui cherchent du", "start": 2712.52, "duration": 3.079}, {"text": "travail pour vous c'est plus un probl\u00e8me", "start": 2714.119, "duration": 3.041}, {"text": "d'int\u00e9gration que d'immigration qui se", "start": 2715.599, "duration": 2.921}, {"text": "pose dans notre pays sujet c'est un", "start": 2717.16, "duration": 2.6}, {"text": "sujet en effet d'inclusion et", "start": 2718.52, "duration": 3.68}, {"text": "d'int\u00e9gration or jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent trop", "start": 2719.76, "duration": 4.319}, {"text": "longtemps on a utilis\u00e9 ce terme", "start": 2722.2, "duration": 4.96}, {"text": "int\u00e9gration que en l'opposant aux", "start": 2724.079, "duration": 4.601}, {"text": "personnes \u00e9trang\u00e8res en leur disant mais", "start": 2727.16, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9grez-vous int\u00e9grez-vous en fait la", "start": 2728.68, "duration": 2.48}, {"text": "question c'est comment est-ce que la", "start": 2730.16, "duration": 2.24}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9e les conditions", "start": 2731.16, "duration": 3.08}, {"text": "d'int\u00e9gration quand vous avez des", "start": 2732.4, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9trangers pr\u00e9sent sur notre territoire", "start": 2734.24, "duration": 4.48}, {"text": "par exemple en demande d'asile et que il", "start": 2736.04, "duration": 5.72}, {"text": "faut attendre parfois 2 ans le temps que", "start": 2738.72, "duration": 4.56}, {"text": "leurs dossierers soit instruit et cetera", "start": 2741.76, "duration": 3.0}, {"text": "et qu'ils aient la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9", "start": 2743.28, "duration": 3.2}, {"text": "pour que commence leur cours de France", "start": 2744.76, "duration": 3.359}, {"text": "les proc\u00e9dures normalement ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9d", "start": 2746.48, "duration": 2.72}, {"text": "proc\u00e9dures oui mais qui durent", "start": 2748.119, "duration": 2.281}, {"text": "extr\u00eamement longtemps vous savez", "start": 2749.2, "duration": 2.48}, {"text": "pourquoi parce que m\u00eame si sur le papier", "start": 2750.4, "duration": 2.52}, {"text": "elles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites on n'a pas", "start": 2751.68, "duration": 2.399}, {"text": "suffisamment de services dans les", "start": 2752.92, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9fectures pour rendre fluide le", "start": 2754.079, "duration": 4.0}, {"text": "syst\u00e8me moyen donc un manque de moyens", "start": 2756.0, "duration": 4.359}, {"text": "terrible et donc du coup bah c'est ces", "start": 2758.079, "duration": 3.961}, {"text": "personnesl il va falloir attendre des", "start": 2760.359, "duration": 3.321}, {"text": "ann\u00e9es avant qu'elles aient acc\u00e8s m\u00eame \u00e0", "start": 2762.04, "duration": 3.44}, {"text": "des cours de fran\u00e7ais donc alors vous", "start": 2763.68, "duration": 3.08}, {"text": "allez dire bah maintenant que vous avez", "start": 2765.48, "duration": 2.72}, {"text": "le statut de r\u00e9fugi\u00e9 vous avez le droit", "start": 2766.76, "duration": 3.319}, {"text": "de travailler mais vous parlez toujours", "start": 2768.2, "duration": 3.919}, {"text": "pas fran\u00e7ais on cr\u00e9e des situations", "start": 2770.079, "duration": 4.04}, {"text": "absurdes de la m\u00eame fa\u00e7on que quand on", "start": 2772.119, "duration": 4.161}, {"text": "limite l'acc\u00e8s aux soins ou \u00e0 la sant\u00e9", "start": 2774.119, "duration": 4.281}, {"text": "et bien on laisse se d\u00e9grader la sant\u00e9", "start": 2776.28, "duration": 3.72}, {"text": "la sant\u00e9 physique la sant\u00e9 mentale on", "start": 2778.4, "duration": 4.439}, {"text": "cr\u00e9e de l'ins\u00e9curit\u00e9 et compris pour nos", "start": 2780.0, "duration": 5.76}, {"text": "concitoyens donc moi je je pense que le", "start": 2782.839, "duration": 5.921}, {"text": "reproche principal qu'on peut faire au", "start": 2785.76, "duration": 5.319}, {"text": "gouvernement disons de bonne volont\u00e9", "start": 2788.76, "duration": 4.76}, {"text": "moins tent\u00e9 par la rhtorique le p\u00e9niste", "start": 2791.079, "duration": 4.801}, {"text": "de ces derni\u00e8res ann\u00e9es c'est de n'avoir", "start": 2793.52, "duration": 4.559}, {"text": "pas suffisamment fait pour cr\u00e9er les", "start": 2795.88, "duration": 4.439}, {"text": "conditions de cette int\u00e9gration fluide", "start": 2798.079, "duration": 3.48}, {"text": "des personnes qui sont sur notre", "start": 2800.319, "duration": 3.52}, {"text": "territoire apr\u00e8s le fait migratoire pour", "start": 2801.559, "duration": 3.961}, {"text": "en revenir \u00e0 votre question sur la", "start": 2803.839, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9gulation en fait si vous voulez l\u00e0 o\u00f9", "start": 2805.52, "duration": 3.599}, {"text": "l'extr\u00eame droite nous emm\u00e8ne", "start": 2807.92, "duration": 2.439}, {"text": "compl\u00e8tement dans le mur c'est qu'elle", "start": 2809.119, "duration": 3.401}, {"text": "voudrait annuler canc\u00e9ler comme on dit", "start": 2810.359, "duration": 4.281}, {"text": "le fait migratoire mais en fait la", "start": 2812.52, "duration": 4.92}, {"text": "migration c'est pas une opinion on n pas", "start": 2814.64, "duration": 4.719}, {"text": "pour ou on est contre c'est un fait", "start": 2817.44, "duration": 4.04}, {"text": "c'est comme \u00e7a dans le monde les gens", "start": 2819.359, "duration": 4.081}, {"text": "bougent et ils seront amen\u00e9s \u00e0 bouger de", "start": 2821.48, "duration": 4.839}, {"text": "plus en plus donc il vaut bien mieux se", "start": 2823.44, "duration": 5.399}, {"text": "confronter \u00e0 ce fait et en effet adopter", "start": 2826.319, "duration": 4.24}, {"text": "des mesures de r\u00e9gulation mais qui", "start": 2828.839, "duration": 3.361}, {"text": "tiennent compte de la dignit\u00e9 de l'\u00eatre", "start": 2830.559, "duration": 3.441}, {"text": "humain et qui ne soit pas dans le", "start": 2832.2, "duration": 3.6}, {"text": "refoulement ou l'externalisation des", "start": 2834.0, "duration": 4.24}, {"text": "fronti\u00e8res les violences et qui au", "start": 2835.8, "duration": 5.24}, {"text": "contraire cr\u00e9e des conditions de bonne", "start": 2838.24, "duration": 4.68}, {"text": "int\u00e9gration de bonne circulation des", "start": 2841.04, "duration": 3.84}, {"text": "individus je pense que en plus nous", "start": 2842.92, "duration": 4.04}, {"text": "sommes dans des \u00e9conomies qui avons", "start": 2844.88, "duration": 3.84}, {"text": "besoin aussi de nous enrichir d'apport", "start": 2846.96, "duration": 3.639}, {"text": "ext\u00e9rieur \u00e7a on ne le dit plus trop en", "start": 2848.72, "duration": 3.0}, {"text": "ce moment j'ai l'impression que c'est", "start": 2850.599, "duration": 2.96}, {"text": "plus \u00e0 la mode mais nous avons besoin de", "start": 2851.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a nous avons besoin de main d'\u0153uvre", "start": 2853.559, "duration": 3.961}, {"text": "nous avons besoin de cr\u00e9ativit\u00e9 nous", "start": 2855.44, "duration": 4.119}, {"text": "avons besoin de jeunesse donc voil\u00e0", "start": 2857.52, "duration": 3.88}, {"text": "c'est aussi \u00e7a les patrons l'ont m\u00eame", "start": 2859.559, "duration": 3.441}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 tous les candidats y compris \u00e0", "start": 2861.4, "duration": 3.76}, {"text": "Jordane Bardella cette semaine qu'il y a", "start": 2863.0, "duration": 4.0}, {"text": "dans les restaurant dans le b\u00e2timent une", "start": 2865.16, "duration": 3.28}, {"text": "une demande et une grande p\u00e9nuriie", "start": 2867.0, "duration": 2.88}, {"text": "justement de travailleurs fran\u00e7ais donc", "start": 2868.44, "duration": 3.96}, {"text": "ils sont plus que jamais n\u00e9cessaire \u00e0", "start": 2869.88, "duration": 4.6}, {"text": "notre \u00e9conomie merci vous restez avec", "start": 2872.4, "duration": 3.08}, {"text": "nous parce que je voudrais vous montrer", "start": 2874.48, "duration": 2.92}, {"text": "un petit reportage chaque soir", "start": 2875.48, "duration": 3.52}, {"text": "une circonscription mise en valeur celle", "start": 2877.4, "duration": 4.24}, {"text": "de yel brun Pivet qui dans les ivelines", "start": 2879.0, "duration": 5.599}, {"text": "et bien repart au combat l'ex pr\u00e9sidente", "start": 2881.64, "duration": 4.959}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale doit faire face", "start": 2884.599, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 un candidat de droite qui a fait", "start": 2886.599, "duration": 4.881}, {"text": "alliance avec le rassemblement national", "start": 2888.72, "duration": 6.76}, {"text": "reportageamond d'ingava Sora", "start": 2891.48, "duration": 4.0}, {"text": "lawisa je d\u00e9pose ma lre de candidature", "start": 2897.319, "duration": 4.881}, {"text": "pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives on", "start": 2900.52, "duration": 4.0}, {"text": "repart au combat c'est reparti c'est", "start": 2902.2, "duration": 4.96}, {"text": "reparti ouais plus plus vite que pr\u00e9vu", "start": 2904.52, "duration": 4.68}, {"text": "Bron piv\u00e9 n'avait pas pr\u00e9vu de repartir", "start": 2907.16, "duration": 4.72}, {"text": "en campagne si vite les Fran\u00e7ais qu'elle", "start": 2909.2, "duration": 4.72}, {"text": "croisent eux non plus ne s'attendaient", "start": 2911.88, "duration": 3.04}, {"text": "pas \u00e0 la", "start": 2913.92, "duration": 3.84}, {"text": "dissolution je pense que notre d\u00e9put\u00e9 ou", "start": 2914.92, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e avant a fait", "start": 2917.76, "duration": 4.24}, {"text": "son job malheureusement il des solutions", "start": 2919.8, "duration": 3.88}, {"text": "je veux le dire mais voil\u00e0 c'est tout", "start": 2922.0, "duration": 3.4}, {"text": "j'ai plusien de dire vous avez compris", "start": 2923.68, "duration": 2.8}, {"text": "pourquoi le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2925.4, "duration": 3.56}, {"text": "avait choisi 10 pas tout \u00e0", "start": 2926.48, "duration": 7.2}, {"text": "fait voil\u00e0 c'est tout dit merci", "start": 2928.96, "duration": 6.399}, {"text": "l'ancienne pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 2933.68, "duration": 4.08}, {"text": "nationale ne l'a pas cach\u00e9 elle \u00e9tait en", "start": 2935.359, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9saccord avec la d\u00e9cision du Pr\u00e9sident", "start": 2937.76, "duration": 4.359}, {"text": "de la R\u00e9publique apr\u00e8s un temps de", "start": 2939.96, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9flexion bonjour bonjour \u00e7a va et", "start": 2942.119, "duration": 4.401}, {"text": "vous-m\u00eame elle s'est port\u00e9 candidate \u00e0", "start": 2944.319, "duration": 4.601}, {"text": "sa succession dans les Yvelines une", "start": 2946.52, "duration": 5.24}, {"text": "campagne sur son nom plus que sur une", "start": 2948.92, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9tiquette politique mais en 2022 j'\u00e9tais", "start": 2951.76, "duration": 6.4}, {"text": "aussi seule sur laffiche parce que j'ai", "start": 2954.119, "duration": 5.921}, {"text": "voil\u00e0 j'habite ici j'ai une \u00e9quation", "start": 2958.16, "duration": 3.439}, {"text": "personnelle ici qui est importante je", "start": 2960.04, "duration": 3.6}, {"text": "suis conseill\u00e8re municipale dans cette", "start": 2961.599, "duration": 4.48}, {"text": "ville du visinet et puis maintenant avec", "start": 2963.64, "duration": 4.12}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2966.079, "duration": 2.961}, {"text": "je suis un peu rentr\u00e9e dans les foyers", "start": 2967.76, "duration": 4.359}, {"text": "des Fran\u00e7ais face \u00e0 elle yel Bron Pivet", "start": 2969.04, "duration": 5.88}, {"text": "retrouve celui qu'elle a battu en 2017", "start": 2972.119, "duration": 7.0}, {"text": "Jacques miar d\u00e9put\u00e9 pendant 24 ans LR", "start": 2974.92, "duration": 7.159}, {"text": "tendance ligne sioti il part avec le", "start": 2979.119, "duration": 5.601}, {"text": "soutien du rassemblement national on a", "start": 2982.079, "duration": 4.841}, {"text": "vu je dirais la macronie \u00e0 l'\u0153uvre c'est", "start": 2984.72, "duration": 4.96}, {"text": "une gabgie totale nos fronti\u00e8res sont", "start": 2986.92, "duration": 6.8}, {"text": "despassoires la la les agressions se", "start": 2989.68, "duration": 6.24}, {"text": "multiplient nous n'avons plus", "start": 2993.72, "duration": 4.119}, {"text": "v\u00e9ritablement aucune cr\u00e9dibilit\u00e9 en", "start": 2995.92, "duration": 3.96}, {"text": "Europe \u00e0 un moment on va accueillir les", "start": 2997.839, "duration": 4.401}, {"text": "Jeux olympiques donc monsieur Macron a", "start": 2999.88, "duration": 4.52}, {"text": "jou\u00e9 les apprentis sorciers joue les", "start": 3002.24, "duration": 4.2}, {"text": "apprenti sorcier et toutes celles et", "start": 3004.4, "duration": 5.76}, {"text": "tous les clones qui le soutiennent sont", "start": 3006.44, "duration": 6.48}, {"text": "dans la m\u00eame position \u00e0 gauche yine", "start": 3010.16, "duration": 4.679}, {"text": "beignetou est le candidat du Nouveau", "start": 3012.92, "duration": 3.76}, {"text": "Front populaire tous les partis de", "start": 3014.839, "duration": 3.881}, {"text": "gauche ont fait une alliance c'est", "start": 3016.68, "duration": 3.32}, {"text": "historique c'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a", "start": 3018.72, "duration": 2.76}, {"text": "se fait aussi vite et qu'il y a autant", "start": 3020.0, "duration": 4.48}, {"text": "de parties sur ce march\u00e9 de Sartrouville", "start": 3021.48, "duration": 6.44}, {"text": "il essae de mobiliser contre le emement", "start": 3024.48, "duration": 5.44}, {"text": "national est-ce que vous allez voter aux", "start": 3027.92, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives le 30 s bah parce", "start": 3029.92, "duration": 4.199}, {"text": "qu'apr \u00e7a va nous p\u00e9naliser nous qui", "start": 3032.28, "duration": 4.0}, {"text": "sommes des travailleur mais issu de", "start": 3034.119, "duration": 3.801}, {"text": "l'immigration les gens sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de", "start": 3036.28, "duration": 3.6}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et face \u00e0 \u00e7a", "start": 3037.92, "duration": 4.0}, {"text": "il y a deux projets qui s'affrontent le", "start": 3039.88, "duration": 4.679}, {"text": "front identitaire nationaliste contre le", "start": 3041.92, "duration": 5.76}, {"text": "Front populaire et \u00e7a va \u00eatre \u00e7a la", "start": 3044.559, "duration": 5.681}, {"text": "v\u00e9ritable confrontation \u00e0 la fin C", "start": 3047.68, "duration": 4.679}, {"text": "autres candidats se pr\u00e9sentent \u00e9galement", "start": 3050.24, "duration": 4.28}, {"text": "dans cette 5\u00e8 circonscription des", "start": 3052.359, "duration": 5.161}, {"text": "ivelines", "start": 3054.52, "duration": 3.0}, {"text": "voil\u00e0 reportage elsamondingava chaque", "start": 3057.68, "duration": 4.48}, {"text": "soir une circonscription jusqu'au 30", "start": 3059.799, "duration": 3.921}, {"text": "juin et m\u00eame dans \u00c7a vous regarde", "start": 3062.16, "duration": 3.72}, {"text": "jusqu'au 2\u00e8 tour le 7 juillet allez", "start": 3063.72, "duration": 3.96}, {"text": "campagne expresse \u00e0 pr\u00e9sent St\u00e9phanie", "start": 3065.88, "duration": 5.239}, {"text": "Despierre qu'on accueille tout de", "start": 3067.68, "duration": 3.439}, {"text": "suite bonsoir St\u00e9phanie bonsoir un", "start": 3076.16, "duration": 5.72}, {"text": "chiffre \u00e0 la une ce soir un chiffre", "start": 3079.48, "duration": 5.079}, {"text": "colossal 150 milliards d'euros \u00e0", "start": 3081.88, "duration": 5.4}, {"text": "l'horizon 2027 c'est le coupt du", "start": 3084.559, "duration": 5.0}, {"text": "programme du nouveau front populaire en", "start": 3087.28, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sence de trois \u00e9conomistes qui ont", "start": 3089.559, "duration": 2.881}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crire l'union de la", "start": 3091.079, "duration": 3.321}, {"text": "gauche a livr\u00e9 son chiffrage tr\u00e8s", "start": 3092.44, "duration": 3.56}, {"text": "attendu lors d'une conf\u00e9rence de presse", "start": 3094.4, "duration": 3.52}, {"text": "ce matin ces derniers jours socialistes", "start": 3096.0, "duration": 3.799}, {"text": "et insoumis ne donnent pas le m\u00eame", "start": 3097.92, "duration": 4.28}, {"text": "chiffre le camp pr\u00e9sidentiel estimait ce", "start": 3099.799, "duration": 5.32}, {"text": "programme lui \u00e0 287 milliards d'euros", "start": 3102.2, "duration": 4.44}, {"text": "alors face \u00e0 l'inqui\u00e9tude des milieux", "start": 3105.119, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9conomiques la gauche veut rassurer en", "start": 3106.64, "duration": 4.199}, {"text": "1981 le slogan de Fran\u00e7ois mit\u00e9ron", "start": 3108.76, "duration": 4.16}, {"text": "c'\u00e9tait la force tranquille en 2024", "start": 3110.839, "duration": 4.76}, {"text": "c'est la rupture tranquille l'air Macron", "start": 3112.92, "duration": 5.56}, {"text": "est termin\u00e9 dans quelques jours il n'en", "start": 3115.599, "duration": 5.641}, {"text": "restera plus rien et nous ce que nous", "start": 3118.48, "duration": 5.56}, {"text": "proposons c'est une rupture une rupture", "start": 3121.24, "duration": 4.28}, {"text": "tranquille parce que c'est une rupture", "start": 3124.04, "duration": 4.279}, {"text": "qui va mettre le pays dans un bon ordre", "start": 3125.52, "duration": 5.039}, {"text": "social qui va le remettre en \u00e9tat de", "start": 3128.319, "duration": 5.0}, {"text": "fonctionner j'ai une petite relance", "start": 3130.559, "duration": 4.8}, {"text": "alors je la cherche et alors St\u00e9phanie", "start": 3133.319, "duration": 3.641}, {"text": "ben justement qu' a-t-il dans ce", "start": 3135.359, "duration": 3.561}, {"text": "programme l'abrogation de la trait", "start": 3136.96, "duration": 4.04}, {"text": "contest\u00e9e r\u00e9forme des retraite", "start": 3138.92, "duration": 4.04}, {"text": "abrogation \u00e9galement de l'assurant", "start": 3141.0, "duration": 4.44}, {"text": "ch\u00f4mage priorit\u00e9 au pouvoir d'achat avec", "start": 3142.96, "duration": 5.639}, {"text": "un SMIC \u00e0 1500 \u20ac net une augmentation du", "start": 3145.44, "duration": 5.159}, {"text": "point d'indice des fonctionnaires le", "start": 3148.599, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau front populaire veut relancer", "start": 3150.599, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9conomie par l'investissement et pour", "start": 3152.319, "duration": 4.48}, {"text": "financer tout cela ils veulent le retour", "start": 3154.48, "duration": 4.68}, {"text": "de de l'imp\u00f4t sur la fortune \u00e7a devrait", "start": 3156.799, "duration": 4.32}, {"text": "rapporter selon leur calcul 15 milliards", "start": 3159.16, "duration": 4.04}, {"text": "d'euros par an ils vont cr\u00e9er \u00e9galement", "start": 3161.119, "duration": 4.521}, {"text": "une taxe sur les super profits 15", "start": 3163.2, "duration": 4.96}, {"text": "milliards de recettes en plus", "start": 3165.64, "duration": 4.159}, {"text": "esp\u00e8re-t-il en tout cas ils disent", "start": 3168.16, "duration": 3.28}, {"text": "qu'ils ne veulent pas cr\u00e9er le d\u00e9ficit", "start": 3169.799, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9coutez pour \u00eatre tr\u00e8s clair avec vous \u00e0", "start": 3171.44, "duration": 5.04}, {"text": "la fois par les rentr\u00e9es fiscales et", "start": 3174.119, "duration": 4.041}, {"text": "effectivement l'effet multiplicateur sur", "start": 3176.48, "duration": 3.72}, {"text": "lequel nous comptons et que nous n'avons", "start": 3178.16, "duration": 5.48}, {"text": "pas par volont\u00e9 de cr\u00e9dibilit\u00e9 mise en", "start": 3180.2, "duration": 4.68}, {"text": "place dans notre programme mais dont", "start": 3183.64, "duration": 3.56}, {"text": "nous savons que il va le nourrir nous ne", "start": 3184.88, "duration": 5.64}, {"text": "finan\u00e7ons pas de mani\u00e8re j'allais dire", "start": 3187.2, "duration": 5.639}, {"text": "prioritaire nous ne finan\u00e7ons pas la", "start": 3190.52, "duration": 4.039}, {"text": "question de programme par l'augmentation", "start": 3192.839, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9ficit et de ce point de vue-l\u00e0 moi je", "start": 3194.559, "duration": 2.56}, {"text": "vous dire une chose je pense que nous", "start": 3195.96, "duration": 3.28}, {"text": "ferons mieux que ce gouvernement actuel", "start": 3197.119, "duration": 3.881}, {"text": "alors les repr\u00e9sentants du nouveau front", "start": 3199.24, "duration": 3.319}, {"text": "populaire \u00e9tait un peu agac\u00e9 par les", "start": 3201.0, "duration": 3.4}, {"text": "multiples questions des journalistes ce", "start": 3202.559, "duration": 4.28}, {"text": "matin ils ont d\u00e9fendu leur d\u00e9marche leur", "start": 3204.4, "duration": 4.84}, {"text": "programme nous sommes effectivement les", "start": 3206.839, "duration": 5.0}, {"text": "seuls \u00e0 avoir pr\u00e9sent\u00e9 un programme et", "start": 3209.24, "duration": 4.68}, {"text": "un chiffrage de ce programme les seuls", "start": 3211.839, "duration": 4.24}, {"text": "et qui avons-nous face \u00e0 nous nous avons", "start": 3213.92, "duration": 4.639}, {"text": "des macronistes qui \u00e0 d\u00e9faut d'avoir un", "start": 3216.079, "duration": 4.24}, {"text": "projet ont un bilan donc je veux bien", "start": 3218.559, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on accorde une cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 3220.319, "duration": 3.8}, {"text": "consid\u00e9rable \u00e0 des gens qui ont", "start": 3222.079, "duration": 3.76}, {"text": "litt\u00e9ralement menti sur les pr\u00e9visions", "start": 3224.119, "duration": 3.401}, {"text": "budg\u00e9taires mais enfin tout cela me", "start": 3225.839, "duration": 3.561}, {"text": "para\u00eet quand m\u00eame curieux et nous avons", "start": 3227.52, "duration": 4.4}, {"text": "face \u00e0 nous par ailleurs l'extr\u00eame", "start": 3229.4, "duration": 4.439}, {"text": "droite le rassemblement national dont le", "start": 3231.92, "duration": 4.0}, {"text": "programme change tous les jours alors", "start": 3233.839, "duration": 3.76}, {"text": "c'est vrai qui hier Gabriel Attal n'a", "start": 3235.92, "duration": 3.439}, {"text": "pas donn\u00e9 de chiffres sur le programme", "start": 3237.599, "duration": 4.0}, {"text": "il a expliqu\u00e9 que les mesures propos\u00e9es", "start": 3239.359, "duration": 4.081}, {"text": "seront financ\u00e9es il promet d'inscrire", "start": 3241.599, "duration": 3.641}, {"text": "une r\u00e8gle d'or budg\u00e9taire dans la loi le", "start": 3243.44, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national lui non plus n'a", "start": 3245.24, "duration": 2.839}, {"text": "pas fait de chiffrage l'addition", "start": 3246.799, "duration": 3.161}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8verait \u00e0 100 milliards d'euros", "start": 3248.079, "duration": 3.601}, {"text": "selon Emmanuel Macron on en saura", "start": 3249.96, "duration": 3.399}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus lundi Jordan", "start": 3251.68, "duration": 3.159}, {"text": "Bardella pr\u00e9sente les priorit\u00e9s de son", "start": 3253.359, "duration": 3.281}, {"text": "programme merci beaucoup St\u00e9phanie", "start": 3254.839, "duration": 4.48}, {"text": "Despierre campagne expresse on croule", "start": 3256.64, "duration": 4.439}, {"text": "sous les milliards on a l'impression \u00e0", "start": 3259.319, "duration": 4.121}, {"text": "vous \u00e9couter allez on va terminer avec", "start": 3261.079, "duration": 4.681}, {"text": "notre derni\u00e8re rubrique Les Affranchis", "start": 3263.44, "duration": 4.2}, {"text": "au f\u00e9minin pluriel ce soir pour leur", "start": 3265.76, "duration": 4.76}, {"text": "partie prix tout de", "start": 3267.64, "duration": 2.88}, {"text": "[Musique]", "start": 3271.97, "duration": 8.95}, {"text": "suite et bonsoir Mariette d'iggrand", "start": 3277.24, "duration": 5.72}, {"text": "bonsoir ravie de vous retrouver pour", "start": 3280.92, "duration": 4.439}, {"text": "votre mot de la semaine s\u00e9miologue", "start": 3282.96, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans cette \u00e9mission et bonsoir", "start": 3285.359, "duration": 4.681}, {"text": "L\u00e9a L\u00e9a Falco la chronique \u00e9colo du", "start": 3287.319, "duration": 4.601}, {"text": "vendrredi on commence avec vous Mariel", "start": 3290.04, "duration": 4.16}, {"text": "Mariette vous avez choisi r\u00e9el comme mot", "start": 3291.92, "duration": 3.56}, {"text": "de la semaine alors c'est vrai que la", "start": 3294.2, "duration": 2.96}, {"text": "question du r\u00e9al", "start": 3295.48, "duration": 3.24}, {"text": "est au c\u0153ur du d\u00e9bat avec cette", "start": 3297.16, "duration": 4.0}, {"text": "avalanche de programme exactement on a", "start": 3298.72, "duration": 3.96}, {"text": "un peu eu l'impression cette semaine", "start": 3301.16, "duration": 3.919}, {"text": "qu'on assistait au retour du r\u00e9el comme", "start": 3302.68, "duration": 4.72}, {"text": "on dit retour du refoulet donc non", "start": 3305.079, "duration": 3.76}, {"text": "seulement les politiques mais les m\u00e9dias", "start": 3307.4, "duration": 3.88}, {"text": "aussi nous ont abreuv\u00e9 de chiffres", "start": 3308.839, "duration": 4.321}, {"text": "abreuv\u00e9 de mesures concr\u00e8te tout d'un", "start": 3311.28, "duration": 3.76}, {"text": "coup ce qui n'\u00e9tait pas fait hein depuis", "start": 3313.16, "duration": 3.919}, {"text": "des ann\u00e9es tout d'un coup ben on avait", "start": 3315.04, "duration": 4.64}, {"text": "ce ce ce qui qui arrivait donc on a une", "start": 3317.079, "duration": 4.361}, {"text": "profusion d'enqu\u00eate non pas sur des", "start": 3319.68, "duration": 3.639}, {"text": "paroles comme d'habitude mais sur des", "start": 3321.44, "duration": 4.919}, {"text": "actes oui retour du r\u00e9el retour des", "start": 3323.319, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9penses surtout et des d\u00e9ficits oui", "start": 3326.359, "duration": 4.041}, {"text": "alors \u00e7a \u00e7a n'est pas \u00e9tonnant parce que", "start": 3328.64, "duration": 4.959}, {"text": "le mot r\u00e9el est forg\u00e9 sur le mot res en", "start": 3330.4, "duration": 5.32}, {"text": "latin et \u00e7a veut dire la chose alors", "start": 3333.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'objet nos tables nos chaises et cetera", "start": 3335.72, "duration": 3.359}, {"text": "mais aussi la chose sonnante et", "start": 3337.76, "duration": 4.24}, {"text": "tribuchante combien \u00e7a co\u00fbte le r\u00e9el a", "start": 3339.079, "duration": 4.881}, {"text": "toujours un prix combien \u00e7a co\u00fbtera", "start": 3342.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9ventuellement la la retraite \u00e0 60 ans", "start": 3343.96, "duration": 4.92}, {"text": "le SMIC \u00e0 1600 alors dans ce contexte", "start": 3346.48, "duration": 3.839}, {"text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s frappant c'est qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 3348.88, "duration": 4.159}, {"text": "du r\u00e9el on a eu une esp\u00e8ce d'explosion", "start": 3350.319, "duration": 4.921}, {"text": "du vocabulaire de la psychiatrie les", "start": 3353.039, "duration": 5.56}, {"text": "gens se sont trait\u00e9s de fou ou de de", "start": 3355.24, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9lirant d'irrationnel de parano\u00efque de", "start": 3358.599, "duration": 6.161}, {"text": "narcissique et cetera donc ben \u00e9coutez", "start": 3361.72, "duration": 4.399}, {"text": "on a l'impression qu'on traverse une", "start": 3364.76, "duration": 3.16}, {"text": "crise plut\u00f4t psychotique que politique", "start": 3366.119, "duration": 3.641}, {"text": "et donc si c'est \u00e7a on vit chez les fous", "start": 3367.92, "duration": 3.56}, {"text": "hein on dit certains bah allons chez le", "start": 3369.76, "duration": 3.839}, {"text": "psychiatre Myriam par ah oui", "start": 3371.48, "duration": 4.92}, {"text": "carr\u00e9ment nous avons la chance dans", "start": 3373.599, "duration": 4.361}, {"text": "notre tradition intellectuelle d'avoir", "start": 3376.4, "duration": 2.919}, {"text": "un tr\u00e8s grand psychiatre d'ailleurs qui", "start": 3377.96, "duration": 4.599}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 c'est c'est \u00e0 not\u00e9 invoquer le", "start": 3379.319, "duration": 5.081}, {"text": "docteur Lacan le docteur Lacan qui", "start": 3382.559, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9finissait le r\u00e9el de plusieurs", "start": 3384.4, "duration": 2.919}, {"text": "mani\u00e8res mais mon aphorisme pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "start": 3385.76, "duration": 3.12}, {"text": "parce qu'il est paradoxal c'est quand", "start": 3387.319, "duration": 4.361}, {"text": "Lacan disait le r\u00e9el c'est l'impossible", "start": 3388.88, "duration": 4.64}, {"text": "ah oui donc impossible toutes les", "start": 3391.68, "duration": 4.56}, {"text": "mesures des programme sur la TVA la", "start": 3393.52, "duration": 4.519}, {"text": "double fronti\u00e8re et j'en passe voil\u00e0", "start": 3396.24, "duration": 2.64}, {"text": "c'est \u00e7a qui \u00e9tait int\u00e9ressant", "start": 3398.039, "duration": 2.481}, {"text": "d'habitude le r on le d\u00e9finit bah soyons", "start": 3398.88, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9aliste voil\u00e0 il y a temps ce qu'on", "start": 3400.52, "duration": 4.039}, {"text": "peut pas faire lui il il il faisait", "start": 3402.839, "duration": 3.28}, {"text": "autre chose parce qu'en fait pour pour", "start": 3404.559, "duration": 3.721}, {"text": "la psychanalyse le r\u00e9el n'arrive jamais", "start": 3406.119, "duration": 4.321}, {"text": "seul c'est une triade il y a le r\u00e9el", "start": 3408.28, "duration": 4.6}, {"text": "l'imaginaire et le symbolique r\u00e9el et", "start": 3410.44, "duration": 3.639}, {"text": "imaginaire c'est vraiment ce que nous", "start": 3412.88, "duration": 3.36}, {"text": "vivons en ce moment le match entre le", "start": 3414.079, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9sir comme dans les r\u00eaves o\u00f9 il n'y a", "start": 3416.24, "duration": 3.4}, {"text": "pas de contradiction il n'y a pas de", "start": 3417.839, "duration": 3.601}, {"text": "temps dans le dans dans dans votre", "start": 3419.64, "duration": 3.439}, {"text": "psych\u00e9 donc ben on peut faire ce qu'on", "start": 3421.44, "duration": 3.24}, {"text": "veut quand on fantasme ou quand on r\u00eave", "start": 3423.079, "duration": 2.681}, {"text": "c'est ce qui s'est pass\u00e9 depuis des", "start": 3424.68, "duration": 2.76}, {"text": "ann\u00e9es et ce qui s'est pass\u00e9 cette", "start": 3425.76, "duration": 3.48}, {"text": "semaine c'est que non l\u00e0 le r\u00e9el a dit", "start": 3427.44, "duration": 4.84}, {"text": "c'est impossible et donc il y a ce match", "start": 3429.24, "duration": 4.879}, {"text": "mais et c'est l\u00e0 o\u00f9 la triade la canenne", "start": 3432.28, "duration": 3.039}, {"text": "est vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ressante pour", "start": 3434.119, "duration": 2.401}, {"text": "comprendre quelque chose \u00e0 ce qui nous", "start": 3435.319, "duration": 3.441}, {"text": "arrive et bien c'est que en fait ce qui", "start": 3436.52, "duration": 5.16}, {"text": "gagne c'est un 3is\u00e8 tr\u00e8 voix qui est", "start": 3438.76, "duration": 4.64}, {"text": "celle du symbolique de la dimension", "start": 3441.68, "duration": 3.48}, {"text": "symbolique et c'est quoi la dimension", "start": 3443.4, "duration": 3.639}, {"text": "symbolique c'est quand la personne", "start": 3445.16, "duration": 4.76}, {"text": "chacun de nous en fait et bien pond\u00e8re", "start": 3447.039, "duration": 5.161}, {"text": "en lui-m\u00eame le r\u00e9el et le symbolique et", "start": 3449.92, "duration": 3.72}, {"text": "le r\u00e9el et l'imaginaire et qui se dit", "start": 3452.2, "duration": 2.96}, {"text": "ben voil\u00e0 je moi je m'arrange un peu", "start": 3453.64, "duration": 3.679}, {"text": "comme \u00e7a principe de plaisir principe de", "start": 3455.16, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 mais ma voix c'est celle-ci", "start": 3457.319, "duration": 4.361}, {"text": "c'est \u00e7a qui va se passer pour le sujet", "start": 3459.319, "duration": 4.361}, {"text": "votant pas simplement le sujet", "start": 3461.68, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9motionnel ou pensant mais le sujet", "start": 3463.68, "duration": 3.32}, {"text": "votant alors moi je sais pas le r\u00e9sultat", "start": 3465.079, "duration": 3.561}, {"text": "myiam je ne sais pas ce que \u00e7a va donner", "start": 3467.0, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment le 7 juillet mais ce dont je", "start": 3468.64, "duration": 4.0}, {"text": "suis absolument persuad\u00e9e c'est que", "start": 3470.92, "duration": 3.72}, {"text": "c'est cette pond\u00e9ration l\u00e0 qui sera la", "start": 3472.64, "duration": 4.36}, {"text": "vraie variable d'analyse les couleurs", "start": 3474.64, "duration": 4.36}, {"text": "politiques sont brouill\u00e9es mais les gens", "start": 3477.0, "duration": 4.079}, {"text": "vont voter exercer leur fonction", "start": 3479.0, "duration": 3.68}, {"text": "symbolique ailleurs d'ailleurs plus que", "start": 3481.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'habitude semble-t-il en pond\u00e9rant", "start": 3482.68, "duration": 3.56}, {"text": "entre eux soit ils seront vers le r\u00e9el", "start": 3484.92, "duration": 3.879}, {"text": "soit ils seront vers l'imaginaire merci", "start": 3486.24, "duration": 6.16}, {"text": "je vais m\u00e9diter cette cette chronique", "start": 3488.799, "duration": 6.401}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9a on va aller vite", "start": 3492.4, "duration": 4.399}, {"text": "parce qu'il nous reste un peu moins de", "start": 3495.2, "duration": 3.359}, {"text": "temps que d'habitude vous vouliez nous", "start": 3496.799, "duration": 3.401}, {"text": "parler d'une grande absente dans cette", "start": 3498.559, "duration": 4.24}, {"text": "campagne l'\u00e9cologie elle passe \u00e0 la", "start": 3500.2, "duration": 4.159}, {"text": "trappe dans ces l\u00e9gislatives bah o\u00f9", "start": 3502.799, "duration": 3.681}, {"text": "est-elle o\u00f9 est l'\u00e9cologie alors la", "start": 3504.359, "duration": 4.041}, {"text": "disparition de ce sujet qu'on entend", "start": 3506.48, "duration": 3.28}, {"text": "pourtant de plus en plus ces derni\u00e8res", "start": 3508.4, "duration": 2.639}, {"text": "ann\u00e9es elle prend pas la m\u00eame", "start": 3509.76, "duration": 2.52}, {"text": "interpr\u00e9tation selon les groupes", "start": 3511.039, "duration": 2.161}, {"text": "politiques ou en tout cas les", "start": 3512.28, "duration": 2.64}, {"text": "composantes qu'on retrouve aujourd'hui \u00e0", "start": 3513.2, "duration": 3.119}, {"text": "gauche \u00e7a fait quelques ann\u00e9es qu'elle", "start": 3514.92, "duration": 2.919}, {"text": "s'est compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9e ou en tout", "start": 3516.319, "duration": 3.201}, {"text": "cas presque quasi structurellement \u00e0", "start": 3517.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'ADN des partis donc on la retrouve de", "start": 3519.52, "duration": 4.4}, {"text": "fait dans ce que certains d\u00e9put\u00e9s ELV", "start": 3521.72, "duration": 3.68}, {"text": "appelaient initialement le Front", "start": 3523.92, "duration": 3.679}, {"text": "populaire \u00e9cologique et social en", "start": 3525.4, "duration": 4.719}, {"text": "transverse selon certaines mesures dans", "start": 3527.599, "duration": 4.641}, {"text": "le programme du parti \u00e0 noter quand m\u00eame", "start": 3530.119, "duration": 4.121}, {"text": "que par rapport aux pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 3532.24, "duration": 3.359}, {"text": "campagnes de chacun des partis il est un", "start": 3534.24, "duration": 4.04}, {"text": "peu plus Mor\u00e9 r\u00e9sultat oblige d'une", "start": 3535.599, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9union et d'une composition du", "start": 3538.28, "duration": 4.36}, {"text": "programme en temps un peu limit\u00e9 la", "start": 3539.76, "duration": 4.92}, {"text": "majorit\u00e9 elle elle est bien silencieuse", "start": 3542.64, "duration": 3.64}, {"text": "sur les sujets environnementaux le sujet", "start": 3544.68, "duration": 2.8}, {"text": "sur lequel on entend un peu c'est", "start": 3546.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9nergie notamment la relance du", "start": 3547.48, "duration": 3.92}, {"text": "nucl\u00e9aire et on peut regretter", "start": 3549.68, "duration": 3.439}, {"text": "collectivement je pense que ce soit le", "start": 3551.4, "duration": 3.199}, {"text": "seul d\u00e9bat environnemental qu'on", "start": 3553.119, "duration": 3.68}, {"text": "retrouve dans le d\u00e9bat public et puis il", "start": 3554.599, "duration": 4.041}, {"text": "y a l'extr\u00eame droitevec un programme", "start": 3556.799, "duration": 3.601}, {"text": "franchement hostile \u00e0 la transition", "start": 3558.64, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9cologique \u00e0 quoi peut-on s'attendre si", "start": 3560.4, "duration": 3.52}, {"text": "Jordan Bardella devient Premier ministre", "start": 3561.92, "duration": 3.439}, {"text": "en mati\u00e8re d'\u00e9cologie alors on a", "start": 3563.92, "duration": 3.36}, {"text": "certains certains exemples dans des pays", "start": 3565.359, "duration": 3.521}, {"text": "o\u00f9 l'extr\u00eame droite a \u00e9t\u00e9 ou est au", "start": 3567.28, "duration": 4.44}, {"text": "pouvoir aujourd'hui l'Italie le Br\u00e9sil", "start": 3568.88, "duration": 4.8}, {"text": "la Pologne la Hongrie les \u00c9tats-Unis il", "start": 3571.72, "duration": 4.56}, {"text": "y a une coh\u00e9rence c'est clair c'est de", "start": 3573.68, "duration": 4.439}, {"text": "ne rien faire ou m\u00eame de revenir en", "start": 3576.28, "duration": 4.12}, {"text": "arri\u00e8re notamment sur les r\u00e8glements", "start": 3578.119, "duration": 4.2}, {"text": "environnementaux je prends un exemple en", "start": 3580.4, "duration": 4.8}, {"text": "France le Rassemblement National veut un", "start": 3582.319, "duration": 5.0}, {"text": "moratoire sur l'\u00e9olien et le solaire \u00e7a", "start": 3585.2, "duration": 3.639}, {"text": "repr\u00e9sente quand m\u00eame 15 % de la", "start": 3587.319, "duration": 3.48}, {"text": "production \u00e9lectrique fran\u00e7aise et la", "start": 3588.839, "duration": 3.76}, {"text": "cons\u00e9quence directe de ce moratoire ce", "start": 3590.799, "duration": 3.601}, {"text": "serait d'une part une d\u00e9pendance de plus", "start": 3592.599, "duration": 3.921}, {"text": "en plus grande au pays product ur et", "start": 3594.4, "duration": 4.399}, {"text": "exportateurs de p\u00e9trole et de gaz qui on", "start": 3596.52, "duration": 3.16}, {"text": "le rappelle sont quand m\u00eame pas tout \u00e0", "start": 3598.799, "duration": 2.401}, {"text": "fait des d\u00e9mocraties et qui eux sont", "start": 3599.68, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s satisfaits de garder main mise sur", "start": 3601.2, "duration": 3.32}, {"text": "nos pays europ\u00e9ens et puis de l'autre", "start": 3602.88, "duration": 4.159}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 un creusement du d\u00e9ficit commercial", "start": 3604.52, "duration": 4.319}, {"text": "fran\u00e7ais je le rappelle un chiffre", "start": 3607.039, "duration": 4.28}, {"text": "impressionnant en 2022 la facture", "start": 3608.839, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise les importations", "start": 3611.319, "duration": 4.321}, {"text": "de fossiles \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 116 milliards", "start": 3613.24, "duration": 5.119}, {"text": "d'euros sur un d\u00e9ficit total de 162", "start": 3615.64, "duration": 5.439}, {"text": "milliards 70 % du d\u00e9ficit en deux mots", "start": 3618.359, "duration": 4.76}, {"text": "parce que c'est termin\u00e9 une telle", "start": 3621.079, "duration": 4.641}, {"text": "campagne c'est c'est c'est quoi l'avenir", "start": 3623.119, "duration": 4.121}, {"text": "de l'\u00e9cologie et ben c'est comprendre", "start": 3625.72, "duration": 2.639}, {"text": "que la transition \u00e9cologique ce n'est", "start": 3627.24, "duration": 2.359}, {"text": "pas une affaire de climat aujourd'hui", "start": 3628.359, "duration": 2.841}, {"text": "c'est une affaire sociale et qu'il faut", "start": 3629.599, "duration": 3.321}, {"text": "absolument que les parties la traitent", "start": 3631.2, "duration": 3.599}, {"text": "comme tel de mani\u00e8re ambitieuse en voil\u00e0", "start": 3632.92, "duration": 4.48}, {"text": "un message clair et concis merci merci", "start": 3634.799, "duration": 4.28}, {"text": "les affranchis c'est le weekend profitez", "start": 3637.4, "duration": 4.12}, {"text": "bien on en a besoin reprenons des forces", "start": 3639.079, "duration": 4.28}, {"text": "pour revenir la semaine prochaine et", "start": 3641.52, "duration": 3.88}, {"text": "vous d\u00e9crypter tous les enjeux de cette", "start": 3643.359, "duration": 5.601}, {"text": "campagne expresse tr\u00e8s belle soir\u00e9e sur", "start": 3645.4, "duration": 3.56}, {"text": "[Musique]", "start": 3650.01, "duration": 8.95}, {"text": "SCCP for", "start": 3654.92, "duration": 4.04}]}