{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Autrefois promesse de paix et de s\u00e9curit\u00e9,", "start": 4.08, "duration": 3.12}, {"text": "pourquoi la CEDEAO \nest-elle aujourd'hui\u00a0si d\u00e9cri\u00e9e ?", "start": 7.2, "duration": 3.4}, {"text": "\"CEDEAO d\u00e9gage !\"\u00a0", "start": 23.6, "duration": 1.0}, {"text": "Ces slogans, ces pancartes\u00a0\nbrandis par des manifestants\u00a0", "start": 24.6, "duration": 3.76}, {"text": "notamment au Niger et au Mali\nillustrent la rupture entre une\u00a0\u00a0", "start": 28.36, "duration": 3.76}, {"text": "partie des populations d'Afrique de l'Ouest\net leur organisation multilat\u00e9rale r\u00e9gionale\u00a0", "start": 32.12, "duration": 4.96}, {"text": "accus\u00e9e d'\u00eatre inefficace,\nvoire d'\u00eatre un instrument n\u00e9ocolonial.\u00a0", "start": 37.08, "duration": 4.84}, {"text": "Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 ?\nOn d\u00e9crypte ensemble.", "start": 41.92, "duration": 3.12}, {"text": "Mais d'abord c'est quoi la CEDEAO ?\nC'est la Communaut\u00e9 \u00e9conomique\u00a0\u00a0", "start": 46.04, "duration": 3.84}, {"text": "des \u00c9tats d'Afrique de l'Ouest.\nJusqu'en 2023, elle r\u00e9unit le B\u00e9nin,\u00a0", "start": 49.88, "duration": 4.56}, {"text": "le Burkina Faso,\nle Cap Vert,\u00a0", "start": 54.44, "duration": 2.04}, {"text": "la C\u00f4te d'Ivoire,\nla Gambie,\u00a0", "start": 56.48, "duration": 1.96}, {"text": "le Ghana,\nla Guin\u00e9e,\u00a0", "start": 58.44, "duration": 1.92}, {"text": "la Guin\u00e9e-Bissau,\nle Liberia,\u00a0", "start": 60.36, "duration": 2.04}, {"text": "le Mali,\nle Niger,\u00a0", "start": 62.4, "duration": 1.6}, {"text": "le Nigeria,\nle S\u00e9n\u00e9gal,\u00a0", "start": 64.0, "duration": 1.92}, {"text": "la Sierra Leone\net le Togo.\u00a0", "start": 65.92, "duration": 2.44}, {"text": "Mais le 28 janvier 2024,\u00a0", "start": 68.36, "duration": 2.32}, {"text": "le Burkina Faso, le Mali et le Niger\nannoncent leur retrait\u00a0", "start": 70.68, "duration": 4.24}, {"text": "au profit d'une nouvelle organisation :\nl'AES, l'Alliance des \u00c9tats du Sahel.", "start": 74.92, "duration": 6.04}, {"text": "Parmi les motifs avanc\u00e9s,\nla CEDEAO serait incapable\u00a0\u00a0", "start": 80.96, "duration": 4.24}, {"text": "de lutter contre l'ins\u00e9curit\u00e9,\nalors m\u00eame que l'organisation\u00a0", "start": 85.2, "duration": 3.6}, {"text": "se trouve au c\u0153ur du dispositif de s\u00e9curit\u00e9\nde toute l'Afrique de l'Ouest.", "start": 88.8, "duration": 5.0}, {"text": "Mais la CEDEAO s'est-elle toujours occup\u00e9e\u00a0", "start": 93.8, "duration": 2.44}, {"text": "de paix et de s\u00e9curit\u00e9 ?", "start": 96.24, "duration": 2.52}, {"text": "En fait, pas vraiment.", "start": 98.76, "duration": 1.0}, {"text": "Lorsqu'elle est fond\u00e9e en\u00a0\n1975 ", "start": 99.76, "duration": 3.12}, {"text": "par le g\u00e9n\u00e9ral Eyad\u00e9ma,\u00a0pr\u00e9sident du Togo,", "start": 102.88, "duration": 2.0}, {"text": "et le g\u00e9n\u00e9ral Gowon,\u00a0pr\u00e9sident du Nigeria,", "start": 105.0, "duration": 3.0}, {"text": " \nla CEDEAO vise d'abord \u00e0 favoriser les\u00a0\u00a0", "start": 108.0, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9changes \u00e9conomiques au sein de la communaut\u00e9.", "start": 111.16, "duration": 2.84}, {"text": "Mais en 1993, les \u00c9tats membres\u00a0\u00a0adoptent un trait\u00e9 r\u00e9vis\u00e9.", "start": 114.0, "duration": 6.04}, {"text": "La CEDEAO doit d\u00e9sormais aussi \u0153uvrer\u00a0", "start": 120.04, "duration": 2.0}, {"text": "pour la coop\u00e9ration politique,\u00a0\nla paix et la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9gionale.", "start": 122.04, "duration": 4.96}, {"text": "La guerre civile qui \u00e9clate au Liberia en 1990 constitue un v\u00e9ritable tournant.\u00a0", "start": 127.88, "duration": 5.48}, {"text": "Les \u00c9tats membres d\u00e9cident alors\nde cr\u00e9er une nouvelle force d'intervention,\u00a0", "start": 133.36, "duration": 3.44}, {"text": "l'ECOMOG,\u00a0", "start": 136.8, "duration": 1.68}, {"text": "pour intervenir dans ce\u00a0\nconflit int\u00e9rieur sanglant.\u00a0", "start": 138.48, "duration": 3.04}, {"text": "Cette force de la CEDEAO intervient ensuite tr\u00e8s souvent en Afrique de l'Ouest.", "start": 141.52, "duration": 4.28}, {"text": "Elle retourne plusieurs fois au Liberia,\nelle est d\u00e9ploy\u00e9e en Sierra Leone,\u00a0", "start": 145.8, "duration": 4.16}, {"text": "plusieurs fois aussi en Guin\u00e9e-Bissau,\nen C\u00f4te d'Ivoire\u00a0", "start": 149.96, "duration": 3.16}, {"text": "et enfin en Gambie.", "start": 153.12, "duration": 1.88}, {"text": "Cette force compte jusqu'\u00e0 plus de 20 000 soldats\u00a0selon les interventions.", "start": 155.8, "duration": 4.2}, {"text": "Pour s'ins\u00e9rer dans l'architecture de paix\u00a0", "start": 161.0, "duration": 2.4}, {"text": "et de s\u00e9curit\u00e9 de l'Union africaine,\nelle change de nom\u00a0", "start": 163.4, "duration": 3.04}, {"text": "et devient la Force en attente de la CEDEAO, la FAC.", "start": 166.44, "duration": 4.12}, {"text": "Il ne s'agit pas d'une arm\u00e9e sous-r\u00e9gionale\u00a0permanente, ", "start": 170.56, "duration": 3.52}, {"text": "mais d'une force compos\u00e9e de soldats,\u00a0\u00a0", "start": 174.08, "duration": 2.0}, {"text": "de policiers et de civils ouest-africains\u00a0\ncantonn\u00e9s dans leur pays d'origine,\u00a0\u00a0", "start": 176.08, "duration": 4.24}, {"text": "mais mobilisables \u00e0 tout moment. ", "start": 180.32, "duration": 2.68}, {"text": "Mais alors, qui\u00a0d\u00e9cide des interventions de la CEDEAO ?", "start": 187.4, "duration": 4.6}, {"text": "En 1999,\u00a0le Protocole relatif aux m\u00e9canismes de pr\u00e9vention,\u00a0", "start": 192.0, "duration": 4.0}, {"text": "de gestion, de r\u00e8glement des conflits, de maintien\u00a0de la paix ", "start": 196.0, "duration": 3.0}, {"text": "et de la s\u00e9curit\u00e9 fixe les r\u00f4les\u00a0\nde diff\u00e9rentes institutions. ", "start": 199.0, "duration": 4.0}, {"text": "Tout d'abord,\u00a0la Conf\u00e9rence des chefs d'\u00c9tat\u00a0et de gouvernement de la CEDEAO.", "start": 203.0, "duration": 5.68}, {"text": "C'est la plus haute instance de d\u00e9cision. ", "start": 208.68, "duration": 2.72}, {"text": "Le\u00a0Conseil de m\u00e9diation et de s\u00e9curit\u00e9, compos\u00e9\u00a0seulement de 9 \u00c9tats membres,", "start": 211.4, "duration": 5.6}, {"text": "il peut en\u00a0principe prendre des d\u00e9cisions \u00e0 la majorit\u00e9 des\u00a0deux tiers, ", "start": 217.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais il ne se r\u00e9unit quasiment jamais.\u00a0", "start": 221.0, "duration": 3.0}, {"text": "Et puis, le pr\u00e9sident de la Commission avec les\u00a0d\u00e9partements de l'organisation ", "start": 224.48, "duration": 3.52}, {"text": "sont charg\u00e9s de\u00a0mettre en \u0153uvre les d\u00e9cisions des dirigeants.", "start": 228.0, "duration": 3.56}, {"text": "Mais d'autres organes contribuent \u00e0 ce dispositif,\u00a0\u00a0", "start": 231.56, "duration": 3.16}, {"text": "comme la Commission de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9\u00a0", "start": 234.72, "duration": 2.28}, {"text": "ou encore ECOWARN, le syst\u00e8me d'alerte pr\u00e9coce", "start": 237.0, "duration": 4.0}, {"text": "charg\u00e9 de suivre les risques de crise.", "start": 241.0, "duration": 2.0}, {"text": "\u00a0Mais alors, pourquoi le r\u00f4le de la CEDEAO\u00a0\u00a0", "start": 244.0, "duration": 2.72}, {"text": "en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 est-il aujourd'hui si\u00a0\ncontest\u00e9 dans toute la sous-r\u00e9gion ?", "start": 246.72, "duration": 5.28}, {"text": "D'abord,\u00a0parce que la CEDEAO n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 intervenir\u00a0militairement au Sahel ", "start": 253.0, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but de la crise\u00a0en 2012. ", "start": 258.0, "duration": 2.0}, {"text": "Des effectifs ouest-africains ont bien\u00a0\n\u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s au Mali quelques mois plus tard,\u00a0\u00a0", "start": 260.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais sous la banni\u00e8re de l'Union africaine,", "start": 264.12, "duration": 1.88}, {"text": "avant\u00a0de passer sous le mandat de l'ONU avec la MINUSMA.", "start": 266.0, "duration": 4.0}, {"text": "Ensuite, parce que les diff\u00e9rentes initiatives\u00a0adopt\u00e9es pour lutter contre le terrorisme\u00a0", "start": 270.48, "duration": 5.32}, {"text": "n'ont\u00a0jamais permis d'enrayer l'aggravation continue\u00a0de l'ins\u00e9curit\u00e9, ", "start": 276.0, "duration": 3.0}, {"text": "malgr\u00e9 certaines promesses\u00a0budg\u00e9taires s'\u00e9levant jusqu'\u00e0 900 millions de\u00a0\ndollars. \u00a0", "start": 279.0, "duration": 5.0}, {"text": "Enfin, parce que la CEDEAO a sanctionn\u00e9\u00a0le Niger", "start": 284.0, "duration": 3.92}, {"text": "et a envisag\u00e9 d'intervenir apr\u00e8s\u00a0\nle renversement du pr\u00e9sident ", "start": 288.0, "duration": 4.8}, {"text": "Mohamed Bazoum,\u00a0\u00a0le 26 juillet 2023.", "start": 292.8, "duration": 2.2}, {"text": "Cette \u00e9ventualit\u00e9 a suscit\u00e9 de telles protestations dans\u00a0\u00a0", "start": 296.0, "duration": 2.0}, {"text": "les opinions publiques ouest-africaines ", "start": 298.44, "duration": 1.56}, {"text": "que\u00a0l'option militaire a finalement \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e.", "start": 300.0, "duration": 4.32}, {"text": "La CEDEAO est aussi r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9e\u00a0d'\u00eatre instrumentalis\u00e9e", "start": 305.0, "duration": 4.24}, {"text": " au profit de\u00a0\u00a0l'ancienne puissance coloniale fran\u00e7aise. ", "start": 309.24, "duration": 2.56}, {"text": "La\u00a0CEDEAO, c'est 15 \u00c9tats, \net parmi ces 15 \u00c9tats,\u00a0\u00a0", "start": 312.64, "duration": 2.6}, {"text": "vous avez des pays comme le Nigeria, le\u00a0Ghana", "start": 315.24, "duration": 3.76}, {"text": "et des pays moins importants en termes\u00a0d\u00e9mographiques", "start": 319.0, "duration": 3.0}, {"text": "qui ne sont pas des anciennes\u00a0colonies fran\u00e7aises ", "start": 322.0, "duration": 3.32}, {"text": "et qui n'avaient pas des\u00a0relations historiques particuli\u00e8rement\u00a0fortes avec la France. ", "start": 325.32, "duration": 3.68}, {"text": "Il faut aussi\u00a0nuancer cette perception par le fait que\u00a0les int\u00e9r\u00eats politiques", "start": 329.0, "duration": 6.0}, {"text": "des dirigeants des\u00a0\u00c9tats membres de la CEDEAO parfois peuvent\u00a0co\u00efncider avec les int\u00e9r\u00eats de la France.", "start": 335.0, "duration": 4.88}, {"text": "Cela ne signifie pas n\u00e9cessairement\u00a0\nque c'est sous injonction, que ces\u00a0\u00a0", "start": 339.88, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9cisions sont prises. ", "start": 343.12, "duration": 1.28}, {"text": "Alors comment\u00a0la CEDEAO \npeut-elle \u00eatre plus efficace", "start": 346.0, "duration": 2.4}, {"text": "pour promouvoir la paix et la s\u00e9curit\u00e9 ?", "start": 348.4, "duration": 2.0}, {"text": "De nouveaux dispositifs sont imagin\u00e9s,", "start": 352.0, "duration": 2.16}, {"text": "comme la cr\u00e9ation d'une force anti-coup\u00a0d'\u00c9tat et d'une force anti-terroriste.\u00a0\u00a0", "start": 354.16, "duration": 4.0}, {"text": "Mais les textes en vigueur pr\u00e9voient d\u00e9j\u00e0\u00a0de nombreux sc\u00e9narios d'intervention,\u00a0\u00a0", "start": 358.16, "duration": 4.36}, {"text": "notamment en cas de conflit interne ou entre\u00a0\u00c9tats membres,", "start": 362.52, "duration": 3.6}, {"text": "de violations massives des\u00a0droits de l'homme", "start": 366.12, "duration": 3.0}, {"text": "ou encore de renversement\u00a0d'un gouvernement d\u00e9mocratiquement \u00e9lu.", "start": 369.12, "duration": 2.92}, {"text": "Mais plus que l'adoption de nouveaux\u00a0\ntextes ou la cr\u00e9ation de nouvelles forces,\u00a0\u00a0", "start": 373.04, "duration": 4.24}, {"text": "c'est peut-\u00eatre davantage une vision\u00a0\nrenouvel\u00e9e, fond\u00e9e avant tout sur les\u00a0\u00a0", "start": 377.28, "duration": 4.44}, {"text": "besoins des populations d'Afrique de l'Ouest\u00a0qui est attendue.", "start": 381.72, "duration": 2.68}, {"text": "Cette CEDEAO des peuples ", "start": 386.0, "duration": 1.0}, {"text": "que\u00a0les chefs d'\u00c9tat s'\u00e9taient engag\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er\u00a0au plus tard... en 2020.", "start": 387.0, "duration": 3.8}, {"text": "Voil\u00e0, j'esp\u00e8re vous\u00a0avoir apport\u00e9 des cl\u00e9s de compr\u00e9hension\u00a0", "start": 393.0, "duration": 2.36}, {"text": "sur la crise de confiance dans la CEDEAO.", "start": 395.36, "duration": 2.64}, {"text": "Si vous voulez aller plus loin,\u00a0\u00a0", "start": 398.2, "duration": 1.4}, {"text": "rendez-vous dans la rubrique \u00ab En\u00a0\nsavoir plus \u00bb sur le site de TV5MONDE.", "start": 399.6, "duration": 4.4}]}