{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e0 tous et bienvenue dans question au", "start": 0.24, "duration": 2.959}, {"text": "gouvernement sur LCP nous sommes \u00e0", "start": 1.4, "duration": 3.28}, {"text": "quelques minutes de la s\u00e9ance que vous", "start": 3.199, "duration": 3.56}, {"text": "allez pouvoir suivre en direct et en", "start": 4.68, "duration": 4.72}, {"text": "int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 partir de 14h sur la", "start": 6.759, "duration": 4.321}, {"text": "Cha\u00eene Parlementaire vous connaissez le", "start": 9.4, "duration": 4.96}, {"text": "principe le mercredi 45 minutes 10", "start": 11.08, "duration": 5.76}, {"text": "questions une par groupe pos\u00e9 au Premier", "start": 14.36, "duration": 4.44}, {"text": "ministre et aux membres du gouvernement", "start": 16.84, "duration": 4.04}, {"text": "alors on va essayer d'en savoir plus sur", "start": 18.8, "duration": 3.92}, {"text": "cette s\u00e9ance avec vous St\u00e9phanie des", "start": 20.88, "duration": 3.479}, {"text": "piierres on vous retrouve salle des", "start": 22.72, "duration": 3.44}, {"text": "quatre colonnes quels sont les th\u00e8mes", "start": 24.359, "duration": 4.601}, {"text": "qui seront abord\u00e9s cet", "start": 26.16, "duration": 4.439}, {"text": "apr\u00e8s-midi", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "alors apr\u00e8s la longue conf\u00e9rence de", "start": 30.599, "duration": 2.441}, {"text": "presse du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 31.96, "duration": 2.16}, {"text": "hier soir il y aura \u00e9videmment des", "start": 33.04, "duration": 3.039}, {"text": "questions sur la ligne du nouveau", "start": 34.12, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement Olivier fort le premier", "start": 36.079, "duration": 3.561}, {"text": "secr\u00e9taire du Parti socialiste va donc", "start": 37.719, "duration": 4.16}, {"text": "interroger Gabriel hatal on devrait", "start": 39.64, "duration": 4.16}, {"text": "aussi entendre pour la premi\u00e8re fois une", "start": 41.879, "duration": 3.441}, {"text": "ministre dont on a beaucoup parl\u00e9 ces", "start": 43.8, "duration": 2.68}, {"text": "derniers jours alors pas celle de", "start": 45.32, "duration": 2.6}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale mais celle de la", "start": 46.48, "duration": 4.12}, {"text": "culture Rachid hadti d\u00e9bauch\u00e9 chez les", "start": 47.92, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9publicains par Emmanuel Macron et puis", "start": 50.6, "duration": 3.639}, {"text": "l'autre th\u00e8me du jour ce sera les", "start": 52.719, "duration": 2.84}, {"text": "inondations dans le Nord et leurs", "start": 54.239, "duration": 3.241}, {"text": "cons\u00e9quences sur les habitants sur les", "start": 55.559, "duration": 3.761}, {"text": "professionnels et sur les collectivit\u00e9s", "start": 57.48, "duration": 3.8}, {"text": "locales qui voit leur prime d'assurance", "start": 59.32, "duration": 4.559}, {"text": "s'envol\u00e9 \u00e0 cause de cette succession de", "start": 61.28, "duration": 5.199}, {"text": "catastrophe naturelle merci St\u00e9phanie", "start": 63.879, "duration": 4.6}, {"text": "des piier je suis avec la d\u00e9put\u00e9e", "start": 66.479, "duration": 4.64}, {"text": "Christine pierz baonne bonjour vous \u00eates", "start": 68.479, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 socialiste du pu d'\u00d4 porte-parole", "start": 71.119, "duration": 4.121}, {"text": "du groupe PS on va revenir sur cette", "start": 73.36, "duration": 3.079}, {"text": "conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident", "start": 75.24, "duration": 3.36}, {"text": "puisque le groupe P interpellera le", "start": 76.439, "duration": 4.241}, {"text": "gouvernement cet apr\u00e8s-midi alors le", "start": 78.6, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident a fix\u00e9 un cap hier lors de sa", "start": 80.68, "duration": 4.32}, {"text": "conf\u00e9rence de presse il a pren\u00e9 l'audace", "start": 82.56, "duration": 4.519}, {"text": "de l'action pour une France plus forte", "start": 85.0, "duration": 4.32}, {"text": "et plus juste vous qui \u00eates attach\u00e9 \u00e0", "start": 87.079, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 au PS est-ce que vous partagez", "start": 89.32, "duration": 5.079}, {"text": "le cap fix\u00e9 par le chef de l'\u00c9tat alors", "start": 91.64, "duration": 5.0}, {"text": "moi je je partage au moins un", "start": 94.399, "duration": 4.241}, {"text": "qualificatif une France plus juste et je", "start": 96.64, "duration": 4.88}, {"text": "peux m\u00eame partager une France plus forte", "start": 98.64, "duration": 5.479}, {"text": "le le seul probl\u00e8me c'est que il n'a pas", "start": 101.52, "duration": 4.12}, {"text": "indiqu\u00e9 comment elle serait plus juste", "start": 104.119, "duration": 3.801}, {"text": "et si je vous dis \u00e7a c'est que il n'y a", "start": 105.64, "duration": 5.119}, {"text": "eu aucune annonce sur le financement et", "start": 107.92, "duration": 4.68}, {"text": "notamment comment on fait par exemple", "start": 110.759, "duration": 3.72}, {"text": "pour que le record battu d'\u00e9tudiants", "start": 112.6, "duration": 4.479}, {"text": "pauvres ou le record battu de pauvres", "start": 114.479, "duration": 5.361}, {"text": "tout simplement en France reflu puisque", "start": 117.079, "duration": 4.521}, {"text": "on a on bat des records on a eu encore", "start": 119.84, "duration": 3.08}, {"text": "ce matin une audition en commission des", "start": 121.6, "duration": 3.159}, {"text": "finances avec l'INC l'OCDE et la Banque", "start": 122.92, "duration": 3.799}, {"text": "de France les chiffres sont l\u00e0 on n", "start": 124.759, "duration": 4.36}, {"text": "jamais atteint autant de de pauvres et", "start": 126.719, "duration": 5.041}, {"text": "de familles pauvres en France il n'a pas", "start": 129.119, "duration": 4.361}, {"text": "dit non plus comment il allait financer", "start": 131.76, "duration": 4.8}, {"text": "par exemple cette baisse de 2 milliards", "start": 133.48, "duration": 5.88}, {"text": "d'euros d'imp\u00f4ts pour les classes", "start": 136.56, "duration": 5.679}, {"text": "moyennes et il n'a pas dit non plus s'il", "start": 139.36, "duration": 4.76}, {"text": "comptait enfin mettre un", "start": 142.239, "duration": 3.921}, {"text": "contribution ceux qui le peuvent", "start": 144.12, "duration": 4.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une infime minorit\u00e9 de", "start": 146.16, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9nages et d'entreprise qui ont fait des", "start": 148.56, "duration": 4.399}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices record puisqu'on a vu que l\u00e0", "start": 150.72, "duration": 4.32}, {"text": "aussi on a battu des records en terme de", "start": 152.959, "duration": 4.681}, {"text": "versement de de dividendes donc moi je", "start": 155.04, "duration": 4.96}, {"text": "peux partager les qualificatifs je suis", "start": 157.64, "duration": 4.879}, {"text": "juste rest\u00e9 sur ma fin sur le comment on", "start": 160.0, "duration": 3.92}, {"text": "y arrive alors il y a eu beaucoup", "start": 162.519, "duration": 2.561}, {"text": "d'annonces quand m\u00eame dans le domaine de", "start": 163.92, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9ducation notamment pour ramener", "start": 165.08, "duration": 4.239}, {"text": "l'histoire de l'art le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 166.56, "duration": 4.36}, {"text": "est-ce que \u00e7a c'est pas de nature \u00e0", "start": 169.319, "duration": 4.121}, {"text": "ramener aussi plus de de justice entre", "start": 170.92, "duration": 4.76}, {"text": "entre les jeunes alors tout ce", "start": 173.44, "duration": 5.68}, {"text": "qui facilite le la diffusion de la", "start": 175.68, "duration": 5.279}, {"text": "culture \u00e0 \u00e0 l'\u00e9cole moi je dis banco", "start": 179.12, "duration": 4.0}, {"text": "parce qu'on a jamais jamais assez de", "start": 180.959, "duration": 4.84}, {"text": "culture et et donc on sait que notamment", "start": 183.12, "duration": 4.88}, {"text": "la diffusion de la culture que ce soit", "start": 185.799, "duration": 3.561}, {"text": "dans les milieux modestes mais que ce", "start": 188.0, "duration": 3.28}, {"text": "soit aussi dans les milieux ruraux par", "start": 189.36, "duration": 4.72}, {"text": "rapport au m\u00e9tropoles on a un gap donc", "start": 191.28, "duration": 4.56}, {"text": "tout ce qui ira dans ce sens-l\u00e0 mais l\u00e0", "start": 194.08, "duration": 3.48}, {"text": "aussi on sait pas comment enfin les", "start": 195.84, "duration": 3.2}, {"text": "journ\u00e9es elles ont le m\u00eame nombre", "start": 197.56, "duration": 3.0}, {"text": "d'heures on a le m\u00eame nombre", "start": 199.04, "duration": 2.8}, {"text": "d'enseignants qui sont d\u00e9j\u00e0 pas", "start": 200.56, "duration": 2.88}, {"text": "suffisants parce que mon probl\u00e8me num\u00e9ro", "start": 201.84, "duration": 3.44}, {"text": "1 mois c'est ce qu'on m'annonce \u00e0 la", "start": 203.44, "duration": 3.159}, {"text": "rentr\u00e9e scolaire sur le puid d'OM", "start": 205.28, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire 11 suppressions de postes", "start": 206.599, "duration": 4.72}, {"text": "sur le puid d'OM dans le primaire donc", "start": 208.28, "duration": 5.039}, {"text": "voil\u00e0 il y a un gap entre les annonces", "start": 211.319, "duration": 3.92}, {"text": "et et moi ce que je veux c'est surtout", "start": 213.319, "duration": 4.2}, {"text": "les actes et il sera jug\u00e9 sur les actes", "start": 215.239, "duration": 4.161}, {"text": "et la question pour le PS sera pos\u00e9e en", "start": 217.519, "duration": 4.121}, {"text": "tout cas cet apr\u00e8s-midi par Olivier fort", "start": 219.4, "duration": 4.28}, {"text": "merci Madame pierrezbone d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 221.64, "duration": 3.84}, {"text": "avec nous on va retrouver St\u00e9phanie", "start": 223.68, "duration": 4.24}, {"text": "Despierre avec notre d\u00e9put\u00e9 qui pose une", "start": 225.48, "duration": 4.92}, {"text": "question cet", "start": 227.92, "duration": 2.48}, {"text": "apr\u00e8s-midi Christine Engrand votre", "start": 230.48, "duration": 3.599}, {"text": "circonscription dans le Nord \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 232.76, "duration": 3.0}, {"text": "touch\u00e9 par les inondations vous voulez", "start": 234.079, "duration": 3.641}, {"text": "interroger le gouvernement \u00e0 ce propos", "start": 235.76, "duration": 3.119}, {"text": "sur les cons\u00e9quences qu'allz- vous", "start": 237.72, "duration": 2.719}, {"text": "demander oui oui alors aujourd'hui si", "start": 238.879, "duration": 3.241}, {"text": "vous voulez mon intervention elle est", "start": 240.439, "duration": 3.921}, {"text": "sur une un particul une particularit\u00e9", "start": 242.12, "duration": 3.839}, {"text": "les mar\u00e9ch\u00e9s c'est-\u00e0-dire qu'aujourd'hui", "start": 244.36, "duration": 3.48}, {"text": "le gouvernement a \u00e9t\u00e9 incapable de", "start": 245.959, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondre si vous voulez efficacement \u00e0", "start": 247.84, "duration": 4.28}, {"text": "la fois aux agriculteurs au TPE PME mais", "start": 249.879, "duration": 4.161}, {"text": "particuli\u00e8rement au mar\u00e9ch\u00e9s puisque", "start": 252.12, "duration": 2.959}, {"text": "aujourd'hui ils ont une perte", "start": 254.04, "duration": 2.36}, {"text": "d'exploitation de plusieurs semaines", "start": 255.079, "duration": 3.081}, {"text": "voire de plusieurs mois et aujourd'hui", "start": 256.4, "duration": 3.32}, {"text": "on leur on leur propose une aide qui \u00e0", "start": 258.16, "duration": 4.52}, {"text": "mon avis ne sera pas r\u00e9aliste ni r\u00e9elle", "start": 259.72, "duration": 4.8}, {"text": "donc aujourd'hui moi ce que je demande", "start": 262.68, "duration": 3.12}, {"text": "c'est que vraiment il y a une prise en", "start": 264.52, "duration": 4.28}, {"text": "charge imm\u00e9diate imm\u00e9diate de la de leur", "start": 265.8, "duration": 4.72}, {"text": "probl\u00e9matique de faire en sorte si vous", "start": 268.8, "duration": 2.959}, {"text": "voulez qu'il n'y ait que cette perte", "start": 270.52, "duration": 3.2}, {"text": "d'exploitation soit compens\u00e9e merci", "start": 271.759, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup et on vous laisse rejoindre", "start": 273.72, "duration": 3.08}, {"text": "l'h\u00e9micycle pour poser votre question au", "start": 275.039, "duration": 4.121}, {"text": "gouvernement merci St\u00e9phanie despierr et", "start": 276.8, "duration": 4.6}, {"text": "ici Salle des pas perdu vous l'entendez", "start": 279.16, "duration": 4.08}, {"text": "les tambours de la Garde R\u00e9publicaine", "start": 281.4, "duration": 4.4}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 retentir ils", "start": 283.24, "duration": 4.12}, {"text": "annoncent donc l'arriv\u00e9e de la", "start": 285.8, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale pour", "start": 287.36, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sider cette s\u00e9ance de question au", "start": 289.36, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement o\u00f9 on va revenir bien", "start": 291.28, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment sur la conf\u00e9rence de presse", "start": 293.24, "duration": 3.84}, {"text": "du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique donn\u00e9e", "start": 295.08, "duration": 3.959}, {"text": "hier soir Christine pierrezb nous", "start": 297.08, "duration": 3.8}, {"text": "faisait ses remarques et le groupe PS", "start": 299.039, "duration": 3.561}, {"text": "interviendra bien \u00e9videmment par la voie", "start": 300.88, "duration": 4.68}, {"text": "d'Olivier fort cet apr\u00e8s-midi voil\u00e0", "start": 302.6, "duration": 4.99}, {"text": "regardez l'arriv\u00e9e de y", "start": 305.56, "duration": 17.59}, {"text": "[Musique]", "start": 307.59, "duration": 15.56}, {"text": "br", "start": 328.479, "duration": 3.0}, {"text": "il y a elbrune Pivet qui vient donc de", "start": 334.319, "duration": 3.801}, {"text": "traverser cette salle des pas perdu et", "start": 336.08, "duration": 3.399}, {"text": "qui arrive dans l'h\u00e9micycle de", "start": 338.12, "duration": 3.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale elle monte les", "start": 339.479, "duration": 3.801}, {"text": "marches qui la s\u00e9pare du perchoir pour", "start": 341.52, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sider cette s\u00e9ance on reviendra donc", "start": 343.28, "duration": 3.919}, {"text": "sur la conf\u00e9rence de presse du Pr\u00e9sident", "start": 345.12, "duration": 3.84}, {"text": "de la R\u00e9publique et aussi sur la feuille", "start": 347.199, "duration": 4.44}, {"text": "de route de Rachid hadti \u00e0 la culture et", "start": 348.96, "duration": 4.64}, {"text": "les inondations tr\u00e8s bonne s\u00e9ance \u00e0 tous", "start": 351.639, "duration": 3.331}, {"text": "on se retrouve juste", "start": 353.6, "duration": 2.84}, {"text": "[Musique]", "start": 354.97, "duration": 3.91}, {"text": "apr\u00e8sou l'ordre du jour appelle les", "start": 356.44, "duration": 5.28}, {"text": "questions au", "start": 358.88, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement la parole est \u00e0 madame", "start": 361.88, "duration": 5.08}, {"text": "B\u00e9atrice Descamp pour le groupe libert\u00e9", "start": 364.12, "duration": 5.28}, {"text": "ind\u00e9pendantentre m\u00e8re et territoire", "start": 366.96, "duration": 4.84}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 369.4, "duration": 4.32}, {"text": "s'adresse \u00e0 madame la ministre du", "start": 371.8, "duration": 4.76}, {"text": "Travail de la sant\u00e9 de des solidarit\u00e9", "start": 373.72, "duration": 4.4}, {"text": "madame la ministre je souhaite vous", "start": 376.56, "duration": 4.12}, {"text": "interroger sur l'octroit de cong\u00e9s pay\u00e9s", "start": 378.12, "duration": 4.76}, {"text": "pendant une p\u00e9riode d'arr\u00eat maladie et", "start": 380.68, "duration": 4.639}, {"text": "sur l'impact de la r\u00e9troactivit\u00e9 de ce", "start": 382.88, "duration": 4.84}, {"text": "droit pour l'ensemble de nos entreprises", "start": 385.319, "duration": 5.521}, {"text": "et particuli\u00e8rement pour les PME la Cour", "start": 387.72, "duration": 5.4}, {"text": "de Cassation consid\u00e8re depuis le 13", "start": 390.84, "duration": 4.24}, {"text": "septembre dernier que les salari\u00e9s", "start": 393.12, "duration": 3.519}, {"text": "peuvent acqu\u00e9rir des cong\u00e9ss pay\u00e9s", "start": 395.08, "duration": 4.2}, {"text": "pendant leur arr\u00eat maladie suivant ainsi", "start": 396.639, "duration": 6.28}, {"text": "une directive europ\u00e9enne dat\u00e9e de 2003", "start": 399.28, "duration": 6.24}, {"text": "qui n'a pas \u00e9t\u00e9 transpos\u00e9e dans le droit", "start": 402.919, "duration": 4.921}, {"text": "fran\u00e7ais il n'est bien \u00e9videmment pas", "start": 405.52, "duration": 4.44}, {"text": "question ici de remettre en cause le", "start": 407.84, "duration": 4.12}, {"text": "droit des salari\u00e9s mais de pouvoir", "start": 409.96, "duration": 3.84}, {"text": "trouver des solutions pour les tr\u00e8s", "start": 411.96, "duration": 3.679}, {"text": "petites entreprises et les PME en", "start": 413.8, "duration": 4.56}, {"text": "particulier qui sont mises en difficult\u00e9", "start": 415.639, "duration": 5.12}, {"text": "par cette mesure la Conf\u00e9d\u00e9ration des", "start": 418.36, "duration": 4.64}, {"text": "PME le 17 novembre dernier demandait", "start": 420.759, "duration": 4.241}, {"text": "d'ailleurs dans un communiqu\u00e9 de presse", "start": 423.0, "duration": 4.24}, {"text": "au gouvernement de limiter cette", "start": 425.0, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9troactivit\u00e9 de plafonner le nombre de", "start": 427.24, "duration": 4.639}, {"text": "jours de conget pay\u00e9s acquis dans ce", "start": 429.759, "duration": 4.88}, {"text": "cadre et de faire en sorte que le co\u00fbt", "start": 431.879, "duration": 5.72}, {"text": "ne soit pas \u00e0 la seule charge de", "start": 434.639, "duration": 5.24}, {"text": "l'employeur j'ai rencontr\u00e9 la semaine", "start": 437.599, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8re un patron d'une petite", "start": 439.879, "duration": 3.0}, {"text": "entreprise dans ma circonscription qui", "start": 441.319, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9tait concern\u00e9 par le sujet pour sa", "start": 442.879, "duration": 4.44}, {"text": "salari\u00e9e qui est en arr\u00eat maladie depuis", "start": 445.52, "duration": 4.239}, {"text": "3 ans il doit d\u00e9bourser une somme", "start": 447.319, "duration": 4.681}, {"text": "cons\u00e9quente qui repr\u00e9sente 10 % de sa", "start": 449.759, "duration": 5.521}, {"text": "marge il n'a pas pu faire la n\u00e9cessaire", "start": 452.0, "duration": 5.56}, {"text": "action en amont pour que cette charge", "start": 455.28, "duration": 5.319}, {"text": "soit \u00e9tal\u00e9 si cela se reproduisait il", "start": 457.56, "duration": 5.44}, {"text": "pourrait devoir licencier des personnes", "start": 460.599, "duration": 5.641}, {"text": "pour pouvoir payer la somme demand\u00e9 il", "start": 463.0, "duration": 4.759}, {"text": "semble que le gouvernement de Madame", "start": 466.24, "duration": 4.12}, {"text": "borne a bien identifi\u00e9 ce probl\u00e8me et", "start": 467.759, "duration": 5.28}, {"text": "souhaita\u00e9 se mettre conformit\u00e9 avec le", "start": 470.36, "duration": 4.92}, {"text": "droit europ\u00e9en tout en veillant \u00e0", "start": 473.039, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9server son impact sur les entreprises", "start": 475.28, "duration": 5.319}, {"text": "je souhaiterai donc savoir o\u00f9 en sont", "start": 478.24, "duration": 4.72}, {"text": "vos travaux et comment vous comptez", "start": 480.599, "duration": 5.401}, {"text": "assurer les droits des salari\u00e9s tout en", "start": 482.96, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9servant les petites et moyennes", "start": 486.0, "duration": 3.759}, {"text": "entreprises pour lesquelles plus", "start": 488.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'attente est longue plus les", "start": 489.759, "duration": 4.44}, {"text": "difficult\u00e9s s'accumulent je vous mercie", "start": 491.68, "duration": 4.959}, {"text": "je vous remercie ma cher coll\u00e8gue la", "start": 494.199, "duration": 4.72}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Catherine Vautrin", "start": 496.639, "duration": 4.481}, {"text": "ministre du Travail de la sant\u00e9 et des", "start": 498.919, "duration": 4.72}, {"text": "solidarit\u00e9s merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 501.12, "duration": 4.639}, {"text": "madames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 503.639, "duration": 5.641}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e B\u00e9atrice des camp merci", "start": 505.759, "duration": 5.0}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e de revenir sur cet", "start": 509.28, "duration": 3.28}, {"text": "arr\u00eat de la Cour de cassation comme vous", "start": 510.759, "duration": 3.921}, {"text": "venez de le dire du 13 septembre dernier", "start": 512.56, "duration": 5.12}, {"text": "qui effectivement a est un arr\u00eat", "start": 514.68, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eamement important puisqu'il met en", "start": 517.68, "duration": 3.76}, {"text": "avant le fait que la l\u00e9gislation", "start": 519.36, "duration": 4.679}, {"text": "fran\u00e7aise n'est pas en conformit\u00e9 avec", "start": 521.44, "duration": 5.12}, {"text": "le droit europ\u00e9en le sujet vous venez", "start": 524.039, "duration": 4.121}, {"text": "vous-m\u00eame de l'exprimer madame la", "start": 526.56, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e il s'agit de la capacit\u00e9 pour", "start": 528.16, "duration": 4.56}, {"text": "les salari\u00e9s des entreprises de", "start": 530.48, "duration": 4.84}, {"text": "continuer \u00e0 acqu\u00e9rir des jours de cong\u00e9", "start": 532.72, "duration": 4.28}, {"text": "alors m\u00eame qu'ils sont en arr\u00eat de", "start": 535.32, "duration": 4.04}, {"text": "travail quelle que soit la dur\u00e9e et l\u00e0", "start": 537.0, "duration": 4.399}, {"text": "pathologie \u00e0 partir de l\u00e0 je me", "start": 539.36, "duration": 3.919}, {"text": "permettrai de rajouter un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 541.399, "duration": 3.721}, {"text": "contexte c'est qu'il y a une question", "start": 543.279, "duration": 4.24}, {"text": "prioritaire de constitutionnalit\u00e9 qui a", "start": 545.12, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 dont nous ne connaissons pas", "start": 547.519, "duration": 4.481}, {"text": "aujourd'hui la r\u00e9ponse du Conseil", "start": 550.0, "duration": 4.2}, {"text": "constitutionnel \u00e9l\u00e9ment important bien", "start": 552.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9videmment dans la r\u00e9flexion qui est la", "start": 554.2, "duration": 3.68}, {"text": "n\u00f4tre pour le reste \u00e9videmment", "start": 555.76, "duration": 4.36}, {"text": "premi\u00e8rement notre pays se mettra", "start": 557.88, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9videmment en conformit\u00e9 avec la", "start": 560.12, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e9gislation europ\u00e9enne deux\u00e8mement les", "start": 561.519, "duration": 4.56}, {"text": "cons\u00e9quences financi\u00e8res \u00e9videmment sont", "start": 563.68, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s importantes pour les entreprises", "start": 566.079, "duration": 4.281}, {"text": "les TPE les p et l'ensemble de nos", "start": 567.72, "duration": 4.359}, {"text": "entreprises vous avez raison Madame la", "start": 570.36, "duration": 3.719}, {"text": "D\u00e9put\u00e9e c'est la raison pour laquelle", "start": 572.079, "duration": 4.241}, {"text": "nous ne pouvons que travailler avec", "start": 574.079, "duration": 4.32}, {"text": "l'ensemble des partenaires sociaux", "start": 576.32, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les repr\u00e9sentants des", "start": 578.399, "duration": 3.88}, {"text": "salari\u00e9s bien s\u00fbr et les repr\u00e9sentants", "start": 580.04, "duration": 4.039}, {"text": "des entreprises c'est en tout cas le", "start": 582.279, "duration": 4.641}, {"text": "sens dans lequel je souhaite aller dans", "start": 584.079, "duration": 4.921}, {"text": "un d\u00e9lai qui sera \u00e9videmment le plus", "start": 586.92, "duration": 4.2}, {"text": "court possible eu \u00e9gard \u00e0 cette grande", "start": 589.0, "duration": 4.32}, {"text": "interrogation pour nos entreprises mais", "start": 591.12, "duration": 4.959}, {"text": "aussi pour les salari\u00e9s je vous remercie", "start": 593.32, "duration": 4.16}, {"text": "madame la", "start": 596.079, "duration": 4.88}, {"text": "ministre la parole monsieuravier breton", "start": 597.48, "duration": 5.32}, {"text": "pour le groupe les", "start": 600.959, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9publain merci madame la", "start": 602.8, "duration": 5.24}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Premier Ministre", "start": 606.12, "duration": 4.08}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 \u00eatre", "start": 608.04, "duration": 3.88}, {"text": "profond\u00e9ment choqu\u00e9s \u00e0 la mi-d\u00e9cembre", "start": 610.2, "duration": 3.44}, {"text": "par la d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la Cour", "start": 611.92, "duration": 5.84}, {"text": "des comptes de diff\u00e9rer de repousser la", "start": 613.64, "duration": 6.0}, {"text": "publication d'un rapport sur", "start": 617.76, "duration": 4.72}, {"text": "l'immigration rapport particuli\u00e8rement", "start": 619.64, "duration": 5.6}, {"text": "s\u00e9v\u00e8re sur la politique par rapport \u00e0 la", "start": 622.48, "duration": 4.72}, {"text": "politique de lutte contre l'immigration", "start": 625.24, "duration": 5.24}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re pour tenter cette d\u00e9cision", "start": 627.2, "duration": 4.36}, {"text": "le pr\u00e9sident de la plus haute", "start": 630.48, "duration": 2.28}, {"text": "juridiction des comptes publques a", "start": 631.56, "duration": 3.48}, {"text": "indiqu\u00e9 bedointement qu'il ne souhaitait", "start": 632.76, "duration": 3.199}, {"text": "pas", "start": 635.04, "duration": 3.72}, {"text": "influencer le vote des parlementaires", "start": 635.959, "duration": 4.641}, {"text": "mais quelle conception monsieur", "start": 638.76, "duration": 4.16}, {"text": "moscovissi se fait-il des d\u00e9put\u00e9s et des", "start": 640.6, "duration": 4.479}, {"text": "s\u00e9nateurs consid\u00e8re-t-il que nous ne", "start": 642.92, "duration": 4.28}, {"text": "soyons pas assez matur pour prendre", "start": 645.079, "duration": 4.601}, {"text": "connaissance et pour analyser un rapport", "start": 647.2, "duration": 4.68}, {"text": "juste-il que nous ne soyons pas capable", "start": 649.68, "duration": 4.88}, {"text": "de comprendre les \u00e9crit \u00e0 la pens\u00e9e des", "start": 651.88, "duration": 5.12}, {"text": "magistrats financiers de la rue Cambon", "start": 654.56, "duration": 5.0}, {"text": "et si nombre de nos concitoyens ont \u00e9t\u00e9", "start": 657.0, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9galement choqu\u00e9s c'est parce qu'ils y", "start": 659.56, "duration": 3.399}, {"text": "retrouvent le m\u00e9pris de ce qu'on appelle", "start": 661.519, "duration": 3.641}, {"text": "parfois l'\u00e9tat profond le m\u00e9pris de", "start": 662.959, "duration": 3.921}, {"text": "cette pr\u00e9tendue \u00e9lite technocratique \u00e0", "start": 665.16, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9gard des repr\u00e9sentants du peuple", "start": 666.88, "duration": 3.88}, {"text": "notre pr\u00e9sident de groupe Olivier marlex", "start": 668.92, "duration": 3.84}, {"text": "vient de demander au pr\u00e9sident de la", "start": 670.76, "duration": 3.84}, {"text": "commission des finances notre coll\u00e8gue", "start": 672.76, "duration": 4.8}, {"text": "coqurel qu'il organise l'audition du", "start": 674.6, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sident de la Cour des comptes du c\u00f4t\u00e9", "start": 677.56, "duration": 4.2}, {"text": "du gouvernement nous attendons une", "start": 679.76, "duration": 3.639}, {"text": "condamnation ferme Monsieur le Premier", "start": 681.76, "duration": 4.079}, {"text": "Ministre d\u00e9sapprouvez-vous le m\u00e9pris du", "start": 683.399, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sident de la Cour des comptes \u00e0", "start": 685.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9gard du Parlement et qui va \u00e0", "start": 687.24, "duration": 4.64}, {"text": "l'encontre de nos institutions", "start": 689.44, "duration": 5.519}, {"text": "excellent je vous remercie la parole est", "start": 691.88, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 Madame Marie Lebec ministre en charge", "start": 694.959, "duration": 5.521}, {"text": "des relations avec le", "start": 697.36, "duration": 3.12}, {"text": "Parlement merci euh monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 702.279, "duration": 5.161}, {"text": "Xavier Breton pour cette question et", "start": 705.32, "duration": 3.92}, {"text": "avant de d\u00e9marrer ma ma r\u00e9ponse je", "start": 707.44, "duration": 3.44}, {"text": "voudrais excuser le ministre G\u00e9rald", "start": 709.24, "duration": 3.44}, {"text": "daranin qui est en d\u00e9placement \u00e0 la", "start": 710.88, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9union au c\u00f4t\u00e9 de nos compatriotes", "start": 712.68, "duration": 4.56}, {"text": "suite au passage du du cyclone vous", "start": 714.72, "duration": 4.799}, {"text": "interrogez le gouvernement sur le", "start": 717.24, "duration": 3.56}, {"text": "rapport de la Cour des comptes sur la", "start": 719.519, "duration": 2.721}, {"text": "politique de lutte contre l'immigration", "start": 720.8, "duration": 4.64}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re publi\u00e9e le 14 janvier 2024", "start": 722.24, "duration": 4.8}, {"text": "comme vous le savez la Cour des Comptes", "start": 725.44, "duration": 3.04}, {"text": "est une juridiction financi\u00e8re dont", "start": 727.04, "duration": 2.64}, {"text": "l'ind\u00e9pendance est garantie", "start": 728.48, "duration": 2.96}, {"text": "constitutionnellement et elle d\u00e9finit", "start": 729.68, "duration": 3.56}, {"text": "toute son en toute ind\u00e9pendance le", "start": 731.44, "duration": 3.0}, {"text": "programme de ses contr\u00f4les et leur", "start": 733.24, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9roulement il n'appartient donc pas au", "start": 734.44, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement de se prononcer sur le", "start": 736.279, "duration": 3.601}, {"text": "calendrier et la date de publication de", "start": 738.0, "duration": 4.279}, {"text": "ce rapport sur le fond de votre question", "start": 739.88, "duration": 4.6}, {"text": "le gouvernement se f\u00e9licite que la Cour", "start": 742.279, "duration": 3.841}, {"text": "souligne que la France est le Pay qui", "start": 744.48, "duration": 3.52}, {"text": "ex\u00e9cute le plus d'\u00e9loignements forc\u00e9s en", "start": 746.12, "duration": 4.76}, {"text": "Europe avec 14235 \u00e9loignements forc\u00e9s en", "start": 748.0, "duration": 5.04}, {"text": "2022 pour la France devant l'Allemagne", "start": 750.88, "duration": 4.56}, {"text": "la Su\u00e8de l'Espagne ou encore l'Italie la", "start": 753.04, "duration": 4.0}, {"text": "priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9loignement des", "start": 755.44, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9trangers constituant une menace pour", "start": 757.04, "duration": 4.68}, {"text": "l'ordre publici a permis d'expulser 4686", "start": 759.04, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9trangers d\u00e9linquants en 2023 contre", "start": 761.72, "duration": 4.88}, {"text": "3615 en 2022 les constats formul\u00e9s par", "start": 763.639, "duration": 5.161}, {"text": "ce rapport sur les leviers \u00e0 activer", "start": 766.6, "duration": 3.76}, {"text": "pour am\u00e9liorer le le nombre de", "start": 768.8, "duration": 3.279}, {"text": "reconduites sont assez largement connus", "start": 770.36, "duration": 3.159}, {"text": "vous le savez puisque d'autres rapports", "start": 772.079, "duration": 3.0}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s par l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 773.519, "duration": 4.0}, {"text": "et le S\u00e9nat \u00e0 ce sujet c'est la raison", "start": 775.079, "duration": 4.88}, {"text": "pour laquelle le projet de loi initial", "start": 777.519, "duration": 4.361}, {"text": "du gouvernement d\u00e9pos\u00e9 au S\u00e9nat le 1er", "start": 779.959, "duration": 4.601}, {"text": "f\u00e9vrier 2023 comprenait d\u00e9j\u00e0 des mesures", "start": 781.88, "duration": 4.92}, {"text": "fortes pour lever ces blocages les", "start": 784.56, "duration": 4.56}, {"text": "mesures pour simplifier les contentieux", "start": 786.8, "duration": 4.08}, {"text": "de l'\u00e9loignement lever les protections", "start": 789.12, "duration": 4.12}, {"text": "dont b\u00e9n\u00e9ficient certains \u00e9trangers qui", "start": 790.88, "duration": 4.04}, {"text": "constituent une menace \u00e0 l'ordre public", "start": 793.24, "duration": 3.399}, {"text": "ou encore all\u00e9ger les charges pour les", "start": 794.92, "duration": 4.24}, {"text": "policiers et les gendarmes l'orientation", "start": 796.639, "duration": 3.721}, {"text": "du gouvernement pour lutter contre", "start": 799.16, "duration": 3.76}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re est claire", "start": 800.36, "duration": 4.159}, {"text": "comme le sont les moyens in\u00e9dits vot\u00e9s", "start": 802.92, "duration": 3.12}, {"text": "par le Parlement \u00e0 l'occasion de la loi", "start": 804.519, "duration": 2.801}, {"text": "de programmation du minist\u00e8re de", "start": 806.04, "duration": 3.039}, {"text": "l'Int\u00e9rieur je pense notamment \u00e0 la", "start": 807.32, "duration": 3.48}, {"text": "cr\u00e9ation de 3000 places suppl\u00e9mentaires", "start": 809.079, "duration": 5.161}, {"text": "et dans 11 nouveaux centres de CR et le", "start": 810.8, "duration": 5.159}, {"text": "renforcement des services \u00e9trangers des", "start": 814.24, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9fectures qui b\u00e9n\u00e9ficieront de 3/4 des", "start": 815.959, "duration": 5.0}, {"text": "cr\u00e9ations en 2024 je vous remercie merci", "start": 818.32, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup madame la ministre monsieur", "start": 820.959, "duration": 3.201}, {"text": "breton", "start": 822.639, "duration": 5.0}, {"text": "oui merci madame la ministre pour cette", "start": 824.16, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e9ponse que sur le d\u00e9bat sur", "start": 827.639, "duration": 3.56}, {"text": "l'immigration encore une fois ce rapport", "start": 829.279, "duration": 4.401}, {"text": "est tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re sur la politique contre", "start": 831.199, "duration": 4.56}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re mais la", "start": 833.68, "duration": 4.2}, {"text": "question c'est effectivement le r\u00f4le de", "start": 835.759, "duration": 3.041}, {"text": "la Cour des comptes dans nous", "start": 837.88, "duration": 2.639}, {"text": "institutions vous \u00e9voquez l'ind\u00e9pendance", "start": 838.8, "duration": 3.32}, {"text": "de la Cour des comptes bon on remarquera", "start": 840.519, "duration": 3.201}, {"text": "qui le pr\u00e9sident est nomm\u00e9 par le", "start": 842.12, "duration": 2.68}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique les", "start": 843.72, "duration": 2.32}, {"text": "institutions le pr\u00e9voient mais enfin", "start": 844.8, "duration": 3.479}, {"text": "c'est il l'a choisi en tout cas et je", "start": 846.04, "duration": 4.239}, {"text": "voudrais citer l'article 472 de notre", "start": 848.279, "duration": 3.881}, {"text": "Constitution qui est explicite la Cour", "start": 850.279, "duration": 4.161}, {"text": "des comptes assiste le Parlement le", "start": 852.16, "duration": 3.56}, {"text": "contr\u00f4le de l'action du gouvernement", "start": 854.44, "duration": 3.199}, {"text": "ainsi que dans l'\u00e9valuation des", "start": 855.72, "duration": 3.239}, {"text": "politiques publiques manifestement ils", "start": 857.639, "duration": 2.961}, {"text": "ont manqu\u00e9 \u00e0 leur devoir je vous", "start": 858.959, "duration": 3.161}, {"text": "remercie monsieur le", "start": 860.6, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 Madame ag\u00e8 Carel", "start": 862.12, "duration": 4.719}, {"text": "pour le groupe", "start": 865.12, "duration": 4.519}, {"text": "horizon merci Madame la pr\u00e9sidente ma", "start": 866.839, "duration": 4.12}, {"text": "question s'adressait au ministre de", "start": 869.639, "duration": 2.681}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et des outresm\u00e8res qui est", "start": 870.959, "duration": 2.721}, {"text": "absent comme on le sait puisqu'il a d\u00fb", "start": 872.32, "duration": 3.079}, {"text": "se rendre \u00e0 la r\u00e9union en raison des", "start": 873.68, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques ma question", "start": 875.399, "duration": 3.88}, {"text": "s'adressera donc \u00e0 madame la ministre de", "start": 877.519, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9ducation Nationale de la Jeunesse des", "start": 879.279, "duration": 4.441}, {"text": "sports des Jeux olympiques et", "start": 881.519, "duration": 5.081}, {"text": "paralympiques madame la ministre apr\u00e8s", "start": 883.72, "duration": 5.16}, {"text": "une ann\u00e9e 2023 particuli\u00e8rement intense", "start": 886.6, "duration": 4.799}, {"text": "l'ann\u00e9e 2024 s'annonce tr\u00e8s charg\u00e9e pour", "start": 888.88, "duration": 4.68}, {"text": "l'ensemble de nos forces de l'ordre avec", "start": 891.399, "duration": 3.88}, {"text": "les Jeux olympiques et paralympiques", "start": 893.56, "duration": 4.079}, {"text": "mais aussi avec le parcours de la flamme", "start": 895.279, "duration": 4.36}, {"text": "du 8 mai jusqu'\u00e0 inauguration du 26", "start": 897.639, "duration": 4.521}, {"text": "juillet sans oublier le 20e anniversaire", "start": 899.639, "duration": 4.44}, {"text": "du d\u00e9barquement en Normandie et bien", "start": 902.16, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus mais aussi", "start": 904.079, "duration": 5.161}, {"text": "aussi ce inattendu pour ne citer qu'un", "start": 906.36, "duration": 5.8}, {"text": "exemple l'unit\u00e9 de CRS 32 install\u00e9e dans", "start": 909.24, "duration": 4.8}, {"text": "ma circonscription \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Havre sur", "start": 912.16, "duration": 5.119}, {"text": "Sainte Adresse a \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9 235 jours", "start": 914.04, "duration": 6.52}, {"text": "en 2023 bien plus que la pr\u00e9c\u00e9dente avec", "start": 917.279, "duration": 4.56}, {"text": "des d\u00e9placements de plus en plus", "start": 920.56, "duration": 3.04}, {"text": "lointains comme grenobble Marseille ou", "start": 921.839, "duration": 4.481}, {"text": "Nice l'ann\u00e9e 2024 s'annonce tout aussi", "start": 923.6, "duration": 5.88}, {"text": "charg\u00e9 sinon plus \u00e0 un calendrier", "start": 926.32, "duration": 5.84}, {"text": "complexe pour eux et leur famille si", "start": 929.48, "duration": 4.0}, {"text": "tous les membres de nos forces de", "start": 932.16, "duration": 3.0}, {"text": "l'ordre sont engag\u00e9s avec", "start": 933.48, "duration": 3.719}, {"text": "professionnalisme et ils m'en ont", "start": 935.16, "duration": 4.799}, {"text": "d'ailleurs fait part r\u00e9cemment ils n'en", "start": 937.199, "duration": 4.521}, {"text": "demorent pas moins que leurs inqui\u00e9tudes", "start": 939.959, "duration": 3.8}, {"text": "se focalisent notamment sur la prise en", "start": 941.72, "duration": 3.4}, {"text": "charge de leurs enfants pendant leur", "start": 943.759, "duration": 3.801}, {"text": "affectation durant les Joos et c'est", "start": 945.12, "duration": 5.199}, {"text": "bien compr\u00e9hensible la quasi totalit\u00e9", "start": 947.56, "duration": 5.24}, {"text": "d'entre eux ne pourront pas pr\u00e9tendre \u00e0", "start": 950.319, "duration": 3.88}, {"text": "des vacances pendant cette p\u00e9riode", "start": 952.8, "duration": 3.519}, {"text": "estivale il serait normal que leurs", "start": 954.199, "duration": 4.161}, {"text": "enfants soient prioritaires pour acc\u00e9der", "start": 956.319, "duration": 4.601}, {"text": "au centre de loisirs centre a\u00e9r\u00e9 cr\u00e8che", "start": 958.36, "duration": 4.159}, {"text": "et garderies mais aussi colonies de", "start": 960.92, "duration": 3.12}, {"text": "vacances afin qu'ils ne soient pas", "start": 962.519, "duration": 4.281}, {"text": "priv\u00e9s de loisirs pendant leur p\u00e9riode", "start": 964.04, "duration": 5.12}, {"text": "et pendant le fait que leurs parents", "start": 966.8, "duration": 4.08}, {"text": "seront pleinement", "start": 969.16, "duration": 4.44}, {"text": "mobilis\u00e9s madame la ministre quelle", "start": 970.88, "duration": 5.8}, {"text": "mesure compte pendant le Gouvernement", "start": 973.6, "duration": 5.599}, {"text": "compte prendre pardon le gouvernement en", "start": 976.68, "duration": 4.0}, {"text": "lien avec les repr\u00e9sentants de ces", "start": 979.199, "duration": 3.12}, {"text": "professions pour rassurer ces", "start": 980.68, "duration": 3.2}, {"text": "professionnels qui sont aussi des", "start": 982.319, "duration": 4.44}, {"text": "parents afin qu'ils exercent le fonction", "start": 983.88, "duration": 5.519}, {"text": "l'esprit rassur\u00e9 pour leur immense", "start": 986.759, "duration": 4.241}, {"text": "service rendu \u00e0 la nation pendant cette", "start": 989.399, "duration": 3.68}, {"text": "p\u00e9riode de jeu et de r\u00e9jouissance notre", "start": 991.0, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement notre leur doit bien en", "start": 993.079, "duration": 6.24}, {"text": "amont merci ma ch\u00e8re coll\u00e8gue la parole", "start": 996.0, "duration": 5.44}, {"text": "est \u00e0 Madame Am\u00e9lie oua casterra", "start": 999.319, "duration": 4.2}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation Nationale de la", "start": 1001.44, "duration": 4.839}, {"text": "Jeunesse des sports des Jeux olympiques", "start": 1003.519, "duration": 4.021}, {"text": "et", "start": 1006.279, "duration": 3.081}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1007.54, "duration": 3.859}, {"text": "paralympiques madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1009.36, "duration": 3.839}, {"text": "Mesdames et Messieurs les d\u00e9put\u00e9 madame", "start": 1011.399, "duration": 4.36}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Carelle votre question est", "start": 1013.199, "duration": 4.361}, {"text": "l'opportunit\u00e9 pour moi de saluer", "start": 1015.759, "duration": 3.841}, {"text": "l'ensemble de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure pour", "start": 1017.56, "duration": 3.6}, {"text": "leur mobilisation exceptionnelle tout au", "start": 1019.6, "duration": 3.84}, {"text": "long de l'ann\u00e9e au service de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1021.16, "duration": 3.96}, {"text": "au service de l'\u00e9cole au service du", "start": 1023.44, "duration": 4.44}, {"text": "sport la r\u00e9ussite des JO repose sur une", "start": 1025.12, "duration": 4.52}, {"text": "mobilisation exceptionnelle des agents", "start": 1027.88, "duration": 2.919}, {"text": "du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur en", "start": 1029.64, "duration": 3.159}, {"text": "particulier nos policiers et gendarmes", "start": 1030.799, "duration": 3.961}, {"text": "pour la seule c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "start": 1032.799, "duration": 4.321}, {"text": "45000 d'entre eux seront sur le terrain", "start": 1034.76, "duration": 4.079}, {"text": "il leur sera effectivement demand\u00e9 une", "start": 1037.12, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sence maximale entre le 15 juin et le", "start": 1038.839, "duration": 5.2}, {"text": "15 septembre allant jusqu'\u00e0 100 % au", "start": 1041.439, "duration": 5.24}, {"text": "c\u0153ur de l'\u00e9v\u00e9nement du 24 juillet au 11", "start": 1044.039, "duration": 5.161}, {"text": "ao\u00fbt pour concilier engagement et vie", "start": 1046.679, "duration": 4.161}, {"text": "personnelle le ministre de l'Int\u00e9rieur a", "start": 1049.2, "duration": 2.839}, {"text": "annonc\u00e9 aux agents qu'il pourrait", "start": 1050.84, "duration": 3.839}, {"text": "prendre jusqu'\u00e0 2 semaines de cong\u00e9 sur", "start": 1052.039, "duration": 4.76}, {"text": "cette p\u00e9riode au-del\u00e0 de cet enjeu des", "start": 1054.679, "duration": 4.041}, {"text": "cong\u00e9s G\u00e9rald armanin a re\u00e7u les", "start": 1056.799, "duration": 3.721}, {"text": "organisations syndicales de gardiens de", "start": 1058.72, "duration": 3.44}, {"text": "la paix ce lundi pour entendre leurs", "start": 1060.52, "duration": 3.72}, {"text": "autres demandes s'agissant des questions", "start": 1062.16, "duration": 3.96}, {"text": "de r\u00e9mun\u00e9ration il pr\u00e9sentera d'ici la", "start": 1064.24, "duration": 3.799}, {"text": "fin du mois de janvier l'accompagnement", "start": 1066.12, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9vu en terme de prime et de paiement", "start": 1068.039, "duration": 4.401}, {"text": "des heures suppl\u00e9mentaires des annonces", "start": 1070.16, "duration": 3.84}, {"text": "seront enfin faites sur les dispositifs", "start": 1072.44, "duration": 3.28}, {"text": "d'action social qui permettront", "start": 1074.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'accueil de la petite enfance et les", "start": 1075.72, "duration": 3.199}, {"text": "s\u00e9jours pour les enfants ce qui sera", "start": 1077.24, "duration": 2.919}, {"text": "particuli\u00e8rement pr\u00e9cieux pour les", "start": 1078.919, "duration": 3.321}, {"text": "familles monoparentales ou les couples", "start": 1080.159, "duration": 4.601}, {"text": "d'agents mobilis\u00e9s tous travaill sur", "start": 1082.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'am\u00e9nagement du temps de travail les", "start": 1084.76, "duration": 3.36}, {"text": "compensations indemnitaires et", "start": 1086.72, "duration": 2.8}, {"text": "l'accompagnement des familles est", "start": 1088.12, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9galement conduit par chaque minist\u00e8re", "start": 1089.52, "duration": 4.68}, {"text": "par tous les minist\u00e8res pour t agents", "start": 1092.08, "duration": 4.2}, {"text": "mobilis\u00e9s pendant les jeux et ces agents", "start": 1094.2, "duration": 3.959}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e votre question est", "start": 1096.28, "duration": 3.96}, {"text": "pour moi l'occasion de les saluer de les", "start": 1098.159, "duration": 4.281}, {"text": "remercier eux qui depuis 2017", "start": 1100.24, "duration": 3.76}, {"text": "construisent la r\u00e9ussite des jeux au", "start": 1102.44, "duration": 4.88}, {"text": "quotidien merci merci beaucoup madame la", "start": 1104.0, "duration": 5.159}, {"text": "ministre", "start": 1107.32, "duration": 3.839}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Christine Engrand", "start": 1109.159, "duration": 4.921}, {"text": "pour le rassemblement national madame", "start": 1111.159, "duration": 4.601}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 1114.08, "duration": 4.32}, {"text": "Ministre chers coll\u00e8gues en 2012 au", "start": 1115.76, "duration": 5.279}, {"text": "S\u00e9nat Robert slump cadre au sein du", "start": 1118.4, "duration": 4.759}, {"text": "service de l'\u00c9tat hollandais d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la", "start": 1121.039, "duration": 4.52}, {"text": "gestion de l'eau expliquer que la cl\u00e9 de", "start": 1123.159, "duration": 3.88}, {"text": "notre r\u00e9ussite r\u00e9side moins dans les", "start": 1125.559, "duration": 3.921}, {"text": "ouvrages m\u00eame que dans notre service de", "start": 1127.039, "duration": 4.52}, {"text": "notre syst\u00e8me organisationnel l\u00e9gal et", "start": 1129.48, "duration": 4.92}, {"text": "financier force de constater que 12 ans", "start": 1131.559, "duration": 4.801}, {"text": "plus tard l'\u00e9chec du", "start": 1134.4, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement les d\u00e9sarrois des mil de", "start": 1136.36, "duration": 3.88}, {"text": "personnes inond\u00e9es \u00e0 deux reprises et", "start": 1138.64, "duration": 4.039}, {"text": "bien et bien et bel et bien pardon", "start": 1140.24, "duration": 5.0}, {"text": "organisationnel l\u00e9gal et financier tout", "start": 1142.679, "duration": 4.081}, {"text": "le monde a pu constater vous ne savez", "start": 1145.24, "duration": 3.28}, {"text": "pas quoi faire pour sortir de la crise", "start": 1146.76, "duration": 3.68}, {"text": "que vous n'\u00eates pas comp\u00e9tent et que le", "start": 1148.52, "duration": 3.96}, {"text": "droit europ\u00e9en vous emp\u00eache vous ne", "start": 1150.44, "duration": 3.599}, {"text": "savez pas quoi faire sinon vous n'auriez", "start": 1152.48, "duration": 3.64}, {"text": "pas attendu 2 mois avant de pr\u00e9ciser les", "start": 1154.039, "duration": 3.681}, {"text": "conditions d'\u00e9ligibilit\u00e9 des", "start": 1156.12, "duration": 3.76}, {"text": "agriculteurs aux indemnisations pour les", "start": 1157.72, "duration": 3.959}, {"text": "pertes de r\u00e9coltes et de vous rendre", "start": 1159.88, "duration": 3.919}, {"text": "compte que les mar\u00e9ch\u00e9 n'\u00e9tit pas inclus", "start": 1161.679, "duration": 3.961}, {"text": "dans le dispositifs d'aide vous n'\u00eates", "start": 1163.799, "duration": 4.641}, {"text": "pas comp\u00e9tent et l'UE vous emp\u00eache car", "start": 1165.64, "duration": 3.88}, {"text": "mois plus tard vous leur offrez un", "start": 1168.44, "duration": 3.4}, {"text": "cadeau empoisonn\u00e9 vous d\u00e9ooquez les", "start": 1169.52, "duration": 4.48}, {"text": "aides des minimis que le droit europ\u00e9en", "start": 1171.84, "duration": 4.16}, {"text": "plafonne \u00e0 20000 \u20ac sur 3 ann\u00e9es par", "start": 1174.0, "duration": 4.52}, {"text": "exploitation autrement dit entrav\u00e9 par", "start": 1176.0, "duration": 4.679}, {"text": "l'UE vous an\u00e9antissez les possibilit\u00e9s", "start": 1178.52, "duration": 3.96}, {"text": "pour les mar\u00e9ch\u00e9s Fran\u00e7ais qui seront", "start": 1180.679, "duration": 3.641}, {"text": "indemnis\u00e9s de leur sinistre au titre des", "start": 1182.48, "duration": 4.04}, {"text": "minimi de recevoir des subventions pour", "start": 1184.32, "duration": 3.4}, {"text": "se d\u00e9velopper pendant les trois", "start": 1186.52, "duration": 3.32}, {"text": "prochaines ann\u00e9es cette solution injuste", "start": 1187.72, "duration": 4.199}, {"text": "aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e si vous aviez agi", "start": 1189.84, "duration": 4.68}, {"text": "lors des premi\u00e8res inondations en effet", "start": 1191.919, "duration": 4.321}, {"text": "l'indemnisation des calamit\u00e9s agricoles", "start": 1194.52, "duration": 3.8}, {"text": "est permise par les trait\u00e9s autrement si", "start": 1196.24, "duration": 3.16}, {"text": "les conditions pour d\u00e9clencher ces", "start": 1198.32, "duration": 3.0}, {"text": "calmit\u00e9s agricoles n'\u00e9taient pas r\u00e9unies", "start": 1199.4, "duration": 3.399}, {"text": "vous pouviez tout de m\u00eame monter une", "start": 1201.32, "duration": 3.56}, {"text": "aide d\u00e9di\u00e9e au sinistre valid\u00e9 au plus", "start": 1202.799, "duration": 3.88}, {"text": "tard 3 mois apr\u00e8s sa notification au", "start": 1204.88, "duration": 3.679}, {"text": "conseil et alors peut-\u00eatre que nos", "start": 1206.679, "duration": 4.041}, {"text": "mar\u00e9ch b\u00e9n\u00e9ficieraient aujourd'hui d'une", "start": 1208.559, "duration": 4.401}, {"text": "aide qui n'obert pas leur activit\u00e9 pour", "start": 1210.72, "duration": 4.079}, {"text": "indemniser les d\u00e9g\u00e2ts d'une catastrophe", "start": 1212.96, "duration": 4.24}, {"text": "naturelle pour laquelle ils n'ont m\u00eame", "start": 1214.799, "duration": 4.641}, {"text": "pas la possibilit\u00e9 de s'assurer je", "start": 1217.2, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9cise bien peut-\u00eatre car une fois de", "start": 1219.44, "duration": 4.2}, {"text": "plus la d\u00e9cision finale revient \u00e0", "start": 1221.64, "duration": 4.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne monsieur le ministre", "start": 1223.64, "duration": 4.519}, {"text": "que vont devenir tous ces gens dont vous", "start": 1226.08, "duration": 4.2}, {"text": "vous appr\u00eater \u00e0 saboter l'activit\u00e9 avec", "start": 1228.159, "duration": 3.841}, {"text": "l'Europe des nations une France", "start": 1230.28, "duration": 3.6}, {"text": "souveraine ne se poserait m\u00eame pas la", "start": 1232.0, "duration": 3.32}, {"text": "question", "start": 1233.88, "duration": 3.96}, {"text": "merci je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 1235.32, "duration": 4.76}, {"text": "Madame Priska TNO ministre en charge du", "start": 1237.84, "duration": 4.079}, {"text": "renouveau d\u00e9mocratique et porte-parole", "start": 1240.08, "duration": 3.719}, {"text": "du", "start": 1241.919, "duration": 5.401}, {"text": "gouvernement merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 1243.799, "duration": 5.081}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 1247.32, "duration": 4.76}, {"text": "Engrand je profite de votre question et", "start": 1248.88, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 ce titre je vous remercie pour votre", "start": 1252.08, "duration": 4.2}, {"text": "question pour remercier et saluer", "start": 1253.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'ensemble des hommes et des femmes qui", "start": 1256.28, "duration": 3.0}, {"text": "se sont t mobilis\u00e9 dans le cadre", "start": 1257.799, "duration": 2.961}, {"text": "effectivement de ces inondations", "start": 1259.28, "duration": 3.399}, {"text": "exceptionnelles qui ont eu lieu aussi", "start": 1260.76, "duration": 4.6}, {"text": "bien en novembre dernier qu'en ce d\u00e9but", "start": 1262.679, "duration": 4.801}, {"text": "d'ann\u00e9e dans le d\u00e9partement du ptecalais", "start": 1265.36, "duration": 4.28}, {"text": "et \u00e0 l'ouest du d\u00e9partement du Nord je", "start": 1267.48, "duration": 3.84}, {"text": "salue bien \u00e9videmment nos forces", "start": 1269.64, "duration": 3.48}, {"text": "nationales que sont les forces de", "start": 1271.32, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de secours mais l'ensemble", "start": 1273.12, "duration": 4.439}, {"text": "des \u00e9lus locaux mais permettez-moi aussi", "start": 1275.24, "duration": 3.84}, {"text": "d'avoir un mot puisque vous avez parl\u00e9", "start": 1277.559, "duration": 3.681}, {"text": "d'Europe non pas pour les d\u00e9noncer mais", "start": 1279.08, "duration": 5.12}, {"text": "pour saluer le travail de nos amis", "start": 1281.24, "duration": 5.0}, {"text": "Slovaques notamment polonais qui sont", "start": 1284.2, "duration": 4.44}, {"text": "venus en renfort de nos population", "start": 1286.24, "duration": 4.039}, {"text": "nationale et je pense qu'il est aussi", "start": 1288.64, "duration": 3.32}, {"text": "important de rappeler que l'Europe n'est", "start": 1290.279, "duration": 3.88}, {"text": "pas un ennemi mais bien un une d\u00e9marche", "start": 1291.96, "duration": 4.599}, {"text": "de solidarit\u00e9 si c'est la question merci", "start": 1294.159, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a vous g\u00eane mais je vais le r\u00e9p\u00e9ter oui", "start": 1296.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'Europe nous devons en \u00eatre fier et", "start": 1298.36, "duration": 2.84}, {"text": "notamment quand elle vient en renfort de", "start": 1299.88, "duration": 3.76}, {"text": "la France pour r\u00e9pondre \u00e0 court terme \u00e0", "start": 1301.2, "duration": 4.359}, {"text": "la situation d'urgence que connaissent", "start": 1303.64, "duration": 3.88}, {"text": "ces territoires des travaux de remise en", "start": 1305.559, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9tat des cours d'eau et Canau ont \u00e9t\u00e9", "start": 1307.52, "duration": 4.639}, {"text": "engag\u00e9s d\u00e8s lundi notamment le curage du", "start": 1309.24, "duration": 5.08}, {"text": "canal d'autrui ou encore le nettoyage et", "start": 1312.159, "duration": 4.961}, {"text": "les retraits des embacles sur l\u00e0 par", "start": 1314.32, "duration": 4.239}, {"text": "ailleurs l'achat d'une une station de", "start": 1317.12, "duration": 3.36}, {"text": "pompage install\u00e9e dans la commune de", "start": 1318.559, "duration": 4.681}, {"text": "cuenchi financ\u00e9e par le fond vert et le", "start": 1320.48, "duration": 5.079}, {"text": "fond Barnier est d'ors et d\u00e9j\u00e0 programm\u00e9", "start": 1323.24, "duration": 4.28}, {"text": "nous avons \u00e9galement demand\u00e9 au services", "start": 1325.559, "duration": 3.521}, {"text": "d'inspection de l'\u00e9tat de proc\u00e9der \u00e0", "start": 1327.52, "duration": 3.88}, {"text": "trois missions d'\u00e9valuation la premi\u00e8re", "start": 1329.08, "duration": 4.12}, {"text": "vise \u00e0 estimer les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les", "start": 1331.4, "duration": 4.04}, {"text": "biens de collectivit\u00e9 la seconde a \u00e9t\u00e9", "start": 1333.2, "duration": 4.0}, {"text": "confi\u00e9e au maire de Saint-Omer a \u00e9t\u00e9", "start": 1335.44, "duration": 3.239}, {"text": "rappel\u00e9e hier par le Pr\u00e9sident de la", "start": 1337.2, "duration": 3.64}, {"text": "R\u00e9publique et la troisi\u00e8me vise \u00e0", "start": 1338.679, "duration": 3.48}, {"text": "travailler sur la pr\u00e9vention des", "start": 1340.84, "duration": 3.959}, {"text": "inondations par ce sujet est hautement", "start": 1342.159, "duration": 4.601}, {"text": "important et pour preuve acte fort le", "start": 1344.799, "duration": 3.76}, {"text": "premier d\u00e9placement du premier ministre", "start": 1346.76, "duration": 4.399}, {"text": "Gabriel hatal a \u00e9t\u00e9 fait justement dans", "start": 1348.559, "duration": 4.681}, {"text": "ce d\u00e9partement sur ces territoires et", "start": 1351.159, "duration": 3.961}, {"text": "comme il l'a dit et comme il le r\u00e9p\u00e8te", "start": 1353.24, "duration": 4.08}, {"text": "il ira fin du mois d\u00e9but du mois", "start": 1355.12, "duration": 4.439}, {"text": "prochain pour justement \u00eatre au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1357.32, "duration": 4.959}, {"text": "populations sinistr\u00e9es merci merci", "start": 1359.559, "duration": 5.48}, {"text": "beaucoup madame la", "start": 1362.279, "duration": 5.081}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 monsieur le", "start": 1365.039, "duration": 5.76}, {"text": "Pr\u00e9sident riman pour le groupe", "start": 1367.36, "duration": 3.439}, {"text": "GDR merci madame la pr\u00e9sidenteur", "start": 1374.72, "duration": 4.12}, {"text": "ministre in\u00e9rieur et des autres m\u00e8res", "start": 1377.36, "duration": 2.88}, {"text": "est aujourd'hui au abonn\u00e9s absent mais", "start": 1378.84, "duration": 2.76}, {"text": "nous ne lui entiendons pas rigueur car", "start": 1380.24, "duration": 2.88}, {"text": "il se trouve au c\u00f4t\u00e9 de nos compatriotes", "start": 1381.6, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9unonnais qui ont \u00e0 se remettre de la", "start": 1383.12, "duration": 3.559}, {"text": "violence du cyclone B\u00e9al nous leur", "start": 1384.919, "duration": 3.441}, {"text": "adressons nos pens\u00e9es nos solidarit\u00e9s", "start": 1386.679, "duration": 4.801}, {"text": "notre fraternit\u00e9 tiens un bon lar pas", "start": 1388.36, "duration": 5.6}, {"text": "quant \u00e0 l'audace cette fameuse audace", "start": 1391.48, "duration": 3.679}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous", "start": 1393.96, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sente comme la ligne directrice de", "start": 1395.159, "duration": 3.161}, {"text": "cette nouvelle a macronienne elle est", "start": 1396.48, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9e d'entrer jeu car peu", "start": 1398.32, "duration": 3.68}, {"text": "courageuse et encore moins t\u00e9m\u00e9raire", "start": 1400.08, "duration": 4.16}, {"text": "l'audace la vraie aurait \u00e9t\u00e9 de r\u00e9tablir", "start": 1402.0, "duration": 4.36}, {"text": "un minist\u00e8re de plein exercice d\u00e9di\u00e9 \u00e0", "start": 1404.24, "duration": 3.96}, {"text": "tout ce qui constitue les singularit\u00e9s", "start": 1406.36, "duration": 4.04}, {"text": "qui font le territoire", "start": 1408.2, "duration": 4.52}, {"text": "transoc\u00e9anique pourtant les nombreuses", "start": 1410.4, "duration": 3.759}, {"text": "et diverses questions ultramarines", "start": 1412.72, "duration": 3.4}, {"text": "restent au c\u00f4t\u00e9 du logement de la sant\u00e9", "start": 1414.159, "duration": 3.961}, {"text": "des transports sur le ban touche pas un", "start": 1416.12, "duration": 3.12}, {"text": "mot pour les autres m\u00e8es lors de la", "start": 1418.12, "duration": 2.799}, {"text": "loocution d'Emmanuel Macron mais", "start": 1419.24, "duration": 4.0}, {"text": "l'attentise n'est-il pas toujours n'a--", "start": 1420.919, "duration": 4.041}, {"text": "pas toujours \u00e9t\u00e9 le modus op\u00e9randi du", "start": 1423.24, "duration": 3.559}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent je m'adresse", "start": 1424.96, "duration": 2.959}, {"text": "directement \u00e0 vous Monsieur le Premier", "start": 1426.799, "duration": 3.681}, {"text": "Ministre o\u00f9 en sommes-nous vous \u00eates", "start": 1427.919, "duration": 4.64}, {"text": "cens\u00e9 incarner le renouveau or depuis 7", "start": 1430.48, "duration": 3.319}, {"text": "ans disons-le franchement la question", "start": 1432.559, "duration": 3.041}, {"text": "des outres m\u00e8 n'a jamais \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e", "start": 1433.799, "duration": 4.081}, {"text": "sauf sous langue de la r\u00e9action r\u00e9action", "start": 1435.6, "duration": 4.04}, {"text": "migratoire aux probl\u00e8mes s\u00e9curitaires", "start": 1437.88, "duration": 3.039}, {"text": "aux catastrophes naturelles aux", "start": 1439.64, "duration": 3.32}, {"text": "p\u00e9nuridau aux mouvements sociaux aux", "start": 1440.919, "duration": 3.961}, {"text": "interpellations d'ex\u00e9cutifs locaux je", "start": 1442.96, "duration": 3.36}, {"text": "vous donne ici l'occasion de pr\u00e9senter", "start": 1444.88, "duration": 2.84}, {"text": "un semblant de feuille de route pour les", "start": 1446.32, "duration": 3.12}, {"text": "outres m\u00e8es pas pour les int\u00e9r\u00eats", "start": 1447.72, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9conomiques ni pour leurs vertus", "start": 1449.44, "duration": 3.2}, {"text": "g\u00e9ostrat\u00e9giques pas pour leur conseiller", "start": 1450.76, "duration": 3.6}, {"text": "de faire bouillir de l'eau avant de la", "start": 1452.64, "duration": 3.519}, {"text": "boire pour la valorisation de leur", "start": 1454.36, "duration": 3.28}, {"text": "diversit\u00e9 culturelle humaine", "start": 1456.159, "duration": 3.601}, {"text": "linguistique pour la reconnaissance de", "start": 1457.64, "duration": 3.68}, {"text": "leur r\u00f4le central dans la pr\u00e9servation", "start": 1459.76, "duration": 3.6}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 pour l'\u00e9panouissement", "start": 1461.32, "duration": 3.959}, {"text": "de leur population pour les disuad\u00e9s de", "start": 1463.36, "duration": 4.0}, {"text": "votter et le peine en 2027 par d\u00e9g\u00fbt de", "start": 1465.279, "duration": 3.481}, {"text": "tout ce qui sur tout ce qui ressemble de", "start": 1467.36, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e8s ou de loin \u00e0 la macronie je vous", "start": 1468.76, "duration": 3.32}, {"text": "donne ici l'occasion Monsieur le Premier", "start": 1470.84, "duration": 2.4}, {"text": "Ministre de ne plus \u00eatre en r\u00e9action", "start": 1472.08, "duration": 2.719}, {"text": "mais dans l'action monsieur le Premier", "start": 1473.24, "duration": 3.0}, {"text": "ministre vous avez dit lors de votre", "start": 1474.799, "duration": 3.641}, {"text": "nomination que vous l'\u00e9ducation avec", "start": 1476.24, "duration": 3.96}, {"text": "vous \u00e0 Matignon ma question est simple", "start": 1478.44, "duration": 3.239}, {"text": "comptez-vous et ce serait l\u00e0 une", "start": 1480.2, "duration": 3.199}, {"text": "premi\u00e8re depuis 7 ans amener les outres", "start": 1481.679, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00e8res \u00e0", "start": 1483.399, "duration": 3.801}, {"text": "mantigon je vous", "start": 1485.0, "duration": 4.32}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 1487.2, "duration": 3.16}, {"text": "Premier", "start": 1489.32, "duration": 6.28}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1490.36, "duration": 7.84}, {"text": "Ministre merci Madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1495.6, "duration": 4.6}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1498.2, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident David riman vous", "start": 1500.2, "duration": 4.52}, {"text": "n'\u00eates pas pr\u00e9sident de groupe mais je", "start": 1502.64, "duration": 4.68}, {"text": "tenais \u00e0 vous r\u00e9pondre personnellement", "start": 1504.72, "duration": 4.0}, {"text": "parce que le sujet que vous abordez est", "start": 1507.32, "duration": 4.239}, {"text": "absolument majeur et oui je le dis au", "start": 1508.72, "duration": 4.64}, {"text": "c\u0153ur de la feuille de route que je", "start": 1511.559, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9senterai devant vous le 30 janvier et", "start": 1513.36, "duration": 4.4}, {"text": "de l'action que je compte conduire en", "start": 1516.279, "duration": 3.441}, {"text": "tant que Premier ministre de la France", "start": 1517.76, "duration": 4.48}, {"text": "avec mon gouvernement j'ai eu l'occasion", "start": 1519.72, "duration": 4.52}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es d'occuper", "start": 1522.24, "duration": 3.84}, {"text": "diff\u00e9rentes fonctions gouvernementales", "start": 1524.24, "duration": 3.159}, {"text": "en tant que secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la", "start": 1526.08, "duration": 2.839}, {"text": "Jeunesse porte-parole du gouvernement", "start": 1527.399, "duration": 2.681}, {"text": "ministre des comptes publiques et de", "start": 1528.919, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale \u00e0 chaque fois j'ai", "start": 1530.08, "duration": 4.92}, {"text": "eu l'opportunit\u00e9 la chance de travailler", "start": 1532.039, "duration": 4.961}, {"text": "avec nos territoire ultra marin sur tous", "start": 1535.0, "duration": 5.84}, {"text": "ces enjeux et je le dis je suis lucide \u00e0", "start": 1537.0, "duration": 5.96}, {"text": "la fois sur les immenses d\u00e9fis et vous", "start": 1540.84, "duration": 4.4}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 qui sont devant nous pour", "start": 1542.96, "duration": 3.959}, {"text": "ces territoires vous l'avez indiqu\u00e9 en", "start": 1545.24, "duration": 3.48}, {"text": "mati\u00e8re de logement en mati\u00e8re sociale", "start": 1546.919, "duration": 3.321}, {"text": "en mati\u00e8re d'emploi de mobilit\u00e9 de", "start": 1548.72, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'immigration aussi en mati\u00e8re", "start": 1550.24, "duration": 4.64}, {"text": "environnementale mais conscient et", "start": 1553.0, "duration": 4.64}, {"text": "lucide aussi de la chance extraordinaire", "start": 1554.88, "duration": 4.84}, {"text": "ire que constituent les territoires", "start": 1557.64, "duration": 4.48}, {"text": "ultramarins pour notre pays en mati\u00e8re", "start": 1559.72, "duration": 5.0}, {"text": "de jeunesse en mati\u00e8re d'innovation de", "start": 1562.12, "duration": 4.6}, {"text": "cr\u00e9ativit\u00e9 en mati\u00e8re de souverainet\u00e9 en", "start": 1564.72, "duration": 3.319}, {"text": "mati\u00e8re de", "start": 1566.72, "duration": 3.4}, {"text": "biodiversit\u00e9 et moi je le dis de mani\u00e8re", "start": 1568.039, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s claire oui il faut \u00eatre au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1570.12, "duration": 2.76}, {"text": "nos territoires ultramarins lorsque", "start": 1571.52, "duration": 3.2}, {"text": "surviennent des drames des crises vous", "start": 1572.88, "duration": 3.48}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 et c'est \u00e0 ce titre que", "start": 1574.72, "duration": 2.959}, {"text": "mon ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald", "start": 1576.36, "duration": 3.24}, {"text": "armanin est en ce moment m\u00eame \u00e0 la", "start": 1577.679, "duration": 5.081}, {"text": "R\u00e9union au c\u00f4t\u00e9 des victimes du cyclone", "start": 1579.6, "duration": 4.72}, {"text": "mais il faut aussi et vous avez", "start": 1582.76, "duration": 3.76}, {"text": "totalement raison de le dire \u00eatre dans", "start": 1584.32, "duration": 4.959}, {"text": "la prospective investir positivement sur", "start": 1586.52, "duration": 4.72}, {"text": "tous les potentiels de nos territoires", "start": 1589.279, "duration": 3.921}, {"text": "ultramarins nous avons par ailleurs un", "start": 1591.24, "duration": 4.2}, {"text": "certain nombre d'\u00e9ch\u00e9ances devant nous", "start": 1593.2, "duration": 3.24}, {"text": "vous le savez le pr\u00e9sident de la", "start": 1595.44, "duration": 2.4}, {"text": "R\u00e9publique avait annonc\u00e9 il y a quelques", "start": 1596.44, "duration": 3.16}, {"text": "mois la pr\u00e9paration d'une grande loi sur", "start": 1597.84, "duration": 4.16}, {"text": "Mayot et nous allons y travailler de la", "start": 1599.6, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re nous avons des textes", "start": 1602.0, "duration": 3.279}, {"text": "institutionnel important sur l'avenir de", "start": 1603.72, "duration": 2.679}, {"text": "la Nouvelle-Cal\u00e9donie qui nous", "start": 1605.279, "duration": 3.041}, {"text": "rassembleront ici dans cette h\u00e9micycle", "start": 1606.399, "duration": 4.721}, {"text": "et je sais qu'en guyan cosanti qu'\u00e0 la", "start": 1608.32, "duration": 5.52}, {"text": "R\u00e9union qu' Mayotte \u00e0 Saint-Pierre et", "start": 1611.12, "duration": 4.4}, {"text": "miclon ALC Futuna dans tous nos", "start": 1613.84, "duration": 4.319}, {"text": "territoires ultramarins il y a des d\u00e9fis", "start": 1615.52, "duration": 4.399}, {"text": "et des enjeux sur lesquels nous devons", "start": 1618.159, "duration": 3.601}, {"text": "investir ensemble donc tr\u00e8s concr\u00e8tement", "start": 1619.919, "duration": 4.281}, {"text": "je recevrai aussi vite que possible la", "start": 1621.76, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation aux outrem que vous pr\u00e9sidez", "start": 1624.2, "duration": 5.92}, {"text": "je r\u00e9unirai dans les tous prochains mois", "start": 1627.32, "duration": 4.64}, {"text": "un comit\u00e9 interminist\u00e9riel aux outremers", "start": 1630.12, "duration": 3.72}, {"text": "un sium pour avancer sur tous ces sujet-", "start": 1631.96, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 et je me rendrai aussi vite que", "start": 1633.84, "duration": 3.839}, {"text": "possible dans nos territoires", "start": 1636.08, "duration": 2.8}, {"text": "ultramarins et j'esp\u00e8re que vous me", "start": 1637.679, "duration": 3.281}, {"text": "ferez l'honneur de m'accompagner dans ce", "start": 1638.88, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9placement je vous remci merci beaucoup", "start": 1640.96, "duration": 5.199}, {"text": "monsieur le ministre monsieur le", "start": 1643.799, "duration": 4.36}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Premier ministre", "start": 1646.159, "duration": 3.601}, {"text": "le rendez-vous est pris sachez quand", "start": 1648.159, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame qu'il y a des il y a des urgences", "start": 1649.76, "duration": 3.48}, {"text": "et des scandales \u00e0 r\u00e9gler sur nos", "start": 1651.48, "duration": 3.28}, {"text": "territoire au risque de fracture", "start": 1653.24, "duration": 4.679}, {"text": "irr\u00e9versible je vous remercie je vous", "start": 1654.76, "duration": 5.639}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 1657.919, "duration": 5.201}, {"text": "Olivier fort pour le groupe", "start": 1660.399, "duration": 5.28}, {"text": "socialiste madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 1663.12, "duration": 5.0}, {"text": "chers coll\u00e8gues on allait voir ce qu'on", "start": 1665.679, "duration": 5.681}, {"text": "allait voir le pr\u00e9sident a conoqu\u00e9 hier", "start": 1668.12, "duration": 6.64}, {"text": "soir les fran\u00e7ais pour je cite son grand", "start": 1671.36, "duration": 7.319}, {"text": "rendez-vous avec la nation mais sur quoi", "start": 1674.76, "duration": 7.159}, {"text": "unit-on une nation sur quelle vision", "start": 1678.679, "duration": 5.161}, {"text": "pour que la France reste la France pour", "start": 1681.919, "duration": 3.801}, {"text": "reprendre la formule", "start": 1683.84, "duration": 4.88}, {"text": "grandemour mais la France r\u00e9publicaine", "start": 1685.72, "duration": 5.92}, {"text": "n'est pas une nostalgie elle est un", "start": 1688.72, "duration": 6.48}, {"text": "horizon la volont\u00e9 chaque jour renouvel\u00e9", "start": 1691.64, "duration": 6.08}, {"text": "d'avancer sur le chemin de la libert\u00e9 de", "start": 1695.2, "duration": 6.28}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 et de la fraternit\u00e9 les cris", "start": 1697.72, "duration": 6.439}, {"text": "se multiplient ell se cumulent les", "start": 1701.48, "duration": 6.12}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s explosent c'\u00e9tait le moment", "start": 1704.159, "duration": 5.4}, {"text": "de responsabiliser le CAC 40 avec un", "start": 1707.6, "duration": 5.0}, {"text": "discours de v\u00e9rit\u00e9 en appelant les plus", "start": 1709.559, "duration": 6.521}, {"text": "riches \u00e0 l'effort national pour r\u00e9pondre", "start": 1712.6, "duration": 6.76}, {"text": "au d\u00e9fis de l'avenir le voil\u00e0 le vrai", "start": 1716.08, "duration": 7.599}, {"text": "r\u00e9armement civique l'\u00e9cole elle a besoin", "start": 1719.36, "duration": 6.319}, {"text": "de nouveaux usussard de la R\u00e9publique", "start": 1723.679, "duration": 5.161}, {"text": "pas d'uniforme rendez \u00e0 nouveau", "start": 1725.679, "duration": 6.161}, {"text": "attractif le plus beau m\u00e9tier du monde", "start": 1728.84, "duration": 7.76}, {"text": "soutenez l'\u00e9cole publique le travail il", "start": 1731.84, "duration": 7.6}, {"text": "doit payer il faut une grande conf\u00e9rence", "start": 1736.6, "duration": 5.799}, {"text": "sociale o\u00f9 tout serait remis \u00e0 plat pour", "start": 1739.44, "duration": 6.079}, {"text": "augmenter les salaires \u00e0 commenc\u00e9 par", "start": 1742.399, "duration": 6.561}, {"text": "les premiers de corv\u00e9 le logement un", "start": 1745.519, "duration": 6.721}, {"text": "toit pour tous devrait \u00eatre la r\u00e8gle", "start": 1748.96, "duration": 4.88}, {"text": "alors que plus de 3 millions de", "start": 1752.24, "duration": 4.679}, {"text": "logements reste aujourd'hui vacant", "start": 1753.84, "duration": 6.04}, {"text": "l'acc\u00e8s aux soins il est temps d'en", "start": 1756.919, "duration": 5.48}, {"text": "finir avec les d\u00e9sers m\u00e9dicaux de", "start": 1759.88, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9guler l'installation des m\u00e9decins", "start": 1762.399, "duration": 3.921}, {"text": "comme c'est le cas pour les", "start": 1764.559, "duration": 5.36}, {"text": "pharmaciens la bifurcation \u00e9cologique", "start": 1766.32, "duration": 7.32}, {"text": "vos propres experts ont exig\u00e9 des moyens", "start": 1769.919, "duration": 7.521}, {"text": "r\u00e9tablissez un ISF climatique la", "start": 1773.64, "duration": 7.32}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est d'abord le pluralisme", "start": 1777.44, "duration": 6.76}, {"text": "interdiser la concentration des m\u00e9dias", "start": 1780.96, "duration": 5.559}, {"text": "garantissez l'ind\u00e9pendance des", "start": 1784.2, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9dactions merci j'aien fini par vous", "start": 1786.519, "duration": 4.4}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre plus qu'un", "start": 1789.12, "duration": 3.96}, {"text": "mot vous ne pouvez pas \u00eatre le simple", "start": 1790.919, "duration": 4.48}, {"text": "collaborateur d'un pr\u00e9sident \u00e0 vous", "start": 1793.08, "duration": 4.959}, {"text": "souffle merci monsieur", "start": 1795.399, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole", "start": 1798.039, "duration": 6.201}, {"text": "est \u00e0 Madame Prisc porte-parole du", "start": 1800.919, "duration": 5.321}, {"text": "gouvernement et ministre en charge du", "start": 1804.24, "duration": 4.08}, {"text": "renouveau", "start": 1806.24, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9mocratique merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1808.32, "duration": 5.199}, {"text": "Monsieur le D\u00e9put\u00e9 fort j'avoue \u00eatre un", "start": 1811.279, "duration": 3.64}, {"text": "peu perplexe parce que je m'attendais \u00e0", "start": 1813.519, "duration": 3.201}, {"text": "une question et en r\u00e9alit\u00e9 j'assiste \u00e0", "start": 1814.919, "duration": 3.281}, {"text": "un simulacre de discours de politique", "start": 1816.72, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale mais soit allons-y", "start": 1818.2, "duration": 5.8}, {"text": "allons-y allons-y vous qui n'avez bien", "start": 1821.24, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment vous qui", "start": 1824.0, "duration": 5.08}, {"text": "n'avez bien \u00e9videmment jamais \u00e9t aux", "start": 1826.24, "duration": 4.679}, {"text": "responsabilit\u00e9s vous qui n'avez jamais", "start": 1829.08, "duration": 3.839}, {"text": "pu bien \u00e9videmment faire des choses pour", "start": 1830.919, "duration": 4.0}, {"text": "la France que ce soit ici ailleurs", "start": 1832.919, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui ou avant mais regardons les", "start": 1834.919, "duration": 4.201}, {"text": "sujets dans le fond parce que les", "start": 1837.36, "duration": 3.28}, {"text": "gensendent pas qu'on crie mais plut\u00f4t", "start": 1839.12, "duration": 3.279}, {"text": "qu'on leur r\u00e9ponde et nous avons", "start": 1840.64, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui cette responsabilit\u00e9 de", "start": 1842.399, "duration": 3.801}, {"text": "pouvoir adresser des sujets de fond face", "start": 1844.519, "duration": 3.561}, {"text": "au d\u00e9fi auquels sont confront\u00e9s nos", "start": 1846.2, "duration": 3.12}, {"text": "concitoyens vous parlez de", "start": 1848.08, "duration": 3.28}, {"text": "redistribution et bien oui nous sommes", "start": 1849.32, "duration": 3.16}, {"text": "un des pays o\u00f9 il y a le plus de", "start": 1851.36, "duration": 3.199}, {"text": "redistribution et cette redistribution", "start": 1852.48, "duration": 3.96}, {"text": "elle existe parce que bien \u00e9videmment il", "start": 1854.559, "duration": 3.561}, {"text": "y a effec tivement des personnes qui", "start": 1856.44, "duration": 4.64}, {"text": "peuvent distribuer et participer \u00e0 cette", "start": 1858.12, "duration": 5.159}, {"text": "redistribution et cette solidarit\u00e9", "start": 1861.08, "duration": 4.199}, {"text": "nationale ce n'est pas en pointtotin du", "start": 1863.279, "duration": 3.321}, {"text": "doigt qu'on y arrivera et ce n'est pas", "start": 1865.279, "duration": 2.841}, {"text": "en pointant du doigt qu'on arrivera \u00e0", "start": 1866.6, "duration": 2.919}, {"text": "cr\u00e9er la coh\u00e9sion nationale dont nous", "start": 1868.12, "duration": 3.88}, {"text": "avons tant besoin en ce moment notamment", "start": 1869.519, "duration": 4.64}, {"text": "vous parlez d'augmenter les salaires oui", "start": 1872.0, "duration": 4.279}, {"text": "et encore oui monsieur fort oui mais", "start": 1874.159, "duration": 3.721}, {"text": "pour augmenter les salaires encore", "start": 1876.279, "duration": 3.64}, {"text": "faut-il que les emplois existent et", "start": 1877.88, "duration": 3.12}, {"text": "c'est ce \u00e0 quoi nous nous sommes", "start": 1879.919, "duration": 3.441}, {"text": "employer d\u00e8s 2017 \u00e0 lutter contre un", "start": 1881.0, "duration": 4.76}, {"text": "fl\u00e9o que vous avez renonc\u00e9 \u00e0 travailler", "start": 1883.36, "duration": 4.48}, {"text": "que vous avez consid\u00e9r\u00e9 comme une fatal", "start": 1885.76, "duration": 4.56}, {"text": "selle chage de longue dur\u00e9e et le", "start": 1887.84, "duration": 4.52}, {"text": "ch\u00f4mage de masse c'est une r\u00e9alit\u00e9 vous", "start": 1890.32, "duration": 4.079}, {"text": "pouvez souffler nous l'avons fait donc", "start": 1892.36, "duration": 4.08}, {"text": "encore une fois je pense qu'aujourd'hui", "start": 1894.399, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame si vous faites partie d'un groupe", "start": 1896.44, "duration": 3.199}, {"text": "d'opposition nous pouvons encore nous", "start": 1897.72, "duration": 4.0}, {"text": "retrouver pour travailler ensemble non", "start": 1899.639, "duration": 3.681}, {"text": "pas pour travailler sur les \u00e9gos et", "start": 1901.72, "duration": 4.0}, {"text": "faciliter les \u00e9 d\u00e9fendre des id\u00e9os que", "start": 1903.32, "duration": 4.199}, {"text": "je pense un jour nous avions en", "start": 1905.72, "duration": 6.36}, {"text": "commun je vous remerci madame la", "start": 1907.519, "duration": 4.561}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame cine cal", "start": 1912.12, "duration": 6.12}, {"text": "pour groupe Renaissance merci madame la", "start": 1915.2, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre de la", "start": 1918.24, "duration": 4.039}, {"text": "Culture votre nomination a \u00e9t\u00e9 une", "start": 1920.039, "duration": 4.88}, {"text": "surprise pour certains beaucoup m\u00eame les", "start": 1922.279, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00eames sont d\u00e9j\u00e0 surpris par votre", "start": 1924.919, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9termination \u00e0 vous battre pour l'acc\u00e8s", "start": 1926.36, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 la culture l'acc\u00e8s \u00e0 la culture parce", "start": 1928.32, "duration": 3.719}, {"text": "que c'est un v\u00e9ritable moyen", "start": 1930.919, "duration": 4.161}, {"text": "d'\u00e9mancipation et d'\u00e9galit\u00e9 la majorit\u00e9", "start": 1932.039, "duration": 5.561}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est fi\u00e8re d'y\u0153uvrer", "start": 1935.08, "duration": 5.439}, {"text": "depuis 2017 pour les plus jeunes par", "start": 1937.6, "duration": 5.12}, {"text": "place du pculture ou encore par", "start": 1940.519, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9ducation artistique et culturelle \u00e0", "start": 1942.72, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9cole hier le pr\u00e9sident de la", "start": 1944.559, "duration": 3.441}, {"text": "R\u00e9publique qui a d'ailleurs fait", "start": 1946.519, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence et souhaite la renforcer par", "start": 1948.0, "duration": 4.799}, {"text": "le th\u00e9\u00e2tre et par l'histoire de l'art il", "start": 1950.36, "duration": 4.72}, {"text": "a aussi fait r\u00e9f\u00e9rence au r\u00f4le des", "start": 1952.799, "duration": 5.681}, {"text": "c\u00e9l\u00e9bration nos hommages qui rappellent", "start": 1955.08, "duration": 5.959}, {"text": "et constituent progressivement notre", "start": 1958.48, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9moire", "start": 1961.039, "duration": 3.36}, {"text": "collective madame la ministre vous", "start": 1962.48, "duration": 4.039}, {"text": "prenez vos fonctions en 2024 quand le", "start": 1964.399, "duration": 4.12}, {"text": "monde aura plusieurs occasions de nous", "start": 1966.519, "duration": 3.961}, {"text": "regarder nous la France dans des", "start": 1968.519, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements de fiert\u00e9 majeure les Jeux", "start": 1970.48, "duration": 4.039}, {"text": "olympiques et paralympiques la", "start": 1973.12, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9ouverture de NotreDame le 80e", "start": 1974.519, "duration": 3.64}, {"text": "anniversaire de d\u00e9barquement ou encore", "start": 1976.519, "duration": 3.721}, {"text": "le Sommet de la Francophonie comment", "start": 1978.159, "duration": 4.24}, {"text": "faire que la culture rayonne pour tous", "start": 1980.24, "duration": 4.919}, {"text": "ici et en dehors de nos fronti\u00e8res en", "start": 1982.399, "duration": 6.12}, {"text": "m\u00eame temps l'acc\u00e8s \u00e0 la culture partout", "start": 1985.159, "duration": 6.321}, {"text": "et pas qu'\u00e0 Paris c'est gr\u00e2ce aux", "start": 1988.519, "duration": 5.52}, {"text": "artistes au festival aux associations", "start": 1991.48, "duration": 4.76}, {"text": "ces cultures vivantes que je souhaite", "start": 1994.039, "duration": 4.041}, {"text": "remercier pour leur action partout tout", "start": 1996.24, "duration": 4.24}, {"text": "le temps l'acc\u00e8s partout c'est aussi le", "start": 1998.08, "duration": 4.079}, {"text": "contact culturel permis par", "start": 2000.48, "duration": 4.6}, {"text": "l'audiovisuel et le num\u00e9rique quelle", "start": 2002.159, "duration": 6.561}, {"text": "place accorderez-vous \u00e0 ment tier le", "start": 2005.08, "duration": 5.439}, {"text": "meilleur avantage de leur pouvoir de", "start": 2008.72, "duration": 4.319}, {"text": "diffusion d'interaction sans les risques", "start": 2010.519, "duration": 5.081}, {"text": "de leur d\u00e9riv vous d\u00e9fendez la culture", "start": 2013.039, "duration": 5.281}, {"text": "populaire derri\u00e8re cette notion je veux", "start": 2015.6, "duration": 4.559}, {"text": "vous adresser une question comment", "start": 2018.32, "duration": 3.479}, {"text": "souhaitez-vous uvrer pour la", "start": 2020.159, "duration": 3.801}, {"text": "reconnaissance de la culture de chacune", "start": 2021.799, "duration": 4.72}, {"text": "et chacun d'entre nous madame la", "start": 2023.96, "duration": 4.319}, {"text": "ministre comment votre feuille de route", "start": 2026.519, "duration": 3.76}, {"text": "s'inscrira-t-elle dans le chemin trac\u00e9", "start": 2028.279, "duration": 5.081}, {"text": "depuis 2017 comment rel\u00e8vera-t-il les", "start": 2030.279, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9fis de la coh\u00e9sion et de la culture", "start": 2033.36, "duration": 5.84}, {"text": "commune de notre nation je vous remercie", "start": 2036.12, "duration": 4.799}, {"text": "merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue la", "start": 2039.2, "duration": 6.359}, {"text": "parole est \u00e0 madameach ministre de la", "start": 2040.919, "duration": 4.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2047.75, "duration": 7.609}, {"text": "Culture madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 2052.48, "duration": 5.8}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 2055.359, "duration": 4.681}, {"text": "ch\u00e8", "start": 2058.28, "duration": 4.72}, {"text": "C\u00e9line moment o\u00f9 je prends la t\u00eate du", "start": 2060.04, "duration": 4.639}, {"text": "minist\u00e8re de la", "start": 2063.0, "duration": 5.96}, {"text": "Culture je trouve grand question la", "start": 2064.679, "duration": 7.281}, {"text": "premi\u00e8re comment consolider notre mod\u00e8le", "start": 2068.96, "duration": 6.159}, {"text": "culturel le soutenir comme t soutenir", "start": 2071.96, "duration": 6.159}, {"text": "tous nos acteurs culturels qui font la", "start": 2075.119, "duration": 5.881}, {"text": "richesse de notre pays et leur de nos", "start": 2078.119, "duration": 5.8}, {"text": "concitoyens dans un monde qui bouge", "start": 2081.0, "duration": 4.679}, {"text": "rapidement et qui peut-\u00eatre et vous le", "start": 2083.919, "duration": 5.2}, {"text": "savez tous extr\u00eamement mena\u00e7ant d'autre", "start": 2085.679, "duration": 5.881}, {"text": "part comment faire en sorte que notre", "start": 2089.119, "duration": 5.321}, {"text": "mod\u00e8le culturel soit au c\u0153ur de notre", "start": 2091.56, "duration": 5.44}, {"text": "mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 et on le voit tous", "start": 2094.44, "duration": 4.36}, {"text": "tous les jours combien il est remis en", "start": 2097.0, "duration": 5.16}, {"text": "cause notamment par certains de ce c\u00f4t\u00e9l", "start": 2098.8, "duration": 4.96}, {"text": "de", "start": 2102.16, "duration": 4.84}, {"text": "l'h\u00e9micycle dans notre pays dans notre", "start": 2103.76, "duration": 7.2}, {"text": "pays trop de jeunes se disent encore le", "start": 2107.0, "duration": 7.68}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre les mus\u00e9es la lecture ce n'est", "start": 2110.96, "duration": 6.28}, {"text": "pas pour moi la lecture c'est ce qui", "start": 2114.68, "duration": 4.84}, {"text": "permet et la culture c'est ce qui permet", "start": 2117.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e0 chacun de se construire de devenir un", "start": 2119.52, "duration": 5.96}, {"text": "citoyen", "start": 2122.88, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 justement par mon exp\u00e9rience moi", "start": 2125.8, "duration": 5.12}, {"text": "je n'ai h\u00e9rit\u00e9 de", "start": 2129.32, "duration": 3.55}, {"text": "rien monsieur", "start": 2130.92, "duration": 6.439}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2132.87, "duration": 8.65}, {"text": "marlex je sais je sais par mon", "start": 2137.359, "duration": 8.281}, {"text": "exp\u00e9rience je sais par mon", "start": 2141.52, "duration": 4.12}, {"text": "exp\u00e9rience que", "start": 2146.079, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9mancipation que l'int\u00e9gration je sais", "start": 2148.16, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e7a vous parle pas que la", "start": 2151.079, "duration": 7.721}, {"text": "libert\u00e9 passe par la culture", "start": 2154.56, "duration": 4.24}, {"text": "et cette chance elle doit \u00eatre offerte \u00e0", "start": 2159.56, "duration": 5.68}, {"text": "tous et partout sur tous les", "start": 2161.96, "duration": 5.84}, {"text": "territoire voil\u00e0 la mission que m'a", "start": 2165.24, "duration": 5.56}, {"text": "confi\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 2167.8, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique et je vous le dis et je vous", "start": 2171.8, "duration": 5.16}, {"text": "le dis je l'accomplirai avec", "start": 2174.119, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e9termination avec honneur partout sur", "start": 2176.96, "duration": 6.04}, {"text": "le territoire et avec vous tous merci", "start": 2180.0, "duration": 5.72}, {"text": "beaucoup madame la", "start": 2183.0, "duration": 5.599}, {"text": "ministre un peu de silence s'il vous", "start": 2185.72, "duration": 5.44}, {"text": "pla\u00eet la parole est \u00e0 Madame Danielle", "start": 2188.599, "duration": 5.281}, {"text": "auonau pour le groupe la France", "start": 2191.16, "duration": 4.6}, {"text": "insoumise", "start": 2193.88, "duration": 5.0}, {"text": "le merci madame la Pr\u00e9sidente le 29", "start": 2195.76, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9cembre 2023 l'Afrique du Sud a d\u00e9pos\u00e9", "start": 2198.88, "duration": 4.6}, {"text": "devant la Cour internationale de justice", "start": 2201.4, "duration": 4.6}, {"text": "en vertu de la convention de 1948 pour", "start": 2203.48, "duration": 4.16}, {"text": "la pr\u00e9vention et la r\u00e9pression du crime", "start": 2206.0, "duration": 3.8}, {"text": "de g\u00e9nocide une requ\u00eate contre Isra\u00ebl", "start": 2207.64, "duration": 3.8}, {"text": "concernant les exaction commise par son", "start": 2209.8, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement d'extr\u00eame droite contre la", "start": 2211.44, "duration": 4.399}, {"text": "population palestinienne de Gaza le 11", "start": 2213.319, "duration": 4.8}, {"text": "janvier 2024 4 les pl\u00e9droiries de la", "start": 2215.839, "duration": 3.441}, {"text": "R\u00e9publique sud-africaine ont fait", "start": 2218.119, "duration": 2.72}, {"text": "l'objet d'un scandaleux boycotte des", "start": 2219.28, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9dias occidentaux et fran\u00e7ais il", "start": 2220.839, "duration": 3.361}, {"text": "s'agissait pourtant d'un \u00e9v\u00e9nement", "start": 2222.72, "duration": 3.68}, {"text": "historique \u00e0 la port\u00e9e g\u00e9opolitique et", "start": 2224.2, "duration": 4.6}, {"text": "juridique in\u00e9dit l'\u00c9tat dont la", "start": 2226.4, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 initiale est fond\u00e9e sur la", "start": 2228.8, "duration": 3.279}, {"text": "conscience du g\u00e9nocide commis contre les", "start": 2230.44, "duration": 3.0}, {"text": "Juifs par l'Allemagne nazie et ses", "start": 2232.079, "duration": 4.04}, {"text": "complices et aujourd'hui accus\u00e9 de le le", "start": 2233.44, "duration": 4.159}, {"text": "reproduire contre les Palestiniens et", "start": 2236.119, "duration": 3.401}, {"text": "les palestiniennes les gouvernements", "start": 2237.599, "duration": 3.961}, {"text": "occidentaux qui n' de cesse de donner", "start": 2239.52, "duration": 3.599}, {"text": "des le\u00e7ons de d\u00e9mocratie et de droits", "start": 2241.56, "duration": 3.24}, {"text": "humains au reste du monde font preuve de", "start": 2243.119, "duration": 3.361}, {"text": "complaisance \u00e0 son \u00e9gard quand il ne lui", "start": 2244.8, "duration": 3.12}, {"text": "a porte pas comme les \u00c9tats-Unis", "start": 2246.48, "duration": 3.16}, {"text": "d'Am\u00e9rique \u00e0 soutien militaire et", "start": 2247.92, "duration": 4.439}, {"text": "financier c'est l'Afrique du Sud la", "start": 2249.64, "duration": 4.24}, {"text": "nation arc-en-ciel qui a subi", "start": 2252.359, "duration": 3.041}, {"text": "l'esclavage la colonisation et", "start": 2253.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'apartide dont le peuple a consclit sa", "start": 2255.4, "duration": 4.4}, {"text": "libert\u00e9 au terme due tr\u00e8s longue et tr\u00e8s", "start": 2257.96, "duration": 4.119}, {"text": "dur lutte de lib\u00e9ration nationale c'est", "start": 2259.8, "duration": 4.0}, {"text": "ce pays africain qui a sauv\u00e9 notre", "start": 2262.079, "duration": 4.201}, {"text": "honneur \u00e0 tous et toutes en d\u00e9fendant \u00e0", "start": 2263.8, "duration": 4.279}, {"text": "la cause du peuple palestinien celle du", "start": 2266.28, "duration": 3.72}, {"text": "droit international et de l'humanit\u00e9", "start": 2268.079, "duration": 3.641}, {"text": "toute enti\u00e8re nous lui en sommes", "start": 2270.0, "duration": 3.24}, {"text": "profond\u00e9ment reconnaissants et", "start": 2271.72, "duration": 4.96}, {"text": "reconnaissantes \u00e0 Gaza expliqu\u00e9 une DEES", "start": 2273.24, "duration": 5.56}, {"text": "avocates se d\u00e9roule le premier g\u00e9nocide", "start": 2276.68, "duration": 3.159}, {"text": "de l'histoire dont les victimes", "start": 2278.8, "duration": 2.64}, {"text": "diffusent en temps r\u00e9el leur propre", "start": 2279.839, "duration": 4.201}, {"text": "destruction dans l'espoir d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 et", "start": 2281.44, "duration": 4.44}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent vain de voir le monde", "start": 2284.04, "duration": 4.48}, {"text": "faire quelque chose si elle veut \u00eatre en", "start": 2285.88, "duration": 4.6}, {"text": "coh\u00e9rence avec ses valeurs la France", "start": 2288.52, "duration": 3.4}, {"text": "doit urgemment embo\u00eeter le pas \u00e0", "start": 2290.48, "duration": 3.2}, {"text": "l'Afrique du Sud comme l'ont d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 2291.92, "duration": 4.24}, {"text": "plus de 50 pays dans elle doit soutenir", "start": 2293.68, "duration": 4.24}, {"text": "la requ\u00eate sud-africaine qui demande", "start": 2296.16, "duration": 3.439}, {"text": "notamment \u00e0 la Cour internationale de", "start": 2297.92, "duration": 3.56}, {"text": "Justice d'enjoindre le gouvernement", "start": 2299.599, "duration": 4.441}, {"text": "isra\u00e9lien \u00e0 suspendre imm\u00e9diatement ses", "start": 2301.48, "duration": 4.28}, {"text": "op\u00e9rations militaires elle doit", "start": 2304.04, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9galement appliquer au niveau national", "start": 2305.76, "duration": 3.72}, {"text": "et europ\u00e9en des sanctions qui s'imposent", "start": 2307.28, "duration": 3.799}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre l'histoire", "start": 2309.48, "duration": 3.52}, {"text": "nous regarde elle ne sera pas tendre", "start": 2311.079, "duration": 3.481}, {"text": "avec celles et ceux qui savaient et non", "start": 2313.0, "duration": 5.24}, {"text": "rien fait plus jamais \u00e7a pour", "start": 2314.56, "duration": 3.68}, {"text": "personne je vous", "start": 2320.52, "duration": 4.48}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2322.76, "duration": 4.28}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 ministre de l'Europe", "start": 2325.0, "duration": 4.319}, {"text": "et des Affaires", "start": 2327.04, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res", "start": 2329.319, "duration": 5.681}, {"text": "merci merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 2332.16, "duration": 5.959}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e auonau le 7 octobre dernier", "start": 2335.0, "duration": 5.24}, {"text": "Isra\u00ebl a subi une attaque terroriste", "start": 2338.119, "duration": 5.2}, {"text": "barbare 1200 morts des mutilations des", "start": 2340.24, "duration": 5.52}, {"text": "viols des assassinat d'enfants des", "start": 2343.319, "duration": 4.881}, {"text": "civils isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s pour", "start": 2345.76, "duration": 3.68}, {"text": "ceux qu'ils", "start": 2348.2, "duration": 5.04}, {"text": "sont 41 fran\u00e7ais sont morts dans ces", "start": 2349.44, "duration": 6.08}, {"text": "conditions atroces nous leur rendrons", "start": 2353.24, "duration": 5.8}, {"text": "hommage le 7 f\u00e9vrier et trois encore de", "start": 2355.52, "duration": 5.88}, {"text": "nos compatriotes sont auage \u00e0 Gaza et", "start": 2359.04, "duration": 4.36}, {"text": "nous faisons tout pour les en", "start": 2361.4, "duration": 5.76}, {"text": "sortir qu'avez-vous dit en r\u00e9action", "start": 2363.4, "duration": 7.48}, {"text": "terrorist je vous cite has est un groupe", "start": 2367.16, "duration": 6.6}, {"text": "de r\u00e9sistance qui se d\u00e9finit comme tel", "start": 2370.88, "duration": 5.8}, {"text": "madame c'est \u00e7a le Scand", "start": 2373.76, "duration": 5.76}, {"text": "madame le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui", "start": 2376.68, "duration": 5.439}, {"text": "toujours tenu une position d'\u00e9quilibre", "start": 2379.52, "duration": 3.92}, {"text": "je vous la", "start": 2382.119, "duration": 4.161}, {"text": "Rapp teror que vous n'arrivez toujours", "start": 2383.44, "duration": 5.12}, {"text": "pas \u00e0", "start": 2386.28, "duration": 2.28}, {"text": "faire", "start": 2389.2, "duration": 3.0}, {"text": "im\u00e9 horizon politique", "start": 2395.4, "duration": 6.4}, {"text": "pour ministre au sujet monsieur le", "start": 2399.119, "duration": 4.641}, {"text": "ministre 2 secondes est-ce que vous", "start": 2401.8, "duration": 3.6}, {"text": "pourriez faire silence et \u00e9couter la", "start": 2403.76, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ponse s'il vous pla\u00eet je vous en", "start": 2405.4, "duration": 4.32}, {"text": "remercie mais vous ne choisissez pas vos", "start": 2407.4, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9ponses ils ne choisissent pas leurs", "start": 2409.72, "duration": 4.32}, {"text": "questions monsieur le ministre nous \u00e9out", "start": 2411.68, "duration": 4.32}, {"text": "rappelle la position de la France madame", "start": 2414.04, "duration": 4.76}, {"text": "auonau r\u00e9tablir un horizon politique", "start": 2416.0, "duration": 5.28}, {"text": "pour avancer vers deux \u00e9tats et ce sujet", "start": 2418.8, "duration": 4.4}, {"text": "sera au c\u0153ur des discussions de la", "start": 2421.28, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 que je", "start": 2423.2, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9siderai mardi prochain \u00e0 New York", "start": 2424.96, "duration": 3.84}, {"text": "pour ce qui est de la Cour", "start": 2427.16, "duration": 3.48}, {"text": "internationale de justice puisque c'est", "start": 2428.8, "duration": 3.65}, {"text": "votre question j'y", "start": 2430.64, "duration": 4.199}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2432.45, "duration": 5.51}, {"text": "Allis nous disons fermement aux", "start": 2434.839, "duration": 5.48}, {"text": "Isra\u00e9liens le respect du droit s'impose", "start": 2437.96, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 tous les frappes syst\u00e9matiques \u00e0 Gaza", "start": 2440.319, "duration": 4.441}, {"text": "doivent cesser mais les mots madame", "start": 2442.92, "duration": 5.04}, {"text": "auono ont un sens les mots ont un sens", "start": 2444.76, "duration": 6.559}, {"text": "et accuser l'\u00c9tat juif de g\u00e9nocide s", "start": 2447.96, "duration": 5.41}, {"text": "frangir un seuil", "start": 2451.319, "duration": 4.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2453.37, "duration": 5.59}, {"text": "moral exploiter la notion de g\u00e9nocide \u00e0", "start": 2455.319, "duration": 5.961}, {"text": "des fins politiques c'est notre position", "start": 2458.96, "duration": 4.639}, {"text": "constante nous l'avons dit quand la", "start": 2461.28, "duration": 5.2}, {"text": "Russie a utiliser ce justificatif pour", "start": 2463.599, "duration": 5.401}, {"text": "justifier l'injustifiable sa guerre en", "start": 2466.48, "duration": 5.04}, {"text": "Ukraine merci be alors en conclusion", "start": 2469.0, "duration": 4.44}, {"text": "madame la Pr\u00e9sident j'ai \u00e9t\u00e9 interrompu", "start": 2471.52, "duration": 3.96}, {"text": "en conclusion nous n'avons pas de le\u00e7on", "start": 2473.44, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 recevoir de votre parti vous n'\u00eates", "start": 2475.48, "duration": 6.839}, {"text": "pas au clair ni sur le ni sur", "start": 2477.72, "duration": 7.52}, {"text": "Gaza merci monsieur le", "start": 2482.319, "duration": 5.921}, {"text": "ministre", "start": 2485.24, "duration": 3.0}, {"text": "la madame obono s'il vous pla\u00eet la", "start": 2490.48, "duration": 7.32}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Julie lernous", "start": 2492.92, "duration": 7.48}, {"text": "\u00e9cologiste ma question s'adresse \u00e0 Bruno", "start": 2497.8, "duration": 4.519}, {"text": "le ma ministre de l'\u00c9conomie donc", "start": 2500.4, "duration": 5.28}, {"text": "maintenant aussi ministre \u00e9nergie car o\u00f9", "start": 2502.319, "duration": 6.321}, {"text": "est pass\u00e9 le climat compl\u00e8tement absent", "start": 2505.68, "duration": 4.48}, {"text": "du grand oral du pr\u00e9sident de la", "start": 2508.64, "duration": 3.719}, {"text": "R\u00e9publique compl\u00e8tement absent aussi du", "start": 2510.16, "duration": 5.52}, {"text": "remanement minist\u00e9riel le climat a tout", "start": 2512.359, "duration": 5.601}, {"text": "simplement", "start": 2515.68, "duration": 4.36}, {"text": "pourtant le r\u00e9chauffement climatique lui", "start": 2517.96, "duration": 5.28}, {"text": "n'a pas disparu 2023 a \u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e la", "start": 2520.04, "duration": 5.84}, {"text": "plus chaude jamais enregistr\u00e9 inondation", "start": 2523.24, "duration": 5.24}, {"text": "canicues incendie les catastrophes se", "start": 2525.88, "duration": 4.84}, {"text": "multiplient et les habitants du pcalais", "start": 2528.48, "duration": 4.839}, {"text": "en sont les derni\u00e8res victimes et que", "start": 2530.72, "duration": 5.72}, {"text": "faites-vous rien \u00e0 d\u00e9faut d'agir vous", "start": 2533.319, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00e9tendez \u00eatre les premiers en Europe \u00e0", "start": 2536.44, "duration": 3.2}, {"text": "vous emparer de l'adaptation au", "start": 2538.16, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique mais de qui se", "start": 2539.64, "duration": 4.6}, {"text": "moque-ton la seule action de Monsieur", "start": 2542.079, "duration": 4.881}, {"text": "B\u00e9chu est de courir pour constater les", "start": 2544.24, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts la fen\u00eatre de tir se referme de", "start": 2546.96, "duration": 5.24}, {"text": "plus en plus vite et que faites-vous", "start": 2549.76, "duration": 4.88}, {"text": "rien votre premi\u00e8re action Monsieur le", "start": 2552.2, "duration": 3.6}, {"text": "Maire comme nouveau ministre de", "start": 2554.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9nergie c'est de supprimer le climat", "start": 2555.8, "duration": 5.039}, {"text": "et les \u00e9nergies renouvelables de la loi", "start": 2558.28, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9cologie ne sert visiblement plus le", "start": 2560.839, "duration": 4.121}, {"text": "discours politique de la macronie pour", "start": 2563.04, "duration": 5.12}, {"text": "contrer l'extr\u00eame droite ordre armement", "start": 2564.96, "duration": 6.28}, {"text": "uniforme immigration au contraire vous", "start": 2568.16, "duration": 5.8}, {"text": "avez d\u00e9finitivement d\u00e9cid\u00e9 de vous", "start": 2571.24, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9approprier le vocabulaire de extr\u00eame", "start": 2573.96, "duration": 5.44}, {"text": "droite et l'\u00e9cologie de fait n'y a pas", "start": 2576.52, "duration": 6.839}, {"text": "sa place une r\u00e9gression totale compl\u00e8te", "start": 2579.4, "duration": 6.88}, {"text": "et coupable la priorit\u00e9 politique", "start": 2583.359, "duration": 5.601}, {"text": "devrait \u00eatre de baisser la consommation", "start": 2586.28, "duration": 5.319}, {"text": "de r\u00e9nover le logement de faire payer", "start": 2588.96, "duration": 5.76}, {"text": "les plus gros pollueurs comme total mais", "start": 2591.599, "duration": 5.76}, {"text": "vous vous laissez la situation se", "start": 2594.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9grader dans l'indiff\u00e9rence pour", "start": 2597.359, "duration": 4.441}, {"text": "prot\u00e9ger votre sacroin de croissance", "start": 2599.52, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9conomique et faire diversion avec des", "start": 2601.8, "duration": 5.0}, {"text": "solutions technolutionnistes avec en", "start": 2603.96, "duration": 6.159}, {"text": "t\u00eate le nucl\u00e9aire exite la sobri\u00e9t\u00e9", "start": 2606.8, "duration": 5.48}, {"text": "exite les renouvelables exite les", "start": 2610.119, "duration": 4.281}, {"text": "associations environnementales exite les", "start": 2612.28, "duration": 4.0}, {"text": "normes europ\u00e9ennes et climatiques un", "start": 2614.4, "duration": 3.919}, {"text": "retour en arri\u00e8re de 17 ans absolument", "start": 2616.28, "duration": 3.76}, {"text": "terrifiant \u00e0 rebours de l'histoire et de", "start": 2618.319, "duration": 3.881}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 scientifique monsieur le", "start": 2620.04, "duration": 4.16}, {"text": "ministre assumez-vous aujourd'hui \u00eates", "start": 2622.2, "duration": 4.24}, {"text": "les meilleurs amis des", "start": 2624.2, "duration": 4.32}, {"text": "climatosceptiques merci beaucoup la", "start": 2626.44, "duration": 4.399}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Bruno Le Maire", "start": 2628.52, "duration": 4.16}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie des Finances de", "start": 2630.839, "duration": 4.24}, {"text": "la souverainet\u00e9 industrielle et", "start": 2632.68, "duration": 5.08}, {"text": "num\u00e9rique la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2635.079, "duration": 5.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e larnaau je veux vous", "start": 2637.76, "duration": 5.799}, {"text": "rassurer les r\u00e9sultats ils sont l\u00e0 ils", "start": 2641.04, "duration": 5.16}, {"text": "sont \u00e0 contestable la France a r\u00e9duit", "start": 2643.559, "duration": 4.52}, {"text": "ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de", "start": 2646.2, "duration": 5.48}, {"text": "4 % c'est le pays qui a le plus acc\u00e9l\u00e9r\u00e9", "start": 2648.079, "duration": 5.401}, {"text": "sur sa r\u00e9duction de l'\u00e9mission de gaz \u00e0", "start": 2651.68, "duration": 3.0}, {"text": "effet de", "start": 2653.48, "duration": 3.92}, {"text": "serre vous regardez toutes les nations", "start": 2654.68, "duration": 5.399}, {"text": "europ\u00e9ennes et vous regardez le pays qui", "start": 2657.4, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9met le moins de tonnes de CO2 par unit\u00e9", "start": 2660.079, "duration": 5.52}, {"text": "de production industrielle vousz quel", "start": 2663.92, "duration": 4.36}, {"text": "pays la France qui est le pays le plus", "start": 2665.599, "duration": 3.881}, {"text": "vertueux du point de vue de ses", "start": 2668.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en", "start": 2669.48, "duration": 4.92}, {"text": "Europe vous regardez notre mix", "start": 2672.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et vous constatez que le", "start": 2674.4, "duration": 3.76}, {"text": "pays qui a le mix \u00e9nerg\u00e9tique qui est le", "start": 2676.44, "duration": 3.76}, {"text": "plus favorable \u00e0 la lutte contre le", "start": 2678.16, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique c'est une", "start": 2680.2, "duration": 4.32}, {"text": "nouvelle France madame la d\u00e9put\u00e9e ne", "start": 2682.0, "duration": 5.319}, {"text": "doutez pas de ma d\u00e9termination totale \u00e0", "start": 2684.52, "duration": 4.64}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer la transition climatique dans", "start": 2687.319, "duration": 3.0}, {"text": "les nouvelles fonctions qui sont les", "start": 2689.16, "duration": 3.56}, {"text": "miennes et \u00e0 faire en sorte que notre", "start": 2690.319, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9nergie soit l'\u00e9nergie la plus", "start": 2692.72, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e en Europe que nous tenions", "start": 2694.48, "duration": 4.28}, {"text": "nos objectifs 50 % de r\u00e9duction des", "start": 2696.52, "duration": 3.92}, {"text": "effets de gaz \u00e0 effet de serre d'ici", "start": 2698.76, "duration": 5.0}, {"text": "2030 et la neutralit\u00e9 carbone d'ici", "start": 2700.44, "duration": 5.76}, {"text": "20150 avec un trois\u00e8me objectif que je", "start": 2703.76, "duration": 4.12}, {"text": "rajoute une belle ambition pour la", "start": 2706.2, "duration": 4.04}, {"text": "France \u00eatre la premi\u00e8re nation", "start": 2707.88, "duration": 4.76}, {"text": "industrielle d\u00e9carbon\u00e9e en Europe \u00e0", "start": 2710.24, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ance 2040 moi je n'ai qu'un seul mot", "start": 2712.64, "duration": 5.719}, {"text": "et devrait vous rassurer acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 2715.4, "duration": 4.919}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer sur la sobri\u00e9t\u00e9 vous avez", "start": 2718.359, "duration": 4.641}, {"text": "raison c'est un point absolument majeur", "start": 2720.319, "duration": 4.161}, {"text": "de la strat\u00e9gie climatique qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2723.0, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9fin par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2724.48, "duration": 3.44}, {"text": "et je commence volontairement par l\u00e0 oui", "start": 2725.92, "duration": 4.12}, {"text": "la sobri\u00e9t\u00e9 est n\u00e9cessaire oui", "start": 2727.92, "duration": 4.0}, {"text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique est n\u00e9cessaire", "start": 2730.04, "duration": 3.36}, {"text": "parce que personne ne peut accepter", "start": 2731.92, "duration": 3.28}, {"text": "qu'une industriemettre de l'\u00e9nergie", "start": 2733.4, "duration": 4.24}, {"text": "fatale sans qu'elle soit r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e pour", "start": 2735.2, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9duire une nouvelle fois les \u00e9missions", "start": 2737.64, "duration": 3.4}, {"text": "de gaz \u00e0 effet de serre oui nous", "start": 2739.559, "duration": 3.361}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rerons sur les renouvelables oui", "start": 2741.04, "duration": 3.88}, {"text": "nous acc\u00e9l\u00e9rerons sur l'\u00e9olien sur les", "start": 2742.92, "duration": 3.52}, {"text": "panneaux photovolta\u00efques sur la", "start": 2744.92, "duration": 3.439}, {"text": "g\u00e9othermie sur les pompes \u00e0 chaleur sur", "start": 2746.44, "duration": 2.96}, {"text": "tout ce qui permet de gagner cette", "start": 2748.359, "duration": 2.561}, {"text": "bataille du climat et oui ce sera", "start": 2749.4, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre notre seul point de divergence", "start": 2750.92, "duration": 3.6}, {"text": "nous acc\u00e9l\u00e9rerons aussi sur la", "start": 2752.559, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9alisation des SI je P r\u00e9acteur", "start": 2754.52, "duration": 4.72}, {"text": "nucl\u00e9aire car l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire c'est", "start": 2756.96, "duration": 4.04}, {"text": "de l'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e et c'est aussi", "start": 2759.24, "duration": 3.16}, {"text": "une victoire contre le r\u00e9chauffement", "start": 2761.0, "duration": 4.88}, {"text": "climatique merci Monsieur ministre et", "start": 2762.4, "duration": 5.52}, {"text": "enfin la parole est \u00e0 Madame Marina", "start": 2765.88, "duration": 4.32}, {"text": "Ferrari pour le groupe", "start": 2767.92, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2770.2, "duration": 4.2}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre ma question", "start": 2772.88, "duration": 3.8}, {"text": "porte sur l'assurance des collectivit\u00e9s", "start": 2774.4, "duration": 3.919}, {"text": "vous le savez nos collectivit\u00e9s sont", "start": 2776.68, "duration": 3.12}, {"text": "confront\u00e9es \u00e0 des difficult\u00e9s pour", "start": 2778.319, "duration": 4.401}, {"text": "s'assurer et la situation ce 2024 est", "start": 2779.8, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9occupante s'il y a quelques mois", "start": 2782.72, "duration": 3.879}, {"text": "ces difficult\u00e9s davantage sur", "start": 2784.8, "duration": 4.12}, {"text": "l'assurance statutaire et RH et sur les", "start": 2786.599, "duration": 3.841}, {"text": "villes petites et moyennes dans", "start": 2788.92, "duration": 3.6}, {"text": "certaines zones tr\u00e8s expos\u00e9es tous les", "start": 2790.44, "duration": 3.48}, {"text": "risques toutes les strates de", "start": 2792.52, "duration": 3.0}, {"text": "collectivit\u00e9 et tout le territoire", "start": 2793.92, "duration": 4.0}, {"text": "national sont aujourd'hui concern\u00e9s 2000", "start": 2795.52, "duration": 4.4}, {"text": "d'entre elles seraient sans couverture", "start": 2797.92, "duration": 3.679}, {"text": "dans mon d\u00e9partement la Savoie une", "start": 2799.92, "duration": 4.24}, {"text": "enqu\u00eate montre que 33 % des communes", "start": 2801.599, "duration": 3.921}, {"text": "interrog\u00e9es sont confront\u00e9s \u00e0 la", "start": 2804.16, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9siliation unilat\u00e9rale de leur contrat", "start": 2805.52, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'augmentation des primes ou des", "start": 2807.599, "duration": 3.801}, {"text": "franchises de 25 jusqu'\u00e0 100 % en", "start": 2809.04, "duration": 4.48}, {"text": "particulier sur les dommages au bi la", "start": 2811.4, "duration": 3.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 civile et les flottes", "start": 2813.52, "duration": 3.72}, {"text": "automobiles nos collectivit\u00e9s sont donc", "start": 2815.16, "duration": 3.8}, {"text": "conduites \u00e0 s'auto-assurer avec des", "start": 2817.24, "duration": 3.879}, {"text": "risques financiers \u00e9normes cette", "start": 2818.96, "duration": 3.72}, {"text": "situation s'explique par un march\u00e9 de", "start": 2821.119, "duration": 3.561}, {"text": "l'assurance qui est d\u00e9ficitaire une", "start": 2822.68, "duration": 3.76}, {"text": "sinistralit\u00e9 conjoncturelle de plus en", "start": 2824.68, "duration": 3.879}, {"text": "plus importante en t\u00e9moigne les 200", "start": 2826.44, "duration": 4.24}, {"text": "millions d'euros de d\u00e9g\u00e2ts qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2828.559, "duration": 4.441}, {"text": "constat\u00e9s sur les \u00e9meut de cet \u00e9t\u00e9 mais", "start": 2830.68, "duration": 4.159}, {"text": "surtout par une sinistralit\u00e9 climatique", "start": 2833.0, "duration": 4.72}, {"text": "qui explose elle a tripl\u00e9 entre 2018 et", "start": 2834.839, "duration": 5.161}, {"text": "2022 par rapport \u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 2837.72, "duration": 3.76}, {"text": "le co\u00fbt des d\u00e9g\u00e2ts des catastrophes", "start": 2840.0, "duration": 3.319}, {"text": "naturelles pourrait atteindre 3", "start": 2841.48, "duration": 4.48}, {"text": "milliards d'euros par an d'ici 2050 pour", "start": 2843.319, "duration": 4.24}, {"text": "autant l'\u00c9tat n'est pas rest\u00e9 sourd et a", "start": 2845.96, "duration": 3.32}, {"text": "annonc\u00e9 des mesures une mission", "start": 2847.559, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernementale sur l'assurabilit\u00e9 des", "start": 2849.28, "duration": 3.72}, {"text": "collectivit\u00e9s condu par Alain chr\u00e9tien", "start": 2851.04, "duration": 3.96}, {"text": "et jean-h dagess a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ces", "start": 2853.0, "duration": 3.599}, {"text": "conclusions sont attendues pour fin", "start": 2855.0, "duration": 3.16}, {"text": "avril et nous conduirons certainement \u00e0", "start": 2856.599, "duration": 3.321}, {"text": "un travail l\u00e9gislatif mais dans", "start": 2858.16, "duration": 3.919}, {"text": "l'intervalle le nombre de collectivit\u00e9", "start": 2859.92, "duration": 3.84}, {"text": "impact\u00e9 ne cessent de s'accro\u00eetre et les", "start": 2862.079, "duration": 3.441}, {"text": "catastrophes naturelles se multiplient", "start": 2863.76, "duration": 3.28}, {"text": "j'auris une pens\u00e9e pour nos compatriotes", "start": 2865.52, "duration": 3.24}, {"text": "du pas decalais et de la R\u00e9union et pour", "start": 2867.04, "duration": 3.44}, {"text": "leurs \u00e9lus locaux qui sont en premi\u00e8re", "start": 2868.76, "duration": 3.839}, {"text": "ligne dans la gestion de l'apr\u00e8s au", "start": 2870.48, "duration": 3.72}, {"text": "moment o\u00f9 les discussions budg\u00e9taires", "start": 2872.599, "duration": 3.321}, {"text": "sont en cours dans nos communes comment", "start": 2874.2, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00c9tat compte-ils travaill\u00e9 ce sujet", "start": 2875.92, "duration": 3.439}, {"text": "avec les repr\u00e9sentants des associations", "start": 2877.599, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9lus comment envisagez-vous le soutien", "start": 2879.359, "duration": 4.041}, {"text": "aux collectivit\u00e9s qui se trouve sans", "start": 2881.599, "duration": 3.76}, {"text": "couverture assurantielle nos \u00e9lus", "start": 2883.4, "duration": 3.76}, {"text": "partout ont besoin d'\u00eatre rassur\u00e9s et", "start": 2885.359, "duration": 4.161}, {"text": "soutenus je vous remercie je vous", "start": 2887.16, "duration": 4.64}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame priscat", "start": 2889.52, "duration": 4.079}, {"text": "EV porte-parole du gouvernement et", "start": 2891.8, "duration": 4.08}, {"text": "ministre en charge du renouveau", "start": 2893.599, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9mocratique merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 2895.88, "duration": 6.12}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e Ferrari je me permets", "start": 2899.119, "duration": 4.841}, {"text": "de r\u00e9pondre au nom du ministre", "start": 2902.0, "duration": 3.4}, {"text": "Christophe B\u00e9chu qui est retenu en ce", "start": 2903.96, "duration": 3.68}, {"text": "moment m\u00eame au S\u00e9nat mais voici la", "start": 2905.4, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9ponse qu'il vous aurait adress\u00e9e s'il", "start": 2907.64, "duration": 3.479}, {"text": "avait pu \u00eatre l\u00e0 avec vous aujourd'hui", "start": 2909.2, "duration": 3.399}, {"text": "oui un certain nombre d'\u00e9v\u00e9nements", "start": 2911.119, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9cents notamment l'\u00e9pisodes des", "start": 2912.599, "duration": 3.161}, {"text": "violences urbaines ont \u00e0 nouveau mis \u00e0", "start": 2914.0, "duration": 3.64}, {"text": "jour la fragilit\u00e9 des syst\u00e8mes", "start": 2915.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'assurance des collectivit\u00e9s", "start": 2917.64, "duration": 3.56}, {"text": "territoriales comme vous l'avez tr\u00e8s", "start": 2919.24, "duration": 4.2}, {"text": "justement indiqu\u00e9 oui le sujet est", "start": 2921.2, "duration": 4.52}, {"text": "structurel un nombre significatif", "start": 2923.44, "duration": 5.48}, {"text": "d'appels d'offre sont infructueux pardon", "start": 2925.72, "duration": 5.96}, {"text": "prix et les franchises augmentent ce", "start": 2928.92, "duration": 4.399}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne est effectivement li\u00e9 au", "start": 2931.68, "duration": 4.0}, {"text": "risques \u00e9mergents climatiques sociaux", "start": 2933.319, "duration": 4.401}, {"text": "cyber mais aussi au risques juridiques", "start": 2935.68, "duration": 4.119}, {"text": "et judiciire c'est \u00e9galement li\u00e9 \u00e0", "start": 2937.72, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9quilibre et \u00e0 la rentabilit\u00e9 d'un", "start": 2939.799, "duration": 3.481}, {"text": "march\u00e9 de l'assurance resserr\u00e9 autour de", "start": 2941.44, "duration": 4.32}, {"text": "deux principaux assureurs le march\u00e9 de", "start": 2943.28, "duration": 4.6}, {"text": "la r\u00e9assurance sur lequel ils sont", "start": 2945.76, "duration": 5.039}, {"text": "adoss\u00e9s c'est lui-m\u00eame durci vous avez", "start": 2947.88, "duration": 4.56}, {"text": "raison de dissocier la r\u00e9ponse que doit", "start": 2950.799, "duration": 3.8}, {"text": "apporter le gouvernement entre le court", "start": 2952.44, "duration": 4.56}, {"text": "terme et le moyen terme sur le moyen", "start": 2954.599, "duration": 4.24}, {"text": "terme le ministre de l'\u00c9conomie Bruno", "start": 2957.0, "duration": 3.44}, {"text": "leemire et le ministre de la transition", "start": 2958.839, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des", "start": 2960.44, "duration": 3.52}, {"text": "territoires monsieur B\u00e9chu donc seront", "start": 2961.96, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s attentifs au pr\u00e9conis que", "start": 2963.96, "duration": 5.24}, {"text": "soumettront messieurs chr\u00e9tien et dagu\u00e8s", "start": 2966.0, "duration": 5.079}, {"text": "il leur revient d'esquisser un cadre qui", "start": 2969.2, "duration": 3.72}, {"text": "permettra aux collectivit\u00e9s de s'assurer", "start": 2971.079, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement contre les risques auxquel", "start": 2972.92, "duration": 4.12}, {"text": "elles sont expos\u00e9es nous devrons", "start": 2975.079, "duration": 4.28}, {"text": "discuter le cas \u00e9ch\u00e9ant avec vous le", "start": 2977.04, "duration": 4.72}, {"text": "Parlement des mesures \u00e0 prendre pour y", "start": 2979.359, "duration": 4.72}, {"text": "parvenir sur le court terme pour", "start": 2981.76, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence le gouvernement", "start": 2984.079, "duration": 3.881}, {"text": "pilote un groupe de travail avec les", "start": 2986.24, "duration": 3.359}, {"text": "assureurs pour suivre le rythme des", "start": 2987.96, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9dommagement et \u00e9viter les r\u00e9siliations", "start": 2989.599, "duration": 4.121}, {"text": "s\u00e8ches avec l'appui de la direction", "start": 2991.799, "duration": 4.481}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor cet effort a d\u00e9j\u00e0", "start": 2993.72, "duration": 4.28}, {"text": "produit des effets nous sommes pass\u00e9s de", "start": 2996.28, "duration": 6.039}, {"text": "3,5 du taux de r\u00e9siliation en 2022 \u00e0 2,9", "start": 2998.0, "duration": 7.04}, {"text": "en 2023 nous avons \u00e9tendu le champ des", "start": 3002.319, "duration": 4.361}, {"text": "comp\u00e9tences \u00e9galement du M\u00e9diateur des", "start": 3005.04, "duration": 3.799}, {"text": "assurances qui s'empare d\u00e9sormais des", "start": 3006.68, "duration": 4.08}, {"text": "litiges dans le cadre des contrats", "start": 3008.839, "duration": 4.041}, {"text": "existants je vous remercie je vous", "start": 3010.76, "duration": 3.88}, {"text": "remercie madame la ministre la s\u00e9ance de", "start": 3012.88, "duration": 3.439}, {"text": "question au gouvernement est termin\u00e9e la", "start": 3014.64, "duration": 4.199}, {"text": "s\u00e9ance est", "start": 3016.319, "duration": 2.52}, {"text": "suspendue vous \u00eates en direct sur LCP", "start": 3020.88, "duration": 4.199}, {"text": "vous venez de suivre la s\u00e9ance de", "start": 3023.64, "duration": 3.719}, {"text": "question au gouvernement qui vient de", "start": 3025.079, "duration": 4.72}, {"text": "s'achever nous sommes ici en direct de", "start": 3027.359, "duration": 4.76}, {"text": "la salle des pas perdus juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 3029.799, "duration": 4.481}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3032.119, "duration": 4.161}, {"text": "cette s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le", "start": 3034.28, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre qui a r\u00e9affirm\u00e9 qu'il", "start": 3036.28, "duration": 3.559}, {"text": "prononcerait bien sa d\u00e9claration de", "start": 3038.28, "duration": 4.319}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale le 30 janvier", "start": 3039.839, "duration": 4.52}, {"text": "prochain pour le compte-rendu de cette", "start": 3042.599, "duration": 2.881}, {"text": "s\u00e9ance et bien on va tout de suite", "start": 3044.359, "duration": 2.841}, {"text": "retrouver St\u00e9phanie des piierres vous", "start": 3045.48, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eates salle des quatre colonnes vous avez", "start": 3047.2, "duration": 3.599}, {"text": "suivi cette s\u00e9ance depuis les tribunes", "start": 3048.52, "duration": 3.76}, {"text": "et vous vous retenez particuli\u00e8rement", "start": 3050.799, "duration": 3.8}, {"text": "St\u00e9phanie un \u00e9change entre la d\u00e9put\u00e9e la", "start": 3052.28, "duration": 4.48}, {"text": "France insoumise Daniel auono et le", "start": 3054.599, "duration": 3.841}, {"text": "ministre des affaires europ\u00e9ennes et", "start": 3056.76, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res St\u00e9phan ses", "start": 3058.44, "duration": 3.28}, {"text": "journ\u00e9e les esprits se sont \u00e0 nouveau", "start": 3062.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9chauff\u00e9s sur la question du conflit", "start": 3064.04, "duration": 4.6}, {"text": "israelllopalestinien la d\u00e9put\u00e9 insoumise", "start": 3066.0, "duration": 4.079}, {"text": "interrogea le gouvernement sur les", "start": 3068.64, "duration": 4.4}, {"text": "exactions je cite d'Isra\u00ebl au Proche", "start": 3070.079, "duration": 4.881}, {"text": "Orient St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 le tout nouveau", "start": 3073.04, "duration": 4.0}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res a", "start": 3074.96, "duration": 3.599}, {"text": "essay\u00e9 de r\u00e9pondre il a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 3077.04, "duration": 3.6}, {"text": "parler mais ces propos ont tr\u00e8s vite \u00e9t\u00e9", "start": 3078.559, "duration": 3.881}, {"text": "couverts par le brois de la France", "start": 3080.64, "duration": 3.479}, {"text": "insoumise mais aussi par les invctives", "start": 3082.44, "duration": 3.72}, {"text": "venus de l'autre c\u00f4t\u00e9 depuis \u00e0 les bans", "start": 3084.119, "duration": 4.0}, {"text": "des r\u00e9publicains le ministre n'arrivait", "start": 3086.16, "duration": 3.72}, {"text": "plus \u00e0 se faire entendre au milieu de", "start": 3088.119, "duration": 3.321}, {"text": "ces bans qui s'av activaient l'un et", "start": 3089.88, "duration": 3.239}, {"text": "l'autre il elbron piv\u00e9 a \u00e9t oblig\u00e9 de", "start": 3091.44, "duration": 3.2}, {"text": "demander le silence elle a lanc\u00e9 aux", "start": 3093.119, "duration": 3.361}, {"text": "insoumis vous ne choisissez pas les", "start": 3094.64, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9ponses ils ne choisissent pas leurs", "start": 3096.48, "duration": 4.8}, {"text": "questions en parlant des ministres", "start": 3099.119, "duration": 4.68}, {"text": "St\u00e9phane chejourn\u00e9 a enfin pu continuer", "start": 3101.28, "duration": 4.72}, {"text": "son propos et il a lanc\u00e9 aux insoumis", "start": 3103.799, "duration": 4.161}, {"text": "accuser l'\u00c9tat juif de g\u00e9nocide c'est", "start": 3106.0, "duration": 3.76}, {"text": "franchir un seuil", "start": 3107.96, "duration": 4.599}, {"text": "moral merci St\u00e9phanie Despierre et on va", "start": 3109.76, "duration": 4.599}, {"text": "revenir encore sur cette s\u00e9ance o\u00f9", "start": 3112.559, "duration": 3.881}, {"text": "Olivier fort le premier secr\u00e9taire du", "start": 3114.359, "duration": 4.561}, {"text": "Parti socialiste a interpell\u00e9 le", "start": 3116.44, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement sur la conf\u00e9rence de presse", "start": 3118.92, "duration": 4.04}, {"text": "du pr\u00e9sident donn\u00e9 hier soir on va", "start": 3120.76, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9couter la r\u00e9ponse qui a \u00e9t\u00e9 faite par", "start": 3122.96, "duration": 3.359}, {"text": "la porte-parole du gouvernement", "start": 3124.799, "duration": 4.241}, {"text": "priscatvau mais regardons les sujets", "start": 3126.319, "duration": 4.0}, {"text": "dans le fond parce que les gens", "start": 3129.04, "duration": 2.72}, {"text": "n'attendent pas qu'on crie mais plut\u00f4t", "start": 3130.319, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on leur r\u00e9ponde et nous avons", "start": 3131.76, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui cette responsabilit\u00e9 de", "start": 3133.559, "duration": 3.8}, {"text": "pouvoir adresser des sujets de fond face", "start": 3135.68, "duration": 3.639}, {"text": "au d\u00e9fis auxquels sont confront\u00e9s nos", "start": 3137.359, "duration": 3.841}, {"text": "concitoyens je pense qu'aujourd'hui m\u00eame", "start": 3139.319, "duration": 3.0}, {"text": "si vous faites partie d'un groupe", "start": 3141.2, "duration": 3.0}, {"text": "d'opposition nous pouvons encore nous", "start": 3142.319, "duration": 3.961}, {"text": "retrouver pour travailler ensemble non", "start": 3144.2, "duration": 3.639}, {"text": "pas pour travailler sur les egoos et", "start": 3146.28, "duration": 3.36}, {"text": "faciliter les \u00e9egoos mais pour d\u00e9fendre", "start": 3147.839, "duration": 3.201}, {"text": "des id\u00e9os que je pense un jour nous", "start": 3149.64, "duration": 4.159}, {"text": "avions en commun Olivier fort merci", "start": 3151.04, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 notre micro pour r\u00e9pondre vous", "start": 3153.799, "duration": 3.32}, {"text": "avez interpell\u00e9 tout \u00e0 l'heure le", "start": 3155.4, "duration": 3.439}, {"text": "gouvernement sur la question notamment", "start": 3157.119, "duration": 4.401}, {"text": "des in\u00e9galit\u00e9s dans notre pays priscat", "start": 3158.839, "duration": 4.841}, {"text": "evno la porte-parole vous a r\u00e9pondu", "start": 3161.52, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il n'y avait pas d'in\u00e9galit\u00e9 ce que", "start": 3163.68, "duration": 3.84}, {"text": "disent effectivement les chiffres nous", "start": 3165.72, "duration": 3.28}, {"text": "sommes le pays le plus le moins", "start": 3167.52, "duration": 3.2}, {"text": "in\u00e9galitaire en tout cas est-ce qu'il", "start": 3169.0, "duration": 3.64}, {"text": "n'y a pas question volontairement un peu", "start": 3170.72, "duration": 3.24}, {"text": "provocatrice mais est-ce qu'il n'y a pas", "start": 3172.64, "duration": 3.479}, {"text": "un sentiment d'in\u00e9galit\u00e9 non l\u00e0", "start": 3173.96, "duration": 3.56}, {"text": "franchement regardez les travaux de", "start": 3176.119, "duration": 3.44}, {"text": "Thomas picketti qui font appara\u00eetre le", "start": 3177.52, "duration": 3.92}, {"text": "fait que nous sommes revenus quasiment", "start": 3179.559, "duration": 3.76}, {"text": "au 19e si\u00e8cle sur les init\u00e9s de", "start": 3181.44, "duration": 4.52}, {"text": "patrimoine on a \u00e9videmment aujourd'hui", "start": 3183.319, "duration": 4.401}, {"text": "des gens qui souffrent de l'inflation et", "start": 3185.96, "duration": 2.92}, {"text": "pendant ce temps-l\u00e0 des gens qui se", "start": 3187.72, "duration": 2.839}, {"text": "gobergent qui sont de plus en plus", "start": 3188.88, "duration": 3.239}, {"text": "riches et regardez les chiffres qui sont", "start": 3190.559, "duration": 3.121}, {"text": "donn\u00e9s cette semaine on a appris que le", "start": 3192.119, "duration": 3.96}, {"text": "CAC40 c\u00e9tait distribu\u00e9 100 milliards que", "start": 3193.68, "duration": 4.639}, {"text": "les grandes fortunes se sont d\u00e9multipli\u00e9", "start": 3196.079, "duration": 4.841}, {"text": "par 3 par 4 et que depuis 20 ans elles", "start": 3198.319, "duration": 4.721}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 10 10 fois plus", "start": 3200.92, "duration": 3.8}, {"text": "vite que l'inflation pardon et on est", "start": 3203.04, "duration": 3.72}, {"text": "dans une situation o\u00f9 \u00e9videmment la", "start": 3204.72, "duration": 4.32}, {"text": "croissance des in\u00e9galit\u00e9s explose et", "start": 3206.76, "duration": 4.12}, {"text": "donc nous avons besoin au contraire pour", "start": 3209.04, "duration": 3.68}, {"text": "assurer la coh\u00e9sion de ce pays de les", "start": 3210.88, "duration": 4.239}, {"text": "faire contribuer et dans un moment comme", "start": 3212.72, "duration": 3.839}, {"text": "celui que nous vivons avec les grands", "start": 3215.119, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9fis qui sont devant nous la transition", "start": 3216.559, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9cologique l'inflation la perte de", "start": 3218.2, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir d'achat il fallait \u00e9videmment", "start": 3220.799, "duration": 4.241}, {"text": "hier soir notamment appeler \u00e0 contribuer", "start": 3222.52, "duration": 3.96}, {"text": "ces grandes fortunes pour qu'elles", "start": 3225.04, "duration": 2.92}, {"text": "viennent au secours de l'\u00e9cole de", "start": 3226.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'h\u00f4pital du logement et cetera il y a", "start": 3227.96, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 une \u00e9vidence que je ne comprends pas", "start": 3230.2, "duration": 4.44}, {"text": "que le gouvernement nentende pas voil\u00e0", "start": 3232.96, "duration": 2.72}, {"text": "une r\u00e9ponse", "start": 3234.64, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s rapide sur la d\u00e9claration de", "start": 3235.68, "duration": 4.36}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale elle ne sera pas", "start": 3237.4, "duration": 5.199}, {"text": "suivie d'un vote de confiance votre", "start": 3240.04, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9action le pr\u00e9sident a app\u00e9 son", "start": 3242.599, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement \u00e0 de l'audace et bien o\u00f9", "start": 3244.88, "duration": 4.16}, {"text": "est l'audace quand on nose m\u00eame pas", "start": 3247.319, "duration": 3.561}, {"text": "venir chercher une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 3249.04, "duration": 3.039}, {"text": "l'Assembl\u00e9e regardez nos voisins", "start": 3250.88, "duration": 3.04}, {"text": "espagnols le Premier ministre espagnol a", "start": 3252.079, "duration": 3.04}, {"text": "mis plusieurs semaines \u00e0 trouv\u00e9 une", "start": 3253.92, "duration": 3.08}, {"text": "majorit\u00e9 mais \u00e0 force de n\u00e9gociation il", "start": 3255.119, "duration": 4.401}, {"text": "l'a trouv\u00e9 l\u00e0 en France on consid\u00e8re que", "start": 3257.0, "duration": 4.92}, {"text": "on peut gouverner avec des 493 et bien", "start": 3259.52, "duration": 4.039}, {"text": "la d\u00e9mocratie en prend un coup et la", "start": 3261.92, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que partout en France", "start": 3263.559, "duration": 4.24}, {"text": "partout o\u00f9 je vais on m'interroge sur le", "start": 3265.68, "duration": 4.08}, {"text": "sens de la d\u00e9mocratie est-ce que \u00e7a a", "start": 3267.799, "duration": 3.8}, {"text": "encore un int\u00e9r\u00eat d'aller \u00e9lire des", "start": 3269.76, "duration": 3.559}, {"text": "parlementaires puisque de toute fa\u00e7on", "start": 3271.599, "duration": 3.321}, {"text": "ils ne peuvent pas voter puisqu'ils sont", "start": 3273.319, "duration": 3.921}, {"text": "en permanence Soum au 493 bah c'est la", "start": 3274.92, "duration": 3.72}, {"text": "question qui nous est pos\u00e9e et c'est la", "start": 3277.24, "duration": 2.559}, {"text": "question qui est pos\u00e9e au gouvernement", "start": 3278.64, "duration": 3.88}, {"text": "donc voil\u00e0 l'audace le courage c'est de", "start": 3279.799, "duration": 4.441}, {"text": "venir se pr\u00e9senter devant le Parlement", "start": 3282.52, "duration": 3.4}, {"text": "de chercher une majorit\u00e9 et donc de", "start": 3284.24, "duration": 3.52}, {"text": "faire voter la confiance ou se l'avoir", "start": 3285.92, "duration": 3.28}, {"text": "refuser vous d\u00e9poserez une motion de", "start": 3287.76, "duration": 3.319}, {"text": "censure oui ou non ben s'il n'y a pas de", "start": 3289.2, "duration": 3.84}, {"text": "vote voulu par le gouvernement nous", "start": 3291.079, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9poserons une motion de censure avec", "start": 3293.04, "duration": 2.84}, {"text": "toute la gauche de mani\u00e8re \u00e0 ce que ce", "start": 3294.319, "duration": 2.721}, {"text": "vote puisse avoir lieu il y aura une", "start": 3295.88, "duration": 2.679}, {"text": "motion de d\u00e9fiance en quelque sorte", "start": 3297.04, "duration": 3.759}, {"text": "merci Olivier fort d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 3298.559, "duration": 3.441}, {"text": "dans cette \u00e9mission on va retrouver", "start": 3300.799, "duration": 2.601}, {"text": "St\u00e9phanie Despierres vous \u00eates au c\u00f4t\u00e9", "start": 3302.0, "duration": 3.68}, {"text": "de C\u00e9line calvz d\u00e9put\u00e9 renaissance des", "start": 3303.4, "duration": 4.08}, {"text": "hautes sc\u00e8es qui a interpell\u00e9 Rachid", "start": 3305.68, "duration": 3.48}, {"text": "adati la nouvelle ministre de la Culture", "start": 3307.48, "duration": 5.16}, {"text": "sur sa feuille de route", "start": 3309.16, "duration": 4.959}, {"text": "oui on a entendu pour la premi\u00e8re fois", "start": 3312.64, "duration": 3.6}, {"text": "Rachid hadti ministre de la Culture d'un", "start": 3314.119, "duration": 4.081}, {"text": "gouvernement d'Emmanuel Macron qu'est-ce", "start": 3316.24, "duration": 4.2}, {"text": "que vous attendez de Rachid adati alors", "start": 3318.2, "duration": 4.2}, {"text": "que la culture ce n'est pas son sujet de", "start": 3320.44, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9dilection moi j'attends qu'elle", "start": 3322.4, "duration": 3.719}, {"text": "bouscule aussi ce qui peut \u00eatre fait de", "start": 3324.2, "duration": 3.879}, {"text": "meilleur acc\u00e8s pour la culture on \u0153uvre", "start": 3326.119, "duration": 3.2}, {"text": "et c'\u00e9tait le sujet de ma question", "start": 3328.079, "duration": 3.76}, {"text": "depuis 2017 \u00e0 ouvrir des grands pans", "start": 3329.319, "duration": 4.48}, {"text": "pour l'ensemble des Fran\u00e7ais force de", "start": 3331.839, "duration": 3.48}, {"text": "constater qu'on a encore beaucoup de", "start": 3333.799, "duration": 2.921}, {"text": "travail \u00e0 faire et c'est pas uniquement", "start": 3335.319, "duration": 2.72}, {"text": "avec ce qu'on a mis en place qu'on peut", "start": 3336.72, "duration": 2.839}, {"text": "s'en satisfaire alors moi ce que", "start": 3338.039, "duration": 3.601}, {"text": "j'attends c'est qu'elle puisse justement", "start": 3339.559, "duration": 4.321}, {"text": "montrer qu'elle puisse se battre de \u00eatre", "start": 3341.64, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 il faut qu'elle puisse le", "start": 3343.88, "duration": 3.479}, {"text": "faire et nous la majorit\u00e9 on sera \u00e0 ses", "start": 3345.4, "duration": 4.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s m\u00eame si elle ne nous rejoint que", "start": 3347.359, "duration": 3.801}, {"text": "maintenant \u00e0 pouvoir le faire parce que", "start": 3349.64, "duration": 3.32}, {"text": "ce qui est le plus important ce sont les", "start": 3351.16, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est notre capacit\u00e9 pour les", "start": 3352.96, "duration": 3.72}, {"text": "CR cr\u00e9ateurs pour les artistes de", "start": 3354.76, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir cr\u00e9er et puis \u00e0 tous ceux qui", "start": 3356.68, "duration": 4.6}, {"text": "n'ont pas encore assez go\u00fbt\u00e9 la joie de", "start": 3358.76, "duration": 4.68}, {"text": "pouvoir participer \u00e0 la culture moi", "start": 3361.28, "duration": 4.36}, {"text": "j'attends une culture tr\u00e8s participative", "start": 3363.44, "duration": 4.28}, {"text": "pas uniquement descendante et qui soit", "start": 3365.64, "duration": 4.24}, {"text": "aussi bien vivante que num\u00e9rique merci", "start": 3367.72, "duration": 5.079}, {"text": "beaucoup merci et c'est la fin de cette", "start": 3369.88, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9mission mais la s\u00e9ance de question au", "start": 3372.799, "duration": 4.681}, {"text": "gouvernement continue puisque les", "start": 3375.0, "duration": 3.64}, {"text": "membres du gouvernement vont se", "start": 3377.48, "duration": 3.44}, {"text": "retrouver au S\u00e9nat pour cette s\u00e9ance et", "start": 3378.64, "duration": 3.52}, {"text": "c'est \u00e0 suiv bien \u00e9videmment dans", "start": 3380.92, "duration": 3.0}, {"text": "quelques instants sur Public", "start": 3382.16, "duration": 4.76}, {"text": "S\u00e9nat", "start": 3383.92, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3388.22, "duration": 11.18}, {"text": "nous y sommes il aura fallu 50 ans pour", "start": 3396.64, "duration": 5.32}, {"text": "que l'intelligence artificielle donne", "start": 3399.4, "duration": 7.56}, {"text": "aux autorit\u00e9s un pouvoir jamais", "start": 3401.96, "duration": 5.0}]}