{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 6.879, "duration": 3.601}, {"text": "Julien Aubert bonjour merci beaucoup", "start": 8.679, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00eatre avec nous vous \u00eates le", "start": 10.48, "duration": 2.4}, {"text": "vice-pr\u00e9sident des r\u00e9publicains", "start": 11.559, "duration": 2.881}, {"text": "pr\u00e9sident d'os et la France on est", "start": 12.88, "duration": 2.879}, {"text": "ensemble pendant 20 minutes pour une", "start": 14.44, "duration": 2.839}, {"text": "interview en partenariat avec la presse", "start": 15.759, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9 par Christelle", "start": 17.279, "duration": 2.681}, {"text": "Bertrand du groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour", "start": 18.64, "duration": 2.879}, {"text": "Christelle bonjour Rian bonjour Julien", "start": 19.96, "duration": 3.319}, {"text": "Aubert bonjour Julien Aubert on va", "start": 21.519, "duration": 3.641}, {"text": "parler de du gouvernement Barnier qui se", "start": 23.279, "duration": 3.16}, {"text": "fait toujours attendre mais d'abord un", "start": 25.16, "duration": 3.32}, {"text": "mot sur une actualit\u00e9 d'hier c'est cette", "start": 26.439, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mission surprise de thier breton de", "start": 28.48, "duration": 3.96}, {"text": "son poste de commissaire europ\u00e9en", "start": 30.439, "duration": 4.601}, {"text": "remplac\u00e9 par St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 c'est ce", "start": 32.44, "duration": 4.88}, {"text": "qu'a voulu Emmanuel Macron est-ce que ce", "start": 35.04, "duration": 3.96}, {"text": "claquage de porte c'est le signe de", "start": 37.32, "duration": 2.8}, {"text": "l'affaiblissement de la France au sein", "start": 39.0, "duration": 2.44}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne", "start": 40.12, "duration": 3.88}, {"text": "ou effectivement \u00e7a quand la pr\u00e9sidente", "start": 41.44, "duration": 5.52}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne parvient \u00e0", "start": 44.0, "duration": 4.84}, {"text": "je dirais forcer le choix d'un \u00e9tat", "start": 46.96, "duration": 4.32}, {"text": "fondateur de l'Union l'un des deux plus", "start": 48.84, "duration": 3.76}, {"text": "gros pays de l'Union europ\u00e9enne en lui", "start": 51.28, "duration": 2.72}, {"text": "faisant un chantage au portefeuille", "start": 52.6, "duration": 2.72}, {"text": "montre bien que l'influence de la France", "start": 54.0, "duration": 3.96}, {"text": "elle s'est affaiblie d'autant qu'on", "start": 55.32, "duration": 3.6}, {"text": "conna\u00eet les", "start": 57.96, "duration": 3.32}, {"text": "relations tement mauvaise entre breton", "start": 58.92, "duration": 4.56}, {"text": "et Van lyen alors j'\u00e9tais \u00e0 la limite \u00e0", "start": 61.28, "duration": 4.0}, {"text": "choisir je pr\u00e9f\u00e9is Thierry Breton je", "start": 63.48, "duration": 3.88}, {"text": "trouve que au plan de strat\u00e9gie", "start": 65.28, "duration": 4.08}, {"text": "industrielle et de la souverainet\u00e9 il", "start": 67.36, "duration": 4.119}, {"text": "avait fait des choses concr\u00e8tes Madame", "start": 69.36, "duration": 4.399}, {"text": "Van n'\u00e9tait pas ma candidate et puis", "start": 71.479, "duration": 4.881}, {"text": "ensuite le choix de Monsieur", "start": 73.759, "duration": 5.761}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 voil\u00e0 qui pour moi n'a vraiment", "start": 76.36, "duration": 4.6}, {"text": "n'avait pas l'\u00e9tof d'un ministre des", "start": 79.52, "duration": 3.76}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res j'ai j'ai dit un peu", "start": 80.96, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9chamment sur Twitter que dans la", "start": 83.28, "duration": 2.519}, {"text": "fonction publique plus vous \u00e9tiez", "start": 84.64, "duration": 3.6}, {"text": "incomp\u00e9tent plus on vous promouvait et", "start": 85.799, "duration": 5.0}, {"text": "que \u00e0 ce stade \u00e0 ce monsieur s\u00e9journ\u00e9", "start": 88.24, "duration": 3.96}, {"text": "finirait secr\u00e9taireg\u00e9n\u00e9ral des Nations", "start": 90.799, "duration": 3.401}, {"text": "Unies il est pas comp\u00e9tent pour \u00eatre", "start": 92.2, "duration": 4.8}, {"text": "commissaire europ\u00e9en bah \u00e9coutez non je", "start": 94.2, "duration": 6.4}, {"text": "trouve que vraiment il n'a il a une", "start": 97.0, "duration": 5.24}, {"text": "carri\u00e8re une", "start": 100.6, "duration": 4.36}, {"text": "trajectoire de M\u00e9t\u00e9or d\u00fb \u00e0 sa proximit\u00e9", "start": 102.24, "duration": 4.76}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il a", "start": 104.96, "duration": 3.159}, {"text": "c'est quoi du recasage pour vous de la", "start": 107.0, "duration": 3.0}, {"text": "part d'emmanu un recasage c'est qu'on", "start": 108.119, "duration": 4.201}, {"text": "sait tr\u00e8s bien que G\u00e9rald Darmanin veut", "start": 110.0, "duration": 4.36}, {"text": "son poste que Michel Barnier n'est pas", "start": 112.32, "duration": 4.56}, {"text": "forc\u00e9ment tr\u00e8s \u00e0 l'aise avec le garder", "start": 114.36, "duration": 5.84}, {"text": "que il n'a pas donn\u00e9 enfin il n il n'a", "start": 116.88, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9bloui personne dans les fonctions qu'il", "start": 120.2, "duration": 3.239}, {"text": "a occup\u00e9 donc je je oui je pense", "start": 121.68, "duration": 3.88}, {"text": "qu'effectivement Emmanuel Macron promet", "start": 123.439, "duration": 3.72}, {"text": "ses amis c'est \u00e7a c'est que totalement", "start": 125.56, "duration": 3.44}, {"text": "oui je crois qu'il a sacrifi\u00e9 il avait", "start": 127.159, "duration": 3.32}, {"text": "un probl\u00e8me politique avec Madame Van", "start": 129.0, "duration": 3.319}, {"text": "derlayen qui voulait le d\u00e9part de", "start": 130.479, "duration": 3.561}, {"text": "Monsieur breton et il a r\u00e9solu", "start": 132.319, "duration": 3.56}, {"text": "finalement l'\u00e9quation parce que \u00e7a lui", "start": 134.04, "duration": 3.88}, {"text": "permet en plus de promouvoir un fid\u00e8le", "start": 135.879, "duration": 4.161}, {"text": "et il le pense de garantir son influence", "start": 137.92, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 Bruxelles on verra la taille du", "start": 140.04, "duration": 3.96}, {"text": "portefeuille parce que il y avait des", "start": 141.959, "duration": 3.521}, {"text": "bruits concurrents certains disaient que", "start": 144.0, "duration": 3.16}, {"text": "le portefeuille allait s'agrandir", "start": 145.48, "duration": 3.039}, {"text": "d'autres disaient que ce serait le m\u00eame", "start": 147.16, "duration": 3.159}, {"text": "portefeuille mais avec la d\u00e9fense moin", "start": 148.519, "duration": 3.481}, {"text": "donc j'attends de voir exactement ce", "start": 150.319, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il en sera et pour vous G\u00e9ral", "start": 152.0, "duration": 2.4}, {"text": "hermanin sera", "start": 153.319, "duration": 3.801}, {"text": "nom\u00e9or je pense qu'il en r\u00eave mais je", "start": 154.4, "duration": 4.36}, {"text": "pense que ce serait une", "start": 157.12, "duration": 3.72}, {"text": "erreur peut-\u00eatre qu'on va en discuter", "start": 158.76, "duration": 4.36}, {"text": "bien parce que on oublie enfin tout le", "start": 160.84, "duration": 3.56}, {"text": "monde est plong\u00e9 si vous voulez dans les", "start": 163.12, "duration": 3.92}, {"text": "tractations parlementaires en essayant", "start": 164.4, "duration": 4.759}, {"text": "de dire voil\u00e0 le reflet de la majorit\u00e9", "start": 167.04, "duration": 3.68}, {"text": "faut toujours revenir au message des", "start": 169.159, "duration": 3.401}, {"text": "urnes le message des urnes en juin", "start": 170.72, "duration": 3.879}, {"text": "dernier au premier comme au deux\u00e8me tour", "start": 172.56, "duration": 4.36}, {"text": "c'\u00e9tait on ne veut plus du en m\u00eame temps", "start": 174.599, "duration": 4.081}, {"text": "on ne veut plus d'Emmanuel Macron on ne", "start": 176.92, "duration": 3.92}, {"text": "veut plus du bloc central", "start": 178.68, "duration": 4.24}, {"text": "et qu'est-ce que on vit depuis quelques", "start": 180.84, "duration": 4.28}, {"text": "semaines on va reconstituer le en m\u00eame", "start": 182.92, "duration": 4.28}, {"text": "temps et le bloc central et avec des", "start": 185.12, "duration": 3.24}, {"text": "pour vous il faut aucun ministre", "start": 187.2, "duration": 2.64}, {"text": "macroniste au gouvernement en tous les", "start": 188.36, "duration": 3.239}, {"text": "cas aucun ministre important moi je", "start": 189.84, "duration": 4.08}, {"text": "pense que d'abord on doit d\u00e9buter en se", "start": 191.599, "duration": 4.441}, {"text": "posant une question qu'est-ce que c'est", "start": 193.92, "duration": 3.679}, {"text": "qu'est-ce que le gouvernement de Michel", "start": 196.04, "duration": 3.119}, {"text": "Barnier il y a deux il y a deux", "start": 197.599, "duration": 4.081}, {"text": "possibilit\u00e9s soit on consid\u00e8re que voil\u00e0", "start": 199.159, "duration": 4.0}, {"text": "on a pas de gouvernement c'est une crise", "start": 201.68, "duration": 3.44}, {"text": "institutionnelle une crise de r\u00e9gime le", "start": 203.159, "duration": 4.121}, {"text": "Parlement est ingouvernable et donc il", "start": 205.12, "duration": 4.08}, {"text": "faut un gouvernement qu'importe le", "start": 207.28, "duration": 4.12}, {"text": "flacon pour qu'on est livresse faut un", "start": 209.2, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement pour payer des", "start": 211.4, "duration": 1.96}, {"text": "fonctionnaires il faut un gouvernement", "start": 212.2, "duration": 3.36}, {"text": "pour pr un budget mais ce gouvernement", "start": 213.36, "duration": 3.799}, {"text": "ne peut pas faire de politique parce", "start": 215.56, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il n'y a pas de majorit\u00e9 derri\u00e8re et", "start": 217.159, "duration": 3.921}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 bah on demande aux gens", "start": 219.08, "duration": 3.68}, {"text": "qui veut se d\u00e9vouer pour occuper des", "start": 221.08, "duration": 3.84}, {"text": "fonctions sachant que vous n'aurez pas", "start": 222.76, "duration": 4.24}, {"text": "si vous voulez le voil\u00e0 vous ne serez", "start": 224.92, "duration": 3.2}, {"text": "pas un vrai Premier ministre vous ne", "start": 227.0, "duration": 1.879}, {"text": "serez pas un vrai ministre de", "start": 228.12, "duration": 1.72}, {"text": "l'int\u00e9rieur parce que vous ne pourrez", "start": 228.879, "duration": 1.92}, {"text": "pas appliquer une donc \u00e7a c'est un", "start": 229.84, "duration": 2.679}, {"text": "gouvernement plut\u00f4t technique que vous", "start": 230.799, "duration": 3.241}, {"text": "oui en tout cas peut-\u00eatre pas dans les", "start": 232.519, "duration": 3.161}, {"text": "personnalit\u00e9s mais en tout cas dans le", "start": 234.04, "duration": 3.199}, {"text": "le choix de politique que vous allez", "start": 235.68, "duration": 3.36}, {"text": "faire soit vous dites non nous voulons", "start": 237.239, "duration": 3.401}, {"text": "un gouvernement qui qui qui trace une", "start": 239.04, "duration": 2.8}, {"text": "politique et vous choisissez Michel", "start": 240.64, "duration": 3.2}, {"text": "Barnier en disant les \u00e9lections on", "start": 241.84, "duration": 4.84}, {"text": "montr\u00e9 que quelque part Emmanuel Macron", "start": 243.84, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9savou\u00e9 et que donc il fallait", "start": 246.68, "duration": 4.08}, {"text": "une alternance une cohabitation et dans", "start": 249.079, "duration": 2.921}, {"text": "ce cas-l\u00e0 vous choisissez quelqu'un hors", "start": 250.76, "duration": 3.28}, {"text": "de votre camp et donc \u00e9videmment il n'a", "start": 252.0, "duration": 3.76}, {"text": "pas de majorit\u00e9 mais il constitue un", "start": 254.04, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement qui refl\u00e8te cette situation", "start": 255.76, "duration": 4.12}, {"text": "politique qui disent je prends acte du", "start": 258.16, "duration": 5.64}, {"text": "fait que le macronisme est termin\u00e9 or si", "start": 259.88, "duration": 5.08}, {"text": "vous faites \u00e7a \u00e9videmment vous ne", "start": 263.8, "duration": 3.52}, {"text": "reprenez pas ceux qui viennent de", "start": 264.96, "duration": 3.6}, {"text": "gouverner parce que on n'est plus du", "start": 267.32, "duration": 2.56}, {"text": "tout dans la cohabitation on est est", "start": 268.56, "duration": 2.76}, {"text": "dans la coalition on n'est pas dans la", "start": 269.88, "duration": 3.52}, {"text": "cohabitation on est dans le concubinage", "start": 271.32, "duration": 4.719}, {"text": "et pour l'\u00e9lecteur qui a dit moi je vote", "start": 273.4, "duration": 3.76}, {"text": "parce que je suis pas d'accord avec la", "start": 276.039, "duration": 2.521}, {"text": "politique par exemple de Monsieur Macron", "start": 277.16, "duration": 4.599}, {"text": "en dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 hein", "start": 278.56, "duration": 4.479}, {"text": "je suis pas d'accord parce que G\u00e9rald", "start": 281.759, "duration": 3.361}, {"text": "armanin n'a pas fait grand-chose contre", "start": 283.039, "duration": 3.401}, {"text": "le narcotraphique et cetera vous ne le", "start": 285.12, "duration": 3.48}, {"text": "reprenez pas dans un autre poste prtigie", "start": 286.44, "duration": 3.08}, {"text": "mais dans ces casl\u00e0 est-ce qu'il aurait", "start": 288.6, "duration": 2.159}, {"text": "pas fallu choisir un Premier ministre", "start": 289.52, "duration": 3.64}, {"text": "issu du groupe arriv\u00e9 en t\u00eate au second", "start": 290.759, "duration": 5.041}, {"text": "tour si j'avais \u00e9t\u00e9 oui si j'avais \u00e9t\u00e9", "start": 293.16, "duration": 4.479}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'abord", "start": 295.8, "duration": 4.88}, {"text": "j'aurais pas couvert des des", "start": 297.639, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9sistements qui pour moi \u00e9tent contre", "start": 300.68, "duration": 3.64}, {"text": "nature entre les deux tours pour", "start": 302.68, "duration": 3.799}, {"text": "emp\u00eacher en fait le scrutin majoritaire", "start": 304.32, "duration": 5.0}, {"text": "de majorit\u00e9 rassemblement", "start": 306.479, "duration": 5.121}, {"text": "national la logique des choses fallait", "start": 309.32, "duration": 3.56}, {"text": "pas faire ce front r\u00e9publain qui n'en", "start": 311.6, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tait pas un il n' \u00e9tait pas un parce", "start": 312.88, "duration": 3.8}, {"text": "que \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous avez un", "start": 315.08, "duration": 3.119}, {"text": "parti qui rassemble 12 millions des voix", "start": 316.68, "duration": 2.72}, {"text": "et qui ne veut pas la sortie de la", "start": 318.199, "duration": 3.321}, {"text": "R\u00e9publique il n'y a pas de danger pour", "start": 319.4, "duration": 4.28}, {"text": "la R\u00e9publique et parce que la logique du", "start": 321.52, "duration": 3.679}, {"text": "scrutin majoritaire c'est de donner une", "start": 323.68, "duration": 4.239}, {"text": "majorit\u00e9 on l'a d\u00e9voy\u00e9 avec des gens qui", "start": 325.199, "duration": 5.041}, {"text": "en fait c\u00e9tait capable de blo le scrutin", "start": 327.919, "duration": 3.601}, {"text": "majoritaire mais pas de constituer une", "start": 330.24, "duration": 3.56}, {"text": "majorit\u00e9 alternative et donc on a un", "start": 331.52, "duration": 3.84}, {"text": "parlement qui semble \u00e9lu \u00e0 la", "start": 333.8, "duration": 3.28}, {"text": "proportionnelle mais qui en r\u00e9alit\u00e9", "start": 335.36, "duration": 3.44}, {"text": "conttenu de la logique du scrutin", "start": 337.08, "duration": 4.0}, {"text": "majoritaire \u00e0 suscit\u00e9 des coalitions de", "start": 338.8, "duration": 3.92}, {"text": "premier tour qui donc est totalement", "start": 341.08, "duration": 3.559}, {"text": "rigide et puis deux\u00e8me erreur \u00e0 partir", "start": 342.72, "duration": 3.08}, {"text": "du moment o\u00f9 vous aviez effectivement", "start": 344.639, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame un peu de majorit\u00e9 vous", "start": 345.8, "duration": 5.119}, {"text": "commenciez par nommer quelqu'un issu du", "start": 347.759, "duration": 5.601}, {"text": "de effectivement de la gauche si en tant", "start": 350.919, "duration": 5.041}, {"text": "comme de droite madame cast\u00e9 c'est ENF", "start": 353.36, "duration": 5.559}, {"text": "voil\u00e0 \u00e9videmment j'ai eu un un intens", "start": 355.96, "duration": 4.359}, {"text": "soulagement envoy la nomination de", "start": 358.919, "duration": 3.84}, {"text": "Michel Barnier mais vous la nommiez elle", "start": 360.319, "duration": 5.041}, {"text": "ne pouvait pas je dirais gouverner parce", "start": 362.759, "duration": 4.201}, {"text": "que rapidement il y avait une censure et", "start": 365.36, "duration": 4.279}, {"text": "vous disiez bah \u00e9coutez voil\u00e0 donc il y", "start": 366.96, "duration": 4.079}, {"text": "a pas de gouvernement de gauche de", "start": 369.639, "duration": 2.801}, {"text": "majorit\u00e9 de gauche parce que \u00e9videmment", "start": 371.039, "duration": 2.481}, {"text": "maintenant ils disent mais on a gagn\u00e9 on", "start": 372.44, "duration": 2.84}, {"text": "a gagn\u00e9 non vous n'avez pas gagn\u00e9 donc", "start": 373.52, "duration": 3.0}, {"text": "si on su votre logique il fallait pas", "start": 375.28, "duration": 2.479}, {"text": "nommer un Premier ministre \u00e0 l'air non", "start": 376.52, "duration": 2.959}, {"text": "plus et une fois que vous aviez fait \u00e7a", "start": 377.759, "duration": 4.16}, {"text": "alors dans ce cas-l\u00e0 vous nommiez Michel", "start": 379.479, "duration": 4.401}, {"text": "Barnier est un excellent choix pour des", "start": 381.919, "duration": 3.72}, {"text": "raisons \u00e0 la fois on le voit de", "start": 383.88, "duration": 4.28}, {"text": "d'influence \u00e0 Bruxelles de de de d\u00e9ficit", "start": 385.639, "duration": 5.161}, {"text": "sur le budget de sagesse enfin il a des", "start": 388.16, "duration": 4.28}, {"text": "qualit\u00e9s intrins\u00e8ques qui en font d'", "start": 390.8, "duration": 3.119}, {"text": "mais en quoi il r\u00e9pond au message envoy\u00e9", "start": 392.44, "duration": 2.96}, {"text": "par les \u00e9lecteurs alors parce que d\u00e9j\u00e0", "start": 393.919, "duration": 3.441}, {"text": "il vient on le choisit parce qu'il est", "start": 395.4, "duration": 3.56}, {"text": "si on le choisit parce qu'il \u00e9tait l'air", "start": 397.36, "duration": 4.399}, {"text": "ce n'est pas par rapport \u00e0 son poids le", "start": 398.96, "duration": 4.799}, {"text": "poids du groupe c'est par rapport \u00e0", "start": 401.759, "duration": 3.401}, {"text": "savoir si on est dans le point de", "start": 403.759, "duration": 3.681}, {"text": "gravit\u00e9 de ce que peut \u00eatre demain je", "start": 405.16, "duration": 4.52}, {"text": "dirais une majorit\u00e9 m\u00eame s'il n'y a pas", "start": 407.44, "duration": 3.64}, {"text": "de participation au gouvernement et", "start": 409.68, "duration": 2.959}, {"text": "effectivement quand vous regardez le", "start": 411.08, "duration": 2.76}, {"text": "Parlement si vous mettez de c\u00f4t\u00e9 la", "start": 412.639, "duration": 3.361}, {"text": "gauche vous avez le RN vous avez en", "start": 413.84, "duration": 4.88}, {"text": "marche et au milieu vous avez quelques", "start": 416.0, "duration": 5.319}, {"text": "petits partis dont R est le plus gros", "start": 418.72, "duration": 4.28}, {"text": "qui se trouve au milieu donc vous prenez", "start": 421.319, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e0 en disant il va peut-\u00eatre \u00eatre", "start": 423.0, "duration": 3.8}, {"text": "capable d'\u00eatre soutenu \u00e0 la fois par des", "start": 425.199, "duration": 3.481}, {"text": "gens du RN et \u00e0 la fois par des gens en", "start": 426.8, "duration": 4.119}, {"text": "marche mais rendez-vous compte que on", "start": 428.68, "duration": 3.959}, {"text": "marche sur les fous parce que on va", "start": 430.919, "duration": 3.4}, {"text": "chercher des gens de gauche les gens de", "start": 432.639, "duration": 3.441}, {"text": "gauche dis-moi je ne soutient pas mais", "start": 434.319, "duration": 4.44}, {"text": "elle pourrait participer vous avez le RN", "start": 436.08, "duration": 4.72}, {"text": "qui va euh qui va soutenir mais qui ne", "start": 438.759, "duration": 3.88}, {"text": "va pas participer c'est l'inverse vous", "start": 440.8, "duration": 4.16}, {"text": "bon plus personne n'y comprend rien donc", "start": 442.639, "duration": 3.641}, {"text": "dans le cas d'esp\u00e8ce je pense", "start": 444.96, "duration": 2.639}, {"text": "qu'effectivement Michel Barnier est un", "start": 446.28, "duration": 2.919}, {"text": "bon choix \u00e0 condition d'aller dans la", "start": 447.599, "duration": 4.04}, {"text": "log logique en disant c'est un choix", "start": 449.199, "duration": 3.641}, {"text": "d'opposition c'est un choix de", "start": 451.639, "duration": 3.12}, {"text": "cohabitation et il fait un gouvernement", "start": 452.84, "duration": 5.039}, {"text": "libre \u00e9videmment apr\u00e8s mais avec qui", "start": 454.759, "duration": 4.321}, {"text": "Julien Aubert parce que vous dites il", "start": 457.879, "duration": 2.44}, {"text": "faut pas qu'il y ait de macronist dans", "start": 459.08, "duration": 2.839}, {"text": "le gouvernement la gauche ne veut pas", "start": 460.319, "duration": 3.32}, {"text": "rentrer dans le gouvernement en tout cas", "start": 461.919, "duration": 4.441}, {"text": "pas de macronistme sortant c'est\u00e0d que", "start": 463.639, "duration": 4.56}, {"text": "alors moi vous savez je suis un goliste", "start": 466.36, "duration": 4.279}, {"text": "donc c'est\u00e0-dire que je pense qu'il faut", "start": 468.199, "duration": 4.881}, {"text": "s'extirper du jeu des parties puisque de", "start": 470.639, "duration": 3.68}, {"text": "toute fa\u00e7on le jeu des parties est", "start": 473.08, "duration": 3.6}, {"text": "st\u00e9rile c'est vous pouvez y r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 474.319, "duration": 3.961}, {"text": "toute la nuit \u00e7a fait 50 jours qu'on y", "start": 476.68, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chit vous n'avez pas de majorit\u00e9 et", "start": 478.28, "duration": 3.68}, {"text": "les gens ne veulent pas s'additionner", "start": 480.36, "duration": 3.519}, {"text": "donc pour moi il faudrait que Michel", "start": 481.96, "duration": 3.12}, {"text": "Barnier fasse un gouvernement en disant", "start": 483.879, "duration": 2.6}, {"text": "voil\u00e0 les gens dont j'ai besoin pour", "start": 485.08, "duration": 3.36}, {"text": "gouverner la France avec ma ligne", "start": 486.479, "duration": 3.761}, {"text": "politique qui est une ligne de", "start": 488.44, "duration": 5.319}, {"text": "droite je prends une armature de gens LR", "start": 490.24, "duration": 5.72}, {"text": "je prends des gens que j'ai choisi non", "start": 493.759, "duration": 4.761}, {"text": "pas pour leur appartenance partisane par", "start": 495.96, "duration": 4.079}, {"text": "exemple je vous donne un exemple", "start": 498.52, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9ducation nationale je suis all\u00e9", "start": 500.039, "duration": 3.28}, {"text": "chercher monsieur Blanquer moi j'ai j'ai", "start": 501.28, "duration": 4.199}, {"text": "plut\u00f4t du respect pour Monsieur blaner", "start": 503.319, "duration": 4.801}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 macronien oui mais ce n'est pas", "start": 505.479, "duration": 3.801}, {"text": "pour \u00e7a que je vais choisir ce n'est pas", "start": 508.12, "duration": 3.039}, {"text": "pour avoir le soutien en marche c'est", "start": 509.28, "duration": 3.28}, {"text": "parce que je pense que sur l'\u00e9ducation", "start": 511.159, "duration": 2.56}, {"text": "nationale j'ai besoin de Monsieur", "start": 512.56, "duration": 2.76}, {"text": "excusez-moi ce gouvernement donc il sera", "start": 513.719, "duration": 3.601}, {"text": "majorit\u00e9 LR si je vous comprends bien", "start": 515.32, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9id par qui serait-il soutenu au", "start": 517.32, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement du coup ensuite c'est la", "start": 519.279, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lation je dirais c'est\u00e0dire vous", "start": 520.88, "duration": 4.76}, {"text": "mettez vous arrivez devant le Parlement", "start": 522.76, "duration": 5.72}, {"text": "et vous voyez si vous avez un soutien", "start": 525.64, "duration": 4.4}, {"text": "alors vous allez me dire mais ils vont", "start": 528.48, "duration": 3.039}, {"text": "le censurer pardon moi j'ai toujours pas", "start": 530.04, "duration": 2.479}, {"text": "compris s'il fallait qu'il y ait des", "start": 531.519, "duration": 2.481}, {"text": "renaissances des modem et des j'aurais", "start": 532.519, "duration": 4.0}, {"text": "pas mis de renaissance peut-\u00eatre des", "start": 534.0, "duration": 4.64}, {"text": "gens qui ont pu par le pass\u00e9 participer", "start": 536.519, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 des gouvernements Macron mais pas dans", "start": 538.64, "duration": 4.04}, {"text": "l'id\u00e9e que ce gouvernement va \u00eatre le", "start": 540.48, "duration": 4.44}, {"text": "reflet de la majorit\u00e9 parce qu'il ne", "start": 542.68, "duration": 3.839}, {"text": "sera pas le reflet de votre majorit\u00e9", "start": 544.92, "duration": 3.76}, {"text": "parce que vous d\u00e9j\u00e0 c'est un", "start": 546.519, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement avec des LR et des udi non", "start": 548.68, "duration": 4.36}, {"text": "des puis des personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 551.399, "duration": 5.201}, {"text": "civile des voil\u00e0 des plut\u00f4t que d'aller", "start": 553.04, "duration": 6.039}, {"text": "chercher des gens de de de partis je", "start": 556.6, "duration": 4.799}, {"text": "Seris all chercher des individusver je", "start": 559.079, "duration": 3.521}, {"text": "vous donne un exemple tu sera un", "start": 561.399, "duration": 2.401}, {"text": "gouvernement tel que Michel Barnier", "start": 562.6, "duration": 2.799}, {"text": "l'aurait compos\u00e9 s'il avait eu la", "start": 563.8, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 parfaitement et et jeux dire \u00e0", "start": 565.399, "duration": 3.281}, {"text": "un moment donn\u00e9 chacun prend ses", "start": 567.64, "duration": 2.48}, {"text": "responsabilit\u00e9s", "start": 568.68, "duration": 2.719}, {"text": "alors vous allez dire l'air est tout", "start": 570.12, "duration": 3.68}, {"text": "petit et tr\u00e8s faible quand Charles de", "start": 571.399, "duration": 4.081}, {"text": "Gaulle est arriv\u00e9 \u00e0 Londres il n'avait", "start": 573.8, "duration": 2.8}, {"text": "pas grand monde derri\u00e8re lui qu'est-ce", "start": 575.48, "duration": 2.359}, {"text": "qu'il a fait est-ce qu'il s'est aplati", "start": 576.6, "duration": 2.799}, {"text": "en disant mais comme je suis tout petit", "start": 577.839, "duration": 3.481}, {"text": "je vais prendre un petit bureau non il a", "start": 579.399, "duration": 4.161}, {"text": "dit je suis la France bon Churchill l'a", "start": 581.32, "duration": 4.6}, {"text": "regard\u00e9 avec mais parce que quand vous", "start": 583.56, "duration": 4.24}, {"text": "\u00eates oui non mais il y a une crise de", "start": 585.92, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 enfin je veux dire si vous", "start": 587.8, "duration": 3.12}, {"text": "faites l'alliance de LR et dearche c'est", "start": 589.36, "duration": 2.96}, {"text": "quand m\u00eame la coalition des perdants", "start": 590.92, "duration": 3.479}, {"text": "donc c'est pas parce que vous avez en", "start": 592.32, "duration": 3.68}, {"text": "plus en marche que vous \u00eates plus", "start": 594.399, "duration": 3.481}, {"text": "l\u00e9gitime aux yeux des Fran\u00e7ais donc plus", "start": 596.0, "duration": 3.64}, {"text": "que secr\u00e9taire la l\u00e9gitimit\u00e9 de fonction", "start": 597.88, "duration": 3.28}, {"text": "pas essayons au moins d'avoir un", "start": 599.64, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement qui a une coh\u00e9rence", "start": 601.16, "duration": 3.48}, {"text": "intellectuelle parce que sinon qu'est-ce", "start": 602.88, "duration": 3.079}, {"text": "qui va se passer ce sera la continuation", "start": 604.64, "duration": 3.16}, {"text": "du macronisme par d'autres moyens et", "start": 605.959, "duration": 3.081}, {"text": "dans quelques ann\u00e9es bah les gens ils", "start": 607.8, "duration": 2.84}, {"text": "voudront l'alternance et ils iront la", "start": 609.04, "duration": 2.76}, {"text": "pard mais est-ce que ce gouvernement il", "start": 610.64, "duration": 3.319}, {"text": "sera pas censur\u00e9 imm\u00e9diatement quand", "start": 611.8, "duration": 3.599}, {"text": "vous entendez Fran\u00e7ois Baayou dire un", "start": 613.959, "duration": 2.841}, {"text": "gouvernement \u00e0 dominante \u00e0 l'air j'en", "start": 615.399, "duration": 2.721}, {"text": "veux pas \u00e7a marchera pas chacun prend", "start": 616.8, "duration": 3.36}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s si le camp", "start": 618.12, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel veut d\u00e9savouer le choix du", "start": 620.16, "duration": 7.6}, {"text": "pr\u00e9sident qu'il le fasse et demain", "start": 624.12, "duration": 5.6}, {"text": "qu'est-ce que vous savez \u00e0 un moment", "start": 627.76, "duration": 3.759}, {"text": "donn\u00e9 si cette option ne convient pas", "start": 629.72, "duration": 3.239}, {"text": "parce que moment on fait de la politique", "start": 631.519, "duration": 3.601}, {"text": "on n'est pas l\u00e0 pour nommer un Premier", "start": 632.959, "duration": 3.201}, {"text": "ministre qui va faire une politique", "start": 635.12, "duration": 3.04}, {"text": "inverse de ce qu'il croit ou qui va", "start": 636.16, "duration": 3.96}, {"text": "faire une politique inverse du parce que", "start": 638.16, "duration": 3.799}, {"text": "moi je ce matin hier j'ai j'ai appris", "start": 640.12, "duration": 4.68}, {"text": "que madame C\u00e9cile maire d'Avignon PS qui", "start": 641.959, "duration": 4.201}, {"text": "est l'\u00e9quivalent de Madame idelgo \u00e0", "start": 644.8, "duration": 2.64}, {"text": "Paris avait \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 par Monsieur", "start": 646.16, "duration": 3.799}, {"text": "Barnier je doute qu'elle soit en accord", "start": 647.44, "duration": 3.8}, {"text": "avec le pacte l\u00e9gislatif des", "start": 649.959, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9publicains donc \u00e0 un moment donn\u00e9 si", "start": 651.24, "duration": 3.12}, {"text": "vous ne mettez pas de la coh\u00e9rence si", "start": 653.04, "duration": 3.799}, {"text": "vous faites du en m\u00eame temps vous", "start": 654.36, "duration": 4.039}, {"text": "produisez exactement ce que les gens ont", "start": 656.839, "duration": 4.68}, {"text": "rejet\u00e9 en juin c'est donc un imp\u00e9ratif", "start": 658.399, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9mocratique si cette solution je dirais", "start": 661.519, "duration": 5.361}, {"text": "de coh\u00e9rence ne pla\u00eet pas bien apr\u00e8s", "start": 664.519, "duration": 3.921}, {"text": "vous avez des gens qui ne votent pas ce", "start": 666.88, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement on cherche une autre", "start": 668.44, "duration": 3.199}, {"text": "solution mais dans ce cas-l\u00e0 \u00e7a peut", "start": 669.88, "duration": 2.72}, {"text": "\u00eatre la crise parce qu'on a vu quand", "start": 671.639, "duration": 2.561}, {"text": "m\u00eame qu'on a mis 50 jours pour accoucher", "start": 672.6, "duration": 3.56}, {"text": "de la personnalit\u00e9 de Monsieur Barier je", "start": 674.2, "duration": 3.28}, {"text": "crois qu'il faut que chacun prenne ses", "start": 676.16, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s ensuite ce n'est pas", "start": 677.48, "duration": 3.24}, {"text": "certain de toute fa\u00e7on quel que soit le", "start": 679.16, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement qui sorte du je dirais de", "start": 680.72, "duration": 5.84}, {"text": "de du cerveau de matinon que de toute", "start": 683.56, "duration": 5.719}, {"text": "fa\u00e7on il est assur\u00e9ment une majorit\u00e9", "start": 686.56, "duration": 4.079}, {"text": "mais est-ce que ce serait compr\u00e9hensible", "start": 689.279, "duration": 5.081}, {"text": "pour les \u00e9lecteurs que le parti qui est", "start": 690.639, "duration": 6.121}, {"text": "arriv\u00e9 en 4e", "start": 694.36, "duration": 4.599}, {"text": "position soit finalement celui qui", "start": 696.76, "duration": 5.199}, {"text": "gouverne la France aujourd'hui alors de", "start": 698.959, "duration": 5.761}, {"text": "toute fa\u00e7on \u00e0 partir du moment ENF il ne", "start": 701.959, "duration": 4.041}, {"text": "sera pas compr\u00e9hensible pour les", "start": 704.72, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lecteurs de toute fa\u00e7on d'avoir un", "start": 706.0, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement avec des gens de gauche", "start": 707.56, "duration": 4.079}, {"text": "avec des macronistes alors que les", "start": 709.72, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9publicains ont pendant des ann\u00e9es 7", "start": 711.639, "duration": 4.921}, {"text": "ans d\u00e9clarer qu'ils \u00e9taient un parti", "start": 714.76, "duration": 3.96}, {"text": "d'opposition et qu'il n'\u00e9tit pas pour", "start": 716.56, "duration": 3.959}, {"text": "reprendre les les propos de Bruno rotao", "start": 718.72, "duration": 3.559}, {"text": "qui avait un probl\u00e8me de de de non pas", "start": 720.519, "duration": 3.401}, {"text": "de nuance mais de nature avec le", "start": 722.279, "duration": 4.12}, {"text": "macronisme ils ne le comprendront pas", "start": 723.92, "duration": 5.84}, {"text": "donc en revanche je regarde moin le", "start": 726.399, "duration": 5.281}, {"text": "peuple je veux dire la population", "start": 729.76, "duration": 3.319}, {"text": "fran\u00e7aise aujourd'hui elle penche \u00e0", "start": 731.68, "duration": 3.2}, {"text": "droite elle attend une politique de", "start": 733.079, "duration": 3.721}, {"text": "droite et donc si on veut r\u00e9pondre aux", "start": 734.88, "duration": 3.6}, {"text": "attentes des \u00e9lecteurs sur des questions", "start": 736.8, "duration": 3.399}, {"text": "comme l'immigration la s\u00e9curit\u00e9 la", "start": 738.48, "duration": 3.84}, {"text": "justice bien il faut que ce gouvernement", "start": 740.199, "duration": 3.961}, {"text": "soit le reflet des attentes donc pas de", "start": 742.32, "duration": 3.24}, {"text": "socio-d\u00e9mocrate dans le gouvernement je", "start": 744.16, "duration": 2.479}, {"text": "pense qu'ils pardonneront plus", "start": 745.56, "duration": 3.76}, {"text": "volontiers un gouvernement qui r\u00e9pond \u00e0", "start": 746.639, "duration": 3.961}, {"text": "leurs attentes m\u00eame sil est", "start": 749.32, "duration": 2.84}, {"text": "effectivement minoritaire au Parlement", "start": 750.6, "duration": 3.08}, {"text": "qu'un parti qui serait majoritaire au", "start": 752.16, "duration": 3.16}, {"text": "Parlement mais qui serait minoritaire", "start": 753.68, "duration": 3.08}, {"text": "dans l'opinion les r\u00e9publicains sont", "start": 755.32, "duration": 2.6}, {"text": "aller rencontrer une nouvelle fois", "start": 756.76, "duration": 3.0}, {"text": "Michel Barnier hier G\u00e9rard Larch\u00e9 Laur", "start": 757.92, "duration": 3.0}, {"text": "voqu\u00e9 Bruno rotaillot est-ce que vous", "start": 759.76, "duration": 3.28}, {"text": "savez ce qu'ils se sont dit non rien", "start": 760.92, "duration": 3.96}, {"text": "filtr\u00e9 de en tout cas je ne les ai pas", "start": 763.04, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame pas en interne non parce que vous", "start": 764.88, "duration": 3.8}, {"text": "savez que les r\u00e9publicains c'est un peu", "start": 766.88, "duration": 3.399}, {"text": "notre probl\u00e8me aujourd'hui il sont", "start": 768.68, "duration": 3.8}, {"text": "bloqu\u00e9s depuis maintenant 3 mois il y a", "start": 770.279, "duration": 3.641}, {"text": "plus de r\u00e9union du bureau politique plus", "start": 772.48, "duration": 3.44}, {"text": "de r\u00e9union du comit\u00e9 strat\u00e9gique et donc", "start": 773.92, "duration": 3.24}, {"text": "ces", "start": 775.92, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9gociations il y a voil\u00e0 il y a \u00e7a", "start": 777.16, "duration": 3.88}, {"text": "filtre un peu sur les groupes quand vous", "start": 779.44, "duration": 3.199}, {"text": "avez des r\u00e9unions de groupe mais je", "start": 781.04, "duration": 4.359}, {"text": "dirais en province et dans toute la", "start": 782.639, "duration": 5.721}, {"text": "structure \u00e7a y a il y a plus enfin LR", "start": 785.399, "duration": 5.0}, {"text": "est un est une machine de guerre qui est", "start": 788.36, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 l'arr\u00eat total \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 du", "start": 790.399, "duration": 3.8}, {"text": "coup pour", "start": 793.04, "duration": 3.159}, {"text": "matigon \u00e7a veut dire que non mais \u00e7a", "start": 794.199, "duration": 3.721}, {"text": "veut dire d'abord c'est pas un parti", "start": 796.199, "duration": 3.44}, {"text": "politique qui am\u00e8ne mais bon je ve dire", "start": 797.92, "duration": 2.84}, {"text": "vous avez beaucoup de partis politiques", "start": 799.639, "duration": 3.601}, {"text": "qui sont sur le flan en revanche vous", "start": 800.76, "duration": 5.04}, {"text": "avez ENF ce qui va se passer c'est que", "start": 803.24, "duration": 4.12}, {"text": "vous aurez peut-\u00eatre des individualit\u00e9s", "start": 805.8, "duration": 3.76}, {"text": "qui vont \u00eatre appel\u00e9s", "start": 807.36, "duration": 3.56}, {"text": "mais on ne sait pas ce que pensent nos", "start": 809.56, "duration": 3.36}, {"text": "adh\u00e9rents c'est\u00e0d que \u00e0 aucun moment il", "start": 810.92, "duration": 4.68}, {"text": "faut les consulter bah je pense que", "start": 812.92, "duration": 4.32}, {"text": "effectivement si les r\u00e9publicains alors", "start": 815.6, "duration": 4.039}, {"text": "que Michel Barnier dire j'ai beaucoup de", "start": 817.24, "duration": 4.599}, {"text": "gens qui sont tr\u00e8s contents apr\u00e8s on va", "start": 819.639, "duration": 3.601}, {"text": "voir la nature du gouvernement c'est \u00e0", "start": 821.839, "duration": 3.24}, {"text": "la fin le gouvernement je dis une b\u00eatise", "start": 823.24, "duration": 3.24}, {"text": "mais c'\u00e9tait monsieur Barnier avec", "start": 825.079, "duration": 3.161}, {"text": "Madame Idalgo \u00e0 l'int\u00e9rieur c'est pas", "start": 826.48, "duration": 4.08}, {"text": "exactement le m\u00eame gouvernement que si", "start": 828.24, "duration": 4.2}, {"text": "c'est Monsieur rotillot il faudrait les", "start": 830.56, "duration": 3.36}, {"text": "consulter sur quoi les adh\u00e9rents je", "start": 832.44, "duration": 4.199}, {"text": "comprends pas bah sur le je dirais une", "start": 833.92, "duration": 4.56}, {"text": "fois le le gouvernement de Michel", "start": 836.639, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9", "start": 838.48, "duration": 4.08}, {"text": "sur on va dire le le le le est-ce qu'ils", "start": 839.639, "duration": 4.12}, {"text": "sont d'accord avec le fait que les", "start": 842.56, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9publicains soutiennent continuement", "start": 843.759, "duration": 3.64}, {"text": "alors heureusement il y a eu des", "start": 846.24, "duration": 2.64}, {"text": "protections c'est\u00e0d nous avons mis sur", "start": 847.399, "duration": 4.521}, {"text": "le sur le la table le pacte l\u00e9gislatif", "start": 848.88, "duration": 4.36}, {"text": "il y a des choses tr\u00e8s claires il y a", "start": 851.92, "duration": 3.359}, {"text": "des lignes rouges m\u00eame si la ligne rouge", "start": 853.24, "duration": 3.92}, {"text": "de l'augmentation des imp\u00f4ts elle risque", "start": 855.279, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00eatre battu en br\u00e8che vu la condition", "start": 857.16, "duration": 3.96}, {"text": "budg\u00e9taire on va pas pouvoir se passer", "start": 859.32, "duration": 3.68}, {"text": "d'augmentation d'imp\u00f4ts pour vous 11", "start": 861.12, "duration": 3.2}, {"text": "milliards d'euros \u00e0 trouver en 3 ans", "start": 863.0, "duration": 2.399}, {"text": "pour vous il va falloir forc\u00e9ment", "start": 864.32, "duration": 3.079}, {"text": "augmenter les imp\u00f4ts je ne le souhaite", "start": 865.399, "duration": 3.921}, {"text": "pas euh", "start": 867.399, "duration": 3.281}, {"text": "ce sera pas possible de faire autrement", "start": 869.32, "duration": 2.72}, {"text": "je pense que effectivement \u00e7a risque de", "start": 870.68, "duration": 2.68}, {"text": "poser un probl\u00e8me qu'un moment donn\u00e9 il", "start": 872.04, "duration": 2.28}, {"text": "faut regarder les choses de mani\u00e8re", "start": 873.36, "duration": 3.96}, {"text": "lucide tout ne pourra pas se se r\u00e9gler", "start": 874.32, "duration": 4.92}, {"text": "par la baisse des d\u00e9penses il y a il y a", "start": 877.32, "duration": 3.48}, {"text": "une partie des d\u00e9penses qui sont rigides", "start": 879.24, "duration": 3.68}, {"text": "alors vous avez eu avec le quoi qu'il en", "start": 880.8, "duration": 4.159}, {"text": "co\u00fbte des des beaucoup de gab\u00e9g", "start": 882.92, "duration": 3.76}, {"text": "financi\u00e8re donc \u00e7a c'est sans doute", "start": 884.959, "duration": 3.44}, {"text": "voil\u00e0 il y a le probl\u00e8me de des r\u00e9formes", "start": 886.68, "duration": 4.0}, {"text": "de l'\u00c9tat social qui serait \u00e0 mettre en", "start": 888.399, "duration": 4.401}, {"text": "\u0153uvre mais effectivement c'est une des", "start": 890.68, "duration": 3.2}, {"text": "solutions \u00e0 mon avis qui est sur la", "start": 892.8, "duration": 2.24}, {"text": "table juste un dernier mot sur le", "start": 893.88, "duration": 2.16}, {"text": "gouvernement vous dites pas de", "start": 895.04, "duration": 2.32}, {"text": "personnalit\u00e9 de gauche est-ce qu'il faut", "start": 896.04, "duration": 2.68}, {"text": "aller jusqu'\u00e0 appeler des personnalit\u00e9s", "start": 897.36, "duration": 2.839}, {"text": "du rassemblement", "start": 898.72, "duration": 4.0}, {"text": "national c'est un choix du Premier", "start": 900.199, "duration": 4.281}, {"text": "ministre mais l\u00e0 vous dites pas non bah", "start": 902.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'\u00e0 par alors \u00e0 partir du", "start": 904.48, "duration": 3.919}, {"text": "moment o\u00f9 vous mettez des macronistes", "start": 906.44, "duration": 4.0}, {"text": "vous pourriez demander l'URN mais moi ma", "start": 908.399, "duration": 3.601}, {"text": "position ce serait de dire ni l'un ni", "start": 910.44, "duration": 4.88}, {"text": "l'autre vous soutenez sans participer", "start": 912.0, "duration": 4.92}, {"text": "vous soutenez si vous voulez mais sans", "start": 915.32, "duration": 3.12}, {"text": "participer donc moi je n'aurais pas pris", "start": 916.92, "duration": 4.44}, {"text": "des gens du rassemblement national mais", "start": 918.44, "duration": 4.639}, {"text": "pourquoi Michel Barnier n'irait pas voir", "start": 921.36, "duration": 3.96}, {"text": "s'il peut pas aller chercher des figures", "start": 923.079, "duration": 3.601}, {"text": "de gens qui sont en rupture avec le", "start": 925.32, "duration": 2.639}, {"text": "rassemblement national on fait la m\u00eame", "start": 926.68, "duration": 4.24}, {"text": "chose avec si on veut \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 927.959, "duration": 4.921}, {"text": "prendre aussi tenir compte de et pour", "start": 930.92, "duration": 3.0}, {"text": "vous c'est pareil macronist", "start": 932.88, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national ah moi je fais", "start": 933.92, "duration": 4.359}, {"text": "pas de de de morale c'est\u00e0d que non oui", "start": 936.04, "duration": 4.239}, {"text": "je ce n'est pas la m\u00eame chose si vous", "start": 938.279, "duration": 4.281}, {"text": "voulez mais effectivement je pense qu'il", "start": 940.279, "duration": 4.12}, {"text": "faut en finir et que l'une des choses", "start": 942.56, "duration": 3.92}, {"text": "qui bloque la r\u00e9flexion c'est qu'on dit", "start": 944.399, "duration": 4.12}, {"text": "ah mais non mais le rassembl\u00e9 national", "start": 946.48, "duration": 4.039}, {"text": "de toute fa\u00e7on on ne peut voil\u00e0 on le", "start": 948.519, "duration": 3.601}, {"text": "sort du on le sort totalement du", "start": 950.519, "duration": 3.44}, {"text": "raisonnement et donc \u00e7a vous pousse \u00e0", "start": 952.12, "duration": 3.519}, {"text": "des solutions de plus en plus baroques", "start": 953.959, "duration": 3.36}, {"text": "de moins en moins coh\u00e9rentes qui", "start": 955.639, "duration": 4.081}, {"text": "renforcent le d\u00e9ficit d\u00e9mocratique et la", "start": 957.319, "duration": 5.88}, {"text": "col\u00e8re des gens CH Oui pour parler aussi", "start": 959.72, "duration": 4.919}, {"text": "du programme vous dit vous parliez du", "start": 963.199, "duration": 3.521}, {"text": "pacte l\u00e9gislatif tout \u00e0 l'heure pacte", "start": 964.639, "duration": 5.281}, {"text": "l\u00e9gislative deslr qui va \u00eatre matin\u00e9e du", "start": 966.72, "duration": 5.799}, {"text": "pacte l\u00e9gislatif des macronistes qui", "start": 969.92, "duration": 4.159}, {"text": "disent on ne rentre pas au gouvernement", "start": 972.519, "duration": 3.401}, {"text": "si on est uniquement sur le pacte", "start": 974.079, "duration": 4.921}, {"text": "l\u00e9gislatif DLR notamment l'une des liges", "start": 975.92, "duration": 5.399}, {"text": "rouges \u00e9nonc\u00e9 lors des journ\u00e9es", "start": 979.0, "duration": 5.519}, {"text": "parlementaires des macroniste c'est la", "start": 981.319, "duration": 5.64}, {"text": "suppression de la me et le minist\u00e8re de", "start": 984.519, "duration": 3.961}, {"text": "l'Immigration qu'est-ce que qu'est-ce", "start": 986.959, "duration": 2.88}, {"text": "que vous pensez P de ces lignes rouges", "start": 988.48, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que c'est compatible", "start": 989.839, "duration": 4.201}, {"text": "avec vous voyez bien le le on en revient", "start": 991.48, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 ce que je vous disais en au tout d\u00e9but", "start": 994.04, "duration": 5.44}, {"text": "est-ce qu'on est dans la coh\u00e9rence ou", "start": 996.12, "duration": 4.839}, {"text": "est-ce qu'on est dans le gouvernement", "start": 999.48, "duration": 3.52}, {"text": "technique dans le gouvernement", "start": 1000.959, "duration": 6.32}, {"text": "voil\u00e0 dans mon approche vous auriez une", "start": 1003.0, "duration": 5.56}, {"text": "coh\u00e9rence id\u00e9ologique avec la", "start": 1007.279, "duration": 3.8}, {"text": "suppression de la me monsieur Barnier", "start": 1008.56, "duration": 4.32}, {"text": "vient en disant je supprime la me parce", "start": 1011.079, "duration": 4.281}, {"text": "que c'est je dirais ma ma pens\u00e9e et", "start": 1012.88, "duration": 5.16}, {"text": "ensuite n'ayant pas de participation au", "start": 1015.36, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement mais non sur ce point-l\u00e0", "start": 1018.04, "duration": 3.32}, {"text": "nous ne suivons pas le gouvernement", "start": 1019.8, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre qu' y aurait-il une majorit\u00e9", "start": 1021.36, "duration": 2.599}, {"text": "ou pas je pense que du coup il n'y", "start": 1022.92, "duration": 2.399}, {"text": "aurait pas de majorit\u00e9 parce que le RN", "start": 1023.959, "duration": 3.441}, {"text": "voterait sans doute pour mais voil\u00e0 je", "start": 1025.319, "duration": 3.921}, {"text": "pense que ce serait plus clair parce que", "start": 1027.4, "duration": 3.88}, {"text": "sinon effectivement \u00e7a risque de faire", "start": 1029.24, "duration": 3.679}, {"text": "l'objet soit d'une mesure m-ch\u00e8vre", "start": 1031.28, "duration": 3.919}, {"text": "Michou on supprime la moiti\u00e9 de l'me je", "start": 1032.919, "duration": 4.76}, {"text": "ne sais pas soit on va le garder enfin", "start": 1035.199, "duration": 4.201}, {"text": "il va soit quelqu'un va s'asseoir si", "start": 1037.679, "duration": 5.28}, {"text": "vous voulez sur sa sa sa pens\u00e9e et je", "start": 1039.4, "duration": 5.559}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re que ce d\u00e9bat ait lieu dans un", "start": 1042.959, "duration": 4.24}, {"text": "h\u00e9micycle entre des forces politiques", "start": 1044.959, "duration": 4.561}, {"text": "que \u00e0 Cl", "start": 1047.199, "duration": 4.041}, {"text": "lors de la composition d'un gouvernement", "start": 1049.52, "duration": 2.8}, {"text": "ce que vous d\u00e9noncez un peu c'est une", "start": 1051.24, "duration": 2.48}, {"text": "erreur de m\u00e9thode il aurait peut-\u00eatre", "start": 1052.32, "duration": 3.479}, {"text": "fallu commencer par annoncer un", "start": 1053.72, "duration": 4.28}, {"text": "programme et ensuite viennent autour", "start": 1055.799, "duration": 3.641}, {"text": "d'un programme ceux qui veulent et ceux", "start": 1058.0, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont d'accord je je ne d\u00e9nonce pas", "start": 1059.44, "duration": 3.16}, {"text": "parce qu'il faut \u00eatre conscient que que", "start": 1061.12, "duration": 3.76}, {"text": "Michel Barnier se retrouve dans une", "start": 1062.6, "duration": 5.12}, {"text": "situation politique improbable face \u00e0", "start": 1064.88, "duration": 6.44}, {"text": "des d\u00e9fis gigantesques donc personne n'a", "start": 1067.72, "duration": 5.48}, {"text": "la capacit\u00e9 de lui donner des le\u00e7ons", "start": 1071.32, "duration": 5.0}, {"text": "mais je regarde plus loin je je je me", "start": 1073.2, "duration": 6.0}, {"text": "dis un moment donn\u00e9 il faut absolument", "start": 1076.32, "duration": 4.32}, {"text": "sortir du macronisme parce qu'il a fait", "start": 1079.2, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup de mal \u00e0 la d\u00e9mocratie le en", "start": 1080.64, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame temps a fait beaucoup de mal \u00e0 la", "start": 1082.48, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9mocratie on a besoin d'avoir une", "start": 1083.64, "duration": 4.44}, {"text": "alternance saine le probl\u00e8me du", "start": 1085.919, "duration": 4.12}, {"text": "macronisme c'est qu'il il a il a choisi", "start": 1088.08, "duration": 4.0}, {"text": "une alternance impossible c'est que son", "start": 1090.039, "duration": 3.281}, {"text": "alternance c'est le rassemble\u00e9 nationale", "start": 1092.08, "duration": 2.36}, {"text": "il dit mais vous ne pouvez pas voter", "start": 1093.32, "duration": 3.92}, {"text": "pour lui donc \u00e7a frustre les gens donc", "start": 1094.44, "duration": 4.56}, {"text": "le devoir d\u00e9mocratique l'injonction", "start": 1097.24, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratique pour moi c'est de permettre", "start": 1099.0, "duration": 4.799}, {"text": "d'avoir la droite face \u00e0 une gauche et", "start": 1101.24, "duration": 4.08}, {"text": "ensuite B le rassemblement national et", "start": 1103.799, "duration": 3.12}, {"text": "en marche se positionneront et je pense", "start": 1105.32, "duration": 3.04}, {"text": "que tout le monde y gagne ce sera tr\u00e8s", "start": 1106.919, "duration": 2.921}, {"text": "compliqu\u00e9 peut-\u00eatre que \u00e7a ne marcherait", "start": 1108.36, "duration": 2.96}, {"text": "pas mais au moins il y a une petite", "start": 1109.84, "duration": 3.36}, {"text": "chance qu'on r\u00e9tablisse de la coh\u00e9rence", "start": 1111.32, "duration": 3.08}, {"text": "et un vrai d\u00e9bat d\u00e9mocratique et", "start": 1113.2, "duration": 2.4}, {"text": "politique un mot d'actualit\u00e9 sur la", "start": 1114.4, "duration": 2.2}, {"text": "question de l'immigration puisque", "start": 1115.6, "duration": 2.559}, {"text": "l'Allemagne a r\u00e9tabli depuis hier des", "start": 1116.6, "duration": 2.92}, {"text": "contr\u00f4les al\u00e9atoires \u00e0 ses fronti\u00e8res", "start": 1118.159, "duration": 2.4}, {"text": "terrestres est-ce que la France doit", "start": 1119.52, "duration": 4.96}, {"text": "faire pareil bien s\u00fbr bien s\u00fbr euh", "start": 1120.559, "duration": 7.521}, {"text": "Shengen \u00e9tait \u00e0 mon avis un projet tr\u00e8s", "start": 1124.48, "duration": 6.0}, {"text": "noble mais qui a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 une", "start": 1128.08, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9poque o\u00f9 nous n'avions pas des millions", "start": 1130.48, "duration": 5.52}, {"text": "de gens venus de d'Afrique et qui", "start": 1132.96, "duration": 6.04}, {"text": "souhaitaient venir en Europe et donc fa", "start": 1136.0, "duration": 5.4}, {"text": "un Schengen ah je pense que oui il faut", "start": 1139.0, "duration": 4.12}, {"text": "soit soit arr\u00eater la libre circulation", "start": 1141.4, "duration": 3.0}, {"text": "au sein de l'Union eur\u00e9ne alors soit", "start": 1143.12, "duration": 3.64}, {"text": "nous la libre pardon circulation au sein", "start": 1144.4, "duration": 4.56}, {"text": "de l'Union europ\u00e9ne alors attention la", "start": 1146.76, "duration": 4.52}, {"text": "libre circulation des personnes \u00e7a n'est", "start": 1148.96, "duration": 4.839}, {"text": "pas Schengen ou-ceutarr\u00eater c'est que il", "start": 1151.28, "duration": 4.0}, {"text": "y avait la libre circulation parce que", "start": 1153.799, "duration": 3.041}, {"text": "lorsqu'on dit \u00e7a vous avez les gens qui", "start": 1155.28, "duration": 2.92}, {"text": "se disent mais alors ou l\u00e0 l\u00e0 mais alors", "start": 1156.84, "duration": 2.319}, {"text": "du coup on pourra plus circuler en", "start": 1158.2, "duration": 1.959}, {"text": "Europe non mais est-ce qu'il faut", "start": 1159.159, "duration": 2.76}, {"text": "l'arr\u00eater est-ce qu'il faut la contr\u00f4ler", "start": 1160.159, "duration": 3.161}, {"text": "est-ce qu'il faut la limiter que dit le", "start": 1161.919, "duration": 2.961}, {"text": "rassemblement national par exemple moi", "start": 1163.32, "duration": 2.479}, {"text": "je pense que si vous voulez enfin", "start": 1164.88, "duration": 2.279}, {"text": "d'ailleurs c'est ce que Nicolas Sarkozi", "start": 1165.799, "duration": 3.24}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 dit il y a 20 ans je je pense", "start": 1167.159, "duration": 3.801}, {"text": "que soit on se met autour d'une table on", "start": 1169.039, "duration": 3.721}, {"text": "arrive \u00e0 r\u00e9former Schengen soit si on", "start": 1170.96, "duration": 2.88}, {"text": "arrive pas \u00e0 le r\u00e9former il vaudrait", "start": 1172.76, "duration": 4.08}, {"text": "mieux effectivement le l'arr\u00eater oui je", "start": 1173.84, "duration": 4.8}, {"text": "crois qu'aujourd'hui il y a une un", "start": 1176.84, "duration": 4.199}, {"text": "imp\u00e9ratif vu la question migratoire on", "start": 1178.64, "duration": 3.76}, {"text": "par de la r\u00e9forme des retraite ouais le", "start": 1181.039, "duration": 3.201}, {"text": "31 octobre prochain le rassemblement", "start": 1182.4, "duration": 3.6}, {"text": "national pr\u00e9sentera un texte", "start": 1184.24, "duration": 4.559}, {"text": "d'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 1186.0, "duration": 5.24}, {"text": "puis la gauche fera de m\u00eame est-ce que", "start": 1188.799, "duration": 4.161}, {"text": "le texte du rassemblement national ou", "start": 1191.24, "duration": 3.64}, {"text": "celui de la gauche ont des chances de", "start": 1192.96, "duration": 3.36}, {"text": "passer et est-ce que \u00e7a vous para\u00eet", "start": 1194.88, "duration": 2.72}, {"text": "dangereux bah ils passeront pas", "start": 1196.32, "duration": 2.4}, {"text": "visiblement avec les voix des", "start": 1197.6, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9publicain m\u00eame si moi je suis j'ai", "start": 1198.72, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 enfin je pense que cette je", "start": 1200.76, "duration": 3.84}, {"text": "pense qu'on on devraitouvrir la question", "start": 1202.44, "duration": 3.68}, {"text": "des retraites j'ai une position assez", "start": 1204.6, "duration": 3.52}, {"text": "minoritaire au sein des r\u00e9publicains la", "start": 1206.12, "duration": 4.28}, {"text": "question de l'\u00e2ge c'est pas tant \u00e7a", "start": 1208.12, "duration": 3.4}, {"text": "c'est c'est pas tant la question de", "start": 1210.4, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e2ge c'est que d'abord on aurait pu", "start": 1211.52, "duration": 3.44}, {"text": "mettre de la flexibilit\u00e9 entre en", "start": 1213.48, "duration": 3.439}, {"text": "permettant aux gens optionnellement de", "start": 1214.96, "duration": 4.36}, {"text": "choisir soit l'\u00e2ge soit la dur\u00e9e de", "start": 1216.919, "duration": 3.961}, {"text": "cotisation ce qui permettrait en", "start": 1219.32, "duration": 3.4}, {"text": "fonction de la nature de votre carri\u00e8re", "start": 1220.88, "duration": 3.24}, {"text": "de choisir l'option la plus favorable", "start": 1222.72, "duration": 2.76}, {"text": "c'est ce que j'avais appel\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1224.12, "duration": 3.64}, {"text": "la clause de retraite la plus favorable", "start": 1225.48, "duration": 4.559}, {"text": "et deuxi\u00e8mement parce que ce que les", "start": 1227.76, "duration": 4.399}, {"text": "Fran\u00e7ais critiquai \u00e7a \u00e9tait pas", "start": 1230.039, "duration": 4.52}, {"text": "l'allongement c'\u00e9tait l'in\u00e9quit\u00e9 et donc", "start": 1232.159, "duration": 3.76}, {"text": "c'est sur cette in\u00e9quit\u00e9 qu'il faut", "start": 1234.559, "duration": 3.681}, {"text": "revenir en montrant qu'en r\u00e9alit\u00e9 pour", "start": 1235.919, "duration": 4.201}, {"text": "les cas les plus difficiles cette", "start": 1238.24, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9forme reste juste je pense qu'on c'est", "start": 1240.12, "duration": 3.679}, {"text": "voil\u00e0 quand on regarde les r\u00e9sultats il", "start": 1242.159, "duration": 4.321}, {"text": "y a aussi une partie du pays qui a vot\u00e9", "start": 1243.799, "duration": 5.601}, {"text": "pour sur sur ce th\u00e8me-l et on peut pas", "start": 1246.48, "duration": 4.6}, {"text": "le mettre de c\u00f4t\u00e9 donc il faut modifier", "start": 1249.4, "duration": 3.48}, {"text": "la r\u00e9forme moi je Seris pl\u00f4t pour la", "start": 1251.08, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9forme pour la modifier mais \u00e0 mon avis", "start": 1252.88, "duration": 3.44}, {"text": "il y a peu de LR peut-\u00eatre Aur\u00e9lien", "start": 1254.84, "duration": 3.36}, {"text": "Pradier mais peu de LR enfin m\u00eame si je", "start": 1256.32, "duration": 3.64}, {"text": "sais plus il est l'air ou pas d'ailleurs", "start": 1258.2, "duration": 4.16}, {"text": "le voterit voterai cette r\u00e9forme ce qui", "start": 1259.96, "duration": 3.959}, {"text": "est ce qui ce qui est entre guillemets", "start": 1262.36, "duration": 4.199}, {"text": "paradoxal c'est que alors que la gauche", "start": 1263.919, "duration": 4.601}, {"text": "dit ah non mais moi pas de relation avec", "start": 1266.559, "duration": 4.681}, {"text": "le RN elle est face \u00e0 un pi\u00e8ge moral il", "start": 1268.52, "duration": 5.759}, {"text": "n'y aura pas je dirais de r\u00e9solution du", "start": 1271.24, "duration": 5.2}, {"text": "du du sujet qu' l'occupe si elle ne fait", "start": 1274.279, "duration": 5.561}, {"text": "pas entre guillemets une alliance et je", "start": 1276.44, "duration": 4.96}, {"text": "je mets le mot sur la table parce que je", "start": 1279.84, "duration": 3.04}, {"text": "sais que \u00e7a leur fait mal avec le", "start": 1281.4, "duration": 3.0}, {"text": "rassembl\u00e9e nationale alors que ce n'est", "start": 1282.88, "duration": 3.679}, {"text": "pas une alliance mais il ne se prive pas", "start": 1284.4, "duration": 4.279}, {"text": "de dire ah mais si le RN vote pour vous", "start": 1286.559, "duration": 4.441}, {"text": "une alliance mais donc si le RN vote la", "start": 1288.679, "duration": 3.401}, {"text": "gauche vous serez alli\u00e9 avec le", "start": 1291.0, "duration": 2.4}, {"text": "rassembl\u00e9 nationale on voit bien que", "start": 1292.08, "duration": 4.479}, {"text": "cette esp\u00e8ce de gesticulation permanente", "start": 1293.4, "duration": 5.0}, {"text": "et est stupide parce que on peut voter", "start": 1296.559, "duration": 3.841}, {"text": "un texte ensemble sans pour autant", "start": 1298.4, "duration": 3.639}, {"text": "partager les m\u00eames valeurs mais pour", "start": 1300.4, "duration": 3.399}, {"text": "vous il faut remettre le d\u00e9bat sur la", "start": 1302.039, "duration": 3.88}, {"text": "table sur les retraite je pense qu'il le", "start": 1303.799, "duration": 4.281}, {"text": "faut je pense qu'il le sera et je pense", "start": 1305.919, "duration": 3.481}, {"text": "que du coup \u00e7a pose un vrai sujet pour", "start": 1308.08, "duration": 2.52}, {"text": "le gouvernement Barnier parce que il", "start": 1309.4, "duration": 3.279}, {"text": "sera contre et il sera sur ce sujet l\u00e0", "start": 1310.6, "duration": 4.12}, {"text": "mis en minorit\u00e9 merci Julien Aubert", "start": 1312.679, "duration": 3.841}, {"text": "merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1314.72, "duration": 4.88}, {"text": "ce matin", "start": 1316.52, "duration": 3.08}]}