{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on suivra \u00e9videmment tout \u00e7a on va", "start": 0.08, "duration": 3.2}, {"text": "parler du reste du discours de Michel", "start": 1.719, "duration": 3.321}, {"text": "Barnier Michel Barnier qui a donc pass\u00e9", "start": 3.28, "duration": 3.84}, {"text": "hier son grand oral un discours de la", "start": 5.04, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00e9thode et quelques annonces qui", "start": 7.12, "duration": 4.08}, {"text": "laissent un peu sur leur fin on va voir", "start": 9.84, "duration": 3.719}, {"text": "les temps forts avec J\u00e9r\u00f4me Rabier il", "start": 11.2, "duration": 5.2}, {"text": "avait promis un langage de v\u00e9rit\u00e9 Michel", "start": 13.559, "duration": 5.521}, {"text": "Barnier a d'embl\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 la situation", "start": 16.4, "duration": 5.119}, {"text": "financi\u00e8re du pays pour r\u00e9sorber le", "start": 19.08, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9ficit public il y aura bien des", "start": 21.519, "duration": 4.161}, {"text": "mesurees d'\u00e9conomie et des recettes", "start": 23.72, "duration": 4.24}, {"text": "nouvelles la situation de nos comptes", "start": 25.68, "duration": 6.079}, {"text": "demande aujourd'hui \u00e0 effort cibl\u00e9", "start": 27.96, "duration": 6.96}, {"text": "limit\u00e9 dans le temps un effort partag\u00e9", "start": 31.759, "duration": 7.001}, {"text": "dans une exigence de justice fiscale", "start": 34.92, "duration": 5.28}, {"text": "cela passera par une baisse de la", "start": 38.76, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9pense publique et des hausses d'imp\u00f4ts", "start": 40.2, "duration": 3.24}, {"text": "sur les grandes entreprises et les", "start": 41.92, "duration": 4.04}, {"text": "contribuables les plus ais\u00e9s c\u00f4t\u00e9", "start": 43.44, "duration": 4.639}, {"text": "chantier prioritaire Michel Barnier a", "start": 45.96, "duration": 4.68}, {"text": "promis d' vrer pour le pouvoir d'achat", "start": 48.079, "duration": 4.521}, {"text": "avec notamment un premier coup de pouce", "start": 50.64, "duration": 4.96}, {"text": "de 2 % au SMIC d\u00e8s le 1er novembre", "start": 52.6, "duration": 5.24}, {"text": "prochain sur l'immigration et la", "start": 55.6, "duration": 6.32}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 le discours c'est voulu", "start": 57.84, "duration": 4.08}, {"text": "a il est n\u00e9cessaire que les jugements", "start": 62.0, "duration": 4.56}, {"text": "soi respect\u00e9s que les peines soient", "start": 64.28, "duration": 5.36}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9 sans \u00eatre transformer au risque", "start": 66.56, "duration": 5.64}, {"text": "de faire perdre toute cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la", "start": 69.64, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale face \u00e0 une assembl\u00e9e", "start": 72.2, "duration": 4.559}, {"text": "morcel\u00e9e sans majorit\u00e9 le Premier", "start": 74.439, "duration": 5.0}, {"text": "ministre a promis \u00e9coute dialogue et", "start": 76.759, "duration": 4.72}, {"text": "respect au parlementaires je souhaite", "start": 79.439, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il y ait moins de texte et qu'il y", "start": 81.479, "duration": 4.521}, {"text": "ait plus de temps pour en d\u00e9battre je", "start": 83.799, "duration": 3.32}, {"text": "demanderai \u00e0 mon gouvernement de", "start": 86.0, "duration": 2.759}, {"text": "s'appuyer davantage sur le travail", "start": 87.119, "duration": 3.201}, {"text": "parlementaire", "start": 88.759, "duration": 4.481}, {"text": "de lo amendement recommandation des", "start": 90.32, "duration": 5.079}, {"text": "commissions d'enqu\u00eate ou d'information", "start": 93.24, "duration": 3.96}, {"text": "la mise en place de la proportionnelle", "start": 95.399, "duration": 4.0}, {"text": "au l\u00e9gislative a aussi \u00e9t\u00e9 promise par", "start": 97.2, "duration": 4.919}, {"text": "Michel Barnier sans davantage de d\u00e9tail", "start": 99.399, "duration": 5.281}, {"text": "de forme ou de calendrier \u00e0 la fin de", "start": 102.119, "duration": 4.6}, {"text": "son discours seul les \u00e9lus de la droite", "start": 104.68, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9publicaine se sont lev\u00e9s pour", "start": 106.719, "duration": 4.561}, {"text": "l'acclamer une image symbole pour un", "start": 108.64, "duration": 4.92}, {"text": "gouvernement et un Premier ministre qui", "start": 111.28, "duration": 4.199}, {"text": "se savent \u00e0 la merci d'une motion de", "start": 113.56, "duration": 4.4}, {"text": "censure qui pourrait les", "start": 115.479, "duration": 5.24}, {"text": "renverser d'abord unot sur la la m\u00e9thode", "start": 117.96, "duration": 5.36}, {"text": "hein la m\u00e9thode Barnier dialogue ESP", "start": 120.719, "duration": 5.44}, {"text": "respect pardon \u00e9coute est-ce que c'est", "start": 123.32, "duration": 4.24}, {"text": "une m\u00e9thode qui est si diff\u00e9rente que \u00e7a", "start": 126.159, "duration": 3.041}, {"text": "des autres gouvernements St\u00e9phane moi", "start": 127.56, "duration": 3.28}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 assez frapp\u00e9 quand m\u00eame dans", "start": 129.2, "duration": 3.36}, {"text": "entre le d\u00e9c par le d\u00e9calage entre ce", "start": 130.84, "duration": 3.64}, {"text": "qui \u00e9tait annonc\u00e9 et ce \u00e0 quoi on a pu", "start": 132.56, "duration": 3.039}, {"text": "assister hier je dis pas que c'est un", "start": 134.48, "duration": 2.64}, {"text": "mauvais discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 135.599, "duration": 2.841}, {"text": "c'est quelque chose qui restera pas \u00e0", "start": 137.12, "duration": 2.52}, {"text": "mon avis dans l'histoire de la 5e", "start": 138.44, "duration": 2.96}, {"text": "R\u00e9publique on nous annonc\u00e9 un discours", "start": 139.64, "duration": 3.08}, {"text": "de rupture je vois pas o\u00f9 il y a eu de", "start": 141.4, "duration": 2.96}, {"text": "rupture apr\u00e8s c'est un peu logique comp", "start": 142.72, "duration": 3.76}, {"text": "tenu du fractionnement de de la classe", "start": 144.36, "duration": 3.76}, {"text": "politique \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 146.48, "duration": 2.839}, {"text": "comment faire un discours de rupture", "start": 148.12, "duration": 2.8}, {"text": "sans s'tir les foudres de tel ou tel", "start": 149.319, "duration": 3.681}, {"text": "parti de de sa majorit\u00e9 on nous avait", "start": 150.92, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement expliqu\u00e9 annonc\u00e9 que ce ne", "start": 153.0, "duration": 3.16}, {"text": "serait pas un catalogue de mesurees mais", "start": 154.76, "duration": 2.759}, {"text": "en fait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un catalogue assez de", "start": 156.16, "duration": 3.4}, {"text": "bonnes intention voil\u00e0 tous les tous les", "start": 157.519, "duration": 3.161}, {"text": "domaines ou presque tous les domaines", "start": 159.56, "duration": 3.399}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s et en renvoyant \u00e0 plus", "start": 160.68, "duration": 4.52}, {"text": "tard les chantiers donc \u00e7a sur la forme", "start": 162.959, "duration": 5.121}, {"text": "moi j'ai pas trouv\u00e9 \u00e7a tr\u00e8s disruptif", "start": 165.2, "duration": 4.84}, {"text": "j'ai aussi \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 quand m\u00eame par les", "start": 168.08, "duration": 4.68}, {"text": "pics quand m\u00eame envoy\u00e9s au moment apr\u00e8s", "start": 170.04, "duration": 4.88}, {"text": "le discours entre Gabriel Atal et le", "start": 172.76, "duration": 3.44}, {"text": "Premier ministre on avait d\u00e9j\u00e0 assist\u00e9 \u00e0", "start": 174.92, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e7a lors de la passation de pouvoir \u00e0", "start": 176.2, "duration": 2.92}, {"text": "Matignon \u00e7a continue s don sur la", "start": 177.36, "duration": 4.0}, {"text": "f\u00e9brilit\u00e9", "start": 179.12, "duration": 3.72}, {"text": "f\u00e9brilit\u00e9 pardon de ce gouvernement de", "start": 181.36, "duration": 2.92}, {"text": "cette coalition et pour r\u00e9pondre", "start": 182.84, "duration": 2.479}, {"text": "directement \u00e0 votre question sur le", "start": 184.28, "duration": 3.4}, {"text": "nouveau style Michel Bernier n'a pas le", "start": 185.319, "duration": 3.92}, {"text": "choix il il a fait preuve d'une certaine", "start": 187.68, "duration": 3.24}, {"text": "humilit\u00e9 en tout cas o\u00f9 il a faim une", "start": 189.239, "duration": 2.841}, {"text": "certaine humilit\u00e9 devant les les", "start": 190.92, "duration": 2.599}, {"text": "parlementaires en r\u00e9p\u00e9tant beaucoup si", "start": 192.08, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e7a vous int\u00e9resse notamment quand il", "start": 193.519, "duration": 2.881}, {"text": "parlait de l'Europe il se tenait \u00e0 la", "start": 194.72, "duration": 3.12}, {"text": "disposition ses services se tenaient \u00e0", "start": 196.4, "duration": 3.36}, {"text": "la disposition des des d\u00e9put\u00e9s pour", "start": 197.84, "duration": 3.52}, {"text": "aller expliquer ce qui \u00e9tait la", "start": 199.76, "duration": 2.88}, {"text": "construction europ\u00e9enne dans dans les", "start": 201.36, "duration": 2.519}, {"text": "circonscriptions toute une chose \u00e0", "start": 202.64, "duration": 2.239}, {"text": "chaque fois en disant si cela vous", "start": 203.879, "duration": 2.44}, {"text": "int\u00e9resse si vous \u00eates d'accord \u00e7a", "start": 204.879, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9note aussi autre chose c'est que", "start": 206.319, "duration": 3.601}, {"text": "finalement on n'est pas du tout l\u00e0 dans", "start": 208.2, "duration": 3.56}, {"text": "un temps de bataille de l'opinion on est", "start": 209.92, "duration": 4.879}, {"text": "vraiment l\u00e0 un disc face \u00e0 un discours", "start": 211.76, "duration": 4.28}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9rale qui s'adressait", "start": 214.799, "duration": 2.72}, {"text": "aux parlementaires au d\u00e9put\u00e9s alors", "start": 216.04, "duration": 2.6}, {"text": "c'est normal c'est l'exercice des", "start": 217.519, "duration": 2.64}, {"text": "institutions mais on voit bien que en", "start": 218.64, "duration": 4.2}, {"text": "fait on gouverne en fonction des d\u00e9put\u00e9s", "start": 220.159, "duration": 4.08}, {"text": "des parlementaires des s\u00e9nateurs aussi", "start": 222.84, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9videmment et absolument pas pour", "start": 224.239, "duration": 2.72}, {"text": "l'instant en tout cas des Fran\u00e7ais qui", "start": 225.439, "duration": 2.88}, {"text": "sont rel\u00e9gu\u00e9s quelque part ce ne sont", "start": 226.959, "duration": 3.321}, {"text": "pas eux les arbitres en g\u00e9n\u00e9ral c'est le", "start": 228.319, "duration": 3.801}, {"text": "peuple fran\u00e7ais qui est l'arbitre d'un", "start": 230.28, "duration": 3.0}, {"text": "certain nombre de choix d'un certain", "start": 232.12, "duration": 3.0}, {"text": "nombre d'arbitrage l\u00e0 on voit bien que", "start": 233.28, "duration": 2.72}, {"text": "c'est ce qui pourrait se passer", "start": 235.12, "duration": 2.0}, {"text": "d'ailleurs dans les mois voir dans les", "start": 236.0, "duration": 2.36}, {"text": "ann\u00e9es qui viennent jusqu'aux prochaines", "start": 237.12, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives que les le juge", "start": 238.36, "duration": 3.2}, {"text": "de paix c'est uniquement le", "start": 240.4, "duration": 2.119}, {"text": "parlementaire et rien que le", "start": 241.56, "duration": 2.12}, {"text": "parlementaire ce qui pose un vrai", "start": 242.519, "duration": 3.681}, {"text": "probl\u00e8me Nicolas on on va revenir c'est", "start": 243.68, "duration": 3.88}, {"text": "int\u00e9ressant sur la question des des", "start": 246.2, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ais mais un mot sur la question de", "start": 247.56, "duration": 4.48}, {"text": "la forme le style Barnier la m\u00e9thode de", "start": 250.04, "duration": 4.119}, {"text": "Barnier a fait un discours de politique", "start": 252.04, "duration": 4.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale pour ne f\u00e2cher personne", "start": 254.159, "duration": 3.721}, {"text": "beaucoup de d'intentions c'est vrai vous", "start": 256.44, "duration": 3.72}, {"text": "avez raison un catalogue de de de", "start": 257.88, "duration": 3.879}, {"text": "th\u00e9matiques qu'il faut traiter qui \u00e9tait", "start": 260.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 peu prou celle de du gouvernement", "start": 261.759, "duration": 4.281}, {"text": "voire des gouvernements", "start": 264.16, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents sans beaucoup de de enfin il", "start": 266.04, "duration": 4.4}, {"text": "a cherch\u00e9 \u00e0 ne pas donn\u00e9 prise \u00e0", "start": 268.6, "duration": 4.2}, {"text": "personne et et \u00e0 s'\u00e9pargner le le plus", "start": 270.44, "duration": 4.0}, {"text": "de de critique possible donc il y a pas", "start": 272.8, "duration": 3.399}, {"text": "de d\u00e9tail en fait quand il annonce des", "start": 274.44, "duration": 4.08}, {"text": "des chantiers des mesures il y a rien", "start": 276.199, "duration": 5.201}, {"text": "qui soit vraiment pr\u00e9cis \u00e0 part quelques", "start": 278.52, "duration": 4.04}, {"text": "domaines je pense notamment la hausse du", "start": 281.4, "duration": 4.079}, {"text": "SMIC a une date euh la NouvelleCal\u00e9donie", "start": 282.56, "duration": 4.56}, {"text": "il y a aussi un calendrier qui est pos\u00e9", "start": 285.479, "duration": 3.321}, {"text": "la fin de vie on en reparle en janvier", "start": 287.12, "duration": 3.32}, {"text": "donc l\u00e0 on a aussi une perspective et", "start": 288.8, "duration": 3.76}, {"text": "puis \u00e9videmment le budget qui est lui", "start": 290.44, "duration": 4.52}, {"text": "norm\u00e9 dans le temps par la Constitution", "start": 292.56, "duration": 4.96}, {"text": "qui va arriver ces prochains jours donc", "start": 294.96, "duration": 4.04}, {"text": "mais pour le reste il y a pas de", "start": 297.52, "duration": 3.519}, {"text": "calendrier et il y a pas vraiment", "start": 299.0, "duration": 4.72}, {"text": "d'objectif tr\u00e8s pr\u00e9cis donc est-ce que", "start": 301.039, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e7a veut dire que on est dans un cas de", "start": 303.72, "duration": 4.28}, {"text": "figure o\u00f9 finalement il y a pas de", "start": 306.28, "duration": 3.88}, {"text": "Caland il se passera rien \u00e7a \u00e7a a quand", "start": 308.0, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame \u00e9t\u00e9 le cas par le pass\u00e9 pour des", "start": 310.16, "duration": 4.08}, {"text": "tas de d'initiatives politiques ou alors", "start": 312.08, "duration": 3.959}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire que le", "start": 314.24, "duration": 4.6}, {"text": "calendrier sera les choses vont \u00e9voluer", "start": 316.039, "duration": 4.6}, {"text": "avec cette m\u00e9thode de concertation je", "start": 318.84, "duration": 3.919}, {"text": "rappelle que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ce qu'avait", "start": 320.639, "duration": 3.921}, {"text": "propos\u00e9 Elisabeth born dans son discours", "start": 322.759, "duration": 3.361}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9rale face \u00e0 une", "start": 324.56, "duration": 5.16}, {"text": "majorit\u00e9 uniquement relative donc \u00e7a", "start": 326.12, "duration": 5.199}, {"text": "Michel Barnier ne l'a pas expliqu\u00e9 il", "start": 329.72, "duration": 3.8}, {"text": "n'a pas dit pour chacun des pour chacune", "start": 331.319, "duration": 4.0}, {"text": "des th\u00e9matiques je proposerai au partis", "start": 333.52, "duration": 3.48}, {"text": "de se r\u00e9unir je proposerai aux", "start": 335.319, "duration": 3.201}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rations aux association et cetera au", "start": 337.0, "duration": 4.12}, {"text": "parties prenantes pour chacun des sujets", "start": 338.52, "duration": 5.04}, {"text": "de trouver des solutions ensemble il n", "start": 341.12, "duration": 4.199}, {"text": "pas prononc\u00e9 ce type de phrase donc on", "start": 343.56, "duration": 3.44}, {"text": "ne sait pas comment il va faire et on ne", "start": 345.319, "duration": 3.641}, {"text": "sait pas quelle est finalement", "start": 347.0, "duration": 4.16}, {"text": "l'ambition qu'il porte pour chacune des", "start": 348.96, "duration": 3.959}, {"text": "th\u00e9matiques en terme de de r\u00e9alisation", "start": 351.16, "duration": 3.56}, {"text": "VO les grandes id\u00e9e et on sait pas si \u00e7a", "start": 352.919, "duration": 5.081}, {"text": "verra jour sur la on va rentrer sur le", "start": 354.72, "duration": 5.36}, {"text": "fond du du sujet vous parla tout \u00e0", "start": 358.0, "duration": 3.759}, {"text": "l'heure St\u00e9phane des Fran\u00e7ais rel\u00e9gu\u00e9s", "start": 360.08, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce que le discours d'hier sur le", "start": 361.759, "duration": 3.28}, {"text": "fond c'est un discours qui parle au", "start": 363.36, "duration": 4.279}, {"text": "fran\u00e7ais non probablement pas parce que", "start": 365.039, "duration": 5.88}, {"text": "d'abord un un discours de politique", "start": 367.639, "duration": 4.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale c'est pas quelque chose que les", "start": 370.919, "duration": 2.68}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent parce que c'est long", "start": 372.039, "duration": 2.961}, {"text": "parf parfois c'est technique enfin c'est", "start": 373.599, "duration": 3.0}, {"text": "pas c'est pas c'est pas une interview", "start": 375.0, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame dans le contexte actuel mais \u00e7a", "start": 376.599, "duration": 3.481}, {"text": "aurait pu ce que les Fran\u00e7ais attendent", "start": 378.72, "duration": 2.919}, {"text": "c'est des mesures en fait du concret", "start": 380.08, "duration": 3.239}, {"text": "quelque part l'enjeu de Michel Barnier", "start": 381.639, "duration": 2.921}, {"text": "en ce qui concerne l'opinion je parle", "start": 383.319, "duration": 2.521}, {"text": "pas en ce qui concerne les \u00e9quilibres", "start": 384.56, "duration": 2.72}, {"text": "parlementaires et encore moins et \u00e0", "start": 385.84, "duration": 2.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale l'enjeu pour", "start": 387.28, "duration": 2.52}, {"text": "Michel Barnier", "start": 388.56, "duration": 2.8}, {"text": "aux yeux des Fran\u00e7ais c'\u00e9tait d'abord", "start": 389.8, "duration": 3.519}, {"text": "d'une part de faire la d\u00e9monstration et", "start": 391.36, "duration": 3.16}, {"text": "c'est pour \u00e7a que la rupture on peut pas", "start": 393.319, "duration": 2.521}, {"text": "parler de rupture mais en tout cas que", "start": 394.52, "duration": 2.92}, {"text": "il s'\u00e9tait totalement affranchi il \u00e9tait", "start": 395.84, "duration": 3.199}, {"text": "totalement ind\u00e9pendant du du pr\u00e9sident", "start": 397.44, "duration": 2.68}, {"text": "de la R\u00e9publique parce que quelque part", "start": 399.039, "duration": 3.041}, {"text": "ce qu'on a reproch\u00e9 \u00e0 ce nouveau", "start": 400.12, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement non pas \u00e0 Michel Barnier", "start": 402.08, "duration": 2.959}, {"text": "nomm\u00e9 Premier ministre mais au", "start": 403.639, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier c'\u00e9tait", "start": 405.039, "duration": 3.6}, {"text": "de faire du du neuf avec du vieux l\u00e0", "start": 406.759, "duration": 4.28}, {"text": "c'\u00e9tait son principal enjeu et en cela", "start": 408.639, "duration": 3.84}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 assez aid\u00e9 par le Pr\u00e9sident de", "start": 411.039, "duration": 2.961}, {"text": "la R\u00e9publique qui reste en Aventin qui", "start": 412.479, "duration": 3.0}, {"text": "parle plus d'international et qui ne", "start": 414.0, "duration": 3.36}, {"text": "semble pas intervenir beaucoup en tout", "start": 415.479, "duration": 3.041}, {"text": "cas c'est l'impression qu'il donne et", "start": 417.36, "duration": 2.88}, {"text": "c'est ce qu'il dit et \u00e7a c'\u00e9tait c'\u00e9tait", "start": 418.52, "duration": 2.959}, {"text": "le premier enjeu le deuxi\u00e8me enjeu", "start": 420.24, "duration": 2.6}, {"text": "c'\u00e9tait aussi de de prendre \u00e0 bras le", "start": 421.479, "duration": 2.521}, {"text": "corp les principales pr\u00e9occupations des", "start": 422.84, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ais alors on les cite sans cesse le", "start": 424.0, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoir d'achat aussi l'immigration la", "start": 425.84, "duration": 2.919}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 selon les segments de la", "start": 427.28, "duration": 3.28}, {"text": "population et \u00e7a l\u00e0-dessus rejoins ce", "start": 428.759, "duration": 3.12}, {"text": "que vous venez de dire il y a pas eu de", "start": 430.56, "duration": 3.6}, {"text": "mesurees concr\u00e8tes et quelque part \u00e7a", "start": 431.879, "duration": 3.88}, {"text": "reste de l'eau ti\u00e8de pardon de ce terme", "start": 434.16, "duration": 3.439}, {"text": "enfin que que qu'on a qu'on a beaucoup", "start": 435.759, "duration": 3.801}, {"text": "utilis\u00e9 ces derniers temps mais les", "start": 437.599, "duration": 3.561}, {"text": "Fran\u00e7ais attendaient \u00e7a et pour", "start": 439.56, "duration": 3.0}, {"text": "l'instant il ne le voient pas venir", "start": 441.16, "duration": 2.92}, {"text": "l'enjeu pour Michel Barnier c'\u00e9tait de", "start": 442.56, "duration": 2.919}, {"text": "se montrer offensif de montrer que oui", "start": 444.08, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pas parce qu'on a 73 ans c'est pas", "start": 445.479, "duration": 2.321}, {"text": "parce qu'on vient du groupe", "start": 446.8, "duration": 3.48}, {"text": "parlementaire le plus FA fa de de cette", "start": 447.8, "duration": 4.28}, {"text": "coalition que on n pas quelque chose \u00e0 \u00e0", "start": 450.28, "duration": 3.479}, {"text": "proposer et je trouve que l'exercice n'a", "start": 452.08, "duration": 3.28}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 v\u00e9ritablement r\u00e9ussi m\u00eame si je", "start": 453.759, "duration": 3.16}, {"text": "ne pense pas que les Fran\u00e7ais \u00e9taient en", "start": 455.36, "duration": 3.679}, {"text": "embuscade derri\u00e8re devant leur \u00e9cran de", "start": 456.919, "duration": 3.56}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision sur ce discours l\u00e0 mais ils", "start": 459.039, "duration": 4.041}, {"text": "attendent quelque chose apr\u00e8s et l\u00e0 o\u00f9", "start": 460.479, "duration": 4.641}, {"text": "Michel Barnier court un petit risque", "start": 463.08, "duration": 4.119}, {"text": "c'est que on voit bien que l'actualit\u00e9", "start": 465.12, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernementale lui a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 ces", "start": 467.199, "duration": 3.0}, {"text": "derniers jours on a beaucoup plus enfin", "start": 468.96, "duration": 2.72}, {"text": "vol\u00e9 on a beaucoup plus parl\u00e9 de Bruno", "start": 470.199, "duration": 3.521}, {"text": "rotillot que de Michel Barnier il y a ce", "start": 471.68, "duration": 3.44}, {"text": "risque aussi que quelque part ce premier", "start": 473.72, "duration": 2.759}, {"text": "ministre soit un petit peu en retrait", "start": 475.12, "duration": 2.84}, {"text": "par rapport au poids lourd du", "start": 476.479, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement alors \u00e7a peut \u00eatre \u00e7a peut", "start": 477.96, "duration": 3.919}, {"text": "\u00eatre retaillux \u00e7a peut \u00eatre d'autres", "start": 479.759, "duration": 3.521}, {"text": "dans dans les semaines et dans les mois", "start": 481.879, "duration": 2.641}, {"text": "qui viennent mais si c'est un premier", "start": 483.28, "duration": 2.8}, {"text": "ministre un petit peu effac\u00e9 qui subit", "start": 484.52, "duration": 4.6}, {"text": "l'actualit\u00e9 et le tempo que lui impose", "start": 486.08, "duration": 4.239}, {"text": "les membres de son gouvernement l\u00e0 \u00e7a", "start": 489.12, "duration": 2.519}, {"text": "posera un vrai probl\u00e8me d'autorit\u00e9 \u00e7a", "start": 490.319, "duration": 3.28}, {"text": "ressemble quand m\u00eame un petit peu \u00e0 la", "start": 491.639, "duration": 3.441}, {"text": "situation \u00e0 partir de 2002 Jacques", "start": 493.599, "duration": 2.761}, {"text": "Chirac qui est r\u00e9\u00e9lu mais en fait on", "start": 495.08, "duration": 3.16}, {"text": "parle tous les jours de qui on parle de", "start": 496.36, "duration": 2.799}, {"text": "un de ces ministres le ministre de", "start": 498.24, "duration": 2.639}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Nicolas Sarkozi c'est pas", "start": 499.159, "duration": 2.841}, {"text": "exactement la m\u00eame chose mais en tout", "start": 500.879, "duration": 2.28}, {"text": "cas la comparaison je pense c'est pas", "start": 502.0, "duration": 2.36}, {"text": "totalement fausse oui on parlait", "start": 503.159, "duration": 2.561}, {"text": "beaucoup plus de Nicolas Sarkozi et", "start": 504.36, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup moins non pas de du Premier", "start": 505.72, "duration": 2.439}, {"text": "ministre mais du pr\u00e9sident de la", "start": 507.12, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique et \u00e7a c'est un vrai risque", "start": 508.159, "duration": 3.561}, {"text": "pour lui en terme d'autorit\u00e9 pour pour", "start": 510.24, "duration": 2.76}, {"text": "essayer d'imprimer une marque ce sera", "start": 511.72, "duration": 3.08}, {"text": "compliqu\u00e9 pour lui s'il devient pas", "start": 513.0, "duration": 3.8}, {"text": "l'otage mais un peu le jouet de certains", "start": 514.8, "duration": 3.2}, {"text": "de ses ministres et je trouve que c'est", "start": 516.8, "duration": 3.08}, {"text": "quand m\u00eame ce \u00e0 quoi on a assist\u00e9 dans", "start": 518.0, "duration": 3.32}, {"text": "la s\u00e9quence retaillot de ces derniers", "start": 519.88, "duration": 3.36}, {"text": "jours retaillot et Antoine Armand parce", "start": 521.32, "duration": 3.16}, {"text": "que il y a eu deux exemples o\u00f9", "start": 523.24, "duration": 2.76}, {"text": "effectivement Michel Bernier a recadr\u00e9", "start": 524.48, "duration": 3.84}, {"text": "ses ministes \u00e0 post\u00e9riori mais n'a", "start": 526.0, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre pas eu l'autorit\u00e9 n\u00e9cessaire", "start": 528.32, "duration": 4.4}, {"text": "en amont pour \u00e9viter ses sorties et", "start": 530.08, "duration": 4.52}, {"text": "d'Antoine Armand sur le RN et de Bruno", "start": 532.72, "duration": 3.239}, {"text": "rotao sur l'\u00e9tat de droit il y a un", "start": 534.6, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e8me d'autorit\u00e9 il y a", "start": 535.959, "duration": 3.841}, {"text": "syst\u00e9matiquement dans chaque", "start": 538.44, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement des personnalit\u00e9s qui sont", "start": 539.8, "duration": 2.719}, {"text": "plus fortes que d'autres et qui ont des", "start": 541.24, "duration": 3.24}, {"text": "calendriers un peu diff\u00e9rents de celui", "start": 542.519, "duration": 3.44}, {"text": "du du Premier ministre donc l\u00e0 c'est le", "start": 544.48, "duration": 3.2}, {"text": "cas pour Bruno roto parce que Bruno roto", "start": 545.959, "duration": 4.0}, {"text": "rappelons-le qui \u00e9tait certes \u00e0 la t\u00eate", "start": 547.68, "duration": 4.24}, {"text": "du groupe LR au S\u00e9nat c\u00e9tait pas non", "start": 549.959, "duration": 3.56}, {"text": "plus une personnalit\u00e9 tr\u00e8s connue des", "start": 551.92, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais l\u00e0 il a une capacit\u00e9", "start": 553.519, "duration": 3.721}, {"text": "d'expression et une exposition qui sont", "start": 555.72, "duration": 2.88}, {"text": "maximales qu' n'a jamais eu dans sa", "start": 557.24, "duration": 3.88}, {"text": "carri\u00e8re politique et donc il en profite", "start": 558.6, "duration": 5.08}, {"text": "pour se faire conna\u00eetre", "start": 561.12, "duration": 6.159}, {"text": "montrer aux \u00e9lecteurs de quoi peut-\u00eatre", "start": 563.68, "duration": 4.599}, {"text": "pas de quoi il est capable parce que je", "start": 567.279, "duration": 2.12}, {"text": "sais pas s'il aura vraiment les moyens", "start": 568.279, "duration": 3.12}, {"text": "d'appliquer la la politique qu' qu'il", "start": 569.399, "duration": 3.081}, {"text": "revendique mais en tout cas me montrer", "start": 571.399, "duration": 2.961}, {"text": "quelle est sa sa personnalit\u00e9 et et", "start": 572.48, "duration": 3.44}, {"text": "quelles sont ses ses intentions \u00e7a", "start": 574.36, "duration": 4.2}, {"text": "s'appelle crant\u00e9 \u00e7a s'appelle prendre", "start": 575.92, "duration": 4.8}, {"text": "date pour pour la suite et donc l\u00e0", "start": 578.56, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement l'occasion lui en est", "start": 580.72, "duration": 3.84}, {"text": "donn\u00e9e pour l'instant il la gage pas", "start": 582.64, "duration": 4.6}, {"text": "trop hier le Premier ministre a certes", "start": 584.56, "duration": 4.36}, {"text": "implicitement recadr\u00e9 son ministre", "start": 587.24, "duration": 3.039}, {"text": "deint\u00e9rieur en expliquant \u00e0 quel point", "start": 588.92, "duration": 3.72}, {"text": "il tenait \u00e0 l'\u00e9tat de droit \u00e9videmment", "start": 590.279, "duration": 4.0}, {"text": "euh on va dire c'est un peu la moindre", "start": 592.64, "duration": 3.8}, {"text": "des choses il a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame oblig\u00e9 de", "start": 594.279, "duration": 5.481}, {"text": "le faire et et et et \u00e7a augure t\u00eate de", "start": 596.44, "duration": 6.28}, {"text": "relation en tout cas sur la sur sur le", "start": 599.76, "duration": 5.28}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre politique qui soit un peu plus", "start": 602.72, "duration": 4.28}, {"text": "tendu un peu moins fluide que ce qu'on", "start": 605.04, "duration": 4.6}, {"text": "aurait pu penser parce que sur le fond", "start": 607.0, "duration": 5.32}, {"text": "il y a quand m\u00eame une grande proximit\u00e9", "start": 609.64, "duration": 4.4}, {"text": "id\u00e9ologique entre Bruno rotillot et", "start": 612.32, "duration": 3.519}, {"text": "Michel Barnier \u00e0 la primaire des", "start": 614.04, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publicains il d\u00e9fendaient des peu prou", "start": 615.839, "duration": 3.321}, {"text": "les m\u00eames positions sur l'immigration", "start": 617.48, "duration": 4.64}, {"text": "donc voil\u00e0 on voit pas de d'antagonisme", "start": 619.16, "duration": 5.16}, {"text": "id\u00e9ologique entre eux mais effectivement", "start": 622.12, "duration": 3.839}, {"text": "c'est Michel Barnier le Premier ministre", "start": 624.32, "duration": 3.759}, {"text": "et et \u00e0 un moment ou un autre s'il y a", "start": 625.959, "duration": 3.801}, {"text": "une politique en tout cas projet de loi", "start": 628.079, "duration": 3.481}, {"text": "qui est d\u00e9pos\u00e9 sur l'immigration dont on", "start": 629.76, "duration": 3.759}, {"text": "peut douter enfin", "start": 631.56, "duration": 3.959}, {"text": "voil\u00e0 c'est une demande de Marine Le Pen", "start": 633.519, "duration": 3.44}, {"text": "et vous faites bien de le dire parce que", "start": 635.519, "duration": 3.041}, {"text": "c'est ce qu'elle a dit apr\u00e8s le le le", "start": 636.959, "duration": 3.921}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale euh", "start": 638.56, "duration": 4.76}, {"text": "est-ce que Bruno roto aura cette", "start": 640.88, "duration": 5.6}, {"text": "cartouche \u00e0 \u00e0 \u00e0 tirer je suis pas s\u00fbr on", "start": 643.32, "duration": 4.84}, {"text": "on va en parler parce que effectivement", "start": 646.48, "duration": 3.64}, {"text": "il y a des il y a un poids lourd en tout", "start": 648.16, "duration": 3.08}, {"text": "cas \u00e0 l'int\u00e9rieur de ce gouvernement", "start": 650.12, "duration": 2.76}, {"text": "c'est Bruno roto mais il y a des poids", "start": 651.24, "duration": 3.039}, {"text": "lourds \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ce gouvernement", "start": 652.88, "duration": 3.16}, {"text": "et beaucoup sont \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 654.279, "duration": 4.12}, {"text": "et ils se sont fait entendre hier Steve", "start": 656.04, "duration": 3.84}, {"text": "on va y venir avec avec vous puisque", "start": 658.399, "duration": 2.641}, {"text": "vous vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 aux", "start": 659.88, "duration": 2.92}, {"text": "interventions des autres groupes \u00e0", "start": 661.04, "duration": 3.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on a assist\u00e9 je", "start": 662.8, "duration": 3.12}, {"text": "vous le disais en gros \u00e0 11 mini", "start": 664.399, "duration": 3.361}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale 11 comme", "start": 665.92, "duration": 3.64}, {"text": "le nombre de groupes pr\u00e9sents dans", "start": 667.76, "duration": 3.759}, {"text": "l'h\u00e9micycle certaines prises de parole", "start": 669.56, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9taient plus attendu que d'autres", "start": 671.519, "duration": 3.241}, {"text": "notamment celle de Marine Le Pen et de", "start": 672.76, "duration": 4.4}, {"text": "ses 125 d\u00e9put\u00e9s apr\u00e8s avoir affirm\u00e9 que", "start": 674.76, "duration": 5.519}, {"text": "le RN ne sera pas le parti du chaos la", "start": 677.16, "duration": 5.28}, {"text": "patronne du groupe a fait les yeux doux", "start": 680.279, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 Michel Barnier \u00e9coutez l\u00e0 les uns et", "start": 682.44, "duration": 5.199}, {"text": "les autres comme nous-m\u00eames avons pu", "start": 685.24, "duration": 4.68}, {"text": "mesurer votre chance de la courte is", "start": 687.639, "duration": 5.2}, {"text": "assez naturel et le respect inn\u00e9 que", "start": 689.92, "duration": 4.84}, {"text": "vous portez aux personnes y compris \u00e0", "start": 692.839, "duration": 4.841}, {"text": "vos adversaires c une qualit\u00e9 qui vous", "start": 694.76, "duration": 4.879}, {"text": "honore et qui est d'autant plus", "start": 697.68, "duration": 4.76}, {"text": "appr\u00e9ciable qu'elle tente \u00e0 se", "start": 699.639, "duration": 5.961}, {"text": "rar\u00e9fier n'en jetez plus tactique de", "start": 702.44, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9duction un peu lourd dingue mais qui", "start": 705.6, "duration": 3.44}, {"text": "vient rappeler l'importance du N vetau", "start": 707.2, "duration": 3.96}, {"text": "du RN \u00e0 la d\u00e9signation de Michel Barnier", "start": 709.04, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 matigon \u00e7a ne veut pas dire que le", "start": 711.16, "duration": 3.52}, {"text": "parti de Marine Le Pen approuvera la", "start": 712.92, "duration": 3.56}, {"text": "politique du gouvernement elle a rappel\u00e9", "start": 714.68, "duration": 4.56}, {"text": "que ses d\u00e9put\u00e9s jugeront sur pi\u00e8ces tr", "start": 716.48, "duration": 4.28}, {"text": "trois lignes rouges ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 par le", "start": 719.24, "duration": 3.2}, {"text": "RN pas de hausse d'imp\u00f4t sans", "start": 720.76, "duration": 3.24}, {"text": "compensation en terme de pouvoir d'achat", "start": 722.44, "duration": 3.6}, {"text": "vers les couches moyennes et populaires", "start": 724.0, "duration": 3.68}, {"text": "adoption du scrutin proportionnel pour", "start": 726.04, "duration": 2.88}, {"text": "les l\u00e9gislativ et puis donc", "start": 727.68, "duration": 4.92}, {"text": "effectivement nouvelle loi immigration", "start": 728.92, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9coutez nous vous demandons vous qui", "start": 732.6, "duration": 4.479}, {"text": "porti un discours si ferme sur le sujet", "start": 735.0, "duration": 4.079}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es de remettre \u00e0", "start": 737.079, "duration": 4.44}, {"text": "l'agenda d\u00e8s le premier trimestre 2025", "start": 739.079, "duration": 4.681}, {"text": "une loi immigration restrictive", "start": 741.519, "duration": 4.88}, {"text": "reprenant \u00e0 minima les dispositions", "start": 743.76, "duration": 4.72}, {"text": "censur\u00e9es par le Conseil constitutionnel", "start": 746.399, "duration": 4.56}, {"text": "en jan dernier et une nouvelle loi", "start": 748.48, "duration": 4.64}, {"text": "immigration pour Gabriel Atal saette oui", "start": 750.959, "duration": 4.161}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe pr a lui aussi", "start": 753.12, "duration": 4.12}, {"text": "pos\u00e9 des lignes rouges trois au total", "start": 755.12, "duration": 3.48}, {"text": "pour lui pas question de remettre sur la", "start": 757.24, "duration": 3.36}, {"text": "table donc une nouvelle loi immigration", "start": 758.6, "duration": 3.359}, {"text": "la derni\u00e8re est entr\u00e9e en vigueur au", "start": 760.6, "duration": 3.799}, {"text": "mois de janvier Gabriel Atal dit att", "start": 761.959, "duration": 3.641}, {"text": "attendons de voir si elle fait ses", "start": 764.399, "duration": 2.68}, {"text": "preuves on en reparlera seulement", "start": 765.6, "duration": 3.799}, {"text": "ensuite on reparlera seulement ensuite", "start": 767.079, "duration": 4.241}, {"text": "d'une \u00e9ventuelle loi immigration autre", "start": 769.399, "duration": 3.24}, {"text": "tag de l'ancien Premier ministre il", "start": 771.32, "duration": 4.0}, {"text": "visait Bruno retaillot hors de question", "start": 772.639, "duration": 4.56}, {"text": "de rediscuter les r\u00e8gles du jeu de notre", "start": 775.32, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9mocratie de notre \u00c9tat de droit comme", "start": 777.199, "duration": 3.601}, {"text": "le sugg\u00e9rer Bruno retaillot dans les", "start": 778.959, "duration": 4.641}, {"text": "colonnes du JDD 3\u00e8me ligne tr\u00e8s rouge de", "start": 780.8, "duration": 5.08}, {"text": "Gabriel Atal concerne les imp\u00f4ts Michel", "start": 783.6, "duration": 4.239}, {"text": "Barnier a annonc\u00e9 des Hauses d'imp\u00f4ts", "start": 785.88, "duration": 4.639}, {"text": "cibl\u00e9s et \u00e7a \u00e7a ne passe pas \u00e9coutez", "start": 787.839, "duration": 4.961}, {"text": "gabrielan qui peut soutenir ici que la", "start": 790.519, "duration": 4.32}, {"text": "France aujourd'hui serait un paradis", "start": 792.8, "duration": 4.32}, {"text": "fiscal quand 10 % des contribuables", "start": 794.839, "duration": 4.921}, {"text": "payent 70 % de l'imp\u00f4t sur le revenu", "start": 797.12, "duration": 4.079}, {"text": "quand nous sommes le dernier pays", "start": 799.76, "duration": 2.96}, {"text": "d'Europe \u00e0 avoir un imp\u00f4t national sur", "start": 801.199, "duration": 4.32}, {"text": "la fortune quand nous sommes quasiment", "start": 802.72, "duration": 4.64}, {"text": "champions des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires", "start": 805.519, "duration": 2.961}, {"text": "quand nous avons le taux marginal", "start": 807.36, "duration": 3.159}, {"text": "d'imp\u00f4t sur le le revenu le plus \u00e9lev\u00e9", "start": 808.48, "duration": 4.24}, {"text": "dans la zone euro quand nous avons une", "start": 810.519, "duration": 4.12}, {"text": "CSG avec des taux sup\u00e9rieurs parmi les", "start": 812.72, "duration": 4.119}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9s personne ne peut dire que", "start": 814.639, "duration": 4.601}, {"text": "nous serions un paradis fiscal malgr\u00e9", "start": 816.839, "duration": 5.0}, {"text": "les baisses d'imp\u00f4ts qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 819.24, "duration": 5.039}, {"text": "engag\u00e9 nous ne ferons rien nous ne", "start": 821.839, "duration": 4.12}, {"text": "soutiendrons rien qui puisse se faire au", "start": 824.279, "duration": 3.721}, {"text": "prix de la croissance de notre pays ou", "start": 825.959, "duration": 4.041}, {"text": "du pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais pas de", "start": 828.0, "duration": 3.68}, {"text": "hausse d'imp\u00f4t slogan de la macronie", "start": 830.0, "duration": 3.36}, {"text": "depuis 7 ans on voit mal comment Gabriel", "start": 831.68, "duration": 4.32}, {"text": "Atal et ses 97 amis d'ensemble pour la", "start": 833.36, "duration": 4.68}, {"text": "R\u00e9publique pourrai changer de ligne dans", "start": 836.0, "duration": 3.639}, {"text": "les mois qui viennent Michel Barnier", "start": 838.04, "duration": 3.0}, {"text": "pour en revanche compter sur la droite", "start": 839.639, "duration": 2.721}, {"text": "pour augmenter les Imps ouais c'est", "start": 841.04, "duration": 3.32}, {"text": "presque ironique le soutien le plus", "start": 842.36, "duration": 3.8}, {"text": "ferme le moins conditionnel qu'on a", "start": 844.36, "duration": 3.279}, {"text": "entendu lors de cette d\u00e9claration de", "start": 846.16, "duration": 3.2}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale concernant les imp\u00f4ts", "start": 847.639, "duration": 3.88}, {"text": "est venu de Laurent voquier Laurent", "start": 849.36, "duration": 4.159}, {"text": "voquier le pr\u00e9sident du groupe droite", "start": 851.519, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9publicaine qui a quand m\u00eame mis", "start": 853.519, "duration": 3.921}, {"text": "l'accent sur les \u00e9conomies n\u00e9cessaires \u00e0", "start": 855.079, "duration": 5.2}, {"text": "venir il a aussi eu des mots \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 857.44, "duration": 4.759}, {"text": "de Bruno rotaillot", "start": 860.279, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9coutez-le nous avons pris nos", "start": 862.199, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9s pour que la France est", "start": 864.0, "duration": 5.36}, {"text": "un premier ministre alors qu'il e \u00e9t\u00e9 si", "start": 865.759, "duration": 6.681}, {"text": "table de rester de c\u00f4t\u00e9 comme certains", "start": 869.36, "duration": 5.279}, {"text": "et je le dis ici le ministre de", "start": 872.44, "duration": 5.04}, {"text": "l'Int\u00e9rieur aura la totalit\u00e9 de notre", "start": 874.639, "duration": 5.281}, {"text": "soutien la suite or c'est une motion de", "start": 877.48, "duration": 3.68}, {"text": "censure qui va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e par la", "start": 879.92, "duration": 2.64}, {"text": "gauche dans les prochaines heures elle", "start": 881.16, "duration": 2.919}, {"text": "sera examin\u00e9e en d\u00e9but de semaine \u00e0", "start": 882.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aucune chance", "start": 884.079, "duration": 4.241}, {"text": "qu'elle soit adopt\u00e9e sauf sauf si le RN", "start": 885.68, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9cidait de la voter on prend pas le", "start": 888.32, "duration": 3.68}, {"text": "chemin non et on on va parler de cette", "start": 890.079, "duration": 3.481}, {"text": "motion de censure mais d'abord sur ce", "start": 892.0, "duration": 3.759}, {"text": "qu'on a entendu notamment gabrielal", "start": 893.56, "duration": 4.519}, {"text": "Laurent voquier pour commencer Michel", "start": 895.759, "duration": 4.041}, {"text": "Barnier il va avoir for porte \u00e0aire au", "start": 898.079, "duration": 3.281}, {"text": "sein m\u00eame des camps qui composent son", "start": 899.8, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement oui bien s\u00fbr parce que", "start": 901.36, "duration": 4.32}, {"text": "faut-il le rappeler le parti qui a le", "start": 902.72, "duration": 6.96}, {"text": "plus de si\u00e8ges dans cette ce bloc ce", "start": 905.68, "duration": 6.839}, {"text": "socle autour de de Michel Barnier c'est", "start": 909.68, "duration": 5.92}, {"text": "le parti d'Emmanuel Macron et c'est", "start": 912.519, "duration": 4.68}, {"text": "Gabriel Atal qui est en fait son son", "start": 915.6, "duration": 4.239}, {"text": "premier interlocuteur si on fait un tout", "start": 917.199, "duration": 5.361}, {"text": "petit peu d'histoire 3 secondes en", "start": 919.839, "duration": 4.601}, {"text": "principe dans une coalition c'est le", "start": 922.56, "duration": 3.88}, {"text": "parti majoritaire \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 924.44, "duration": 3.48}, {"text": "coalition qui prend la t\u00eate du", "start": 926.44, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement donc en fait l tal si on", "start": 927.92, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait dans un une d\u00e9mocratie qui", "start": 929.92, "duration": 3.2}, {"text": "fonctionne mieux ce serait peut-\u00eatre", "start": 931.68, "duration": 3.48}, {"text": "encore Premier ministre mais \u00e7a n'est", "start": 933.12, "duration": 3.959}, {"text": "pas le cas et aujourd'hui Michel Barnier", "start": 935.16, "duration": 3.52}, {"text": "s'il veut faire passer le moindre projet", "start": 937.079, "duration": 3.281}, {"text": "de loi il est oblig\u00e9 d'avoir l'accord de", "start": 938.68, "duration": 3.959}, {"text": "Gabriel Atal donc depuis le d\u00e9but on dit", "start": 940.36, "duration": 3.719}, {"text": "c'est Marine Le Pen qui le tient dans sa", "start": 942.639, "duration": 3.281}, {"text": "main elle le renversera quand elle aura", "start": 944.079, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 que son groupe votera une motion", "start": 945.92, "duration": 4.76}, {"text": "de censure c'est davantage vrai pour", "start": 947.92, "duration": 5.399}, {"text": "Gabriel Atal et pour \u00e7a fonctionne aussi", "start": 950.68, "duration": 5.639}, {"text": "pour pour la gauche \u00e7aager pour Gabriel", "start": 953.319, "duration": 4.601}, {"text": "parce que monie bar ne peut rien \u00e9crire", "start": 956.319, "duration": 4.52}, {"text": "sans que Gabriel soit d'accord et aussi", "start": 957.92, "duration": 5.56}, {"text": "le modem et aussi horizon donc partant", "start": 960.839, "duration": 3.92}, {"text": "de l\u00e0 il a raison de mettre la pression", "start": 963.48, "duration": 3.2}, {"text": "gabrielal parce que lui sa carte c'est", "start": 964.759, "duration": 5.76}, {"text": "celle de 2027 donc si il est associ\u00e9 au", "start": 966.68, "duration": 5.959}, {"text": "bilan de Michel Barnier forc\u00e9ment sa", "start": 970.519, "duration": 3.841}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 son son atout sa", "start": 972.639, "duration": 3.521}, {"text": "personnalit\u00e9 politique passeront au", "start": 974.36, "duration": 4.64}, {"text": "second plan et \u00e7a sera LR qui qui qui", "start": 976.16, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9coltera des lauriers on en est tr\u00e8s", "start": 979.0, "duration": 2.92}, {"text": "tr\u00e8s loin on est tr\u00e8s tr\u00e8s loin parce", "start": 980.68, "duration": 2.76}, {"text": "que la situation est extr\u00eamement", "start": 981.92, "duration": 4.32}, {"text": "compliqu\u00e9irement effectivement il joue", "start": 983.44, "duration": 4.8}, {"text": "sa propre carte il fait valoir la", "start": 986.24, "duration": 3.159}, {"text": "pression et et peut-\u00eatre que cette", "start": 988.24, "duration": 2.519}, {"text": "pression a d\u00e9j\u00e0 fonctionn\u00e9 parce que sur", "start": 989.399, "duration": 3.201}, {"text": "les imp\u00f4ts on \u00e9tait parti d'hypoth\u00e8se", "start": 990.759, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 aujourd'hui on a seulement", "start": 992.6, "duration": 3.52}, {"text": "d'apr\u00e8s Michel Barnier un tiers de", "start": 994.399, "duration": 3.24}, {"text": "l'effort qui serait r\u00e9alis\u00e9 par des", "start": 996.12, "duration": 3.639}, {"text": "hausses d'imp\u00f4ts et peut-\u00eatre que le", "start": 997.639, "duration": 4.081}, {"text": "veto qui a \u00e9t\u00e9 mis d'embl\u00e9 par les", "start": 999.759, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s macronistes a pay\u00e9 et a fait en", "start": 1001.72, "duration": 3.679}, {"text": "sorte que certaines mesures soit \u00e9cart\u00e9", "start": 1004.0, "duration": 3.319}, {"text": "je pense notamment au gel du bar\u00ea de", "start": 1005.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'imp\u00f4t sur le revenu ouais il y a des", "start": 1007.319, "duration": 3.841}, {"text": "dissensions \u00e9videmment au sein de ce", "start": 1009.0, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement Bernier St\u00e9phane comment \u00e7a", "start": 1011.16, "duration": 4.44}, {"text": "peut marcher c'est je pense que la", "start": 1013.16, "duration": 4.599}, {"text": "fragilit\u00e9 du gouvernement dont on parle", "start": 1015.6, "duration": 3.719}, {"text": "depuis le d\u00e9but et ne cesse de", "start": 1017.759, "duration": 3.241}, {"text": "s'aggraver c'est de plus en plus", "start": 1019.319, "duration": 3.2}, {"text": "important comment comment imaginer", "start": 1021.0, "duration": 2.56}, {"text": "peut-\u00eatre que je me trompe \u00e9videmment", "start": 1022.519, "duration": 2.121}, {"text": "mais comment peut-on imaginer que ce", "start": 1023.56, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement pourrait \u00eatre p\u00e9renne le", "start": 1024.64, "duration": 3.399}, {"text": "Premier ministre s'est inscrit dans la", "start": 1026.88, "duration": 2.439}, {"text": "dur\u00e9e c'est normal il fallait bien qu'il", "start": 1028.039, "duration": 2.4}, {"text": "dis il allait pas dire qu'il \u00e9tait l\u00e0", "start": 1029.319, "duration": 3.0}, {"text": "pour 3 mois ou pour 6 mois il a dit", "start": 1030.439, "duration": 3.441}, {"text": "plusieurs fois 2 ans et demi mais ouai 2", "start": 1032.319, "duration": 2.681}, {"text": "ans et demi mais je comprends enfin", "start": 1033.88, "duration": 2.679}, {"text": "c'est c'est normal qu'il l' dit m\u00eame", "start": 1035.0, "duration": 2.799}, {"text": "qu'il y croit ou qu'il n'y croit pas", "start": 1036.559, "duration": 4.88}, {"text": "d'ailleurs mais l\u00e0 il y a on parlait", "start": 1037.799, "duration": 5.12}, {"text": "d'une sorte d'\u00e9p\u00e9 d'amoclass de Marine", "start": 1041.439, "duration": 3.201}, {"text": "Le Pen de de neutralit\u00e9 bienveillante ou", "start": 1042.919, "duration": 2.76}, {"text": "malveillante mais en fait cette", "start": 1044.64, "duration": 3.279}, {"text": "neutralit\u00e9 il va devoir la subir pas", "start": 1045.679, "duration": 3.761}, {"text": "forc\u00e9ment bienveillante de tout le monde", "start": 1047.919, "duration": 2.601}, {"text": "de la part de ce qui reste de la", "start": 1049.44, "duration": 2.68}, {"text": "macronie de la part de Laurent vquier", "start": 1050.52, "duration": 3.08}, {"text": "aussi parce que Laurent vquier quelque", "start": 1052.12, "duration": 2.96}, {"text": "part avec Bruno rotaillot il vient de", "start": 1053.6, "duration": 2.6}, {"text": "voir appara\u00eetre un nouveau rival pour", "start": 1055.08, "duration": 3.64}, {"text": "2027 le probl\u00e8me de ce qui ce qui", "start": 1056.2, "duration": 4.08}, {"text": "contribue \u00e0 vicier finalement ces", "start": 1058.72, "duration": 2.959}, {"text": "relations et la fluidit\u00e9 au sein du", "start": 1060.28, "duration": 2.32}, {"text": "gouvernement ce sont toutes les", "start": 1061.679, "duration": 3.88}, {"text": "ambitions pour pour pour 2027 si s'il", "start": 1062.6, "duration": 4.28}, {"text": "faut attendre 2027 pour la prochaine", "start": 1065.559, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle j'ajoute", "start": 1066.88, "duration": 3.6}, {"text": "j'ajoute un dernier point c'est la", "start": 1068.6, "duration": 3.88}, {"text": "solidarit\u00e9 gouvernementale est d\u00e9j\u00e0 mise", "start": 1070.48, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 rue d'\u00e9preuves je prends l'exemple et", "start": 1072.48, "duration": 3.24}, {"text": "je ne la critique pas c'est un fait ag\u00e8", "start": 1074.16, "duration": 2.8}, {"text": "pagier runach\u00e9 il y a quelques jours", "start": 1075.72, "duration": 2.52}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique", "start": 1076.96, "duration": 3.44}, {"text": "explique le finalement les consignes les", "start": 1078.24, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9cisions elle ira les prendre aupr\u00e8s de", "start": 1080.4, "duration": 3.36}, {"text": "son groupe parlementaire alors m\u00eame", "start": 1082.44, "duration": 2.56}, {"text": "qu'elle est membre d'un gouvernement", "start": 1083.76, "duration": 2.72}, {"text": "c'est assez in\u00e9dit d'aller jusqu'\u00e0", "start": 1085.0, "duration": 3.08}, {"text": "reconna\u00eetre \u00e7a que ce soit dans les", "start": 1086.48, "duration": 3.199}, {"text": "faits que \u00e7a se produise comme \u00e7a dans", "start": 1088.08, "duration": 3.0}, {"text": "la vie politique c'est une chose mais le", "start": 1089.679, "duration": 3.12}, {"text": "dire ouvertement dans les m\u00e9dias on dit", "start": 1091.08, "duration": 4.28}, {"text": "long aussi sur le manque de de de", "start": 1092.799, "duration": 5.0}, {"text": "fiabilit\u00e9 que certains ministres", "start": 1095.36, "duration": 5.16}, {"text": "accordent \u00e0 \u00e0 leur propre gouvernement", "start": 1097.799, "duration": 4.041}, {"text": "avec un chef de groupe parlementaire", "start": 1100.52, "duration": 3.279}, {"text": "qu'elle a qui est Gabriel \u00e0al qui hier a", "start": 1101.84, "duration": 3.64}, {"text": "a longuement tacl\u00e9 Bruno rotaillot dans", "start": 1103.799, "duration": 3.521}, {"text": "son discours hein il a dit il faut agir", "start": 1105.48, "duration": 3.8}, {"text": "plut\u00f4t qu'hyst\u00e9riser plut\u00f4t Sommer la", "start": 1107.32, "duration": 3.479}, {"text": "division \u00e7a cibler le ministre de", "start": 1109.28, "duration": 3.519}, {"text": "l'int\u00e9rieur mais \u00e7a renvoie aussi \u00e0 \u00e0", "start": 1110.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'autorit\u00e9 dont va devoir faire s'il y", "start": 1112.799, "duration": 3.561}, {"text": "arrive dont va devoir faire preuve le", "start": 1114.96, "duration": 2.4}, {"text": "Premier ministre enfin on peut pas", "start": 1116.36, "duration": 2.84}, {"text": "laisser enfin on ne pourra pas laisser", "start": 1117.36, "duration": 3.559}, {"text": "coexister dans la m\u00eame \u00e9quipe", "start": 1119.2, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernementale des gens comme Bruno", "start": 1120.919, "duration": 3.481}, {"text": "rotillo qui de toute fa\u00e7on en prenant", "start": 1122.2, "duration": 4.359}, {"text": "toutes ces c'est avec toutes ces prises", "start": 1124.4, "duration": 4.04}, {"text": "de position totalement assum\u00e9 a voulu", "start": 1126.559, "duration": 3.12}, {"text": "provoquer une partie de la classe", "start": 1128.44, "duration": 2.88}, {"text": "politique et notment une partie de cette", "start": 1129.679, "duration": 3.761}, {"text": "coalition de de gouvernement et de", "start": 1131.32, "duration": 4.479}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 la macronie qui l' gauche", "start": 1133.44, "duration": 3.44}, {"text": "mais on parle on parle du parti", "start": 1135.799, "duration": 2.201}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais il faut aussi", "start": 1136.88, "duration": 3.44}, {"text": "parler du MoDem qui qui on l'a bien vu", "start": 1138.0, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s rumuant et prenait un petit", "start": 1140.32, "duration": 3.239}, {"text": "peu la place de cette aile gauche qui je", "start": 1142.12, "duration": 3.12}, {"text": "sais pas si elle existe vraiment cette a", "start": 1143.559, "duration": 3.441}, {"text": "gauche de la macronie mais l\u00e0 on est", "start": 1145.24, "duration": 3.799}, {"text": "dans une situation o\u00f9 au-del\u00e0 d'une", "start": 1147.0, "duration": 3.4}, {"text": "motion de censure \u00e9videmment que Gabriel", "start": 1149.039, "duration": 3.081}, {"text": "hatal ne votera pas une censure de ce", "start": 1150.4, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement \u00e9videmment que le modem ne", "start": 1152.12, "duration": 2.799}, {"text": "censurera pas ce gouvernement mais \u00e0 un", "start": 1153.6, "duration": 2.4}, {"text": "moment donn\u00e9 il va falloir faire passer", "start": 1154.919, "duration": 2.481}, {"text": "des textes et pour les textes il faut", "start": 1156.0, "duration": 3.2}, {"text": "une majorit\u00e9 et l\u00e0 ce sera assez facile", "start": 1157.4, "duration": 5.36}, {"text": "pour toute une partie de ces 160 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1159.2, "duration": 5.44}, {"text": "en fait de de de la des trois forces de", "start": 1162.76, "duration": 3.799}, {"text": "la macronie originelle sera assez facile", "start": 1164.64, "duration": 3.159}, {"text": "de s'abstenir ou de voter contre c'est", "start": 1166.559, "duration": 2.6}, {"text": "pas la m\u00eame chose que de sensurer il y a", "start": 1167.799, "duration": 3.401}, {"text": "aussi cette possibilit\u00e9 cette incapacit\u00e9", "start": 1169.159, "duration": 3.121}, {"text": "possible pour le gouvernement de faire", "start": 1171.2, "duration": 3.0}, {"text": "passer des textes et et notamment il y a", "start": 1172.28, "duration": 3.48}, {"text": "des sujets qui divisent au sein de ce", "start": 1174.2, "duration": 2.88}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel il y a la question des", "start": 1175.76, "duration": 3.44}, {"text": "hausses d'imp\u00f4ts dont tu as parl\u00e9 hier", "start": 1177.08, "duration": 3.76}, {"text": "Michel Barnier en les ciblant sur les", "start": 1179.2, "duration": 3.12}, {"text": "plus riches et sur les entreprises qui", "start": 1180.84, "duration": 3.12}, {"text": "font des profits il y a la question de", "start": 1182.32, "duration": 3.64}, {"text": "la loi immigration alors l\u00e0 il a pas", "start": 1183.96, "duration": 4.12}, {"text": "promis une nouvelle loi Michel Barnier", "start": 1185.96, "duration": 3.76}, {"text": "mais on a bien compris qu'il voulait", "start": 1188.08, "duration": 3.76}, {"text": "plus de fermet\u00e9 m\u00eame s'il a dit fermet\u00e9", "start": 1189.72, "duration": 4.839}, {"text": "humanit\u00e9 est-ce que \u00e7a \u00e7a peut passer au", "start": 1191.84, "duration": 5.719}, {"text": "sein du camp pr\u00e9sidentiel alors Gabriel", "start": 1194.559, "duration": 5.161}, {"text": "l'a dit hier il s'oppose", "start": 1197.559, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 ce que ce chantier l\u00e0 soit soit men\u00e9", "start": 1199.72, "duration": 3.68}, {"text": "dans les termes dans lesquels il est il", "start": 1202.039, "duration": 4.081}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 par par les t\u00e9nors de des", "start": 1203.4, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9publicains c'est\u00e0-dire ceux qui sont", "start": 1206.12, "duration": 3.88}, {"text": "le plus proche des positions du", "start": 1208.6, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national donc l\u00e0 on Bruno", "start": 1210.0, "duration": 4.48}, {"text": "r il pas bien s\u00fbr donc l\u00e0 on a un point", "start": 1212.08, "duration": 4.839}, {"text": "de tension qui est maximale pour", "start": 1214.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'instant personne n'a vraiment os\u00e9 dire", "start": 1216.919, "duration": 4.0}, {"text": "que les positions de Bruno rotillo \u00e0", "start": 1219.24, "duration": 3.319}, {"text": "part le rembl\u00e9 nationale \u00e9tait celle de", "start": 1220.919, "duration": 3.681}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e9videmment Marine Le", "start": 1222.559, "duration": 4.521}, {"text": "Pen Mario mar\u00e9chal s'en r\u00e9jouissent ne", "start": 1224.6, "duration": 4.4}, {"text": "cessent de le rappeler parce que puis l\u00e0", "start": 1227.08, "duration": 4.719}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a fait mal mais le jour o\u00f9 le bloc", "start": 1229.0, "duration": 5.2}, {"text": "central autour des macronistes dira \u00e7a", "start": 1231.799, "duration": 3.841}, {"text": "c'est une position d'extr\u00eame droite \u00e0 ce", "start": 1234.2, "duration": 3.28}, {"text": "moment-l\u00e0 le gouvernement sautera donc", "start": 1235.64, "duration": 2.96}, {"text": "comme ils ne veulent pas faire sauter le", "start": 1237.48, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement ils n'osent pas aller", "start": 1238.6, "duration": 4.439}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce point d'analyse apr\u00e8s est-ce", "start": 1240.64, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il y aura enfin qui aura-t-il dans le", "start": 1243.039, "duration": 4.0}, {"text": "calendrier qu'est-ce qu'on va trouver", "start": 1245.76, "duration": 2.6}, {"text": "dans le calendrier l\u00e9gislatif pour", "start": 1247.039, "duration": 2.561}, {"text": "l'instant on n sait rien parce que", "start": 1248.36, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup de choses ont \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9es hier", "start": 1249.6, "duration": 5.079}, {"text": "et l\u00e0 le le seul projet de loi qui", "start": 1251.76, "duration": 4.44}, {"text": "reviendrait c'est celui sur la fin de", "start": 1254.679, "duration": 4.12}, {"text": "vie les autres on ne sait pas enfin et", "start": 1256.2, "duration": 3.959}, {"text": "encore on a pas tr\u00e8s bien compris parce", "start": 1258.799, "duration": 2.601}, {"text": "qu'on a l'impression que le dialogue", "start": 1260.159, "duration": 3.281}, {"text": "repart du d\u00e9but sur la fin et le Premier", "start": 1261.4, "duration": 3.44}, {"text": "ministre n'a pas \u00e9voqu\u00e9 la convention", "start": 1263.44, "duration": 3.8}, {"text": "citoyenne que pourtant la base de d\u00e9part", "start": 1264.84, "duration": 4.68}, {"text": "de ce texte il a \u00e9voqu\u00e9 un dialogue avec", "start": 1267.24, "duration": 4.039}, {"text": "les soignants ce qui laisse entendre et", "start": 1269.52, "duration": 2.84}, {"text": "les soignants qui sont oppos\u00e9s en tout", "start": 1271.279, "duration": 2.921}, {"text": "cas pour beaucoup d'entre eux \u00e0 cette", "start": 1272.36, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9volution donc \u00e7a laisse entendre que il", "start": 1274.2, "duration": 4.479}, {"text": "soumettrait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale un", "start": 1276.559, "duration": 3.321}, {"text": "projet de loi qui ne serait pas", "start": 1278.679, "duration": 2.801}, {"text": "exactement le projet de loi pr\u00e9c\u00e9dent et", "start": 1279.88, "duration": 3.799}, {"text": "qui serait plus favorable \u00e0 une partie", "start": 1281.48, "duration": 4.36}, {"text": "qui est tr\u00e8s minoritaire dans l'opinion", "start": 1283.679, "duration": 4.0}, {"text": "mais qui est tr\u00e8s active euh et qui est", "start": 1285.84, "duration": 4.16}, {"text": "oppos\u00e9e \u00e0 cette \u00e9volution c'est c'est", "start": 1287.679, "duration": 4.761}, {"text": "pas la m\u00eame chose enfin si si si il", "start": 1290.0, "duration": 4.12}, {"text": "laisse entendre \u00e7a il ne l'a pas dit", "start": 1292.44, "duration": 2.96}, {"text": "mais c'est \u00e7a serait pas la m\u00eame chose", "start": 1294.12, "duration": 3.039}, {"text": "que de reprendre tel quel le projet tel", "start": 1295.4, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il avait \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9 \u00e0 discuter", "start": 1297.159, "duration": 3.4}, {"text": "alors le gouvernement Barnier qui va de", "start": 1298.96, "duration": 3.48}, {"text": "faire devoir faire face \u00e0 une premi\u00e8re", "start": 1300.559, "duration": 3.681}, {"text": "motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la gauche", "start": 1302.44, "duration": 3.56}, {"text": "on va \u00e9couter Fran\u00e7ois Hollande l'ancien", "start": 1304.24, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9sormais", "start": 1306.0, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 qui a justifie il \u00e9tait hier", "start": 1307.36, "duration": 4.12}, {"text": "l'invit\u00e9 du 20ur de France 2 si la", "start": 1308.919, "duration": 4.76}, {"text": "censure doit \u00eatre vot\u00e9 c'est la semaine", "start": 1311.48, "duration": 3.96}, {"text": "prochaine c'est c'est bant par rapport \u00e0", "start": 1313.679, "duration": 4.921}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 m\u00eame si on en sait", "start": 1315.44, "duration": 5.68}, {"text": "un peu plus sur ces choix politiques", "start": 1318.6, "duration": 3.84}, {"text": "c'est parce que les conditions m\u00eame de", "start": 1321.12, "duration": 3.84}, {"text": "sa nomination sont contestables ce n'est", "start": 1322.44, "duration": 3.719}, {"text": "pas le Front r\u00e9publicain qui s'est", "start": 1324.96, "duration": 3.4}, {"text": "retrouv\u00e9 au gouvernement c'est ce", "start": 1326.159, "duration": 3.681}, {"text": "qu'avaient voulu les Fran\u00e7ais d'une", "start": 1328.36, "duration": 3.84}, {"text": "certaine fa\u00e7on ils avaient voulu \u00e9carter", "start": 1329.84, "duration": 4.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite et avoir une politique", "start": 1332.2, "duration": 4.44}, {"text": "qui pouvait \u00eatre diff\u00e9rente de la", "start": 1334.4, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente et faire un large appel au", "start": 1336.64, "duration": 4.0}, {"text": "front r\u00e9publicain ce n'est pas \u00e7a qui a", "start": 1339.0, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 dire ce qu'il voula Michel", "start": 1340.64, "duration": 4.399}, {"text": "Barnier je pense ne pouvait pas \u00e9chapper", "start": 1343.159, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 cette contradiction c'est un argument", "start": 1345.039, "duration": 3.801}, {"text": "qui marche encore aupr\u00e8s des fran\u00e7 fr\u00e7a", "start": 1347.279, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 St\u00e9phane de dire que Michel Barnier", "start": 1348.84, "duration": 3.8}, {"text": "n'est pas l\u00e9gitime ou est-ce que", "start": 1350.679, "duration": 3.321}, {"text": "maintenant pour les Fran\u00e7ais Michel", "start": 1352.64, "duration": 3.6}, {"text": "Barnier est l\u00e0 dont acte le grand m\u00e9rite", "start": 1354.0, "duration": 3.48}, {"text": "de Michel Barnier c'est d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1356.24, "duration": 2.559}, {"text": "nomm\u00e9 enfin enfin le pr\u00e9sident de la", "start": 1357.48, "duration": 2.48}, {"text": "R\u00e9publique a r\u00e9ussi \u00e0 trouver un nom", "start": 1358.799, "duration": 3.401}, {"text": "rien qu'en cela \u00e7a vaut l\u00e9gitimit\u00e9 alors", "start": 1359.96, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 limit\u00e9e l\u00e9gitimit\u00e9 limit\u00e9e", "start": 1362.2, "duration": 3.68}, {"text": "dans le temps limit dans l'intensit\u00e9", "start": 1364.24, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9videmment mais je pense que l'id\u00e9e", "start": 1365.88, "duration": 2.44}, {"text": "selon laquelle finalement ce sont les", "start": 1367.2, "duration": 2.32}, {"text": "perdants qui ont gagn\u00e9 et c'est", "start": 1368.32, "duration": 2.44}, {"text": "lamentable que ce soit eux qui tiennent", "start": 1369.52, "duration": 2.639}, {"text": "le gouvernement tout \u00e7a c\u00e9tait assez", "start": 1370.76, "duration": 3.6}, {"text": "rapidement estomp\u00e9 la gauche se sert et", "start": 1372.159, "duration": 3.681}, {"text": "continue et continuera \u00e0 se servir de", "start": 1374.36, "duration": 3.48}, {"text": "cet argument et elle a bien raison mais", "start": 1375.84, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a peut fonctionner aupr\u00e8s d'une partie", "start": 1377.84, "duration": 3.16}, {"text": "des des sympathisants et des des", "start": 1379.4, "duration": 2.72}, {"text": "personnes qui qui votent pour les partis", "start": 1381.0, "duration": 2.0}, {"text": "de gauche pas pour les autres parce", "start": 1382.12, "duration": 2.159}, {"text": "qu'il fallait sortir la priorit\u00e9 pour", "start": 1383.0, "duration": 3.96}, {"text": "les Fran\u00e7ais Ctait sortir de cette crise", "start": 1384.279, "duration": 5.4}, {"text": "de r\u00e9gime ou presque de de r\u00e9gime en", "start": 1386.96, "duration": 4.599}, {"text": "trouvant enfin un nom apr\u00e8s quand on", "start": 1389.679, "duration": 3.201}, {"text": "voit les r\u00e9actions de la gauche la", "start": 1391.559, "duration": 4.6}, {"text": "gauche a a eu une \u00e9norme opportunit\u00e9 une", "start": 1392.88, "duration": 5.36}, {"text": "grande chance c'est en voyant avec la", "start": 1396.159, "duration": 3.961}, {"text": "nomination de Michel Barnier la gauche", "start": 1398.24, "duration": 3.439}, {"text": "le nouveau front populaire est rest\u00e9 uni", "start": 1400.12, "duration": 3.439}, {"text": "ne s'est pas fragment\u00e9 si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 1401.679, "duration": 3.36}, {"text": "Xavier Bertrand si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 Bernard", "start": 1403.559, "duration": 3.201}, {"text": "casen c'\u00e9tait plus compliqu\u00e9 pour les", "start": 1405.039, "duration": 3.481}, {"text": "parties de continuer \u00e0 rester unis l\u00e0", "start": 1406.76, "duration": 2.88}, {"text": "partir du moment o\u00f9 il y a quelque chose", "start": 1408.52, "duration": 2.48}, {"text": "une situation qui pour la gauche est", "start": 1409.64, "duration": 3.0}, {"text": "inacceptable et on peut comprendre que", "start": 1411.0, "duration": 2.919}, {"text": "pour la gauche ce soit inacceptable", "start": 1412.64, "duration": 3.08}, {"text": "d'avoir Michel Barnier comme premier", "start": 1413.919, "duration": 3.321}, {"text": "ministre au moins elle va rester encore", "start": 1415.72, "duration": 4.12}, {"text": "un petit peu unie elle a elle a raison", "start": 1417.24, "duration": 4.48}, {"text": "selon moi de jouer cette cette carte", "start": 1419.84, "duration": 3.04}, {"text": "parce que l\u00e0 on fait de la politique", "start": 1421.72, "duration": 3.52}, {"text": "fiction \u00e9videmment mais si l'exp\u00e9rience", "start": 1422.88, "duration": 4.32}, {"text": "Barnier s'av\u00e8re \u00eatre un \u00e9chec un \u00e9chec", "start": 1425.24, "duration": 4.24}, {"text": "assez rapide Emmanuel Macron ne pourra", "start": 1427.2, "duration": 4.2}, {"text": "pas mettre de 2 semaines 3 semaines un", "start": 1429.48, "duration": 3.679}, {"text": "mois \u00e0 trouver une sorte de Barnier bis", "start": 1431.4, "duration": 3.879}, {"text": "encore quelqu'un de droite au profil un", "start": 1433.159, "duration": 3.961}, {"text": "petit peu mod\u00e9r\u00e9 il sera un petit peu", "start": 1435.279, "duration": 3.28}, {"text": "contraint selon moi \u00e0 se retourner vers", "start": 1437.12, "duration": 3.0}, {"text": "la gauche et ce sera pas lui cette", "start": 1438.559, "duration": 3.521}, {"text": "fois-ci qui imposera le nom du prochain", "start": 1440.12, "duration": 3.6}, {"text": "Premier ministre merci \u00e0 tous les deux", "start": 1442.08, "duration": 3.04}, {"text": "on continue \u00e0 parler de Michel Barnier", "start": 1443.72, "duration": 2.68}, {"text": "il est \u00e9videmment \u00e0 la une de vos", "start": 1445.12, "duration": 4.2}, {"text": "quotidiens r\u00e9gionaux ce", "start": 1446.4, "duration": 2.92}, {"text": "[Musique]", "start": 1449.78, "duration": 5.82}, {"text": "matin", "start": 1454.0, "duration": 4.12}, {"text": "et Steve \u00e0 la une de la presse r\u00e9gionale", "start": 1455.6, "duration": 4.4}, {"text": "le grand oral de Michel Barnier oui la", "start": 1458.12, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale devant", "start": 1460.0, "duration": 2.84}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s c'\u00e9tait donc hier beaucoup", "start": 1461.32, "duration": 3.64}, {"text": "de quotidiens reviennent sur les mots du", "start": 1462.84, "duration": 3.8}, {"text": "Premier ministre et notamment avec cette", "start": 1464.96, "duration": 3.839}, {"text": "formule qu'il a eu en d\u00e9but de discours", "start": 1466.64, "duration": 4.6}, {"text": "faire beaucoup avec peu c'est \u00e0 la Une", "start": 1468.799, "duration": 4.961}, {"text": "de La D\u00e9p\u00eache du Midi et de Sud-Ouest", "start": 1471.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union revient lui sur les grands", "start": 1473.76, "duration": 3.36}, {"text": "chantiers de Michel Barnier pouvoir", "start": 1475.48, "duration": 3.28}, {"text": "d'achat s\u00e9curit\u00e9 immigration le journal", "start": 1477.12, "duration": 3.679}, {"text": "s'int\u00e9resse aux promesses aux annonces", "start": 1478.76, "duration": 4.72}, {"text": "du gouvernement il a list\u00e9 ses priorit\u00e9s", "start": 1480.799, "duration": 4.161}, {"text": "Michel Barnier mais il a fortment", "start": 1483.48, "duration": 3.199}, {"text": "insist\u00e9 aussi sur la dette publique", "start": 1484.96, "duration": 3.52}, {"text": "midibre voant Michel Barnier un", "start": 1486.679, "duration": 3.761}, {"text": "funambule le Premier ministre devra", "start": 1488.48, "duration": 3.439}, {"text": "s'atteler \u00e0 un jeu d'\u00e9quilibriste pour", "start": 1490.44, "duration": 3.44}, {"text": "mener \u00e0 bien ses r\u00e9formes tout en", "start": 1491.919, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9vitant la catastrophe financi\u00e8re et la", "start": 1493.88, "duration": 4.919}, {"text": "censure \u00e9crit le journal parle aussi de", "start": 1496.0, "duration": 4.32}, {"text": "la guerre au MoyenOrient il y a les", "start": 1498.799, "duration": 2.721}, {"text": "centaines de missiles balistiques", "start": 1500.32, "duration": 2.68}, {"text": "envoy\u00e9s sur Isra\u00ebl par la R\u00e9publique", "start": 1501.52, "duration": 3.36}, {"text": "islamique d'Iran et il y a aussi les", "start": 1503.0, "duration": 4.08}, {"text": "bombardements isra\u00e9lien qui continue au", "start": 1504.88, "duration": 4.159}, {"text": "Liban sur les fi\u00e8ves du hzbollah Var", "start": 1507.08, "duration": 4.479}, {"text": "Matin s'int\u00e9resse au r\u00f4le de la France", "start": 1509.039, "duration": 3.841}, {"text": "au Proche Orient le journal nous", "start": 1511.559, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9sente le porte h\u00e9licopt\u00e8re amphibie", "start": 1512.88, "duration": 4.279}, {"text": "d'xmud qui a quitt\u00e9 Toulon et est", "start": 1515.08, "duration": 4.16}, {"text": "actuellement en route pour le Liban il", "start": 1517.159, "duration": 3.76}, {"text": "doit notamment servir \u00e0 \u00e9vacuer les", "start": 1519.24, "duration": 3.6}, {"text": "ressortissant fran\u00e7ais aujourd'hui on", "start": 1520.919, "duration": 4.961}, {"text": "compte 23000 fran\u00e7ais au pays du s\u00e8re \u00e0", "start": 1522.84, "duration": 4.64}, {"text": "la une en France toujours le proc\u00e8s des", "start": 1525.88, "duration": 3.44}, {"text": "viols de Maan oui une de la c'est la Une", "start": 1527.48, "duration": 3.079}, {"text": "de La Provence he qui s'int\u00e9resse au", "start": 1529.32, "duration": 3.599}, {"text": "milliers de Giselle focus sur", "start": 1530.559, "duration": 4.521}, {"text": "l'association Solidarit\u00e9 femme 13 \u00e0", "start": 1532.919, "duration": 4.561}, {"text": "Marseille au sein du collectif le proc\u00e8s", "start": 1535.08, "duration": 3.92}, {"text": "des viols de Maan fait \u00e9cho \u00e0 ce que", "start": 1537.48, "duration": 3.0}, {"text": "vivent les victimes de violence", "start": 1539.0, "duration": 3.6}, {"text": "conjugale ou sexuelle hommage au courage", "start": 1540.48, "duration": 4.52}, {"text": "hors norme de Giselle pelic devenue pour", "start": 1542.6, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup de femmes une h\u00e9ro\u00efne de la", "start": 1545.0, "duration": 3.84}, {"text": "cause f\u00e9ministe t\u00e9moignage \u00e0 lire", "start": 1546.52, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui dans La Provence allez pour", "start": 1548.84, "duration": 4.079}, {"text": "terminer c'est d\u00e9j\u00e0 No\u00ebl bah dans les", "start": 1551.08, "duration": 3.839}, {"text": "rayons oui vous allez voir cette une de", "start": 1552.919, "duration": 3.561}, {"text": "la voie du Nord certains commerces sont", "start": 1554.919, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dans la course au d\u00e9coration No\u00ebl", "start": 1556.48, "duration": 3.88}, {"text": "Halloween n'est m\u00eame pas encore pass\u00e9", "start": 1558.559, "duration": 3.6}, {"text": "rendez-vous compte Orian que plusieurs", "start": 1560.36, "duration": 3.439}, {"text": "enseignes ont d\u00e9j\u00e0 mis en rayon les", "start": 1562.159, "duration": 3.361}, {"text": "produits qui serviront \u00e0 habiller votre", "start": 1563.799, "duration": 3.48}, {"text": "sapin on apprend que \u00e7a marche les", "start": 1565.52, "duration": 3.24}, {"text": "guirlandes lumineuses trouvent", "start": 1567.279, "duration": 3.321}, {"text": "rapidement preneur vous avez d\u00e9j\u00e0 votre", "start": 1568.76, "duration": 3.56}, {"text": "sapin non pas encore mais bient\u00f4t on", "start": 1570.6, "duration": 3.199}, {"text": "parlera des march\u00e9s de No\u00ebl on attend", "start": 1572.32, "duration": 2.839}, {"text": "impatiemment la presse r\u00e9gionale sur les", "start": 1573.799, "duration": 4.221}, {"text": "march\u00e9s de No\u00ebl merci Steve", "start": 1575.159, "duration": 8.13}, {"text": "[Musique]", "start": 1578.02, "duration": 5.269}]}