{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Public S\u00e9nat France 24 et RFI", "start": 1.12, "duration": 22.999}, {"text": "[Musique]", "start": 5.13, "duration": 21.069}, {"text": "pr\u00e9sent bonjour \u00e0 tous et bienvenue pour", "start": 24.119, "duration": 4.48}, {"text": "ici l'Europe alors qui veut investir", "start": 26.199, "duration": 4.4}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne et bien notre", "start": 28.599, "duration": 4.12}, {"text": "invit\u00e9 de la semaine nous sommes", "start": 30.599, "duration": 4.8}, {"text": "ensemble sur France24 et RFI pour", "start": 32.719, "duration": 4.761}, {"text": "recevoir cette grande invit\u00e9e il s'agit", "start": 35.399, "duration": 5.68}, {"text": "de Nadia calvinho bonjour je rappelle", "start": 37.48, "duration": 6.2}, {"text": "que vous \u00e9tiez depuis 2018 ministre de", "start": 41.079, "duration": 5.681}, {"text": "l'\u00e9conomie du gouvernement Sanchez puis", "start": 43.68, "duration": 4.64}, {"text": "premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de ce", "start": 46.76, "duration": 3.639}, {"text": "gouvernement socialiste et au 1er", "start": 48.32, "duration": 4.36}, {"text": "janvier dernier apr\u00e8s un match tr\u00e8s", "start": 50.399, "duration": 5.64}, {"text": "disput\u00e9 vous avez succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Werner oyer", "start": 52.68, "duration": 5.359}, {"text": "au commande de la Banque europ\u00e9enne", "start": 56.039, "duration": 3.961}, {"text": "d'investissement vous \u00eates la premi\u00e8re", "start": 58.039, "duration": 3.761}, {"text": "femme d'ailleurs a acc\u00e9der \u00e0 la", "start": 60.0, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidence de cette grande banque de", "start": 61.8, "duration": 5.319}, {"text": "l'UE elle est dot\u00e9e d'un capital de 248", "start": 63.28, "duration": 5.8}, {"text": "milliards d'euros et elle a investi", "start": 67.119, "duration": 4.761}, {"text": "depuis sa cr\u00e9ation c'\u00e9tait en 58 1000", "start": 69.08, "duration": 4.88}, {"text": "milliards d'euros dans notre \u00e9conomie", "start": 71.88, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9enne l'an dernier 87 milliards la", "start": 73.96, "duration": 4.28}, {"text": "Banque europ\u00e9enne d'investissement", "start": 77.04, "duration": 4.2}, {"text": "c'\u00e9tait jadis plut\u00f4t missionn\u00e9 sur les", "start": 78.24, "duration": 5.28}, {"text": "grands travaux et finance aujourd'hui le", "start": 81.24, "duration": 5.04}, {"text": "capital risque pr\u00eate au public au priv\u00e9", "start": 83.52, "duration": 4.52}, {"text": "au service de l'\u00e9cologie des", "start": 86.28, "duration": 3.64}, {"text": "technologies du futur c'est une", "start": 88.04, "duration": 3.8}, {"text": "institution qui est en train de devenir", "start": 89.92, "duration": 4.28}, {"text": "centrale finalement Nadia calvinho des", "start": 91.84, "duration": 4.88}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes oui tout \u00e0 fait", "start": 94.2, "duration": 4.199}, {"text": "la Banque europ\u00e9enne d'investissement", "start": 96.72, "duration": 4.92}, {"text": "est le bras financiers de l'Union et on", "start": 98.399, "duration": 6.241}, {"text": "est le le banque multilat\u00e9ral le plus", "start": 101.64, "duration": 4.839}, {"text": "grand du monde en fait et on fait des", "start": 104.64, "duration": 3.24}, {"text": "investissements qui sont cl\u00e9s pour", "start": 106.479, "duration": 4.201}, {"text": "l'avenir de l'Europe en dans l'Europe et", "start": 107.88, "duration": 4.16}, {"text": "en dehors de l'Europe parce qu'on", "start": 110.68, "duration": 3.479}, {"text": "investit aussi environ 8 milliards", "start": 112.04, "duration": 4.64}, {"text": "d'euros en dehors de l'Europe plusieurs", "start": 114.159, "duration": 4.521}, {"text": "capitales estiment que la gestion de", "start": 116.68, "duration": 4.88}, {"text": "votre pr\u00e9d\u00e9cesseur \u00e0 la BEI l'allemand", "start": 118.68, "duration": 5.2}, {"text": "Werner Heer \u00e9tait un peu trop prudente", "start": 121.56, "duration": 4.72}, {"text": "en particulier pour de nouveaux", "start": 123.88, "duration": 4.64}, {"text": "territoires comme l'industrie de la", "start": 126.28, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9fense avec la guerre en Ukraine est-ce", "start": 128.52, "duration": 3.12}, {"text": "que vous \u00eates d'accord avec cette", "start": 130.599, "duration": 2.64}, {"text": "analyse qu'il faut explorer ce de", "start": 131.64, "duration": 3.2}, {"text": "nouveaux territoires", "start": 133.239, "duration": 3.561}, {"text": "ou d'abord en ce qui concerne le risque", "start": 134.84, "duration": 4.039}, {"text": "il faut avoir une gestion prudente", "start": 136.8, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment parce que la triple A de", "start": 138.879, "duration": 5.281}, {"text": "notre bilan et notre grand bilan et le", "start": 140.92, "duration": 5.76}, {"text": "portefeuille d'investissement de haute", "start": 144.16, "duration": 4.24}, {"text": "qualit\u00e9 est vraiment ce qui nous permet", "start": 146.68, "duration": 2.8}, {"text": "de donner des cr\u00e9dits \u00e0 bonnes", "start": 148.4, "duration": 2.839}, {"text": "conditions \u00e0 nos clients et c'est", "start": 149.48, "duration": 3.8}, {"text": "pourquoi il faut toujours pr\u00e9server", "start": 151.239, "duration": 4.241}, {"text": "cette force financi\u00e8re mais c'est vrai", "start": 153.28, "duration": 4.239}, {"text": "que la BEI doit contribuer aux", "start": 155.48, "duration": 4.119}, {"text": "politiques de l'Union et les n\u00e9cessit\u00e9s", "start": 157.519, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on a dont on a besoin en ce moment", "start": 159.599, "duration": 3.841}, {"text": "pour faire de la double transition verte", "start": 161.239, "duration": 5.161}, {"text": "et digitale un succ\u00e8s europ\u00e9en alors", "start": 163.44, "duration": 4.799}, {"text": "votre banque d'investissement", "start": 166.4, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement elle a annonc\u00e9 le 8 mai", "start": 168.239, "duration": 4.761}, {"text": "qu'elle modifiait ses r\u00e8gles strictes", "start": 171.12, "duration": 3.72}, {"text": "relatives au financement de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 173.0, "duration": 3.72}, {"text": "et de la d\u00e9fense en renon\u00e7ant aux", "start": 174.84, "duration": 4.039}, {"text": "restrictions concernant les biens \u00e0", "start": 176.72, "duration": 5.2}, {"text": "double usage civil et militaire c'est un", "start": 178.879, "duration": 5.121}, {"text": "tout petit pas en avant quand m\u00eame c'est", "start": 181.92, "duration": 4.72}, {"text": "un grand pas en avant en fait parce que", "start": 184.0, "duration": 4.4}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant on est financ\u00e9 de", "start": 186.64, "duration": 4.0}, {"text": "double sage que quand il avait plus de", "start": 188.4, "duration": 4.759}, {"text": "50 % de revenus du c\u00f4t\u00e9 civil en", "start": 190.64, "duration": 5.319}, {"text": "enlevant cette restriction on pourra euh", "start": 193.159, "duration": 4.841}, {"text": "contribuer \u00e0 soutenir l'industrie", "start": 195.959, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9enne de la s\u00e9curit\u00e9 et la d\u00e9fense", "start": 198.0, "duration": 4.76}, {"text": "je pense qu'on est tous malheureusement", "start": 200.08, "duration": 4.4}, {"text": "on est devenu tr\u00e8s conscient qu'il", "start": 202.76, "duration": 4.6}, {"text": "fallait renforcer l'industrie europ\u00e9enne", "start": 204.48, "duration": 5.759}, {"text": "et la BEI doit y contribuer \u00e9videmment", "start": 207.36, "duration": 4.879}, {"text": "parce que finalement les les ministres", "start": 210.239, "duration": 3.36}, {"text": "des Finances de l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 212.239, "duration": 3.241}, {"text": "si\u00e8gent \u00e0 votre conseil d'administration", "start": 213.599, "duration": 3.801}, {"text": "de la la Banque europ\u00e9enne", "start": 215.48, "duration": 4.119}, {"text": "d'investissement ont d\u00e9cid\u00e9 aussi de de", "start": 217.4, "duration": 4.32}, {"text": "faciliter l'acc\u00e8s pour les petites et", "start": 219.599, "duration": 3.481}, {"text": "moyennes entreprises du secteur de la", "start": 221.72, "duration": 3.879}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de la d\u00e9fense les PME c'est", "start": 223.08, "duration": 5.0}, {"text": "c'est important tout \u00e0 fait notre plan", "start": 225.599, "duration": 5.761}, {"text": "d'action est ax\u00e9 sur deux c\u00f4t\u00e9s d'abord", "start": 228.08, "duration": 4.999}, {"text": "l'\u00e9largissement de la d\u00e9finition de", "start": 231.36, "duration": 3.599}, {"text": "double sage comme vous venez d'\u00e9voquer", "start": 233.079, "duration": 4.041}, {"text": "et deuxi\u00e8mement d'ouvrir nos programmes", "start": 234.959, "duration": 4.48}, {"text": "pour les PME aussi pour les petits et", "start": 237.12, "duration": 4.44}, {"text": "moyens entreprises qui sont actives dans", "start": 239.439, "duration": 4.36}, {"text": "le domaine de l'industrie de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 241.56, "duration": 3.759}, {"text": "la d\u00e9fense en Europe et qui fournissent", "start": 243.799, "duration": 3.601}, {"text": "pas mal d'emplois en Europe tout \u00e0 fait", "start": 245.319, "duration": 3.76}, {"text": "c'est ce sont des joueurs majeurs mais", "start": 247.4, "duration": 3.88}, {"text": "aussi tr\u00e8s innovateurs parce qu'il faut", "start": 249.079, "duration": 4.8}, {"text": "soutenir tous les nouvelles technologies", "start": 251.28, "duration": 6.88}, {"text": "que \u00e7a soit dans l'espace les drone les", "start": 253.879, "duration": 6.281}, {"text": "le digital et tout ce qui sont les", "start": 258.16, "duration": 3.52}, {"text": "nouvelles technologies dans le domaine", "start": 260.16, "duration": 3.2}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense o\u00f9 il y a", "start": 261.68, "duration": 3.4}, {"text": "des des entreprises de petites", "start": 263.36, "duration": 4.399}, {"text": "entreprises innovatrices des start-ups", "start": 265.08, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il faut soutenir aussi mais est-ce", "start": 267.759, "duration": 3.641}, {"text": "que en tant que nouvelle pr\u00e9sidente de", "start": 269.84, "duration": 3.12}, {"text": "la Banque europ\u00e9enne d'investissement", "start": 271.4, "duration": 3.799}, {"text": "vous \u00eates favorable \u00e0 la production de", "start": 272.96, "duration": 4.239}, {"text": "plus de munitions en Europe et vous et", "start": 275.199, "duration": 3.761}, {"text": "pour que vous la puissiez la soutenir", "start": 277.199, "duration": 2.921}, {"text": "puisque c'est ce que les Ukrainiens", "start": 278.96, "duration": 2.16}, {"text": "demandent en", "start": 280.12, "duration": 3.2}, {"text": "priorit\u00e9 on on on est en train de", "start": 281.12, "duration": 3.76}, {"text": "financer la s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense", "start": 283.32, "duration": 4.8}, {"text": "depuis 8 ans et on a allou\u00e9 6 milliards", "start": 284.88, "duration": 5.0}, {"text": "d'euros pour r\u00e9investir dans un", "start": 288.12, "duration": 3.799}, {"text": "programme d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'industrie de la", "start": 289.88, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de la d\u00e9fense et dans les", "start": 291.919, "duration": 4.521}, {"text": "domaines de double sage il y a on peut", "start": 293.88, "duration": 4.2}, {"text": "vraiment couvrir la plupart des", "start": 296.44, "duration": 3.28}, {"text": "investissements que les \u00c9tats-membres", "start": 298.08, "duration": 3.72}, {"text": "nous demande que \u00e7a soit le contr\u00f4le de", "start": 299.72, "duration": 4.8}, {"text": "fronti\u00e8res les la mobilit\u00e9 du mat\u00e9riel", "start": 301.8, "duration": 5.959}, {"text": "euh militaire les drones tous les", "start": 304.52, "duration": 4.959}, {"text": "infrastructures mais pas les munitions", "start": 307.759, "duration": 3.72}, {"text": "encore soyons clair et nous sommes en", "start": 309.479, "duration": 3.521}, {"text": "train de nous aligner avec les autres", "start": 311.479, "duration": 3.56}, {"text": "institutions financi\u00e8res l\u00e0-dessus et", "start": 313.0, "duration": 3.84}, {"text": "contribuer vraiment l\u00e0 o\u00f9 il y a un", "start": 315.039, "duration": 3.16}, {"text": "valeur ajout\u00e9e d'une banque", "start": 316.84, "duration": 2.84}, {"text": "d'investissement comme c'est le cas de", "start": 318.199, "duration": 2.84}, {"text": "la Banque europ\u00e9enne d'investissement", "start": 319.68, "duration": 3.4}, {"text": "bien s\u00fbr alors vous \u00eates aussi partie", "start": 321.039, "duration": 4.0}, {"text": "prenante dans la reconstruction de", "start": 323.08, "duration": 3.64}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 la Banque europ\u00e9enne", "start": 325.039, "duration": 3.16}, {"text": "d'investissement 2 milliards d'euros", "start": 326.72, "duration": 4.0}, {"text": "pour l'Ukraine une expertise technique", "start": 328.199, "duration": 4.56}, {"text": "aussi \u00e7a veut dire quoi d'abord cette", "start": 330.72, "duration": 4.12}, {"text": "expertise technique est-ce que l'Union", "start": 332.759, "duration": 5.72}, {"text": "europ\u00e9enne sera au rendez-vous de la la", "start": 334.84, "duration": 5.88}, {"text": "reconstruction de ce grand pays en ce", "start": 338.479, "duration": 3.56}, {"text": "moment nous sommes les partenaires les", "start": 340.72, "duration": 2.88}, {"text": "plus importants de l'Ukraine en ce qui", "start": 342.039, "duration": 3.681}, {"text": "concerne les investissements et je viens", "start": 343.6, "duration": 4.159}, {"text": "de signer un accord avec le Premier", "start": 345.72, "duration": 4.84}, {"text": "ministre schmichal et j'esp\u00e8re en juin", "start": 347.759, "duration": 4.44}, {"text": "on va signer d\u00e9j\u00e0 des des projets", "start": 350.56, "duration": 3.84}, {"text": "concrets pour aider maintenant la", "start": 352.199, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9silience la force de l'\u00e9conomie", "start": 354.4, "duration": 4.079}, {"text": "ukrainienne et j'esp\u00e8re que bient\u00f4t", "start": 356.199, "duration": 4.521}, {"text": "aussi la r\u00e9construction du pays une fois", "start": 358.479, "duration": 4.481}, {"text": "que la guerre sera termin\u00e9e et \u00e7a veut", "start": 360.72, "duration": 3.24}, {"text": "dire que nous sommes en train de", "start": 362.96, "duration": 2.72}, {"text": "financer des grandes infrastructures", "start": 363.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques de transport aussi la", "start": 365.68, "duration": 5.239}, {"text": "reconstruction des b\u00e2timents de des", "start": 368.24, "duration": 5.359}, {"text": "services publics municipals de genre ben", "start": 370.919, "duration": 6.0}, {"text": "les \u00e9coles les h\u00f4pitaux le la", "start": 373.599, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9ration des des b\u00e2timents qui ont", "start": 376.919, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les maisons qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites et", "start": 378.479, "duration": 4.361}, {"text": "aussi soutenir le secteur priv\u00e9 je pense", "start": 380.8, "duration": 3.839}, {"text": "qu'on est en train de jouer un r\u00f4le", "start": 382.84, "duration": 3.759}, {"text": "important et on le jouera d'autant plus", "start": 384.639, "duration": 4.0}, {"text": "une fois que la guerre sera termin\u00e9e", "start": 386.599, "duration": 4.121}, {"text": "alors c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain on parle justement", "start": 388.639, "duration": 3.721}, {"text": "de cette concurrence d'un grand plan", "start": 390.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'investissement de l'administration", "start": 392.36, "duration": 4.76}, {"text": "Biden l'inflation reduction Act", "start": 394.12, "duration": 5.44}, {"text": "subvention \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 397.12, "duration": 4.32}, {"text": "massive et l'Union europ\u00e9enne a", "start": 399.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs vu certains grands groupes", "start": 401.44, "duration": 3.24}, {"text": "quitter son territoire avec un poids", "start": 402.8, "duration": 3.6}, {"text": "dans les exportations mondial qui a", "start": 404.68, "duration": 4.16}, {"text": "chut\u00e9 il \u00e9tait il y a 5 ans de 16 %", "start": 406.4, "duration": 6.16}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 peine de 13,7 % tandis que", "start": 408.84, "duration": 5.4}, {"text": "les grands groupes chinois b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 412.56, "duration": 3.68}, {"text": "eux aussi de subvention de P\u00e9kin est-ce", "start": 414.24, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on est pas en train de de constater", "start": 416.24, "duration": 3.519}, {"text": "un d\u00e9crochage de l'Union europ\u00e9enne par", "start": 417.639, "duration": 5.201}, {"text": "rapport finalement \u00e0 \u00e0 ces grands", "start": 419.759, "duration": 4.601}, {"text": "acteurs que sont les \u00c9tats-Unis et la", "start": 422.84, "duration": 4.32}, {"text": "Chine et comment comment finalement", "start": 424.36, "duration": 4.92}, {"text": "rattraper l'Union europ\u00e9enne est", "start": 427.16, "duration": 4.879}, {"text": "vraiment une puissance mondiale de de", "start": 429.28, "duration": 5.8}, {"text": "premier ordre dans les domaines de de", "start": 432.039, "duration": 5.321}, {"text": "techn des nouvelles technologies par", "start": 435.08, "duration": 4.519}, {"text": "exemple dans dans les domaines des", "start": 437.36, "duration": 5.48}, {"text": "technologies vertes de la sant\u00e9 il faut", "start": 439.599, "duration": 7.201}, {"text": "pr\u00e9server cette leadership euh c'est", "start": 442.84, "duration": 5.84}, {"text": "parce que c'est vraiment l\u00e0 qu'on doit", "start": 446.8, "duration": 3.519}, {"text": "construire la comp\u00e9titivit\u00e9 la", "start": 448.68, "duration": 3.12}, {"text": "productivit\u00e9 et les bien-\u00eatre des", "start": 450.319, "duration": 3.481}, {"text": "citoyens dans l'avenir il faut faire de", "start": 451.8, "duration": 4.239}, {"text": "la transition verte un succ\u00e8s europ\u00e9en", "start": 453.8, "duration": 4.0}, {"text": "et que \u00e7a soit accessible pour les", "start": 456.039, "duration": 3.56}, {"text": "entreprises pour les citoyens il faut", "start": 457.8, "duration": 3.799}, {"text": "soutenir les secteurs les plus affect\u00e9s", "start": 459.599, "duration": 4.6}, {"text": "par exemple l'agriculture et l\u00e0 la BEI", "start": 461.599, "duration": 5.361}, {"text": "et et c'est consolid\u00e9 comme la banque du", "start": 464.199, "duration": 4.521}, {"text": "climat pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nous sommes", "start": 466.96, "duration": 3.519}, {"text": "en train d'investir dans les", "start": 468.72, "duration": 4.199}, {"text": "technologies disruptives pour que les", "start": 470.479, "duration": 4.68}, {"text": "industries reste en Europe mais aussi", "start": 472.919, "duration": 4.081}, {"text": "soutenir les PM les secteurs les plus", "start": 475.159, "duration": 3.201}, {"text": "affect\u00e9s pour qu'ils puissent faire la", "start": 477.0, "duration": 3.879}, {"text": "transition et que \u00e7a soit win-win que \u00e7a", "start": 478.36, "duration": 4.72}, {"text": "soit gagnant que que \u00e7a soit aussi", "start": 480.879, "duration": 3.961}, {"text": "profitable d'un point de vue de leur", "start": 483.08, "duration": 3.92}, {"text": "business et et je pense que nous sommes", "start": 484.84, "duration": 5.079}, {"text": "en train de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 avec \u00e7a et la", "start": 487.0, "duration": 6.52}, {"text": "France et en b\u00e9n\u00e9ficie pas mal et de", "start": 489.919, "duration": 5.96}, {"text": "soutenir la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'Europe", "start": 493.52, "duration": 3.92}, {"text": "mais aussi les projets qui sont tr\u00e8s", "start": 495.879, "duration": 3.32}, {"text": "proches du citoyens puisque vous parlez", "start": 497.44, "duration": 3.64}, {"text": "de la France justement si on regarde les", "start": 499.199, "duration": 4.801}, {"text": "chiffres 12,2 milliards pour la France", "start": 501.08, "duration": 5.92}, {"text": "en 2023 c'est la place au second rang", "start": 504.0, "duration": 4.879}, {"text": "des b\u00e9n\u00e9ficiaires de la banque", "start": 507.0, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne d'investissement et de ses", "start": 508.879, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00eats apr\u00e8s l'Italie la deux\u00e8me \u00e9conomie", "start": 510.639, "duration": 4.481}, {"text": "d'Europe a vraiment besoin de ce", "start": 513.32, "duration": 3.8}, {"text": "financement europ\u00e9en pour \u00eatre", "start": 515.12, "duration": 4.159}, {"text": "comp\u00e9titive ah oui certainement parce", "start": 517.12, "duration": 4.12}, {"text": "que on a besoin de de l'investissement", "start": 519.279, "duration": 3.88}, {"text": "public pour pouvoir prendre de risques", "start": 521.24, "duration": 4.039}, {"text": "que les investisseurs priv\u00e9s ne prennent", "start": 523.159, "duration": 4.321}, {"text": "pas et mobiliser l'investissement priv\u00e9", "start": 525.279, "duration": 3.56}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 la Banque europ\u00e9enne", "start": 527.48, "duration": 3.88}, {"text": "d'investissement fait a un r\u00f4le majeur", "start": 528.839, "duration": 5.401}, {"text": "en Europe on on dit risque on enl\u00e8ve le", "start": 531.36, "duration": 4.4}, {"text": "risque de projet pour que les", "start": 534.24, "duration": 3.839}, {"text": "investisseurs priv\u00e9s y entrent et on", "start": 535.76, "duration": 4.6}, {"text": "montre aussi on doit on donne un cachet", "start": 538.079, "duration": 4.161}, {"text": "qui dit \u00e7a c'est un bon projet et \u00e7a", "start": 540.36, "duration": 3.76}, {"text": "mobilise aussi l'investissement et en", "start": 542.24, "duration": 3.4}, {"text": "France on est en train d'investir dans", "start": 544.12, "duration": 3.68}, {"text": "des projets risqu\u00e9s mais aussi tr\u00e8s", "start": 545.64, "duration": 3.68}, {"text": "innovateur que \u00e7a soit les", "start": 547.8, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9mi-conducteurs par exemple et \u00e0roll", "start": 549.32, "duration": 5.32}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e8s de Grenoble que \u00e7a soit aussi", "start": 552.2, "duration": 4.639}, {"text": "les les les les usines pour les", "start": 554.64, "duration": 5.56}, {"text": "batteries automobiles \u00e0", "start": 556.839, "duration": 6.801}, {"text": "dkerk et dou\u00e9 par exemple mais aussi des", "start": 560.2, "duration": 5.079}, {"text": "projets qui sont tr\u00e8s proches de la", "start": 563.64, "duration": 4.4}, {"text": "citoyennet\u00e9 et dont on b\u00e9n\u00e9ficie euh au", "start": 565.279, "duration": 5.0}, {"text": "quotidien que \u00e7a soit les \u00e9cole les", "start": 568.04, "duration": 4.28}, {"text": "h\u00f4pitaux l'h\u00f4pital de Nantes ou le", "start": 570.279, "duration": 5.68}, {"text": "transport public \u00e0 Nice \u00e0 tour \u00e0", "start": 572.32, "duration": 6.0}, {"text": "Strasbourg donc ce sont des projets qui", "start": 575.959, "duration": 4.44}, {"text": "sont sur le terrain et qui b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 578.32, "duration": 4.16}, {"text": "et qui font que la France soit un pays", "start": 580.399, "duration": 5.921}, {"text": "euh bon o o c'est le l'un des pays du", "start": 582.48, "duration": 6.2}, {"text": "monde o\u00f9 euh le meilleur pour vivre", "start": 586.32, "duration": 4.04}, {"text": "j'allais dire le premier mais \u00e9tant", "start": 588.68, "duration": 3.279}, {"text": "espagnol vous voyez je dois faire", "start": 590.36, "duration": 3.599}, {"text": "attention mais l'un des pays les", "start": 591.959, "duration": 3.56}, {"text": "meilleurs pour vivre sans doute madame", "start": 593.959, "duration": 3.201}, {"text": "calvinot ces derni\u00e8res ann\u00e9es les", "start": 595.519, "duration": 4.361}, {"text": "priorit\u00e9s \u00e9taient de se positionner euh", "start": 597.16, "duration": 5.239}, {"text": "comme banque du climat et d'ailleurs en", "start": 599.88, "duration": 5.8}, {"text": "2023 la BEI a consacr\u00e9 49 milliards", "start": 602.399, "duration": 7.321}, {"text": "d'euros sur un total de 88 \u00e0 la finance", "start": 605.68, "duration": 5.719}, {"text": "verte mais j'ai envie de vous demander", "start": 609.72, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce qu'on joue vraiment le jeu", "start": 611.399, "duration": 2.521}, {"text": "jusqu'au bout est-ce que c'est c'est", "start": 612.6, "duration": 3.4}, {"text": "vraiment de projet vert ou on on a juste", "start": 613.92, "duration": 4.24}, {"text": "Verdi la surface on a tout Repin en", "start": 616.0, "duration": 4.16}, {"text": "verre pour pour se dire ah bah c'est", "start": 618.16, "duration": 3.799}, {"text": "bien on fait du verre non non pas du", "start": 620.16, "duration": 3.52}, {"text": "tout dans notre cas c'est vraiment on a", "start": 621.959, "duration": 3.801}, {"text": "vraiment une un niveau de d'exigence", "start": 623.68, "duration": 4.44}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et on parle comme je venais", "start": 625.76, "duration": 5.12}, {"text": "de dire des des nouvelles technologie on", "start": 628.12, "duration": 4.719}, {"text": "a financ\u00e9 l'usine le plus large en", "start": 630.88, "duration": 3.76}, {"text": "Europe pour fabriquer les panneaux", "start": 632.839, "duration": 4.201}, {"text": "solaires par exemple en Italie ou une", "start": 634.64, "duration": 4.84}, {"text": "usine de batterie circulaire c'est la la", "start": 637.04, "duration": 4.239}, {"text": "l'usine la plus importante en dehors de", "start": 639.48, "duration": 4.84}, {"text": "de laasie en Su\u00e8de pour ne pas parler", "start": 641.279, "duration": 6.721}, {"text": "les projets ici en France \u00e9olienne", "start": 644.32, "duration": 5.92}, {"text": "solaire on est en train d'investir", "start": 648.0, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment dans les technologies de", "start": 650.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'avenir et garantir qu'on peut avoir", "start": 651.68, "duration": 4.599}, {"text": "une transition climatique qui aille au", "start": 653.72, "duration": 4.96}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice des citoyens des entreprises je", "start": 656.279, "duration": 4.321}, {"text": "pense que pour l'Europe c'est vraiment", "start": 658.68, "duration": 3.56}, {"text": "n\u00e9cessaire d'acc\u00e9l\u00e9rer la transition", "start": 660.6, "duration": 4.2}, {"text": "verte parce que \u00e7a veut dire aussi notre", "start": 662.24, "duration": 4.399}, {"text": "autonomie strat\u00e9gique on a d\u00e9couvert", "start": 664.8, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on peut pas d\u00e9pendre des autres quand", "start": 666.639, "duration": 4.76}, {"text": "il s'agit des \u00e9nergies le plus le plus", "start": 668.68, "duration": 5.599}, {"text": "propre et les plus beau march\u00e9 possible", "start": 671.399, "duration": 5.601}, {"text": "et c'est l\u00e0 qu'on doit investir alors", "start": 674.279, "duration": 4.721}, {"text": "j'ai envie de vous demander puisque vous", "start": 677.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eates Espagnol et vous avez longtemps \u00e9t\u00e9", "start": 679.0, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie l'Espagne a", "start": 680.88, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 ce ISC en 2022 parmi les", "start": 682.88, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9conomies plus dynamiques de la zone", "start": 685.44, "duration": 5.399}, {"text": "euro avec 5 % de croissance l'an dernier", "start": 687.279, "duration": 6.0}, {"text": "une inflation assez faible aussi il", "start": 690.839, "duration": 3.761}, {"text": "para\u00eet que vous y \u00eates pour quelque", "start": 693.279, "duration": 3.641}, {"text": "chose on dit certains qui vous ont", "start": 694.6, "duration": 4.6}, {"text": "d'ailleurs \u00e9lu \u00e0 cette banque en pensant", "start": 696.92, "duration": 4.12}, {"text": "que la m\u00e9thode que vous avez employ\u00e9 en", "start": 699.2, "duration": 3.56}, {"text": "Espagne \u00e9tait tr\u00e8s originale \u00e7a", "start": 701.04, "duration": 3.359}, {"text": "consistait en quoi dites-nous dites-nous", "start": 702.76, "duration": 4.319}, {"text": "son secret non non je pense qu'on a", "start": 704.399, "duration": 4.401}, {"text": "beaucoup b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la solidarit\u00e9", "start": 707.079, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne en fait parce que on a", "start": 708.8, "duration": 4.279}, {"text": "beaucoup souffert la pand\u00e9mie mais la", "start": 711.079, "duration": 4.361}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne a cr\u00e9\u00e9 ses plans", "start": 713.079, "duration": 4.481}, {"text": "massifs d'investissement et r\u00e9formes on", "start": 715.44, "duration": 4.76}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 assez ambieux en Espagne on a fait", "start": 717.56, "duration": 4.44}, {"text": "des r\u00e9formes structurelles", "start": 720.2, "duration": 3.439}, {"text": "transformatrices on a fait des", "start": 722.0, "duration": 3.0}, {"text": "investissements on a lanc\u00e9 des", "start": 723.639, "duration": 2.721}, {"text": "investissements dans les domaines de", "start": 725.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'avenir et c'est c'est \u00e7a c'est c'est", "start": 726.36, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a le l'\u00e9nergie qui est en train", "start": 728.72, "duration": 3.559}, {"text": "maintenant de mobiliser l'\u00e9conomie", "start": 730.88, "duration": 3.079}, {"text": "espagnole et cr\u00e9er de l'emploi ce qui", "start": 732.279, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9tait le les d\u00e9fi les plus important", "start": 733.959, "duration": 4.12}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant et c'est la force je", "start": 735.8, "duration": 4.52}, {"text": "pense en ce moment et et c'est bien", "start": 738.079, "duration": 4.481}, {"text": "d'avoir plusieurs", "start": 740.32, "duration": 5.44}, {"text": "un plusieurs moteurs hein pour l'Europe", "start": 742.56, "duration": 5.12}, {"text": "en ce moment je suis heureuse que", "start": 745.76, "duration": 3.48}, {"text": "l'Espagne soit l'un des moteurs de de", "start": 747.68, "duration": 3.719}, {"text": "l'Europe mais la France aussi hein", "start": 749.24, "duration": 4.36}, {"text": "parlons \u00e9lection europ\u00e9ennes en Espagne", "start": 751.399, "duration": 4.081}, {"text": "la situation est particuli\u00e8re avec un", "start": 753.6, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement minoritaire soutenu par des", "start": 755.48, "duration": 4.039}, {"text": "ind\u00e9pendantistes catalans", "start": 758.12, "duration": 3.079}, {"text": "ind\u00e9pendantistes qui d'ailleurs ont", "start": 759.519, "duration": 3.801}, {"text": "viennent de perdre des plumes dans des", "start": 761.199, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lections r\u00e9gionales en Catalogne", "start": 763.32, "duration": 3.92}, {"text": "comment vous la voyez cette situation", "start": 765.839, "duration": 2.761}, {"text": "pour l'Espagne et puis apr\u00e8s pour le", "start": 767.24, "duration": 2.92}, {"text": "reste de l'Europe", "start": 768.6, "duration": 3.16}, {"text": "i en g\u00e9n\u00e9ral je pense je peux pas", "start": 770.16, "duration": 3.239}, {"text": "commenter la la situation politique", "start": 771.76, "duration": 3.28}, {"text": "nationale \u00e9videmment mais je pense que", "start": 773.399, "duration": 3.601}, {"text": "c'est une bonne nouvelle que le les", "start": 775.04, "duration": 5.479}, {"text": "mouvements nationalistes qui sont moins", "start": 777.0, "duration": 6.04}, {"text": "pro-europ\u00e9ens n'est continue \u00e0 avoir la", "start": 780.519, "duration": 4.161}, {"text": "majorit\u00e9 dans une r\u00e9gion si importante", "start": 783.04, "duration": 3.359}, {"text": "comme la Catalogne aussi pour la France", "start": 784.68, "duration": 4.12}, {"text": "et en g\u00e9n\u00e9ral je pense que c'est ces", "start": 786.399, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lections sont tr\u00e8s importantes parce", "start": 788.8, "duration": 4.479}, {"text": "que les citoyens parfois peut-\u00eatre ne", "start": 790.36, "duration": 4.919}, {"text": "sont pas conscients de ce que l'Europe", "start": 793.279, "duration": 5.0}, {"text": "fait pour eux au quotidien mais je pense", "start": 795.279, "duration": 4.721}, {"text": "que la Bui est un bon exemple parce que", "start": 798.279, "duration": 3.721}, {"text": "nous sommes en train d'investir pour", "start": 800.0, "duration": 4.04}, {"text": "avoir pour donner aux jeunes Europ\u00e9ens", "start": 802.0, "duration": 4.32}, {"text": "un avenir plus prometteur plus des", "start": 804.04, "duration": 4.599}, {"text": "opportunit\u00e9s mais et on doit le faire", "start": 806.32, "duration": 4.519}, {"text": "ensemble aucun pays m\u00eame la France ou", "start": 808.639, "duration": 4.281}, {"text": "l'Allemagne qui sont des grands pays et", "start": 810.839, "duration": 4.161}, {"text": "ne peuvent pas faire face au d\u00e9fi actuel", "start": 812.92, "duration": 4.719}, {"text": "tout seul il faut l'Union nous fait plus", "start": 815.0, "duration": 4.92}, {"text": "fort et il faut vraiment continuer \u00e0", "start": 817.639, "duration": 4.401}, {"text": "construire une Union europ\u00e9enne qui nous", "start": 819.92, "duration": 4.919}, {"text": "permet d'avoir une meilleure confiance", "start": 822.04, "duration": 4.52}, {"text": "pour faire face au grands d\u00e9fis alors", "start": 824.839, "duration": 3.641}, {"text": "NAD Calvino vous \u00eates fait remarquer en", "start": 826.56, "duration": 3.88}, {"text": "mai 2022 en refusant d'\u00eatre prise en", "start": 828.48, "duration": 3.599}, {"text": "photo au c\u00f4t\u00e9 de plusieurs chefs", "start": 830.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'entreprise lors d'un Forum \u00e9conomique", "start": 832.079, "duration": 4.68}, {"text": "de Madrid apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 que vous", "start": 834.36, "duration": 4.919}, {"text": "n'\u00e9tiez entour\u00e9 que d'hommes euh le", "start": 836.759, "duration": 4.241}, {"text": "manque de parit\u00e9 dans les cercles de", "start": 839.279, "duration": 3.601}, {"text": "pouvoirs et l'un de vos combats en", "start": 841.0, "duration": 4.12}, {"text": "Europe est-ce que vous pensez que 2024", "start": 842.88, "duration": 4.04}, {"text": "aussi nouvelle commission nouveau", "start": 845.12, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement changement de toutes les", "start": 846.92, "duration": 2.96}, {"text": "institutions est-ce que l'Europe est", "start": 848.68, "duration": 3.92}, {"text": "assez paritaire \u00e0 votre go\u00fbt on a on a", "start": 849.88, "duration": 4.92}, {"text": "avanc\u00e9 pas mal ces derni\u00e8res d\u00e9cennies", "start": 852.6, "duration": 5.08}, {"text": "on ont vu le changement de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 854.8, "duration": 4.479}, {"text": "et je pense que le r\u00f4le de la femme que", "start": 857.68, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a soit dans les m\u00e9dias dans la", "start": 859.279, "duration": 3.401}, {"text": "politique dans les entreprises je pense", "start": 860.92, "duration": 3.839}, {"text": "que \u00e7a c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une force de", "start": 862.68, "duration": 4.32}, {"text": "progr\u00e8s pour l'Europe et je je pense", "start": 864.759, "duration": 3.281}, {"text": "qu'il faut continuer dans cette", "start": 867.0, "duration": 2.56}, {"text": "dynamique l\u00e0 et j'esp\u00e8re bien que la", "start": 868.04, "duration": 3.2}, {"text": "prochaine commission le prochain", "start": 869.56, "duration": 3.519}, {"text": "Parlement sera le plus paritaire", "start": 871.24, "duration": 3.599}, {"text": "possible \u00e0 tout \u00e9tat des causees mon", "start": 873.079, "duration": 5.241}, {"text": "exp\u00e9rience et que les les groupes et les", "start": 874.839, "duration": 5.601}, {"text": "les syst\u00e8mes les entreprises aussi les", "start": 878.32, "duration": 3.84}, {"text": "institutions qui sont paritaires sont", "start": 880.44, "duration": 3.16}, {"text": "plus efficaces ont des meilleurs", "start": 882.16, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9sultats et c'est meilleur aussi pour", "start": 883.6, "duration": 4.56}, {"text": "les citoyens quel est votre bilan pour", "start": 885.6, "duration": 4.52}, {"text": "la derni\u00e8re mandature les CIN derni\u00e8res", "start": 888.16, "duration": 4.679}, {"text": "ann\u00e9es de l'Union europ\u00e9enne est-ce", "start": 890.12, "duration": 4.36}, {"text": "qu'elles ont fait progresser l'Europe et", "start": 892.839, "duration": 3.161}, {"text": "quels sont les d\u00e9fis qui nous attendent", "start": 894.48, "duration": 3.279}, {"text": "dans les 5 prochaines ann\u00e9es selon vous", "start": 896.0, "duration": 3.44}, {"text": "bon \u00e0 ce moment c'est \u00e9vident que la", "start": 897.759, "duration": 5.161}, {"text": "g\u00e9opolitique marque notre jour et aussi", "start": 899.44, "duration": 5.88}, {"text": "l'avenir le plus proche on est on est", "start": 902.92, "duration": 3.839}, {"text": "rest\u00e9 uni jusqu'\u00e0 maintenant on a", "start": 905.32, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 la pand\u00e9mie et \u00e0 la guerre en", "start": 906.759, "duration": 4.841}, {"text": "Ukraine de fa\u00e7on unie d\u00e9termin\u00e9 et je", "start": 909.04, "duration": 4.28}, {"text": "pense que c'est le secret de notre", "start": 911.6, "duration": 3.4}, {"text": "succ\u00e8s il faut continuer dans la m\u00eame", "start": 913.32, "duration": 4.24}, {"text": "ligne pour l'avenir mais l\u00e0 la pression", "start": 915.0, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9opolitique ne doit pas nous faire", "start": 917.56, "duration": 3.719}, {"text": "oublier oublier les autres d\u00e9fis qui", "start": 919.12, "duration": 3.959}, {"text": "sont plus structurels le changement", "start": 921.279, "duration": 3.601}, {"text": "climatique le changement la la", "start": 923.079, "duration": 4.921}, {"text": "transition digitale et il faut l\u00e0-dessus", "start": 924.88, "duration": 5.24}, {"text": "aussi ne pas perdre la boussole et", "start": 928.0, "duration": 3.639}, {"text": "continuer \u00e0 mais elle est tr\u00e8s d\u00e9batue", "start": 930.12, "duration": 3.199}, {"text": "dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes le pacte", "start": 931.639, "duration": 4.64}, {"text": "vert est mise en cause il y a il y a", "start": 933.319, "duration": 5.121}, {"text": "vraiment un d\u00e9bat tr\u00e8s tr\u00e8s virulent sur", "start": 936.279, "duration": 4.401}, {"text": "sur justement l'\u00e9cologie versus", "start": 938.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9conomie non mais c'est l\u00e0 o\u00f9 je vous", "start": 940.68, "duration": 4.32}, {"text": "disais pour moi c'est \u00e9vident que", "start": 942.88, "duration": 5.48}, {"text": "l'Europe a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 garder le le", "start": 945.0, "duration": 4.68}, {"text": "leadership parce qu'il y a une", "start": 948.36, "duration": 3.08}, {"text": "concurrence technologique qui est en", "start": 949.68, "duration": 4.599}, {"text": "train une une course technologique qui", "start": 951.44, "duration": 4.48}, {"text": "est en train de se de se produire \u00e0", "start": 954.279, "duration": 3.521}, {"text": "niveau mondial et il faut que l'Europe", "start": 955.92, "duration": 4.08}, {"text": "garde les technologies les plus avanc\u00e9es", "start": 957.8, "duration": 4.32}, {"text": "et aussi les les plus efficaces et aussi", "start": 960.0, "duration": 4.959}, {"text": "qu'on r\u00e9duise notre d\u00e9pendance des pays", "start": 962.12, "duration": 4.959}, {"text": "qui produisent les \u00e9nergies fossiles qui", "start": 964.959, "duration": 4.641}, {"text": "franchement sonmt pas toujours des", "start": 967.079, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9mocraties comme les n\u00f4tres non et", "start": 969.6, "duration": 4.4}, {"text": "aussi si me si vous me permettez je", "start": 971.88, "duration": 3.68}, {"text": "pense que c'est ces s\u00e9lection doivent", "start": 974.0, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eatre doivent \u00eatre marqu\u00e9 aussi pour la", "start": 975.56, "duration": 4.519}, {"text": "protection de nos valeurs parce que", "start": 977.759, "duration": 5.921}, {"text": "l'Europe a \u00e9t\u00e9 un phare de libert\u00e9 paix", "start": 980.079, "duration": 5.88}, {"text": "protection des minorit\u00e9s aussi de", "start": 983.68, "duration": 4.32}, {"text": "respect pour les autres qui pensent pas", "start": 985.959, "duration": 4.601}, {"text": "comme nous et et tout \u00e7a doit \u00eatre \u00eatre", "start": 988.0, "duration": 4.399}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 parce que ce r\u00f4le de l'Europe", "start": 990.56, "duration": 4.12}, {"text": "dans le monde doit continuer \u00e0 \u00eatre", "start": 992.399, "duration": 5.481}, {"text": "positif on force pour le bien-\u00eatre la le", "start": 994.68, "duration": 6.0}, {"text": "progr\u00e8s le et dans dans le monde merci", "start": 997.88, "duration": 5.759}, {"text": "Nadia calvinho pr\u00e9sidente de la Banque", "start": 1000.68, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9enne d'investissement merci \u00e0 vous", "start": 1003.639, "duration": 3.361}, {"text": "de nous avoir suivi rester en notre", "start": 1005.639, "duration": 2.88}, {"text": "compagnie tout de suite nous allons", "start": 1007.0, "duration": 3.6}, {"text": "parler avec nos confr\u00e8res de Public", "start": 1008.519, "duration": 5.081}, {"text": "S\u00e9nat euh d'abstention et de vote des", "start": 1010.6, "duration": 4.799}, {"text": "jeunes aux prochaines \u00e9lections", "start": 1013.6, "duration": 5.6}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est notre d\u00e9bat", "start": 1015.399, "duration": 6.921}, {"text": "[Musique]", "start": 1019.2, "duration": 3.12}, {"text": "merci de nous rejoindre pour parler des", "start": 1023.639, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes alors que nous", "start": 1025.16, "duration": 3.0}, {"text": "sommes \u00e0 quelques jours d\u00e9sormais d'un", "start": 1026.559, "duration": 3.76}, {"text": "scrutin qui aura lieu dans les 27 \u00c9tats", "start": 1028.16, "duration": 4.2}, {"text": "membres de l'Union europ\u00e9enne entre le 6", "start": 1030.319, "duration": 4.36}, {"text": "et 9 juin les Europ\u00e9ens vont-ils bouder", "start": 1032.36, "duration": 4.839}, {"text": "ce scrutin ou se passionner pour lui ces", "start": 1034.679, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lections sont en tout cas dans", "start": 1037.199, "duration": 2.961}, {"text": "plusieurs pays marqu\u00e9es par de fortes", "start": 1038.4, "duration": 3.48}, {"text": "abstentions avec une l\u00e9g\u00e8re embellie", "start": 1040.16, "duration": 3.36}, {"text": "tout de m\u00eame en 2019 et une", "start": 1041.88, "duration": 4.48}, {"text": "participation de 51 % des Europ\u00e9ens oui", "start": 1043.52, "duration": 4.12}, {"text": "mais alors on constate tout de m\u00eame des", "start": 1046.36, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9carts tr\u00e8s importants", "start": 1047.64, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 peine 22 % des Slovaques se sont", "start": 1049.36, "duration": 4.439}, {"text": "rendus aux urnes il y a 5 ans alors que", "start": 1051.6, "duration": 5.28}, {"text": "88 % des Belges ont vot\u00e9 ce dernier", "start": 1053.799, "duration": 5.76}, {"text": "chiffre spectaculaire est li\u00e9 au votes", "start": 1056.88, "duration": 4.919}, {"text": "obligatoire en vigueur en Belgique sous", "start": 1059.559, "duration": 4.761}, {"text": "peine d'amende mais aussi en Bulgarie en", "start": 1061.799, "duration": 4.441}, {"text": "Gr\u00e8ce au Luxembourg de plus en plus", "start": 1064.32, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9tat-membres esp\u00e8rent aussi booster la", "start": 1066.24, "duration": 4.96}, {"text": "participation des jeunes en baissant", "start": 1068.32, "duration": 5.359}, {"text": "l'\u00e2ge du vote \u00e0 16 ans pour les", "start": 1071.2, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9ennes ce sera le cas en Belgique", "start": 1073.679, "duration": 5.201}, {"text": "mais aussi en Allemagne alors que cette", "start": 1075.679, "duration": 5.041}, {"text": "possibilit\u00e9 et plus \u00e9tendu pour les", "start": 1078.88, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lections locales et nationales alors", "start": 1080.72, "duration": 3.8}, {"text": "pour parler de ses efforts pour", "start": 1082.919, "duration": 3.88}, {"text": "mobiliser les \u00e9lecteurs europ\u00e9ens nous", "start": 1084.52, "duration": 4.0}, {"text": "recevons aujourd'hui Stewart show", "start": 1086.799, "duration": 3.441}, {"text": "bonjour bonjour vous \u00eates directeur", "start": 1088.52, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9tudes pour le groupe verriant et vous", "start": 1090.24, "duration": 4.679}, {"text": "avez r\u00e9alis\u00e9 des sondages notamment sur", "start": 1092.12, "duration": 5.36}, {"text": "le vote des jeunes Europ\u00e9ens et alors", "start": 1094.919, "duration": 4.801}, {"text": "depuis Rome B\u00e9atrice Covassi bonjour", "start": 1097.48, "duration": 4.0}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne italienne", "start": 1099.72, "duration": 3.68}, {"text": "membre du groupe des socio-d\u00e9mocrate au", "start": 1101.48, "duration": 3.84}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et puis nous sommes", "start": 1103.4, "duration": 4.399}, {"text": "aussi en compagnie de Beno\u00eet luden", "start": 1105.32, "duration": 4.88}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 belge membre du groupe du", "start": 1107.799, "duration": 4.24}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en \u00e0 la droite de", "start": 1110.2, "duration": 3.719}, {"text": "l'h\u00e9micycle alors Stewart show pour", "start": 1112.039, "duration": 4.361}, {"text": "commencer selon les sondages selon vos", "start": 1113.919, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9tudes est-ce que les Europ\u00e9ens vont se", "start": 1116.4, "duration": 4.88}, {"text": "mobiliser dans ce scrutin cette ann\u00e9e et", "start": 1118.32, "duration": 4.719}, {"text": "est-ce qu'on va continuer la dynamique", "start": 1121.28, "duration": 4.279}, {"text": "des derni\u00e8res europ\u00e9ennes 2019 o\u00f9 on", "start": 1123.039, "duration": 4.561}, {"text": "avait battu desords des records de", "start": 1125.559, "duration": 4.24}, {"text": "participation pour le scrutin europ\u00e9en", "start": 1127.6, "duration": 3.76}, {"text": "alors en moyenne europ\u00e9enne", "start": 1129.799, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement on a des scors qui sont", "start": 1131.36, "duration": 3.679}, {"text": "plut\u00f4t satisfaisant on a un peu plus de", "start": 1132.88, "duration": 4.48}, {"text": "7/ 10 un peu moins de 8/ 10 he qui", "start": 1135.039, "duration": 5.241}, {"text": "estime aujourd'hui tr\u00e8s probable d'aller", "start": 1137.36, "duration": 5.199}, {"text": "voter au mois de de juin prochain alors", "start": 1140.28, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment voil\u00e0 il faudra il faudra", "start": 1142.559, "duration": 3.881}, {"text": "faire attention aux chiffres derniers", "start": 1144.76, "duration": 4.32}, {"text": "chiffres officiel qui seront annonc\u00e9s le", "start": 1146.44, "duration": 4.76}, {"text": "soir m\u00eame du vote mais sur une dynamique", "start": 1149.08, "duration": 4.36}, {"text": "assez positive par rapport \u00e0 2019 je", "start": 1151.2, "duration": 4.76}, {"text": "pense que par cons\u00e9quent il faudra \u00eatre", "start": 1153.44, "duration": 4.56}, {"text": "assez assez vigilant pour deux raisons", "start": 1155.96, "duration": 3.04}, {"text": "la premi\u00e8re c'est qu'on est dans un", "start": 1158.0, "duration": 3.679}, {"text": "contexte \u00e9videmment tr\u00e8s diff\u00e9rent avec", "start": 1159.0, "duration": 4.4}, {"text": "il faut le dire sur un certain nombre de", "start": 1161.679, "duration": 3.721}, {"text": "pays membres une mont\u00e9e des partis", "start": 1163.4, "duration": 4.0}, {"text": "populistes tr\u00e8s importants qui sont pas", "start": 1165.4, "duration": 4.84}, {"text": "forc\u00e9ment tr\u00e8s euh pro europ\u00e9en voire", "start": 1167.4, "duration": 4.759}, {"text": "m\u00eame plut\u00f4t eurosceptique et puis le", "start": 1170.24, "duration": 3.2}, {"text": "deuxi\u00e8me contexte c'est aussi vous le", "start": 1172.159, "duration": 3.4}, {"text": "rappelez le vote des jeunes en 2019 on", "start": 1173.44, "duration": 3.599}, {"text": "se rappelle notamment en France \u00e7a a", "start": 1175.559, "duration": 2.961}, {"text": "fait fait bondir le le taux de", "start": 1177.039, "duration": 3.561}, {"text": "participation en moyenne hein pour vous", "start": 1178.52, "duration": 5.399}, {"text": "donner quelques chiffres en 2019 42 %", "start": 1180.6, "duration": 5.52}, {"text": "des moins de 25 ans fran\u00e7ais s'\u00e9tait", "start": 1183.919, "duration": 3.921}, {"text": "rendu aux urnes c'\u00e9tait une progression", "start": 1186.12, "duration": 4.4}, {"text": "de 14 points par rapport \u00e0 2014 et sur", "start": 1187.84, "duration": 5.4}, {"text": "la tranche au-dessus les 25- 34 ans la", "start": 1190.52, "duration": 4.72}, {"text": "participation avait bondi de plus de 12", "start": 1193.24, "duration": 4.319}, {"text": "points donc on est vraiment sur une", "start": 1195.24, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9lection 2019 tr\u00e8s \u00e0 part \u00e0 voir si pour", "start": 1197.559, "duration": 5.961}, {"text": "le mois de juin \u00e7a sera \u00e7a sera", "start": 1201.52, "duration": 3.96}, {"text": "diff\u00e9rent ou similaire alors B\u00e9atrice", "start": 1203.52, "duration": 5.6}, {"text": "kovassi en Italie c'est vrai que on", "start": 1205.48, "duration": 4.92}, {"text": "s'interroge comme dans le reste de", "start": 1209.12, "duration": 2.64}, {"text": "l'Europe l'Europe est loin pour les", "start": 1210.4, "duration": 3.639}, {"text": "citoyens peu incarn\u00e9s mais mais chez", "start": 1211.76, "duration": 3.76}, {"text": "vous c'est votre premier ministre", "start": 1214.039, "duration": 3.841}, {"text": "Georgia melloni qui qui a choisi d'\u00eatre", "start": 1215.52, "duration": 4.72}, {"text": "la t\u00eate de liste de son parti les fr\u00e8res", "start": 1217.88, "duration": 4.44}, {"text": "d'Italie est-ce que vous sentez les les", "start": 1220.24, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lecteurs tr\u00e8s", "start": 1222.32, "duration": 5.28}, {"text": "mobilis\u00e9s pas tr\u00e8s mobilis\u00e9 disons on", "start": 1224.72, "duration": 5.36}, {"text": "risque aussi on qui qu'il y ait une", "start": 1227.6, "duration": 5.199}, {"text": "instationation importante parce que", "start": 1230.08, "duration": 5.959}, {"text": "c'est on vote un weekend de juin fa d\u00e9j\u00e0", "start": 1232.799, "duration": 5.201}, {"text": "tr\u00e8s chaud il fait tr\u00e8s beau donc pour", "start": 1236.039, "duration": 4.361}, {"text": "la premi\u00e8re fois on vote le samedi", "start": 1238.0, "duration": 5.64}, {"text": "apr\u00e8s-midi 8 juin et tous les dimanches", "start": 1240.4, "duration": 6.759}, {"text": "9 juin ici euh et et le risque c'est un", "start": 1243.64, "duration": 6.8}, {"text": "peu que cette vote plus que \u00eatre en v\u00f4re", "start": 1247.159, "duration": 5.961}, {"text": "pour le Parlement europ\u00e9en pour l'Europe", "start": 1250.44, "duration": 6.64}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre un vote sur George Meloni sur", "start": 1253.12, "duration": 5.679}, {"text": "les gouvernements donc \u00e7a va \u00eatre un", "start": 1257.08, "duration": 5.36}, {"text": "esp\u00e8ce de r\u00e9f\u00e9rendum euh sur le les", "start": 1258.799, "duration": 5.681}, {"text": "actions des des gouvernement le premier", "start": 1262.44, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement des droites euh en Italie", "start": 1264.48, "duration": 6.72}, {"text": "et donc euh plut\u00f4t un un vote motiv\u00e9 un", "start": 1267.2, "duration": 6.079}, {"text": "vote motiv\u00e9 pour des motivations", "start": 1271.2, "duration": 5.359}, {"text": "nationales pas euh vraiment s les grands", "start": 1273.279, "duration": 6.0}, {"text": "enjeux europ\u00e9ennes euh aussi la", "start": 1276.559, "duration": 4.681}, {"text": "secr\u00e9taire de mon parti et chef de", "start": 1279.279, "duration": 5.481}, {"text": "listes dans l'Italie du centre et chef", "start": 1281.24, "duration": 6.84}, {"text": "des listes dans euh les les \u00eeles donc", "start": 1284.76, "duration": 4.56}, {"text": "c'est", "start": 1288.08, "duration": 4.76}, {"text": "sardia et et donc il y aura une", "start": 1289.32, "duration": 6.0}, {"text": "confrontation entre la secr\u00e9taire du", "start": 1292.84, "duration": 6.92}, {"text": "Parti d\u00e9mocrate et geor confrontation", "start": 1295.32, "duration": 6.959}, {"text": "important oui un enjeu pour porter et", "start": 1299.76, "duration": 4.08}, {"text": "bien la dimension europ\u00e9enne dans ce", "start": 1302.279, "duration": 3.481}, {"text": "scrutin face \u00e0 la dimension politique", "start": 1303.84, "duration": 4.64}, {"text": "nationale alors Beno\u00eet lugen en Belgique", "start": 1305.76, "duration": 5.72}, {"text": "le scrutin va \u00eatre un peu particulier", "start": 1308.48, "duration": 5.439}, {"text": "car pour les Belges ce sera aussi les", "start": 1311.48, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives f\u00e9d\u00e9rales", "start": 1313.919, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9gionales et les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1316.12, "duration": 4.84}, {"text": "on le rappelle le vote est obligatoire", "start": 1318.64, "duration": 3.919}, {"text": "ce qui donne une forte participation", "start": 1320.96, "duration": 3.079}, {"text": "mais est-ce que les Belges s'int\u00e9ressent", "start": 1322.559, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment \u00e0 ces \u00e9lections europ\u00e9ennes le", "start": 1324.039, "duration": 3.88}, {"text": "vote est obligatoire en en Belgique", "start": 1326.039, "duration": 4.12}, {"text": "parce que nous estimons que \u00eatre citoyen", "start": 1327.919, "duration": 4.36}, {"text": "et voter c'est c'est un droit mais aussi", "start": 1330.159, "duration": 4.961}, {"text": "un devoir alors vous l'avez dit vu qu'il", "start": 1332.279, "duration": 4.64}, {"text": "y a une \u00e9lection une triple \u00e9lection en", "start": 1335.12, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame temps le m\u00eame jour le 9 juin \u00e0 la", "start": 1336.919, "duration": 3.12}, {"text": "fois pour l'Assembl\u00e9e nationale les", "start": 1338.32, "duration": 3.839}, {"text": "assembl\u00e9es r\u00e9gionales et et l'Union", "start": 1340.039, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9enne le Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 1342.159, "duration": 5.201}, {"text": "clair que le risque c'est chaque fois un", "start": 1344.48, "duration": 4.0}, {"text": "peu la m\u00eame chose c'est que le", "start": 1347.36, "duration": 2.28}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne elles soit un peu", "start": 1348.48, "duration": 3.72}, {"text": "mise de de c\u00f4t\u00e9 si si je puis dire alors", "start": 1349.64, "duration": 4.84}, {"text": "sur la participation en Belgique m\u00eame si", "start": 1352.2, "duration": 3.92}, {"text": "le vote est obligatoire on constate", "start": 1354.48, "duration": 4.079}, {"text": "malheureureusement une augmentation euh", "start": 1356.12, "duration": 4.12}, {"text": "de de des personnes qui ne se d\u00e9placent", "start": 1358.559, "duration": 2.921}, {"text": "pas le jour des \u00e9lections on a plus de", "start": 1360.24, "duration": 3.24}, {"text": "10 % aujourd'hui certes il y a des", "start": 1361.48, "duration": 3.439}, {"text": "sanctions qui sont pr\u00e9vues dans dans la", "start": 1363.48, "duration": 2.679}, {"text": "loi belge mais elles ne sont plus", "start": 1364.919, "duration": 3.12}, {"text": "appliqu\u00e9 vu le nombre de personnes qui", "start": 1366.159, "duration": 3.12}, {"text": "ne vont pas voter hein c'est un peu plus", "start": 1368.039, "duration": 3.441}, {"text": "de de 10 % donc \u00e7a reste un combat", "start": 1369.279, "duration": 3.921}, {"text": "malgr\u00e9 tout de de participation je crois", "start": 1371.48, "duration": 4.16}, {"text": "que c'est aussi par l'\u00e9ducation par", "start": 1373.2, "duration": 4.28}, {"text": "l'ensemble de la motivation qu'on peut", "start": 1375.64, "duration": 3.36}, {"text": "apporter \u00e0 l'ensemble", "start": 1377.48, "duration": 3.079}, {"text": "de la population qu'on peut mobiliser", "start": 1379.0, "duration": 3.64}, {"text": "les citoyens mais c'est \u00e9videmment en", "start": 1380.559, "duration": 3.48}, {"text": "Belgique et \u00e7a reste quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1382.64, "duration": 3.639}, {"text": "fortement ancr\u00e9 le le vote et le vote", "start": 1384.039, "duration": 4.52}, {"text": "obligatoire est-ce que d'ailleurs", "start": 1386.279, "duration": 5.081}, {"text": "monsieur ch les crises \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition le", "start": 1388.559, "duration": 4.681}, {"text": "covid la guerre en Ukraine ont chang\u00e9", "start": 1391.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des Europ\u00e9ens pour ce scrutin", "start": 1393.24, "duration": 4.12}, {"text": "vous parliez d'une forte mobilisation", "start": 1395.52, "duration": 4.24}, {"text": "aux derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes 51 %", "start": 1397.36, "duration": 4.08}, {"text": "de participation c'tait m\u00eame plus que", "start": 1399.76, "duration": 4.24}, {"text": "les l\u00e9gislatives en France par exemple", "start": 1401.44, "duration": 4.88}, {"text": "est-ce que l\u00e0 en l'occurrence le", "start": 1404.0, "duration": 4.88}, {"text": "contexte joue plut\u00f4t \u00e0 la la faveur de", "start": 1406.32, "duration": 4.599}, {"text": "la mobilisation on aurait pu le croire", "start": 1408.88, "duration": 3.56}, {"text": "en tout cas qu'il jouait beaucoup plus", "start": 1410.919, "duration": 2.841}, {"text": "puisqu'on est dans un contexte", "start": 1412.44, "duration": 4.359}, {"text": "international extr\u00eamement agit\u00e9 vous", "start": 1413.76, "duration": 4.279}, {"text": "avez raison de rappeler la crise", "start": 1416.799, "duration": 3.88}, {"text": "sanitaire qui a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 marquante", "start": 1418.039, "duration": 4.401}, {"text": "et frappante hein pour mettre l'Union", "start": 1420.679, "duration": 3.641}, {"text": "europ\u00e9enne au devant de la sc\u00e8ne ce qui", "start": 1422.44, "duration": 3.719}, {"text": "est assez int\u00e9ressant c'est que en d\u00e9pit", "start": 1424.32, "duration": 3.68}, {"text": "de ce contexte l\u00e0 qui effectivement", "start": 1426.159, "duration": 3.281}, {"text": "pourrait amener l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1428.0, "duration": 2.64}, {"text": "prendre une place beaucoup plus", "start": 1429.44, "duration": 3.239}, {"text": "importante dans les diff\u00e9rentes opinion", "start": 1430.64, "duration": 4.32}, {"text": "publique on a plut\u00f4t le sentiment qu'au", "start": 1432.679, "duration": 4.681}, {"text": "contraire il y a une sorte d'effet", "start": 1434.96, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9ceptif vis-\u00e0-vis av euh des nombreux", "start": 1437.36, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9fis auxquels l'Union europ\u00e9enne est", "start": 1440.12, "duration": 3.2}, {"text": "confront\u00e9e auxquel elle n'apporte pas", "start": 1441.72, "duration": 3.76}, {"text": "suffisamment de r\u00e9ponse et pour rebondir", "start": 1443.32, "duration": 3.52}, {"text": "et peut-\u00eatre pour faire la suite sur la", "start": 1445.48, "duration": 3.72}, {"text": "question de la mobilisation des jeunes", "start": 1446.84, "duration": 4.079}, {"text": "c'est un petit peu \u00e7a que ces jeunes", "start": 1449.2, "duration": 3.56}, {"text": "reprochent aussi \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 1450.919, "duration": 3.961}, {"text": "c'est de ne pas suffisamment porter un", "start": 1452.76, "duration": 4.919}, {"text": "discours de preuve sur les actions", "start": 1454.88, "duration": 4.64}, {"text": "concr\u00e8tes tangibles les solutions", "start": 1457.679, "duration": 3.961}, {"text": "efficaces apport\u00e9es par l'Union", "start": 1459.52, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne or et vous l'avez raison de", "start": 1461.64, "duration": 3.72}, {"text": "le rappeler il y a quand m\u00eame \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1463.24, "duration": 5.36}, {"text": "d'exemples de solutions euh de", "start": 1465.36, "duration": 4.72}, {"text": "politiques qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es \u00e0", "start": 1468.6, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et qui ont permis", "start": 1470.08, "duration": 3.52}, {"text": "de relever un certain nombre de d\u00e9fis on", "start": 1471.84, "duration": 4.24}, {"text": "a parl\u00e9 de la crise covid \u00e9videmment on", "start": 1473.6, "duration": 3.76}, {"text": "voit quand m\u00eame que sur le", "start": 1476.08, "duration": 3.4}, {"text": "positionnement de l'invasion russe en", "start": 1477.36, "duration": 3.84}, {"text": "Ukraine heureusement qu'on a quand m\u00eame", "start": 1479.48, "duration": 4.04}, {"text": "une voix europ\u00e9enne on le voit aussi sur", "start": 1481.2, "duration": 4.16}, {"text": "les questions climatique \u00f9 d'ailleurs on", "start": 1483.52, "duration": 3.44}, {"text": "se dit sans l'Union europ\u00e9enne on ne", "start": 1485.36, "duration": 3.679}, {"text": "pourra pas aller aller plus loin donc il", "start": 1486.96, "duration": 4.439}, {"text": "y a une v\u00e9ritable exigence aujourd'hui", "start": 1489.039, "duration": 4.161}, {"text": "qui est plut\u00f4t per\u00e7ue dans un forme", "start": 1491.399, "duration": 3.361}, {"text": "d'effet un peu d\u00e9ceptif donc c'est", "start": 1493.2, "duration": 3.16}, {"text": "vraiment un discours de preuve qu'attend", "start": 1494.76, "duration": 3.68}, {"text": "une grande partie de la population alors", "start": 1496.36, "duration": 3.16}, {"text": "parler \u00e0 des jeunes dans un instant mais", "start": 1498.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'abord B\u00e9atrice covassie un mot sur une", "start": 1499.52, "duration": 4.08}, {"text": "autre solution pour augmenter la", "start": 1502.0, "duration": 3.72}, {"text": "participation des Europ\u00e9ens \u00e0 ce scrutin", "start": 1503.6, "duration": 4.36}, {"text": "le vote obligatoire qui est donc et bien", "start": 1505.72, "duration": 4.28}, {"text": "en vigueur en Belgique mais \u00e9galement en", "start": 1507.96, "duration": 4.4}, {"text": "Bulgarie en Gr\u00e8ce au Luxembourg est-ce", "start": 1510.0, "duration": 4.48}, {"text": "que \u00e7a peut \u00eatre la bonne solution pour", "start": 1512.36, "duration": 3.88}, {"text": "et bien donner plus de de vigueur", "start": 1514.48, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 ces \u00e9lections", "start": 1516.24, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ennes je pense que c'est", "start": 1518.399, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement important de souligner que", "start": 1520.2, "duration": 4.079}, {"text": "c'est un devoirs aussi donc on n' pas", "start": 1521.919, "duration": 4.601}, {"text": "que des droits on a aussi des devoirs", "start": 1524.279, "duration": 5.361}, {"text": "euh en ce qui concerne l'Italie je m'", "start": 1526.52, "duration": 6.399}, {"text": "doute que que les votes obligatoires euh", "start": 1529.64, "duration": 6.72}, {"text": "soit la solution plus efficace euh je", "start": 1532.919, "duration": 5.081}, {"text": "veux souligner aussi qu'en Italie on", "start": 1536.36, "duration": 2.919}, {"text": "vote dans", "start": 1538.0, "duration": 4.96}, {"text": "3700 aussi euh administration local donc", "start": 1539.279, "duration": 6.64}, {"text": "il y a un vote local tr\u00e8s important euh", "start": 1542.96, "duration": 5.839}, {"text": "dans ces \u00e9lections donc \u00e7a peut-\u00eatre \u00e7a", "start": 1545.919, "duration": 5.081}, {"text": "va un peu booster les votes europ\u00e9ennes", "start": 1548.799, "duration": 4.401}, {"text": "parce que bien s\u00fbr les les citoyen", "start": 1551.0, "duration": 4.0}, {"text": "per\u00e7oit le le niveau local de", "start": 1553.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'administration locale comme plus", "start": 1555.0, "duration": 4.039}, {"text": "proche euh aux", "start": 1556.48, "duration": 6.04}, {"text": "aux exigences de de chaque jour mais il", "start": 1559.039, "duration": 7.081}, {"text": "faudrait je pense surtout souligner les", "start": 1562.52, "duration": 6.96}, {"text": "lien entre les \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 1566.12, "duration": 5.799}, {"text": "les gouvernements futur de l'Europe les", "start": 1569.48, "duration": 4.16}, {"text": "citoyens ne voient pas \u00e7a ne voient pas", "start": 1571.919, "duration": 4.201}, {"text": "la diff\u00e9rence d'aller voter et l'impact", "start": 1573.64, "duration": 5.919}, {"text": "sur la vie au quotidien donc nos travail", "start": 1576.12, "duration": 7.0}, {"text": "c'est un travail tr\u00e8s dur des insister", "start": 1579.559, "duration": 5.681}, {"text": "sur ces aspects et faire voir", "start": 1583.12, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement que les futur gouvernement", "start": 1585.24, "duration": 4.84}, {"text": "de l'Europe si c'est un d'extr\u00eame droite", "start": 1587.08, "duration": 5.68}, {"text": "c'est un gouvernement des", "start": 1590.08, "duration": 5.92}, {"text": "progressistes \u00e7a va donner un contenu de", "start": 1592.76, "duration": 5.96}, {"text": "politique compl\u00e8tement diff\u00e9rent n'est", "start": 1596.0, "duration": 4.159}, {"text": "pas d'accord avec vous alors la Belgique", "start": 1598.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 la fois vote \u00e0 16 ans et \u00e0 la fois \u00e0", "start": 1600.159, "duration": 4.561}, {"text": "des amendes pour non vote entre 100 et", "start": 1602.88, "duration": 4.6}, {"text": "250 \u20ac j'imagine c'est pas tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1604.72, "duration": 4.92}, {"text": "populaire d'avoir des amendes de Beno\u00eet", "start": 1607.48, "duration": 4.16}, {"text": "Len \u00e7a doit \u00eatre probl\u00e9matique quand", "start": 1609.64, "duration": 4.279}, {"text": "m\u00eame \u00e7a les belges doivent pas \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1611.64, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s content de voir payer s'ils vont", "start": 1613.919, "duration": 3.321}, {"text": "pas", "start": 1615.48, "duration": 3.919}, {"text": "voter non monieur clair mais \u00e7a fait", "start": 1617.24, "duration": 4.76}, {"text": "partie des des devoirs des citoyens euh", "start": 1619.399, "duration": 4.361}, {"text": "les temps il y a peu de poursuite hein", "start": 1622.0, "duration": 4.52}, {"text": "vu le nombre de personnes et de citoyens", "start": 1623.76, "duration": 4.44}, {"text": "belges qui ne vont pas voter malgr\u00e9", "start": 1626.52, "duration": 3.72}, {"text": "malgr\u00e9 l'obligation euh je voulais", "start": 1628.2, "duration": 3.44}, {"text": "rebondir sur ce qui a \u00e9t\u00e9 dit je pense", "start": 1630.24, "duration": 3.159}, {"text": "que dans plusieurs pays par rapport \u00e0", "start": 1631.64, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enes il y a un", "start": 1633.399, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9tournement de cette \u00e9lection vers des", "start": 1634.799, "duration": 4.841}, {"text": "enjeux nationaux euh euh style ben c'est", "start": 1636.44, "duration": 5.44}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum en France Pro ou ou anti", "start": 1639.64, "duration": 4.279}, {"text": "Macron quasiment al en Italie il y a des", "start": 1641.88, "duration": 3.159}, {"text": "enjeux aussi qui deviennent des enjeux", "start": 1643.919, "duration": 1.921}, {"text": "nationaux donc on ne met pas", "start": 1645.039, "duration": 2.801}, {"text": "suffisamment en avant l'enjeu europ\u00e9en", "start": 1645.84, "duration": 3.52}, {"text": "ce que le Europe apporte", "start": 1647.84, "duration": 3.76}, {"text": "concr\u00e8tement par rapport au quotidien de", "start": 1649.36, "duration": 3.6}, {"text": "de de la population \u00e7a c'est une", "start": 1651.6, "duration": 2.92}, {"text": "premi\u00e8re chose et donc on voit \u00e7a dans", "start": 1652.96, "duration": 3.199}, {"text": "toute une s\u00e9rie de pays ce d\u00e9tournement", "start": 1654.52, "duration": 3.72}, {"text": "finalement de de l'impact de l'\u00e9lection", "start": 1656.159, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne et des vrais enjeux europ\u00e9ens", "start": 1658.24, "duration": 4.36}, {"text": "pour le quotidien de la population \u00e7a", "start": 1660.399, "duration": 3.441}, {"text": "c'est une premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me", "start": 1662.6, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment au-del\u00e0 de ce d\u00e9tournement euh", "start": 1663.84, "duration": 4.079}, {"text": "il est pas uniquement il n'existe pas", "start": 1666.279, "duration": 2.441}, {"text": "uniquement pendant la campagne", "start": 1667.919, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9lectorale trop souvent des politiques", "start": 1668.72, "duration": 5.839}, {"text": "nationaux ou locaux ont une propenstion", "start": 1671.08, "duration": 4.92}, {"text": "et surtout en France de dire c'est la", "start": 1674.559, "duration": 2.881}, {"text": "faute de Bruxelles c'est la faute de", "start": 1676.0, "duration": 3.159}, {"text": "l'Europe pour se d\u00e9doiner de leurs", "start": 1677.44, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s ils oublient tr\u00e8s", "start": 1679.159, "duration": 2.681}, {"text": "souvent de dire c'est gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe", "start": 1680.44, "duration": 2.68}, {"text": "c'est gr\u00e2ce \u00e0 l'Union europ\u00e9enne que", "start": 1681.84, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement on a pu r\u00e9gler la crise", "start": 1683.12, "duration": 3.6}, {"text": "covid que gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe on a pu", "start": 1684.96, "duration": 3.199}, {"text": "ramener gr\u00e2ce au plan de relance des", "start": 1686.72, "duration": 3.64}, {"text": "moyens pour r\u00e9pondre \u00e0 des enjeux", "start": 1688.159, "duration": 4.201}, {"text": "d'emploi \u00e0 des enjeux pour notre nos", "start": 1690.36, "duration": 4.4}, {"text": "entreprises euh pour la qualit\u00e9 de vie", "start": 1692.36, "duration": 4.52}, {"text": "globale des Europ\u00e9ens donc voil\u00e0 il y a", "start": 1694.76, "duration": 4.6}, {"text": "aussi ce petit jeu qui est assez euh je", "start": 1696.88, "duration": 4.639}, {"text": "je dois dire d\u00e9plaisant et quelque part", "start": 1699.36, "duration": 4.24}, {"text": "qui d\u00e9tourne l'enjeu d\u00e9mocratique de", "start": 1701.519, "duration": 4.481}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne par toutes ces", "start": 1703.6, "duration": 4.04}, {"text": "interventions dans diff\u00e9rents pays", "start": 1706.0, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 l'\u00e9gard de l'Union", "start": 1707.64, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne alors stward show parlons de", "start": 1709.039, "duration": 3.64}, {"text": "la jeunesse de leur participation dans", "start": 1711.12, "duration": 3.799}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes ils votent", "start": 1712.679, "duration": 3.801}, {"text": "moins que la moyenne he vous l'avait dit", "start": 1714.919, "duration": 4.24}, {"text": "42 % de participation en 2019 et en m\u00eame", "start": 1716.48, "duration": 4.84}, {"text": "temps ils ont une bonne image des", "start": 1719.159, "duration": 4.081}, {"text": "apports de l'Europe \u00e7a peut para\u00eetre", "start": 1721.32, "duration": 3.56}, {"text": "paradoxal oui mais je rebondis sur ce", "start": 1723.24, "duration": 3.4}, {"text": "que disait monsieur le d\u00e9put\u00e9 tout tout", "start": 1724.88, "duration": 4.08}, {"text": "tout tout \u00e0 fait en disant que oui on a", "start": 1726.64, "duration": 4.48}, {"text": "il faut le dire une jeunesse europ\u00e9enne", "start": 1728.96, "duration": 4.079}, {"text": "et une jeunesse fran\u00e7aise qui reste", "start": 1731.12, "duration": 4.36}, {"text": "attach\u00e9 au projet commun qui est l'union", "start": 1733.039, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9enne hein on a \u00e0 peu pr\u00e8s s sur 10", "start": 1735.48, "duration": 3.319}, {"text": "qui ont", "start": 1737.72, "duration": 4.0}, {"text": "un eur\u00e9ne vous avez plus de jeunes", "start": 1738.799, "duration": 5.401}, {"text": "Europ\u00e9ens sur 10 qui esent que leur pays", "start": 1741.72, "duration": 4.48}, {"text": "a b\u00e9n\u00e9fici et b\u00e9n\u00e9ficie de son", "start": 1744.2, "duration": 4.28}, {"text": "appartenance \u00e0 l'Union europ\u00e9enne donc", "start": 1746.2, "duration": 3.8}, {"text": "pour rebondir sur ce qui vient d'\u00eatre", "start": 1748.48, "duration": 3.799}, {"text": "dit les Fran\u00e7ais et les plus jeunes et", "start": 1750.0, "duration": 3.559}, {"text": "les Europ\u00e9ens et les plus jeunes", "start": 1752.279, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9ens sont convaincus de l'apport de", "start": 1753.559, "duration": 3.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dans leur vie au", "start": 1755.64, "duration": 2.919}, {"text": "quotidien d'ailleurs je donne juste un", "start": 1757.039, "duration": 2.64}, {"text": "chiffre et j'arr\u00eate sur les sur les", "start": 1758.559, "duration": 2.48}, {"text": "chiffres vous avez quand m\u00eame plus de 7", "start": 1759.679, "duration": 3.36}, {"text": "sur 10 europ\u00e9ens aujourd'hui qui vous", "start": 1761.039, "duration": 4.321}, {"text": "disent que ils ont le sentiment que la", "start": 1763.039, "duration": 4.201}, {"text": "politique europ\u00e9enne a une incidence sur", "start": 1765.36, "duration": 3.4}, {"text": "leur vie donc ce que je veux dire c'est", "start": 1767.24, "duration": 3.279}, {"text": "que on a souvent l'id\u00e9e que c'est une", "start": 1768.76, "duration": 3.799}, {"text": "institution tr\u00e8s loin tr\u00e8s distante des", "start": 1770.519, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9occupations non elle est quand m\u00eame", "start": 1772.559, "duration": 4.521}, {"text": "dans l'\u00e9tat d'esprit des des des", "start": 1774.039, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9lecteurs deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment par contre et", "start": 1777.08, "duration": 4.479}, {"text": "je rebondis sur aussi ce qui a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 1779.2, "duration": 3.959}, {"text": "oui il y a une nationalisation de d\u00e9bats", "start": 1781.559, "duration": 3.36}, {"text": "dans chacun des pays on le voit en", "start": 1783.159, "duration": 4.4}, {"text": "France qui \u00e0 mon sens peut porter et", "start": 1784.919, "duration": 6.441}, {"text": "d\u00e9vier le le d\u00e9bat sur le la la question", "start": 1787.559, "duration": 5.72}, {"text": "et les enjeux nationaux et pas les", "start": 1791.36, "duration": 3.559}, {"text": "enjeux europ\u00e9ens je vous donne un", "start": 1793.279, "duration": 3.12}, {"text": "exemple pour les jeunes par exemple si", "start": 1794.919, "duration": 4.921}, {"text": "vous regardez les trois sujets les plus", "start": 1796.399, "duration": 4.88}, {"text": "importants pour eux dans cette dans", "start": 1799.84, "duration": 3.28}, {"text": "cette \u00e9lection c'est un la sant\u00e9", "start": 1801.279, "duration": 4.441}, {"text": "publique de l'in\u00e9gal les in\u00e9galit\u00e9s la", "start": 1803.12, "duration": 4.799}, {"text": "provot\u00e9 3 le changement climatique je", "start": 1805.72, "duration": 4.92}, {"text": "suis pas certain que dans chaque pays", "start": 1807.919, "duration": 4.6}, {"text": "membre aujourd'hui on fasse campagne sur", "start": 1810.64, "duration": 3.8}, {"text": "ces trois enjeux alors \u00e7a c'est un bon", "start": 1812.519, "duration": 4.081}, {"text": "point mais justement pour attirer les", "start": 1814.44, "duration": 6.52}, {"text": "jeunes vers le vote est-ce que poser ce", "start": 1816.6, "duration": 6.4}, {"text": "vote d\u00e8s l'\u00e2ge de 16 ans comme l'a", "start": 1820.96, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 l'Allemagne cette ann\u00e9e comme le", "start": 1823.0, "duration": 4.32}, {"text": "fait la Belgique est-ce que \u00e7a c'est une", "start": 1824.919, "duration": 5.24}, {"text": "bonne piste l'Italie a h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 le faire", "start": 1827.32, "duration": 5.16}, {"text": "sous le gouvernement de Monsieur l'\u00e9tat", "start": 1830.159, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s rapidement il nous reste peu de", "start": 1832.48, "duration": 3.72}, {"text": "temps pour conclure sur ce vote \u00e0 16is", "start": 1834.08, "duration": 4.719}, {"text": "anadame V \u00e0 S c'est tr\u00e8s important on", "start": 1836.2, "duration": 5.04}, {"text": "l'a propos\u00e9 j'esp\u00e8re que on pourra", "start": 1838.799, "duration": 5.48}, {"text": "l'introduire dans le futur et aussi je", "start": 1841.24, "duration": 6.039}, {"text": "j'ai vu souligner que la l'exemple de la", "start": 1844.279, "duration": 5.961}, {"text": "brexit nous dit et nous enseigne que les", "start": 1847.279, "duration": 5.041}, {"text": "votes des jeunes c'est tr\u00e8s important", "start": 1850.24, "duration": 4.279}, {"text": "parce que dans la brexit aussi les", "start": 1852.32, "duration": 4.56}, {"text": "jeunes \u00e9taient pour l'Europe pour rester", "start": 1854.519, "duration": 5.801}, {"text": "en Europe sont pas all\u00e9s \u00e0 voter donc je", "start": 1856.88, "duration": 5.6}, {"text": "veux dire aux jeunes qui qui nous", "start": 1860.32, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9coutent allez voter parce que sinon", "start": 1862.48, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe sera faite par d'autres", "start": 1864.72, "duration": 5.319}, {"text": "personnes qui qui vous repr\u00e9sentent pas", "start": 1867.48, "duration": 6.96}, {"text": "et donc ne laissez pas aux autres de", "start": 1870.039, "duration": 7.041}, {"text": "dire vote \u00e0 16 ans on continue et en", "start": 1874.44, "duration": 4.599}, {"text": "Belgique justement la Belgique a", "start": 1877.08, "duration": 5.16}, {"text": "instaur\u00e9 r\u00e9cemment le vote \u00e0 16 ans pour", "start": 1879.039, "duration": 5.6}, {"text": "ces seules \u00e9lections europ\u00e9ennes benoen", "start": 1882.24, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre un test qu'est-ce que vous en", "start": 1884.639, "duration": 4.64}, {"text": "attendez", "start": 1886.279, "duration": 3.0}, {"text": "comme vous l'avez dit r\u00e9cemment et trop", "start": 1889.44, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9cemment donc il y a eu une", "start": 1890.919, "duration": 3.441}, {"text": "impr\u00e9paration quelque part \u00e0 cette", "start": 1892.32, "duration": 3.92}, {"text": "obligation de vote pour les \u00e0 partir de", "start": 1894.36, "duration": 3.72}, {"text": "16 ans en Belgique \u00e7a veut dire queon a", "start": 1896.24, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 envahi d'ailleurs c derniers mois", "start": 1898.08, "duration": 3.92}, {"text": "derni\u00e8res semaines au Parlement europ\u00e9en", "start": 1900.279, "duration": 2.721}, {"text": "par toute une s\u00e9rie d'\u00e9coles qui", "start": 1902.0, "duration": 2.2}, {"text": "demandaient de venir ici au Parlement", "start": 1903.0, "duration": 2.6}, {"text": "pour essayer d'expliquer ce qu'est", "start": 1904.2, "duration": 2.8}, {"text": "l'Europe et les enjeux li\u00e9s aux", "start": 1905.6, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9lections parce qu'ils allaient voter", "start": 1907.0, "duration": 2.76}, {"text": "quelques semaines plus tard donc \u00e7a je", "start": 1908.32, "duration": 3.28}, {"text": "regrette cette impr\u00e9paration en Belgique", "start": 1909.76, "duration": 3.32}, {"text": "je pense que c'est important que au", "start": 1911.6, "duration": 3.12}, {"text": "niveau de l'\u00e9ducation parce que c'est l\u00e0", "start": 1913.08, "duration": 3.079}, {"text": "que \u00e7a se joue aussi on puisse pr\u00e9parer", "start": 1914.72, "duration": 3.4}, {"text": "au mieux chaque \u00e9lecteur pour qu'il", "start": 1916.159, "duration": 4.041}, {"text": "puisse fa son opinion d'\u00e9viter les fake", "start": 1918.12, "duration": 3.64}, {"text": "news et on sait aussi que la jeunesse", "start": 1920.2, "duration": 2.92}, {"text": "elle est plus pro europ\u00e9enne merci par", "start": 1921.76, "duration": 4.0}, {"text": "rapport \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9 mais elle", "start": 1923.12, "duration": 4.36}, {"text": "est aussi parfois plus sensible au fake", "start": 1925.76, "duration": 5.12}, {"text": "news reconnaissons-le et au fake news et", "start": 1927.48, "duration": 5.0}, {"text": "et aussi en Belgique en tout cas une", "start": 1930.88, "duration": 4.44}, {"text": "forme d'extr\u00e9misme est-ce que ce vote \u00e0", "start": 1932.48, "duration": 4.76}, {"text": "16 ans il peut stimuler un vote des", "start": 1935.32, "duration": 4.359}, {"text": "jeunes plus plus abondant je je suis pas", "start": 1937.24, "duration": 4.799}, {"text": "certain je jeouver toutes les solutions", "start": 1939.679, "duration": 3.321}, {"text": "possible je pense qu'il faut il faut", "start": 1942.039, "duration": 2.561}, {"text": "tout tenter pour une raison qui est", "start": 1943.0, "duration": 3.76}, {"text": "assez simple la premi\u00e8re c'est que les", "start": 1944.6, "duration": 3.799}, {"text": "jeunes lorsqu'ils ne vont pas voter", "start": 1946.76, "duration": 3.639}, {"text": "c'est pas simplement pour un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat", "start": 1948.399, "duration": 3.441}, {"text": "contre la d\u00e9mocratie ou pour l'Union", "start": 1950.399, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9enne m\u00eame si effectivement on le", "start": 1951.84, "duration": 4.679}, {"text": "voit ils sont moins int\u00e9ress\u00e9s il se ils", "start": 1953.6, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9clarent moins suivre l'actualit\u00e9", "start": 1956.519, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a c'est un fait mais ils", "start": 1958.039, "duration": 4.161}, {"text": "sont attach\u00e9s finalement \u00e0 la d\u00e9mocratie", "start": 1960.279, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'acte d\u00e9mocratique ils vont pas voter", "start": 1962.2, "duration": 3.16}, {"text": "parce qu'ils ont sentiment que le la", "start": 1963.799, "duration": 3.641}, {"text": "politique ne change pas les choses c'est", "start": 1965.36, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a le travail de fond c'est d'Er essayer", "start": 1967.44, "duration": 4.16}, {"text": "de de de donner des preuves je parlais", "start": 1969.799, "duration": 3.401}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de discours de preuve que", "start": 1971.6, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement la politique peut changer", "start": 1973.2, "duration": 3.4}, {"text": "les choses et par cons\u00e9quent l'Union", "start": 1975.32, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9enne peut changer les choses ch", "start": 1976.6, "duration": 2.919}, {"text": "juste si je peux me permettre en", "start": 1978.12, "duration": 3.279}, {"text": "quelques secondes les jeunes lorsqu'ils", "start": 1979.519, "duration": 3.76}, {"text": "vont pas voter pour eux c'est aussi un", "start": 1981.399, "duration": 3.201}, {"text": "petit peu en donnant leur avis", "start": 1983.279, "duration": 3.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que je ne vote pas et en ne", "start": 1984.6, "duration": 4.039}, {"text": "pas votant je donne mon avis c'estd que", "start": 1986.679, "duration": 3.6}, {"text": "je donne cette cette id\u00e9e que pour moi", "start": 1988.639, "duration": 4.64}, {"text": "la la politique ne sert pas mes int\u00e9r\u00eats", "start": 1990.279, "duration": 5.081}, {"text": "et merci merci \u00e0 tous les trois d'avoir", "start": 1993.279, "duration": 4.24}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ces \u00e9changes tr\u00e8s", "start": 1995.36, "duration": 4.88}, {"text": "int\u00e9ressants merci \u00e0 nous avoir suivi", "start": 1997.519, "duration": 4.801}, {"text": "sur France 24 et publicique S\u00e9nat restez", "start": 2000.24, "duration": 3.559}, {"text": "sur nos antenes et n'oubliez pas d'aller", "start": 2002.32, "duration": 3.86}, {"text": "voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2003.799, "duration": 12.721}, {"text": "[Musique]", "start": 2006.18, "duration": 10.34}]}