{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 9.429}, {"text": "bonjour et bienvenue \u00e0 cette conf\u00e9rence", "start": 11.96, "duration": 4.2}, {"text": "de presse de rentr\u00e9e de l'Association", "start": 14.48, "duration": 3.24}, {"text": "des des journalistes parlementaires avec", "start": 16.16, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui la la pr\u00e9sidente de", "start": 17.72, "duration": 3.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale yelbron Pivet", "start": 19.0, "duration": 5.0}, {"text": "bonjour madame la Pr\u00e9sidente bonjour et", "start": 21.4, "duration": 4.48}, {"text": "merci d'avoir accept\u00e9 d'\u00eatre notre", "start": 24.0, "duration": 3.92}, {"text": "premier invit\u00e9 pour ce d\u00e9but de session", "start": 25.88, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaire et m\u00eame ce ce d\u00e9but de", "start": 27.92, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e9gis sature euh avec une configuration", "start": 29.48, "duration": 5.44}, {"text": "politique in\u00e9dite dans le pays et au", "start": 32.239, "duration": 4.32}, {"text": "Palais Bourbon o\u00f9 le Premier ministre a", "start": 34.92, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9claration de politique", "start": 36.559, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale ici \u00e0 \u00e0 quelques m\u00e8tres de l\u00e0", "start": 38.559, "duration": 4.881}, {"text": "o\u00f9 nous sommes dans dans l'h\u00e9micycle", "start": 41.239, "duration": 4.32}, {"text": "quelques mots pour vous indiquer que", "start": 43.44, "duration": 3.639}, {"text": "cette conf\u00e9rence de presse est", "start": 45.559, "duration": 4.761}, {"text": "retransmise sur LCP et sur le portail", "start": 47.079, "duration": 5.521}, {"text": "vid\u00e9o Internet de l'Assembl\u00e9e donc", "start": 50.32, "duration": 4.52}, {"text": "pensez bien euh s'il vous pla\u00eet \u00e0 vous", "start": 52.6, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9senter vous et votre m\u00e9dia lorsque", "start": 54.84, "duration": 3.719}, {"text": "vous posez une une question euh nous", "start": 56.359, "duration": 4.801}, {"text": "sommes ensemble jusqu'\u00e0 13h 30 environ", "start": 58.559, "duration": 4.721}, {"text": "alors on va lancer la la rencontre", "start": 61.16, "duration": 4.039}, {"text": "moi-m\u00eame et Chantal Didier avec laquelle", "start": 63.28, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai j'ai le plaisir comme toujours", "start": 65.199, "duration": 3.56}, {"text": "d'animer cette rencontre et puis", "start": 66.32, "duration": 4.2}, {"text": "imm\u00e9diatement apr\u00e8s on on fera circuler", "start": 68.759, "duration": 4.161}, {"text": "le le micro dans la salle premi\u00e8re", "start": 70.52, "duration": 5.32}, {"text": "question madame la Pr\u00e9sidente la semaine", "start": 72.92, "duration": 6.159}, {"text": "derni\u00e8re vous avez mis en garde le", "start": 75.84, "duration": 5.4}, {"text": "gouvernement en pr\u00e9venant que celui-ci", "start": 79.079, "duration": 4.0}, {"text": "ne pourrait rien faire seul et qu'il", "start": 81.24, "duration": 3.6}, {"text": "devrait faire avec l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 83.079, "duration": 3.441}, {"text": "vous avez m\u00eame dit votre votre", "start": 84.84, "duration": 3.919}, {"text": "conviction que l'assembl\u00e9e n'\u00e9tait", "start": 86.52, "duration": 4.12}, {"text": "jamais le probl\u00e8me probl\u00e8me mais quelle", "start": 88.759, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9tait la solution alors au lendemain de", "start": 90.64, "duration": 4.799}, {"text": "la d\u00e9claration de de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 93.56, "duration": 3.559}, {"text": "de Michel Barnier est-ce que vous avez", "start": 95.439, "duration": 4.121}, {"text": "non seulement le sentiment d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 97.119, "duration": 4.36}, {"text": "entendu mais est-ce qu'\u00e9ventuellement", "start": 99.56, "duration": 3.839}, {"text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 de de premi\u00e8res preuve de", "start": 101.479, "duration": 4.401}, {"text": "cette nouvelle m\u00e9thode que le premier", "start": 103.399, "duration": 4.601}, {"text": "ministre a dit vouloir instaurer entre", "start": 105.88, "duration": 4.96}, {"text": "le Parlement et le", "start": 108.0, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement alors effectivement vous", "start": 111.0, "duration": 4.52}, {"text": "avez raison c'est comme en amour on peut", "start": 113.2, "duration": 4.64}, {"text": "il all les mots et puis on a besoin de", "start": 115.52, "duration": 5.239}, {"text": "de preuve preuve d'amour et", "start": 117.84, "duration": 4.959}, {"text": "effectivement vous savez que moi depuis", "start": 120.759, "duration": 3.441}, {"text": "que je pr\u00e9side l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 122.799, "duration": 5.081}, {"text": "donc depuis 2022 j'avais demand\u00e9 au", "start": 124.2, "duration": 5.44}, {"text": "gouvernement d'avoir des nouvelles", "start": 127.88, "duration": 5.439}, {"text": "m\u00e9thodes de travail pour bien articuler", "start": 129.64, "duration": 5.599}, {"text": "la relation entre le gouvernement et", "start": 133.319, "duration": 4.0}, {"text": "l'ex\u00e9cutif nous avions fait un certain", "start": 135.239, "duration": 4.321}, {"text": "nombre de progr\u00e8s et je pense que sous", "start": 137.319, "duration": 4.2}, {"text": "cette mandature nous devons aller encore", "start": 139.56, "duration": 5.44}, {"text": "plus loin et j'avais demand\u00e9 notamment", "start": 141.519, "duration": 5.641}, {"text": "au Premier ministre et \u00e0 la ministre en", "start": 145.0, "duration": 4.16}, {"text": "charge des relations avec le Parlement", "start": 147.16, "duration": 4.76}, {"text": "de mieux particulier le calendrier", "start": 149.16, "duration": 6.079}, {"text": "l\u00e9gislatif et j'ai \u00e9t\u00e9 entendu sur ce", "start": 151.92, "duration": 5.2}, {"text": "point et le calendrier que nous avons", "start": 155.239, "duration": 4.08}, {"text": "adopt\u00e9 hier en conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents", "start": 157.12, "duration": 4.36}, {"text": "traduit exactement les demandes que", "start": 159.319, "duration": 4.881}, {"text": "j'avais effectu\u00e9 notamment sur le", "start": 161.48, "duration": 4.479}, {"text": "placement des journ\u00e9es r\u00e9serv\u00e9es au", "start": 164.2, "duration": 3.28}, {"text": "groupes d'opposition qui ne sont plus", "start": 165.959, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui uniquement plac\u00e9s par le", "start": 167.48, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement dans les semaines de", "start": 169.599, "duration": 2.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e ou les semaines de contr\u00f4le", "start": 170.72, "duration": 4.36}, {"text": "mais un/ers des niche est inscrite sur", "start": 172.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'ordre du jour gouvernemental et c'est", "start": 175.08, "duration": 4.76}, {"text": "une demande que j'avais formul\u00e9e et puis", "start": 177.08, "duration": 4.72}, {"text": "puis j'ai \u00e9galement formul\u00e9 une autre", "start": 179.84, "duration": 4.0}, {"text": "demande qui a trouv\u00e9 satisfaction dans", "start": 181.8, "duration": 3.999}, {"text": "le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 183.84, "duration": 3.679}, {"text": "Premier ministre c'\u00e9tait que le", "start": 185.799, "duration": 4.641}, {"text": "gouvernement nous donne des jours sur", "start": 187.519, "duration": 4.321}, {"text": "son ordre du jour pour que nous", "start": 190.44, "duration": 3.2}, {"text": "puissions inscrire des propositions de", "start": 191.84, "duration": 5.119}, {"text": "loi et le le Premier ministre a r\u00e9pondu", "start": 193.64, "duration": 5.4}, {"text": "favorablement \u00e0 cette demande que je je", "start": 196.959, "duration": 4.521}, {"text": "lui avais formul\u00e9 parce que cette", "start": 199.04, "duration": 4.4}, {"text": "demande elle est elle vient d'une", "start": 201.48, "duration": 4.64}, {"text": "conviction profonde que j'ai qui est", "start": 203.44, "duration": 5.24}, {"text": "sous cette mandature plus encore que", "start": 206.12, "duration": 5.36}, {"text": "sous la pr\u00e9c\u00e9dente et les pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 208.68, "duration": 5.639}, {"text": "les propositions de loi vont pouvoir", "start": 211.48, "duration": 4.44}, {"text": "marquer cette nouvelle fa\u00e7on de", "start": 214.319, "duration": 3.48}, {"text": "travailler cette nouvelle fa\u00e7on de cr\u00e9er", "start": 215.92, "duration": 4.2}, {"text": "du consensus d\u00e8s l'origine et donc moi", "start": 217.799, "duration": 4.36}, {"text": "je demande au gouvernement de s'appuyer", "start": 220.12, "duration": 4.08}, {"text": "sur le travail du Parlement et sur les", "start": 222.159, "duration": 3.401}, {"text": "propositions de loi que nous pouvons", "start": 224.2, "duration": 3.16}, {"text": "faire nous l'avions fait un petit peu", "start": 225.56, "duration": 5.039}, {"text": "entre 2022 et 2024 il faut amplifier le", "start": 227.36, "duration": 5.4}, {"text": "mouvement et le Premier ministre en est", "start": 230.599, "duration": 4.0}, {"text": "d'accord donc moi c'est une vraie source", "start": 232.76, "duration": 4.199}, {"text": "de satisfaction et \u00e7a me montre \u00e7a me", "start": 234.599, "duration": 5.241}, {"text": "prouve que effectivement ces relations", "start": 236.959, "duration": 4.56}, {"text": "entre le Parlement et l'ex\u00e9cutif vont", "start": 239.84, "duration": 4.56}, {"text": "s'inscrire sous un jour nouveau", "start": 241.519, "duration": 5.041}, {"text": "oui \u00e0 propos de ces relations entre le", "start": 244.4, "duration": 5.32}, {"text": "Parlement et l'ex\u00e9cutif Boris Vallot le", "start": 246.56, "duration": 5.319}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe socialiste a eu une", "start": 249.72, "duration": 5.599}, {"text": "formule un peu forte disons et", "start": 251.879, "duration": 4.961}, {"text": "d'ailleurs le premier ministre a", "start": 255.319, "duration": 3.801}, {"text": "lui-m\u00eame un peu sursaut\u00e9 disant nous", "start": 256.84, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9cidons et vous ex\u00e9cutez est-ce que", "start": 259.12, "duration": 4.24}, {"text": "vous allez jusque l\u00e0 vous dans la", "start": 261.519, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9finition c'est une lecture inexacte du", "start": 263.36, "duration": 4.24}, {"text": "mot parce qu'on d\u00e9finit le gouvernement", "start": 265.96, "duration": 4.0}, {"text": "comme \u00e9tant l'ex\u00e9cutif mais l'ex\u00e9cutif", "start": 267.6, "duration": 4.68}, {"text": "ne veut pas dire ex\u00e9cutant \u00e7a n'a juste", "start": 269.96, "duration": 5.4}, {"text": "rien \u00e0 voir en revanche il est s\u00fbr que", "start": 272.28, "duration": 4.96}, {"text": "moi j'ai surtout la conviction qu'un", "start": 275.36, "duration": 5.48}, {"text": "certain nombre de sujets va \u00eatre il va", "start": 277.24, "duration": 7.08}, {"text": "\u00eatre plus facile de les faire maturer et", "start": 280.84, "duration": 5.44}, {"text": "aboutir en partant d'initiative", "start": 284.32, "duration": 4.159}, {"text": "parlementa que en partant d'initiative", "start": 286.28, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernementale mais chacun doit \u00eatre en", "start": 288.479, "duration": 4.56}, {"text": "son r\u00f4le mais vous savez je n'ai rappel\u00e9", "start": 290.68, "duration": 4.6}, {"text": "que cela lorsque j'ai dit que j'\u00e9tais", "start": 293.039, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat de droit l'\u00c9tat de", "start": 295.28, "duration": 4.96}, {"text": "droit c'est le respect des institution", "start": 297.6, "duration": 4.92}, {"text": "c'est le respect de la Constitution et", "start": 300.24, "duration": 4.44}, {"text": "la Constitution fixe les pr\u00e9rogatives", "start": 302.52, "duration": 4.72}, {"text": "des uns et des autres donc il faut et", "start": 304.68, "duration": 4.959}, {"text": "c'est \u00e7a me para\u00eet \u00eatre une \u00e9vidence que", "start": 307.24, "duration": 4.6}, {"text": "l'on s'inscrive bien dans ce cadre", "start": 309.639, "duration": 4.361}, {"text": "chacun a des", "start": 311.84, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9rogatives donc l'article 20 notamment", "start": 314.0, "duration": 5.56}, {"text": "mais l'article 34 et l'article 37 pour", "start": 317.08, "duration": 5.119}, {"text": "les pr\u00e9rogatives du gouvernement et du", "start": 319.56, "duration": 6.079}, {"text": "Corps l\u00e9gislatif et puis le Parlement", "start": 322.199, "duration": 5.84}, {"text": "contr\u00f4le l'action du Gouvernement les", "start": 325.639, "duration": 5.0}, {"text": "ministres sont respons ble devant le", "start": 328.039, "duration": 7.0}, {"text": "Parlement et tout cela doit \u00e9videmment", "start": 330.639, "duration": 6.361}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9 parce que c'est ainsi", "start": 335.039, "duration": 4.081}, {"text": "qu'on respecte les droits et libert\u00e9s de", "start": 337.0, "duration": 5.84}, {"text": "nos concitoyens donc ce cadre l\u00e0 il sera", "start": 339.12, "duration": 6.6}, {"text": "respect\u00e9 mais je n'ai rien entendu dans", "start": 342.84, "duration": 4.24}, {"text": "la parole du Premier ministre qui", "start": 345.72, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait me laisser penser qu'il ne le", "start": 347.08, "duration": 6.239}, {"text": "souhaiterait pas premi\u00e8re question avec", "start": 349.36, "duration": 5.959}, {"text": "Anita pour Atlantico je voulais vous", "start": 353.319, "duration": 3.361}, {"text": "demander si la proportionnelle fait", "start": 355.319, "duration": 2.88}, {"text": "partie des sujets que vous entendez", "start": 356.68, "duration": 3.959}, {"text": "faire maturer", "start": 358.199, "duration": 5.161}, {"text": "alors je pense que il faut le", "start": 360.639, "duration": 6.761}, {"text": "faire moi je crois que le mode", "start": 363.36, "duration": 6.44}, {"text": "d'\u00e9lection des parlementaires c'est une", "start": 367.4, "duration": 4.239}, {"text": "la palalissade concerne avant tout les", "start": 369.8, "duration": 3.48}, {"text": "parlementaires et donc c'est un sujet", "start": 371.639, "duration": 4.28}, {"text": "sur lequel nous devons travailler ici \u00e0", "start": 373.28, "duration": 4.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 375.919, "duration": 5.201}, {"text": "nationale je j'avais men\u00e9 des", "start": 378.16, "duration": 4.439}, {"text": "consultations sous la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 381.12, "duration": 3.16}, {"text": "mandature j'avais rencontrer l'ensemble", "start": 382.599, "duration": 3.6}, {"text": "des pr\u00e9sidents de groupe pour voir s'il", "start": 384.28, "duration": 4.88}, {"text": "y avait une capacit\u00e9 \u00e0 aboutir sur une", "start": 386.199, "duration": 5.161}, {"text": "propos position de loi qui nous serait", "start": 389.16, "duration": 5.36}, {"text": "commune sur la proportionnelle dans les", "start": 391.36, "duration": 4.88}, {"text": "premi\u00e8res discussions que j'avais eu je", "start": 394.52, "duration": 4.519}, {"text": "n'avais pas not\u00e9 une convergence qui me", "start": 396.24, "duration": 6.44}, {"text": "permettait d'aboutir en 2022 je pense", "start": 399.039, "duration": 5.521}, {"text": "qu'aujourd'hui les choses ont beaucoup", "start": 402.68, "duration": 4.84}, {"text": "chang\u00e9 mon souhait et je le proposerai", "start": 404.56, "duration": 4.68}, {"text": "en conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents puisque", "start": 407.52, "duration": 4.48}, {"text": "c'est une d\u00e9cision de la Conf\u00e9rence des", "start": 409.24, "duration": 5.92}, {"text": "Pr\u00e9sidents que nous devons prendre c'est", "start": 412.0, "duration": 6.039}, {"text": "de relancer la mission d'information que", "start": 415.16, "duration": 6.12}, {"text": "j'avais cr\u00e9\u00e9 sur le r\u00f4le et la place du", "start": 418.039, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 dans les territoires je ne sais", "start": 421.28, "duration": 3.52}, {"text": "pas si vous vous souvenez de cette", "start": 423.0, "duration": 4.319}, {"text": "mission d'information qui \u00e9tait pr\u00e9sid\u00e9e", "start": 424.8, "duration": 5.72}, {"text": "par c\u00e9ile huntermeer et rapport\u00e9 par", "start": 427.319, "duration": 5.041}, {"text": "Elodie et Jacquie Laforge et l'id\u00e9e", "start": 430.52, "duration": 4.84}, {"text": "c'\u00e9tait de de regarder en fait quel", "start": 432.36, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9tait la place quelle \u00e9tait l'action du", "start": 435.36, "duration": 3.92}, {"text": "parlementaire sur un territoire et la", "start": 437.199, "duration": 3.641}, {"text": "mission devait notamment s'interroger", "start": 439.28, "duration": 3.919}, {"text": "sur le cumul des mandats et moi je pense", "start": 440.84, "duration": 5.039}, {"text": "que dans ce cadre l\u00e0 s'interroger sur la", "start": 443.199, "duration": 4.961}, {"text": "proportionnelle serait une bonne id\u00e9e", "start": 445.879, "duration": 3.88}, {"text": "puisque tout est li\u00e9 et donc moi moi je", "start": 448.16, "duration": 2.8}, {"text": "vais proposer \u00e0 la Conf\u00e9rence des", "start": 449.759, "duration": 2.921}, {"text": "Pr\u00e9sidents de relancer cette mission", "start": 450.96, "duration": 4.0}, {"text": "d'information Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents", "start": 452.68, "duration": 4.239}, {"text": "et d'y inclure la question de la", "start": 454.96, "duration": 4.679}, {"text": "proportionnelle pour que nous puissions", "start": 456.919, "duration": 5.12}, {"text": "voir si effectivement nous trouvons une", "start": 459.639, "duration": 4.081}, {"text": "convergence \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur", "start": 462.039, "duration": 3.681}, {"text": "ce point contte tenu des nouveaux", "start": 463.72, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9quilibres et de ce qui s'est pass\u00e9 aux", "start": 465.72, "duration": 4.439}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections on voit que beaucoup", "start": 468.24, "duration": 4.12}, {"text": "de gens sont pour la proportionnelle", "start": 470.159, "duration": 3.841}, {"text": "mais pour le moment il n'y a pas un", "start": 472.36, "duration": 4.72}, {"text": "syst\u00e8me qui fait l'unanimit\u00e9 et donc", "start": 474.0, "duration": 6.24}, {"text": "c'est cela que nous devons travailler et", "start": 477.08, "duration": 5.76}, {"text": "regarder aussi avec nos nos partenaires", "start": 480.24, "duration": 5.519}, {"text": "et \u00e9videmment le", "start": 482.84, "duration": 5.639}, {"text": "gouvernement Fr\u00e9d\u00e9ric delp\u00e8che pour LCI", "start": 485.759, "duration": 5.321}, {"text": "TF1 \u00e0 l'instant vous \u00e9voquiez la", "start": 488.479, "duration": 3.801}, {"text": "meilleure prise en compte des", "start": 491.08, "duration": 2.64}, {"text": "propositions de loi et du travail", "start": 492.28, "duration": 3.599}, {"text": "parlementaire par le gouvernement il se", "start": 493.72, "duration": 3.36}, {"text": "trouve que la premi\u00e8re niche", "start": 495.879, "duration": 2.76}, {"text": "parlementaire est celle du rassemblement", "start": 497.08, "duration": 3.76}, {"text": "national alors est-ce que vous souhaitez", "start": 498.639, "duration": 5.321}, {"text": "que les d\u00e9put\u00e9s puissent voter par", "start": 500.84, "duration": 5.039}, {"text": "exemple certains textes venus du", "start": 503.96, "duration": 3.959}, {"text": "rassemblement national lors de cette", "start": 505.879, "duration": 4.16}, {"text": "niche o\u00f9 est-ce que vous vous\u00ea plut\u00f4t", "start": 507.919, "duration": 5.24}, {"text": "sur la ligne de prolonger ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 510.039, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 comme un front r\u00e9publicain ici", "start": 513.159, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en refusant les", "start": 515.08, "duration": 4.8}, {"text": "texte de vous associer au texte du du", "start": 517.36, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national il y a d'ailleurs", "start": 519.88, "duration": 3.519}, {"text": "eu un d\u00e9bat interne au gouvernement on", "start": 521.36, "duration": 3.919}, {"text": "l'a vu avec le ministre de l'\u00e9conomie", "start": 523.399, "duration": 3.041}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 recadr\u00e9 par le Premier", "start": 525.279, "duration": 2.521}, {"text": "ministre quelle est votre position sur", "start": 526.44, "duration": 2.839}, {"text": "les propositions de loi du rassemblement", "start": 527.8, "duration": 3.479}, {"text": "national alors il y a beaucoup de choses", "start": 529.279, "duration": 3.68}, {"text": "dans votre question d\u00e9j\u00e0 ma position sur", "start": 531.279, "duration": 4.721}, {"text": "la retraite elle est de ne pas abroger", "start": 532.959, "duration": 4.56}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites et donc la", "start": 536.0, "duration": 3.56}, {"text": "proposition de loi don que vous \u00e9voquez", "start": 537.519, "duration": 3.081}, {"text": "ok de toute", "start": 539.56, "duration": 4.16}, {"text": "fa\u00e7on emporte un d\u00e9saccord total de ma", "start": 540.6, "duration": 6.479}, {"text": "part sur le fond maintenant lorsque", "start": 543.72, "duration": 5.2}, {"text": "lorsque je dis il faut faire maturer les", "start": 547.079, "duration": 3.601}, {"text": "textes et il faut que les les solutions", "start": 548.92, "duration": 3.68}, {"text": "viennent du Parlement je fais surtout", "start": 550.68, "duration": 4.88}, {"text": "allusion \u00e0 du travail transpartisant tel", "start": 552.6, "duration": 5.28}, {"text": "que je l'avais initi\u00e9 d\u00e8s 2022", "start": 555.56, "duration": 4.959}, {"text": "c'est-\u00e0-dire d\u00e8s l'origine faire", "start": 557.88, "duration": 4.8}, {"text": "travailler des parlementaires ensemble", "start": 560.519, "duration": 4.56}, {"text": "majorit\u00e9 opposition dans le cadre", "start": 562.68, "duration": 4.399}, {"text": "notamment des travaux men\u00e9s par les", "start": 565.079, "duration": 3.361}, {"text": "commissions permanentes ou par la", "start": 567.079, "duration": 3.0}, {"text": "Conf\u00e9rence des pr\u00e9sid travaux de", "start": 568.44, "duration": 3.72}, {"text": "contr\u00f4le travaux d'\u00e9valuation \u00e0 travers", "start": 570.079, "duration": 3.961}, {"text": "des missions d'information qui", "start": 572.16, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9bouchent pas sur des propositions de", "start": 574.04, "duration": 4.2}, {"text": "loi qui sont", "start": 576.64, "duration": 5.28}, {"text": "nativement opposition et majorit\u00e9 et qui", "start": 578.24, "duration": 5.839}, {"text": "peuvent permettre d'aboutir \u00e0 trouver", "start": 581.92, "duration": 3.479}, {"text": "des majorit\u00e9s plus importantes dans", "start": 584.079, "duration": 2.961}, {"text": "l'\u00e9micycles c'est ce que nous avions", "start": 585.399, "duration": 4.841}, {"text": "fait en 2020 de 2022 \u00e0 2024 \u00e0 travers", "start": 587.04, "duration": 4.76}, {"text": "notamment toutes les semaines", "start": 590.24, "duration": 4.36}, {"text": "transpartisan que nous avions cr\u00e9\u00e9 sous", "start": 591.8, "duration": 5.039}, {"text": "mon initiative moi j'ai interrog\u00e9 les", "start": 594.6, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe je les ai r\u00e9unis il", "start": 596.839, "duration": 4.921}, {"text": "y a 10 jours de cela les 11 pr\u00e9sidents", "start": 598.72, "duration": 6.0}, {"text": "groupe ils sont d'accord pour pour", "start": 601.76, "duration": 5.519}, {"text": "poursuivre ces semaines transpartisanes", "start": 604.72, "duration": 3.64}, {"text": "dans le cadre des semaines de", "start": 607.279, "duration": 4.12}, {"text": "l'assembl\u00e9e et donc c'est cela qui", "start": 608.36, "duration": 5.88}, {"text": "auquel je fais allusion lorsque je parle", "start": 611.399, "duration": 4.641}, {"text": "de travail parlementaire qui pourrait", "start": 614.24, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9boucher lorsque les groupes ont des", "start": 616.04, "duration": 5.44}, {"text": "niches des journ\u00e9es r\u00e9serv\u00e9es on n'est", "start": 618.92, "duration": 3.919}, {"text": "pas dans ce cadre-l\u00e0 on n'est pas sur", "start": 621.48, "duration": 4.0}, {"text": "des proposition de loi nativement", "start": 622.839, "duration": 4.521}, {"text": "travailler \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale entre", "start": 625.48, "duration": 4.039}, {"text": "l'opposition et la majorit\u00e9 on est sur", "start": 627.36, "duration": 4.24}, {"text": "des expressions beaucoup plus politiques", "start": 629.519, "duration": 4.121}, {"text": "ou des groupes politiques ont une", "start": 631.6, "duration": 3.56}, {"text": "journ\u00e9e r\u00e9serv\u00e9e dans l'ann\u00e9e et font", "start": 633.64, "duration": 3.68}, {"text": "valoir vraiment leur position \u00e0 eux donc", "start": 635.16, "duration": 3.76}, {"text": "on n'est pas du tout dans le cadre que", "start": 637.32, "duration": 3.319}, {"text": "je d\u00e9cris on n'est pas dans le cadre", "start": 638.92, "duration": 4.64}, {"text": "d'un ordre du jour partag\u00e9 majorit\u00e9", "start": 640.639, "duration": 5.721}, {"text": "opposition et pour termin\u00e9 moi j'ai", "start": 643.56, "duration": 6.079}, {"text": "toujours dit je le redis aujourd'hui et", "start": 646.36, "duration": 5.719}, {"text": "je le redirai demain et apr\u00e8s-demain je", "start": 649.639, "duration": 4.601}, {"text": "suis pour la pr\u00e9sence du rassemblement", "start": 652.079, "duration": 3.681}, {"text": "national dans les instances de", "start": 654.24, "duration": 3.839}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et reconna\u00eetre ce", "start": 655.76, "duration": 5.8}, {"text": "groupe et c'est \u00e9lecteurs de fa\u00e7on", "start": 658.079, "duration": 5.841}, {"text": "institutionnelle et en revanche", "start": 661.56, "duration": 4.48}, {"text": "politiquement je me battrai toujours", "start": 663.92, "duration": 4.28}, {"text": "contre les id\u00e9es contre la vision qu'ils", "start": 666.04, "duration": 5.16}, {"text": "ont de notre pays et donc politiquement", "start": 668.2, "duration": 5.84}, {"text": "moi je ne voterai pas de proposition de", "start": 671.2, "duration": 4.96}, {"text": "loi qui vient du rassemblement national", "start": 674.04, "duration": 4.68}, {"text": "et je ne ne ne souscrirai pas \u00e0 des", "start": 676.16, "duration": 4.359}, {"text": "amendements qu'ils pourront porter en", "start": 678.72, "duration": 3.72}, {"text": "revanche institutionnellement je", "start": 680.519, "duration": 4.44}, {"text": "veillerai \u00e0 ce qu'ils puisse avoir la", "start": 682.44, "duration": 4.88}, {"text": "place \u00e0 laquelle ils ont droit dans les", "start": 684.959, "duration": 4.921}, {"text": "organes de l'Assembl\u00e9e nationale et et", "start": 687.32, "duration": 3.84}, {"text": "notamment par exemple dans les", "start": 689.88, "duration": 2.959}, {"text": "nominations que je dois effectuer vous", "start": 691.16, "duration": 3.2}, {"text": "savez que la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 692.839, "duration": 3.841}, {"text": "nationale que je suis fait de nombreuses", "start": 694.36, "duration": 4.039}, {"text": "nominations dans des organismes", "start": 696.68, "duration": 4.04}, {"text": "extraparlementaires dans des des", "start": 698.399, "duration": 4.921}, {"text": "organismes territoriaux et dans ces", "start": 700.72, "duration": 4.559}, {"text": "nominations je vaille scrupuleusement", "start": 703.32, "duration": 3.92}, {"text": "aux \u00e9quilibres politiques et je n'\u00e9carte", "start": 705.279, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9videmment pas le rassemblement national", "start": 707.24, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 la position que j'ai", "start": 709.32, "duration": 5.199}, {"text": "eu depuis 2022 et j'ai toujours nomm\u00e9", "start": 711.36, "duration": 4.96}, {"text": "des repr\u00e9sentants de chacun des groupes", "start": 714.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 proportion de leur poids dans", "start": 716.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'h\u00e9micycle", "start": 717.959, "duration": 4.721}, {"text": "bonjour Alexis la fontaine pour Europe", "start": 720.24, "duration": 3.96}, {"text": "comment allez-vous pr\u00e9sider le nouveau", "start": 722.68, "duration": 2.64}, {"text": "bureau de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 724.2, "duration": 3.04}, {"text": "maintenant que la majorit\u00e9 est acquise", "start": 725.32, "duration": 3.4}, {"text": "au nouveau front populairire et", "start": 727.24, "duration": 3.159}, {"text": "notamment sur les sanctions est-ce que", "start": 728.72, "duration": 4.559}, {"text": "vous allez changer de m\u00e9thode merci vous", "start": 730.399, "duration": 6.361}, {"text": "savez le le bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 733.279, "duration": 6.8}, {"text": "nationale n'est pas un organe politique", "start": 736.76, "duration": 5.439}, {"text": "il ne doit pas", "start": 740.079, "duration": 5.2}, {"text": "l'\u00eatre et c'est important parce que le", "start": 742.199, "duration": 4.841}, {"text": "bureau de l'Assembl\u00e9e nationale il prend", "start": 745.279, "duration": 3.041}, {"text": "des d\u00e9cisions sur la vie de", "start": 747.04, "duration": 3.799}, {"text": "l'institution euh qui comporte de", "start": 748.32, "duration": 4.759}, {"text": "nombreux salari\u00e9s de nombreux", "start": 750.839, "duration": 4.281}, {"text": "collaborateurs c'est le bureau de", "start": 753.079, "duration": 5.801}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui traite les les", "start": 755.12, "duration": 7.079}, {"text": "les les march\u00e9s qui s'occupe de la", "start": 758.88, "duration": 5.88}, {"text": "restauration de l'assembl\u00e9e de la du de", "start": 762.199, "duration": 4.721}, {"text": "l'entretien du patrimoine de l'Assembl\u00e9e", "start": 764.76, "duration": 4.36}, {"text": "nationale du budget de l'Assembl\u00e9e", "start": 766.92, "duration": 4.039}, {"text": "nationale de la d\u00e9ontologie des", "start": 769.12, "duration": 5.04}, {"text": "parlementaires et donc les sujets du qui", "start": 770.959, "duration": 4.44}, {"text": "sont trait\u00e9s par le Bureau de", "start": 774.16, "duration": 3.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ne sont pas \u00e0 la", "start": 775.399, "duration": 4.641}, {"text": "base des sujets politiques ce sont des", "start": 777.44, "duration": 4.8}, {"text": "sujets qui visent \u00e0 assurer le bon", "start": 780.04, "duration": 4.64}, {"text": "fonctionnement de notre institution et", "start": 782.24, "duration": 5.32}, {"text": "donc au bureau je continuerai \u00e0", "start": 784.68, "duration": 4.92}, {"text": "fonctionner comme toujours \u00e0 rechercher", "start": 787.56, "duration": 5.16}, {"text": "le consensus le plus large j'observe que", "start": 789.6, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e0 la premi\u00e8re de r\u00e9union de bureau la 2\u00e8", "start": 792.72, "duration": 4.44}, {"text": "puisque la premi\u00e8re a eu lieu au mois de", "start": 795.68, "duration": 3.599}, {"text": "juillet \u00e0 la 2\u00e8 r\u00e9union de bureau nous", "start": 797.16, "duration": 4.64}, {"text": "avons adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 le budget de", "start": 799.279, "duration": 5.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour l'ann\u00e9e 2024 et donc", "start": 801.8, "duration": 5.36}, {"text": "moi je suis assez confiante sur le fait", "start": 804.76, "duration": 5.0}, {"text": "que le bureau continuera \u00e0 travailler", "start": 807.16, "duration": 4.44}, {"text": "dans cet esprit l\u00e0 en tout cas moi c'est", "start": 809.76, "duration": 3.8}, {"text": "mon souhait c'est ce que j'ai demand\u00e9", "start": 811.6, "duration": 5.32}, {"text": "aux membres du bureau s'agissant des", "start": 813.56, "duration": 6.36}, {"text": "sanctions comme vous le savez les deux", "start": 816.92, "duration": 4.84}, {"text": "premi\u00e8res s\u00e9ries de sanctions peuvent la", "start": 819.92, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re peut \u00eatre prise par n'importe", "start": 821.76, "duration": 5.12}, {"text": "quel vice-pr\u00e9sident moi-m\u00eame la deuxi\u00e8me", "start": 823.92, "duration": 4.359}, {"text": "sanction le rappel \u00e0 l'ordre avec", "start": 826.88, "duration": 3.24}, {"text": "inscription au proc\u00e8sverbal peut \u00eatre", "start": 828.279, "duration": 3.8}, {"text": "prise uniquement par moi-m\u00eame et la", "start": 830.12, "duration": 5.079}, {"text": "trois\u00e8me et la 4\u00e8 s sanction censure et", "start": 832.079, "duration": 5.521}, {"text": "la censure avec exclusion temporaire", "start": 835.199, "duration": 5.32}, {"text": "peuvent \u00eatre prises par l'Assembl\u00e9e", "start": 837.6, "duration": 5.44}, {"text": "nationale sur proposition du Bureau", "start": 840.519, "duration": 5.12}, {"text": "saisi par moi-m\u00eame et donc chacun", "start": 843.04, "duration": 4.719}, {"text": "prendra ses responsabilit\u00e9s si \u00e0 un", "start": 845.639, "duration": 4.241}, {"text": "moment donn\u00e9 moi je vois qu'il y a un", "start": 847.759, "duration": 4.121}, {"text": "comportement d'un parlementaire dans", "start": 849.88, "duration": 5.639}, {"text": "l'h\u00e9micycle qui justifie que je propose", "start": 851.88, "duration": 5.959}, {"text": "au bureau la sanction la plus lourde je", "start": 855.519, "duration": 4.841}, {"text": "la proposerai et les membres du bureau", "start": 857.839, "duration": 4.641}, {"text": "en d\u00e9lib\u00e9reront et prendront leur", "start": 860.36, "duration": 4.599}, {"text": "responsabilit\u00e9 mais moi je ne me dis pas", "start": 862.48, "duration": 6.08}, {"text": "que par principe parce que tel groupe ou", "start": 864.959, "duration": 6.161}, {"text": "coalition \u00e0 une majorit\u00e9 dans le bureau", "start": 868.56, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a voudrait dire qu'ils utiliseraient", "start": 871.12, "duration": 4.68}, {"text": "cette majorit\u00e9 pour la politiser et", "start": 872.88, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9tourner", "start": 875.8, "duration": 4.44}, {"text": "finalement la fonction qui est la l'URE", "start": 877.639, "duration": 5.081}, {"text": "j'ai une trop haute opinion de chaque", "start": 880.24, "duration": 5.48}, {"text": "parlementaire et de la fonction qui doit", "start": 882.72, "duration": 4.559}, {"text": "\u00eatre la not\u00f4re lorsque nous sommes \u00e9lus", "start": 885.72, "duration": 3.679}, {"text": "par nos p\u00e8res puisque lorsqu'on si\u00e8ge au", "start": 887.279, "duration": 3.881}, {"text": "bureau on est \u00e9lu par nos p\u00e8res", "start": 889.399, "duration": 3.24}, {"text": "lorsqu'on est pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e", "start": 891.16, "duration": 4.4}, {"text": "on est \u00e9lu par nos p\u00e8res et bien \u00e7a \u00e7a", "start": 892.639, "duration": 5.921}, {"text": "vous engage et vous ne pouvez pas \u00e0 mon", "start": 895.56, "duration": 4.639}, {"text": "sens", "start": 898.56, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9voyer la responsabilit\u00e9 que les autres", "start": 900.199, "duration": 4.64}, {"text": "parlementaires vous ont confi\u00e9 et donc", "start": 902.88, "duration": 4.12}, {"text": "moi mais vous me direz peut-\u00eatre que je", "start": 904.839, "duration": 4.841}, {"text": "suis na\u00efve mais je ne crois pas \u00eatre", "start": 907.0, "duration": 4.199}, {"text": "na\u00efve je crois \u00eatre profond\u00e9ment", "start": 909.68, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9publicaine au contraire et donc moi je", "start": 911.199, "duration": 4.44}, {"text": "suis tr\u00e8s confiante sur la capacit\u00e9", "start": 914.199, "duration": 4.841}, {"text": "qu'URA le bureau \u00e0 mettre l'institution", "start": 915.639, "duration": 6.88}, {"text": "et ses int\u00e9r\u00eats au-dessus de tout nous", "start": 919.04, "duration": 5.599}, {"text": "verrons bien Nicol mais en tout cas ce", "start": 922.519, "duration": 4.361}, {"text": "que j'ai vu jusqu'\u00e0 aujourd'hui me", "start": 924.639, "duration": 3.88}, {"text": "laisse \u00e0 penser que c'est plut\u00f4t cette", "start": 926.88, "duration": 4.0}, {"text": "voiel\u00e0 qui sera suivi Nicolas \u00e0 gauche", "start": 928.519, "duration": 3.88}, {"text": "et puis perine vasque au fond Nicolas", "start": 930.88, "duration": 3.04}, {"text": "Prisset \u00e0 la tribune dimanche reviens", "start": 932.399, "duration": 3.0}, {"text": "sur le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 933.92, "duration": 3.64}, {"text": "hier Michel Barnier a pos\u00e9 un un certain", "start": 935.399, "duration": 5.12}, {"text": "nombre de sujets il a appel\u00e9 au", "start": 937.56, "duration": 4.56}, {"text": "compromis sur ces sujets mais il n'a", "start": 940.519, "duration": 3.641}, {"text": "donn\u00e9 ni calendrier en tout cas tr\u00e8s peu", "start": 942.12, "duration": 4.199}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments de calendrier ni modus", "start": 944.16, "duration": 3.88}, {"text": "operandi c'estd qu'on a l'id\u00e9e du", "start": 946.319, "duration": 3.161}, {"text": "compromis mais on sait pas par quel", "start": 948.04, "duration": 3.279}, {"text": "moyen on pourrait l'atteindre je vis", "start": 949.48, "duration": 2.68}, {"text": "vous demander vous qu'est-ce que vous", "start": 951.319, "duration": 2.721}, {"text": "avez compris est-ce que les sujets qui", "start": 952.16, "duration": 3.359}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s par le Premier ministre", "start": 954.04, "duration": 2.84}, {"text": "vous devez vous en saisir un peu comme", "start": 955.519, "duration": 2.281}, {"text": "vous venez de le faire avec la", "start": 956.88, "duration": 3.12}, {"text": "proportionnelle ou bien est-ce que vous", "start": 957.8, "duration": 4.24}, {"text": "attendez \u00e0 l'assembl\u00e9e que ce soit le", "start": 960.0, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernement qui vous transmette des", "start": 962.04, "duration": 3.52}, {"text": "propositions de loi et puis ensuite", "start": 963.839, "duration": 3.161}, {"text": "ensuite on cherchera des des des", "start": 965.56, "duration": 3.519}, {"text": "compromis quel est en fait que quand", "start": 967.0, "duration": 4.319}, {"text": "quand on parle de compromis aujourd'hui", "start": 969.079, "duration": 4.281}, {"text": "quelle est la m\u00e9thode comment euh vous", "start": 971.319, "duration": 3.681}, {"text": "pensez que Michel Barnier veut y", "start": 973.36, "duration": 2.719}, {"text": "parvenir et puis qu'est-ce que vous avez", "start": 975.0, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 proposer vous on sera on sera en", "start": 976.079, "duration": 4.44}, {"text": "dialogue avec avec le Premier ministre", "start": 978.319, "duration": 4.681}, {"text": "sur les les th\u00e9matiques euh sur", "start": 980.519, "duration": 4.081}, {"text": "lesquelles il souhaite avancer qui ont", "start": 983.0, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 exprim\u00e9s pour la plupart dans euh", "start": 984.6, "duration": 4.52}, {"text": "dans son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 987.12, "duration": 4.32}, {"text": "mais typiquement moi ce que j'ai propos\u00e9", "start": 989.12, "duration": 4.959}, {"text": "aux parlementaires c'est de leur que sur", "start": 991.44, "duration": 4.24}, {"text": "les semaines de l'Assembl\u00e9e notamment", "start": 994.079, "duration": 5.0}, {"text": "nous puissions nous emparer de sujets", "start": 995.68, "duration": 5.399}, {"text": "que nous en fait j'ai propos\u00e9 qu'on", "start": 999.079, "duration": 3.641}, {"text": "th\u00e9matise les semaines de l'Assembl\u00e9e", "start": 1001.079, "duration": 3.841}, {"text": "qu'on dise par exemple telle semaine de", "start": 1002.72, "duration": 4.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nous la d\u00e9dions \u00e0 la", "start": 1004.92, "duration": 5.24}, {"text": "question de la sant\u00e9 et l\u00e0 nous pouvons", "start": 1007.24, "duration": 4.839}, {"text": "y mettre des propositions de loi qui", "start": 1010.16, "duration": 4.64}, {"text": "seraient en relation avec cela donc c l\u00e0", "start": 1012.079, "duration": 4.401}, {"text": "maintenant il faut que nous nous", "start": 1014.8, "duration": 3.12}, {"text": "mettions d'accord avec les groupes", "start": 1016.48, "duration": 2.76}, {"text": "politiques pour savoir qu quelles sont", "start": 1017.92, "duration": 3.64}, {"text": "les th\u00e9matiques que l'on d\u00e9die \u00e0 chaque", "start": 1019.24, "duration": 5.04}, {"text": "semaine de l'assembl\u00e9e et cela doit se", "start": 1021.56, "duration": 4.16}, {"text": "faire en bonne intelligence avec le", "start": 1024.28, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement il s'agit pas de mener en", "start": 1025.72, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00eame temps des travaux dans des", "start": 1028.16, "duration": 3.159}, {"text": "propositions de loi et des travaux dans", "start": 1029.799, "duration": 3.12}, {"text": "des projets de loi \u00e7a n'aurait", "start": 1031.319, "duration": 3.681}, {"text": "strictement aucun sens donc il faut que", "start": 1032.919, "duration": 4.361}, {"text": "cela se fasse dans un dialogue", "start": 1035.0, "duration": 5.079}, {"text": "constructif avec le gouvernement mais en", "start": 1037.28, "duration": 5.639}, {"text": "aucun cas le gouvernement va venir dire", "start": 1040.079, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale voici les cinq", "start": 1042.919, "duration": 4.681}, {"text": "sujets dont vous vous devez vous emparer", "start": 1045.439, "duration": 3.6}, {"text": "dans des propositions de loi et", "start": 1047.6, "duration": 2.64}, {"text": "travailler dessus et nous nous nous", "start": 1049.039, "duration": 3.401}, {"text": "chargeons du reste \u00e7a n'est pas comme \u00e7a", "start": 1050.24, "duration": 4.16}, {"text": "que cela doit se passer \u00e7a ne se passera", "start": 1052.44, "duration": 4.84}, {"text": "pas comme \u00e7a les groupes politiques ont", "start": 1054.4, "duration": 5.44}, {"text": "leur autonomie pour le le choix des", "start": 1057.28, "duration": 4.279}, {"text": "sujets qu' doivent porter en", "start": 1059.84, "duration": 5.32}, {"text": "transpartisan concernant le calendrier", "start": 1061.559, "duration": 5.441}, {"text": "vous avez raison que hier nous n'avons", "start": 1065.16, "duration": 4.68}, {"text": "pas eu de grands \u00e9l\u00e9ments de calendrier", "start": 1067.0, "duration": 5.52}, {"text": "je voudrais sur un point \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 1069.84, "duration": 5.44}, {"text": "devant vous aujourd'hui je n'ai pas \u00e9t\u00e9", "start": 1072.52, "duration": 4.56}, {"text": "satisfaite par", "start": 1075.28, "duration": 4.44}, {"text": "euh l'intervention du Premier ministre", "start": 1077.08, "duration": 5.44}, {"text": "sur la question de la fin de vie il ne", "start": 1079.72, "duration": 5.12}, {"text": "s'agit pas de", "start": 1082.52, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9ouvrir un dialogue avec l'Assembl\u00e9e", "start": 1084.84, "duration": 7.079}, {"text": "nationale le S\u00e9nat les professionnels de", "start": 1088.64, "duration": 6.56}, {"text": "sant\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2025 ce", "start": 1091.919, "duration": 5.521}, {"text": "dialogue il doit intervenir dans", "start": 1095.2, "duration": 5.4}, {"text": "l'h\u00e9micycle avec les parlementaires avec", "start": 1097.44, "duration": 5.44}, {"text": "avec les d\u00e9put\u00e9s et nous devons", "start": 1100.6, "duration": 4.6}, {"text": "reprendre l'examen du texte l\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 1102.88, "duration": 4.88}, {"text": "l'avons interrompu moi", "start": 1105.2, "duration": 5.359}, {"text": "j'ai fermer la lumi\u00e8re de l'Assembl\u00e9e", "start": 1107.76, "duration": 5.08}, {"text": "nationale le vendredi la l'avantveille", "start": 1110.559, "duration": 4.041}, {"text": "de la dissolution j'ai pr\u00e9sid\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 1112.84, "duration": 4.64}, {"text": "minuit et j'ai dit aux d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 1114.6, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 1117.48, "duration": 4.16}, {"text": "nombreux la s\u00e9ance est suspendue on", "start": 1119.24, "duration": 5.52}, {"text": "reprend lundi nous n'avons pas repris le", "start": 1121.64, "duration": 5.12}, {"text": "lundi suivant j'entends bien qu'on", "start": 1124.76, "duration": 3.76}, {"text": "reprenne rapidement et donc moi je ne me", "start": 1126.76, "duration": 4.6}, {"text": "satisferai pas de tergiversation \u00e0 la", "start": 1128.52, "duration": 4.96}, {"text": "mati\u00e8re le d\u00e9bat aujourd'hui il doit", "start": 1131.36, "duration": 4.559}, {"text": "avoir lieu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale nulle", "start": 1133.48, "duration": 4.48}, {"text": "part ailleurs \u00e7a veut dire concr\u00e8tement", "start": 1135.919, "duration": 4.441}, {"text": "sur ce sujet que si le gouvernement euh", "start": 1137.96, "duration": 4.28}, {"text": "tarde trop ou relance seulement une", "start": 1140.36, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9flexion et non pas l'examen du projet", "start": 1142.24, "duration": 5.12}, {"text": "de loi euh vous faites partie des", "start": 1143.96, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s nombreux qui sont pr\u00eats \u00e0", "start": 1147.36, "duration": 4.04}, {"text": "inscrire \u00e0 l'ordre du jour d'une semaine", "start": 1149.6, "duration": 3.72}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e la proposition de loi", "start": 1151.4, "duration": 3.36}, {"text": "d'Olivier Forni que vous avez sign\u00e9", "start": 1153.32, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs et qui reprend en fait le", "start": 1154.76, "duration": 3.88}, {"text": "texte sur la fin de vie l\u00e0 o\u00f9 on \u00e9tait", "start": 1156.88, "duration": 3.48}, {"text": "rest\u00e9 le enfin en l'\u00e9tat o\u00f9 il \u00e9tait", "start": 1158.64, "duration": 2.56}, {"text": "rest\u00e9 au moment de l'examen dans", "start": 1160.36, "duration": 3.4}, {"text": "l'h\u00e9micycle exactement \u00e9coutez euh et ce", "start": 1161.2, "duration": 4.28}, {"text": "sera \u00e0 nouveau une d\u00e9cision de la", "start": 1163.76, "duration": 3.72}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents ce sont les", "start": 1165.48, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe qui pourront", "start": 1167.48, "duration": 4.199}, {"text": "exprimer leur point de vue mais en tout", "start": 1169.6, "duration": 4.4}, {"text": "cas il est certain que une semaine de", "start": 1171.679, "duration": 4.721}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pourrait \u00eatre tr\u00e8s opportune", "start": 1174.0, "duration": 4.64}, {"text": "pour pouvoir reprendre l'examen de ce", "start": 1176.4, "duration": 4.279}, {"text": "texte nous en d\u00e9ciderons mais en tout", "start": 1178.64, "duration": 3.8}, {"text": "cas que ce soit sur un ordre du jour", "start": 1180.679, "duration": 3.801}, {"text": "parlementaire ou un ordre du jour", "start": 1182.44, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernemental nous devons poursuivre le", "start": 1184.48, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9bat et si le gouvernement ne prend pas", "start": 1186.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'engagement clair en la mati\u00e8re est-ce", "start": 1189.28, "duration": 4.879}, {"text": "que vous \u00eates pr\u00eate partisane d'inscrire", "start": 1190.88, "duration": 5.64}, {"text": "ce texte d\u00e8s la semaine de l'assembl\u00e9e", "start": 1194.159, "duration": 4.64}, {"text": "qui viendra au mois de d\u00e9cembre \u00e9coutez", "start": 1196.52, "duration": 3.68}, {"text": "si si effectivement moi je vais en", "start": 1198.799, "duration": 3.801}, {"text": "dialoguer avec le Premier ministre je lu", "start": 1200.2, "duration": 5.16}, {"text": "en ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9videmment parl\u00e9 donc moi je", "start": 1202.6, "duration": 4.559}, {"text": "suis pr\u00eate \u00e0 l'inscrire sur la premi\u00e8re", "start": 1205.36, "duration": 3.319}, {"text": "semaine de l'Assembl\u00e9e donc celle qui", "start": 1207.159, "duration": 4.441}, {"text": "commencera le 2 d\u00e9cembre mais je", "start": 1208.679, "duration": 5.24}, {"text": "souhaite que \u00e7a se fasse \u00e0 nouveau en", "start": 1211.6, "duration": 4.24}, {"text": "bonne intelligence avec le gouvernement", "start": 1213.919, "duration": 4.281}, {"text": "donc nous discuterons puisque avec le le", "start": 1215.84, "duration": 4.76}, {"text": "Premier ministre de cet ordre du jour", "start": 1218.2, "duration": 4.52}, {"text": "mais si nous n'avons aucune perspective", "start": 1220.6, "duration": 4.079}, {"text": "d'ordre du jour il faudra que chacun", "start": 1222.72, "duration": 3.72}, {"text": "prenne ses responsabilit\u00e9s et moi je ne", "start": 1224.679, "duration": 3.281}, {"text": "doute pas que l'assembl\u00e9e prendra les", "start": 1226.44, "duration": 3.239}, {"text": "siennes", "start": 1227.96, "duration": 2.839}, {"text": "vous savez c'est un texte qui est", "start": 1229.679, "duration": 3.201}, {"text": "extr\u00eamement attendu par les Fran\u00e7ais il", "start": 1230.799, "duration": 4.12}, {"text": "y a eu une convention citoyenne le", "start": 1232.88, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement et je le salue et je", "start": 1234.919, "duration": 2.88}, {"text": "voudrais vraiment saluer l'action", "start": 1236.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'Agn\u00e8s firmain le Baudeau qui \u00e9tait en", "start": 1237.799, "duration": 4.081}, {"text": "charge de la pr\u00e9paration de ce texte \u00e0", "start": 1240.0, "duration": 3.799}, {"text": "travaill\u00e9 pendant pr\u00e8s d'une ann\u00e9e \u00e0", "start": 1241.88, "duration": 3.84}, {"text": "consulter les professionnel apr\u00e8s la", "start": 1243.799, "duration": 4.0}, {"text": "convention citoyenne \u00e0 associer les", "start": 1245.72, "duration": 4.6}, {"text": "parlementaires les d\u00e9bats se tenaient de", "start": 1247.799, "duration": 4.321}, {"text": "fa\u00e7on extr\u00eamement respectueuse et", "start": 1250.32, "duration": 3.359}, {"text": "constructive dans l'h\u00e9micycle j'en ai", "start": 1252.12, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 pratiquement les trois/arts et", "start": 1253.679, "duration": 4.921}, {"text": "donc nous sommes pr\u00eats donc vous savez", "start": 1256.039, "duration": 4.841}, {"text": "vous savez il y a des d\u00e9bats qu'il faut", "start": 1258.6, "duration": 4.6}, {"text": "avoir et il faut les avoir \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1260.88, "duration": 3.48}, {"text": "nationale \u00e7a ne veut pas dire que", "start": 1263.2, "duration": 3.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale adoptera je ne", "start": 1264.36, "duration": 3.48}, {"text": "sait pas ce que fera l'Assembl\u00e9e", "start": 1266.64, "duration": 3.08}, {"text": "nationale mais en tout cas nous sommes", "start": 1267.84, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 en", "start": 1269.72, "duration": 4.68}, {"text": "discuter justement ma ma premi\u00e8re", "start": 1271.72, "duration": 5.04}, {"text": "question portait sur cette fin de vie", "start": 1274.4, "duration": 3.92}, {"text": "effectivement je vous ai vu ticker hier", "start": 1276.76, "duration": 4.039}, {"text": "lorsque le Premier ministre en a parl\u00e9", "start": 1278.32, "duration": 4.0}, {"text": "mais le gouvernement a chang\u00e9", "start": 1280.799, "duration": 3.521}, {"text": "l'orientation politique du gouvernement", "start": 1282.32, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9galement a chang\u00e9 est-ce que cette", "start": 1284.32, "duration": 2.959}, {"text": "fa\u00e7on de beaut\u00e9 en touche du Premier", "start": 1285.64, "duration": 3.399}, {"text": "ministre de ramener", "start": 1287.279, "duration": 3.801}, {"text": "cette loi fin de vie a des discussions", "start": 1289.039, "duration": 3.801}, {"text": "ult\u00e9rieures au lieu de reprendre le", "start": 1291.08, "duration": 4.68}, {"text": "texte signifie peut-\u00eatre une aversion", "start": 1292.84, "duration": 5.0}, {"text": "personnelle du Premier ministre sur ce", "start": 1295.76, "duration": 3.84}, {"text": "texte est ce que vous craignez de ne pas", "start": 1297.84, "duration": 3.76}, {"text": "y arriver et puis ma deuxi\u00e8me question", "start": 1299.6, "duration": 4.079}, {"text": "porte sur la destitution qui a \u00e9t\u00e9 donc", "start": 1301.6, "duration": 4.72}, {"text": "rejet\u00e9e ce matin en commission des lois", "start": 1303.679, "duration": 4.761}, {"text": "cependant le le r\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e", "start": 1306.32, "duration": 4.12}, {"text": "impose tout de m\u00eame qu'elle passe sous", "start": 1308.44, "duration": 4.68}, {"text": "13 jours dans l'h\u00e9micycle sauf si le", "start": 1310.44, "duration": 5.88}, {"text": "gouvernement met un si je comprends bien", "start": 1313.12, "duration": 5.559}, {"text": "un texte urgent \u00e0 l'ordre du jour est", "start": 1316.32, "duration": 4.839}, {"text": "que vous pensez que cette destitution va", "start": 1318.679, "duration": 4.24}, {"text": "\u00eatre discut\u00e9e dans l'h\u00e9micycle sous les", "start": 1321.159, "duration": 3.041}, {"text": "15 jours est-ce qu'il y a encore une", "start": 1322.919, "duration": 3.961}, {"text": "fa\u00e7on d'y \u00e9chapper entre", "start": 1324.2, "duration": 5.359}, {"text": "guillemets alors sur la fin de vie c'est", "start": 1326.88, "duration": 3.76}, {"text": "terrible parce que je suis tr\u00e8s", "start": 1329.559, "duration": 4.401}, {"text": "expressive au perchoir en fait et et", "start": 1330.64, "duration": 6.32}, {"text": "rien de vous \u00e9chappe euh oui j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1333.96, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9\u00e7u \u00e9videmment \u00e9videmment parce que je", "start": 1336.96, "duration": 5.28}, {"text": "je je sais que c'est un texte qui est", "start": 1340.48, "duration": 4.6}, {"text": "attendu par les Fran\u00e7ais et et je et je", "start": 1342.24, "duration": 5.0}, {"text": "sais que l'assembl\u00e9e est pr\u00eate \u00e0 en", "start": 1345.08, "duration": 3.959}, {"text": "discuter donc c'est c'est la raison pour", "start": 1347.24, "duration": 3.36}, {"text": "laquelle effectivement moi je suis", "start": 1349.039, "duration": 3.601}, {"text": "convaincu que que maintenant le temps du", "start": 1350.6, "duration": 5.24}, {"text": "Parlement est venu sur ce sujet donc \u00e0", "start": 1352.64, "duration": 6.76}, {"text": "nouveau nous nous verrons bien mais il", "start": 1355.84, "duration": 6.4}, {"text": "vous savez c'est j'ai entendu certains", "start": 1359.4, "duration": 6.6}, {"text": "dire le texte tel qu'il a \u00e9t\u00e9 vootter", "start": 1362.24, "duration": 5.4}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ne nous convient pas", "start": 1366.0, "duration": 3.44}, {"text": "compl\u00e8tement", "start": 1367.64, "duration": 4.76}, {"text": "mais il y a il va y avoir une double", "start": 1369.44, "duration": 5.44}, {"text": "navette le texte qui va \u00eatre vot\u00e9 par", "start": 1372.4, "duration": 4.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il va aller au", "start": 1374.88, "duration": 3.799}, {"text": "S\u00e9nat il va revenir \u00e0 l'Assembl\u00e9e il \u00e0", "start": 1376.52, "duration": 3.88}, {"text": "repartir au S\u00e9nat nous ferons une", "start": 1378.679, "duration": 3.641}, {"text": "commission mixte paritaire si elle n'est", "start": 1380.4, "duration": 3.36}, {"text": "pas conclusive le texte reviendra \u00e0", "start": 1382.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e repartira au S\u00e9nat donc nous", "start": 1383.76, "duration": 4.76}, {"text": "avons le temps de le faire \u00e9voluer et", "start": 1386.12, "duration": 3.6}, {"text": "moi j'ai toujours dit qu'il fallait", "start": 1388.52, "duration": 3.639}, {"text": "prendre le temps de cette \u00e9volution mais", "start": 1389.72, "duration": 3.839}, {"text": "il faut commencer maintenant nous avons", "start": 1392.159, "duration": 3.041}, {"text": "suffisamment perdu temps le texte aurait", "start": 1393.559, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00fb \u00eatre vot\u00e9 ou rejet\u00e9 le 18 juin nous", "start": 1395.2, "duration": 5.599}, {"text": "sommes en octobre il n'est pas question", "start": 1398.96, "duration": 3.16}, {"text": "d'attendre encore longtemps parce", "start": 1400.799, "duration": 3.321}, {"text": "qu'autrement ce serait un enterrement de", "start": 1402.12, "duration": 4.72}, {"text": "premi\u00e8re classe soyons r\u00e9aliste si nous", "start": 1404.12, "duration": 5.6}, {"text": "voulons prendre le temps c'est-\u00e0-dire 18", "start": 1406.84, "duration": 7.0}, {"text": "mois 2 ans si nous voulons aboutir \u00e0 son", "start": 1409.72, "duration": 7.24}, {"text": "examen et \u00e0 un vote d\u00e9finitif avant la", "start": 1413.84, "duration": 5.92}, {"text": "fin de la mandature dernier texte utile", "start": 1416.96, "duration": 5.719}, {"text": "c'est d\u00e9cembre 2026 et bien c'est", "start": 1419.76, "duration": 6.279}, {"text": "maintenant si on veut prendre 2 ans pour", "start": 1422.679, "duration": 5.281}, {"text": "l'examiner le voter c'est maintenant", "start": 1426.039, "duration": 6.24}, {"text": "qu'il faut y aller donc allons-y sur la", "start": 1427.96, "duration": 7.48}, {"text": "destitution donc j'ai observ\u00e9 les", "start": 1432.279, "duration": 5.721}, {"text": "r\u00e9sultats de la commission des lois le", "start": 1435.44, "duration": 4.839}, {"text": "rej est extr\u00eamement", "start": 1438.0, "duration": 4.4}, {"text": "net les les", "start": 1440.279, "duration": 4.561}, {"text": "parlementaires une tr\u00e8s grande majorit\u00e9", "start": 1442.4, "duration": 4.639}, {"text": "des groupes politiques ont d\u00e9cid\u00e9 on", "start": 1444.84, "duration": 4.68}, {"text": "vot\u00e9 pour l'irrecevabilit\u00e9 et je pense", "start": 1447.039, "duration": 4.361}, {"text": "que c'est important parce que ne", "start": 1449.52, "duration": 3.44}, {"text": "tournons pas autour du pot c'est une", "start": 1451.4, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9vidence qu'elle est irrecevable elle ne", "start": 1452.96, "duration": 3.88}, {"text": "correspond absolument pas aux crit\u00e8res", "start": 1454.679, "duration": 5.561}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finis dans dans la loi et", "start": 1456.84, "duration": 5.8}, {"text": "donc \u00e7a c'est c'est vraiment une", "start": 1460.24, "duration": 5.08}, {"text": "proc\u00e9dure dilatoire donc la commission", "start": 1462.64, "duration": 5.96}, {"text": "des lois a rempli son r\u00f4le maintenant la", "start": 1465.32, "duration": 4.68}, {"text": "loi nous", "start": 1468.6, "duration": 4.48}, {"text": "prescrit un d\u00e9bat dans l'h\u00e9micycle entre", "start": 1470.0, "duration": 5.36}, {"text": "effectivement dans un d\u00e9lai maximum de", "start": 1473.08, "duration": 5.52}, {"text": "15 jours c'est \u00e0 la Conf\u00e9rence des", "start": 1475.36, "duration": 5.76}, {"text": "Pr\u00e9sidents de d\u00e9cider de l'inscription", "start": 1478.6, "duration": 4.799}, {"text": "l'inscription n'est pas automatique", "start": 1481.12, "duration": 3.919}, {"text": "c'est la conf\u00e9rence des pr\u00e9sident qui", "start": 1483.399, "duration": 3.88}, {"text": "inscrit les textes donc il faudra que la", "start": 1485.039, "duration": 5.24}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents mardi prochain", "start": 1487.279, "duration": 6.28}, {"text": "puisse d\u00e9lib\u00e9rer de cette question et", "start": 1490.279, "duration": 5.441}, {"text": "estimer si oui ou non il y a une", "start": 1493.559, "duration": 5.0}, {"text": "inscription en s\u00e9ance \u00e7a n'est pas", "start": 1495.72, "duration": 4.319}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9vident comp tenu des", "start": 1498.559, "duration": 4.881}, {"text": "r\u00e9sultats tr\u00e8s nets de des d\u00e9bats en", "start": 1500.039, "duration": 6.76}, {"text": "commission qui sont des d\u00e9bats qui nous", "start": 1503.44, "duration": 4.959}, {"text": "ont \u00e9clair\u00e9 et qui je l'esp\u00e8re ont", "start": 1506.799, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 les citoyens puisque les d\u00e9bats", "start": 1508.399, "duration": 4.041}, {"text": "en commission sont retransmis et sont", "start": 1510.159, "duration": 5.4}, {"text": "film\u00e9s donc la Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents", "start": 1512.44, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9cidera de la suite \u00e0 donner mais en", "start": 1515.559, "duration": 4.561}, {"text": "tout cas rien n'est automatique et c'est", "start": 1517.559, "duration": 4.24}, {"text": "au pr\u00e9sident de groupe d'en d\u00e9cider", "start": 1520.12, "duration": 4.84}, {"text": "apr\u00e8s tr\u00e8s clairement le gouvernement \u00e0", "start": 1521.799, "duration": 4.76}, {"text": "mon sens ne peut pas faire obstacle \u00e0", "start": 1524.96, "duration": 2.88}, {"text": "son inscription et ne doit pas faire", "start": 1526.559, "duration": 2.921}, {"text": "obstacle class son inscription c'est une", "start": 1527.84, "duration": 4.16}, {"text": "proc\u00e9dure parlementaire et donc il faut", "start": 1529.48, "duration": 4.36}, {"text": "respecter l'Assembl\u00e9e nationale dans ses", "start": 1532.0, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9rations et dans ses votes Elsa", "start": 1533.84, "duration": 3.6}, {"text": "mingavo au fond de la salle et puis", "start": 1536.159, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Gervet \u00e0 droite", "start": 1537.44, "duration": 5.4}, {"text": "merci bonjour quatre d\u00e9put\u00e9s qui sont", "start": 1539.799, "duration": 4.36}, {"text": "entr\u00e9s au gouvernement exercer des", "start": 1542.84, "duration": 2.64}, {"text": "fonction ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e une", "start": 1544.159, "duration": 3.161}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente et trois pr\u00e9sidents de", "start": 1545.48, "duration": 3.84}, {"text": "commission ils ne sont toujours pas", "start": 1547.32, "duration": 3.479}, {"text": "remplac\u00e9s est-ce que vous souhaitez que", "start": 1549.32, "duration": 2.64}, {"text": "ces remplacements puissent \u00eatre", "start": 1550.799, "duration": 3.0}, {"text": "effectuer rapidement les oppositions le", "start": 1551.96, "duration": 3.48}, {"text": "demandent et pour la question sp\u00e9cifique", "start": 1553.799, "duration": 3.961}, {"text": "d'Annie jeunevard \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente", "start": 1555.44, "duration": 4.16}, {"text": "vice\u00e9sid pr\u00e9sidence vous aviez dit vous", "start": 1557.76, "duration": 3.6}, {"text": "vous \u00e9tiez pour que leurn soit dans les", "start": 1559.6, "duration": 3.079}, {"text": "institutions est-ce qu'il faut se", "start": 1561.36, "duration": 2.88}, {"text": "reposer la question maintenant d'apr\u00e8s", "start": 1562.679, "duration": 3.281}, {"text": "vous ou est-ce qu'il faut rester sur les", "start": 1564.24, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9quilibre qui avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 en", "start": 1565.96, "duration": 6.24}, {"text": "juillet dernier alors ces quatre postes", "start": 1567.36, "duration": 7.24}, {"text": "aujourd'hui n'ont pas fait l'objet sauf", "start": 1572.2, "duration": 4.839}, {"text": "pour l'un d'entre eux d'une d\u00e9mission", "start": 1574.6, "duration": 5.439}, {"text": "donc maintenant vous savez moi je je je", "start": 1577.039, "duration": 4.64}, {"text": "suis tr\u00e8s attach\u00e9 au respect des r\u00e8gles", "start": 1580.039, "duration": 3.841}, {"text": "et c'est \u00e7a toujours qui constitue ma", "start": 1581.679, "duration": 5.441}, {"text": "boussole et donc les aujourd'hui il faut", "start": 1583.88, "duration": 6.32}, {"text": "bien savoir que les commissions", "start": 1587.12, "duration": 5.919}, {"text": "fonctionnent correctement et il y a nos", "start": 1590.2, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e8gles pr\u00e9scrivent que c'est le doyen", "start": 1593.039, "duration": 4.12}, {"text": "des vice-pr\u00e9sident de chacune des", "start": 1595.6, "duration": 3.799}, {"text": "commissions qui assurent par int\u00e9rim les", "start": 1597.159, "duration": 4.921}, {"text": "fonctions de pr\u00e9sidence donc c'est c'est", "start": 1599.399, "duration": 4.681}, {"text": "important toujours de se dire qu'il n'y", "start": 1602.08, "duration": 5.36}, {"text": "a une continuit\u00e9 dans le fonctionnement", "start": 1604.08, "duration": 5.16}, {"text": "institutionnel j'en profite pour faire", "start": 1607.44, "duration": 4.88}, {"text": "une incise j'ai lu un article comme quoi", "start": 1609.24, "duration": 5.439}, {"text": "nous n'aurions plus de d\u00e9ontologue", "start": 1612.32, "duration": 6.599}, {"text": "depuis les \u00e9lections c'est archi faux le", "start": 1614.679, "duration": 7.36}, {"text": "d\u00e9ontologue travaille et contr\u00f4le les", "start": 1618.919, "duration": 5.841}, {"text": "parlementaires pendant 6 mois apr\u00e8s la", "start": 1622.039, "duration": 5.801}, {"text": "dissolution et nous nommerons un autre", "start": 1624.76, "duration": 5.919}, {"text": "d\u00e9ontologue au moin au d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "start": 1627.84, "duration": 5.64}, {"text": "2025 et c'est juste la stricte", "start": 1630.679, "duration": 4.201}, {"text": "application de nos r\u00e8gles mais je je", "start": 1633.48, "duration": 2.96}, {"text": "vous dis \u00e7a parce que j'ai lu un article", "start": 1634.88, "duration": 4.72}, {"text": "qui disait l'inverse et c'est important", "start": 1636.44, "duration": 4.52}, {"text": "parce que nos concitoyens sont tr\u00e8s", "start": 1639.6, "duration": 3.959}, {"text": "attach\u00e9s \u00e0 la d\u00e9ontologie au contr\u00f4le", "start": 1640.96, "duration": 4.52}, {"text": "des parlementaires et je ne voudrais pas", "start": 1643.559, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il croit que les parlementaires dans", "start": 1645.48, "duration": 4.0}, {"text": "la p\u00e9riode actuel ne sont plus du tout", "start": 1647.64, "duration": 3.48}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9s sur l'utilisation qu'ils font", "start": 1649.48, "duration": 2.88}, {"text": "de leur frein de mandat notamment et", "start": 1651.12, "duration": 2.6}, {"text": "cetera donc pour r\u00e9pondre tr\u00e8s", "start": 1652.36, "duration": 3.439}, {"text": "clairement \u00e0 votre question nous", "start": 1653.72, "duration": 3.88}, {"text": "organiseront dans chacune des", "start": 1655.799, "duration": 4.281}, {"text": "commissions les \u00e9lections d\u00e8s que il y", "start": 1657.6, "duration": 4.559}, {"text": "aura des d\u00e9missions qui auront \u00e9t\u00e9", "start": 1660.08, "duration": 3.479}, {"text": "enregistr\u00e9es par les pr\u00e9sidents de", "start": 1662.159, "duration": 3.201}, {"text": "commission et de la m\u00eame fa\u00e7on pour la", "start": 1663.559, "duration": 3.96}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1665.36, "duration": 4.319}, {"text": "nous organiserons dans la foul\u00e9e de la", "start": 1667.519, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9mission de Madame jeunevard les", "start": 1669.679, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 ce jour je n'ai pas", "start": 1671.24, "duration": 3.84}, {"text": "enregistr\u00e9 de d\u00e9mission de Madame", "start": 1673.2, "duration": 3.0}, {"text": "jeunevard de son poste de", "start": 1675.08, "duration": 3.079}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence \u00e7a n'entra\u00eene stri", "start": 1676.2, "duration": 3.719}, {"text": "justement aucun changement dans les", "start": 1678.159, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9quilibres j'ai cinq vice-pr\u00e9sidents qui", "start": 1679.919, "duration": 6.921}, {"text": "pourront organiser pr\u00e9sider les s\u00e9ances", "start": 1683.36, "duration": 5.36}, {"text": "concernant la pr\u00e9sidence la la la", "start": 1686.84, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sence du rassemblement national \u00e0 ces", "start": 1688.72, "duration": 3.799}, {"text": "postesl vous savez qu'aujourd'hui on est", "start": 1690.84, "duration": 3.679}, {"text": "dans un fonctionnement d'\u00e9lection dans", "start": 1692.519, "duration": 4.361}, {"text": "l'h\u00e9micycle donc dans un fonctionnement", "start": 1694.519, "duration": 3.921}, {"text": "d'\u00e9lection on peut avoir des souhaits", "start": 1696.88, "duration": 4.159}, {"text": "mais ils ne sont pas forc\u00e9ment r\u00e9alis\u00e9s", "start": 1698.44, "duration": 4.239}, {"text": "puisque ce sont les parlementaires qui", "start": 1701.039, "duration": 4.161}, {"text": "se pr\u00e9sente et qui vote c'est vrai que", "start": 1702.679, "duration": 4.161}, {"text": "c'est beaucoup plus facile d'organiser", "start": 1705.2, "duration": 3.359}, {"text": "la juste repr\u00e9sentation de chacun", "start": 1706.84, "duration": 3.6}, {"text": "lorsqu'on a ce qu'on appelle le fameux", "start": 1708.559, "duration": 4.041}, {"text": "accord au point pr\u00e9vu par l'article 10", "start": 1710.44, "duration": 4.52}, {"text": "de notre r\u00e8glement qui permet d'assurer", "start": 1712.6, "duration": 4.319}, {"text": "la juste repr\u00e9sentation de chacun ce que", "start": 1714.96, "duration": 5.24}, {"text": "nous avions fait en 2023 nous avions eu", "start": 1716.919, "duration": 4.681}, {"text": "un accord au", "start": 1720.2, "duration": 4.599}, {"text": "point Fran\u00e7is gerv horizon politique le", "start": 1721.6, "duration": 5.679}, {"text": "Premier ministre a annonc\u00e9 hier des", "start": 1724.799, "duration": 5.681}, {"text": "mesures pour calmer euh la la la la", "start": 1727.279, "duration": 6.441}, {"text": "situation en Nouvelle Cal\u00e9donie il a dit", "start": 1730.48, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9galement que vous feriez avec le", "start": 1733.72, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9sident Larcher", "start": 1736.84, "duration": 3.719}, {"text": "une mission de", "start": 1738.559, "duration": 4.081}, {"text": "concertation est-ce que vous pouvez nous", "start": 1740.559, "duration": 4.521}, {"text": "en dire un peu plus quand et o\u00f9 et", "start": 1742.64, "duration": 6.8}, {"text": "comment o\u00f9 o\u00f9 on le sait ouais alors", "start": 1745.08, "duration": 6.36}, {"text": "nous sommes avec avec le pr\u00e9sident", "start": 1749.44, "duration": 4.4}, {"text": "Larcher extr\u00eamement attentif \u00e0 la", "start": 1751.44, "duration": 4.76}, {"text": "question de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et ce", "start": 1753.84, "duration": 4.679}, {"text": "depuis toujours alors lui depuis", "start": 1756.2, "duration": 4.839}, {"text": "beaucoup plus longtemps que moi mais moi", "start": 1758.519, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e8s 2017 j'ai", "start": 1761.039, "duration": 5.12}, {"text": "suivi la situation j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs", "start": 1763.24, "duration": 4.84}, {"text": "reprises en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1766.159, "duration": 3.441}, {"text": "j'exer\u00e7ais des fonctions je pr\u00e9sidais", "start": 1768.08, "duration": 4.959}, {"text": "une une mission de de contact ici que", "start": 1769.6, "duration": 6.24}, {"text": "nous avons renouvel\u00e9 pendant sous cette", "start": 1773.039, "duration": 6.281}, {"text": "mandature et donc nous avions dit depuis", "start": 1775.84, "duration": 6.04}, {"text": "plusieurs semaines voir plusieurs mois", "start": 1779.32, "duration": 5.4}, {"text": "notre disponibilit\u00e9 \u00e0 tous les deux pour", "start": 1781.88, "duration": 7.44}, {"text": "euh exercer une mission si euh le", "start": 1784.72, "duration": 6.079}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Premier", "start": 1789.32, "duration": 4.64}, {"text": "ministre l'estimit utile parce que sur", "start": 1790.799, "duration": 4.681}, {"text": "ce sujet mais comme sur beaucoup", "start": 1793.96, "duration": 3.719}, {"text": "d'autres l'id\u00e9e \u00e7a n'est pas d'entrer", "start": 1795.48, "duration": 4.559}, {"text": "dans une une concurrence ou de de de de", "start": 1797.679, "duration": 5.281}, {"text": "g\u00eaner les choses et donc nous avions", "start": 1800.039, "duration": 5.52}, {"text": "juste indiqu\u00e9 notre disponibilit\u00e9 parce", "start": 1802.96, "duration": 5.12}, {"text": "que les acteurs nous en parlent de fa\u00e7on", "start": 1805.559, "duration": 4.921}, {"text": "extr\u00eamement r\u00e9guli\u00e8re et donc le premier", "start": 1808.08, "duration": 4.959}, {"text": "ministre euh souhaite que nous", "start": 1810.48, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9alisions cette mission maintenant mon", "start": 1813.039, "duration": 4.921}, {"text": "cabinet va se rapprocher de lui et puis", "start": 1815.12, "duration": 4.76}, {"text": "moi je vais m'entretenir de fa\u00e7on", "start": 1817.96, "duration": 3.68}, {"text": "approfondie avec le pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 1819.88, "duration": 3.24}, {"text": "pour savoir un peu quels seront les", "start": 1821.64, "duration": 3.519}, {"text": "contours et comment elle va se d\u00e9rouler", "start": 1823.12, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui je ne peux malheureusement", "start": 1825.159, "duration": 5.321}, {"text": "pas vous en dire plus si ce n'est que", "start": 1826.919, "duration": 6.401}, {"text": "nous nous souhaitons contribuer \u00e0 la", "start": 1830.48, "duration": 5.52}, {"text": "recherche d'une solution politique sur", "start": 1833.32, "duration": 4.52}, {"text": "place parce que cette solution politique", "start": 1836.0, "duration": 5.0}, {"text": "est importante et que il nous faut", "start": 1837.84, "duration": 5.12}, {"text": "envoyer des signaux j'ai rencontr\u00e9", "start": 1841.0, "duration": 3.919}, {"text": "beaucoup d'acteurs \u00e9conomique qui nous", "start": 1842.96, "duration": 3.4}, {"text": "disent en fait compte tenu de la", "start": 1844.919, "duration": 3.921}, {"text": "situation on a besoin d'y voir clair si", "start": 1846.36, "duration": 5.24}, {"text": "on veut reconstruire et donc je pense", "start": 1848.84, "duration": 4.8}, {"text": "que c'est tr\u00e8s important qu'on ait tous", "start": 1851.6, "duration": 4.72}, {"text": "une attention imm\u00e9diate sur le sujet", "start": 1853.64, "duration": 4.919}, {"text": "donc de fa\u00e7on", "start": 1856.32, "duration": 4.599}, {"text": "s sans sans en avoir", "start": 1858.559, "duration": 4.521}, {"text": "discut\u00e9 de fa\u00e7on approfondie avec les", "start": 1860.919, "duration": 3.521}, {"text": "uns et les autres il est \u00e9vident que la", "start": 1863.08, "duration": 3.0}, {"text": "mission et que nous devrons avec G\u00e9rard", "start": 1864.44, "duration": 3.0}, {"text": "Larcher nous rendre en", "start": 1866.08, "duration": 3.24}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie dans les prochaines", "start": 1867.44, "duration": 3.52}, {"text": "semaines pour pouvoir rencontrer tous", "start": 1869.32, "duration": 4.16}, {"text": "les acteurs prendre conscience de", "start": 1870.96, "duration": 6.04}, {"text": "l'\u00e9tendu des d\u00e9g\u00e2ts sur place pouvoir", "start": 1873.48, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9changer aussi avec la la population", "start": 1877.0, "duration": 4.36}, {"text": "c'est important de revenir toujours et", "start": 1878.76, "duration": 6.24}, {"text": "encore aux citoyens et mais nous verrons", "start": 1881.36, "duration": 4.76}, {"text": "aussi quelles sont les attentes du", "start": 1885.0, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre \u00e0 l'\u00e9gard du Parlement", "start": 1886.12, "duration": 5.32}, {"text": "en la mati\u00e8re", "start": 1889.0, "duration": 4.08}, {"text": "oui bonjour Gabriel bourovic pour", "start": 1891.44, "duration": 4.28}, {"text": "l'Agence France Presse pour revenir sur", "start": 1893.08, "duration": 3.88}, {"text": "le sujet des retraites qu'on a", "start": 1895.72, "duration": 3.16}, {"text": "bri\u00e8vement abord\u00e9 sous l'angle de la", "start": 1896.96, "duration": 3.24}, {"text": "proposition de loi du rassemblement", "start": 1898.88, "duration": 3.72}, {"text": "national qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 recevable sur le", "start": 1900.2, "duration": 4.439}, {"text": "plan financier il se trouve qu'il y a un", "start": 1902.6, "duration": 3.28}, {"text": "autre vecteur il y a le budget de la", "start": 1904.639, "duration": 3.441}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 sociale qui arrive la gauche a", "start": 1905.88, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 sa volont\u00e9 de d\u00e9poser des", "start": 1908.08, "duration": 5.199}, {"text": "amendements allant dans le m\u00eame sens", "start": 1911.399, "duration": 4.0}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 1913.279, "duration": 4.921}, {"text": "retraites dont la recevabilit\u00e9 finan", "start": 1915.399, "duration": 4.52}, {"text": "sera \u00e0 la main d'abord du pr\u00e9sident de", "start": 1918.2, "duration": 3.12}, {"text": "la commission des finances puis en", "start": 1919.919, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9ance \u00e0 la v\u00f4tre il y a des pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 1921.32, "duration": 6.04}, {"text": "sur le sujet est-ce que en s\u00e9ance vous", "start": 1924.0, "duration": 5.0}, {"text": "souhaitez que le d\u00e9bat puisse avoir lieu", "start": 1927.36, "duration": 4.84}, {"text": "ou est-ce que vous pouvez nous dire d\u00e8s", "start": 1929.0, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent que vous userez de votre", "start": 1932.2, "duration": 6.839}, {"text": "pouvoir et appliquerez l'article 40", "start": 1935.32, "duration": 6.239}, {"text": "autant que n\u00e9cessaire mais en fait la", "start": 1939.039, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9ponse c'est dans votre question parce", "start": 1941.559, "duration": 4.761}, {"text": "que moi c'est j'ai toujours et c'est mon", "start": 1943.72, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00f4le et c'est pour \u00e7a que j'ai \u00e9t\u00e9 lu", "start": 1946.32, "duration": 4.04}, {"text": "j'applique la loi et rien que la loi", "start": 1948.519, "duration": 3.361}, {"text": "j'applique le r\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e", "start": 1950.36, "duration": 3.199}, {"text": "et rien que le r\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e", "start": 1951.88, "duration": 3.56}, {"text": "et surtout j'applique la Constitution et", "start": 1953.559, "duration": 4.641}, {"text": "rien que la Constitution et donc vous", "start": 1955.44, "duration": 6.359}, {"text": "avez la r\u00e9ponse si un amendement", "start": 1958.2, "duration": 8.92}, {"text": "arrivait en s\u00e9ance publique sur ce sujet", "start": 1961.799, "duration": 7.561}, {"text": "j'appliquerais la loi et la Constitution", "start": 1967.12, "duration": 4.12}, {"text": "et donc je le d\u00e9clarerai \u00e9videmment", "start": 1969.36, "duration": 4.279}, {"text": "irrecevable apr\u00e8s vous savez \u00e9galement", "start": 1971.24, "duration": 4.039}, {"text": "que tout d\u00e9pend de la fa\u00e7on dont s'est", "start": 1973.639, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 et cetera moi je ne je je je je", "start": 1975.279, "duration": 6.321}, {"text": "je ne prends jamais de", "start": 1978.559, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9cisions \u00e0 vide je ne prends jamais de", "start": 1981.679, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9cisions \u00e0 chaud et j'examine toujours", "start": 1984.2, "duration": 3.8}, {"text": "scrupuleusement les choses et je le", "start": 1986.44, "duration": 3.76}, {"text": "ferai comme \u00e0 mon", "start": 1988.0, "duration": 4.919}, {"text": "habitude bonjour Charlotte hrien tomaca", "start": 1990.2, "duration": 4.439}, {"text": "pour RFI petite question sur la", "start": 1992.919, "duration": 3.88}, {"text": "situation au Proche Orient on a vu", "start": 1994.639, "duration": 5.361}, {"text": "l'escalade qui a eu lieu hier notamment", "start": 1996.799, "duration": 5.0}, {"text": "quelle est votre r\u00e9action d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re", "start": 2000.0, "duration": 3.0}, {"text": "question et ensuite est-ce que vous", "start": 2001.799, "duration": 2.6}, {"text": "pensez que la France a r\u00e9agi", "start": 2003.0, "duration": 3.48}, {"text": "suffisamment fermement notamment la", "start": 2004.399, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9action de Michel Barnier mais aussi le", "start": 2006.48, "duration": 4.28}, {"text": "le communiqu\u00e9 de presse de l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 2008.76, "duration": 5.08}, {"text": "cette nuit ou alors la situation est est", "start": 2010.76, "duration": 6.399}, {"text": "dramatique on assiste \u00e0 une escalade", "start": 2013.84, "duration": 5.16}, {"text": "jour apr\u00e8s", "start": 2017.159, "duration": 5.601}, {"text": "jour et il ne faut pas que nous ayons un", "start": 2019.0, "duration": 6.24}, {"text": "embrasement de cette r\u00e9gion et donc", "start": 2022.76, "duration": 4.32}, {"text": "c'est extr\u00eamement pr\u00e9occupant on voit", "start": 2025.24, "duration": 4.08}, {"text": "que Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s durement attaqu\u00e9", "start": 2027.08, "duration": 5.92}, {"text": "cette nuit par l'Iran et il faut que", "start": 2029.32, "duration": 6.0}, {"text": "nous fassions les meilleurs efforts pour", "start": 2033.0, "duration": 5.399}, {"text": "ramener de l'apaisement euh dans la", "start": 2035.32, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9gion et nous avons besoin de chacun et", "start": 2038.399, "duration": 3.601}, {"text": "je trouve que le communiqu\u00e9 de presse", "start": 2040.519, "duration": 4.481}, {"text": "effectivement de de de l'liser apr\u00e8s le", "start": 2042.0, "duration": 5.639}, {"text": "conseil de d\u00e9fense pour moi est", "start": 2045.0, "duration": 5.96}, {"text": "parfaitement \u00e0 la hauteur m\u00eame si je je", "start": 2047.639, "duration": 7.28}, {"text": "je d\u00e9teste m'exprimer sur ce type sur", "start": 2050.96, "duration": 7.04}, {"text": "sur sur des je ne d\u00e9teste commenter des", "start": 2054.919, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9cisions ou des prises de position de", "start": 2058.0, "duration": 5.24}, {"text": "de de l'ex\u00e9cutif mais en tout cas il me", "start": 2060.399, "duration": 5.44}, {"text": "semble que la position est la bonne il", "start": 2063.24, "duration": 5.119}, {"text": "faut qu'on soutienne Isra\u00ebl dans", "start": 2065.839, "duration": 4.721}, {"text": "l'attaque qu'ils viennent de subir il", "start": 2068.359, "duration": 3.921}, {"text": "faut qu'on soutienne tous ceux qui", "start": 2070.56, "duration": 4.24}, {"text": "luttent contre les le terrorisme et nous", "start": 2072.28, "duration": 5.359}, {"text": "sommes n nous faisons partie des des", "start": 2074.8, "duration": 5.319}, {"text": "premiers pays victimes du terrorisme et", "start": 2077.639, "duration": 4.561}, {"text": "il faut que l'on prot\u00e8ge toutes les", "start": 2080.119, "duration": 4.96}, {"text": "populations civiles quel qu'ell soit et", "start": 2082.2, "duration": 5.879}, {"text": "il faut \u00e9videmment qu'on nous fassions", "start": 2085.079, "duration": 6.161}, {"text": "entendre la voix de la France Pierre au", "start": 2088.079, "duration": 4.84}, {"text": "fond de la salle oui bonjour Pierre", "start": 2091.24, "duration": 3.96}, {"text": "Ducan de contexte vous venez de rappeler", "start": 2092.919, "duration": 5.521}, {"text": "que il n'y aura d'\u00e9lection euh \u00e0 la", "start": 2095.2, "duration": 5.56}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence vacante de de", "start": 2098.44, "duration": 4.48}, {"text": "l'assembl\u00e9e que d\u00e8s lors qu'il y aura", "start": 2100.76, "duration": 5.48}, {"text": "une d\u00e9mission qui sera transmise la", "start": 2102.92, "duration": 5.24}, {"text": "question du coup c'est de savoir quand", "start": 2106.24, "duration": 3.48}, {"text": "vous allez trancher la question des", "start": 2108.16, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations \u00e0 la Pr\u00e9sidence de", "start": 2109.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e puisque on en parlait la", "start": 2111.48, "duration": 3.76}, {"text": "recevabilit\u00e9 des propositions de loi par", "start": 2113.8, "duration": 4.4}, {"text": "exemple doit \u00eatre pour faire le cas", "start": 2115.24, "duration": 5.44}, {"text": "d'une d\u00e9l\u00e9gation \u00e7a c'est la date la", "start": 2118.2, "duration": 4.68}, {"text": "deuxi\u00e8me question c'est il avait \u00e9t\u00e9", "start": 2120.68, "duration": 3.8}, {"text": "propos\u00e9 par certains groupes de garder", "start": 2122.88, "duration": 4.8}, {"text": "le le fonctionnement du de la pr\u00e9sidente", "start": 2124.48, "duration": 4.359}, {"text": "l\u00e9gislature notamment sur la", "start": 2127.68, "duration": 3.159}, {"text": "recevabilit\u00e9 c'est-\u00e0-dire que ce sont", "start": 2128.839, "duration": 4.481}, {"text": "deux secr\u00e9taires qui pouvaient trancher", "start": 2130.839, "duration": 4.921}, {"text": "cette question quelle est votre position", "start": 2133.32, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e0-dessus est-ce que vous pensez que le", "start": 2135.76, "duration": 3.8}, {"text": "le p\u00e9rim\u00e8tre de d\u00e9l\u00e9gation pourrait", "start": 2137.72, "duration": 4.04}, {"text": "changer et le fait que \u00e7a prenne autant", "start": 2139.56, "duration": 3.48}, {"text": "de temps est-ce que \u00e7a va pas mettre du", "start": 2141.76, "duration": 2.44}, {"text": "retard dans le fonctionnement de", "start": 2143.04, "duration": 3.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e parce qu'il y a aussi tout", "start": 2144.2, "duration": 4.52}, {"text": "un tas de d'instances je pense au groupe", "start": 2146.48, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9tudes groupe d'amiti\u00e9 \u00e0 mettre en", "start": 2148.72, "duration": 2.52}, {"text": "place \u00e7a c'est ma premi\u00e8re question", "start": 2150.04, "duration": 4.16}, {"text": "j'avis une autre question pardon sur le", "start": 2151.24, "duration": 5.2}, {"text": "on parlait des des propositions de loi", "start": 2154.2, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9ventuellement sur sur la fin de vie", "start": 2156.44, "duration": 3.679}, {"text": "puisque \u00e7a serait une proposition de loi", "start": 2158.92, "duration": 2.24}, {"text": "et la", "start": 2160.119, "duration": 3.0}, {"text": "proportionnelle le sujet que vous l'avez", "start": 2161.16, "duration": 3.159}, {"text": "dit c'est aussi la navette c'est\u00e0dire", "start": 2163.119, "duration": 3.24}, {"text": "que si vous prenez votre responsabilit\u00e9", "start": 2164.319, "duration": 4.04}, {"text": "si le le gouvernement ne veut pas", "start": 2166.359, "duration": 4.921}, {"text": "transmettre le texte l'inscrire au S\u00e9nat", "start": 2168.359, "duration": 3.921}, {"text": "ou", "start": 2171.28, "duration": 3.68}, {"text": "si puisque le S\u00e9nat est peut-\u00eatre pas", "start": 2172.28, "duration": 4.76}, {"text": "favorable \u00e0 ce \u00e0 ce texte est-ce que", "start": 2174.96, "duration": 3.28}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 des discussions que vous avez", "start": 2177.04, "duration": 2.76}, {"text": "avec G\u00e9rard Larcher et ou avec le", "start": 2178.24, "duration": 3.04}, {"text": "Premier ministre puisqu'il veut partager", "start": 2179.8, "duration": 3.44}, {"text": "l'ordre du jour est-ce que vous pouvez", "start": 2181.28, "duration": 3.96}, {"text": "lui demander d'accep de d'inscrire des", "start": 2183.24, "duration": 3.56}, {"text": "propositions de loi contre son gr\u00e9 au", "start": 2185.24, "duration": 2.92}, {"text": "S\u00e9nat par exemple", "start": 2186.8, "duration": 3.039}, {"text": "non mais c'est pour \u00e7a et vous avez", "start": 2188.16, "duration": 4.0}, {"text": "raison de poser la question c'est pour", "start": 2189.839, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a que tout doit se faire dans une", "start": 2192.16, "duration": 4.6}, {"text": "discussion avec l'ex\u00e9cutif avec le S\u00e9nat", "start": 2194.04, "duration": 5.88}, {"text": "moi j'avais \u00e9crit dans un rapport quand", "start": 2196.76, "duration": 4.72}, {"text": "j'\u00e9tais pr\u00e9sidente de la commission des", "start": 2199.92, "duration": 3.28}, {"text": "lois qui s'appelait pl\u00e9doyer pour un", "start": 2201.48, "duration": 4.28}, {"text": "parlement renforc\u00e9 je justement je", "start": 2203.2, "duration": 5.04}, {"text": "pointais ce point qui \u00e9tait la", "start": 2205.76, "duration": 5.88}, {"text": "consid\u00e9rable d\u00e9pendance du Parlement", "start": 2208.24, "duration": 5.76}, {"text": "concernant l'initiative parlementaire et", "start": 2211.64, "duration": 3.959}, {"text": "que nous n'avions pas la ma\u00eetrise de la", "start": 2214.0, "duration": 4.24}, {"text": "navette parlementaire et que cela nous", "start": 2215.599, "duration": 3.641}, {"text": "n'avions pas la ma\u00eetrise de", "start": 2218.24, "duration": 2.56}, {"text": "l'inscription \u00e0 l'ordre du jour du S\u00e9nat", "start": 2219.24, "duration": 3.28}, {"text": "nous n'avons pas la ma\u00eetrise de la", "start": 2220.8, "duration": 3.96}, {"text": "proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e nous n'avons pas la", "start": 2222.52, "duration": 3.68}, {"text": "ma\u00eetrise de l'inscription des", "start": 2224.76, "duration": 3.64}, {"text": "conclusions de CMP c'est quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 2226.2, "duration": 3.96}, {"text": "dommageable c'est c'est \u00e7a le", "start": 2228.4, "duration": 4.64}, {"text": "parlementarisme rationalis\u00e9 et moi je", "start": 2230.16, "duration": 4.48}, {"text": "plaidais en tant que pr\u00e9sident de la", "start": 2233.04, "duration": 3.36}, {"text": "commission des lois et je plaide", "start": 2234.64, "duration": 2.84}, {"text": "toujours en tant que pr\u00e9sidente de", "start": 2236.4, "duration": 2.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour une plus", "start": 2237.48, "duration": 3.359}, {"text": "grande maturit\u00e9 et que les", "start": 2239.04, "duration": 3.799}, {"text": "parlementaires puisse avoir davantage la", "start": 2240.839, "duration": 4.361}, {"text": "ma\u00eetrise de la navette parlementaire", "start": 2242.839, "duration": 4.121}, {"text": "donc tout doit se faire dans une", "start": 2245.2, "duration": 4.119}, {"text": "discussion donc moi je suis je me place", "start": 2246.96, "duration": 4.56}, {"text": "pas dans des hypoth\u00e8ses o\u00f9 nous serions", "start": 2249.319, "duration": 3.76}, {"text": "contraint d'inscrire en semaine de", "start": 2251.52, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e parce que le gouvernement ne", "start": 2253.079, "duration": 3.121}, {"text": "veut pas inscrire que le gouvernement ne", "start": 2254.48, "duration": 4.28}, {"text": "voudrait pas faire de navette on n'est", "start": 2256.2, "duration": 4.68}, {"text": "pas du tout l\u00e0-dedans moi je suis", "start": 2258.76, "duration": 4.8}, {"text": "convaincu que l'on va r\u00e9ussir \u00e0 avancer", "start": 2260.88, "duration": 4.36}, {"text": "en bonne intelligence et que l'on va", "start": 2263.56, "duration": 4.48}, {"text": "trouver le bon chemin mais en tout cas", "start": 2265.24, "duration": 5.079}, {"text": "le bon chemin c'est le chemin de la", "start": 2268.04, "duration": 4.68}, {"text": "discussion parlementaire je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 2270.319, "duration": 4.76}, {"text": "apr\u00e8s sur les questions des d\u00e9l\u00e9gations", "start": 2272.72, "duration": 4.92}, {"text": "nous trancherons \u00e7a au prochain Bureau", "start": 2275.079, "duration": 8.76}, {"text": "euh qui aura lieu le 9 octobre euh", "start": 2277.64, "duration": 8.24}, {"text": "pourquoi \u00e7a a tra\u00een\u00e9 parce que j'avais", "start": 2283.839, "duration": 4.321}, {"text": "plusieurs vice-pr\u00e9sidents qui euh", "start": 2285.88, "duration": 4.76}, {"text": "revendiquaient les m\u00eames d\u00e9l\u00e9gations et", "start": 2288.16, "duration": 4.56}, {"text": "que je leur ai demand\u00e9 de se mettre", "start": 2290.64, "duration": 4.12}, {"text": "d'accord entre eux ce qui d'habitude se", "start": 2292.72, "duration": 3.72}, {"text": "fait et ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 capables de se", "start": 2294.76, "duration": 3.52}, {"text": "mettre d'accord entre eux et donc \u00e7a n'a", "start": 2296.44, "duration": 4.639}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 possible de trancher en juillet", "start": 2298.28, "duration": 5.36}, {"text": "sur les d\u00e9l\u00e9gation ni au premier bureau", "start": 2301.079, "duration": 4.641}, {"text": "donc moi je vais les r\u00e9unir \u00e0 nouveau la", "start": 2303.64, "duration": 4.36}, {"text": "situation a un petit peu chang\u00e9", "start": 2305.72, "duration": 5.56}, {"text": "puisque madame jeunevard a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e au", "start": 2308.0, "duration": 5.599}, {"text": "gouvernement et donc nous allons", "start": 2311.28, "duration": 6.039}, {"text": "trancher cette cette situation et nous", "start": 2313.599, "duration": 6.48}, {"text": "pourrons adopter les d\u00e9l\u00e9gations des", "start": 2317.319, "duration": 4.401}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents au prochain Bureau j'en", "start": 2320.079, "duration": 3.961}, {"text": "suis convaincu maintenant \u00e7a n'entra\u00eene", "start": 2321.72, "duration": 5.96}, {"text": "pas de retard sur les attributions des", "start": 2324.04, "duration": 6.16}, {"text": "uns et des autres puisque j'ai d'ors et", "start": 2327.68, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit \u00e0 tous les pr\u00e9sident de", "start": 2330.2, "duration": 4.6}, {"text": "groupe pour leur demander de nous", "start": 2332.04, "duration": 4.799}, {"text": "renouveler leurs souhaits concernant la", "start": 2334.8, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9ation des groupes d'amiti\u00e9 et", "start": 2336.839, "duration": 3.52}, {"text": "concernant la cr\u00e9ation des groupes", "start": 2338.96, "duration": 3.399}, {"text": "d'\u00e9tudes ainsi nous n'avons pas pris de", "start": 2340.359, "duration": 4.24}, {"text": "retard et lorsque les vice-pr\u00e9sidents", "start": 2342.359, "duration": 5.321}, {"text": "seront d\u00e9sign\u00e9s ils pourront avoir d'ors", "start": 2344.599, "duration": 4.321}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 toutes les demandes des", "start": 2347.68, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe formul\u00e9 pour la", "start": 2348.92, "duration": 3.64}, {"text": "cr\u00e9ation de ces deux types de", "start": 2350.52, "duration": 5.0}, {"text": "groupes et sur le p\u00e9rim\u00e8tre ben je vais", "start": 2352.56, "duration": 4.559}, {"text": "en discuter avec eux vous me le", "start": 2355.52, "duration": 5.28}, {"text": "permettez merci juste comme vous \u00e9voquez", "start": 2357.119, "duration": 5.24}, {"text": "Annie jeunevar la nouvelle ministre de", "start": 2360.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'Agriculture vous avez souhait\u00e9 il y a", "start": 2362.359, "duration": 3.201}, {"text": "quelques jours que le projet de loi", "start": 2364.0, "duration": 2.88}, {"text": "d'orientation agricole revienne", "start": 2365.56, "duration": 2.96}, {"text": "rapidement l'Assembl\u00e9e pour l'instant au", "start": 2366.88, "duration": 3.719}, {"text": "au S\u00e9nat \u00e7a n'est pas encore \u00e0 l'ordre", "start": 2368.52, "duration": 4.319}, {"text": "du jour \u00e0 ce stade mais est-ce que vous", "start": 2370.599, "duration": 4.121}, {"text": "avez des indications savoir si \u00e7a", "start": 2372.839, "duration": 4.361}, {"text": "pourrait si la la deux\u00e8me lecture", "start": 2374.72, "duration": 4.68}, {"text": "pourrait avoir lieu enfin nouvelle", "start": 2377.2, "duration": 4.399}, {"text": "lecture d'ailleurs \u00e7a d\u00e9pend de de ce", "start": 2379.4, "duration": 4.04}, {"text": "qui va se passer au au S\u00e9nat est-ce que", "start": 2381.599, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e7a pourrait avoir lieu d\u00e8s la fin de", "start": 2383.44, "duration": 2.48}, {"text": "l'ann\u00e9e plut\u00f4t en d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 2384.64, "duration": 2.719}, {"text": "prochaine est-ce que vous avez des de", "start": 2385.92, "duration": 2.8}, {"text": "premiers \u00e9l\u00e9ments de calendrier alors", "start": 2387.359, "duration": 4.0}, {"text": "non mon soit \u00e9tait vraiment que le S\u00e9nat", "start": 2388.72, "duration": 4.52}, {"text": "puisse s'emparer du texte donc c'est le", "start": 2391.359, "duration": 4.76}, {"text": "cas apr\u00e8s moi je suis convaincu et \u00e7a a", "start": 2393.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e7a a toujour \u00e9t\u00e9 le cas sur les", "start": 2396.119, "duration": 4.2}, {"text": "sujets agricoles nous sommes capables de", "start": 2398.88, "duration": 3.28}, {"text": "nous entendre et donc moi je pense que", "start": 2400.319, "duration": 4.201}, {"text": "nous serons capables de de nouer des", "start": 2402.16, "duration": 4.08}, {"text": "accords en commission mixte paritaire", "start": 2404.52, "duration": 3.799}, {"text": "sur ce type de texte moi je note qu'\u00e0", "start": 2406.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale les sujets", "start": 2408.319, "duration": 3.881}, {"text": "agricoles vous prenez la proposition", "start": 2409.68, "duration": 4.48}, {"text": "doit port\u00e9e par Julien dit vous prenez", "start": 2412.2, "duration": 3.72}, {"text": "les deux propositions de loi port\u00e9es par", "start": 2414.16, "duration": 3.4}, {"text": "Andr\u00e9 chassen elles ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es \u00e0", "start": 2415.92, "duration": 3.52}, {"text": "chaque fois \u00e0 l'unanimit\u00e9 sur les sujets", "start": 2417.56, "duration": 3.88}, {"text": "agricoles \u00e7a fait partie des sujets sur", "start": 2419.44, "duration": 3.28}, {"text": "lesquels nous sommes capables de nous", "start": 2421.44, "duration": 3.6}, {"text": "entendre donc c'est pour \u00e7a que", "start": 2422.72, "duration": 3.879}, {"text": "notamment je pense que nous pourrons", "start": 2425.04, "duration": 3.4}, {"text": "avancer R rapidement sur cette loi et", "start": 2426.599, "duration": 3.561}, {"text": "Annie jeunevar a une grande connaisseuse", "start": 2428.44, "duration": 3.879}, {"text": "du monde agricole donc je ne donne pas", "start": 2430.16, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle soit en capacit\u00e9 tr\u00e8s rapidement", "start": 2432.319, "duration": 3.641}, {"text": "de prendre les d\u00e9bats au S\u00e9nat", "start": 2434.04, "duration": 4.079}, {"text": "marieclaude pardon marieclaude demande", "start": 2435.96, "duration": 5.359}, {"text": "bonjour donc sur la Cal\u00e9donie cette", "start": 2438.119, "duration": 5.48}, {"text": "nouvelle mission qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e et que", "start": 2441.319, "duration": 4.401}, {"text": "pensez-vous surtout du report des", "start": 2443.599, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lections provinciales pour fin 2025", "start": 2445.72, "duration": 4.639}, {"text": "vous avez pr\u00e9sid\u00e9 en tout cas vous avez", "start": 2448.599, "duration": 3.801}, {"text": "bien surveill\u00e9 le groupe de contact la", "start": 2450.359, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation cal\u00e9donienne qui est l\u00e0", "start": 2452.4, "duration": 3.28}, {"text": "depuis une dizaine de une dizaine de", "start": 2453.88, "duration": 4.36}, {"text": "jours voil\u00e0 et quand attendez-vous et", "start": 2455.68, "duration": 4.96}, {"text": "qu'avez-vous pens\u00e9 de ce report merci", "start": 2458.24, "duration": 4.359}, {"text": "alors j'ai re\u00e7u effectivement avec le", "start": 2460.64, "duration": 3.88}, {"text": "groupe de contact la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2462.599, "duration": 3.921}, {"text": "cal\u00e9donienne qui venait du Congr\u00e8s", "start": 2464.52, "duration": 4.0}, {"text": "compl\u00e8tement", "start": 2466.52, "duration": 3.92}, {"text": "transpartisan j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 2468.52, "duration": 3.68}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant justement la d\u00e9marche", "start": 2470.44, "duration": 4.159}, {"text": "qu'il r\u00e9alisait toute fa\u00e7on parce que", "start": 2472.2, "duration": 5.68}, {"text": "ils ont montr\u00e9 que sur un sujet", "start": 2474.599, "duration": 6.76}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat commun qui est leur terre leur", "start": 2477.88, "duration": 5.479}, {"text": "territoire ils \u00e9taient capables de", "start": 2481.359, "duration": 5.161}, {"text": "porter une m\u00eame voix ici aupr\u00e8s aupr\u00e8s", "start": 2483.359, "duration": 4.96}, {"text": "de nous et donc je trouve que c'est", "start": 2486.52, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eamement prometteur parce", "start": 2488.319, "duration": 6.641}, {"text": "que moi je suis convaincu de la en", "start": 2491.2, "duration": 5.48}, {"text": "politique de la force de la volont\u00e9 des", "start": 2494.96, "duration": 5.32}, {"text": "hommes de faire et c'est ce qu'ils", "start": 2496.68, "duration": 5.72}, {"text": "avaient fait en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 2500.28, "duration": 5.2}, {"text": "lorsque Jacques laflore et Jean-Marie", "start": 2502.4, "duration": 7.0}, {"text": "chibaou signne se ser la main \u00e7a n'est", "start": 2505.48, "duration": 6.2}, {"text": "pas facile pour eux c'est difficile dans", "start": 2509.4, "duration": 5.439}, {"text": "leur camp ils ne sont pas port\u00e9s par une", "start": 2511.68, "duration": 5.56}, {"text": "unanimit\u00e9 et pour autant ils prenent", "start": 2514.839, "duration": 4.321}, {"text": "prennent leur responsabilit\u00e9 et ils ont", "start": 2517.24, "duration": 4.079}, {"text": "cette capacit\u00e9 \u00e0 avoir cet effet", "start": 2519.16, "duration": 3.64}, {"text": "d'entra\u00eenement donc moi je crois", "start": 2521.319, "duration": 4.52}, {"text": "beaucoup en en cela et cette d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2522.8, "duration": 6.039}, {"text": "m'a m'a donn\u00e9 de l'espoir \u00e0 cet \u00e9gard", "start": 2525.839, "duration": 6.401}, {"text": "apr\u00e8s je pense que effectivement sur la", "start": 2528.839, "duration": 6.161}, {"text": "sur le report des \u00e9lections provinciales", "start": 2532.24, "duration": 5.72}, {"text": "donc la d\u00e9cision est prise je pense", "start": 2535.0, "duration": 5.52}, {"text": "qu'elle correspond \u00e0 une large demande", "start": 2537.96, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00eame si cette demande n'est pas unanime", "start": 2540.52, "duration": 5.559}, {"text": "sur le territoire mais n\u00e9anmoins \u00e0 une", "start": 2543.16, "duration": 4.56}, {"text": "large demande", "start": 2546.079, "duration": 3.961}, {"text": "et pour pouvoir essayer encore et", "start": 2547.72, "duration": 6.24}, {"text": "toujours d'aboutir \u00e0 un r\u00e8glement global", "start": 2550.04, "duration": 5.48}, {"text": "le r\u00e8glement global de la question", "start": 2553.96, "duration": 4.08}, {"text": "cal\u00e9donienne \u00e9tait l'objectif", "start": 2555.52, "duration": 5.76}, {"text": "initial et puis on avait on parlait le", "start": 2558.04, "duration": 4.64}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur parlait d'un", "start": 2561.28, "duration": 3.079}, {"text": "petit accord d'un grand", "start": 2562.68, "duration": 4.439}, {"text": "accord nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 un tout", "start": 2564.359, "duration": 4.801}, {"text": "petit accord qui n'\u00e9tait m\u00eame pas un", "start": 2567.119, "duration": 4.121}, {"text": "accord et donc moi je pense qu'il faut", "start": 2569.16, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9ouvrir le champ enlever tout ce qui", "start": 2571.24, "duration": 5.319}, {"text": "est extr\u00eamement abrasif pour pouvoir", "start": 2574.2, "duration": 4.24}, {"text": "remettre tout le monde autour de la", "start": 2576.559, "duration": 4.721}, {"text": "table et recommencer les discussions et", "start": 2578.44, "duration": 4.72}, {"text": "c'est ce que nous ferons avec avec le", "start": 2581.28, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat je", "start": 2583.16, "duration": 5.64}, {"text": "l'esp\u00e8re bonjour projet Arcadie j'aurais", "start": 2585.52, "duration": 5.4}, {"text": "deux petites questions la premi\u00e8re c'est", "start": 2588.8, "duration": 3.6}, {"text": "vous avez initi\u00e9 un certain nombre de", "start": 2590.92, "duration": 3.08}, {"text": "chantiers en mati\u00e8re d'Open Data donc je", "start": 2592.4, "duration": 2.64}, {"text": "voudrais savoir s'il y avait des", "start": 2594.0, "duration": 2.48}, {"text": "nouveaut\u00e9s qui allaient arriver", "start": 2595.04, "duration": 4.519}, {"text": "l\u00e0-dessus je reste dans mon chantier et", "start": 2596.48, "duration": 4.839}, {"text": "ma deux\u00e8me question en fait il y a eu", "start": 2599.559, "duration": 3.641}, {"text": "pas mal de r\u00e9crimination sur le manque", "start": 2601.319, "duration": 4.721}, {"text": "de transparence de certaines choses je", "start": 2603.2, "duration": 5.879}, {"text": "pense au CMP qui sont pas publiques euh", "start": 2606.04, "duration": 5.559}, {"text": "on n pas non plus un parce que je l'ai", "start": 2609.079, "duration": 5.161}, {"text": "cherch\u00e9 un historique des sanctions de", "start": 2611.599, "duration": 5.281}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale envers les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2614.24, "duration": 4.359}, {"text": "parce que on a vu passer certaines", "start": 2616.88, "duration": 3.92}, {"text": "infographies disant que sous la 16e", "start": 2618.599, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e9gislature il y avait eu un record de", "start": 2620.8, "duration": 3.84}, {"text": "sanction moi je suis pr\u00eate bien \u00e0 le", "start": 2622.319, "duration": 4.321}, {"text": "croire le probl\u00e8me c'est qu'en fouillant", "start": 2624.64, "duration": 4.439}, {"text": "les archives on n pas d'historique des", "start": 2626.64, "duration": 4.679}, {"text": "sanctions aussi bien les rappels \u00e0", "start": 2629.079, "duration": 6.52}, {"text": "l'ordre banal que les sanctions plus", "start": 2631.319, "duration": 5.841}, {"text": "graves alors les sanctions plus graves", "start": 2635.599, "duration": 4.081}, {"text": "la derni\u00e8re c'\u00e9tait Maxime", "start": 2637.16, "duration": 6.399}, {"text": "gremens donc \u00e7a remonte mais je pensais", "start": 2639.68, "duration": 6.639}, {"text": "par exemple rappel rappel \u00e0 l'ordre avec", "start": 2643.559, "duration": 4.52}, {"text": "inscription au PV \u00e7a par exemple on n", "start": 2646.319, "duration": 3.601}, {"text": "pas un tableau qui dirait voil\u00e0 on en a", "start": 2648.079, "duration": 5.0}, {"text": "eu temps et autre point pareil en", "start": 2649.92, "duration": 4.199}, {"text": "mati\u00e8re de", "start": 2653.079, "duration": 3.961}, {"text": "transparence c'est la la jurisprudence", "start": 2654.119, "duration": 5.841}, {"text": "on va dire de l'article 40 c'est pas", "start": 2657.04, "duration": 4.96}, {"text": "toujours tr\u00e8s clair en fait dans quel", "start": 2659.96, "duration": 4.32}, {"text": "cadre l'article 40 s'applique dans quel", "start": 2662.0, "duration": 4.16}, {"text": "cadre il s'applique pas et c'est pas", "start": 2664.28, "duration": 4.24}, {"text": "lisible pour les citoyen et enfin je le", "start": 2666.16, "duration": 3.64}, {"text": "cache pas pour moi non plus c'est pas", "start": 2668.52, "duration": 3.24}, {"text": "toujours l\u00e9sible donc est-ce que \u00e7a \u00e7a", "start": 2669.8, "duration": 3.96}, {"text": "pourrait faire partie des chantiers au", "start": 2671.76, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame titre que le barom\u00e8tre des loi qui", "start": 2673.76, "duration": 4.079}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mis en place et qui est un outil", "start": 2675.52, "duration": 4.0}, {"text": "formidable pour nous estce que \u00e7a \u00e7a", "start": 2677.839, "duration": 3.24}, {"text": "pourrait \u00eatre des chantiers \u00e0 venir pour", "start": 2679.52, "duration": 2.559}, {"text": "cette", "start": 2681.079, "duration": 2.561}, {"text": "l\u00e9gislature", "start": 2682.079, "duration": 3.76}, {"text": "h beaucoup de choses \u00e0 nouveau dans", "start": 2683.64, "duration": 4.04}, {"text": "votre question pour les CMP moi j'ai", "start": 2685.839, "duration": 5.52}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s oppos\u00e9 \u00e0 la publicit\u00e9", "start": 2687.68, "duration": 7.96}, {"text": "des CMP parce que la CMP j'en ai pr\u00e9sid\u00e9", "start": 2691.359, "duration": 6.321}, {"text": "ou vice-pr\u00e9sid\u00e9 plus de 60 7 en tant que", "start": 2695.64, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sident de de la commission des", "start": 2697.68, "duration": 6.2}, {"text": "lois en fait c'est une alchimie la CMP", "start": 2699.76, "duration": 6.12}, {"text": "c'est des parlementaire qu'il soit", "start": 2703.88, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 ou s\u00e9nateur", "start": 2705.88, "duration": 7.12}, {"text": "qui sortent des postures pour essayer de", "start": 2707.64, "duration": 7.16}, {"text": "trouver un accord essayer d'aller", "start": 2713.0, "duration": 4.16}, {"text": "chercher du compromis proposer des", "start": 2714.8, "duration": 3.96}, {"text": "propositions de r\u00e9daction il y a des", "start": 2717.16, "duration": 4.6}, {"text": "allerretours et cetera si demain vous", "start": 2718.76, "duration": 6.319}, {"text": "filmez \u00e7a en direct c'est", "start": 2721.76, "duration": 7.24}, {"text": "fini chacun va revenir dans ces postures", "start": 2725.079, "duration": 5.48}, {"text": "politiques et vous n'arriverez plus \u00e0", "start": 2729.0, "duration": 4.359}, {"text": "faire de CMP conclusive et c'est quand", "start": 2730.559, "duration": 5.241}, {"text": "m\u00eame pas l'objectif et moi j'ai vu des", "start": 2733.359, "duration": 4.801}, {"text": "CMP j'en ai construites o\u00f9 je je", "start": 2735.8, "duration": 4.6}, {"text": "rentrais en CMP o\u00f9 on me disait mais", "start": 2738.16, "duration": 5.36}, {"text": "jamais on y arrivera et puis finalement", "start": 2740.4, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e0 force de travail de suspension", "start": 2743.52, "duration": 5.92}, {"text": "d'\u00e9change et cetera on arrive \u00e0 une", "start": 2746.599, "duration": 5.841}, {"text": "solution vous faites une vous mettez \u00e7a", "start": 2749.44, "duration": 5.159}, {"text": "en direct sur c'est c'est fini il y a", "start": 2752.44, "duration": 4.56}, {"text": "plus donc moi j'y suis tr\u00e8s oppos\u00e9e", "start": 2754.599, "duration": 4.72}, {"text": "apr\u00e8s il y a un compte-rendu de CMP pour", "start": 2757.0, "duration": 5.4}, {"text": "dire ce ce pour retracer les les d\u00e9bats", "start": 2759.319, "duration": 4.76}, {"text": "qui ont eu lieu en CMP mais", "start": 2762.4, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement pas de de diffusion en", "start": 2764.079, "duration": 3.921}, {"text": "direct et d'ailleurs on avait euh je", "start": 2766.04, "duration": 3.36}, {"text": "suis pas la seule \u00e0 le penser puisque au", "start": 2768.0, "duration": 3.04}, {"text": "bureau il y avait eu une large majorit\u00e9", "start": 2769.4, "duration": 3.56}, {"text": "pour condamner ceux qui avaient fait euh", "start": 2771.04, "duration": 6.92}, {"text": "du live tweet sur une CMP euh sur l'OP", "start": 2772.96, "duration": 6.48}, {"text": "data faudra regarder ce qu'on peut", "start": 2777.96, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9velopper avec plaisir pour \u00e9changer", "start": 2779.44, "duration": 4.56}, {"text": "avec vous si vous avez des id\u00e9es des", "start": 2782.119, "duration": 3.881}, {"text": "demandes et cetera euh moi je suis", "start": 2784.0, "duration": 3.599}, {"text": "toujours pour plus ouverture plus de", "start": 2786.0, "duration": 3.48}, {"text": "transparence plus de facilit\u00e9 je pense", "start": 2787.599, "duration": 3.441}, {"text": "que c'est c'est", "start": 2789.48, "duration": 3.92}, {"text": "important donc il faut regarder il faut", "start": 2791.04, "duration": 5.12}, {"text": "pas que \u00e7a que \u00e7a nuise aux travaux et", "start": 2793.4, "duration": 5.04}, {"text": "donc comme je le disais \u00e0 la capacit\u00e9 \u00e0", "start": 2796.16, "duration": 6.32}, {"text": "aboutir donc regardons cela sur les les", "start": 2798.44, "duration": 6.08}, {"text": "historique de", "start": 2802.48, "duration": 4.72}, {"text": "sanction il faudra que je regarde moi", "start": 2804.52, "duration": 5.079}, {"text": "effectivement c'est je pense qu'on on", "start": 2807.2, "duration": 4.639}, {"text": "doit pouvoir les retrouver de fa\u00e7on", "start": 2809.599, "duration": 4.081}, {"text": "manuelle en fait parce que vous allez", "start": 2811.839, "duration": 3.201}, {"text": "les rappels \u00e0 l'ordre les rappel \u00e0", "start": 2813.68, "duration": 2.76}, {"text": "l'ordre avec inscription PV vous allez", "start": 2815.04, "duration": 3.12}, {"text": "les trouv\u00e9 dans les contre-rendus de", "start": 2816.44, "duration": 5.08}, {"text": "s\u00e9ance mais c'est tr\u00e8s fastidieux euh et", "start": 2818.16, "duration": 6.56}, {"text": "j' l'entends et sur l'article 40 en", "start": 2821.52, "duration": 5.24}, {"text": "revanche vous avez tous les rapports de", "start": 2824.72, "duration": 3.72}, {"text": "la commission des finances du rapporteur", "start": 2826.76, "duration": 6.079}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et lorsque donc vous pouvez vous", "start": 2828.44, "duration": 5.679}, {"text": "rapporter \u00e0 ces rapports qui sont", "start": 2832.839, "duration": 2.72}, {"text": "publques qui sont sur le site de", "start": 2834.119, "duration": 3.761}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et vous avez de", "start": 2835.559, "duration": 4.241}, {"text": "multiples jurisprudences sur", "start": 2837.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'application de l'article \u00e0 40 dans", "start": 2839.8, "duration": 3.68}, {"text": "telle ou telle situation c'est de la", "start": 2841.44, "duration": 4.48}, {"text": "jurisprudence auquel se r\u00e9f\u00e8rent les", "start": 2843.48, "duration": 4.879}, {"text": "services de l'article le 40 pour pouvoir", "start": 2845.92, "duration": 4.72}, {"text": "prendre indiquer au pr\u00e9sident de la", "start": 2848.359, "duration": 4.281}, {"text": "commission des finances ou \u00e0 moi-m\u00eame", "start": 2850.64, "duration": 4.24}, {"text": "quel doit \u00eatre le sens de notre d\u00e9cision", "start": 2852.64, "duration": 5.08}, {"text": "et lorsque j'ai appliqu\u00e9 l'article 40", "start": 2854.88, "duration": 5.04}, {"text": "sur les questions des retraites c'est", "start": 2857.72, "duration": 5.52}, {"text": "parce que j'avais une multitude de", "start": 2859.92, "duration": 5.36}, {"text": "jurisprudence de la commission des", "start": 2863.24, "duration": 4.92}, {"text": "finances des rapporteurs g\u00e9n\u00e9raux qui", "start": 2865.28, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9taient issus des rapports qui sont", "start": 2868.16, "duration": 4.8}, {"text": "publques qui m'indiquait que c'est dans", "start": 2870.359, "duration": 5.48}, {"text": "ce sens-l\u00e0 qu'il fallait aller je je", "start": 2872.96, "duration": 5.0}, {"text": "jamais de d\u00e9cision arbitraire surtout", "start": 2875.839, "duration": 3.76}, {"text": "pas sur ces sujets l\u00e0 il en va de", "start": 2877.96, "duration": 3.08}, {"text": "l'initiative parlementaire c'est", "start": 2879.599, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup trop grave et s\u00e9rieux pour que", "start": 2881.04, "duration": 4.64}, {"text": "ce soit simplement au petit bonheur la", "start": 2883.079, "duration": 4.28}, {"text": "chance donc il y a des jurisprudences", "start": 2885.68, "duration": 3.28}, {"text": "elles sont accessibles et si elles ne le", "start": 2887.359, "duration": 3.121}, {"text": "sont pas je regarderai pour qu'elles le", "start": 2888.96, "duration": 3.28}, {"text": "soit parce qu'effectivement il faut que", "start": 2890.48, "duration": 3.92}, {"text": "ce soit tr\u00e8s clair parce qu'on fait dire", "start": 2892.24, "duration": 4.56}, {"text": "autrement un peu n'importe quoi aux", "start": 2894.4, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9cisions qui sont prises et c'est", "start": 2896.8, "duration": 3.44}, {"text": "dommage plusieurs d'entre vous ont", "start": 2898.319, "duration": 3.561}, {"text": "encore des questions \u00e0 poser essayz si", "start": 2900.24, "duration": 3.64}, {"text": "possible d'\u00eatre assez court dans dans", "start": 2901.88, "duration": 3.52}, {"text": "vos questions vous \u00eates libre de vos", "start": 2903.88, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ponses de fa\u00e7on permettre d'en prendre", "start": 2905.4, "duration": 3.88}, {"text": "un maximum bonjour madame le Pr\u00e9sidente", "start": 2907.52, "duration": 4.36}, {"text": "je suis DIN katayev je travaille pour la", "start": 2909.28, "duration": 4.96}, {"text": "cha\u00eene ind\u00e9pendante russe en exil ici en", "start": 2911.88, "duration": 4.239}, {"text": "France avec mes coll\u00e8gues qu'on a d\u00fb", "start": 2914.24, "duration": 3.48}, {"text": "quitter la Russie apr\u00e8s le d\u00e9but de la", "start": 2916.119, "duration": 2.681}, {"text": "guerre", "start": 2917.72, "duration": 3.44}, {"text": "euh en Ukraine", "start": 2918.8, "duration": 4.44}, {"text": "et en tout cas je voudrais dire", "start": 2921.16, "duration": 4.48}, {"text": "j'aimerais vous dire que pour moi en", "start": 2923.24, "duration": 4.72}, {"text": "tant que journaliste c'est tr\u00e8s", "start": 2925.64, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9ressant ce que se passe aujourd'hui", "start": 2927.96, "duration": 4.32}, {"text": "en France dans la vie politique malgr\u00e9", "start": 2929.76, "duration": 6.44}, {"text": "les tensions dures dans l'h\u00e9micycle", "start": 2932.28, "duration": 6.319}, {"text": "malgr\u00e9 les distitutions les propositions", "start": 2936.2, "duration": 4.68}, {"text": "sur les distitutions et cetera et cetera", "start": 2938.599, "duration": 5.361}, {"text": "euh mais est-ce que vous est-ce que", "start": 2940.88, "duration": 5.439}, {"text": "pouvez-vous est-ce que vous pouvez", "start": 2943.96, "duration": 5.119}, {"text": "estimer le niveau de la", "start": 2946.319, "duration": 6.121}, {"text": "d\u00e9mocratie en France aujourd'hui et la", "start": 2949.079, "duration": 7.361}, {"text": "petite question quel est-il le r\u00f4le du", "start": 2952.44, "duration": 6.679}, {"text": "Parlement aux relations internationales", "start": 2956.44, "duration": 7.32}, {"text": "y compris au conflit en Ukraine merci on", "start": 2959.119, "duration": 7.2}, {"text": "se rend compte en ce moment que nos", "start": 2963.76, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9gimes d\u00e9mocratique alors qu'on pensait", "start": 2966.319, "duration": 5.28}, {"text": "qu'ils allaient se diffuser dans le", "start": 2968.44, "duration": 4.0}, {"text": "monde", "start": 2971.599, "duration": 3.48}, {"text": "entier au contraire la d\u00e9mocratie", "start": 2972.44, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9gressent les droits et libert\u00e9s", "start": 2975.079, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9gressent on voit dans un certain", "start": 2976.96, "duration": 4.28}, {"text": "nombre de pays que les droits les plus", "start": 2979.319, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9l\u00e9mentaires ne sont pas ne sont pas", "start": 2981.24, "duration": 5.8}, {"text": "assur\u00e9s et donc la d\u00e9mocratie est un", "start": 2983.96, "duration": 4.879}, {"text": "bien extr\u00eamement pr\u00e9cieux dont il faut", "start": 2987.04, "duration": 3.92}, {"text": "prendre soin et c'est la raison pour", "start": 2988.839, "duration": 5.401}, {"text": "laquelle je suis extr\u00eamement attach\u00e9e au", "start": 2990.96, "duration": 5.32}, {"text": "respect des r\u00e8gles parce que la r\u00e8gle et", "start": 2994.24, "duration": 3.359}, {"text": "la loi", "start": 2996.28, "duration": 3.88}, {"text": "c'est la protection contre l'arbitraire", "start": 2997.599, "duration": 4.401}, {"text": "et donc c'est notre bien le plus", "start": 3000.16, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9cieux c'est la raison pour laquelle", "start": 3002.0, "duration": 3.92}, {"text": "il ne faut pas s'attaquer \u00e0 l'\u00e9tat de", "start": 3003.72, "duration": 4.839}, {"text": "droit \u00e0 l'\u00e9quilibre qui existe entre les", "start": 3005.92, "duration": 5.159}, {"text": "diff\u00e9rentes institutions la s\u00e9paration", "start": 3008.559, "duration": 4.321}, {"text": "des pouvoirs parce que c'est protecteur", "start": 3011.079, "duration": 3.121}, {"text": "des citoyens", "start": 3012.88, "duration": 3.919}, {"text": "et donc il faut \u00eatre extr\u00eamement", "start": 3014.2, "duration": 5.04}, {"text": "vigilant et ne jamais transiger avec", "start": 3016.799, "duration": 5.121}, {"text": "cela c'est le cas en France aujourd'hui", "start": 3019.24, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons des institutions qui sont", "start": 3021.92, "duration": 4.08}, {"text": "extr\u00eamement solides et on voit bien", "start": 3023.76, "duration": 5.72}, {"text": "justement que malgr\u00e9 les al\u00e9as", "start": 3026.0, "duration": 5.88}, {"text": "politiques nos institutions elles", "start": 3029.48, "duration": 5.4}, {"text": "tiennent les la r\u00e9partition entre les", "start": 3031.88, "duration": 4.439}, {"text": "pouvoirs des uns et des autres nous", "start": 3034.88, "duration": 3.76}, {"text": "avons un pouvoir judiciaire ind\u00e9pendant", "start": 3036.319, "duration": 4.561}, {"text": "nous avons un conseil constitutionnel", "start": 3038.64, "duration": 4.439}, {"text": "qui joue pleinement son r\u00f4le et c'est", "start": 3040.88, "duration": 4.6}, {"text": "heureux nous avons des organisations", "start": 3043.079, "duration": 5.921}, {"text": "ind\u00e9pendantes qui jugent tel que la knil", "start": 3045.48, "duration": 5.68}, {"text": "tel que le D\u00e9fenseur des droits et c'est", "start": 3049.0, "duration": 4.44}, {"text": "fondamental donc moi je trouve que en", "start": 3051.16, "duration": 3.639}, {"text": "France", "start": 3053.44, "duration": 3.679}, {"text": "aujourd'hui l'\u00e9tat de la d\u00e9moc ocratie", "start": 3054.799, "duration": 5.441}, {"text": "est excellent mais il faut veiller \u00e0 ce", "start": 3057.119, "duration": 5.48}, {"text": "que \u00e7a le reste et je serai toujours de", "start": 3060.24, "duration": 5.04}, {"text": "cela sur la diplomatie parlementaire moi", "start": 3062.599, "duration": 3.921}, {"text": "c'est quelque chose qui me tient", "start": 3065.28, "duration": 4.68}, {"text": "consid\u00e9rablement \u00e0 c\u0153ur nous soutenons", "start": 3066.52, "duration": 6.12}, {"text": "sur la situation de l'Ukraine nous", "start": 3069.96, "duration": 5.359}, {"text": "soutenons la position de l'Ukraine \u00e0", "start": 3072.64, "duration": 5.439}, {"text": "tous \u00e9gards et le Parlement le fait", "start": 3075.319, "duration": 5.721}, {"text": "aussi par le vote de diff\u00e9rentes", "start": 3078.079, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9solution nous avons re\u00e7u le pr\u00e9sident", "start": 3081.04, "duration": 4.24}, {"text": "Zelenski qui s'est exprim\u00e9 dans", "start": 3083.559, "duration": 4.641}, {"text": "l'h\u00e9micycleav veille de la dissolution", "start": 3085.28, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9galement je me suis rendu \u00e0 deux", "start": 3088.2, "duration": 4.2}, {"text": "reprises en Ukraine j'ai pu prononcer un", "start": 3089.76, "duration": 6.28}, {"text": "discours devant la Rada je me rendrai \u00e0", "start": 3092.4, "duration": 6.04}, {"text": "la fin du mois au sommet de la", "start": 3096.04, "duration": 5.759}, {"text": "plateforme de Crim\u00e9e \u00e0 Riga pour", "start": 3098.44, "duration": 6.84}, {"text": "soutenir les efforts de l'Ukraine pour", "start": 3101.799, "duration": 6.721}, {"text": "son int\u00e9grit\u00e9 territoriale et il est", "start": 3105.28, "duration": 4.44}, {"text": "important que les parlements se", "start": 3108.52, "duration": 3.039}, {"text": "mobilisent sur ces questions", "start": 3109.72, "duration": 3.8}, {"text": "diplomatiques parce que les parlements", "start": 3111.559, "duration": 4.401}, {"text": "repr\u00e9sentent le peuple et donc que le", "start": 3113.52, "duration": 4.799}, {"text": "peuple fran\u00e7ais dans son ensemble soit", "start": 3115.96, "duration": 5.599}, {"text": "en soutien lorsqu'un pays est accress\u00e9", "start": 3118.319, "duration": 5.721}, {"text": "tel que l'Ukraine par la Russie c'est", "start": 3121.559, "duration": 5.0}, {"text": "fondamental merci \u00e0 vous on va essayer", "start": 3124.04, "duration": 4.2}, {"text": "de prendre trois derni\u00e8res questions", "start": 3126.559, "duration": 5.081}, {"text": "\u00c9mile met Patrick Roget et audre Tizon", "start": 3128.24, "duration": 5.68}, {"text": "oui bonjour madame la pr\u00e9sidente depuis", "start": 3131.64, "duration": 5.52}, {"text": "une heure discute vous vous r\u00e9f\u00e9rez sans", "start": 3133.92, "duration": 6.639}, {"text": "arr\u00eat en disant je veux respecter que la", "start": 3137.16, "duration": 6.919}, {"text": "r\u00e8gle que la loi que le droit le Conseil", "start": 3140.559, "duration": 6.881}, {"text": "constitutionnel Laurent Fabius pr\u00e9sident", "start": 3144.079, "duration": 5.601}, {"text": "du Conseil constitutionnel pour", "start": 3147.44, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9senter la nuit du droit qui a lieu", "start": 3149.68, "duration": 5.48}, {"text": "demain a dit nous vivons un malaise", "start": 3151.68, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9mocratique est-ce que vous reprenez", "start": 3155.16, "duration": 4.679}, {"text": "cette formule et est-ce que vous pensez", "start": 3157.44, "duration": 4.679}, {"text": "que l'agitation parlementaire sur", "start": 3159.839, "duration": 5.76}, {"text": "certains bancs contribuent \u00e0 alimenter", "start": 3162.119, "duration": 6.96}, {"text": "ce d\u00e9sordre et qu'il y a derri\u00e8re \u00e7a une", "start": 3165.599, "duration": 7.24}, {"text": "volont\u00e9 d'aff\u00e9blir la constitution et de", "start": 3169.079, "duration": 5.641}, {"text": "nourrir une crise de l'autorit\u00e9 en", "start": 3172.839, "duration": 4.881}, {"text": "France", "start": 3174.72, "duration": 3.0}, {"text": "al\u00e0 depuis des ann\u00e9es on voit que il y a", "start": 3179.839, "duration": 6.72}, {"text": "une d\u00e9fiance qui grandit entre les", "start": 3184.76, "duration": 4.44}, {"text": "citoyens et leurs repr\u00e9sentants et les", "start": 3186.559, "duration": 5.56}, {"text": "politiques et donc qu'il y ait une", "start": 3189.2, "duration": 5.08}, {"text": "distance qu'il y ait une fracture qu'il", "start": 3192.119, "duration": 4.401}, {"text": "y ait cette cette inqui\u00e9tude pour moi", "start": 3194.28, "duration": 4.279}, {"text": "c'est une \u00e9vidence et c'est extr\u00eamement", "start": 3196.52, "duration": 5.319}, {"text": "pr\u00e9occupant quand je je je pense que", "start": 3198.559, "duration": 5.921}, {"text": "notre arsenal et notre", "start": 3201.839, "duration": 5.48}, {"text": "ossature juridique institutionnelle est", "start": 3204.48, "duration": 7.04}, {"text": "solide et il faut la pr\u00e9server apr\u00e8s je", "start": 3207.319, "duration": 6.841}, {"text": "pense aussi que il faut combler cette", "start": 3211.52, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9fiance mais pour combler cette", "start": 3214.16, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fiance il ne s'agit pas d'adopter de", "start": 3216.599, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelles r\u00e8gles il s'agit probablement", "start": 3218.4, "duration": 4.399}, {"text": "d'adopter de nouvelles pratiques il", "start": 3220.599, "duration": 5.24}, {"text": "s'agit de faire mieux conna\u00eetre la", "start": 3222.799, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 nos concitoyens et c'est", "start": 3225.839, "duration": 4.081}, {"text": "aussi la raison pour laquelle je", "start": 3227.839, "duration": 3.641}, {"text": "pratique une politique", "start": 3229.92, "duration": 3.8}, {"text": "d'ouverture novatrice \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 3231.48, "duration": 3.76}, {"text": "nationale nous avons doubl\u00e9 le nombre de", "start": 3233.72, "duration": 2.96}, {"text": "visiteurs \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour pour que", "start": 3235.24, "duration": 4.16}, {"text": "les gens puissent mieux toucher du doigt", "start": 3236.68, "duration": 4.72}, {"text": "la d\u00e9mocratie et mieux la conna\u00eetre et", "start": 3239.4, "duration": 4.88}, {"text": "donc moins s'en m\u00e9fier donc ce malaise", "start": 3241.4, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9mocratique tel qu'il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9", "start": 3244.28, "duration": 3.6}, {"text": "par le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 3246.76, "duration": 4.12}, {"text": "constitutionnel il existe et il faut le", "start": 3247.88, "duration": 5.84}, {"text": "combler par ces nouvelles pratiques je", "start": 3250.88, "duration": 5.08}, {"text": "suis d'accord avec vous sur le fait que", "start": 3253.72, "duration": 6.0}, {"text": "le d\u00e9sordre de certains ne tend pas \u00e0", "start": 3255.96, "duration": 7.56}, {"text": "att\u00e9nuer ce malaise mais que et moi je", "start": 3259.72, "duration": 5.92}, {"text": "suis convaincue que l'Assembl\u00e9e", "start": 3263.52, "duration": 4.44}, {"text": "nationale a r\u00f4le consid\u00e9rablement", "start": 3265.64, "duration": 5.159}, {"text": "consid\u00e9rablement important \u00e0 jouer pour", "start": 3267.96, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9duire ce malaise ouverture", "start": 3270.799, "duration": 5.161}, {"text": "exemplarit\u00e9 des \u00e9lus et c'est pour \u00e7a", "start": 3273.64, "duration": 4.719}, {"text": "que j'insistais sur le d\u00e9ontologue c'est", "start": 3275.96, "duration": 5.879}, {"text": "fondamental pour nos concitoyens et puis", "start": 3278.359, "duration": 6.24}, {"text": "proximit\u00e9 une Assembl\u00e9e nationale ancr\u00e9e", "start": 3281.839, "duration": 4.72}, {"text": "dans le monde et puis et c'est le", "start": 3284.599, "duration": 4.161}, {"text": "premier ministre qui l'a redit hier mais", "start": 3286.559, "duration": 3.921}, {"text": "c'est ce que je porte depuis 2 ans \u00e0", "start": 3288.76, "duration": 3.24}, {"text": "travers ces semaines transpartisanes", "start": 3290.48, "duration": 3.839}, {"text": "c'est une assembl\u00e9e qui permet aux", "start": 3292.0, "duration": 3.599}, {"text": "diff\u00e9rents groupes politiques de", "start": 3294.319, "duration": 3.361}, {"text": "dialoguer pour montrer aux Fran\u00e7ais que", "start": 3295.599, "duration": 4.601}, {"text": "nous sommes capables de nous r\u00e9unir sur", "start": 3297.68, "duration": 4.32}, {"text": "des sujets qui leur tiennent \u00e0 c\u0153ur on a", "start": 3300.2, "duration": 3.32}, {"text": "parl\u00e9 des sujets agricoles on peut", "start": 3302.0, "duration": 3.28}, {"text": "parler des violences fait aux femmes on", "start": 3303.52, "duration": 3.76}, {"text": "peut parler des sujets sur le travail", "start": 3305.28, "duration": 4.039}, {"text": "nous sommes capables de nous r\u00e9unir il", "start": 3307.28, "duration": 4.079}, {"text": "faut continuer parce que \u00e7a \u00e7a", "start": 3309.319, "duration": 4.721}, {"text": "contribuera aussi \u00e0 r\u00e9duire ce malaise", "start": 3311.359, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9mocratique tel qu'il existe", "start": 3314.04, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui on va prendre deux derni\u00e8res", "start": 3315.28, "duration": 3.12}, {"text": "questions de fa\u00e7on group\u00e9e si vous le", "start": 3317.28, "duration": 3.079}, {"text": "voulez bien Patrick Roget et puis Audrey", "start": 3318.4, "duration": 3.919}, {"text": "Titon oui je reviens sur la Nouvelle", "start": 3320.359, "duration": 4.24}, {"text": "Cal\u00e9donie le Premier ministre hier a", "start": 3322.319, "duration": 4.361}, {"text": "annonc\u00e9 que le projet de loi", "start": 3324.599, "duration": 4.24}, {"text": "constitutionnelle sur le d\u00e9gel du corp", "start": 3326.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lectoral ne serait pas soumis au", "start": 3328.839, "duration": 3.561}, {"text": "Congr\u00e8s en accord avec le pr\u00e9sident de", "start": 3330.88, "duration": 5.52}, {"text": "la R\u00e9publique vous avec la mission de de", "start": 3332.4, "duration": 7.639}, {"text": "concertation entendez renouer les fils", "start": 3336.4, "duration": 5.52}, {"text": "du dialogue entre tous les acteurs en", "start": 3340.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9vitant les sujets qui sont abrasifs", "start": 3341.92, "duration": 4.32}, {"text": "comme vous avez dit les sujets les plus", "start": 3344.559, "duration": 4.04}, {"text": "abrasifs est-ce que \u00e7a veut dire que le", "start": 3346.24, "duration": 5.24}, {"text": "la question du corps \u00e9lectoral sera", "start": 3348.599, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9vit\u00e9 dans les discussions en venir", "start": 3351.48, "duration": 3.28}, {"text": "alors je n'ai pas dit que j'\u00e9viterai les", "start": 3353.28, "duration": 3.72}, {"text": "sujets abrasifs vous m'avez mal comprise", "start": 3354.76, "duration": 4.359}, {"text": "\u00f9 je me suis mal exprim\u00e9 j'ai dit qu'il", "start": 3357.0, "duration": 4.559}, {"text": "fallait pour pouvoir aborder tous les", "start": 3359.119, "duration": 5.161}, {"text": "sujets enlever les points qui \u00e9taient", "start": 3361.559, "duration": 7.841}, {"text": "abrasif et notamment ces ces ces lois le", "start": 3364.28, "duration": 7.2}, {"text": "fait si on r\u00e9unit la semaine prochaine", "start": 3369.4, "duration": 5.52}, {"text": "le Congr\u00e8s \u00e7a peut nuire \u00e0 la reprise du", "start": 3371.48, "duration": 5.839}, {"text": "dialogue et la capacit\u00e9 qu'on peut avoir", "start": 3374.92, "duration": 4.24}, {"text": "de discuter donc c'est en cela que je", "start": 3377.319, "duration": 3.361}, {"text": "disais il faut enlever les sujets", "start": 3379.16, "duration": 3.639}, {"text": "abrasifs mais \u00e9videmment que la question", "start": 3380.68, "duration": 3.679}, {"text": "du corps \u00e9lectoral fait partie des", "start": 3382.799, "duration": 3.841}, {"text": "sujets dont il nous faut discuter c'est", "start": 3384.359, "duration": 5.081}, {"text": "une \u00e9vidence on parle de d\u00e9mocratie \u00e0", "start": 3386.64, "duration": 5.04}, {"text": "l'instant \u00e7a en fait", "start": 3389.44, "duration": 5.0}, {"text": "partie une derni\u00e8re questiontison France", "start": 3391.68, "duration": 4.28}, {"text": "Info pour finir sur une note peut-\u00eatre", "start": 3394.44, "duration": 3.48}, {"text": "un peu plus l\u00e9g\u00e8re qu'avez-vous pens\u00e9 du", "start": 3395.96, "duration": 5.079}, {"text": "style Michel Barnier notamment en toute", "start": 3397.92, "duration": 5.0}, {"text": "fin de s\u00e9ance hier lorsqu'il a repris la", "start": 3401.039, "duration": 4.881}, {"text": "parole pour s'adresser aux diff\u00e9rents", "start": 3402.92, "duration": 5.08}, {"text": "groupes vous avez retenu quoi la", "start": 3405.92, "duration": 4.919}, {"text": "courtoisie ou le style un peu", "start": 3408.0, "duration": 5.559}, {"text": "cassant \u00e9coutez moi je je trouve que", "start": 3410.839, "duration": 4.52}, {"text": "c'\u00e9tait un moment extr\u00eamement", "start": 3413.559, "duration": 4.201}, {"text": "int\u00e9ressant par parce que autant un", "start": 3415.359, "duration": 4.96}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale c'est", "start": 3417.76, "duration": 6.599}, {"text": "tr\u00e8s soign\u00e9 tr\u00e8s l\u00e9ch\u00e9 chaque mot est", "start": 3420.319, "duration": 6.841}, {"text": "est choisi avec soin autant dans la", "start": 3424.359, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9ponse et bien il y a une interaction", "start": 3427.16, "duration": 3.76}, {"text": "entre le Parlement et le Premier", "start": 3429.68, "duration": 2.399}, {"text": "ministre donc j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 3430.92, "duration": 3.52}, {"text": "int\u00e9ressant il s'est il a r\u00e9pondu \u00e0", "start": 3432.079, "duration": 5.121}, {"text": "chacun avec son style mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 je", "start": 3434.44, "duration": 5.159}, {"text": "crois un moment qui nous a aussi un peu", "start": 3437.2, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 quiil \u00e9tait et donc nous allons", "start": 3439.599, "duration": 4.121}, {"text": "maintenant apprendre \u00e0 travailler avec", "start": 3442.319, "duration": 2.601}, {"text": "ce premier ministre comme il va", "start": 3443.72, "duration": 3.2}, {"text": "apprendre \u00e0 travailler avec ce Parlement", "start": 3444.92, "duration": 4.04}, {"text": "qui est le n\u00f4tre qui est bien diff\u00e9rent", "start": 3446.92, "duration": 4.48}, {"text": "des parlements qu'il a pu conna\u00eetre mais", "start": 3448.96, "duration": 3.879}, {"text": "en tout cas moi je suis je suis tr\u00e8s", "start": 3451.4, "duration": 2.88}, {"text": "confiante vous savez moi je suis", "start": 3452.839, "duration": 2.841}, {"text": "toujours je suis tr\u00e8s optimiste je suis", "start": 3454.28, "duration": 3.2}, {"text": "convaincu qu'on est beaucoup plus", "start": 3455.68, "duration": 4.6}, {"text": "nombreux ici comme au S\u00e9nat comme au", "start": 3457.48, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement \u00e0 vouloir faire en sorte", "start": 3460.28, "duration": 3.6}, {"text": "que \u00e7a marche les Fran\u00e7ais nous", "start": 3461.92, "duration": 4.72}, {"text": "demandent cela soyons \u00e0 la hauteur du", "start": 3463.88, "duration": 5.76}, {"text": "moment et de ces enjeux merci beaucoup", "start": 3466.64, "duration": 5.719}, {"text": "merci merci \u00e0 tous merci surtout yelbron", "start": 3469.64, "duration": 4.32}, {"text": "piv\u00e9 de nous avoir accord\u00e9 1 heure dans", "start": 3472.359, "duration": 4.161}, {"text": "un emploi du temps tr\u00e8s tr\u00e8s charg\u00e9 euh", "start": 3473.96, "duration": 3.639}, {"text": "on va d'ailleurs vous retrouver dans", "start": 3476.52, "duration": 2.68}, {"text": "dans quelques minutes euh \u00e0 la", "start": 3477.599, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sidence des questions au Gouvernement", "start": 3479.2, "duration": 3.399}, {"text": "bonne suite des programmes sur sur", "start": 3480.64, "duration": 6.28}, {"text": "LCP merci beaucoup", "start": 3482.599, "duration": 4.321}, {"text": "[Musique]", "start": 3487.18, "duration": 9.41}]}