{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "quatre gros changements sont \u00e0 venir", "start": 0.0, "duration": 2.56}, {"text": "dans les lyc\u00e9es professionnels \u00e0 partir", "start": 1.28, "duration": 3.12}, {"text": "de la rentr\u00e9e 2024 les voici premier", "start": 2.56, "duration": 3.12}, {"text": "changement d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine les", "start": 4.4, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de terminal auront plus", "start": 5.68, "duration": 2.959}, {"text": "d'enseignements fondamentaux donc plus", "start": 7.04, "duration": 3.36}, {"text": "de M de fran\u00e7ais d'histoire g\u00e9o que les", "start": 8.639, "duration": 3.401}, {"text": "ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes deuxi\u00e8me changement", "start": 10.4, "duration": 3.08}, {"text": "cons\u00e9quence l'ann\u00e9e terminale sera", "start": 12.04, "duration": 3.28}, {"text": "compos\u00e9 d'un Tron commun de 30 semaines", "start": 13.48, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9goup\u00e9 en 22 semaines de cours 6", "start": 15.32, "duration": 3.64}, {"text": "semaines de formation et 2 semaines", "start": 17.32, "duration": 3.48}, {"text": "d'examens tro\u00e8me changement si le lyc\u00e9en", "start": 18.96, "duration": 3.479}, {"text": "en terminal veut travailler juste apr\u00e8s", "start": 20.8, "duration": 3.559}, {"text": "son bac il devra faire 6 semaines de", "start": 22.439, "duration": 3.84}, {"text": "stage suppl\u00e9mentair donc 12 semaines de", "start": 24.359, "duration": 4.121}, {"text": "stage au total lors de son cursus et \u00e0", "start": 26.279, "duration": 3.92}, {"text": "l'inverse il veut continuer ses \u00e9tudes", "start": 28.48, "duration": 3.32}, {"text": "dans une \u00e9cole ou autre apr\u00e8s le bac il", "start": 30.199, "duration": 3.161}, {"text": "aura 6 semaines de renforcement", "start": 31.8, "duration": 3.36}, {"text": "disciplinaire et m\u00e9thodologique pendant", "start": 33.36, "duration": 3.519}, {"text": "son lyc\u00e9e 4\u00e8me changement les formations", "start": 35.16, "duration": 3.16}, {"text": "qui ne permettent pas un bon taux", "start": 36.879, "duration": 2.721}, {"text": "d'emploi seront progressivement", "start": 38.32, "duration": 3.12}, {"text": "supprim\u00e9s d'ici \u00e0 la rentr\u00e9e 2026 c'est", "start": 39.6, "duration": 3.24}, {"text": "ce qu'\u00e0 expliqu\u00e9 l\u00e0 aussi la ministre de", "start": 41.44, "duration": 2.48}, {"text": "l'enseignement et la formation", "start": 42.84, "duration": 2.8}, {"text": "professionnelle Carole grandjan d'autres", "start": 43.92, "duration": 3.08}, {"text": "formations pourront au contraire \u00eatre", "start": 45.64, "duration": 2.96}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 notamment cell sur le num\u00e9rique", "start": 47.0, "duration": 3.0}, {"text": "les \u00e9nergies renouvelables ou encore la", "start": 48.6, "duration": 2.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 noter que les principaux", "start": 50.0, "duration": 2.719}, {"text": "syndicats d'enseignement s'opposent \u00e0 la", "start": 51.32, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9forme des lyc\u00e9es professionnels ils", "start": 52.719, "duration": 2.921}, {"text": "appellent une gr\u00e8ve le 12 d\u00e9cembre pour", "start": 54.079, "duration": 2.921}, {"text": "exiger le retrait de la r\u00e9forme", "start": 55.64, "duration": 5.16}, {"text": "abonne-toi je vous tiens au courant", "start": 57.0, "duration": 3.8}]}