{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Jordane Bardella ou encore Jean-Luc", "start": 0.0, "duration": 2.8}, {"text": "M\u00e9lenchon pourrait-il devenir Premier", "start": 1.36, "duration": 3.2}, {"text": "ministre dans un mois je vous explique", "start": 2.8, "duration": 3.16}, {"text": "tout d\u00e9pend du r\u00e9sultat des \u00e9lections", "start": 4.56, "duration": 3.319}, {"text": "l\u00e9gislatives qui se d\u00e9rouleront le 30", "start": 5.96, "duration": 3.639}, {"text": "juin et le 7 juillet pour les deux tours", "start": 7.879, "duration": 3.281}, {"text": "premier sc\u00e9nario qui est possible si la", "start": 9.599, "duration": 3.321}, {"text": "majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s qui sont \u00e9lus le 7", "start": 11.16, "duration": 3.479}, {"text": "juillet sont issu du camp d'Emmanuel", "start": 12.92, "duration": 3.359}, {"text": "Macron comme c'est le cas aujourd'hui", "start": 14.639, "duration": 3.241}, {"text": "avec une majorit\u00e9 relative et bien", "start": 16.279, "duration": 3.241}, {"text": "Gabriel Atal pourrait donc rester", "start": 17.88, "duration": 3.28}, {"text": "Premier ministre \u00e0 noter qu'Emmanuel", "start": 19.52, "duration": 3.519}, {"text": "Macron esp\u00e8re obtenir ici une majorit\u00e9", "start": 21.16, "duration": 3.56}, {"text": "absolue et plus seulement une majorit\u00e9", "start": 23.039, "duration": 3.721}, {"text": "relative pour ne pas avoir besoin des", "start": 24.72, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s des autres partis pour voter ces", "start": 26.76, "duration": 3.679}, {"text": "lois deux\u00e8me sc\u00e9nario qui est possible", "start": 28.679, "duration": 3.481}, {"text": "la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus le 7", "start": 30.439, "duration": 3.321}, {"text": "juillet sont issu du rassemblement", "start": 32.16, "duration": 3.0}, {"text": "national dans ce cas-l\u00e0 c'est l'un des", "start": 33.76, "duration": 3.04}, {"text": "sc\u00e9narios de cohabitation possible", "start": 35.16, "duration": 2.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le Pr\u00e9sident de la", "start": 36.8, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique et l'Assembl\u00e9e nationale ne", "start": 38.0, "duration": 3.68}, {"text": "se retrouvent pas du m\u00eame bord politique", "start": 39.68, "duration": 3.44}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique changerait", "start": 41.68, "duration": 2.96}, {"text": "alors de Premier ministre pour nommer un", "start": 43.12, "duration": 3.36}, {"text": "Premier ministre issu du parti qui a", "start": 44.64, "duration": 3.439}, {"text": "remport\u00e9 les \u00e9lectionsme sc\u00e9nario qui", "start": 46.48, "duration": 3.0}, {"text": "est possible le fait qu'une majorit\u00e9 des", "start": 48.079, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus le 7 juillet soit issue", "start": 49.48, "duration": 3.8}, {"text": "d'une alliance des partis de gauche or", "start": 51.32, "duration": 3.36}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on si c'est cette alliance", "start": 53.28, "duration": 2.799}, {"text": "qui remporte les \u00e9lections il pourrait", "start": 54.68, "duration": 3.359}, {"text": "donc y avoir un ou une premire ministre", "start": 56.079, "duration": 4.401}, {"text": "de gauche", "start": 58.039, "duration": 2.441}]}