{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "pourquoi Emmanuel Macron a-t-il d\u00e9cid\u00e9", "start": 0.199, "duration": 2.96}, {"text": "d'organiser de nouvelles \u00e9lections", "start": 1.8, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e9gislatives alors premi\u00e8re raison le", "start": 3.159, "duration": 3.24}, {"text": "score tr\u00e8s faible de son propre parti", "start": 4.72, "duration": 3.36}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes certes la", "start": 6.399, "duration": 2.961}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle est toujours en", "start": 8.08, "duration": 3.0}, {"text": "seconde position mais avec un score en", "start": 9.36, "duration": 3.8}, {"text": "recul par rapport \u00e0 2019 loin derri\u00e8re", "start": 11.08, "duration": 3.799}, {"text": "le rassemblement national l'objectif", "start": 13.16, "duration": 3.0}, {"text": "serait donc pour lui essayer de battre", "start": 14.879, "duration": 2.921}, {"text": "le rassemblement national dans les urnes", "start": 16.16, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 cette prochaine \u00e9lection deuxi\u00e8me", "start": 17.8, "duration": 2.44}, {"text": "raison il faut rappeler qu'Emmanuel", "start": 19.16, "duration": 3.0}, {"text": "Macron n'a pas de majorit\u00e9 absolue", "start": 20.24, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il a", "start": 22.16, "duration": 3.56}, {"text": "uniquement une majorit\u00e9 relative", "start": 24.039, "duration": 3.281}, {"text": "autrement dit depuis 2022 il doit faire", "start": 25.72, "duration": 3.24}, {"text": "des alliances et n\u00e9gocier avec d'autres", "start": 27.32, "duration": 2.799}, {"text": "partis politiques pour faire faire", "start": 28.96, "duration": 2.719}, {"text": "passer ses lois il pourrait essayer donc", "start": 30.119, "duration": 3.641}, {"text": "avec ses nouvelles \u00e9lections le 30 juin", "start": 31.679, "duration": 4.04}, {"text": "et le 7 juillet d'obtenir plus de", "start": 33.76, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pour avoir une majorit\u00e9 absolue", "start": 35.719, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale not que le", "start": 38.239, "duration": 3.201}, {"text": "gouvernement doit \u00eatre du m\u00eame camp", "start": 39.879, "duration": 3.481}, {"text": "politique que la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 41.44, "duration": 3.799}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale autrement dit si", "start": 43.36, "duration": 3.679}, {"text": "le rassemblement national ou alors les", "start": 45.239, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de gauche arrivent en t\u00eate des", "start": 47.039, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislatives le soir du second tour le 7", "start": 49.039, "duration": 3.441}, {"text": "juillet bien Emmanuel Macron se", "start": 51.039, "duration": 3.52}, {"text": "retrouverait alors en cohabitation avec", "start": 52.48, "duration": 3.44}, {"text": "donc un gouvernement qui ne serait pas", "start": 54.559, "duration": 3.241}, {"text": "de son camp mais qui serait donc issu la", "start": 55.92, "duration": 5.799}, {"text": "majorit\u00e9 qui a remport\u00e9 les l\u00e9gisatives", "start": 57.8, "duration": 3.919}]}