{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est la rentr\u00e9e beaucoup de choses", "start": 0.0, "duration": 4.12}, {"text": "changent en ce mois de septembre 2024 en", "start": 1.56, "duration": 4.319}, {"text": "France alors comme chaque mois petit", "start": 4.12, "duration": 3.319}, {"text": "passage en revue de tout ce qui va", "start": 5.879, "duration": 3.401}, {"text": "changer pour vous salut c'est Hugo", "start": 7.439, "duration": 3.28}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien je suis de", "start": 9.28, "duration": 3.2}, {"text": "retour donc apr\u00e8s de TR semaines de", "start": 10.719, "duration": 3.681}, {"text": "pause de mon c\u00f4t\u00e9 qui m'ont fait du bien", "start": 12.48, "duration": 3.639}, {"text": "bravo au passage \u00e0 toute l'\u00e9quipe qui a", "start": 14.4, "duration": 3.68}, {"text": "assur\u00e9 en ce mois d'ao\u00fbt et merci \u00e0 vous", "start": 16.119, "duration": 4.0}, {"text": "aussi he d'avoir \u00e9t\u00e9 aussi nombreux cet", "start": 18.08, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 continuer \u00e0 suivre ce format faut", "start": 20.119, "duration": 4.16}, {"text": "dire que l'actualit\u00e9 \u00e9tait encore", "start": 22.64, "duration": 2.84}, {"text": "importante en tout cas on est parti", "start": 24.279, "duration": 2.681}, {"text": "ensemble donc pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 25.48, "duration": 3.0}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 26.96, "duration": 3.159}, {"text": "minutes alors qu'est-ce qui change en", "start": 28.48, "duration": 2.799}, {"text": "septembre et bien il y a beaucoup de", "start": 30.119, "duration": 3.041}, {"text": "choses on va parler d'\u00e9ducation et de la", "start": 31.279, "duration": 3.8}, {"text": "rentr\u00e9e dans quelques instants mais d\u00e9j\u00e0", "start": 33.16, "duration": 3.8}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments additionnels d\u00e9j\u00e0", "start": 35.079, "duration": 4.761}, {"text": "premier changement la pension de 1,1", "start": 36.96, "duration": 5.48}, {"text": "million de retrait\u00e9 va \u00eatre revaloris\u00e9e", "start": 39.84, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 partir du 1er septembre concr\u00e8tement", "start": 42.44, "duration": 3.88}, {"text": "ils verront leur pension augment\u00e9", "start": 44.44, "duration": 4.4}, {"text": "d'environ 60 \u20ac brut par mois fa savoir", "start": 46.32, "duration": 3.6}, {"text": "que cette augmentation elle \u00e9tait", "start": 48.84, "duration": 3.6}, {"text": "initialement pr\u00e9vue pour septembre 2023", "start": 49.92, "duration": 3.76}, {"text": "sauf que pour le moment il y a seul", "start": 52.44, "duration": 3.84}, {"text": "600000 personnes sur les 1,7 millions de", "start": 53.68, "duration": 4.8}, {"text": "retrait\u00e9s concern\u00e9s qui en ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 56.28, "duration": 4.079}, {"text": "c'est mise en place en fait \u00e0ve avit \u00e9t\u00e9", "start": 58.48, "duration": 3.64}, {"text": "plus longue que pr\u00e9vu pour une partie", "start": 60.359, "duration": 3.281}, {"text": "des concern\u00e9s \u00e0 partir de maintenant", "start": 62.12, "duration": 3.039}, {"text": "donc \u00e7a concerne tout le monde et pour", "start": 63.64, "duration": 2.839}, {"text": "ceux qui n'ont pas eu ces derniers mois", "start": 65.159, "duration": 3.201}, {"text": "il y a donc une forme de rattrapage de", "start": 66.479, "duration": 4.32}, {"text": "la derni\u00e8re ann\u00e9e soit environ 700 \u20ac", "start": 68.36, "duration": 4.439}, {"text": "brut qui est donc rattrap\u00e9 deuxi\u00e8me", "start": 70.799, "duration": 3.401}, {"text": "changement qui concerne peut-\u00eatre plus", "start": 72.799, "duration": 3.801}, {"text": "de monde ce mois-ci la paix des salari\u00e9s", "start": 74.2, "duration": 5.08}, {"text": "va augmenter ou diminuer selon leur", "start": 76.6, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9claration d'imp\u00f4t sur le revenu en", "start": 79.28, "duration": 3.0}, {"text": "fait c'est le cas tous les mois de", "start": 81.119, "duration": 3.201}, {"text": "septembre l'administration fiscal en", "start": 82.28, "duration": 4.159}, {"text": "France calcule \u00e0 nouveau le pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 84.32, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 la source pour chaque salari\u00e9 en", "start": 86.439, "duration": 3.881}, {"text": "fonction de la d\u00e9claration de revenu", "start": 88.52, "duration": 3.52}, {"text": "qu'ils ont fait il y a quelques mois", "start": 90.32, "duration": 3.24}, {"text": "pour rappel le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source", "start": 92.04, "duration": 3.439}, {"text": "c'est donc un syst\u00e8me o\u00f9 l'imp\u00f4t est", "start": 93.56, "duration": 4.04}, {"text": "directement retir\u00e9 de votre salaire", "start": 95.479, "duration": 4.361}, {"text": "chaque mois et donc si du fait de votre", "start": 97.6, "duration": 3.839}, {"text": "derni\u00e8re d\u00e9claration de revenu et bien", "start": 99.84, "duration": 2.919}, {"text": "le taux de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source", "start": 101.439, "duration": 3.601}, {"text": "augmente et bien votre r\u00e9mun\u00e9ration va", "start": 102.759, "duration": 3.96}, {"text": "baisser en tout cas sur votre fiche de", "start": 105.04, "duration": 4.0}, {"text": "paix et inversement autrement trois\u00e8me", "start": 106.719, "duration": 3.601}, {"text": "changement tr\u00e8s rapidement \u00e7a concerne", "start": 109.04, "duration": 3.8}, {"text": "les a\u00e9roports la r\u00e8gle des 100 ml donc", "start": 110.32, "duration": 4.04}, {"text": "c'est la r\u00e8gle qui a interdit aux", "start": 112.84, "duration": 3.52}, {"text": "passagers d'avion de transporter dans", "start": 114.36, "duration": 4.48}, {"text": "leur bagage cabine un liquide de plus de", "start": 116.36, "duration": 4.88}, {"text": "100 ml et bien cette r\u00e8gle elle va \u00eatre", "start": 118.84, "duration": 4.52}, {"text": "de nouveau appliqu\u00e9e dans les a\u00e9roports", "start": 121.24, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9ens et ceux d\u00e8s le 1er septembre", "start": 123.36, "duration": 3.679}, {"text": "alors peut-\u00eatre que vous n'\u00e9tiez pas au", "start": 125.56, "duration": 3.28}, {"text": "courant mais en fait cette r\u00e8gle de 100", "start": 127.039, "duration": 4.681}, {"text": "ml de liquide maximum pour un produit", "start": 128.84, "duration": 4.56}, {"text": "dans une valise bien \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 131.72, "duration": 3.4}, {"text": "assoupli dans certains a\u00e9roports en", "start": 133.4, "duration": 3.64}, {"text": "Europe notamment ceux de Paris Orly et", "start": 135.12, "duration": 3.64}, {"text": "de Paris Charles de Gaul gr\u00e2ce \u00e0", "start": 137.04, "duration": 3.08}, {"text": "l'introduction en fait de nouveaux", "start": 138.76, "duration": 3.0}, {"text": "scanners qui \u00e9taient capable de mieux", "start": 140.12, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9tecter les explosifs mais finalement", "start": 141.76, "duration": 3.88}, {"text": "et bien des failles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 dans", "start": 143.879, "duration": 3.601}, {"text": "ces scanners et donc pour le moment la", "start": 145.64, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e8gle des liquides de 100000l maximum", "start": 147.48, "duration": 4.44}, {"text": "dans les bagages cabin et de nouveau en", "start": 149.959, "duration": 4.161}, {"text": "vigueur 4\u00e8me changement cette fois-ci", "start": 151.92, "duration": 3.64}, {"text": "toujours en rapport avec les transports", "start": 154.12, "duration": 2.96}, {"text": "mais cette fois-ci en rapport avec la", "start": 155.56, "duration": 4.16}, {"text": "route la vitesse maximale autoris\u00e9e sur", "start": 157.08, "duration": 5.28}, {"text": "le p\u00e9riph\u00e9rique parisien va passer de 70", "start": 159.72, "duration": 6.92}, {"text": "km/h \u00e0 50 km/h et ce \u00e0 partir du 14", "start": 162.36, "duration": 6.0}, {"text": "septembre autre changement maintenant", "start": 166.64, "duration": 3.519}, {"text": "rien \u00e0 voir on va parler de sant\u00e9 \u00e0", "start": 168.36, "duration": 4.44}, {"text": "partir du 1er septembre il sera possible", "start": 170.159, "duration": 5.681}, {"text": "en France de se faire d\u00e9pister de 4 ist", "start": 172.8, "duration": 4.519}, {"text": "donc des infections sexuellement", "start": 175.84, "duration": 3.28}, {"text": "transmissibles et ce sans avoir besoin", "start": 177.319, "duration": 4.041}, {"text": "d'une ordonnance venant d'un m\u00e9decin les", "start": 179.12, "duration": 4.119}, {"text": "IST qui sont concern\u00e9s en l'occurrence", "start": 181.36, "duration": 3.799}, {"text": "c'est la clamidiose la s\u00e9philis la", "start": 183.239, "duration": 4.161}, {"text": "gonor\u00e9e et l'infection par le virus de", "start": 185.159, "duration": 4.16}, {"text": "l'h\u00e9patite B concr\u00e8tement \u00e7a veut dire", "start": 187.4, "duration": 3.199}, {"text": "que vous pouvez vous rendre dans un", "start": 189.319, "duration": 3.161}, {"text": "laboratoire de biologie m\u00e9dicale et", "start": 190.599, "duration": 3.521}, {"text": "demander \u00e0 vous faire d\u00e9pister AA", "start": 192.48, "duration": 3.479}, {"text": "simplement \u00e0 remplir un questionnaire", "start": 194.12, "duration": 4.0}, {"text": "sur place avant de faire le d\u00e9pistage si", "start": 195.959, "duration": 4.36}, {"text": "vous avez moins de 26 ans ce test sera", "start": 198.12, "duration": 5.0}, {"text": "pris en charge \u00e0 100 % par l'assurance", "start": 200.319, "duration": 4.84}, {"text": "maladie \u00e0 noter que jusqu'ici seul le", "start": 203.12, "duration": 4.36}, {"text": "VIH pouvait \u00eatre d\u00e9pist\u00e9 sans ordonnance", "start": 205.159, "duration": 4.121}, {"text": "d'un m\u00e9decin en laboratoire et donc", "start": 207.48, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9sormais il y a d'autres ist qui sont", "start": 209.28, "duration": 3.76}, {"text": "concern\u00e9s bon voil\u00e0 certains changements", "start": 211.319, "duration": 3.441}, {"text": "mais ce n'est pas tout qui dit 1er", "start": 213.04, "duration": 4.199}, {"text": "septembre dit rentrer dit aussi rentrer", "start": 214.76, "duration": 4.44}, {"text": "les classes on commence avec le premier", "start": 217.239, "duration": 4.121}, {"text": "changement \u00e0 l'\u00e9cole c'est le gros sujet", "start": 219.2, "duration": 4.039}, {"text": "du mois de septembre premier \u00e9l\u00e9ment \u00e0", "start": 221.36, "duration": 5.12}, {"text": "noter le plan choc des savoirs souhait\u00e9", "start": 223.239, "duration": 5.241}, {"text": "par le Premier ministre d\u00e9missionnaire", "start": 226.48, "duration": 3.959}, {"text": "Gabriel Atal quand il \u00e9tait ministre de", "start": 228.48, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00c9ducation va entrer en vigueur cette", "start": 230.439, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9e alors parmi les nouveaut\u00e9s ou les", "start": 232.799, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments mis en place avec cette mesure", "start": 234.519, "duration": 4.481}, {"text": "de Gabriel Atal on retrouve notamment la", "start": 236.799, "duration": 5.321}, {"text": "cr\u00e9ation de groupe de niveau en 6e et en", "start": 239.0, "duration": 5.48}, {"text": "5e en 6e et en 5e donc avec des", "start": 242.12, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9parations par groupe de niveau pour", "start": 244.48, "duration": 3.599}, {"text": "les cours de fran\u00e7ais et de", "start": 246.64, "duration": 3.159}, {"text": "math\u00e9matiques l'objectif affich\u00e9 de", "start": 248.079, "duration": 3.8}, {"text": "Gabriel Atal c'est je cite de faire", "start": 249.799, "duration": 3.841}, {"text": "progresser tous les \u00e9l\u00e8ves dans la", "start": 251.879, "duration": 3.881}, {"text": "ma\u00eetrise des savoirs fondamentaux en", "start": 253.64, "duration": 4.04}, {"text": "prenant mieux en compte leur diversit\u00e9", "start": 255.76, "duration": 3.879}, {"text": "et c'est une mesure on en avait d\u00e9j\u00e0", "start": 257.68, "duration": 3.559}, {"text": "parl\u00e9 qui fait d\u00e9bat elle est", "start": 259.639, "duration": 3.28}, {"text": "particuli\u00e8rement critiqu\u00e9e par les", "start": 261.239, "duration": 3.441}, {"text": "syndicats enseignants qui estim que ces", "start": 262.919, "duration": 3.641}, {"text": "groupes risquent de creuser justement", "start": 264.68, "duration": 3.72}, {"text": "des \u00e9carts de niveau mais aussi de", "start": 266.56, "duration": 4.639}, {"text": "renforcer des \u00e9galit\u00e9 sociale entre les", "start": 268.4, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves en tout cas ce sera donc mise en", "start": 271.199, "duration": 3.321}, {"text": "place \u00e0 partir de la rentr\u00e9e par", "start": 273.039, "duration": 2.681}, {"text": "ailleurs on peut noter que les cours", "start": 274.52, "duration": 3.44}, {"text": "d'empathie des cours occasionnells donc", "start": 275.72, "duration": 4.4}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s dans 1200 \u00e9coles vont", "start": 277.96, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 l'ensemble des \u00e9coles", "start": 280.12, "duration": 4.2}, {"text": "maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires \u00e0 partir de", "start": 282.32, "duration": 4.0}, {"text": "la rentr\u00e9e dans un objectif notamment de", "start": 284.32, "duration": 3.96}, {"text": "lutter contre le harc\u00e8lement l\u00e0 aussi", "start": 286.32, "duration": 3.36}, {"text": "c'est l'une des mesures qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 288.28, "duration": 2.88}, {"text": "mise en place autre changement qu'on", "start": 289.68, "duration": 3.68}, {"text": "peut noter la ministre d\u00e9missionnaire de", "start": 291.16, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale Nicole Bou\u00e9 a", "start": 293.36, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 ce mardi matin lors de sa", "start": 295.199, "duration": 3.361}, {"text": "conf\u00e9rence de presse de rentr\u00e9e que les", "start": 296.919, "duration": 4.041}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones portables seront interdits", "start": 298.56, "duration": 4.359}, {"text": "dans 200 coll\u00e8ges en France d\u00e8s la", "start": 300.96, "duration": 3.4}, {"text": "rentr\u00e9e dans le cadre d'une", "start": 302.919, "duration": 2.801}, {"text": "exp\u00e9rimentation alors l\u00e0 vous allez", "start": 304.36, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre me dire mais attends Hugo les", "start": 305.72, "duration": 3.4}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone en th\u00e9orie c'est d\u00e9j\u00e0 interdit", "start": 307.36, "duration": 3.559}, {"text": "dans les coll\u00e8ges alors effectivement", "start": 309.12, "duration": 3.639}, {"text": "c'est le cas sauf que et bien dans les", "start": 310.919, "duration": 3.12}, {"text": "faits et \u00e7a commence \u00e0 remonter quand", "start": 312.759, "duration": 2.361}, {"text": "m\u00eame pas mal de mon c\u00f4t\u00e9 mais je m'en", "start": 314.039, "duration": 2.961}, {"text": "souviens quandand m\u00eame dans les fait les", "start": 315.12, "duration": 3.359}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones continuaient parfois \u00e0 \u00eatre", "start": 317.0, "duration": 3.36}, {"text": "utilis\u00e9s notamment en dehors des cours", "start": 318.479, "duration": 3.481}, {"text": "l\u00e0 en l'occurrence l'id\u00e9e de la ministre", "start": 320.36, "duration": 2.8}, {"text": "de l'\u00c9ducation nationale ce serait", "start": 321.96, "duration": 3.12}, {"text": "d'aller plus loin par exemple en", "start": 323.16, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9posant son portable par exemple \u00e0", "start": 325.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'entr\u00e9e on verra donc ce qu'il en est", "start": 327.24, "duration": 3.32}, {"text": "c'est des tests qui va voir cette ann\u00e9e", "start": 328.8, "duration": 3.36}, {"text": "autre nouveaut\u00e9 l\u00e0 aussi qui fait", "start": 330.56, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup d\u00e9bat 90 \u00e9tablissements vont", "start": 332.16, "duration": 4.44}, {"text": "tester la tenue unique autrement dit", "start": 334.52, "duration": 4.0}, {"text": "donc l'uniforme le chiffre a donc \u00e9t\u00e9", "start": 336.6, "duration": 3.56}, {"text": "revu \u00e0 la baisse puisque de base \u00e7a", "start": 338.52, "duration": 2.56}, {"text": "devait \u00eatre une centaine", "start": 340.16, "duration": 2.4}, {"text": "d'\u00e9tablissements on verra donc ce qui", "start": 341.08, "duration": 3.72}, {"text": "ressortira de ces tests dans pr\u00e8s de 90", "start": 342.56, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tablissements allez quelques \u00e9l\u00e9ments", "start": 344.8, "duration": 3.839}, {"text": "en vraque pour terminer Nicole Boub\u00e9 a", "start": 346.28, "duration": 4.4}, {"text": "indiqu\u00e9 que la part du contr\u00f4le continu", "start": 348.639, "duration": 3.881}, {"text": "au brevet des coll\u00e8ges allait \u00eatre revue", "start": 350.68, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 la baisse on passe de 40 % contre 50 %", "start": 352.52, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui par ailleurs on peut noter", "start": 355.72, "duration": 2.72}, {"text": "que la ministre a indiqu\u00e9 que", "start": 357.24, "duration": 3.12}, {"text": "l'obtention du brevet ne devrait", "start": 358.44, "duration": 3.879}, {"text": "finalement pas \u00eatre obligatoire pour le", "start": 360.36, "duration": 4.08}, {"text": "passage en seconde enfin on peut noter", "start": 362.319, "duration": 3.961}, {"text": "que la r\u00e9forme du lyc\u00e9e professionnel", "start": 364.44, "duration": 3.96}, {"text": "terminera cette ann\u00e9e d'entr\u00e9 en vigueur", "start": 366.28, "duration": 3.96}, {"text": "et concr\u00e8tement pendant les 6 derni\u00e8res", "start": 368.4, "duration": 3.84}, {"text": "semaines de l'ann\u00e9e scolaire en lyc\u00e9e", "start": 370.24, "duration": 3.799}, {"text": "professionnel les \u00e9l\u00e8ves devront choisir", "start": 372.24, "duration": 4.12}, {"text": "entre une p\u00e9riode de formation en milieu", "start": 374.039, "duration": 4.121}, {"text": "professionnel ou alors un temps de", "start": 376.36, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9paration aux \u00e9tudes sup\u00e9rieurs voil\u00e0", "start": 378.16, "duration": 3.56}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments additionnels", "start": 380.52, "duration": 2.56}, {"text": "concernant l'\u00e9ducation mais je vous mets", "start": 381.72, "duration": 2.599}, {"text": "des liens en description si vous voulez", "start": 383.08, "duration": 3.239}, {"text": "en S plus l\u00e0 c'\u00e9tait les plus importants", "start": 384.319, "duration": 3.241}, {"text": "voil\u00e0 en tout cas pour les changements", "start": 386.319, "duration": 2.841}, {"text": "en septembre je vous laisse avec L\u00e9a", "start": 387.56, "duration": 3.16}, {"text": "pour les actualit\u00e9 en bref et je reviens", "start": 389.16, "duration": 3.759}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous", "start": 390.72, "duration": 3.919}, {"text": "on commence avec cette info l'ancien", "start": 392.919, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9nonc\u00e9", "start": 394.639, "duration": 3.881}, {"text": "dans une interview au point je cite la", "start": 396.56, "duration": 4.359}, {"text": "faute institutionnelle d'Emmanuel Macron", "start": 398.52, "duration": 4.64}, {"text": "apr\u00e8s son refus de nommer\u00e9 Lucy cast\u00e9 la", "start": 400.919, "duration": 4.0}, {"text": "candidate du nouveau front populaire au", "start": 403.16, "duration": 3.64}, {"text": "poste de premi\u00e8re ministre selon lui", "start": 404.919, "duration": 3.28}, {"text": "c'est \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que", "start": 406.8, "duration": 3.679}, {"text": "revient la responsabilit\u00e9 de censurer un", "start": 408.199, "duration": 4.361}, {"text": "gouvernement une fois qu'il est form\u00e9 et", "start": 410.479, "duration": 4.041}, {"text": "je cite \u00e7a n'\u00e9tait pas au pr\u00e9sident de", "start": 412.56, "duration": 4.12}, {"text": "la R\u00e9publique de censurer lui-m\u00eame Lucy", "start": 414.52, "duration": 4.359}, {"text": "cast\u00e9 dans le m\u00eame temps Rachid hadti la", "start": 416.68, "duration": 4.32}, {"text": "ministre missionnaire de la Culture a", "start": 418.879, "duration": 4.401}, {"text": "appel\u00e9 ce mercredi \u00e0 une coalition entre", "start": 421.0, "duration": 4.16}, {"text": "le camp pr\u00e9sidentiel et la droite", "start": 423.28, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9publicaine sur France interre elle a", "start": 425.16, "duration": 3.719}, {"text": "appel\u00e9 les deux camps \u00e0 je cite", "start": 427.16, "duration": 3.56}, {"text": "travailler ensemble dans l'int\u00e9r\u00eat de la", "start": 428.879, "duration": 3.801}, {"text": "France elle a m\u00eame \u00e9tendu cet appel aux", "start": 430.72, "duration": 3.319}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates qui ne sont pas", "start": 432.68, "duration": 3.16}, {"text": "d'accord entre eux sur la ligne Rashid", "start": 434.039, "duration": 4.081}, {"text": "Dati a \u00e9galement accus\u00e9 la gauche d'\u00eatre", "start": 435.84, "duration": 4.68}, {"text": "je cite prisonni\u00e8re de son aile sectaire", "start": 438.12, "duration": 4.12}, {"text": "et de mettre en place un coup de force", "start": 440.52, "duration": 3.76}, {"text": "deux\u00e8me info ne9u personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 442.24, "duration": 4.04}, {"text": "tu\u00e9es par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lors d'une", "start": 444.28, "duration": 4.24}, {"text": "op\u00e9ration au nord de la sisjordanie un", "start": 446.28, "duration": 4.24}, {"text": "territoire palestinien occup\u00e9 selon le", "start": 448.52, "duration": 3.56}, {"text": "Croissant Rouge palestinien une", "start": 450.52, "duration": 3.88}, {"text": "organisation d'aide humanitaire Isra\u00ebl a", "start": 452.08, "duration": 4.28}, {"text": "confirm\u00e9 ses chiffres dans un communiqu\u00e9", "start": 454.4, "duration": 3.639}, {"text": "le ministre isra\u00e9lien des Affaires", "start": 456.36, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Isra\u00ebl Cats a indiqu\u00e9 sur les", "start": 458.039, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux que l'op\u00e9ration avait", "start": 460.319, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faite dans le but je cite de d\u00e9meler", "start": 461.84, "duration": 4.0}, {"text": "les infrastructures terroristes", "start": 464.12, "duration": 3.6}, {"text": "irano-islamistes qui sont implant\u00e9s dans", "start": 465.84, "duration": 3.479}, {"text": "les camps de r\u00e9fugi\u00e9s de g\u00e9nine et", "start": 467.72, "duration": 4.24}, {"text": "toukarem en cjordanie le ministre accuse", "start": 469.319, "duration": 4.761}, {"text": "l'Iran de vouloir \u00e9tablir un front", "start": 471.96, "duration": 4.079}, {"text": "terroriste sur le mod\u00e8le de Gaza et du", "start": 474.08, "duration": 3.959}, {"text": "Liban en Cisjordanie \u00e0 noter que ce", "start": 476.039, "duration": 4.081}, {"text": "mardi Isra\u00ebl a annonc\u00e9 \u00e0 avoir secouru", "start": 478.039, "duration": 4.041}, {"text": "vivant un otage du Hamas il s'agit de", "start": 480.12, "duration": 4.759}, {"text": "Kait faran alkadi \u00e2g\u00e9 de 52 ans qui", "start": 482.08, "duration": 4.44}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par le Hamas lors de", "start": 484.879, "duration": 3.44}, {"text": "l'attaque du 7 octobre il a pu \u00eatre", "start": 486.52, "duration": 3.239}, {"text": "secouru gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de", "start": 488.319, "duration": 3.641}, {"text": "l'arm\u00e9e et du shinbet le renseignement", "start": 489.759, "duration": 4.081}, {"text": "int\u00e9rieur isra\u00e9lien il est en bonne", "start": 491.96, "duration": 3.72}, {"text": "sant\u00e9 et a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 493.84, "duration": 3.84}, {"text": "pour des examens m\u00e9dicaux trois\u00e8me info", "start": 495.68, "duration": 3.959}, {"text": "la m\u00e8re de Paris anidalgo s'est de", "start": 497.68, "duration": 3.919}, {"text": "nouveau baign\u00e9 dans la sc\u00e8ne ce mardi \u00e0", "start": 499.639, "duration": 3.201}, {"text": "la veille du lancement des jeux", "start": 501.599, "duration": 3.0}, {"text": "paralympiques elle s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 baign\u00e9e", "start": 502.84, "duration": 3.199}, {"text": "une premi\u00e8re fois en jubilet quelques", "start": 504.599, "duration": 3.201}, {"text": "jours avant les Jeux Olympiques anidalgo", "start": 506.039, "duration": 3.921}, {"text": "a publi\u00e9 un post Instagram ce mar o\u00f9 on", "start": 507.8, "duration": 3.519}, {"text": "la voit plonger dans le fleuve en", "start": 509.96, "duration": 3.079}, {"text": "compagnie de plusieurs autres personnes", "start": 511.319, "duration": 3.481}, {"text": "en description elle affirme je cite que", "start": 513.039, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e8s l'an prochain la baignade en sc\u00e8ne", "start": 514.8, "duration": 4.0}, {"text": "deviendra un incontournable de l'\u00e9t\u00e9", "start": 516.8, "duration": 3.599}, {"text": "parisien l'id\u00e9e de rendre la sc\u00e8ne", "start": 518.8, "duration": 4.159}, {"text": "baignable pour tous d'ici 2025 a \u00e9t\u00e9", "start": 520.399, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9e de nombreuses fois avant et", "start": 522.959, "duration": 3.361}, {"text": "pendant les jeux comme un h\u00e9ritage", "start": 524.68, "duration": 3.12}, {"text": "olympique pour Paris cette ann\u00e9e", "start": 526.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9preuve de Paratriathlon devrait avoir", "start": 527.8, "duration": 3.68}, {"text": "lieu dans la sc\u00e8ne comme le triathlon", "start": 529.88, "duration": 3.959}, {"text": "lors des Jos et enfin derni\u00e8re actu on", "start": 531.48, "duration": 4.16}, {"text": "sait d\u00e9sormais quelle forme prendra la", "start": 533.839, "duration": 3.201}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux", "start": 535.64, "duration": 3.199}, {"text": "paralympiques le 8 septembre qui", "start": 537.04, "duration": 3.16}, {"text": "marquera la la toute fin de cette", "start": 538.839, "duration": 3.401}, {"text": "p\u00e9riode olympique fran\u00e7aise historique", "start": 540.2, "duration": 3.84}, {"text": "alors au commandes de la c\u00e9r\u00e9monie on", "start": 542.24, "duration": 3.2}, {"text": "retrouve le metteur en sc\u00e8ne Thomas", "start": 544.04, "duration": 3.479}, {"text": "jolie qui avait d\u00e9j\u00e0 g\u00e9r\u00e9 les c\u00e9r\u00e9monies", "start": 545.44, "duration": 3.76}, {"text": "d'ouverture et de cl\u00f4ture des gios mais", "start": 547.519, "duration": 3.241}, {"text": "aussi l'ouverture des paralympiques qui", "start": 549.2, "duration": 3.52}, {"text": "a lieu ce soir \u00e0 la place de la Concorde", "start": 550.76, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e0 Paris pour cette c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture", "start": 552.72, "duration": 3.16}, {"text": "donc le Stade de France va \u00eatre", "start": 554.399, "duration": 3.68}, {"text": "transform\u00e9 en un dancefor g\u00e9ant qui", "start": 555.88, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brera la musique \u00e9lectro de ces", "start": 558.079, "duration": 3.081}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es faut savoir que la", "start": 559.88, "duration": 3.079}, {"text": "France est un grand terrain d'\u00e9lectro", "start": 561.16, "duration": 3.52}, {"text": "avec de nombreux grands noms du milieu", "start": 562.959, "duration": 3.361}, {"text": "qui sont d'origine fran\u00e7aise les", "start": 564.68, "duration": 4.68}, {"text": "artistes kabinski Martin solveg zavner", "start": 566.32, "duration": 5.36}, {"text": "kungs ou encore le duo au fanback tous", "start": 569.36, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais seront pr\u00e9sents la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 571.68, "duration": 3.599}, {"text": "inclura aussi \u00e9videmment le d\u00e9fil\u00e9 des", "start": 573.48, "duration": 3.4}, {"text": "athl\u00e8tes mais aussi le passage de relais", "start": 575.279, "duration": 3.081}, {"text": "vers Los Angeles le prochain", "start": 576.88, "duration": 3.84}, {"text": "organisateur des Jeux en 2028 merci", "start": 578.36, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s en bref", "start": 580.72, "duration": 3.08}, {"text": "alors \u00e9videmment on va continuer \u00e0", "start": 582.48, "duration": 3.16}, {"text": "suivre ces jeux et donc ces Jeux", "start": 583.8, "duration": 4.159}, {"text": "paralympiques qui ouvre cette semaine \u00e7a", "start": 585.64, "duration": 3.84}, {"text": "se passera directement sur notre compte", "start": 587.959, "duration": 3.0}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est Hugo", "start": 589.48, "duration": 2.799}, {"text": "descrypt et pour le compte d\u00e9di\u00e9 au", "start": 590.959, "duration": 3.281}, {"text": "sport on va poster d'avantage le nom", "start": 592.279, "duration": 4.201}, {"text": "c'est hugodcrypt.sport prenez soin de", "start": 594.24, "duration": 3.56}, {"text": "vous prenez soin deos proches et puis on", "start": 596.48, "duration": 4.84}, {"text": "se dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 597.8, "duration": 3.52}]}