{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 6.92}, {"text": "s solidarit\u00e9 avec les travailleurs", "start": 0.64, "duration": 6.28}, {"text": "immigr\u00e9s le projet de loi immigration du", "start": 7.08, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement on n'en veut pas ici c'est", "start": 9.44, "duration": 4.239}, {"text": "le mot d'ordre on est place du Trocadero", "start": 11.32, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 Paris \u00e0 la manifestation organis\u00e9e par", "start": 13.679, "duration": 4.001}, {"text": "la gauche quelques jours avant que le", "start": 16.0, "duration": 3.359}, {"text": "Conseil constitutionnel ne rende son", "start": 17.68, "duration": 2.84}, {"text": "avis sur le", "start": 19.359, "duration": 4.29}, {"text": "[Musique]", "start": 20.52, "duration": 3.129}, {"text": "texte", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "le projet de loi immigration il a \u00e9t\u00e9", "start": 33.2, "duration": 4.0}, {"text": "adopt\u00e9 fin d\u00e9cembre au Parlement mais", "start": 34.879, "duration": 4.561}, {"text": "jeudi le Conseil constitutionnel doit", "start": 37.2, "duration": 4.32}, {"text": "dire si oui ou non les mesures du texte", "start": 39.44, "duration": 4.04}, {"text": "sont conformes \u00e0 la Constitution mais", "start": 41.52, "duration": 3.879}, {"text": "ici quel que soi ses conclusions le", "start": 43.48, "duration": 4.04}, {"text": "texte on n veut pas quelle que soit la", "start": 45.399, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cision du Conseil constitutionnel nous", "start": 47.52, "duration": 4.6}, {"text": "demandons le retrait de cette loi", "start": 49.719, "duration": 3.761}, {"text": "qu'elle ne soit pas promulgu\u00e9e je", "start": 52.12, "duration": 3.32}, {"text": "rappelle qu'Emmanuel Macron avait dit", "start": 53.48, "duration": 3.64}, {"text": "que si elle \u00e9tait adopt\u00e9 avec les voix", "start": 55.44, "duration": 4.68}, {"text": "du rassemblement national il la elle a", "start": 57.12, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 avec les voix du", "start": 60.12, "duration": 2.759}, {"text": "rassemblement national et les id\u00e9es du", "start": 61.239, "duration": 3.481}, {"text": "rassemblement national donc nous", "start": 62.879, "duration": 3.121}, {"text": "continuerons de dire que nous ne voulons", "start": 64.72, "duration": 3.719}, {"text": "pas de cette loi et si par malheur elle", "start": 66.0, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9tait promulgu\u00e9e alors au pouvoir nous", "start": 68.439, "duration": 3.281}, {"text": "l'abrogerons le gouvernement et la", "start": 70.04, "duration": 3.119}, {"text": "majorit\u00e9 avaient d'autrre choix que de", "start": 71.72, "duration": 4.28}, {"text": "voter la loi \u00e9crite par ericotti sous la", "start": 73.159, "duration": 4.681}, {"text": "dict\u00e9 de Marine Le Pen ils ne l'ont pas", "start": 76.0, "duration": 3.92}, {"text": "fait le S au Conseil constitutionnel le", "start": 77.84, "duration": 3.2}, {"text": "soin finalement d'avoir le courage", "start": 79.92, "duration": 2.6}, {"text": "qu'ils l'ont pas eu mais on voit bien", "start": 81.04, "duration": 2.84}, {"text": "quelle sera l'histoire qui s'\u00e9crira", "start": 82.52, "duration": 3.0}, {"text": "ensuite il y aura tous ceux qui", "start": 83.88, "duration": 2.879}, {"text": "expliqueront qu'il faut modifier la", "start": 85.52, "duration": 3.16}, {"text": "Constitution jusqu'\u00e0 D\u00e9claration des", "start": 86.759, "duration": 3.68}, {"text": "droits de l'homme et des citoyens parce", "start": 88.68, "duration": 4.759}, {"text": "qu'on aura tout tent\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 90.439, "duration": 5.801}, {"text": "d'immigration donc en r\u00e9alit\u00e9 ils n'ont", "start": 93.439, "duration": 5.281}, {"text": "fait que prolonger une histoire qui est", "start": 96.24, "duration": 3.86}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 assez", "start": 98.72, "duration": 4.48}, {"text": "[Musique]", "start": 100.1, "duration": 3.1}, {"text": "calamiteuse moi vous savez j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 109.759, "duration": 4.281}, {"text": "macroniste au d\u00e9but mais Macron a", "start": 111.52, "duration": 4.44}, {"text": "totalement d\u00e9voy\u00e9 ses promesses a", "start": 114.04, "duration": 4.2}, {"text": "totalement d\u00e9voy\u00e9 son programme pour", "start": 115.96, "duration": 4.079}, {"text": "s'allier avec l'extr\u00eame droite et c'est", "start": 118.24, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a qui est scandal\u00e9 aujourd'hui je je", "start": 120.039, "duration": 3.801}, {"text": "manifeste rarement mais aujourd'hui", "start": 121.96, "duration": 4.68}, {"text": "c'est important quand on est \u00e9l\u00e8v avocat", "start": 123.84, "duration": 4.96}, {"text": "comme moi de rappeler au gouvernement", "start": 126.64, "duration": 3.92}, {"text": "les libert\u00e9s fondamentales qui doivent", "start": 128.8, "duration": 3.84}, {"text": "\u00eatre d\u00e9fendu et je pense que vraiment", "start": 130.56, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui on va beaucoup trop loin", "start": 132.64, "duration": 4.48}, {"text": "pour une course \u00e0 l'extr\u00eame droite qui", "start": 134.68, "duration": 5.24}, {"text": "est tout bonnement inacceptable c'est", "start": 137.12, "duration": 4.24}, {"text": "pas bien pour des gens qui ont travaill\u00e9", "start": 139.92, "duration": 4.0}, {"text": "qui ont des droits et qui et de toute", "start": 141.36, "duration": 4.04}, {"text": "fa\u00e7on les gens qui viennent en France", "start": 143.92, "duration": 4.48}, {"text": "ils ont droit comme les Fran\u00e7ais \u00e0 la \u00e0", "start": 145.4, "duration": 5.08}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale et tous les", "start": 148.4, "duration": 5.08}, {"text": "avantages qu'on a en", "start": 150.48, "duration": 3.0}, {"text": "France alors promulguera ou promulguera", "start": 154.239, "duration": 4.561}, {"text": "pas la d\u00e9cision est entre les mains", "start": 157.2, "duration": 3.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui devra attendre la", "start": 158.8, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9ponse du Conseil constitutionnel jeudi", "start": 160.92, "duration": 5.239}, {"text": "prochain", "start": 163.159, "duration": 3.0}]}