{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club comme tous les", "start": 0.0, "duration": 4.16}, {"text": "mois Erwan lestr bonjour Erwan merci", "start": 1.839, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 directeur conseil \u00e0 l'institut", "start": 4.16, "duration": 3.599}, {"text": "de sondage aux Nathalie MAEt bonjour", "start": 5.759, "duration": 3.88}, {"text": "Nathalie merci \u00e9galement d'\u00eatre avec", "start": 7.759, "duration": 3.121}, {"text": "nous journaliste politique au groupe", "start": 9.639, "duration": 3.201}, {"text": "bras les journaux r\u00e9gionaux de l'Est de", "start": 10.88, "duration": 3.44}, {"text": "la France on va parler du barom\u00e8tre", "start": 12.84, "duration": 3.199}, {"text": "pensuel au doxa pour Public S\u00e9nat et la", "start": 14.32, "duration": 3.64}, {"text": "presse r\u00e9gionale avec le match au sein", "start": 16.039, "duration": 4.121}, {"text": "du RN qui de Jordan Bardella ou de", "start": 17.96, "duration": 3.64}, {"text": "Marine Le Pen a la pr\u00e9f\u00e9rence des", "start": 20.16, "duration": 4.279}, {"text": "Fran\u00e7ais et l'in\u00e9ligibilit\u00e9 potentiel de", "start": 21.6, "duration": 4.439}, {"text": "Marine Le Pen est-elle un atout ou un", "start": 24.439, "duration": 3.16}, {"text": "handicap pour le RN on verra les", "start": 26.039, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9ponses dans quelques secondes Alex", "start": 27.599, "duration": 2.92}, {"text": "qu'est-ce qu' on est du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 29.4, "duration": 2.64}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et bien la popularit\u00e9", "start": 30.519, "duration": 3.241}, {"text": "d'Emmanuel Macron continue de chuter", "start": 32.04, "duration": 2.92}, {"text": "alors que celle du Premier ministre", "start": 33.76, "duration": 3.08}, {"text": "Michel Barnier est en train de remonter", "start": 34.96, "duration": 3.599}, {"text": "et on va voir l'analyse dans un instant", "start": 36.84, "duration": 5.08}, {"text": "d'abord on regarde l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 38.559, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9gion et l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions", "start": 47.8, "duration": 4.0}, {"text": "avec nos partenaires de la presse", "start": 50.6, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9gionale on va \u00e0 \u00e9 dans lesesson on", "start": 51.8, "duration": 3.599}, {"text": "retrouve tedd vor bonjour Teddy merci", "start": 53.559, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous r\u00e9dacteur en", "start": 55.399, "duration": 5.0}, {"text": "chef au R\u00e9publicain de lesess son divori", "start": 57.719, "duration": 3.921}, {"text": "on va parler avec vous de la", "start": 60.399, "duration": 3.441}, {"text": "mobilisation des agriculteurs \u00e7a repart", "start": 61.64, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui parce qu'il y a un d\u00e9bat \u00e0", "start": 63.84, "duration": 4.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sur le Mercosur", "start": 65.199, "duration": 4.6}, {"text": "les agriculteurs ils \u00e9taient mobilis\u00e9s", "start": 67.96, "duration": 3.36}, {"text": "hier dans votre d\u00e9partement quels", "start": 69.799, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9taient les points chauds bonjour Orian", "start": 71.32, "duration": 5.24}, {"text": "en effet la mobilisation est est plut\u00f4t", "start": 74.439, "duration": 4.36}, {"text": "forte dans le d\u00e9partement et on a eu", "start": 76.56, "duration": 4.12}, {"text": "deux actions diff\u00e9rentes hier dans les", "start": 78.799, "duration": 4.32}, {"text": "sones la premi\u00e8re a eu lieu \u00e0 brtinie", "start": 80.68, "duration": 4.399}, {"text": "sur orge et une trentaine d'agriculteurs", "start": 83.119, "duration": 3.481}, {"text": "avaient mis en place un un barrage", "start": 85.079, "duration": 2.961}, {"text": "filtrant autour d'un centre logistique", "start": 86.6, "duration": 3.96}, {"text": "alimentaire euh et ils ont bloqu\u00e9 les", "start": 88.04, "duration": 4.68}, {"text": "camions qui contenaient des des produits", "start": 90.56, "duration": 4.919}, {"text": "venant de l'\u00e9tranger donc objectif pour", "start": 92.72, "duration": 5.2}, {"text": "eux d\u00e9noncer \u00e0 la fois l'accumulation", "start": 95.479, "duration": 4.521}, {"text": "des normes en France et le trait\u00e9 de", "start": 97.92, "duration": 5.0}, {"text": "libre \u00e9change avec les pays du Mercosur", "start": 100.0, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9noncer les distorsions de concurrence", "start": 102.92, "duration": 4.04}, {"text": "comme ils le font r\u00e9guli\u00e8rement ces", "start": 104.92, "duration": 4.199}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es l'autre action elle", "start": 106.96, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tait un peu plus au sud \u00e0 \u00e9tempe et", "start": 109.119, "duration": 4.441}, {"text": "cette fois il s'agissait de mener une", "start": 111.6, "duration": 4.32}, {"text": "action cibl\u00e9 contre le groupe Lactalis", "start": 113.56, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 en \u00e9tiquetant leurs produits donc", "start": 115.92, "duration": 5.0}, {"text": "la cible c'\u00e9tait plut\u00f4t la ou industrie", "start": 118.24, "duration": 4.239}, {"text": "et la d\u00e9fense des \u00e9leveurs et", "start": 120.92, "duration": 3.96}, {"text": "producteurs laitiers en France et T", "start": 122.479, "duration": 4.121}, {"text": "est-ce qu'il s'agit d'un mouvement", "start": 124.88, "duration": 4.2}, {"text": "unitaire justement non il y a pas de", "start": 126.6, "duration": 4.92}, {"text": "mouvement unitaire en ce moment en", "start": 129.08, "duration": 4.64}, {"text": "France en tout cas pas ma connaissance", "start": 131.52, "duration": 4.76}, {"text": "et en est seul encore moins chacune des", "start": 133.72, "duration": 4.36}, {"text": "actions qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 hier et les", "start": 136.28, "duration": 3.88}, {"text": "semaines pr\u00e9c\u00e9dentes en ont \u00e9t\u00e9 fait \u00e0", "start": 138.08, "duration": 3.96}, {"text": "chaque fois par un seul syndicat \u00e0", "start": 140.16, "duration": 3.719}, {"text": "brettinie hier c'\u00e9tait la coordination", "start": 142.04, "duration": 4.36}, {"text": "rural qui \u00e9tait mobilis\u00e9 \u00e0emp c'\u00e9tait la", "start": 143.879, "duration": 4.561}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration paysane et quelques", "start": 146.4, "duration": 3.96}, {"text": "semaines on a eu des actions de la ur", "start": 148.44, "duration": 4.439}, {"text": "des jeunes agriculteurs pourtant", "start": 150.36, "duration": 5.4}, {"text": "euh apr\u00e8s la la mobilisation historique", "start": 152.879, "duration": 5.72}, {"text": "l\u00e0 du du d\u00e9but d'ann\u00e9e le la", "start": 155.76, "duration": 4.199}, {"text": "probl\u00e9matique est la m\u00eame pour tout le", "start": 158.599, "duration": 2.801}, {"text": "monde donc voil\u00e0 le mouvement \u00e9tait", "start": 159.959, "duration": 2.841}, {"text": "unitaire la derni\u00e8re fois et l\u00e0 il ne", "start": 161.4, "duration": 2.919}, {"text": "l'IT pas ce qui a chang\u00e9 c'est que au", "start": 162.8, "duration": 3.6}, {"text": "mois de janvier on a les \u00e9lections dans", "start": 164.319, "duration": 4.041}, {"text": "les chambres d'agriculture donc chacun", "start": 166.4, "duration": 4.199}, {"text": "est en train de de montrer du muscle et", "start": 168.36, "duration": 4.879}, {"text": "essayer de de d\u00e9fendre de d\u00e9fendre un", "start": 170.599, "duration": 4.521}, {"text": "peu sa paroiss donc c'est un peu le", "start": 173.239, "duration": 3.441}, {"text": "paradoxe de cette situation aujourd'hui", "start": 175.12, "duration": 3.039}, {"text": "o on a les m\u00eames probl\u00e9matiques qu'il y", "start": 176.68, "duration": 3.52}, {"text": "a quelques mois le m\u00eame d\u00e9sespoir la", "start": 178.159, "duration": 4.761}, {"text": "m\u00eame la m\u00eame inqui\u00e9tude pour l'avenir", "start": 180.2, "duration": 4.599}, {"text": "che les agriculteurs mais en m\u00eame temps", "start": 182.92, "duration": 4.0}, {"text": "des actions voil\u00e0 men\u00e9es de mani\u00e8re un", "start": 184.799, "duration": 4.881}, {"text": "peu fa\u00e7on confetti par chacun des", "start": 186.92, "duration": 5.319}, {"text": "syndicats merci tedy merci beaucoup", "start": 189.68, "duration": 4.04}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous \u00e0 la une du", "start": 192.239, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9publicain de l'esson c'est un tout", "start": 193.72, "duration": 2.84}, {"text": "autre sujet he le MMA investit les", "start": 194.959, "duration": 4.241}, {"text": "ar\u00e8nes c'est \u00e0 la une du r\u00e9publicain de", "start": 196.56, "duration": 5.84}, {"text": "l'esson merci teddyor d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 199.2, "duration": 5.64}, {"text": "nous herwan est-ce que les Fran\u00e7ais en", "start": 202.4, "duration": 3.64}, {"text": "levant \u00e7a fait plusieurs jours que les", "start": 204.84, "duration": 2.6}, {"text": "agriculteurs ils ont relanc\u00e9 leur", "start": 206.04, "duration": 4.88}, {"text": "mobilisation avec des fois des barrages", "start": 207.44, "duration": 5.04}, {"text": "des fois des actions symboliques", "start": 210.92, "duration": 3.84}, {"text": "notamment contre des b\u00e2timents publics", "start": 212.48, "duration": 4.119}, {"text": "est-ce que les Fran\u00e7ais soutiennent ce", "start": 214.76, "duration": 3.199}, {"text": "mouvement des agriculteurs quels que", "start": 216.599, "duration": 3.0}, {"text": "soient les types d'actions men\u00e9es oui", "start": 217.959, "duration": 2.84}, {"text": "alors c'est on avait fait des des", "start": 219.599, "duration": 2.441}, {"text": "mesures au d\u00e9but de l'ann\u00e9e quand il y", "start": 220.799, "duration": 2.881}, {"text": "avait une grande mobilisation des des", "start": 222.04, "duration": 4.199}, {"text": "agriculteurs en janvier en f\u00e9vrier on", "start": 223.68, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e9tait mont\u00e9 jusqu'\u00e0 91 % de soutien au", "start": 226.239, "duration": 4.881}, {"text": "mouvement des des agriculteurs \u00e7a fait", "start": 229.159, "duration": 3.36}, {"text": "partie des professions dont les", "start": 231.12, "duration": 2.92}, {"text": "mouvements sociaux sont les plus", "start": 232.519, "duration": 3.0}, {"text": "soutenus les agriculteurs ont une tr\u00e8s", "start": 234.04, "duration": 2.88}, {"text": "bonne image aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais qui", "start": 235.519, "duration": 3.521}, {"text": "jugent leur revendication profond\u00e9ment", "start": 236.92, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e9gitime tout comme la la volont\u00e9", "start": 239.04, "duration": 3.759}, {"text": "d'all\u00e9ger les normes d'all\u00e9ger les", "start": 241.239, "duration": 3.08}, {"text": "contraintes \u00e9cologiques qui sont tr\u00e8s", "start": 242.799, "duration": 3.52}, {"text": "soutenu par les Fran\u00e7ais la seule chose", "start": 244.319, "duration": 3.601}, {"text": "qui pourrait \u00e9roder un peu le soutien", "start": 246.319, "duration": 3.681}, {"text": "des Fran\u00e7ais ce serait des perturbations", "start": 247.92, "duration": 3.599}, {"text": "de leur quotidien et notamment de leur", "start": 250.0, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9placement domicile travail avec des", "start": 251.519, "duration": 3.841}, {"text": "blocages des routes mais on en est loin", "start": 253.439, "duration": 4.64}, {"text": "91 % de soutien c'est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 et ils", "start": 255.36, "duration": 5.32}, {"text": "ont le le plein soutien des Fran\u00e7ais sur", "start": 258.079, "duration": 3.801}, {"text": "la question du Mercosur", "start": 260.68, "duration": 2.64}, {"text": "puisqueaujourd'hui aura lieu \u00e0", "start": 261.88, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en d\u00e9bat sur le", "start": 263.32, "duration": 3.84}, {"text": "Mercosur avec un vote ce sera demain au", "start": 265.04, "duration": 5.12}, {"text": "S\u00e9nat la grande majorit\u00e9 de de la classe", "start": 267.16, "duration": 5.52}, {"text": "politique est oppos\u00e9e \u00e0 ce trait\u00e9 y", "start": 270.16, "duration": 3.68}, {"text": "compris le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 272.68, "duration": 2.72}, {"text": "les Fran\u00e7ais ils en disent quoi ils sont", "start": 273.84, "duration": 3.199}, {"text": "ils sont sur la m\u00eame ligne en fait alors", "start": 275.4, "duration": 3.639}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui savent r\u00e9pondre \u00e0 une", "start": 277.039, "duration": 3.761}, {"text": "question sur le mercosour parce que tous", "start": 279.039, "duration": 3.16}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne connaissent pas le le", "start": 280.8, "duration": 4.239}, {"text": "trait\u00e9 ils y sont majoritairement \u00e0 plus", "start": 282.199, "duration": 5.601}, {"text": "des 2 tiers oppos\u00e9 parce que les", "start": 285.039, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais depuis le covid mais m\u00eame d\u00e9j\u00e0", "start": 287.8, "duration": 3.32}, {"text": "avant sont favorables \u00e0 plus de", "start": 289.479, "duration": 3.201}, {"text": "protectionnisme et dans le domaine de", "start": 291.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'alimentation c'est encore plus fort", "start": 292.68, "duration": 3.6}, {"text": "comme conviction chez les Fran\u00e7ais une", "start": 294.68, "duration": 3.079}, {"text": "volont\u00e9 de plus de protectionnisme", "start": 296.28, "duration": 3.6}, {"text": "alimentaire une opposition tr\u00e8s forte te", "start": 297.759, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 un trait\u00e9 avec le Mercosur oui la", "start": 299.88, "duration": 3.72}, {"text": "classe politique fran\u00e7aise est unie", "start": 301.84, "duration": 4.4}, {"text": "contre ce trait\u00e9 avec le Mercosur car il", "start": 303.6, "duration": 5.039}, {"text": "pourrait faire baisser les prix agricole", "start": 306.24, "duration": 3.84}, {"text": "mais en fait la division elle se situe", "start": 308.639, "duration": 3.12}, {"text": "au niveau europ\u00e9en car il y a beaucoup", "start": 310.08, "duration": 3.32}, {"text": "de pays europ\u00e9ens qui sont favorables \u00e0", "start": 311.759, "duration": 3.361}, {"text": "ce trait\u00e9 de libre \u00e9change avec les pays", "start": 313.4, "duration": 3.16}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud notamment l'Allemagne", "start": 315.12, "duration": 3.76}, {"text": "qui veut doper ses exportations dans", "start": 316.56, "duration": 3.96}, {"text": "l'industrie automobile on peut citer", "start": 318.88, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9galement l'Espagne et le Portugal et la", "start": 320.52, "duration": 3.48}, {"text": "difficult\u00e9 pour la France pour Emmanuel", "start": 322.68, "duration": 4.0}, {"text": "Macron \u00e7a va \u00eatre de former une minorit\u00e9", "start": 324.0, "duration": 4.52}, {"text": "de blocage c'est-\u00e0-dire de rassembler", "start": 326.68, "duration": 4.799}, {"text": "assez de pays oppos\u00e9 \u00e0 ce trait\u00e9 et", "start": 328.52, "duration": 4.56}, {"text": "cette minorit\u00e9 de blocage dans les", "start": 331.479, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes elle doit rassembler", "start": 333.08, "duration": 4.6}, {"text": "au total au moins 35 % de la population", "start": 335.16, "duration": 3.879}, {"text": "europ\u00e9enne donc c'est le d\u00e9fi d'Emmanuel", "start": 337.68, "duration": 3.519}, {"text": "Macron et on suivra \u00e9videmment ces", "start": 339.039, "duration": 4.6}, {"text": "mobilisations et ces d\u00e9bats au Parlement", "start": 341.199, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui et demain on va passer au", "start": 343.639, "duration": 3.56}, {"text": "barom\u00e8tre mensuel au doxa pour Public", "start": 345.4, "duration": 3.16}, {"text": "S\u00e9nat et la presse r\u00e9gionale avant de", "start": 347.199, "duration": 3.44}, {"text": "parler du rassemblement national puisque", "start": 348.56, "duration": 4.84}, {"text": "c'est notamment le th\u00e8me du barom\u00e8tre de", "start": 350.639, "duration": 4.921}, {"text": "ce mois-ci on va comme tous les mois", "start": 353.4, "duration": 3.48}, {"text": "commencer par la c\u00f4te de popularit\u00e9 de", "start": 355.56, "duration": 3.04}, {"text": "l'ex\u00e9cutif celle d'Emmanuel Macron \u00e0", "start": 356.88, "duration": 4.28}, {"text": "continue de chuter oui 23 % des Fran\u00e7ais", "start": 358.6, "duration": 3.84}, {"text": "seulement on consid\u00e8re qu'Emmanuel", "start": 361.16, "duration": 2.64}, {"text": "Macron est un bon Pr\u00e9sident de la", "start": 362.44, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique c'est deux points de moins", "start": 363.8, "duration": 3.839}, {"text": "que le mois dernier en revanche la c\u00f4e", "start": 365.56, "duration": 3.72}, {"text": "de popularit\u00e9 du Premier ministre Michel", "start": 367.639, "duration": 4.56}, {"text": "Barnier est en hausse 42 % des Fran\u00e7ais", "start": 369.28, "duration": 4.919}, {"text": "consid\u00e8rent que c'est un bon premier", "start": 372.199, "duration": 3.72}, {"text": "ministre c'est 5 points de plus que le", "start": 374.199, "duration": 3.84}, {"text": "mois pr\u00e9c\u00e9dent alors on parlait he \u00e7a", "start": 375.919, "duration": 3.28}, {"text": "fait plusieurs mois qu'on parle d'un", "start": 378.039, "duration": 3.321}, {"text": "d'un plancher d'un socle pour Emmanuel", "start": 379.199, "duration": 3.481}, {"text": "Macron est-ce que ce plancher il est en", "start": 381.36, "duration": 3.16}, {"text": "train de s'effriter encore un peu herwan", "start": 382.68, "duration": 4.0}, {"text": "oui absolument il descend plus bas qu'il", "start": 384.52, "duration": 4.119}, {"text": "n'\u00e9tait le mois dernier moins de points", "start": 386.68, "duration": 3.84}, {"text": "dans la part de fran\u00e7ais qui juge qu'il", "start": 388.639, "duration": 4.041}, {"text": "est un bon pr\u00e9sident \u00e7a baisse et ce qui", "start": 390.52, "duration": 3.679}, {"text": "est un peu \u00e9tonnant c'est que \u00e7a baisse", "start": 392.68, "duration": 4.16}, {"text": "alors m\u00eame qu'il est en retrait de de la", "start": 394.199, "duration": 3.961}, {"text": "sc\u00e8ne nationale \u00e7a c'est un point \u00e0", "start": 396.84, "duration": 2.6}, {"text": "avoir en t\u00eate parce qu'en g\u00e9n\u00e9ral dans", "start": 398.16, "duration": 2.479}, {"text": "les sondages dans les barom\u00e8tres", "start": 399.44, "duration": 2.4}, {"text": "politiques on observe que les", "start": 400.639, "duration": 2.96}, {"text": "personnalit\u00e9s qui prennent du recul", "start": 401.84, "duration": 3.759}, {"text": "suscitent un regain de de bienveillance", "start": 403.599, "duration": 3.281}, {"text": "parce qu'ell prenneent de la distance", "start": 405.599, "duration": 3.44}, {"text": "avec l'actualit\u00e9 quotidienne l\u00e0 sa code", "start": 406.88, "duration": 4.12}, {"text": "de popularit\u00e9 s'\u00e9ode encore c'est un", "start": 409.039, "duration": 2.921}, {"text": "point important mais parce que", "start": 411.0, "duration": 2.24}, {"text": "finalement Emmanuel Macron on le", "start": 411.96, "duration": 2.92}, {"text": "rattache aux deux inqui\u00e9tudes majeures", "start": 413.24, "duration": 4.12}, {"text": "des Fran\u00e7ais le d\u00e9rapage des finances", "start": 414.88, "duration": 5.159}, {"text": "publiques d'une part l'Inst AB ilit\u00e9", "start": 417.36, "duration": 4.36}, {"text": "politique avec la dissolution d'autre", "start": 420.039, "duration": 3.6}, {"text": "part donc il y a une rupture tr\u00e8s forte", "start": 421.72, "duration": 3.56}, {"text": "entre Emmanuel Macron et et les Fran\u00e7ais", "start": 423.639, "duration": 3.521}, {"text": "on l'a test\u00e9 en code d'adh\u00e9sion Emmanuel", "start": 425.28, "duration": 4.16}, {"text": "Macron \u00e9galement ce ce mois-ci pour voir", "start": 427.16, "duration": 4.96}, {"text": "ce que \u00e7a donnait 54 % des Fran\u00e7ais nous", "start": 429.44, "duration": 3.84}, {"text": "disent qu'ils le rejettent c'est la", "start": 432.12, "duration": 3.799}, {"text": "deux\u00e8me personnalit\u00e9 politique la plus", "start": 433.28, "duration": 4.359}, {"text": "rejet\u00e9 donc non seulement le lien s'est", "start": 435.919, "duration": 3.201}, {"text": "fortement fissur\u00e9 avec les Fran\u00e7ais et", "start": 437.639, "duration": 3.521}, {"text": "il a tr\u00e8s peu de soutien mais en plus il", "start": 439.12, "duration": 4.519}, {"text": "a un niveau de rejet tr\u00e8s important dans", "start": 441.16, "duration": 3.84}, {"text": "dans la population \u00e7a raconte quelque", "start": 443.639, "duration": 3.321}, {"text": "chose aussi parce que si dans les", "start": 445.0, "duration": 4.0}, {"text": "prochaines semaines le gouvernement de", "start": 446.96, "duration": 4.639}, {"text": "Michel ni venait \u00e0 \u00eatre renvers\u00e9 ce que", "start": 449.0, "duration": 3.879}, {"text": "nous disent ces chiffres c'est que les", "start": 451.599, "duration": 2.801}, {"text": "Fran\u00e7ais seraient vraisemblablement tr\u00e8s", "start": 452.879, "duration": 3.401}, {"text": "hostiles \u00e0 ce qu'Emmanuel Macron", "start": 454.4, "duration": 4.12}, {"text": "revienne au au premier plan et quand on", "start": 456.28, "duration": 4.28}, {"text": "regarde sa code d'adh\u00e9sion on voit que \u00e0", "start": 458.52, "duration": 4.72}, {"text": "22 % et 23 % des Fran\u00e7ais qui jugent", "start": 460.56, "duration": 4.599}, {"text": "qu'il est un bon Pr\u00e9sident on est quand", "start": 463.24, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s en de \u00e7a de la code d'adh\u00e9sion", "start": 465.159, "duration": 4.201}, {"text": "par exemple de Marine Le Pen qui est \u00e0", "start": 467.4, "duration": 4.44}, {"text": "37 % et on peut imaginer qu'un un duel", "start": 469.36, "duration": 4.44}, {"text": "Macron Le Pen aujourd'hui n'aurait pas", "start": 471.84, "duration": 3.52}, {"text": "du tout la m\u00eame issue que celle qu'il a", "start": 473.8, "duration": 4.119}, {"text": "trouv\u00e9 en 2017 et en 2022 ouais et", "start": 475.36, "duration": 3.679}, {"text": "Nathalie on voit que les carart se", "start": 477.919, "duration": 2.601}, {"text": "creuse entre Emmanuel Macron et Michel", "start": 479.039, "duration": 3.241}, {"text": "Barnier ouais c'est pas tr\u00e8s \u00e9tonnant", "start": 480.52, "duration": 3.639}, {"text": "moi le rejet d'Emmanuel Macron c'est", "start": 482.28, "duration": 3.68}, {"text": "quelque chose que je note depuis tr\u00e8s", "start": 484.159, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s longtemps et pas seulement depuis", "start": 485.96, "duration": 5.32}, {"text": "la dissolution c'\u00e9tait bien ant\u00e9rieur je", "start": 488.199, "duration": 4.72}, {"text": "me souviens lors de l'\u00e9lection enfin de", "start": 491.28, "duration": 2.68}, {"text": "la campagne pour les \u00e9lections", "start": 492.919, "duration": 2.761}, {"text": "europ\u00e9ennes on s'en souvient c'est tr\u00e8s", "start": 493.96, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s loin mais la la candidate du camp", "start": 495.68, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sidentiel Val\u00e9rie yy elle avait eu", "start": 498.52, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d'\u00e9normes probl\u00e8mes justement parce", "start": 500.52, "duration": 4.959}, {"text": "que elle incarnait le camp macroniste", "start": 502.8, "duration": 4.88}, {"text": "donc il y a cette usure du pouvoir qui", "start": 505.479, "duration": 4.12}, {"text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s forte pour lui et vous", "start": 507.68, "duration": 4.239}, {"text": "l'avez dit Erwan il y a ce cette", "start": 509.599, "duration": 4.761}, {"text": "incompr\u00e9hension mais qui est majeure de", "start": 511.919, "duration": 4.841}, {"text": "la part de la population sur les causes", "start": 514.36, "duration": 4.88}, {"text": "de la dissolution presque 6 mois plus", "start": 516.76, "duration": 4.44}, {"text": "tard on en est encore l\u00e0 c'est-\u00e0-dire", "start": 519.24, "duration": 3.84}, {"text": "que les gens ont toujours besoin d'avoir", "start": 521.2, "duration": 5.52}, {"text": "un r\u00e9cit pourquoi le pr\u00e9sident a voulu", "start": 523.08, "duration": 6.439}, {"text": "alors que rien ne je veux dire il avait", "start": 526.72, "duration": 4.44}, {"text": "pas du tout l'obligation de le faire", "start": 529.519, "duration": 3.481}, {"text": "pourquoi il a voulu dissoudre", "start": 531.16, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et cette", "start": 533.0, "duration": 2.64}, {"text": "incompr\u00e9hension l\u00e0 elle est de la part", "start": 534.12, "duration": 3.08}, {"text": "des Fran\u00e7ais mais elle est aussi dans", "start": 535.64, "duration": 3.8}, {"text": "son propre camp Emmanuel Macron il faut", "start": 537.2, "duration": 4.0}, {"text": "faut le savoir il a choisi enfin il est", "start": 539.44, "duration": 3.48}, {"text": "tente de renouer un petit peu avec les", "start": 541.2, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de son propre camp et il les", "start": 542.92, "duration": 5.479}, {"text": "invite r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9lyis\u00e9 et l\u00e0 au", "start": 545.24, "duration": 6.039}, {"text": "lieu d'avoir une cour en face de lui il", "start": 548.399, "duration": 5.961}, {"text": "a des d\u00e9put\u00e9s qui lui renvoient ce que", "start": 551.279, "duration": 5.521}, {"text": "les gens leur disent sur le terrain il a", "start": 554.36, "duration": 5.36}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s qui lui disent clairement il", "start": 556.8, "duration": 5.08}, {"text": "ne faut plus que vous parliez on ne veut", "start": 559.72, "duration": 4.239}, {"text": "plus vous voir et nous non plus on ne", "start": 561.88, "duration": 4.24}, {"text": "comprend pas donc m\u00eame au sein de ceux", "start": 563.959, "duration": 4.841}, {"text": "qui lui doivent leur vie politique il y", "start": 566.12, "duration": 5.08}, {"text": "a forme de rejet mais tr\u00e8s forte pour le", "start": 568.8, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique donc le fait", "start": 571.2, "duration": 3.16}, {"text": "pour reprendre \u00e0 votre question qu'il y", "start": 572.6, "duration": 3.679}, {"text": "a un \u00e9cart qui se creuse entre le", "start": 574.36, "duration": 3.56}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Premier", "start": 576.279, "duration": 3.201}, {"text": "ministre qui est l\u00e0 et qui ne cesse de", "start": 577.92, "duration": 3.72}, {"text": "rappeler que il fait ce qu'il peut et", "start": 579.48, "duration": 3.52}, {"text": "que il ne sait pas rouler par terre pour", "start": 581.64, "duration": 3.879}, {"text": "aller \u00e0 Matignon \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas cela", "start": 583.0, "duration": 3.959}, {"text": "montre aussi que m\u00eame si Emmanuel Macron", "start": 585.519, "duration": 3.0}, {"text": "se ressente sur la sc\u00e8ne internationale", "start": 586.959, "duration": 3.681}, {"text": "il n'arrive pas \u00e0 gagner des points de", "start": 588.519, "duration": 4.161}, {"text": "popularit\u00e9 et c'est peut-\u00eatre un signe", "start": 590.64, "duration": 4.08}, {"text": "de la diminution de l'influence de la", "start": 592.68, "duration": 4.68}, {"text": "France dans le monde car on le voit il y", "start": 594.72, "duration": 4.359}, {"text": "a l'exemple du Mercosur Emmanuel Macron", "start": 597.36, "duration": 3.84}, {"text": "R pas \u00e0 convaincre ses alli\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 599.079, "duration": 4.961}, {"text": "d'am\u00e9liorer le trait\u00e9 il y a la COP 29", "start": 601.2, "duration": 5.12}, {"text": "sur le climat il a boycott\u00e9 cette COP et", "start": 604.04, "duration": 4.039}, {"text": "au final il y a des r\u00e9sultats tr\u00e8s", "start": 606.32, "duration": 2.959}, {"text": "mitig\u00e9s pour la lutte contre le", "start": 608.079, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique avec plut\u00f4t une", "start": 609.279, "duration": 3.921}, {"text": "victoire des puissances p\u00e9troggazi\u00e8res", "start": 611.0, "duration": 3.24}, {"text": "et puis sur la question de la guerre en", "start": 613.2, "duration": 2.639}, {"text": "Ukraine les Fran\u00e7ais ont peut-\u00eatre", "start": 614.24, "duration": 3.719}, {"text": "l'impression que ce conflit va se r\u00e9gler", "start": 615.839, "duration": 3.361}, {"text": "entre d'un c\u00f4t\u00e9 Donald Trump et de", "start": 617.959, "duration": 2.921}, {"text": "l'autre Vladimir Poutine mais comment on", "start": 619.2, "duration": 3.16}, {"text": "explique cette c\u00f4te de popularit\u00e9 de", "start": 620.88, "duration": 3.6}, {"text": "Michel Barnier plus 5 points alors que", "start": 622.36, "duration": 3.8}, {"text": "les menaces de censure p\u00e8sent plus que", "start": 624.48, "duration": 3.359}, {"text": "jamais sur lui oui c'est c'est un", "start": 626.16, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment assez int\u00e9ressant quand on est", "start": 627.839, "duration": 3.481}, {"text": "quand on analyse la la popularit\u00e9 de de", "start": 629.56, "duration": 3.68}, {"text": "Michel Barnier aujourd'hui 42 % des", "start": 631.32, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ais jugent que c'est un bon premier", "start": 633.24, "duration": 4.36}, {"text": "ministre plus 5 points en comparaison au", "start": 635.36, "duration": 3.52}, {"text": "mois pr\u00e9c\u00e9dent c'est une dynamique", "start": 637.6, "duration": 3.76}, {"text": "inverse \u00e0 celle d'Emmanuel Macron et ce", "start": 638.88, "duration": 3.519}, {"text": "qu'on observe dans les sondages c'est", "start": 641.36, "duration": 2.76}, {"text": "que finalement les Fran\u00e7ais ils ne", "start": 642.399, "duration": 4.24}, {"text": "valident pas forc\u00e9ment la ligne Barnier", "start": 644.12, "duration": 3.959}, {"text": "la ligne gouvernementale quand on leur", "start": 646.639, "duration": 2.88}, {"text": "demande s'il voteraiit le budget s'ils", "start": 648.079, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9taient d\u00e9put\u00e9s majoritairement ils nous", "start": 649.519, "duration": 3.841}, {"text": "disent non mais en revanche il valide la", "start": 650.88, "duration": 4.639}, {"text": "m\u00e9thode Barnier majoritairement les", "start": 653.36, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ais et de gauche et de droite", "start": 655.519, "duration": 3.921}, {"text": "consid\u00e8rent qu'il est comp\u00e9tent qu' il", "start": 657.24, "duration": 3.719}, {"text": "est solide qu'il est ouvert au dialogue", "start": 659.44, "duration": 2.92}, {"text": "c'est une m\u00e9thode qui pla\u00eet et", "start": 660.959, "duration": 3.32}, {"text": "finalement Michel Barnier il a l'image", "start": 662.36, "duration": 3.76}, {"text": "d'un d'un capitaine de de bateau qui", "start": 664.279, "duration": 3.441}, {"text": "tient la barre alors qu'il est face \u00e0", "start": 666.12, "duration": 3.04}, {"text": "une situation dont il n'est pas", "start": 667.72, "duration": 3.48}, {"text": "responsable \u00e7a pla\u00eet assez au fran\u00e7ais", "start": 669.16, "duration": 4.64}, {"text": "il n'est pas fortement rejet\u00e9 par les", "start": 671.2, "duration": 4.079}, {"text": "oppositions il suscite une certaine", "start": 673.8, "duration": 3.56}, {"text": "bienveillance on l'a test\u00e9 aussi en code", "start": 675.279, "duration": 4.36}, {"text": "d'adh\u00e9sion c'est la personnalit\u00e9 du du", "start": 677.36, "duration": 4.159}, {"text": "paysage politique qui suscite le plus", "start": 679.639, "duration": 4.2}, {"text": "faible rejet \u00e7a \u00e7a dit beaucoup de", "start": 681.519, "duration": 4.281}, {"text": "choses il y a une certaine mensu\u00e9tude \u00e0", "start": 683.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9gard de de Michel Barnier et encore", "start": 685.8, "duration": 3.76}, {"text": "une fois si des choix doivent \u00eatre faits", "start": 687.72, "duration": 3.0}, {"text": "dans les prochains mois sur une", "start": 689.56, "duration": 3.04}, {"text": "composition gouvernementale sur une", "start": 690.72, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9thode de gouvernement la la m\u00e9thode", "start": 692.6, "duration": 4.08}, {"text": "Barnier est est valid\u00e9e dans l'opinion", "start": 694.72, "duration": 4.44}, {"text": "mais est-ce que \u00e7a \u00e7a veut dire que en", "start": 696.68, "duration": 4.44}, {"text": "cas de censure que les Fran\u00e7ais il", "start": 699.16, "duration": 3.44}, {"text": "soutiennent pas forc\u00e9ment la censure ils", "start": 701.12, "duration": 2.76}, {"text": "soutiennent pas forc\u00e9ment un changement", "start": 702.6, "duration": 2.2}, {"text": "de Premier", "start": 703.88, "duration": 3.48}, {"text": "ministre \u00e7a \u00e7a dit ce qu'attendent les", "start": 704.8, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais en terme d'\u00e9quilibre et de", "start": 707.36, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00e9thode et \u00e7a dit que la figure de", "start": 709.04, "duration": 4.56}, {"text": "Michel Barnier dans le cadre", "start": 711.079, "duration": 4.921}, {"text": "d'instabilit\u00e9 institutionnelle comme la", "start": 713.6, "duration": 4.039}, {"text": "laa d\u00e9sign\u00e9 Emmanuel Macron \u00e9tait pas un", "start": 716.0, "duration": 3.8}, {"text": "mauvais choix parce que c'est une figure", "start": 717.639, "duration": 3.721}, {"text": "qui en terme de comportement et", "start": 719.8, "duration": 3.96}, {"text": "d'attitude vis-\u00e0-vis des des oppositions", "start": 721.36, "duration": 4.08}, {"text": "suscite plut\u00f4t de la de la bienveillance", "start": 723.76, "duration": 5.56}, {"text": "Nathalie euh Michel barer il a 73 ans", "start": 725.44, "duration": 5.8}, {"text": "quand il est arriv\u00e9 \u00e0 Matignon on a", "start": 729.32, "duration": 5.12}, {"text": "plut\u00f4t nous les observateurs dit que", "start": 731.24, "duration": 5.0}, {"text": "finalement c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment quelque", "start": 734.44, "duration": 3.639}, {"text": "chose qui \u00e9tait \u00e0 son avantage et", "start": 736.24, "duration": 3.399}, {"text": "j'observe que chaque fois qu'il prend la", "start": 738.079, "duration": 4.601}, {"text": "parole il dit je n'ai pas la c'est pas", "start": 739.639, "duration": 4.44}, {"text": "la peine qu'on me rappelle mon \u00e2ge alors", "start": 742.68, "duration": 3.56}, {"text": "il rappelle pas forc\u00e9ment qu'il a 73 ans", "start": 744.079, "duration": 4.081}, {"text": "mais \u00e7a veut dire qu'il surjoue", "start": 746.24, "duration": 4.32}, {"text": "l'exp\u00e9rience il surjoue euh la", "start": 748.16, "duration": 5.039}, {"text": "personnalit\u00e9 qui lui sait euh qui a \u00e9t\u00e9", "start": 750.56, "duration": 5.839}, {"text": "euh euh au Conseil euh \u00e0 la Commission", "start": 753.199, "duration": 4.601}, {"text": "europ\u00e9enne pendant longtemps qui a", "start": 756.399, "duration": 3.361}, {"text": "dirig\u00e9 un d\u00e9partement pendant plusieurs", "start": 757.8, "duration": 4.44}, {"text": "ann\u00e9es et cetera il surjoue euh", "start": 759.76, "duration": 4.92}, {"text": "l'exp\u00e9rience et je pense que faisant \u00e7a", "start": 762.24, "duration": 5.839}, {"text": "il incarne un p\u00f4le de stabilit\u00e9 et euh", "start": 764.68, "duration": 5.92}, {"text": "le le le paysage politique est tellement", "start": 768.079, "duration": 5.081}, {"text": "instable et tellement \u00e9ruptif que", "start": 770.6, "duration": 5.16}, {"text": "quelque part \u00e7a le sert de de surjouer", "start": 773.16, "duration": 5.799}, {"text": "euh euh cette enfin de son exp\u00e9rience et", "start": 775.76, "duration": 4.879}, {"text": "de jouer de son \u00e2ge donc je pense qu'il", "start": 778.959, "duration": 3.521}, {"text": "y a aussi \u00e7a qu' le fait et j'en veux", "start": 780.639, "duration": 2.88}, {"text": "pour preuve et je veux pas \u00eatre trop", "start": 782.48, "duration": 2.4}, {"text": "longue mais la semaine derni\u00e8re au", "start": 783.519, "duration": 3.641}, {"text": "Congr\u00e8s des Maires il est arriv\u00e9 devant", "start": 784.88, "duration": 3.84}, {"text": "la salle o\u00f9 il y avait 5000 m\u00e8res de", "start": 787.16, "duration": 3.6}, {"text": "fa\u00e7on on va dire accueilli de fa\u00e7on", "start": 788.72, "duration": 4.52}, {"text": "polie on va dire et il est reparti sous", "start": 790.76, "duration": 5.04}, {"text": "les applaudissements debout euh pourquoi", "start": 793.24, "duration": 5.24}, {"text": "parce que pendant une demi-heure il a", "start": 795.8, "duration": 4.76}, {"text": "fait \u00e7a il n'a rien annonc\u00e9 il pas sign\u00e9", "start": 798.48, "duration": 4.12}, {"text": "de che\u00e8que mais en m\u00eame temps il a il a", "start": 800.56, "duration": 5.839}, {"text": "il a sur jouer ce ce ce r\u00f4le de celui", "start": 802.6, "duration": 5.4}, {"text": "qui sait celui qui va essayer de faire", "start": 806.399, "duration": 3.68}, {"text": "ce qu'il peut parce que la situation est", "start": 808.0, "duration": 4.399}, {"text": "dure et cetera donc quelque part il a", "start": 810.079, "duration": 4.32}, {"text": "jou\u00e9 il a incarn\u00e9 la stabilit\u00e9 je pense", "start": 812.399, "duration": 3.8}, {"text": "que c'est \u00e7a que qui se voit dans dans", "start": 814.399, "duration": 3.88}, {"text": "dans votre barom\u00e8tre on va passer au", "start": 816.199, "duration": 4.08}, {"text": "th\u00e8me principal hein du barom\u00e8tre de ce", "start": 818.279, "duration": 3.8}, {"text": "mois-ci et on parle du rassemblement", "start": 820.279, "duration": 3.721}, {"text": "national effectivement avec cette", "start": 822.079, "duration": 4.241}, {"text": "question qui appr\u00e9ciez-vous le plus", "start": 824.0, "duration": 4.199}, {"text": "entre Jordane Bardella et Marine Le Pen", "start": 826.32, "duration": 3.879}, {"text": "et bien 29 % des Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8rent", "start": 828.199, "duration": 4.481}, {"text": "Jordane Bardella 20 % Marine Le Pen la", "start": 830.199, "duration": 4.2}, {"text": "moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais ne veulent pas", "start": 832.68, "duration": 3.92}, {"text": "choisir et en revanche du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 834.399, "duration": 3.8}, {"text": "sympathisants du rassemblement national", "start": 836.6, "duration": 4.08}, {"text": "et bien c'est plus clair 59 % d'entre", "start": 838.199, "duration": 4.921}, {"text": "eux pr\u00e9f\u00e8rent Jordan bardellaa ce", "start": 840.68, "duration": 3.839}, {"text": "barom\u00e8tre interroge \u00e9galement les", "start": 843.12, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quences du proc\u00e8s des assistants", "start": 844.519, "duration": 3.76}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens du RN dans", "start": 846.12, "duration": 4.32}, {"text": "lequel est poursuivi Marine Le Pen si", "start": 848.279, "duration": 3.721}, {"text": "Marine Le Pen \u00e9tait condamn\u00e9 \u00e0", "start": 850.44, "duration": 3.519}, {"text": "l'in\u00e9ligligibilit\u00e9 les Fran\u00e7ais sont", "start": 852.0, "duration": 4.04}, {"text": "partag\u00e9s sur les cons\u00e9quences 29 %", "start": 853.959, "duration": 3.68}, {"text": "d'entre eux pensent que ce serait un", "start": 856.04, "duration": 3.76}, {"text": "handicap pour le RN 28 % que ce serait", "start": 857.639, "duration": 5.041}, {"text": "plut\u00f4t un atout 42 % ni l'un ni l'autre", "start": 859.8, "duration": 5.24}, {"text": "et puis chez les sympathisants du RN 34", "start": 862.68, "duration": 5.24}, {"text": "% pensent que cette condamnation serait", "start": 865.04, "duration": 5.08}, {"text": "un atout pour le parti \u00e0 40 % ni un", "start": 867.92, "duration": 4.12}, {"text": "atout ni un handicap et puis enfin", "start": 870.12, "duration": 3.639}, {"text": "Jordane Bardella a eu cette phrase apr\u00e8s", "start": 872.04, "duration": 3.32}, {"text": "les r\u00e9quisitions du procureur visant", "start": 873.759, "duration": 3.721}, {"text": "Marine Le Pen il a estim\u00e9 qu'il faudrait", "start": 875.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'avenir avoir un casier judiciaire", "start": 877.48, "duration": 4.12}, {"text": "vierge pour \u00eatre candidat du", "start": 879.72, "duration": 4.52}, {"text": "Rassemblement national et bien 68 % des", "start": 881.6, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais pense que ces propos de Jordane", "start": 884.24, "duration": 4.48}, {"text": "Bardella fragilis Marine Le Pen un avis", "start": 886.04, "duration": 5.76}, {"text": "partag\u00e9 par 53 % des sympathisants du RN", "start": 888.72, "duration": 5.2}, {"text": "merci Alex on va analyser tout \u00e7a herwan", "start": 891.8, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce que d\u00e9j\u00e0 Jordan Bardella il est", "start": 893.92, "duration": 3.479}, {"text": "en train de plier le match avec Marine", "start": 895.48, "duration": 3.12}, {"text": "Le Pen est-ce qu'il prend une large", "start": 897.399, "duration": 3.281}, {"text": "avance mais en tout cas c'est une vraie", "start": 898.6, "duration": 4.679}, {"text": "surprise en terme de de sondage", "start": 900.68, "duration": 4.64}, {"text": "d'opinion parce que Marine Le Pen faut", "start": 903.279, "duration": 4.0}, {"text": "avoir en t\u00eate que c'est une personnalit\u00e9", "start": 905.32, "duration": 3.92}, {"text": "politique qui avait syst\u00e9matiquement", "start": 907.279, "duration": 4.761}, {"text": "gagn\u00e9 le match de l'opinion aupr\u00e8s de", "start": 909.24, "duration": 5.36}, {"text": "son \u00e9lectorat en 2011 elle est oppos\u00e9 \u00e0", "start": 912.04, "duration": 4.799}, {"text": "Bruno goldnich pour la la pr\u00e9sidence du", "start": 914.6, "duration": 4.56}, {"text": "rassemblement national elle gagne tr\u00e8s", "start": 916.839, "duration": 4.161}, {"text": "largement le match d'opinion dans les", "start": 919.16, "duration": 3.4}, {"text": "sondages \u00e0 ce moment-l\u00e0 donc la question", "start": 921.0, "duration": 3.56}, {"text": "ne se pose pas en 2015 quand Jean-Marie", "start": 922.56, "duration": 4.88}, {"text": "Le Pen est mis au banc du du parti idem", "start": 924.56, "duration": 4.44}, {"text": "les gens montrent une pr\u00e9f\u00e9rence tr\u00e8s", "start": 927.44, "duration": 3.319}, {"text": "forte pour Marine Le Pen dans un match", "start": 929.0, "duration": 3.68}, {"text": "qui a exist\u00e9 \u00e0 un moment entre elle et", "start": 930.759, "duration": 4.44}, {"text": "Marion mar\u00e9chal elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 la", "start": 932.68, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de de la base partisane et il y", "start": 935.199, "duration": 4.281}, {"text": "a eu le cas aussi avec Florian Philippo", "start": 937.92, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 un moment avec \u00e9ic Zemour quand quand", "start": 939.48, "duration": 4.279}, {"text": "il a voulu occuper son espace politique", "start": 941.8, "duration": 4.08}, {"text": "elle a syst\u00e9matiquement gagner le match", "start": 943.759, "duration": 3.721}, {"text": "de l'opinion face \u00e0 ces challengers", "start": 945.88, "duration": 3.439}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'on la voit", "start": 947.48, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on qu'on voit une autre personnalit\u00e9", "start": 949.319, "duration": 3.401}, {"text": "qui lui est pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e aupr\u00e8s des des", "start": 950.88, "duration": 3.959}, {"text": "sympathisant Ren c'est tr\u00e8s significatif", "start": 952.72, "duration": 3.599}, {"text": "alors dans la s\u00e9quence actuelle \u00e7a", "start": 954.839, "duration": 3.761}, {"text": "montre peut-\u00eatre aussi que avec un livre", "start": 956.319, "duration": 4.401}, {"text": "qui pousse un peu sa sa place", "start": 958.6, "duration": 4.599}, {"text": "institutionnelle Jordan Bardella incarne", "start": 960.72, "duration": 5.28}, {"text": "peut-\u00eatre un futur et que elle emp\u00eatr\u00e9e", "start": 963.199, "duration": 4.88}, {"text": "dans une affaire judiciaire complexe", "start": 966.0, "duration": 4.319}, {"text": "elle est en difficult\u00e9 en tout cas \u00e7a", "start": 968.079, "duration": 5.0}, {"text": "raconte qu'il y a un basculement des des", "start": 970.319, "duration": 4.681}, {"text": "sympathisants RN c'est important et puis", "start": 973.079, "duration": 3.401}, {"text": "il y a une petite musique aussi dans", "start": 975.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'esprit d'une partie du grand public et", "start": 976.48, "duration": 4.32}, {"text": "des sympathisants Ren c'est que le nom", "start": 978.56, "duration": 5.0}, {"text": "Le Pen \u00e7a reste un obstacle \u00e0 la \u00e0 la", "start": 980.8, "duration": 5.279}, {"text": "victoire finale et en \u00e7a finalement le", "start": 983.56, "duration": 5.68}, {"text": "fait que Jordan Bardella a dessin ou non", "start": 986.079, "duration": 5.361}, {"text": "et eu cette petite phrase malheureuse", "start": 989.24, "duration": 4.039}, {"text": "sur l'impossibilit\u00e9 d'\u00eatre candidat", "start": 991.44, "duration": 2.839}, {"text": "quand on est dans une proc\u00e9dure", "start": 993.279, "duration": 2.56}, {"text": "judiciaire elle pourrait avoir \u00e9t\u00e9", "start": 994.279, "duration": 3.321}, {"text": "calcul\u00e9e cette phrase que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 995.839, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 dessin ou non ce que \u00e7a montre c'est", "start": 997.6, "duration": 4.719}, {"text": "que la la strat\u00e9gie s'il en est une est", "start": 999.079, "duration": 5.081}, {"text": "est efficace parce que effectivement", "start": 1002.319, "duration": 3.921}, {"text": "Marine Le Pen est fragilis\u00e9 c'est une", "start": 1004.16, "duration": 4.159}, {"text": "s\u00e9quence qui d\u00e9grade sa pr\u00e9sidentialit\u00e9", "start": 1006.24, "duration": 3.519}, {"text": "et lui le place en position de force", "start": 1008.319, "duration": 2.76}, {"text": "alors apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1009.759, "duration": 2.44}, {"text": "est dans 2 ans et demi il peut se passer", "start": 1011.079, "duration": 2.521}, {"text": "beaucoup de choses en tout cas cette", "start": 1012.199, "duration": 3.12}, {"text": "capacit\u00e9 de Jordan bardellaa \u00e0 gagner le", "start": 1013.6, "duration": 3.4}, {"text": "match de l'opinion face \u00e0 Marine Le Pen", "start": 1015.319, "duration": 3.681}, {"text": "c'est relativement in\u00e9dit et c'est \u00e0", "start": 1017.0, "duration": 3.279}, {"text": "prendre en compte ouais natthalie on est", "start": 1019.0, "duration": 2.68}, {"text": "dans un basculement au sein du", "start": 1020.279, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national bardellaa devance", "start": 1021.68, "duration": 5.279}, {"text": "Le Pen oui et non euh oui parce que je", "start": 1023.6, "duration": 5.68}, {"text": "pense qu'on a tous sous-estim\u00e9 la", "start": 1026.959, "duration": 5.321}, {"text": "puissance de l'image d'une marine Le Pen", "start": 1029.28, "duration": 6.72}, {"text": "qui depuis euh des ann\u00e9es des ann\u00e9es", "start": 1032.28, "duration": 6.72}, {"text": "critiqu les dirigeants politiques qui", "start": 1036.0, "duration": 5.24}, {"text": "euh sont au tribunal pour des", "start": 1039.0, "duration": 4.959}, {"text": "malversations financi\u00e8res et elle elle", "start": 1041.24, "duration": 6.04}, {"text": "arrive pour avoir non elle s il y a pas", "start": 1043.959, "duration": 4.681}, {"text": "eu d'enrichissement personnel que ce", "start": 1047.28, "duration": 3.519}, {"text": "soit soit clair mais elle a utilis\u00e9", "start": 1048.64, "duration": 5.96}, {"text": "environ 5 millions d'euros de de de", "start": 1050.799, "duration": 6.841}, {"text": "l'argent public du Parlement europ\u00e9en", "start": 1054.6, "duration": 5.199}, {"text": "pour financer son parti et quelque part", "start": 1057.64, "duration": 5.039}, {"text": "comme le proc\u00e8s a dur\u00e9 de mois et demi", "start": 1059.799, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e7a a infus\u00e9 \u00e7a dans la population donc", "start": 1062.679, "duration": 4.721}, {"text": "je pense que quelque part \u00e7a percute le", "start": 1064.6, "duration": 6.0}, {"text": "discours de Madame propre j'allais dire", "start": 1067.4, "duration": 4.8}, {"text": "qu'elle tient depuis des ann\u00e9es il y a", "start": 1070.6, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a et puis apr\u00e8s il y a aussi", "start": 1072.2, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement Jordane Bardella", "start": 1073.76, "duration": 4.799}, {"text": "qui qui est tr\u00e8s populaire on va pas", "start": 1076.4, "duration": 5.08}, {"text": "lier et qui incarne un nouvel \u00e9lan une", "start": 1078.559, "duration": 5.0}, {"text": "nouvelle fa\u00e7on de faire de la politique", "start": 1081.48, "duration": 4.16}, {"text": "et un renouveau donc \u00e7a j'allais dire", "start": 1083.559, "duration": 3.641}, {"text": "c'est la premi\u00e8re partie de ma question", "start": 1085.64, "duration": 5.8}, {"text": "oui et non parce que moi je constate que", "start": 1087.2, "duration": 7.04}, {"text": "il y a il y a un de un des d\u00e9put\u00e9s du du", "start": 1091.44, "duration": 5.2}, {"text": "rassemblement national qui me dit que", "start": 1094.24, "duration": 4.12}, {"text": "leur relation ressemble \u00e0 une bo\u00eete", "start": 1096.64, "duration": 3.8}, {"text": "noire c'est-\u00e0-dire que ce qui se passe", "start": 1098.36, "duration": 4.439}, {"text": "entre les deux est totalement opaque et", "start": 1100.44, "duration": 4.68}, {"text": "personne d'autre n'y a acc\u00e8s je pense", "start": 1102.799, "duration": 4.681}, {"text": "que il y a une confiance entre eux qui", "start": 1105.12, "duration": 5.64}, {"text": "est absolument col salle euh deux choses", "start": 1107.48, "duration": 5.8}, {"text": "pour pour pour aller pour accr\u00e9diter ce", "start": 1110.76, "duration": 4.32}, {"text": "que je dis dans le livre de Jordane", "start": 1113.28, "duration": 4.24}, {"text": "Bardella il explique que la", "start": 1115.08, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'un responsable", "start": 1117.52, "duration": 3.159}, {"text": "politique c'est d'organiser sa", "start": 1119.36, "duration": 3.319}, {"text": "succession et que Marine Le Pen l'a fait", "start": 1120.679, "duration": 4.441}, {"text": "donc de fait elle a elle le d\u00e9signe", "start": 1122.679, "duration": 4.841}, {"text": "comme son dauphin son successeur et la", "start": 1125.12, "duration": 4.32}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est lors de la f\u00eate du", "start": 1127.52, "duration": 4.08}, {"text": "lancement du livre Marine Le Pen a dit", "start": 1129.44, "duration": 3.68}, {"text": "devant certains journalistes de toute", "start": 1131.6, "duration": 3.28}, {"text": "fa\u00e7on ils m'auront peut-\u00eatre mais ils", "start": 1133.12, "duration": 4.32}, {"text": "n'auront pas Jordan ce qui veut dire que", "start": 1134.88, "duration": 5.12}, {"text": "clairement entre les deux m\u00eame si elle", "start": 1137.44, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9tait emp\u00each\u00e9e d'arriver enfin de se", "start": 1140.0, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9senter pour la 4\u00e8 fois \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 1142.52, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Jordane Bardella irait", "start": 1144.44, "duration": 3.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que aujourd'hui le", "start": 1147.36, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national est arriv\u00e9 \u00e0 un", "start": 1148.4, "duration": 4.84}, {"text": "tel niveau de de j'allais dire de", "start": 1151.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'acceptation de la part de l'ensemble", "start": 1153.24, "duration": 2.919}, {"text": "de l'\u00e9lectorat je vous rappelle qu'ils", "start": 1154.96, "duration": 2.64}, {"text": "ont fait plus de 10 millions de voix aux", "start": 1156.159, "duration": 3.4}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections que si c'est pas", "start": 1157.6, "duration": 4.199}, {"text": "Marine Le Pen il sera incarn\u00e9 par Jordan", "start": 1159.559, "duration": 3.881}, {"text": "bardellaa aujourd'hui le rassemblement", "start": 1161.799, "duration": 3.641}, {"text": "national a plusieurs incarnations et \u00e7a", "start": 1163.44, "duration": 4.599}, {"text": "c'est le type m\u00eame d'un parti qui a su", "start": 1165.44, "duration": 6.52}, {"text": "ce d\u00e9diabolis\u00e9 ouais et et il incarne", "start": 1168.039, "duration": 6.201}, {"text": "plus justement la d\u00e9diabolisation Jordan", "start": 1171.96, "duration": 5.48}, {"text": "Bardella lui il est \u00e0 m\u00eame de briser ce", "start": 1174.24, "duration": 4.88}, {"text": "plafond de vert de briser le Front", "start": 1177.44, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9publicain qui a march\u00e9 jusque l\u00e0", "start": 1179.12, "duration": 5.12}, {"text": "contre le RN vraisemblablement plus", "start": 1181.4, "duration": 5.12}, {"text": "parce que le le parti a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9 on", "start": 1184.24, "duration": 3.6}, {"text": "est plus sur le front national on est", "start": 1186.52, "duration": 3.0}, {"text": "dans une logique de rassemblement en", "start": 1187.84, "duration": 4.04}, {"text": "plus Jordane bardellaa n'est plus de la", "start": 1189.52, "duration": 5.08}, {"text": "dynastie Le Pen donc le le vote est", "start": 1191.88, "duration": 3.96}, {"text": "moins largement \u00e7a \u00e7a compte pour les", "start": 1194.6, "duration": 2.559}, {"text": "Fran\u00e7ais le nom Le Pen c'\u00e9tait", "start": 1195.84, "duration": 2.92}, {"text": "encorematis\u00e9", "start": 1197.159, "duration": 2.601}, {"text": "ce que disait Nathalie Moret c'est qu'", "start": 1198.76, "duration": 4.2}, {"text": "il y a une acceptabilit\u00e9 du vote RN qui", "start": 1199.76, "duration": 4.88}, {"text": "s'est qui s'est renforc\u00e9 d'autant plus", "start": 1202.96, "duration": 4.24}, {"text": "si le candidat et Jordane bardela et qui", "start": 1204.64, "duration": 5.279}, {"text": "ne porte pas le le nom Le Pen sur le", "start": 1207.2, "duration": 4.839}, {"text": "proc\u00e8s puisque \u00e7a fait aussi partie de", "start": 1209.919, "duration": 4.88}, {"text": "ce que vous avez test\u00e9 finalement le", "start": 1212.039, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9sultat le verdict de ce proc\u00e8s qu'on", "start": 1214.799, "duration": 4.321}, {"text": "conna\u00eetra au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine", "start": 1217.0, "duration": 4.32}, {"text": "c'est moiti\u00e9 \u00e0 tout moiti\u00e9 handicap", "start": 1219.12, "duration": 3.76}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s clair dans ce qu'on ont", "start": 1221.32, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9duit de votre sondage r oui c'est \u00e7a", "start": 1222.88, "duration": 3.64}, {"text": "chez les chez les Fran\u00e7ais et chez les", "start": 1225.08, "duration": 3.04}, {"text": "sympathisants RN il y a qure personnes", "start": 1226.52, "duration": 3.08}, {"text": "sur 10 qui disent que de toute fa\u00e7on", "start": 1228.12, "duration": 3.72}, {"text": "in\u00e9ligibilit\u00e9 ou pas \u00e7a ne changera rien", "start": 1229.6, "duration": 4.52}, {"text": "parce que Marine Le Pen et Jordan", "start": 1231.84, "duration": 4.6}, {"text": "Bardella se valent mais il y a un tout", "start": 1234.12, "duration": 4.2}, {"text": "petit peu plus de sympathisants RN qui", "start": 1236.44, "duration": 3.68}, {"text": "disent quand m\u00eame ce serait plut\u00f4t un", "start": 1238.32, "duration": 3.68}, {"text": "atout car \u00e7a permettrait de tourner la", "start": 1240.12, "duration": 5.24}, {"text": "page Le Pen ils sont 34 % contre 26 %", "start": 1242.0, "duration": 5.0}, {"text": "qui disent ce serait un handicap \u00e7a", "start": 1245.36, "duration": 3.24}, {"text": "priverait le RN de sa candidate", "start": 1247.0, "duration": 4.28}, {"text": "naturelle mais \u00e7a reste tr\u00e8s t\u00e9nu mais", "start": 1248.6, "duration": 3.8}, {"text": "c'est vrai qu'on lit une petite", "start": 1251.28, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence pour pour jnal bardellaa qui", "start": 1252.4, "duration": 3.88}, {"text": "n'est pas anodine ceci dit Marine Le Pen", "start": 1254.6, "duration": 3.0}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 trois fois de suite candidate", "start": 1256.28, "duration": 3.56}, {"text": "du RN \u00e0 la pr\u00e9sid identiel c'est assez", "start": 1257.6, "duration": 4.28}, {"text": "logique aussi que les les sympathisants", "start": 1259.84, "duration": 3.839}, {"text": "attendent du renouveau et c'est vrai que", "start": 1261.88, "duration": 3.279}, {"text": "il y a ce ce point que soulevait aussi", "start": 1263.679, "duration": 2.681}, {"text": "Nathalie Moray qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 1265.159, "duration": 3.681}, {"text": "la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du du mouvement parce", "start": 1266.36, "duration": 4.08}, {"text": "que on le sait souvent on lit dans les", "start": 1268.84, "duration": 2.92}, {"text": "sondages que les Fran\u00e7ais attendent du", "start": 1270.44, "duration": 3.88}, {"text": "109 en en politique et et l'impression", "start": 1271.76, "duration": 4.64}, {"text": "que a du renouvellement donc peut-\u00eatre", "start": 1274.32, "duration": 3.68}, {"text": "que \u00e7a va dans ce sens-l\u00e0 aussi et que", "start": 1276.4, "duration": 3.68}, {"text": "Jordan bardellaa est soutenu aussi par", "start": 1278.0, "duration": 3.52}, {"text": "par ses sympathisants parce que les", "start": 1280.08, "duration": 2.959}, {"text": "sympathisants Ren faut bien le pr\u00e9ciser", "start": 1281.52, "duration": 3.48}, {"text": "ils sont un peu plus jeunes que que la", "start": 1283.039, "duration": 3.561}, {"text": "moyenne des \u00e9lecteurs ils sont le", "start": 1285.0, "duration": 3.08}, {"text": "soutien \u00e0 Jordane bardellaa est tr\u00e8s", "start": 1286.6, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 chez les chez les moins de 50 ans", "start": 1288.08, "duration": 3.76}, {"text": "donc cette r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration elle va avec", "start": 1290.159, "duration": 3.0}, {"text": "aussi le fait que c'est un \u00e9lectorat qui", "start": 1291.84, "duration": 2.76}, {"text": "est assez jeune ouais et du coup d'un", "start": 1293.159, "duration": 2.961}, {"text": "affaiblissement de Marine Le Pen il peut", "start": 1294.6, "duration": 3.24}, {"text": "sortir un renforcement du rassemblement", "start": 1296.12, "duration": 3.159}, {"text": "national Nathalie encore une fois je", "start": 1297.84, "duration": 3.6}, {"text": "vais vous dire oui et non oui parce", "start": 1299.279, "duration": 3.76}, {"text": "qu'effectivement il incarne tout \u00e7a et", "start": 1301.44, "duration": 2.76}, {"text": "puis il est quand m\u00eame le patron d'un", "start": 1303.039, "duration": 4.321}, {"text": "parti et non parce que il n'a que 29 ans", "start": 1304.2, "duration": 5.92}, {"text": "et il n'a pas \u00e0 part son ascension", "start": 1307.36, "duration": 4.559}, {"text": "fulgurante qu'il doit \u00e0 Marine Le Pen il", "start": 1310.12, "duration": 3.679}, {"text": "n'a rien d'autre \u00e0 raconter on l'a vu", "start": 1311.919, "duration": 3.601}, {"text": "tout \u00e0 l'heure on", "start": 1313.799, "duration": 3.961}, {"text": "racontait le le Premier ministre Michel", "start": 1315.52, "duration": 4.0}, {"text": "Barnier qui impos\u00e9 dans l'opinion", "start": 1317.76, "duration": 3.44}, {"text": "justement parce qu'il a des items tr\u00e8s", "start": 1319.52, "duration": 4.96}, {"text": "forts de de d'exp\u00e9rience Jordan Bardella", "start": 1321.2, "duration": 5.479}, {"text": "il a pas \u00e7a Jordane Bardella il n'a que", "start": 1324.48, "duration": 3.52}, {"text": "ce qu'on lui a donn\u00e9 c'est \u00e9norme c'est", "start": 1326.679, "duration": 3.761}, {"text": "un parti et cetera mais o\u00f9 il a", "start": 1328.0, "duration": 4.96}, {"text": "travaill\u00e9 qu'est-ce qu'il a gagn\u00e9 pour", "start": 1330.44, "duration": 5.68}, {"text": "l'instant non l\u00e0 force de reconna\u00eetre", "start": 1332.96, "duration": 5.079}, {"text": "que il a fait un tr\u00e8s bon score aux", "start": 1336.12, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes mais derri\u00e8re il a", "start": 1338.039, "duration": 4.281}, {"text": "quand m\u00eame largement contribu\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 1340.76, "duration": 4.159}, {"text": "son parti ne ne gagne pas les \u00e9lections", "start": 1342.32, "duration": 4.479}, {"text": "l\u00e9gislatives donc j'allais dire qu'il", "start": 1344.919, "duration": 3.601}, {"text": "lui faut encore un petit peu temps pour", "start": 1346.799, "duration": 3.88}, {"text": "pour qu'il pour qu'il passe 50 % pour", "start": 1348.52, "duration": 4.68}, {"text": "l'instant je le vois pas dans l'opinion", "start": 1350.679, "duration": 3.841}, {"text": "publique c'est vrai qu'il a un socle", "start": 1353.2, "duration": 3.4}, {"text": "tr\u00e8s fort mais qui n'est qui est assis", "start": 1354.52, "duration": 4.08}, {"text": "sur une popularit\u00e9 et pas sur des", "start": 1356.6, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9sultats et une exp\u00e9rience \u00e7a \u00e7a compte", "start": 1358.6, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a au moment du vote l'exp\u00e9rience la", "start": 1360.84, "duration": 4.92}, {"text": "jeunesse enfin la la nonexp\u00e9rience et la", "start": 1363.2, "duration": 4.16}, {"text": "jeunesse pour le coup de Jordane", "start": 1365.76, "duration": 4.2}, {"text": "Bardella \u00e7a va jouer c'est c'est pas pas", "start": 1367.36, "duration": 5.12}, {"text": "n\u00e9cessairement parce qu'on a vu en 2017", "start": 1369.96, "duration": 4.28}, {"text": "un pr\u00e9sident qui n'\u00e9tait dans le s\u00e9ra\u00ef", "start": 1372.48, "duration": 4.0}, {"text": "politique que depuis 2 ans \u00eatre \u00e9lu", "start": 1374.24, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il n'avait J", "start": 1376.48, "duration": 5.0}, {"text": "Jama \u00e9t\u00e9 \u00e9lu local mais ceci dit et je", "start": 1378.559, "duration": 4.761}, {"text": "je rejoins Nathalie Moret ce qui manque", "start": 1381.48, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 Jordane Bardella c'est un narratif", "start": 1383.32, "duration": 3.08}, {"text": "parce que finalement Emmanuel Macron on", "start": 1384.96, "duration": 3.12}, {"text": "pouvait quand m\u00eame raconter que c'\u00e9tait", "start": 1386.4, "duration": 3.84}, {"text": "un a\u00e9narc un banquier qu'il avait eu une", "start": 1388.08, "duration": 3.76}, {"text": "carri\u00e8re puis il sortait de Bercy donc", "start": 1390.24, "duration": 2.96}, {"text": "il avait quand m\u00eame une exp\u00e9rience des", "start": 1391.84, "duration": 3.52}, {"text": "responsabilit\u00e9s de de premier plan et", "start": 1393.2, "duration": 4.4}, {"text": "une et un narratif autour de lui on", "start": 1395.36, "duration": 4.559}, {"text": "disit que c'\u00e9tait un homme cultiv\u00e9 qui", "start": 1397.6, "duration": 4.199}, {"text": "il avait \u00e9crit son son livre r\u00e9volution", "start": 1399.919, "duration": 3.921}, {"text": "fait quand m\u00eame beaucoup de choses qui", "start": 1401.799, "duration": 3.601}, {"text": "qui collaient \u00e0 son r\u00e9cit c'\u00e9tait la", "start": 1403.84, "duration": 3.6}, {"text": "disruption de la France", "start": 1405.4, "duration": 4.56}, {"text": "simplifi\u00e9 et rendre la France plus", "start": 1407.44, "duration": 4.119}, {"text": "moderne plus comp\u00e9titive l\u00e0 c'est vrai", "start": 1409.96, "duration": 3.36}, {"text": "que \u00e7a manque d'un narratif autour de de", "start": 1411.559, "duration": 3.6}, {"text": "Jordan bardellaa et c'est \u00e7a qu'il va", "start": 1413.32, "duration": 3.44}, {"text": "falloir construire pour d\u00e9passer la", "start": 1415.159, "duration": 4.201}, {"text": "fameuse barre des 50 % raconter une", "start": 1416.76, "duration": 4.799}, {"text": "histoire et un r\u00e9cit national qui auquel", "start": 1419.36, "duration": 3.559}, {"text": "les Fran\u00e7ais puissent se rattacher et", "start": 1421.559, "duration": 2.48}, {"text": "qui valorisent son image et sa", "start": 1422.919, "duration": 2.681}, {"text": "candidature Alex on termine par le", "start": 1424.039, "duration": 3.12}, {"text": "palmar\u00e8s de l'adh\u00e9sion \u00e7a aussi c'est", "start": 1425.6, "duration": 3.16}, {"text": "traditionnel chaque mois ou oui \u00e9edouard", "start": 1427.159, "duration": 3.241}, {"text": "Philippe reste \u00e0 la personnalit\u00e9", "start": 1428.76, "duration": 4.24}, {"text": "politique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des Fran\u00e7ais avec 40", "start": 1430.4, "duration": 4.44}, {"text": "% de bonnes opinions comme le mois", "start": 1433.0, "duration": 4.279}, {"text": "dernier Jordane Bardella monte lui \u00e0 la", "start": 1434.84, "duration": 5.0}, {"text": "2uxe place de ce bar barom\u00e8 avec 38 % de", "start": 1437.279, "duration": 4.64}, {"text": "bonnes opinions plus deux points par par", "start": 1439.84, "duration": 3.52}, {"text": "rapport au mois dernier au m\u00eame niveau", "start": 1441.919, "duration": 3.521}, {"text": "que Gabriel Atal et ensuite on retrouve", "start": 1443.36, "duration": 3.799}, {"text": "Marine Le Pen et Michel Barnier au coude", "start": 1445.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 coude avec 37 % de bonnes opinions", "start": 1447.159, "duration": 4.321}, {"text": "ind\u00e9tronnable hdar Philippe Natalie ben", "start": 1449.279, "duration": 4.76}, {"text": "vous savez pourquoi dire par parce qu'il", "start": 1451.48, "duration": 4.84}, {"text": "n'est pas l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 1454.039, "duration": 4.041}, {"text": "finalement on le voit beaucoup moins que", "start": 1456.32, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres mais en fait je pense que bon", "start": 1458.08, "duration": 4.24}, {"text": "il s \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 a beaucoup de gens de", "start": 1460.44, "duration": 3.68}, {"text": "leur entourage dans son entourage lu", "start": 1462.32, "duration": 3.64}, {"text": "avait dit il faut pas que que tu restes", "start": 1464.12, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 la mairie du arbre tout va se passer \u00e0", "start": 1465.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il faut y aller et", "start": 1467.559, "duration": 3.281}, {"text": "cetera c'est d'ailleurs le choix qu'a", "start": 1469.2, "duration": 3.68}, {"text": "fait Laurent vquier qui \u00e9tait donc", "start": 1470.84, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Auvergne ronalpe", "start": 1472.88, "duration": 3.2}, {"text": "et qui a d\u00e9missionn\u00e9 pour revenir \u00e0", "start": 1474.6, "duration": 3.439}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et on voit que ce", "start": 1476.08, "duration": 3.88}, {"text": "choix- l\u00e0\u00e0 finalement d'\u00c9douard Philippe", "start": 1478.039, "duration": 4.36}, {"text": "qui reste un peu en surplomb patron de", "start": 1479.96, "duration": 5.319}, {"text": "son parti et maire du Havre \u00e0 structurer", "start": 1482.399, "duration": 4.441}, {"text": "son parti \u00e0 le mailler partout sur le", "start": 1485.279, "duration": 3.481}, {"text": "territoire est plut\u00f4t un choix gagnant", "start": 1486.84, "duration": 3.559}, {"text": "justement parce qu'il n'est na pas il", "start": 1488.76, "duration": 4.6}, {"text": "n'appara\u00eet loin de la NAS de l'Assembl\u00e9e", "start": 1490.399, "duration": 4.601}, {"text": "nationale qui est per\u00e7u par les Fran\u00e7ais", "start": 1493.36, "duration": 4.439}, {"text": "comme \u00e9tant \u00e9ruptive et \u00e7a \u00e7a \u00e7a je", "start": 1495.0, "duration": 5.08}, {"text": "pense que \u00e7a compte beaucoup dans dans", "start": 1497.799, "duration": 4.321}, {"text": "dans ce classement un dernier mot herag", "start": 1500.08, "duration": 3.52}, {"text": "il y a que des gagnants ce mois-ci il y", "start": 1502.12, "duration": 3.679}, {"text": "a pas de chute de popularit\u00e9 non il y a", "start": 1503.6, "duration": 4.28}, {"text": "pas de baisse de popularit\u00e9 particuli\u00e8re", "start": 1505.799, "duration": 3.561}, {"text": "mais il y en a qui ne remontent pas et", "start": 1507.88, "duration": 3.08}, {"text": "c'est vrai qu'on a test\u00e9 on parlait de", "start": 1509.36, "duration": 3.16}, {"text": "Gabriel Atal et \u00c9douard Philippe ce qui", "start": 1510.96, "duration": 2.839}, {"text": "est int\u00e9ressant c'est de voir que parmi", "start": 1512.52, "duration": 3.48}, {"text": "les ex Premier ministre d'Emmanuel", "start": 1513.799, "duration": 4.48}, {"text": "Macron autant \u00c9douard Philippe est \u00e0 40", "start": 1516.0, "duration": 5.0}, {"text": "%, Gabriel Atal \u00e0 38 % autant Elisabeth", "start": 1518.279, "duration": 4.64}, {"text": "borne elle est \u00e0 25 % donc elle est un", "start": 1521.0, "duration": 3.679}, {"text": "net cran en dessous \u00e7a dit beaucoup", "start": 1522.919, "duration": 3.321}, {"text": "aussi du poids qu' a eu dans l'opinion", "start": 1524.679, "duration": 4.561}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 le passage par par le 493", "start": 1526.24, "duration": 4.96}, {"text": "d'une r\u00e9forme des retraites impopulaire", "start": 1529.24, "duration": 3.84}, {"text": "les quak sur la loi immigration \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1531.2, "duration": 2.88}, {"text": "une ann\u00e9e tr\u00e8s difficile c'est", "start": 1533.08, "duration": 3.16}, {"text": "probablement \u00e7a qui a le plus d\u00e9t\u00e9rior\u00e9", "start": 1534.08, "duration": 3.88}, {"text": "la relation entre Emmanuel Macron", "start": 1536.24, "duration": 3.679}, {"text": "ellisabeth borne et les Fran\u00e7ais et", "start": 1537.96, "duration": 3.48}, {"text": "c'est vrai que \u00c9douard Philippe parce", "start": 1539.919, "duration": 3.561}, {"text": "qu'il est hors \u00e0 en dehors \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1541.44, "duration": 3.479}, {"text": "nationale et Gabriel \u00e0al parce qu'il", "start": 1543.48, "duration": 2.96}, {"text": "avait une popularit\u00e9 b\u00e2tie sur d'autres", "start": 1544.919, "duration": 2.88}, {"text": "points non n'en subissent pas les", "start": 1546.44, "duration": 3.2}, {"text": "cons\u00e9quences merci \u00e0 tous les deux on se", "start": 1547.799, "duration": 3.76}, {"text": "retrouve le mois prochain juste avant", "start": 1549.64, "duration": 4.2}, {"text": "No\u00ebl d'abord on regarde ce qu' la de la", "start": 1551.559, "duration": 5.521}, {"text": "presse r\u00e9gionale", "start": 1553.84, "duration": 3.24}, {"text": "[Musique]", "start": 1558.74, "duration": 3.349}, {"text": "Alex on commence par les annonces de", "start": 1563.6, "duration": 2.84}, {"text": "Michel Bernier pour lutter contre les", "start": 1565.12, "duration": 2.72}, {"text": "violences faites aux femmes oui ce plan", "start": 1566.44, "duration": 2.8}, {"text": "est-il \u00e0 la hauteur se demande le", "start": 1567.84, "duration": 2.92}, {"text": "journal La Montagne le Premier ministre", "start": 1569.24, "duration": 3.4}, {"text": "a annonc\u00e9 la hausse de 13 millions", "start": 1570.76, "duration": 3.76}, {"text": "d'euros de l'aide universelle d'urgence", "start": 1572.64, "duration": 3.159}, {"text": "con\u00e7u pour aider les victimes de", "start": 1574.52, "duration": 3.24}, {"text": "violence conjugale chaque d\u00e9partement", "start": 1575.799, "duration": 3.561}, {"text": "sera dot\u00e9 d'une maison des femmes avant", "start": 1577.76, "duration": 4.56}, {"text": "la fin 2025 a promis Michel Barnier le", "start": 1579.36, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9p\u00f4t de plaintte dans les h\u00f4pitaux va", "start": 1582.32, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eatre \u00e9largi et les kits pour d\u00e9tecter", "start": 1583.679, "duration": 3.841}, {"text": "une soumission chimique vont \u00eatre", "start": 1585.84, "duration": 4.199}, {"text": "rembours\u00e9s par la S\u00e9curit\u00e9 Sociale un", "start": 1587.52, "duration": 4.399}, {"text": "plan de Michel Barnier qui intervient en", "start": 1590.039, "duration": 3.681}, {"text": "plein proc\u00e8s des viols de Maan une", "start": 1591.919, "duration": 3.041}, {"text": "cinquantaine d'hommes sont accus\u00e9s", "start": 1593.72, "duration": 3.199}, {"text": "d'avoir viol\u00e9 Giselle pelic qui \u00e9tait", "start": 1594.96, "duration": 4.28}, {"text": "drogu\u00e9 par son mari Dominique pelic", "start": 1596.919, "duration": 4.321}, {"text": "Dominique pellic contre qui la peine", "start": 1599.24, "duration": 3.84}, {"text": "maximale de 20 ans de prison a \u00e9t\u00e9", "start": 1601.24, "duration": 4.08}, {"text": "requise par le procureur combien va", "start": 1603.08, "duration": 4.24}, {"text": "co\u00fbter la visite du pape en Corse la", "start": 1605.32, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ponse est en Corse Matin et oui entre", "start": 1607.32, "duration": 4.28}, {"text": "500000 \u20ac et 1,2 million d'euros c'est ce", "start": 1609.0, "duration": 4.039}, {"text": "que va co\u00fbter cette visite du souverain", "start": 1611.6, "duration": 3.319}, {"text": "pontif sur l'\u00eele de Beaut\u00e9 le 15", "start": 1613.039, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9cembre prochain premi\u00e8re visite du", "start": 1614.919, "duration": 3.76}, {"text": "pape dans l'histoire de la la Corse", "start": 1617.24, "duration": 3.0}, {"text": "alors qui finance cet \u00e9v\u00e9nement qui", "start": 1618.679, "duration": 3.801}, {"text": "devrait accueillir 100000 personnes et", "start": 1620.24, "duration": 4.24}, {"text": "bien le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 important", "start": 1622.48, "duration": 4.12}, {"text": "dans la ville d'Ajaccio sera financ\u00e9 par", "start": 1624.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00c9tat la s\u00e9curit\u00e9 personnelle du pape", "start": 1626.6, "duration": 4.64}, {"text": "est assur\u00e9e par le Vatican et le dioc\u00e8se", "start": 1629.24, "duration": 4.12}, {"text": "de Corse est en charge de la messe de la", "start": 1631.24, "duration": 4.28}, {"text": "liturgie et de toute la partie technique", "start": 1633.36, "duration": 4.76}, {"text": "de l'\u00e9v\u00e9nement sonorisation \u00e9cran g\u00e9ant", "start": 1635.52, "duration": 4.759}, {"text": "d'ailleurs l'\u00e9glise de Corse re\u00e7oit d\u00e9j\u00e0", "start": 1638.12, "duration": 4.08}, {"text": "de nombreux dons de fid\u00e8les depuis la", "start": 1640.279, "duration": 4.041}, {"text": "confirmation de cette visite papale", "start": 1642.2, "duration": 3.479}, {"text": "alors que les finances de l'\u00e9glise de", "start": 1644.32, "duration": 3.359}, {"text": "Corse sont dans le rouge elle affiche un", "start": 1645.679, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9ficit de tr\u00e9sorerie d'un million", "start": 1647.679, "duration": 3.841}, {"text": "d'euros et une visite du pape qui se", "start": 1649.679, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 dans toute la France c'est", "start": 1651.52, "duration": 4.399}, {"text": "l'association anchevine SOS calva qui a", "start": 1653.36, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de r\u00e9aliser le mobilier", "start": 1655.919, "duration": 3.64}, {"text": "liturgique c'est \u00e0 la une du Courrier de", "start": 1657.76, "duration": 3.68}, {"text": "l'Ouest les \u00e9lections municipales et le", "start": 1659.559, "duration": 3.521}, {"text": "RN qui a beaucoup d'ambitions dans les", "start": 1661.44, "duration": 3.16}, {"text": "Bouches du r\u00f4 oui c'est \u00e0 la Une du", "start": 1663.08, "duration": 3.52}, {"text": "journal La Marseillaise le RN qui vient", "start": 1664.6, "duration": 3.88}, {"text": "de conqu\u00e9rir la ville de la commune de", "start": 1666.6, "duration": 3.799}, {"text": "Rognac dans les Bouches du R\u00f4ne lors", "start": 1668.48, "duration": 3.919}, {"text": "d'\u00e9lection municipal qui se tenait ce", "start": 1670.399, "duration": 3.64}, {"text": "weekend une victoire de Christophe", "start": 1672.399, "duration": 3.88}, {"text": "gonzalz facilit\u00e9 alors d'abord par une", "start": 1674.039, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lection quadrangulaire et puis par les", "start": 1676.279, "duration": 3.76}, {"text": "affaires politico-financi\u00e8res qui ont", "start": 1678.399, "duration": 4.52}, {"text": "vis\u00e9 la la municipalit\u00e9 de Rognac", "start": 1680.039, "duration": 4.601}, {"text": "dirig\u00e9e par la centriste Sylvie", "start": 1682.919, "duration": 3.561}, {"text": "missellioude et avant par son", "start": 1684.64, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur le s\u00e9nateur les r\u00e9publicain", "start": 1686.48, "duration": 3.48}, {"text": "St\u00e9phane leruedulier cette victoire du", "start": 1688.159, "duration": 3.441}, {"text": "RN est une premi\u00e8re dans le d\u00e9partement", "start": 1689.96, "duration": 4.36}, {"text": "depuis la prise de vitrol par le FN en", "start": 1691.6, "duration": 5.12}, {"text": "1997 le parti \u00e0 la flamme qui se sent", "start": 1694.32, "duration": 4.16}, {"text": "pouss\u00e9 des ailes et vise Marseille pour", "start": 1696.72, "duration": 3.679}, {"text": "les prochaines municipales 2026 en", "start": 1698.48, "duration": 4.16}, {"text": "esp\u00e9rant recomposer la droite", "start": 1700.399, "duration": 3.561}, {"text": "Marseillaise et puis on reste sur une", "start": 1702.64, "duration": 2.84}, {"text": "actualit\u00e9 municipale avec le d\u00e9part du", "start": 1703.96, "duration": 4.52}, {"text": "maire de du maire de Dijon Fran\u00e7ois Sam\u00e8", "start": 1705.48, "duration": 4.84}, {"text": "c\u00e9tait la une du bien public l'ancien", "start": 1708.48, "duration": 3.199}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois Hollande a laiss\u00e9", "start": 1710.32, "duration": 2.959}, {"text": "la place \u00e0 Nathalie kenders qui prend", "start": 1711.679, "duration": 3.961}, {"text": "les reenes de la ville apr\u00e8s 23 ans de", "start": 1713.279, "duration": 4.12}, {"text": "mandat de son pr\u00e9d\u00e9cesseur allez on", "start": 1715.64, "duration": 3.759}, {"text": "parle foot allez Brest et oui puisque ce", "start": 1717.399, "duration": 3.88}, {"text": "soir le Stade Brestois va rencontrer le", "start": 1719.399, "duration": 3.961}, {"text": "grand FC Barcelone le plus grand match", "start": 1721.279, "duration": 4.041}, {"text": "dans l'histoire du petit club breton qui", "start": 1723.36, "duration": 3.76}, {"text": "a r\u00e9alise un parcours hors du commun en", "start": 1725.32, "duration": 3.12}, {"text": "ce moment en Coupe d'Europe il est", "start": 1727.12, "duration": 4.96}, {"text": "class\u00e9 4e sur 36 donc c'est l'amour ouf", "start": 1728.44, "duration": 5.0}, {"text": "pour le Stade Brestois c'est \u00e0 la une du", "start": 1732.08, "duration": 3.24}, {"text": "t\u00e9l\u00e9gram ou c'est pas un petit club hein", "start": 1733.44, "duration": 4.88}, {"text": "oui oui oui \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 1735.32, "duration": 5.239}, {"text": "merci Alex merci beaucoup et \u00e0 Brest", "start": 1738.32, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9videmment merci Nathalie merci Erwan", "start": 1740.559, "duration": 4.401}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci \u00e0 tous de", "start": 1743.159, "duration": 3.36}, {"text": "nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 1744.96, "duration": 3.199}, {"text": "rendez-vous \u00e0 22h m\u00eame vous avez", "start": 1746.519, "duration": 3.081}, {"text": "rendez-vous avec Thomas pour sens public", "start": 1748.159, "duration": 2.841}, {"text": "puisque cet apr\u00e8s-midi vous suivrez le", "start": 1749.6, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur le", "start": 1751.0, "duration": 4.21}, {"text": "Mercosur tr\u00e8s bonne journ\u00e9e \u00e0 demain", "start": 1752.32, "duration": 8.13}, {"text": "[Musique]", "start": 1755.21, "duration": 5.24}]}