{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on parle de l'actualit\u00e9 politique et", "start": 0.16, "duration": 3.12}, {"text": "l'actualit\u00e9 \u00e9videmment aujourd'hui c'est", "start": 1.8, "duration": 2.959}, {"text": "ce discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 3.28, "duration": 3.44}, {"text": "Michel Barnier qui aura lieu \u00e0 15h", "start": 4.759, "duration": 3.76}, {"text": "devant les d\u00e9put\u00e9s il sera lu en m\u00eame", "start": 6.72, "duration": 3.16}, {"text": "temps au S\u00e9nat on imagine que vous", "start": 8.519, "duration": 2.601}, {"text": "l'\u00e9couterez avec une grande attention", "start": 9.88, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce qu'une ligne politique claire", "start": 11.12, "duration": 4.08}, {"text": "peut se d\u00e9gager de ce discours dans la", "start": 13.48, "duration": 4.04}, {"text": "situation politique actuelle n'ayez pas", "start": 15.2, "duration": 4.8}, {"text": "de doute l\u00e0-dessus nous avons un premier", "start": 17.52, "duration": 4.999}, {"text": "ministre d\u00e9termin\u00e9 mais qui est aussi un", "start": 20.0, "duration": 5.439}, {"text": "premier ministre libre le programme qui", "start": 22.519, "duration": 5.92}, {"text": "va qu'il va pr\u00e9senter c'est son", "start": 25.439, "duration": 5.6}, {"text": "programme c'est pas le programme des", "start": 28.439, "duration": 5.241}, {"text": "partis politiques et \u00e7a c'est la 5e", "start": 31.039, "duration": 5.961}, {"text": "R\u00e9publique le programme est pr\u00e9sent\u00e9 et", "start": 33.68, "duration": 7.8}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 par le Premier ministre et il le", "start": 37.0, "duration": 8.239}, {"text": "propose ensuite le Parlement dispose je", "start": 41.48, "duration": 6.44}, {"text": "suis convaincu on dit toujours il n'a", "start": 45.239, "duration": 5.041}, {"text": "pas de majorit\u00e9 mais enfin on peut aussi", "start": 47.92, "duration": 6.2}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 tacite m\u00eame pr\u00e9caire", "start": 50.28, "duration": 6.16}, {"text": "une majorit\u00e9 implicite l'important dans", "start": 54.12, "duration": 4.0}, {"text": "cette il on trouvera texte par texte", "start": 56.44, "duration": 4.16}, {"text": "pour vous l'important dans cette", "start": 58.12, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale c'est", "start": 60.6, "duration": 6.64}, {"text": "qu'elle ne donne pas lieu \u00e0 censure du", "start": 63.76, "duration": 5.88}, {"text": "gouvernement et comme qui ne dit mot", "start": 67.24, "duration": 5.12}, {"text": "consent et \u00e7a veut dire que le premier", "start": 69.64, "duration": 5.04}, {"text": "ministre bien s\u00fbr sur la souverillance", "start": 72.36, "duration": 4.6}, {"text": "du Parlement ce qui est normal c'est la", "start": 74.68, "duration": 4.92}, {"text": "fonction du Parlement et bien le Premier", "start": 76.96, "duration": 5.72}, {"text": "ministre disposera cette semaine d'une", "start": 79.6, "duration": 4.32}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 82.68, "duration": 4.88}, {"text": "tacite avec le rassemblement national il", "start": 83.92, "duration": 6.04}, {"text": "disposera d'une majorit\u00e9 tacite avec", "start": 87.56, "duration": 5.199}, {"text": "tous ceux qui n'auront pas censur\u00e9 le", "start": 89.96, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement sur la base non pas d'un", "start": 92.759, "duration": 5.121}, {"text": "accord de parti avec aucun parti", "start": 94.96, "duration": 5.04}, {"text": "d'ailleurs mais d'un programme qui aura", "start": 97.88, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9fini lui-m\u00eame un programme qui sur", "start": 100.0, "duration": 5.399}, {"text": "lequel on peut bien s\u00fbr revenir parce", "start": 103.159, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on imagine les lignes de force que", "start": 105.399, "duration": 3.76}, {"text": "nous attendons mais ce programme sera le", "start": 107.079, "duration": 4.561}, {"text": "sien il est attendu sur plusieurs sujets", "start": 109.159, "duration": 4.24}, {"text": "notamment la question de la fiscalit\u00e9 il", "start": 111.64, "duration": 3.36}, {"text": "y a une pression d'une partie de sa", "start": 113.399, "duration": 3.121}, {"text": "majorit\u00e9 pour qu'il n'augmente pas les", "start": 115.0, "duration": 2.64}, {"text": "imp\u00f4ts est-ce qu'on peut se passer", "start": 116.52, "duration": 2.48}, {"text": "d'augmentation d'imp\u00f4ts cont tenu de", "start": 117.64, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9tat des finances publiques", "start": 119.0, "duration": 4.88}, {"text": "le Premier ministre s'est exprim\u00e9 d\u00e8s sa", "start": 120.84, "duration": 5.04}, {"text": "prise de fonction sur ce", "start": 123.88, "duration": 5.32}, {"text": "sujet le v\u00e9ritable levier de r\u00e9duction", "start": 125.88, "duration": 6.28}, {"text": "des d\u00e9ficits ce seront les \u00e9conomies", "start": 129.2, "duration": 4.8}, {"text": "mais il a dit qu'il n'\u00e9carterait pas il", "start": 132.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'a dit le premier jour des mesures de", "start": 134.0, "duration": 4.8}, {"text": "justice fiscale \u00e7a c'est une vision", "start": 136.599, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e des ch c'est la V il faut", "start": 138.8, "duration": 3.719}, {"text": "augmenter les imp\u00f4ts des plus fortun\u00e9s", "start": 140.72, "duration": 5.879}, {"text": "je la partage int\u00e9gralement le", "start": 142.519, "duration": 6.44}, {"text": "redressement financier du pays c'est le", "start": 146.599, "duration": 4.481}, {"text": "premier enjeu auquel il est confront\u00e9", "start": 148.959, "duration": 5.121}, {"text": "dans son calendrier il supposera bien", "start": 151.08, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00fbr des mesures fortes et que ces", "start": 154.08, "duration": 2.84}, {"text": "mesures", "start": 155.879, "duration": 3.601}, {"text": "convainquent nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 156.92, "duration": 4.76}, {"text": "d'une v\u00e9ritable rupture dans les", "start": 159.48, "duration": 4.0}, {"text": "gestions des finances publiques", "start": 161.68, "duration": 5.16}, {"text": "fran\u00e7aises pour qu'ils acceptent de", "start": 163.48, "duration": 8.24}, {"text": "lever le processus de d\u00e9claration des", "start": 166.84, "duration": 9.36}, {"text": "euh pays qui sont en grande difficult\u00e9", "start": 171.72, "duration": 6.159}, {"text": "financi\u00e8re nous devons nous inscrire", "start": 176.2, "duration": 3.16}, {"text": "dans un nouveau calendrier celui qui", "start": 177.879, "duration": 4.401}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par Bruno Le Maire", "start": 179.36, "duration": 5.76}, {"text": "avec des budgets qui ont \u00e9t\u00e9 insinc\u00e8res", "start": 182.28, "duration": 5.2}, {"text": "et qui n'ont pas comport\u00e9 les mesures de", "start": 185.12, "duration": 5.119}, {"text": "redressressement dont nous avions besoin", "start": 187.48, "duration": 5.479}, {"text": "ne pourra pas \u00eatre tenu mais nous devons", "start": 190.239, "duration": 4.121}, {"text": "maintenant nous inscrire de mani\u00e8re", "start": 192.959, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9dible dans un nouveau calendrier avec", "start": 194.36, "duration": 4.439}, {"text": "des mesures d'\u00e9conomie et avec la", "start": 196.879, "duration": 5.801}, {"text": "justice fiscale qui fera accepter les", "start": 198.799, "duration": 5.961}, {"text": "mesures d'\u00e9conomie en assurant une", "start": 202.68, "duration": 5.04}, {"text": "coh\u00e9sion nationale et et m\u00eame sociale", "start": 204.76, "duration": 4.679}, {"text": "autour de cet effort de redressement qui", "start": 207.72, "duration": 3.56}, {"text": "doit \u00eatre partag\u00e9 il y a une autre", "start": 209.439, "duration": 2.961}, {"text": "question sur laquelle il est attendu", "start": 211.28, "duration": 2.44}, {"text": "d'ailleurs il y aura des mobilisations", "start": 212.4, "duration": 2.32}, {"text": "aujourd'hui sur la question de", "start": 213.72, "duration": 2.68}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 214.72, "duration": 3.84}, {"text": "Michel Barnier il a dit qu'il fallait", "start": 216.4, "duration": 3.839}, {"text": "rediscuter de cette r\u00e9forme il faut", "start": 218.56, "duration": 5.44}, {"text": "ouvrir ce chantier mais il y a toujours", "start": 220.239, "duration": 8.521}, {"text": "des possibilit\u00e9s de prendre en compte de", "start": 224.0, "duration": 8.12}, {"text": "nouvelles situations qui appellent des", "start": 228.76, "duration": 5.759}, {"text": "mesures de plus grande justice de plus", "start": 232.12, "duration": 5.6}, {"text": "grande prise en compte par exemple des", "start": 234.519, "duration": 6.201}, {"text": "salari\u00e9s qui ont eu des m\u00e9tiers p\u00e9niible", "start": 237.72, "duration": 5.56}, {"text": "qui ont travaill\u00e9 depuis avant l'\u00e2ge de", "start": 240.72, "duration": 5.68}, {"text": "18 ans et qui m\u00e9ritent d'\u00eatre mieux pris", "start": 243.28, "duration": 5.28}, {"text": "en consid\u00e9ration mais les fondamentaux", "start": 246.4, "duration": 4.88}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites doivent bien", "start": 248.56, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00fbr \u00eatre maintenus et parmi les", "start": 251.28, "duration": 3.56}, {"text": "fondamentaux il y a les 64 ans pour vous", "start": 253.04, "duration": 4.56}, {"text": "il faut pas toucher au 64 ans qui a le", "start": 254.84, "duration": 5.72}, {"text": "plus besoin d'une r\u00e9forme des retraites", "start": 257.6, "duration": 5.24}, {"text": "ceux qui vivent des", "start": 260.56, "duration": 5.359}, {"text": "dividendes de leurs actions des", "start": 262.84, "duration": 4.72}, {"text": "propri\u00e9t\u00e9s immobili\u00e8res qu'ils ont", "start": 265.919, "duration": 3.161}, {"text": "acquis", "start": 267.56, "duration": 3.44}, {"text": "ou ceux qui qui n'ont que leur porion de", "start": 269.08, "duration": 4.119}, {"text": "retraite pour vivre le d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 271.0, "duration": 5.12}, {"text": "financier p\u00e9nalise avant tout les plus", "start": 273.199, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9munis d'entre les Fran\u00e7ais et c'est", "start": 276.12, "duration": 4.48}, {"text": "donc une mesure de justice sociale de", "start": 278.08, "duration": 6.0}, {"text": "tenir compte de la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 280.6, "duration": 5.159}, {"text": "travailler davantage parce qu'il y a de", "start": 284.08, "duration": 4.16}, {"text": "moins en moins d'actifs qui cotisent et", "start": 285.759, "duration": 4.44}, {"text": "de plus en plus de retrait\u00e9s qui", "start": 288.24, "duration": 3.56}, {"text": "profitent d'un r\u00e9gime de retraite qui en", "start": 290.199, "duration": 3.72}, {"text": "France est particuli\u00e8rement favorable ne", "start": 291.8, "duration": 4.8}, {"text": "l'oublions pas Michel Barnier \u00e9galement", "start": 293.919, "duration": 4.241}, {"text": "entendu sur les questions d'immigration", "start": 296.6, "duration": 3.48}, {"text": "alors que les r\u00e9cents propos de son", "start": 298.16, "duration": 3.44}, {"text": "nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno", "start": 300.08, "duration": 3.44}, {"text": "retaill ont fait r\u00e9agir jusque dans la", "start": 301.6, "duration": 3.8}, {"text": "macronie on en parle avec Alex Poussard", "start": 303.52, "duration": 4.08}, {"text": "qui nous", "start": 305.4, "duration": 2.2}, {"text": "[Musique]", "start": 308.91, "duration": 3.339}, {"text": "rejoint bonjour Alex bonjour Arian", "start": 312.4, "duration": 4.28}, {"text": "bonjour Philippe B bonjour et Alex les", "start": 314.759, "duration": 3.641}, {"text": "derni\u00e8res d\u00e9clarations du ministre Bruno", "start": 316.68, "duration": 3.32}, {"text": "retaillot cr\u00e9e la pol\u00e9mique notamment", "start": 318.4, "duration": 3.079}, {"text": "sur l'\u00e9tat de droit mais oui c'\u00e9tait le", "start": 320.0, "duration": 2.68}, {"text": "weekend dernier dans les dans les", "start": 321.479, "duration": 3.041}, {"text": "colonnes du Journal du dimanche dans le", "start": 322.68, "duration": 4.0}, {"text": "contexte dramatique du meurtre de", "start": 324.52, "duration": 4.56}, {"text": "Philippines le ministre de l'Int\u00e9rieur a", "start": 326.68, "duration": 4.359}, {"text": "estim\u00e9 qu'il voulait renverser la table", "start": 329.08, "duration": 3.72}, {"text": "et il a fait cette d\u00e9claration je le", "start": 331.039, "duration": 3.44}, {"text": "cite l'\u00c9tat de droit \u00e7a n'est pas", "start": 332.8, "duration": 4.2}, {"text": "intangible ni sacr\u00e9 c'est un ensemble de", "start": 334.479, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e8gles une hier\u00e9rarchie desnmes un", "start": 337.0, "duration": 3.199}, {"text": "contr\u00f4le judirectionnel une s\u00e9paration", "start": 338.44, "duration": 3.36}, {"text": "des pouvoirs mais la source de l'\u00e9tat", "start": 340.199, "duration": 3.321}, {"text": "des droit c'est la d\u00e9mocratie c'est le", "start": 341.8, "duration": 3.679}, {"text": "peuple souverain une d\u00e9claration qui a", "start": 343.52, "duration": 4.04}, {"text": "fait beaucoup r\u00e9agir \u00e0 gauche mais aussi", "start": 345.479, "duration": 3.921}, {"text": "au sein du bloc central chez les", "start": 347.56, "duration": 3.56}, {"text": "macronistes \u00e9coutez la pr\u00e9sidente de", "start": 349.4, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale yelbrun Pivet", "start": 351.12, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait assez inqui\u00e8te hier lorsque j'ai", "start": 353.4, "duration": 3.96}, {"text": "vu les d\u00e9clarations du ministre de", "start": 355.96, "duration": 3.44}, {"text": "l'Int\u00e9rieur lorsqu'il dit l'\u00e9tat de", "start": 357.36, "duration": 5.32}, {"text": "droit est ni intangible ni sacr\u00e9 il faut", "start": 359.4, "duration": 5.48}, {"text": "savoir que l'\u00c9tat de droit c'est ce qui", "start": 362.68, "duration": 4.239}, {"text": "prot\u00e8ge nos concitoyens l'\u00c9tat de droit", "start": 364.88, "duration": 3.84}, {"text": "c'est le principe de s\u00e9paration des", "start": 366.919, "duration": 4.201}, {"text": "pouvoirs entre l'ex\u00e9cutif le l\u00e9gislatif", "start": 368.72, "duration": 4.919}, {"text": "et le judiciaire l'\u00c9tat de droit c'est", "start": 371.12, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de tous devant la loi moi je", "start": 373.639, "duration": 4.881}, {"text": "crois que lorsque la situation est", "start": 375.88, "duration": 5.039}, {"text": "tendue lorsqu'il y a des crises il ne", "start": 378.52, "duration": 4.44}, {"text": "faut surtout pas remettre en cause", "start": 380.919, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00c9tat de droit l'\u00c9tat de droit c'est ce", "start": 382.96, "duration": 5.56}, {"text": "qui prot\u00e8ge notre d\u00e9mocratie PhIP B", "start": 384.96, "duration": 5.639}, {"text": "est-ce que br de dire \u00e7a \u00e0 l'\u00e9tat de", "start": 388.52, "duration": 4.04}, {"text": "droit n'est pas intangible ni sacr\u00e9 je", "start": 390.599, "duration": 3.761}, {"text": "crois qu'on s'est un peu", "start": 392.56, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9cipit\u00e9 pour faire des", "start": 394.36, "duration": 6.0}, {"text": "interpr\u00e9tations erron\u00e9 de son propos", "start": 396.88, "duration": 5.12}, {"text": "quand on dit que l'\u00c9tat de droit n'est", "start": 400.36, "duration": 3.839}, {"text": "pas intangible on veut dire simplement", "start": 402.0, "duration": 5.479}, {"text": "qu'il n'est pas fig\u00e9 il est \u00e9volutif", "start": 404.199, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00c9tat de droit est fond\u00e9 sur notre", "start": 407.479, "duration": 5.041}, {"text": "Constitution qui organise la s\u00e9paration", "start": 409.919, "duration": 4.481}, {"text": "des pouvoirs mais qui fixe aussi un", "start": 412.52, "duration": 4.0}, {"text": "certain nombre de principes fondamentaux", "start": 414.4, "duration": 5.68}, {"text": "de libert\u00e9s fondamental et naturellement", "start": 416.52, "duration": 6.64}, {"text": "ce socle l\u00e0 est un socle qui est un", "start": 420.08, "duration": 5.28}, {"text": "h\u00e9ritage que nous devons absolument", "start": 423.16, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9server mais il n'est pas interdit de", "start": 425.36, "duration": 4.959}, {"text": "le faire \u00e9voluer regardez dans les 25", "start": 427.12, "duration": 6.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es la parit\u00e9 n'existait", "start": 430.319, "duration": 7.081}, {"text": "pas on l'a cr\u00e9\u00e9 le la Charte de", "start": 433.24, "duration": 6.2}, {"text": "l'environnement n'existait pas elle est", "start": 437.4, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9sormais adoss\u00e9e \u00e0 la constitution la", "start": 439.44, "duration": 6.439}, {"text": "garantie de la libert\u00e9 de la femme de", "start": 443.039, "duration": 5.041}, {"text": "mettre fin \u00e0 sa grossesse n'existait pas", "start": 445.879, "duration": 4.0}, {"text": "elle est d\u00e9sormais inscrite dans la", "start": 448.08, "duration": 3.959}, {"text": "Constitution donc l'\u00e9tat de droit doit", "start": 449.879, "duration": 4.6}, {"text": "\u00eatre absolument respect\u00e9 la d\u00e9mocratie", "start": 452.039, "duration": 5.041}, {"text": "sans l'\u00c9tat de droit \u00e7a n'est plus la", "start": 454.479, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9mocratie chacun le sait bien Bruno", "start": 457.08, "duration": 6.959}, {"text": "retaillot ne ne fait pas de d'entorse \u00e0", "start": 459.639, "duration": 6.641}, {"text": "cette approche qui est est-ce qu'il", "start": 464.039, "duration": 4.361}, {"text": "aurit pas d\u00fb dire l'\u00e9tat du droit l'\u00e9tat", "start": 466.28, "duration": 3.44}, {"text": "du droit n'est pas intangible et pas", "start": 468.4, "duration": 3.199}, {"text": "l'\u00e9tat de droit on peut dire ce qu'on", "start": 469.72, "duration": 3.24}, {"text": "veut mais on ne doit pas faire de", "start": 471.599, "duration": 4.841}, {"text": "mauvais proc\u00e8s car en", "start": 472.96, "duration": 7.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ce qui est tout \u00e0 fait euh", "start": 476.44, "duration": 5.8}, {"text": "admissible et m\u00eame n\u00e9cessaire dans", "start": 480.36, "duration": 3.679}, {"text": "certains cas c'est de savoir faire", "start": 482.24, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9voluer l'\u00c9tat de droit qui n'est pas", "start": 484.039, "duration": 6.521}, {"text": "fig\u00e9 mais qui est n\u00e9cessaire et en effet", "start": 486.84, "duration": 6.56}, {"text": "on peut trouver d'autres formulations", "start": 490.56, "duration": 5.12}, {"text": "celle qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9e a donn\u00e9 lieu de", "start": 493.4, "duration": 4.799}, {"text": "mon point de vue \u00e0 des", "start": 495.68, "duration": 4.359}, {"text": "interpr\u00e9tationsus je connais bien Bruno", "start": 498.199, "duration": 4.041}, {"text": "retaillot je n'ai absolument pas de", "start": 500.039, "duration": 4.6}, {"text": "doute sur sa conception de l'\u00c9tat de", "start": 502.24, "duration": 4.12}, {"text": "droit mais s'il est n\u00e9cessaire de le", "start": 504.639, "duration": 4.201}, {"text": "faire \u00e9voluer alors oui il faudra le", "start": 506.36, "duration": 4.119}, {"text": "faire avec toutes les garanties", "start": 508.84, "duration": 2.84}, {"text": "constitutionnelles d'ailleurs dans les", "start": 510.479, "duration": 2.881}, {"text": "proc\u00e9dures qui sont utilis\u00e9es vous savez", "start": 511.68, "duration": 4.32}, {"text": "pour r\u00e9viser la constition faire \u00e9voluer", "start": 513.36, "duration": 3.72}, {"text": "le", "start": 516.0, "duration": 4.479}, {"text": "droit la Constitution et bien il faut", "start": 517.08, "duration": 6.24}, {"text": "des proc\u00e9dures qui supposent l'accord du", "start": 520.479, "duration": 4.121}, {"text": "Premier ministre du pr\u00e9sident de la", "start": 523.32, "duration": 2.76}, {"text": "R\u00e9publique de l'Assembl\u00e9e national du", "start": 524.6, "duration": 4.16}, {"text": "S\u00e9nat et du peuple fran\u00e7ais ou \u00e0 d\u00e9faut", "start": 526.08, "duration": 5.439}, {"text": "du Congr\u00e8s donc l'\u00e9tat de droit sera", "start": 528.76, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 en France et c'est heureux car", "start": 531.519, "duration": 5.32}, {"text": "la France est une d\u00e9mocratie et la", "start": 534.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratie ne fonctionne pas sans l'\u00c9tat", "start": 536.839, "duration": 3.081}, {"text": "de droit justement le ministre de", "start": 538.72, "duration": 3.64}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui montre qu'il a envie", "start": 539.92, "duration": 3.479}, {"text": "d'utiliser toutes les voies", "start": 542.36, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9glementaires pour pouvoir prendre", "start": 543.399, "duration": 5.081}, {"text": "certaines mesures vraiment d'\u00e9puiser ces", "start": 545.36, "duration": 4.52}, {"text": "voies r\u00e9glementaires est-ce que vous ne", "start": 548.48, "duration": 3.64}, {"text": "craignez pas qu'il contourne cet \u00c9tat de", "start": 549.88, "duration": 3.36}, {"text": "droit qu'il contourne notamment le", "start": 552.12, "duration": 4.32}, {"text": "Parlement non je ne le crains pas il", "start": 553.24, "duration": 4.8}, {"text": "s'agit de donner un coup d'arr\u00eat \u00e0", "start": 556.44, "duration": 3.44}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re les mesures", "start": 558.04, "duration": 3.72}, {"text": "les plus fortes viendront n\u00e9cessairement", "start": 559.88, "duration": 5.04}, {"text": "de la loi vous savez le Parlement a", "start": 561.76, "duration": 6.319}, {"text": "adopt\u00e9 au 2 tiers dans chaque assembl\u00e9e", "start": 564.92, "duration": 5.24}, {"text": "des dispositions qui n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 568.079, "duration": 4.521}, {"text": "censur\u00e9 par le Conseil constitutionnel", "start": 570.16, "duration": 4.6}, {"text": "parce que elles \u00e9taient sur le fond", "start": 572.6, "duration": 4.679}, {"text": "contraire \u00e0 l'\u00e9tat de droit mais pour", "start": 574.76, "duration": 3.88}, {"text": "des raisons de proc\u00e9dure sur la", "start": 577.279, "duration": 3.921}, {"text": "recevabilit\u00e9 des amendements il y a donc", "start": 578.64, "duration": 5.879}, {"text": "un consensus du Parlement pour faire", "start": 581.2, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9voluer la l\u00e9gislation afin de donner un", "start": 584.519, "duration": 5.041}, {"text": "coup d'arr\u00eat \u00e0 l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re", "start": 586.88, "duration": 5.399}, {"text": "que les Fran\u00e7ais attendent qui est", "start": 589.56, "duration": 5.92}, {"text": "n\u00e9cessaire la France ne doit pas \u00eatre", "start": 592.279, "duration": 5.921}, {"text": "parmi les les pays les mieux disants en", "start": 595.48, "duration": 4.479}, {"text": "mati\u00e8re euh", "start": 598.2, "duration": 3.52}, {"text": "de de", "start": 599.959, "duration": 4.481}, {"text": "d'immigration il est tr\u00e8s important", "start": 601.72, "duration": 4.92}, {"text": "naturellement que cette politique de", "start": 604.44, "duration": 5.68}, {"text": "fermet\u00e9 soit mise en \u0153uvre mais que elle", "start": 606.64, "duration": 6.639}, {"text": "est pour corollaire aussi pour tous ceux", "start": 610.12, "duration": 5.6}, {"text": "qui veulent s'int\u00e9grer dans notre", "start": 613.279, "duration": 5.641}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et sont en situation", "start": 615.72, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re d'avoir une politique", "start": 618.92, "duration": 4.96}, {"text": "d'int\u00e9gration ambitieuse respectant nos", "start": 621.0, "duration": 5.2}, {"text": "principes r\u00e9publicains par exemple", "start": 623.88, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00e9tat l'\u00e9galit\u00e9 des chances mais aussi", "start": 626.2, "duration": 5.72}, {"text": "de lutter contre le communautarisme qui", "start": 629.68, "duration": 4.839}, {"text": "est une forme d'enfermement des", "start": 631.92, "duration": 5.4}, {"text": "communaut\u00e9s les unes par rapport aux", "start": 634.519, "duration": 6.76}, {"text": "autres et qui n'am\u00e8ne pas \u00e0 un surcroix", "start": 637.32, "duration": 6.12}, {"text": "de coh\u00e9sion nationale que nous attendons", "start": 641.279, "duration": 4.161}, {"text": "on en parle puisque dimanche soir Bruno", "start": 643.44, "duration": 3.56}, {"text": "rotillo s'est de nouveau exprim\u00e9 Alex", "start": 645.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9tait sur LCI il est all\u00e9 plus loin sur", "start": 647.0, "duration": 3.36}, {"text": "sa vision de l'immigration et de", "start": 649.24, "duration": 2.8}, {"text": "l'int\u00e9gration et oui avec des propos", "start": 650.36, "duration": 4.4}, {"text": "sans ambigu\u00e9 je le cite je pense que", "start": 652.04, "duration": 4.359}, {"text": "l'immigration n'est pas une chance ni", "start": 654.76, "duration": 3.0}, {"text": "pour des immigr\u00e9s qu'on n pas capable", "start": 656.399, "duration": 3.44}, {"text": "d'accueillir ni pour des individus qui", "start": 657.76, "duration": 4.36}, {"text": "peuvent \u00eatre dangereux brun rotillot qui", "start": 659.839, "duration": 4.44}, {"text": "est m\u00eame all\u00e9 plus loin que le sujet de", "start": 662.12, "duration": 4.279}, {"text": "l'immigration il a \u00e9voqu\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 664.279, "duration": 4.521}, {"text": "multiculturelle je pense qu'une soci\u00e9t\u00e9", "start": 666.399, "duration": 4.521}, {"text": "multiculturelle comporte des risques de", "start": 668.8, "duration": 4.68}, {"text": "devenir aussi une soci\u00e9t\u00e9 multiciste", "start": 670.92, "duration": 4.479}, {"text": "alors il d\u00e9fendait \u00e0 ce moment-l\u00e0 le", "start": 673.48, "duration": 3.919}, {"text": "mod\u00e8le r\u00e9publicain fran\u00e7ais qui vise \u00e0", "start": 675.399, "duration": 4.201}, {"text": "dissocier le citoyen de ses origines et", "start": 677.399, "duration": 4.481}, {"text": "de sa culture mais en m\u00eame temps dans la", "start": 679.6, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame interview il rappelle bien je le", "start": 681.88, "duration": 3.44}, {"text": "cite que notre culture est", "start": 684.0, "duration": 3.44}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tienne le creus\u00e9 fran\u00e7ais se", "start": 685.32, "duration": 3.68}, {"text": "fait \u00e0 J\u00e9rusalem il se fait \u00e0 Ath\u00e8ne il", "start": 687.44, "duration": 4.28}, {"text": "se fait fait \u00e0 Rome Philippe B en disant", "start": 689.0, "duration": 4.56}, {"text": "que l'immigration n'est pas une chance", "start": 691.72, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce que Breno rotaillo ne d\u00e9nigre pas", "start": 693.56, "duration": 3.519}, {"text": "tous ces Fran\u00e7ais qui sont issus de", "start": 695.48, "duration": 4.039}, {"text": "l'immigration je ne crois pas que ce", "start": 697.079, "duration": 5.521}, {"text": "soit ni le contenu ni l'intention du", "start": 699.519, "duration": 8.44}, {"text": "propos il vise en r\u00e9alit\u00e9 la difficult\u00e9", "start": 702.6, "duration": 8.919}, {"text": "sociale de l'int\u00e9gration quand il y a", "start": 707.959, "duration": 7.241}, {"text": "des communaut\u00e9s d'origine \u00e9trang\u00e8re", "start": 711.519, "duration": 5.521}, {"text": "inspir\u00e9 par d'autres valeurs que les", "start": 715.2, "duration": 4.24}, {"text": "valeurs de la R\u00e9publique qui coexistent", "start": 717.04, "duration": 5.919}, {"text": "avec les communaut\u00e9s euh de notre de", "start": 719.44, "duration": 4.959}, {"text": "notre pays donc vous \u00eates d'accord", "start": 722.959, "duration": 2.641}, {"text": "l'immigration n'est pas une chance", "start": 724.399, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui il a il y a s'il vous pla\u00eet", "start": 725.6, "duration": 7.599}, {"text": "pour moi une n\u00e9cessit\u00e9 ne pas renoncer \u00e0", "start": 728.399, "duration": 6.88}, {"text": "int\u00e9grer \u00e7a je crois que c'est vital", "start": 733.199, "duration": 4.041}, {"text": "deuxi\u00e8mement il y a une deuxi\u00e8me", "start": 735.279, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 c'est lutter contre le", "start": 737.24, "duration": 5.399}, {"text": "communautarisme l\u00e0 \u00e7a n'est pas rendre", "start": 740.079, "duration": 5.841}, {"text": "service euh aux personnes qui sont", "start": 742.639, "duration": 5.281}, {"text": "inspir\u00e9es par d'autres cultures que", "start": 745.92, "duration": 5.159}, {"text": "notre culture que de les laisser", "start": 747.92, "duration": 5.32}, {"text": "s'enfermer dans leur communaut\u00e9 j'ai", "start": 751.079, "duration": 4.32}, {"text": "propos\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es le S\u00e9nat", "start": 753.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'a vot\u00e9 d'inscrire dans notre", "start": 755.399, "duration": 4.201}, {"text": "Constitution vous voyez l'\u00c9tat de droit", "start": 757.16, "duration": 5.799}, {"text": "peut \u00e9voler il n'est pas fig\u00e9 que nul ne", "start": 759.6, "duration": 7.72}, {"text": "peut se pr\u00e9valoir de ses origines ou de", "start": 762.959, "duration": 6.841}, {"text": "sa religion pour obtenir qu'il soit", "start": 767.32, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9rog\u00e9 en sa faveur \u00e0 la r\u00e8gle commune", "start": 769.8, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e7a veut dire que au fond tous ceux qui", "start": 773.72, "duration": 4.799}, {"text": "veulent adopter nos modes de vie sont en", "start": 776.16, "duration": 4.919}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re travaill en France", "start": 778.519, "duration": 4.601}, {"text": "il \u00e9l\u00e8v leurs", "start": 781.079, "duration": 5.841}, {"text": "enfants doivent respecter les modes de", "start": 783.12, "duration": 6.36}, {"text": "vie les lois de la R\u00e9publique et", "start": 786.92, "duration": 4.8}, {"text": "s'int\u00e9grer avec ce beau principe qui est", "start": 789.48, "duration": 4.919}, {"text": "celui de l'\u00e9galit\u00e9 devant la loi qui", "start": 791.72, "duration": 4.72}, {"text": "implique l'absence de discrimination", "start": 794.399, "duration": 5.401}, {"text": "mais en retour ces beaux principes", "start": 796.44, "duration": 7.24}, {"text": "doivent pouvoir correspondre \u00e0 une", "start": 799.8, "duration": 5.88}, {"text": "v\u00e9ritable volont\u00e9 d'int\u00e9gration et non", "start": 803.68, "duration": 5.44}, {"text": "pas \u00e0 la volont\u00e9 de se r\u00e9fugier dans", "start": 805.68, "duration": 5.959}, {"text": "dans le communautarisme depuis le d\u00e9but", "start": 809.12, "duration": 3.8}, {"text": "depuis qu'il est arriv\u00e9 au minist\u00e8re de", "start": 811.639, "duration": 2.76}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno retillot il ne m\u00e2che", "start": 812.92, "duration": 3.12}, {"text": "pas ses mots il va loin qu'est-ce que", "start": 814.399, "duration": 3.321}, {"text": "vous pensez du style retaillot est-ce", "start": 816.04, "duration": 4.28}, {"text": "que \u00e7a va trop loin et le style retillot", "start": 817.72, "duration": 3.96}, {"text": "nous le connaissons bien et nous", "start": 820.32, "duration": 4.199}, {"text": "l'appr\u00e9ons nous au S\u00e9nat et nous savons", "start": 821.68, "duration": 5.12}, {"text": "aussi que c'est un homme d'ouverture et", "start": 824.519, "duration": 5.88}, {"text": "de dialogue il a aujourd'hui \u00e0 exercer", "start": 826.8, "duration": 7.24}, {"text": "une autorit\u00e9 et \u00e0 agir tr\u00e8s vite pour", "start": 830.399, "duration": 7.081}, {"text": "que les Fran\u00e7ais aient confiance dans la", "start": 834.04, "duration": 6.4}, {"text": "possibilit\u00e9 de redresser la situation", "start": 837.48, "duration": 5.88}, {"text": "tant sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9 que sur", "start": 840.44, "duration": 5.079}, {"text": "le plan de l'immigration c'est sa", "start": 843.36, "duration": 4.479}, {"text": "fonction derni\u00e8re question Alex alors il", "start": 845.519, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9nonce la soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle le", "start": 847.839, "duration": 3.92}, {"text": "multiculturalisme et en m\u00eame temps il", "start": 850.079, "duration": 3.44}, {"text": "rappelle que nous sommes issus de la", "start": 851.759, "duration": 3.44}, {"text": "culture jud\u00e9o-chr\u00e9tienne finalement", "start": 853.519, "duration": 3.12}, {"text": "qu'est-ce qui distingue dans son propos", "start": 855.199, "duration": 4.0}, {"text": "un brenurotillot d'un \u00c9ric Zemour qui", "start": 856.639, "duration": 4.401}, {"text": "parle aussi de de de cette civilisation", "start": 859.199, "duration": 4.401}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tienne l'esprit", "start": 861.04, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9publicain le fait que la France c'est", "start": 863.6, "duration": 4.919}, {"text": "un creuset c'est pas un pays anglosaxon", "start": 866.24, "duration": 6.0}, {"text": "o\u00f9 coexiste des communaut\u00e9s diff\u00e9rentes", "start": 868.519, "duration": 6.521}, {"text": "c'est un pays qui est fond\u00e9 sur", "start": 872.24, "duration": 5.519}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de toute personne quelle que", "start": 875.04, "duration": 5.039}, {"text": "soit sa race son", "start": 877.759, "duration": 5.88}, {"text": "origine son lieu d'habitat sa classe", "start": 880.079, "duration": 6.401}, {"text": "sociale c'est \u00e7a la France et bien la", "start": 883.639, "duration": 5.041}, {"text": "France \u00e7a ne peut pas \u00eatre un paysage", "start": 886.48, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9clat\u00e9 en communaut\u00e9s diff\u00e9rences c'est", "start": 888.68, "duration": 8.92}, {"text": "un paysage qui repose sur l'unit\u00e9 d'une", "start": 892.0, "duration": 9.04}, {"text": "nation o\u00f9 s'applique l'\u00e9galit\u00e9 devant la", "start": 897.6, "duration": 6.2}, {"text": "loi et \u00e7a s'appelle la R\u00e9publique merci", "start": 901.04, "duration": 4.719}, {"text": "Alex \u00e0 tout \u00e0 l'heure \u00e0 tout \u00e0 l'heure", "start": 903.8, "duration": 3.719}, {"text": "on va continuer \u00e0 parler des dossiers de", "start": 905.759, "duration": 3.0}, {"text": "Michel Barnier parmi les dossiers", "start": 907.519, "duration": 2.32}, {"text": "prioritaires il y a le dossier", "start": 908.759, "duration": 3.08}, {"text": "cal\u00e9donien l'archipel conna\u00eet des", "start": 909.839, "duration": 4.0}, {"text": "violences depuis 4 mois 13 morts sont \u00e0", "start": 911.839, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9plorer la semaine derni\u00e8re une", "start": 913.839, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation d'\u00e9lu cal\u00e9donien est venue au", "start": 915.56, "duration": 4.079}, {"text": "S\u00e9nat Adrien pin les a", "start": 917.88, "duration": 3.48}, {"text": "suivi", "start": 919.639, "duration": 4.081}, {"text": "ind\u00e9pendantiste loyaliste ces aidus", "start": 921.36, "duration": 4.08}, {"text": "cal\u00e9doniens sont au S\u00e9nat pour porter le", "start": 923.72, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00eame message d'urgence il r\u00e9clam plus", "start": 925.44, "duration": 4.48}, {"text": "d'IDE de l'\u00c9tat 4 mois apr\u00e8s les \u00e9meutes", "start": 927.639, "duration": 3.921}, {"text": "qui ont plong\u00e9 l'archipel dans une crise", "start": 929.92, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9conomique et sociale on a besoin", "start": 931.56, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9coute on a besoin de s'\u00e9couter Michel", "start": 933.199, "duration": 3.961}, {"text": "Barnier a fait de la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 935.44, "duration": 3.6}, {"text": "une de ses priorit\u00e9s mais la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 937.16, "duration": 3.479}, {"text": "n'a pas encore obtenu de rendez-vous", "start": 939.04, "duration": 3.159}, {"text": "avec le nouveau Premier ministre ce", "start": 940.639, "duration": 3.481}, {"text": "qu'on attend je pense du du Premier", "start": 942.199, "duration": 5.08}, {"text": "ministre ce qu'il disent que que que le", "start": 944.12, "duration": 5.519}, {"text": "dossier calidonien revient \u00e0 ce qu'a", "start": 947.279, "duration": 3.8}, {"text": "fait l'histoire c'est\u00e0-dire revienne \u00e0", "start": 949.639, "duration": 3.68}, {"text": "matigon s'il y a pas un plan quing\u00e9nal", "start": 951.079, "duration": 5.921}, {"text": "v\u00e9ritable 2024 2029 pour nous aider au", "start": 953.319, "duration": 5.841}, {"text": "niveau des collectivit\u00e9s au niveau des", "start": 957.0, "duration": 4.639}, {"text": "entreprises et au niveau des Cal\u00e9doniens", "start": 959.16, "duration": 4.359}, {"text": "priv\u00e9 d'emploi \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0", "start": 961.639, "duration": 4.0}, {"text": "on va vers une insurrection sociale un", "start": 963.519, "duration": 3.641}, {"text": "message que le pr\u00e9sident du S\u00e9nat est", "start": 965.639, "duration": 3.601}, {"text": "all\u00e9 porter directement \u00e0 Michel Barnier", "start": 967.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 l'issue des \u00e9changes le dossier de la", "start": 969.24, "duration": 5.0}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie il doit faire partie", "start": 971.04, "duration": 6.96}, {"text": "de l'agenda et j'allais dire du projet", "start": 974.24, "duration": 5.36}, {"text": "que va nous pr\u00e9senter dans sa", "start": 978.0, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale en", "start": 979.6, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9but de semaine prochaine le Premier", "start": 981.199, "duration": 3.401}, {"text": "ministre vot\u00e9 fin ao\u00fbt par le Congr\u00e8s", "start": 982.519, "duration": 3.361}, {"text": "cal\u00e9donien le programme de", "start": 984.6, "duration": 3.64}, {"text": "reconstruction demand\u00e9 s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 4,2", "start": 985.88, "duration": 4.079}, {"text": "milliards d'euros des attentes qui", "start": 988.24, "duration": 3.48}, {"text": "seront au c\u0153ur de l'examen du budget", "start": 989.959, "duration": 3.521}, {"text": "dans quelques jours nous serons", "start": 991.72, "duration": 4.119}, {"text": "particuli\u00e8rement sensibles et attentifs", "start": 993.48, "duration": 3.76}, {"text": "au chiffrage parce que vous l'avez", "start": 995.839, "duration": 2.961}, {"text": "compris il en va de l'avenir tout", "start": 997.24, "duration": 4.56}, {"text": "simplement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie du", "start": 998.8, "duration": 5.64}, {"text": "red\u00e9marrage \u00e9conomique le S\u00e9nat mais", "start": 1001.8, "duration": 3.92}, {"text": "aussi les diff\u00e9rents groupes de", "start": 1004.44, "duration": 3.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 1005.72, "duration": 3.84}, {"text": "cal\u00e9donienne essaie de rencontrer tous", "start": 1007.639, "duration": 4.2}, {"text": "les partis politiques d'apr\u00e8s le Congr\u00e8s", "start": 1009.56, "duration": 4.6}, {"text": "cal\u00e9donien les \u00e9meutes ont caus\u00e9 2,2", "start": 1011.839, "duration": 4.601}, {"text": "milliards d'euros de d\u00e9g\u00e2ts soit 1/4 du", "start": 1014.16, "duration": 4.799}, {"text": "PIB de la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1016.44, "duration": 4.16}, {"text": "bah vous les avez rencontr\u00e9 ces \u00e9lus", "start": 1018.959, "duration": 3.0}, {"text": "cal\u00e9doniens la semaine derni\u00e8re vous", "start": 1020.6, "duration": 2.88}, {"text": "avez travaill\u00e9 ici au S\u00e9nat sur ce", "start": 1021.959, "duration": 2.72}, {"text": "dossier cal\u00e9donien est-ce que vous", "start": 1023.48, "duration": 2.719}, {"text": "croyez \u00e0 une reprise du dialogue et un", "start": 1024.679, "duration": 3.76}, {"text": "apaisement des tention dans", "start": 1026.199, "duration": 5.76}, {"text": "l'archipel non seulement j'y crois mais", "start": 1028.439, "duration": 7.801}, {"text": "ici au S\u00e9nat on veut participer \u00e0 cette", "start": 1031.959, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9volution qui est absolument", "start": 1036.24, "duration": 3.799}, {"text": "indispensable vous ne l'avez pas", "start": 1038.439, "duration": 4.681}, {"text": "mentionn\u00e9 mais notre pr\u00e9sident de la", "start": 1040.039, "duration": 5.241}, {"text": "commission des Lois du S\u00e9nat est devenu", "start": 1043.12, "duration": 4.24}, {"text": "ministre des outrem\u00e8res Fran\u00e7ois No\u00ebl", "start": 1045.28, "duration": 3.96}, {"text": "buffet et c'est un homme qui qui a fait", "start": 1047.36, "duration": 3.28}, {"text": "de nombreux d\u00e9placements en", "start": 1049.24, "duration": 3.12}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et qui conna\u00eet", "start": 1050.64, "duration": 4.96}, {"text": "parfaitement la situation il a abord\u00e9 le", "start": 1052.36, "duration": 4.96}, {"text": "dossier comme on dit en", "start": 1055.6, "duration": 3.319}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie o\u00f9 c'est tr\u00e8s", "start": 1057.32, "duration": 5.88}, {"text": "important avec respect et avec humilit\u00e9", "start": 1058.919, "duration": 6.721}, {"text": "et nous avons re\u00e7u en effet avec le", "start": 1063.2, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat toutes les parties", "start": 1065.64, "duration": 5.159}, {"text": "cal\u00e9doniennes et il y a une \u00e9volution", "start": 1067.88, "duration": 5.72}, {"text": "remarquable c'est que toutes les forces", "start": 1070.799, "duration": 4.641}, {"text": "politiques du congr\u00e8s de", "start": 1073.6, "duration": 4.319}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie ont adopt\u00e9 le 28 ao\u00fbt", "start": 1075.44, "duration": 5.599}, {"text": "dernier une une r\u00e9solution qui marque", "start": 1077.919, "duration": 4.561}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois depuis longtemps", "start": 1081.039, "duration": 5.76}, {"text": "un accord entre ell pour demander \u00e0", "start": 1082.48, "duration": 7.48}, {"text": "l'\u00c9tat l'intervention d'une solidarit\u00e9", "start": 1086.799, "duration": 4.841}, {"text": "massive en faveur de la", "start": 1089.96, "duration": 3.719}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie dont l'\u00e9conomie est", "start": 1091.64, "duration": 5.519}, {"text": "aujourd'hui d\u00e9truite par les \u00e9v\u00e9nements", "start": 1093.679, "duration": 6.441}, {"text": "qui se sont produits \u00e0 partir du 13 mai", "start": 1097.159, "duration": 6.52}, {"text": "dernier mais aussi par la fermeture de", "start": 1100.12, "duration": 7.12}, {"text": "l'usine de du Nord du nickel si bien que", "start": 1103.679, "duration": 6.12}, {"text": "aujourd'hui vous avez en Nouvelle", "start": 1107.24, "duration": 6.28}, {"text": "Cal\u00e9donie un tiers un tiers des salari\u00e9s", "start": 1109.799, "duration": 6.161}, {"text": "qui sont sans travail l\u00e0 donc la", "start": 1113.52, "duration": 3.88}, {"text": "priorit\u00e9 c'est pas uniquement la r\u00e9forme", "start": 1115.96, "duration": 3.04}, {"text": "institutionnelle c'est aussi de g\u00e9rer la", "start": 1117.4, "duration": 4.399}, {"text": "situation \u00e9conomique exactement c'est la", "start": 1119.0, "duration": 5.64}, {"text": "priorit\u00e9 que les parties cal\u00e9doniennes", "start": 1121.799, "duration": 6.081}, {"text": "ont exprimer sur laquelle ils se", "start": 1124.64, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9unissent et c'est de ceci que nous", "start": 1127.88, "duration": 5.4}, {"text": "avons parl\u00e9 et c'est de ceci que les", "start": 1130.08, "duration": 6.079}, {"text": "Cal\u00e9doniens qui sont aujourd'hui et", "start": 1133.28, "duration": 5.8}, {"text": "depuis la semaine derni\u00e8re \u00e0 part", "start": 1136.159, "duration": 5.921}, {"text": "veulent parler avec le gouvernement et", "start": 1139.08, "duration": 6.28}, {"text": "effectivement on attend du gouvernement", "start": 1142.08, "duration": 5.839}, {"text": "une reprise en main de ce dossier qui a", "start": 1145.36, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9 dans les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 1147.919, "duration": 6.441}, {"text": "au niveau du Premier ministre avec un", "start": 1151.28, "duration": 6.68}, {"text": "\u00e9tat qui sera \u00e0 la fois", "start": 1154.36, "duration": 9.36}, {"text": "impartial et actif qui ne rentrera pas", "start": 1157.96, "duration": 6.92}, {"text": "dans des", "start": 1163.72, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9marches", "start": 1164.88, "duration": 4.4}, {"text": "unilat\u00e9rales imposant en quelque sorte", "start": 1166.4, "duration": 5.24}, {"text": "par la loi des solutions qui n'en sont", "start": 1169.28, "duration": 5.72}, {"text": "pas mais qui cherchera l'accord et le", "start": 1171.64, "duration": 5.2}, {"text": "dialogue entre les partis cal\u00e9doniennes", "start": 1175.0, "duration": 3.52}, {"text": "c'est comme \u00e7a que la", "start": 1176.84, "duration": 3.92}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements", "start": 1178.52, "duration": 2.92}, {"text": "de", "start": 1180.76, "duration": 3.279}, {"text": "1988 et puis 10 ans plus tard avec les", "start": 1181.44, "duration": 8.119}, {"text": "accords de Nea a r\u00e9ussi \u00e0 permettre que", "start": 1184.039, "duration": 8.961}, {"text": "on fasse la paix entre les communaut\u00e9s", "start": 1189.559, "duration": 5.521}, {"text": "et \u00e7a c'est c'est le plus important on", "start": 1193.0, "duration": 4.039}, {"text": "va chez vous dans la Manche on va voir", "start": 1195.08, "duration": 4.079}, {"text": "l'actualit\u00e9 de votre d\u00e9partement \u00e0 h\u00f4", "start": 1197.039, "duration": 4.561}, {"text": "bonjour \u00c9douard fr\u00e9mi merci beaucoup", "start": 1199.159, "duration": 4.081}, {"text": "d'\u00eatre avec nous r\u00e9dacteur en chef", "start": 1201.6, "duration": 3.48}, {"text": "adjoint \u00e0 la Manche Libre on va parler", "start": 1203.24, "duration": 3.96}, {"text": "d'un autre sujet avec vous des sapeurs", "start": 1205.08, "duration": 3.839}, {"text": "pompiers le Congr\u00e8s des sapeurs pompiers", "start": 1207.2, "duration": 3.28}, {"text": "s'est tenu ce weekend en pr\u00e9sence", "start": 1208.919, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs du Premier ministre des", "start": 1210.48, "duration": 3.36}, {"text": "pompiers dont la mission est de plus en", "start": 1211.919, "duration": 4.24}, {"text": "plus difficile dans les territoire oui", "start": 1213.84, "duration": 4.52}, {"text": "absolument bonsoir bonjour Orian et", "start": 1216.159, "duration": 3.921}, {"text": "bonjour monsieur le", "start": 1218.36, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9nateur il y a un sujet qui agite le", "start": 1220.08, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9partement de la Manche mais qui je", "start": 1222.52, "duration": 3.2}, {"text": "pense est commun \u00e0 tous les les", "start": 1223.76, "duration": 4.48}, {"text": "territoires ruraux de l'Hexagone c'est", "start": 1225.72, "duration": 4.68}, {"text": "que les pompiers sont \u00e9cras\u00e9s par de", "start": 1228.24, "duration": 4.439}, {"text": "plus en plus d'intervention par de plus", "start": 1230.4, "duration": 4.12}, {"text": "en plus d'inflation comme pour tout le", "start": 1232.679, "duration": 4.081}, {"text": "monde par de plus en plus d'obligations", "start": 1234.52, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9glementaires et il demande aux", "start": 1236.76, "duration": 3.2}, {"text": "collectivit\u00e9s que sont les", "start": 1238.6, "duration": 3.36}, {"text": "intercommunalit\u00e9s et le d\u00e9partement qui", "start": 1239.96, "duration": 3.719}, {"text": "les finance il faut le savoir c'est les", "start": 1241.96, "duration": 3.24}, {"text": "les intercommunalit\u00e9s et le d\u00e9partement", "start": 1243.679, "duration": 2.841}, {"text": "qui finance les pompiers dans chaque", "start": 1245.2, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9partement il demande une hausse", "start": 1246.52, "duration": 3.36}, {"text": "importante de la participation", "start": 1248.48, "duration": 3.52}, {"text": "financi\u00e8re pour le Service D\u00e9partemental", "start": 1249.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'Incendie de secours il demande une", "start": 1252.0, "duration": 3.48}, {"text": "hausse de pr\u00e8s de 7 % par an pendant 5", "start": 1253.44, "duration": 4.16}, {"text": "ans alors \u00e7a fait au final sur notre", "start": 1255.48, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9partement comme ailleurs plusieurs", "start": 1257.6, "duration": 3.76}, {"text": "millions d'euros en moins dans les", "start": 1259.2, "duration": 4.599}, {"text": "poches des collectivit\u00e9s locales pour le", "start": 1261.36, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique pour la famille", "start": 1263.799, "duration": 3.24}, {"text": "l'enfance les seniors pour la culture", "start": 1265.64, "duration": 2.76}, {"text": "pour les transports bref pour tout ce", "start": 1267.039, "duration": 3.801}, {"text": "qui fait le quotidien des habitants de", "start": 1268.4, "duration": 4.519}, {"text": "de nos territoires euh ma question \u00e0", "start": 1270.84, "duration": 3.24}, {"text": "Philippe Bas est la suivante est-ce", "start": 1272.919, "duration": 3.561}, {"text": "qu'il faut se r\u00e9soudre \u00e0 avoir moins", "start": 1274.08, "duration": 4.68}, {"text": "d'argent pour le quotidien des habitants", "start": 1276.48, "duration": 4.0}, {"text": "de la Manche et des autres territoires", "start": 1278.76, "duration": 4.56}, {"text": "ruraux afin de pouvoir maintenir euh les", "start": 1280.48, "duration": 5.04}, {"text": "services de de secours qui sont bien", "start": 1283.32, "duration": 4.52}, {"text": "souvent les derniers services pr\u00e9sents", "start": 1285.52, "duration": 6.159}, {"text": "sur euh sur sur les territoires", "start": 1287.84, "duration": 6.28}, {"text": "philiipa les cr\u00e9dits pour les sapeurs", "start": 1291.679, "duration": 4.921}, {"text": "pompiers ce sont aussi des des cr\u00e9dits", "start": 1294.12, "duration": 4.08}, {"text": "pour les habitants de la Manche on ne", "start": 1296.6, "duration": 3.64}, {"text": "doit pas opposer les diff\u00e9rentes", "start": 1298.2, "duration": 4.88}, {"text": "fonctions du d\u00e9partement les unes par", "start": 1300.24, "duration": 5.799}, {"text": "rapport aux autres ce qui est absolument", "start": 1303.08, "duration": 5.68}, {"text": "vrai c'est que ces pompiers que nous", "start": 1306.039, "duration": 6.52}, {"text": "appelons les soldats du feu aujourd'hui", "start": 1308.76, "duration": 6.279}, {"text": "ne sont que pour une minorit\u00e9", "start": 1312.559, "duration": 4.12}, {"text": "d'intervention des soldats du feu", "start": 1315.039, "duration": 3.561}, {"text": "puisque les interventions sont les", "start": 1316.679, "duration": 5.041}, {"text": "incendi repr\u00e9sente 6 % des interventions", "start": 1318.6, "duration": 5.439}, {"text": "des pompiers en fait les pompiers ce", "start": 1321.72, "duration": 5.28}, {"text": "sont des soldats de la sant\u00e9 et au cours", "start": 1324.039, "duration": 4.561}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es leurs interventions", "start": 1327.0, "duration": 3.72}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 en effet de plus en plus", "start": 1328.6, "duration": 5.199}, {"text": "nombreuses parce que d'autres services", "start": 1330.72, "duration": 6.24}, {"text": "que ce soit des services euh sociaux des", "start": 1333.799, "duration": 6.441}, {"text": "services de sant\u00e9 n'assur plus la prise", "start": 1336.96, "duration": 4.719}, {"text": "en charge comme il le faisait", "start": 1340.24, "duration": 2.919}, {"text": "auparamment auparavant dans nos", "start": 1341.679, "duration": 4.36}, {"text": "territoires ruraux des probl\u00e8mes de de", "start": 1343.159, "duration": 4.64}, {"text": "sant\u00e9 et de plus en plus de personnes", "start": 1346.039, "duration": 4.12}, {"text": "isol\u00e9es d'ailleurs appelle les pompiers", "start": 1347.799, "duration": 3.76}, {"text": "pour des interventions qui consistent", "start": 1350.159, "duration": 2.801}, {"text": "simplement \u00e0 les relever parce qu'elle", "start": 1351.559, "duration": 3.921}, {"text": "n'y arrive pas au milieu de la nuit et", "start": 1352.96, "duration": 5.199}, {"text": "donc vous voyez que l\u00e0 il faut pas", "start": 1355.48, "duration": 4.679}, {"text": "simplement se contenter d'enregistrer", "start": 1358.159, "duration": 4.041}, {"text": "l'augmentation des interventions il faut", "start": 1360.159, "duration": 4.561}, {"text": "aussi faire en sorte que", "start": 1362.2, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00e9cyst\u00e8me des services \u00e0 la personne", "start": 1364.72, "duration": 6.8}, {"text": "soit revivifi\u00e9 r\u00e9tabli et que les", "start": 1368.0, "duration": 5.679}, {"text": "pompiers n'interviennent que l\u00e0 o\u00f9 ils", "start": 1371.52, "duration": 4.6}, {"text": "ont r\u00e9ellement de la valeur ajout\u00e9e et", "start": 1373.679, "duration": 4.281}, {"text": "vous verrez que ainsi on ma\u00eetrisera \u00e0 la", "start": 1376.12, "duration": 5.88}, {"text": "fois le F fnement et les d\u00e9penses des", "start": 1377.96, "duration": 6.64}, {"text": "pompiers et on am\u00e9liorera la qualit\u00e9 des", "start": 1382.0, "duration": 4.12}, {"text": "services \u00e0 la personne un dernier mot", "start": 1384.6, "duration": 4.079}, {"text": "\u00c9douard oui il y a un autre sujet qui", "start": 1386.12, "duration": 3.84}, {"text": "est peut-\u00eatre plus grave encore c'est la", "start": 1388.679, "duration": 5.521}, {"text": "question des pompiers disponibles du", "start": 1389.96, "duration": 7.04}, {"text": "volontariat on a une caserne sur le", "start": 1394.2, "duration": 4.76}, {"text": "territoire de la Manche qui va peut-\u00eatre", "start": 1397.0, "duration": 4.679}, {"text": "fermer les les les pompiers ont convoqu\u00e9", "start": 1398.96, "duration": 3.959}, {"text": "une grande r\u00e9union publique y a quelques", "start": 1401.679, "duration": 2.48}, {"text": "mois dans cette caserne d'une commune", "start": 1402.919, "duration": 2.76}, {"text": "rurale en disant \u00e9coutez s'il y a pas de", "start": 1404.159, "duration": 3.081}, {"text": "volontaire on va fermer cette caserne", "start": 1405.679, "duration": 3.561}, {"text": "alors \u00e7a c'est un enjeu peut re encore", "start": 1407.24, "duration": 3.84}, {"text": "plus encore plus encore plus difficile", "start": 1409.24, "duration": 4.4}, {"text": "encore plus grave comment recr\u00e9er de", "start": 1411.08, "duration": 4.68}, {"text": "l'engagement et de l'envie de d'\u00eatre au", "start": 1413.64, "duration": 4.639}, {"text": "service des autres et il faut bien s\u00fbr", "start": 1415.76, "duration": 4.36}, {"text": "rassurer nos concitoyens de la Manche il", "start": 1418.279, "duration": 4.561}, {"text": "n'y aura pas de caserne qui fermeront", "start": 1420.12, "duration": 4.559}, {"text": "dans la Manche mais vous avez tout \u00e0", "start": 1422.84, "duration": 4.719}, {"text": "fait raison de dire qu'il y a un", "start": 1424.679, "duration": 5.0}, {"text": "probl\u00e8me de vocation c'est de plus en", "start": 1427.559, "duration": 3.641}, {"text": "plus difficile de concilier vie", "start": 1429.679, "duration": 3.561}, {"text": "professionnelle et engagement de sapeur", "start": 1431.2, "duration": 4.079}, {"text": "pompier \u00e7a va la nuit et les weekends", "start": 1433.24, "duration": 3.48}, {"text": "mais pendant la journ\u00e9e de travail c'est", "start": 1435.279, "duration": 3.76}, {"text": "plus difficile en effet pompier la", "start": 1436.72, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9pense flambe c'est \u00e0 la une de la", "start": 1439.039, "duration": 2.76}, {"text": "Manche Libre merci beaucoup merci", "start": 1440.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00c9douard fr\u00e9y d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous un", "start": 1441.799, "duration": 4.161}, {"text": "dernier mot sur vous \u00e9videmment Philiipe", "start": 1444.48, "duration": 2.84}, {"text": "B on a envie de savoir les d\u00e9parts au", "start": 1445.96, "duration": 3.0}, {"text": "S\u00e9nat de Bruno retaillot et de Fran\u00e7ois", "start": 1447.32, "duration": 2.959}, {"text": "No\u00ebl buffet ont laiss\u00e9 des postes", "start": 1448.96, "duration": 3.64}, {"text": "vacants un poste de vice-pr\u00e9sident le", "start": 1450.279, "duration": 3.601}, {"text": "poste de pr\u00e9sident de la commission des", "start": 1452.6, "duration": 2.439}, {"text": "lois est-ce que vous allez briguer un", "start": 1453.88, "duration": 2.679}, {"text": "des deux moi je suis absolument", "start": 1455.039, "duration": 3.041}, {"text": "tranquille d'abord que nous avons les", "start": 1456.559, "duration": 4.081}, {"text": "ressources n\u00e9cessaires pour que de", "start": 1458.08, "duration": 5.44}, {"text": "nouveaux coll\u00e8gues occupe euh ses", "start": 1460.64, "duration": 4.759}, {"text": "fonctions et quant \u00e0 moi vous me", "start": 1463.52, "duration": 5.2}, {"text": "permettrez de r\u00e9server la primeur de ma", "start": 1465.399, "duration": 6.961}, {"text": "d\u00e9cision \u00e0 mes coll\u00e8gues vous savez la", "start": 1468.72, "duration": 5.559}, {"text": "fonction de pr\u00e9sident de la commission", "start": 1472.36, "duration": 3.6}, {"text": "des lois c'est \u00e0 \u00e7a que vous pensez j'en", "start": 1474.279, "duration": 5.0}, {"text": "suis certain bien cette fonction est une", "start": 1475.96, "duration": 6.64}, {"text": "fonction difficile elle exige bien s\u00fbr", "start": 1479.279, "duration": 5.52}, {"text": "de l'exp\u00e9rience et elle est encore plus", "start": 1482.6, "duration": 3.92}, {"text": "difficile en ce moment parce que nous", "start": 1484.799, "duration": 4.441}, {"text": "devons avoir un r\u00f4le \u00e0 la fois de", "start": 1486.52, "duration": 5.279}, {"text": "soutien d'initiative beaucoup de doit\u00e9s", "start": 1489.24, "duration": 5.799}, {"text": "pour trouver des solutions beaucoup de", "start": 1491.799, "duration": 5.841}, {"text": "fermet\u00e9 pour que ces solutions so des", "start": 1495.039, "duration": 4.161}, {"text": "solutions", "start": 1497.64, "duration": 3.88}, {"text": "vous dites pas non ben non j'ai pas dit", "start": 1499.2, "duration": 5.719}, {"text": "non \u00e7a vous int\u00e9resse \u00e7a vous int\u00e9resse", "start": 1501.52, "duration": 6.24}, {"text": "mais vous voulez vous voulez absolument", "start": 1504.919, "duration": 4.64}, {"text": "davantage que ce que je peux vous dire", "start": 1507.76, "duration": 4.12}, {"text": "je vous ai dit je r\u00e9serverai la primeure", "start": 1509.559, "duration": 4.321}, {"text": "de ma d\u00e9cision \u00e0 mes coll\u00e8gues merci", "start": 1511.88, "duration": 3.82}, {"text": "filiba", "start": 1513.88, "duration": 7.06}, {"text": "[Musique]", "start": 1515.7, "duration": 5.24}]}