{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 1.4, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 2.6, "duration": 2.28}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 4.92, "duration": 1.16}, {"text": " par monsieur Edouard B\u00e9nard. ", "start": 6.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Edouard B\u00e9nard: Merci. ", "start": 7.16, "duration": 2.68}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 9.88, "duration": 1.24}, {"text": " le ministre de l'Economie. ", "start": 11.16, "duration": 7.16}, {"text": " Depuis cinq ans, \n la CGT et les \u00e9lus locaux ", "start": 18.36, "duration": 3.28}, {"text": " sont mobilis\u00e9s \n pour le maintien ", "start": 21.68, "duration": 3.52}, {"text": " de la papeterie, \n fleuron industriel ", "start": 25.24, "duration": 1.0}, {"text": " du grand Rouen. ", "start": 26.28, "duration": 8.92}, {"text": " C'est cette usine moderne \n qui recyclait l'\u00e9quivalent ", "start": 35.24, "duration": 1.96}, {"text": " en tri s\u00e9lectif de 25 \n millions d'habitants ", "start": 37.24, "duration": 1.56}, {"text": " et fabriquait du papier \n journal 100% recycl\u00e9, ", "start": 38.84, "duration": 3.08}, {"text": " parfait exemple \n d'\u00e9conomie circulaire. ", "start": 41.96, "duration": 2.04}, {"text": " Elle utilisait \n ses propres d\u00e9chets ", "start": 44.04, "duration": 1.04}, {"text": " en combustible. ", "start": 45.12, "duration": 4.84}, {"text": " La mobilisation \n des acteurs sociaux ", "start": 50.0, "duration": 2.76}, {"text": " et les politiques \n d'horizons divers ", "start": 52.8, "duration": 1.0}, {"text": " ont permis une prise \n de conscience ", "start": 53.84, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9norme g\u00e2chis \n industriel et \u00e9cologique ", "start": 55.04, "duration": 1.16}, {"text": " que la fermeture \n de ce site entra\u00eenerait. ", "start": 56.24, "duration": 4.16}, {"text": " S'appuyant sur ces initiatives, \n la m\u00e9tropole ", "start": 60.44, "duration": 2.08}, {"text": " de Rouen a revendu \n la papeterie \u00e0 Veolia. ", "start": 62.56, "duration": 7.48}, {"text": " La transformation \n de l'outil industriel, ", "start": 70.08, "duration": 7.08}, {"text": " avec une remise \n en \u00e9tat des acc\u00e8s, ", "start": 77.2, "duration": 1.36}, {"text": " est un projet cl\u00e9 en main. ", "start": 78.6, "duration": 1.16}, {"text": " Il reste une inconnue: \n le financement ", "start": 79.8, "duration": 2.0}, {"text": " du projet, \n dont le bouclage est fix\u00e9 ", "start": 81.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la fin de cette ann\u00e9e. ", "start": 83.24, "duration": 1.76}, {"text": " Le compte \u00e0 rebours est lanc\u00e9. ", "start": 85.04, "duration": 3.8}, {"text": " 245 millions \n d'investissements ", "start": 88.88, "duration": 3.44}, {"text": " sont n\u00e9cessaires dont 37 \n de fonds propres. ", "start": 92.36, "duration": 3.64}, {"text": " L'implication de fonds publics \n est indispensable ", "start": 96.04, "duration": 4.44}, {"text": " pour boucler le plan \n de financement. ", "start": 100.52, "duration": 2.84}, {"text": " Par-del\u00e0 les discours \n et tandis ", "start": 103.4, "duration": 1.0}, {"text": " que s'ouvre une ann\u00e9e \n noire pour l'emploi ", "start": 104.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans le pays, au nom \n de la sauvegarde ", "start": 105.84, "duration": 1.56}, {"text": " de l'emploi et de la production \n industrielle fran\u00e7aise, ", "start": 107.44, "duration": 1.56}, {"text": " l'Etat doit jouer \n son r\u00f4le en mati\u00e8re ", "start": 109.04, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9industrialisation \n et de transition sociale ", "start": 110.44, "duration": 5.16}, {"text": " et \u00e9cologique, en garantissant \n les pr\u00eats souscrits ", "start": 115.64, "duration": 1.36}, {"text": " par l'organisme. ", "start": 117.04, "duration": 1.16}, {"text": " Le devenir de l'usine \n est d\u00e9sormais ", "start": 118.24, "duration": 4.0}, {"text": " entre vos mains, \n \u00e0 port\u00e9e de d\u00e9cision politique. ", "start": 122.28, "duration": 3.96}, {"text": " L'urgence industrielle \n attend des actes forts ", "start": 126.28, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 127.48, "duration": 1.08}, {"text": " Les comp\u00e9tences \n et financeurs sont l\u00e0. ", "start": 128.6, "duration": 2.56}, {"text": " Il faut sauver \n La Chapelle Darblay. ", "start": 131.2, "duration": 2.08}, {"text": " Votre gouvernement \n r\u00e9pondra-t-il pr\u00e9sent ", "start": 133.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour relancer ce site majeur? ", "start": 134.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 135.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Antoine Armand. ", "start": 136.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Antoine Armand: Merci. ", "start": 137.48, "duration": 3.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 B\u00e9nard, ", "start": 141.48, "duration": 3.88}, {"text": " merci pour votre question. ", "start": 145.4, "duration": 4.44}, {"text": " Merci de mettre \n la lumi\u00e8re sur, ", "start": 149.88, "duration": 4.76}, {"text": " \u00e0 la fois, un territoire \n et un projet industriel. ", "start": 154.68, "duration": 1.76}, {"text": " C'est un projet \n industriel d'emploi ", "start": 156.48, "duration": 1.72}, {"text": " qui prendrait sa place \n sur un site historique ", "start": 158.24, "duration": 1.76}, {"text": " et sur un site \n qui a une identit\u00e9 ", "start": 160.04, "duration": 2.72}, {"text": " et qui pers\u00e9v\u00e8re \n aujourd'hui ", "start": 162.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette identit\u00e9 \n industrielle, ", "start": 163.84, "duration": 3.84}, {"text": " sur un territoire \n de la m\u00e9tropole rouennaise, ", "start": 167.72, "duration": 4.48}, {"text": " o\u00f9 les \u00e9lus \n et les partenaires sociaux, ", "start": 172.24, "duration": 1.36}, {"text": " ainsi que les repr\u00e9sentants \n syndicaux, ", "start": 173.64, "duration": 3.16}, {"text": " que je veux citer \n pour leur travail constructif ", "start": 176.84, "duration": 10.64}, {"text": " et leur aptitude \n \u00e0 trouver des compromis, ", "start": 187.52, "duration": 1.36}, {"text": " doivent \u00eatre soutenus. ", "start": 188.92, "duration": 1.96}, {"text": " Ce serait 150 emplois, \n apr\u00e8s une phase ", "start": 190.92, "duration": 1.36}, {"text": " de construction de deux ans. ", "start": 192.32, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, l'Etat sera au rendez-vous. ", "start": 193.36, "duration": 2.0}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 \n les contours de l'enjeu ", "start": 195.4, "duration": 1.6}, {"text": " qui se pose, \n qui est une question ", "start": 197.04, "duration": 3.92}, {"text": " du financement du projet de 245 \n millions d'euros. ", "start": 201.0, "duration": 1.56}, {"text": " Nous partageons \n avec vous cette estimation. ", "start": 202.6, "duration": 1.16}, {"text": " D'ailleurs, elle a souffert \n d'un d\u00e9sengagement ", "start": 203.8, "duration": 3.28}, {"text": " plus que partiel \n d'un acteur ", "start": 207.12, "duration": 1.32}, {"text": " qui avait pr\u00e9vu \n d'\u00eatre au rendez-vous. ", "start": 208.48, "duration": 2.32}, {"text": " Peu importe, \n ne regardons pas le pass\u00e9. ", "start": 210.84, "duration": 10.04}, {"text": " L'Etat s'est engag\u00e9 \u00e0 prendre \n sa part via l'Ademe. ", "start": 220.92, "duration": 5.68}, {"text": " Nous travaillons \n avec Marc Ferracci ", "start": 226.64, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 trouver \n dans les prochaines semaines ", "start": 228.88, "duration": 1.68}, {"text": " la temporalit\u00e9 de ce projet \n pour faire venir ", "start": 230.6, "duration": 1.56}, {"text": " les tout derniers acteurs. ", "start": 232.2, "duration": 7.04}, {"text": " L'Etat sera au rendez-vous \n et abondera ", "start": 239.28, "duration": 1.76}, {"text": " avec des financements publics \n cet investissement, ", "start": 241.08, "duration": 1.16}, {"text": " mais l'ampleur \n du financement n\u00e9cessite ", "start": 242.28, "duration": 1.0}, {"text": " de trouver d'autres \n acteurs priv\u00e9s. ", "start": 243.32, "duration": 1.04}, {"text": " C'est notre pr\u00e9occupation. ", "start": 244.4, "duration": 5.36}, {"text": " Nous sommes \u00e0 \n votre disposition ", "start": 249.8, "duration": 1.68}, {"text": " pour les prochaines semaines. ", "start": 251.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous serons transparents \n et engag\u00e9s. ", "start": 252.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 253.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Chavent. ", "start": 254.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Marc Chavent: Merci. ", "start": 256.04, "duration": 6.24}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 262.32, "duration": 3.04}, {"text": " je souhaite associer \n \u00e0 cette question ", "start": 265.4, "duration": 1.2}, {"text": " mon coll\u00e8gue \n J\u00e9r\u00f4me Buisson, ", "start": 266.64, "duration": 1.0}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 de l'Ain. ", "start": 267.68, "duration": 3.4}, {"text": " Lundi dernier, \n au lyc\u00e9e Edgar-Quinet ", "start": 271.12, "duration": 3.2}, {"text": " de Bourg-en-Bresse, \n un \u00e9l\u00e8ve de seconde ", "start": 274.36, "duration": 3.12}, {"text": " a poignard\u00e9 un camarade \n en plein cours, ", "start": 277.52, "duration": 1.36}, {"text": " lui infligeant \n de graves blessures ", "start": 278.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la tempe et au visage, \n tout en prof\u00e9rant ", "start": 280.52, "duration": 1.76}, {"text": " des menaces de mort. ", "start": 282.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je tiens \u00e0 exprimer \n tout mon soutien ", "start": 283.36, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 la victime, \n \u00e0 sa famille, ainsi qu'\u00e0 ", "start": 285.96, "duration": 1.56}, {"text": " la communaut\u00e9 \u00e9ducative. ", "start": 287.56, "duration": 8.36}, {"text": " Je salue \u00e9galement le courage \n de l'enseignant qui, ", "start": 295.96, "duration": 3.08}, {"text": " au p\u00e9ril de sa vie, \n s'est interpos\u00e9 ", "start": 299.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour \u00e9viter le pire. ", "start": 300.48, "duration": 1.0}, {"text": " Selon les premi\u00e8res \n informations, l'agresseur ", "start": 301.52, "duration": 1.0}, {"text": " est un mineur isol\u00e9 \n originaire du S\u00e9n\u00e9gal. ", "start": 302.56, "duration": 3.48}, {"text": " Ce nouveau drame illustre \n les cons\u00e9quences dramatiques d'une ", "start": 306.08, "duration": 2.16}, {"text": " absence de contr\u00f4le \n sur la politique migratoire. ", "start": 308.28, "duration": 4.16}, {"text": " Dans l'Ain, l'accueil des mineurs \n isol\u00e9s co\u00fbte 9 millions d'euros ", "start": 312.48, "duration": 6.72}, {"text": " par an, mais ce syst\u00e8me \n fragilis\u00e9 ", "start": 319.24, "duration": 2.36}, {"text": " par des fraudes \n et le manque de moyens ", "start": 321.64, "duration": 1.56}, {"text": " est aujourd'hui satur\u00e9. ", "start": 323.24, "duration": 1.0}, {"text": " De nombreux mineurs \n isol\u00e9s pr\u00e9sentent ", "start": 324.28, "duration": 1.32}, {"text": " des comportements violents, \n souvent associ\u00e9s ", "start": 325.64, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e0 la police-toxicomanie. ", "start": 330.0, "duration": 2.4}, {"text": " Sans chercher \n \u00e0 stigmatiser tous ", "start": 332.44, "duration": 2.04}, {"text": " ceux qui fuient la mis\u00e8re, \n il est imp\u00e9ratif ", "start": 334.52, "duration": 1.56}, {"text": " de garantir un suivi rigoureux \n des mineurs isol\u00e9s ", "start": 336.12, "duration": 3.28}, {"text": " et de mettre fin \n aux abus qui d\u00e9tournent ", "start": 339.44, "duration": 1.56}, {"text": " ces dispositifs \n de leur objectif, ", "start": 341.04, "duration": 1.0}, {"text": " mettant en p\u00e9ril \n la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "start": 342.08, "duration": 3.8}, {"text": " Quand des tests fiables \n seront enfin mis ", "start": 345.92, "duration": 5.44}, {"text": " en place pour v\u00e9rifier \n l'\u00e2ge pr\u00e9tendu ", "start": 351.4, "duration": 6.52}, {"text": " des mineurs isol\u00e9s? ", "start": 357.96, "duration": 2.64}, {"text": " Les semaines passent, \n les drames ", "start": 360.64, "duration": 1.36}, {"text": " se multiplient et les r\u00e9ponses \n restent insuffisantes. ", "start": 362.04, "duration": 4.04}, {"text": " Quels moyens seront \n d\u00e9ploy\u00e9s pour d\u00e9tecter ", "start": 366.12, "duration": 1.16}, {"text": " les troubles \n susceptibles de mener ", "start": 367.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 de telles violences? ", "start": 368.36, "duration": 1.28}, {"text": " Quelles mesures \n prendrez-vous pour \u00e9loigner ", "start": 369.68, "duration": 1.68}, {"text": " ceux qui repr\u00e9sentent \n une menace ", "start": 371.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour la soci\u00e9t\u00e9? ", "start": 372.44, "duration": 1.6}, {"text": " A Paris, 75% \n des mineurs d\u00e9f\u00e9r\u00e9s ", "start": 374.08, "duration": 1.16}, {"text": " devant la justice \n sont des d\u00e9linquants \u00e9trangers. ", "start": 375.28, "duration": 2.04}, {"text": " Faute de moyens, \n nos \u00e9tablissements scolaires ", "start": 377.36, "duration": 1.16}, {"text": " sombrent dans l'anarchie \n et la radicalisation. ", "start": 378.56, "duration": 1.16}, {"text": " Je n'exag\u00e8re pas. ", "start": 379.76, "duration": 1.2}, {"text": " Vos discours \n de fermet\u00e9 r\u00e9sonnent ", "start": 381.0, "duration": 1.52}, {"text": " depuis des semaines, \n mais ce que nous attendons, ", "start": 382.56, "duration": 1.56}, {"text": " ce sont des actes. ", "start": 384.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 385.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Daragon. ", "start": 386.24, "duration": 1.64}, {"text": " - Nicolas Daragon: Merci. ", "start": 387.92, "duration": 3.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Marc Chavent, ", "start": 391.16, "duration": 11.84}, {"text": " vous l'avez rappel\u00e9, \n ce lundi 25 novembre, ", "start": 403.04, "duration": 2.44}, {"text": " un lyc\u00e9en s'est vu \n ass\u00e9ner des coups ", "start": 405.52, "duration": 2.0}, {"text": " de ciseaux au visage \n et au bras ", "start": 407.56, "duration": 2.48}, {"text": " par un autre \u00e9l\u00e8ve. ", "start": 410.08, "duration": 3.76}, {"text": " Je veux avoir une pens\u00e9e \n pour ce lyc\u00e9en, ", "start": 413.88, "duration": 1.96}, {"text": " pour sa famille, \n pour la communaut\u00e9 \u00e9ducative ", "start": 415.88, "duration": 1.36}, {"text": " et pour l'enseignante \n qui s'est expos\u00e9e ", "start": 417.28, "duration": 1.16}, {"text": " en les s\u00e9parant. ", "start": 418.48, "duration": 2.56}, {"text": " Les secours \n sont rapidement intervenus ", "start": 421.08, "duration": 1.6}, {"text": " et les premiers \n rapports m\u00e9dicaux ", "start": 422.72, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous disposons \n sont rassurants. ", "start": 423.76, "duration": 1.68}, {"text": " Je condamne au nom \n du gouvernement ", "start": 425.48, "duration": 2.04}, {"text": " cette agression \n et vous indique ", "start": 427.56, "duration": 2.76}, {"text": " que nous sommes mobilis\u00e9s, \n sous l'autorit\u00e9 ", "start": 430.36, "duration": 1.84}, {"text": " du Premier ministre \n et du ministre ", "start": 432.24, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n aux c\u00f4t\u00e9s de la ministre ", "start": 434.04, "duration": 1.6}, {"text": " de l'Education nationale, \n du ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 ", "start": 435.68, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 la R\u00e9ussite scolaire \n pour garantir ", "start": 439.92, "duration": 2.0}, {"text": " des conditions \n de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 441.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans les \u00e9tablissements \n scolaires ", "start": 443.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 444.04, "duration": 1.0}, {"text": " Les premiers \n \u00e9l\u00e9ments indiquent ", "start": 445.08, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il s'agirait \n d'une dispute ", "start": 446.12, "duration": 5.96}, {"text": " entre \u00e9l\u00e8ves \n qui aurait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9. ", "start": 452.12, "duration": 3.48}, {"text": " Nous devons rester prudents \n et laissez travailler ", "start": 455.64, "duration": 2.44}, {"text": " les services enqu\u00eateur. ", "start": 458.12, "duration": 1.92}, {"text": " Concernant le mis \n en cause, entr\u00e9 ", "start": 460.08, "duration": 2.84}, {"text": " en France en septembre 2022, \n il a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 ", "start": 462.96, "duration": 1.8}, {"text": " au Conseil \n d\u00e9partemental de l'Ain ", "start": 464.8, "duration": 1.0}, {"text": " par d\u00e9cision judiciaire \n du 17 avril 2024. ", "start": 465.84, "duration": 1.96}, {"text": " Il est h\u00e9berg\u00e9 dans un foyer \n de dispositif d\u00e9partemental ", "start": 467.84, "duration": 1.76}, {"text": " d'accueil et d'h\u00e9bergement \n de mineurs isol\u00e9s ", "start": 469.64, "duration": 1.16}, {"text": " et il souffrirait probablement \n de troubles autistiques. ", "start": 470.84, "duration": 1.36}, {"text": " Les enfants \n \u00e9trangers pr\u00e9sents ", "start": 472.24, "duration": 1.92}, {"text": " sur le territoire national \n et non accompagn\u00e9s ", "start": 474.2, "duration": 3.08}, {"text": " d'un parent titulaire \n de l'autorit\u00e9 parentale ", "start": 477.32, "duration": 1.16}, {"text": " ou d'un repr\u00e9sentant \n l\u00e9gal sont confi\u00e9s ", "start": 478.52, "duration": 1.36}, {"text": " aux services d\u00e9partementaux \n de l'aide sociale ", "start": 479.92, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e0 l'enfance \n sur les deux crit\u00e8res ", "start": 484.32, "duration": 1.16}, {"text": " de minorit\u00e9 et d'isolement. ", "start": 485.52, "duration": 3.96}, {"text": " Une fois ces deux crit\u00e8res \n v\u00e9rifi\u00e9s, ", "start": 489.52, "duration": 3.76}, {"text": " les mineurs reconnus \n comme non-accompagn\u00e9s font l'objet ", "start": 493.32, "duration": 1.48}, {"text": " de mesures de protection. ", "start": 494.84, "duration": 2.24}, {"text": " Ils doivent \n notamment b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 497.12, "duration": 1.72}, {"text": " des droits pr\u00e9vus \n par la Convention internationale ", "start": 498.88, "duration": 1.36}, {"text": " des droits de l'enfant. ", "start": 500.28, "duration": 1.28}, {"text": " Pour cela, l'autorit\u00e9 \n judiciaire prend ", "start": 501.6, "duration": 1.0}, {"text": " une d\u00e9cision de placement. ", "start": 502.64, "duration": 1.48}, {"text": " Nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \n \u00e0 agir ", "start": 504.16, "duration": 2.6}, {"text": " sur la question de l'expulsion \n d'\u00e9trangers dangereux, ", "start": 506.8, "duration": 1.36}, {"text": " criminels ou d\u00e9linquants. ", "start": 508.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois l'avoir \n clairement expliqu\u00e9 ", "start": 509.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cette tribune m\u00eame. ", "start": 510.28, "duration": 2.68}, {"text": " La question des mineurs \n est toutefois sp\u00e9cifique ", "start": 513.0, "duration": 1.36}, {"text": " et le droit international \n nous contraint. ", "start": 514.4, "duration": 1.16}, {"text": " Nous aurons \n \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 515.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur tous les sujets. ", "start": 516.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 517.68, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur... ", "start": 520.6, "duration": 2.08}, {"text": " A madame Tiffany Joncour. ", "start": 522.72, "duration": 1.64}, {"text": " Veuillez m'excuser. ", "start": 524.4, "duration": 3.24}, {"text": " - Tiffany Joncour: \n Ma question s'adresse ", "start": 527.68, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 528.88, "duration": 15.32}, {"text": " Voil\u00e0 10 jours d\u00e9j\u00e0 que Lionel, \n sapeur-pompier professionnel ", "start": 544.24, "duration": 1.56}, {"text": " du Rh\u00f4ne, depuis plus de 30 \n ans, a entam\u00e9 ", "start": 545.84, "duration": 1.76}, {"text": " une gr\u00e8ve de la faim pour enfin \n se faire entendre. ", "start": 547.64, "duration": 1.96}, {"text": " Il a pris son dernier repas \n le dimanche 17 novembre ", "start": 549.64, "duration": 1.96}, {"text": " sur le campement \n install\u00e9 devant l'h\u00f4tel ", "start": 551.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la m\u00e9tropole de Lyon. ", "start": 552.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il entame sa deuxi\u00e8me \n semaine de gr\u00e8ve ", "start": 553.88, "duration": 1.36}, {"text": " de la faim \n dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 555.28, "duration": 1.64}, {"text": " S'il \n en est arriv\u00e9 l\u00e0, ", "start": 556.96, "duration": 1.0}, {"text": " c'est parce que l'on n'a \n jamais pris ", "start": 558.0, "duration": 1.4}, {"text": " au s\u00e9rieux les revendications \n des sapeurs-pompiers. ", "start": 559.44, "duration": 2.08}, {"text": " Pendant des ann\u00e9es, \n ils ont alert\u00e9 ", "start": 561.56, "duration": 5.28}, {"text": " sur des conditions de travail \n qui deviennent intenables. ", "start": 566.88, "duration": 3.52}, {"text": " Manque d'effectifs, \n \u00e9quipements obsol\u00e8tes, ", "start": 570.44, "duration": 2.88}, {"text": " primes injustement \n supprim\u00e9es ", "start": 573.36, "duration": 1.84}, {"text": " comme l'indemnit\u00e9 \n compensatrice de logement... ", "start": 575.24, "duration": 1.96}, {"text": " Depuis le 1er \n octobre, j'ai \u00e9t\u00e9 ", "start": 577.24, "duration": 1.28}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s des syndicats \n de pompiers ", "start": 578.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui font un travail \n exemplaire ", "start": 579.76, "duration": 2.64}, {"text": " pour faire entendre \n la voix de ces h\u00e9ros ", "start": 582.44, "duration": 1.56}, {"text": " du quotidien. ", "start": 584.04, "duration": 1.0}, {"text": " Malgr\u00e9 une volont\u00e9 \n et un d\u00e9vouement exemplaire, ", "start": 585.08, "duration": 1.56}, {"text": " nos pompiers sont confront\u00e9s \n \u00e0 un manque cruel ", "start": 586.68, "duration": 1.56}, {"text": " de personnel. ", "start": 588.28, "duration": 1.0}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement \n du Rh\u00f4ne, ", "start": 589.32, "duration": 1.76}, {"text": " chaque intervention se fait \n en sous-effectif, ", "start": 591.12, "duration": 2.0}, {"text": " mettant en p\u00e9ril \n la s\u00e9curit\u00e9 des victimes ", "start": 593.16, "duration": 1.36}, {"text": " et aussi celle \n des sauveteurs eux-m\u00eames. ", "start": 594.56, "duration": 4.28}, {"text": " Mais comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0? ", "start": 598.88, "duration": 1.16}, {"text": " La situation est la cons\u00e9quence \n de choix politiques ", "start": 600.08, "duration": 1.56}, {"text": " incompr\u00e9hensibles. ", "start": 601.68, "duration": 1.0}, {"text": " On pr\u00e9f\u00e8re donner \n des subventions ", "start": 602.72, "duration": 1.44}, {"text": " pour des centres \n de migrants plut\u00f4t ", "start": 604.2, "duration": 1.16}, {"text": " que de r\u00e9pondre \n aux besoins ", "start": 605.4, "duration": 1.0}, {"text": " de ceux qui prot\u00e8gent nos vies. ", "start": 606.44, "duration": 1.64}, {"text": " Si la m\u00e9tropole a sa part \n de responsabilit\u00e9, ", "start": 608.12, "duration": 1.56}, {"text": " l'Etat ne peut rester spectateur. ", "start": 609.72, "duration": 1.96}, {"text": " Il doit se saisir \n de ce dossier, engager ", "start": 611.72, "duration": 1.56}, {"text": " des discussions et fournir \n un soutien concret. ", "start": 613.32, "duration": 4.28}, {"text": " Nos soldats \n du feu ", "start": 617.64, "duration": 2.04}, {"text": " ne demandent pas \n de privil\u00e8ges, ", "start": 619.72, "duration": 1.72}, {"text": " mais des moyens pour faire \n leur m\u00e9tier correctement. ", "start": 621.48, "duration": 4.96}, {"text": " De nombreuses pistes \n de financement ", "start": 626.48, "duration": 5.0}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \n avanc\u00e9es, ", "start": 631.52, "duration": 8.2}, {"text": " comme sur le refl\u00e9chage des fonds. ", "start": 639.76, "duration": 3.0}, {"text": " Leur combat est un appel \u00e0 l'aide. ", "start": 642.8, "duration": 1.36}, {"text": " Que r\u00e9pondez-vous \n \u00e0 ces femmes ", "start": 644.2, "duration": 1.48}, {"text": " et ces hommes \n qui sacrifient leur vie ", "start": 645.72, "duration": 1.36}, {"text": " au quotidien pour nous sauver? ", "start": 647.12, "duration": 1.0}, {"text": " Que r\u00e9pondez-vous \u00e0 Lionel? ", "start": 648.16, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 649.64, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Daragon. ", "start": 650.76, "duration": 3.36}, {"text": " - Nicolas Daragon: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Joncour, ", "start": 654.16, "duration": 5.52}, {"text": " depuis le 1er octobre, \n les pompiers ", "start": 659.72, "duration": 1.64}, {"text": " de Lyon sont en gr\u00e8ve. ", "start": 661.4, "duration": 2.76}, {"text": " Les revendications \n portent sur la remise ", "start": 664.2, "duration": 7.6}, {"text": " en cause d'acquis sociaux anciens. ", "start": 671.84, "duration": 4.36}, {"text": " L'origine \n de ce mouvement ", "start": 676.24, "duration": 2.64}, {"text": " est ainsi li\u00e9 \u00e0 la d\u00e9cision \n par la gouvernance ", "start": 678.92, "duration": 1.76}, {"text": " de l'\u00e9tablissement \n de supprimer ", "start": 680.72, "duration": 2.84}, {"text": " une indemnit\u00e9 \n compensatrice de logement ", "start": 683.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la suite d'une \n recommandation ", "start": 684.64, "duration": 1.24}, {"text": " de la chambre \n r\u00e9gionale des comptes. ", "start": 685.92, "duration": 4.24}, {"text": " Elle vient s'ajouter \n \u00e0 la d\u00e9cision ", "start": 690.2, "duration": 2.04}, {"text": " de ne pas verser la prime \n pour les Jeux Olympiques ", "start": 692.28, "duration": 1.96}, {"text": " aux sapeurs-pompiers. ", "start": 694.28, "duration": 5.28}, {"text": " Il s'agit du seul \n service de France ", "start": 699.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 avoir pris ce type de d\u00e9cision. ", "start": 701.0, "duration": 2.52}, {"text": " Des \u00e9changes \n r\u00e9guliers ont lieu ", "start": 703.56, "duration": 6.12}, {"text": " entre les financeurs \n et les organisations syndicales ", "start": 709.72, "duration": 1.36}, {"text": " en lien avec l'autorit\u00e9 \n pr\u00e9fectorale. ", "start": 711.12, "duration": 1.24}, {"text": " Pour m\u00e9moire, \n le SDMIS est financ\u00e9 ", "start": 712.4, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 80% la m\u00e9tropole \n de Lyon, 20% ", "start": 714.6, "duration": 3.12}, {"text": " par le d\u00e9partement \n du Rh\u00f4ne, l'Etat ", "start": 717.76, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e9tant le garant de la r\u00e9ponse \n op\u00e9rationnelle. ", "start": 719.0, "duration": 1.36}, {"text": " Concernant ce sujet \n et plus globalement ", "start": 720.4, "duration": 2.96}, {"text": " celui des services \n d'incendie ", "start": 723.4, "duration": 1.32}, {"text": " et de secours, je rappelle \n qu'il s'agit ici ", "start": 724.76, "duration": 2.2}, {"text": " d'un conflit social \n local, que l'Etat ", "start": 727.0, "duration": 1.48}, {"text": " n'a pas \u00e0 s'immiscer \n dans la gestion ", "start": 728.52, "duration": 4.36}, {"text": " des collectivit\u00e9s locales \n et de cet \u00e9tablissement public ", "start": 732.92, "duration": 2.24}, {"text": " du service d\u00e9partemental \n et m\u00e9tropolitain, ", "start": 735.2, "duration": 1.84}, {"text": " que le Beauvau \n de la s\u00e9curit\u00e9 civile ", "start": 737.08, "duration": 1.36}, {"text": " du 11 d\u00e9cembre \n prochain d\u00e9battra ", "start": 738.48, "duration": 5.48}, {"text": " des moyens de financement, \n que l'Etat ", "start": 744.0, "duration": 4.12}, {"text": " est un contributeur \n certes pr\u00e9visible, ", "start": 748.16, "duration": 1.0}, {"text": " mais pourtant essentiel \n au financement ", "start": 749.2, "duration": 2.08}, {"text": " de ces services, \n sous forme notamment ", "start": 751.32, "duration": 2.16}, {"text": " de reversement d'une part \n des primes d'assurance. ", "start": 753.52, "duration": 2.76}, {"text": " Pour conclure, \n je voudrais ", "start": 756.32, "duration": 1.0}, {"text": " avoir une pens\u00e9e \n pour le sapeur-pompier ", "start": 757.36, "duration": 2.64}, {"text": " en gr\u00e8ve de la faim \n depuis plusieurs jours ", "start": 760.04, "duration": 1.56}, {"text": " et vous dire que le minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 761.64, "duration": 1.56}, {"text": " et les autorit\u00e9s \n pr\u00e9fectorales ", "start": 763.24, "duration": 1.6}, {"text": " sont engag\u00e9s pour r\u00e9pondre \n aux enjeux pr\u00e9sents ", "start": 764.88, "duration": 1.36}, {"text": " des futures organisations \n de la s\u00e9curit\u00e9 civile ", "start": 766.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur les territoires. ", "start": 767.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 768.72, "duration": 3.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Michel Jacques. ", "start": 771.84, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-Michel Jacques: Merci. ", "start": 773.24, "duration": 5.64}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 778.92, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Economie, des Finances \n et de l'Industrie. ", "start": 780.12, "duration": 3.88}, {"text": " Hier, les salari\u00e9s \n de la Fonderie ", "start": 784.04, "duration": 1.8}, {"text": " de Bretagne \n se sont rassembl\u00e9s ", "start": 785.88, "duration": 4.04}, {"text": " avec gravit\u00e9 et dignit\u00e9, \n car ils craignent ", "start": 789.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour leur avenir. ", "start": 791.36, "duration": 1.88}, {"text": " Depuis 2022, suite \n au d\u00e9sengagement ", "start": 793.28, "duration": 3.24}, {"text": " du groupe Renault, \n les salari\u00e9s ", "start": 796.56, "duration": 1.76}, {"text": " et la direction \n du site ont relev\u00e9 ", "start": 798.36, "duration": 3.24}, {"text": " avec brio deux d\u00e9fis majeurs: \n la modernisation ", "start": 801.64, "duration": 2.04}, {"text": " de l'outil industriel \n et la diversification ", "start": 803.72, "duration": 1.16}, {"text": " de son plan de charge. ", "start": 804.92, "duration": 3.64}, {"text": " Avec l'aide de l'Etat, \n la mobilisation ", "start": 808.6, "duration": 3.96}, {"text": " des \u00e9lus locaux, \n en plus de l'automobile, ", "start": 812.6, "duration": 3.64}, {"text": " la fonderie s'est ouverte \n \u00e0 des productions strat\u00e9giques ", "start": 816.28, "duration": 2.2}, {"text": " telles que le ferroviaire, \n l'\u00e9nergie, ", "start": 818.52, "duration": 1.0}, {"text": " le mobilier urbain et la d\u00e9fense. ", "start": 819.56, "duration": 1.44}, {"text": " Pourtant, l'avenir \n du site d\u00e9pend ", "start": 821.04, "duration": 3.28}, {"text": " encore du bon vouloir de Renault, ", "start": 824.36, "duration": 3.92}, {"text": " qui doit lui garantir un volume \n de commandes suffisant jusqu'en ", "start": 828.32, "duration": 2.36}, {"text": " 2028 et une aide \n financi\u00e8re l\u00e9gitime. ", "start": 830.72, "duration": 1.48}, {"text": " Le groupe Renault \n ne doit pas oublier ", "start": 832.24, "duration": 2.28}, {"text": " ce qu'il doit \u00e0 notre nation. ", "start": 834.56, "duration": 3.72}, {"text": " A chaque fois qu'il a \u00e9t\u00e9 \n en difficult\u00e9, ", "start": 838.32, "duration": 2.16}, {"text": " sa p\u00e9rennit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9e \n gr\u00e2ce \u00e0 l'argent public. ", "start": 840.52, "duration": 5.64}, {"text": " Aujourd'hui, il est question \n de pr\u00e9server 900 emplois, ", "start": 846.2, "duration": 3.36}, {"text": " directs et indirects, \n dont d\u00e9pendent ", "start": 849.6, "duration": 1.04}, {"text": " des centaines de familles. ", "start": 850.68, "duration": 4.24}, {"text": " Il est question \n de d\u00e9fendre un territoire, ", "start": 854.96, "duration": 1.36}, {"text": " l'\u00e9conomie locale, \n et notre capacit\u00e9 ", "start": 856.36, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 renforcer \n notre souverainet\u00e9 nationale. ", "start": 858.32, "duration": 1.32}, {"text": " Nos emplois sont pr\u00e9cieux. ", "start": 859.68, "duration": 4.8}, {"text": " D'ailleurs, \n c'est pour cela ", "start": 864.52, "duration": 4.12}, {"text": " que nous ne voulons pas \n augmenter ", "start": 868.68, "duration": 3.28}, {"text": " le co\u00fbt du travail \n qui baisse ", "start": 872.0, "duration": 2.56}, {"text": " notre comp\u00e9titivit\u00e9 \n et contraint l'augmentation ", "start": 874.6, "duration": 1.0}, {"text": " des salaires. ", "start": 875.64, "duration": 1.84}, {"text": " Comment s'assurer \n que Renault continue ", "start": 877.52, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 prendre ses responsabilit\u00e9s \n vis-\u00e0-vis ", "start": 879.84, "duration": 1.0}, {"text": " de la Fonderie de Bretagne? ", "start": 880.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 881.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Antoine Armand. ", "start": 882.96, "duration": 3.68}, {"text": " - Antoine Armand: Merci. ", "start": 886.68, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Jean-Michel Jacques, ", "start": 891.08, "duration": 4.32}, {"text": " merci pour cette question, \n et au-del\u00e0, merci ", "start": 895.44, "duration": 9.84}, {"text": " pour votre engagement personnel \n en mati\u00e8re industrielle, ", "start": 905.32, "duration": 2.96}, {"text": " pas seulement \n militaire, mais aussi ", "start": 908.32, "duration": 1.0}, {"text": " en mati\u00e8re civile. ", "start": 909.36, "duration": 1.0}, {"text": " Merci pour l'engagement \n personnel ", "start": 910.4, "duration": 1.72}, {"text": " que vous avez aux c\u00f4t\u00e9s \n de l'intersyndicale ", "start": 912.16, "duration": 1.84}, {"text": " et des \u00e9lus de votre territoire. ", "start": 914.04, "duration": 1.6}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \n jeudi dernier ", "start": 915.68, "duration": 1.44}, {"text": " par le cabinet \n de Marc Ferracci ", "start": 917.16, "duration": 3.4}, {"text": " avec l'intersyndicale \n pour trouver ", "start": 920.6, "duration": 1.48}, {"text": " une solution \n \u00e0 une histoire qui n'a ", "start": 922.12, "duration": 1.36}, {"text": " que trop dur\u00e9. ", "start": 923.52, "duration": 1.92}, {"text": " Apr\u00e8s les p\u00e9rip\u00e9ties \n que vous avez rappel\u00e9es, ", "start": 925.48, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s des investissements \n de plus de 100 millions d'euros ", "start": 926.88, "duration": 2.36}, {"text": " par l'entreprise \n Renault de 2010 \u00e0 2022, ", "start": 929.28, "duration": 7.0}, {"text": " une cession a eu lieu, \n qui aurait d\u00fb conduire ", "start": 936.32, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 un nouveau futur \n pour une entreprise ", "start": 938.36, "duration": 1.36}, {"text": " et une fili\u00e8re qui sait \n se diversifier. ", "start": 939.76, "duration": 2.72}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n de l'automobile, ", "start": 942.52, "duration": 2.6}, {"text": " mais vous avez aussi \n mentionn\u00e9 l'\u00e9nergie. ", "start": 945.16, "duration": 7.2}, {"text": " Ce type de transformation \n et de mutation ", "start": 952.4, "duration": 1.92}, {"text": " est soutenu par le gouvernement. ", "start": 954.36, "duration": 4.56}, {"text": " Dans le cadre \n de la proposition faite ", "start": 958.96, "duration": 2.52}, {"text": " par un fonds \n allemand, l'Etat ", "start": 961.52, "duration": 1.24}, {"text": " est autour de la table \n pour convaincre l'entreprise ", "start": 962.8, "duration": 1.56}, {"text": " Renault et l'ensemble \n des entreprises d'y arriver. ", "start": 964.4, "duration": 1.4}, {"text": " Votre question me permet \n de vous annoncer ", "start": 965.84, "duration": 9.08}, {"text": " que nous r\u00e9unirons \n la semaine du 10 d\u00e9cembre ", "start": 974.96, "duration": 1.56}, {"text": " un comit\u00e9 strat\u00e9gique \n de fili\u00e8re ", "start": 976.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'industrie automobile. ", "start": 977.6, "duration": 2.0}, {"text": " Ce gouvernement d\u00e9fend \n la protection commerciale ", "start": 979.64, "duration": 5.28}, {"text": " et la protection \n industrielle, ", "start": 984.96, "duration": 1.24}, {"text": " qui se fait au niveau \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 986.24, "duration": 1.56}, {"text": " mais au niveau \n national, ", "start": 987.84, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons besoin \n que l'ensemble ", "start": 988.88, "duration": 1.64}, {"text": " des acteurs jouent le jeu \n des relations contractuelles ", "start": 990.56, "duration": 1.56}, {"text": " avec les \u00e9quipementiers, \n avec les fournisseurs, ", "start": 992.16, "duration": 1.16}, {"text": " avec celles \n et ceux qui, partout ", "start": 993.36, "duration": 7.32}, {"text": " sur le territoire, \n comme la Fonderie ", "start": 1000.72, "duration": 3.76}, {"text": " de Bretagne, qui assure \n une identit\u00e9 industrielle ", "start": 1004.52, "duration": 6.76}, {"text": " \u00e0 votre territoire, \n soit pr\u00e9serv\u00e9 ", "start": 1011.32, "duration": 1.44}, {"text": " et accompagn\u00e9. ", "start": 1012.8, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1014.56, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Karen Erodi. ", "start": 1016.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Karen Erodi: \n Une fois de plus, ", "start": 1018.12, "duration": 2.88}, {"text": " la macronie pi\u00e9tine \n le d\u00e9bat d\u00e9mocratique ", "start": 1021.04, "duration": 4.56}, {"text": " dans cette assembl\u00e9e. ", "start": 1025.64, "duration": 1.8}, {"text": " En d\u00e9posant pr\u00e8s \n de 1000 amendements, ", "start": 1027.48, "duration": 2.64}, {"text": " vous obstruez l'examen \n de notre texte ", "start": 1030.16, "duration": 5.36}, {"text": " pour abroger la r\u00e9forme \n des retraites adopt\u00e9e ", "start": 1035.56, "duration": 1.36}, {"text": " par 49.3. ", "start": 1036.96, "duration": 1.0}, {"text": " R\u00e9sultat: contre toute tradition \n r\u00e9publicaine, ", "start": 1038.0, "duration": 4.0}, {"text": " vous rejetez l'ensemble \n de notre niche parlementaire. ", "start": 1042.04, "duration": 2.24}, {"text": " Un moratoire aurait \n pourtant permis ", "start": 1044.32, "duration": 3.32}, {"text": " pour vous de sortir \n la t\u00eate haute ", "start": 1047.68, "duration": 11.2}, {"text": " du dossier \n de l'autoroute de l'A69, ", "start": 1058.92, "duration": 3.04}, {"text": " des terres agricoles confisqu\u00e9es. ", "start": 1062.0, "duration": 4.04}, {"text": " Le prix de p\u00e9age est estim\u00e9 \n \u00e0 20 euros aller-retour ", "start": 1066.08, "duration": 1.96}, {"text": " entre Toulouse et Castres. ", "start": 1068.08, "duration": 2.2}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1070.32, "duration": 3.04}, {"text": " malgr\u00e9 les auditions \n de la commission d'enqu\u00eate ", "start": 1073.4, "duration": 3.6}, {"text": " parlementaire, \n malgr\u00e9 les alertes ", "start": 1077.04, "duration": 1.88}, {"text": " des scientifiques \n sur les cons\u00e9quences ", "start": 1078.96, "duration": 6.84}, {"text": " de ce projet, \n malgr\u00e9 les 90% d\u00e9favorables ", "start": 1085.84, "duration": 1.36}, {"text": " de l'enqu\u00eate publique, \n malgr\u00e9 les conflits d'int\u00e9r\u00eats ", "start": 1087.24, "duration": 1.36}, {"text": " de certains de vos coll\u00e8gues \n ici pr\u00e9sents, ", "start": 1088.64, "duration": 1.36}, {"text": " votre gouvernement \n s'obstine \u00e0 soutenir ", "start": 1090.04, "duration": 1.0}, {"text": " ce projet. ", "start": 1091.08, "duration": 2.24}, {"text": " Pourtant, en fin \n de semaine derni\u00e8re, ", "start": 1093.36, "duration": 1.16}, {"text": " le rapporteur public \n du tribunal administratif ", "start": 1094.56, "duration": 1.68}, {"text": " de Toulouse a demand\u00e9 \n l'annulation ", "start": 1096.28, "duration": 2.12}, {"text": " des autorisations \n environnementales ", "start": 1098.44, "duration": 1.0}, {"text": " et l'arr\u00eat du chantier de l'A69. ", "start": 1099.48, "duration": 5.8}, {"text": " Une claque magistrale \n pour votre gouvernement ", "start": 1105.32, "duration": 1.64}, {"text": " qui sacrifie \n le vivant sur l'autel ", "start": 1107.0, "duration": 1.16}, {"text": " du b\u00e9ton. ", "start": 1108.2, "duration": 1.0}, {"text": " Le tribunal \n administratif rendra ", "start": 1109.24, "duration": 1.0}, {"text": " sa d\u00e9cision dans 15 jours. ", "start": 1110.28, "duration": 4.76}, {"text": " Il est temps \n de rendre des comptes ", "start": 1115.08, "duration": 1.36}, {"text": " et d'abandonner \n purement et simplement ", "start": 1116.48, "duration": 15.72}, {"text": " ce projet \u00e9cocidaire et antisocial. ", "start": 1132.24, "duration": 2.2}, {"text": " Combien faudra-t-il \n de mobilisations ", "start": 1134.48, "duration": 1.68}, {"text": " et de bless\u00e9s \n pour que vous arr\u00eatiez ", "start": 1136.2, "duration": 1.36}, {"text": " cette course folle \n \u00e0 la destruction ", "start": 1137.6, "duration": 1.36}, {"text": " contre l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral? ", "start": 1139.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1140.04, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Fran\u00e7ois Durovray. ", "start": 1141.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Fran\u00e7ois Durovray: Merci. ", "start": 1142.12, "duration": 1.72}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Erodi, je voudrais ", "start": 1143.88, "duration": 1.16}, {"text": " tout d'abord \n vous indiquer ", "start": 1145.08, "duration": 3.68}, {"text": " que nous sommes dans un Etat \n de droit, ", "start": 1148.8, "duration": 1.56}, {"text": " il y a un principe \n fondamental ", "start": 1150.4, "duration": 1.16}, {"text": " qui est celui la s\u00e9paration \n des pouvoirs. ", "start": 1151.6, "duration": 3.24}, {"text": " Il ne m'appartient \n donc pas de commenter ", "start": 1154.88, "duration": 5.24}, {"text": " une d\u00e9cision de justice, \n et a fortiori ", "start": 1160.16, "duration": 2.08}, {"text": " de commenter les conclusions \n d'un rapporteur public ", "start": 1162.28, "duration": 1.36}, {"text": " devant le tribunal \n administratif ", "start": 1163.68, "duration": 1.0}, {"text": " de Toulouse. ", "start": 1164.72, "duration": 2.92}, {"text": " En revanche, votre question \n me donne l'opportunit\u00e9 ", "start": 1167.68, "duration": 1.36}, {"text": " de vous dire deux choses. ", "start": 1169.08, "duration": 3.72}, {"text": " La premi\u00e8re, \n c'est que ce projet autoroutier ", "start": 1172.84, "duration": 3.92}, {"text": " a respect\u00e9 l'ensemble \n des proc\u00e9dures ", "start": 1176.8, "duration": 3.04}, {"text": " et qu'il est soutenu \n par l'ensemble ", "start": 1179.88, "duration": 2.28}, {"text": " des collectivit\u00e9s, \n la r\u00e9gion Occitanie, ", "start": 1182.2, "duration": 10.76}, {"text": " le d\u00e9partement du Tarn, \n les acteurs castrais ", "start": 1193.0, "duration": 1.44}, {"text": " et \u00e9conomiques. ", "start": 1194.48, "duration": 1.2}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, \n c'est qu'il faut ", "start": 1195.72, "duration": 2.12}, {"text": " que nous nous posions \n la question, l'ex\u00e9cutif ", "start": 1197.88, "duration": 1.36}, {"text": " comme le Parlement, \n des proc\u00e9dures ", "start": 1199.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont engag\u00e9es. ", "start": 1200.32, "duration": 4.4}, {"text": " Concr\u00e8tement, \n nous avons un empilement ", "start": 1204.76, "duration": 4.96}, {"text": " de ces proc\u00e9dures, \n qui ne sont lisibles ", "start": 1209.76, "duration": 3.08}, {"text": " ni pour nos concitoyens, \n ni pour les autres acteurs, ", "start": 1212.88, "duration": 1.76}, {"text": " et qui peuvent conduire \n \u00e0 des d\u00e9cisions ", "start": 1214.68, "duration": 2.24}, {"text": " qui posent des difficult\u00e9s \n pour le d\u00e9bat public ", "start": 1216.96, "duration": 1.56}, {"text": " et pour les d\u00e9penses. ", "start": 1218.56, "duration": 5.44}, {"text": " La question \n qui est pos\u00e9e derri\u00e8re, ", "start": 1224.04, "duration": 3.8}, {"text": " c'est de voir, \n dans le respect de l'Etat ", "start": 1227.88, "duration": 2.56}, {"text": " de droit, \n si nous pouvons simplifier ", "start": 1230.48, "duration": 1.16}, {"text": " ces proc\u00e9dures. ", "start": 1231.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1232.72, "duration": 4.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 1236.76, "duration": 2.72}, {"text": " - Karen Erodi: \n D\u00e9cr\u00e9tez un moratoire ", "start": 1239.52, "duration": 1.16}, {"text": " et le tribunal vous jugera. ", "start": 1240.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1241.76, "duration": 1.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Colette Capdevielle. ", "start": 1243.32, "duration": 3.12}, {"text": " - Colette Capdevielle: Merci. ", "start": 1246.48, "duration": 5.6}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1252.12, "duration": 1.52}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1253.68, "duration": 1.68}, {"text": " J'y associe deux coll\u00e8gues. ", "start": 1255.4, "duration": 4.56}, {"text": " Devant l'Acad\u00e9mie \n fran\u00e7aise, le pr\u00e9sident ", "start": 1260.0, "duration": 3.08}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 1263.12, "duration": 3.56}, {"text": " que \"les langues \n r\u00e9gionales ", "start": 1266.72, "duration": 2.0}, {"text": " sont un instrument \n de division ", "start": 1268.76, "duration": 1.44}, {"text": " de la nation\". ", "start": 1270.24, "duration": 4.6}, {"text": " Ces propos m'ont \n v\u00e9ritablement meurtrie. ", "start": 1274.88, "duration": 2.88}, {"text": " Ils ont aussi bless\u00e9 \n et mis en col\u00e8re ", "start": 1277.8, "duration": 4.2}, {"text": " de tr\u00e8s nombreux locuteurs \n des langues r\u00e9gionales, ", "start": 1282.04, "duration": 6.96}, {"text": " qu'ils soient \n de ma circonscription ", "start": 1289.04, "duration": 1.04}, {"text": " on non. ", "start": 1290.12, "duration": 8.6}, {"text": " Ce discours montre \n tout le m\u00e9pris d'une \u00e9lite ", "start": 1298.76, "duration": 9.08}, {"text": " et d'une certaine conception \n tr\u00e8s int\u00e9griste d'une ", "start": 1307.88, "duration": 9.48}, {"text": " R\u00e9publique universelle \n o\u00f9 on ne peut ", "start": 1317.4, "duration": 1.16}, {"text": " leur laisser aucune place. ", "start": 1318.6, "duration": 1.0}, {"text": " Quand la France va-t-elle \n enfin respecter ", "start": 1319.64, "duration": 1.16}, {"text": " ses engagements \n europ\u00e9ens, \u00e0 savoir ", "start": 1320.84, "duration": 1.32}, {"text": " la ratification \n de la charte europ\u00e9enne ", "start": 1322.2, "duration": 2.8}, {"text": " des langues r\u00e9gionales, \n dont monsieur Retailleau ", "start": 1325.04, "duration": 1.52}, {"text": " ne veut pas pour prot\u00e9ger \n nos langues ", "start": 1326.6, "duration": 1.76}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 un statut \n durable et adapt\u00e9? ", "start": 1328.4, "duration": 3.76}, {"text": " La R\u00e9publique \n a d\u00e9cid\u00e9ment du mal ", "start": 1332.2, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 se d\u00e9faire \n de son surmoi jacobin. ", "start": 1334.12, "duration": 4.68}, {"text": " Malgr\u00e9 l'entreprise \n de destruction massive initi\u00e9e ", "start": 1338.84, "duration": 3.44}, {"text": " par la IIIe R\u00e9publique, \n nos langues r\u00e9gionales ", "start": 1342.32, "duration": 1.36}, {"text": " ont r\u00e9sist\u00e9. ", "start": 1343.72, "duration": 1.44}, {"text": " Nous assistons m\u00eame \n \u00e0 une renaissance ", "start": 1345.2, "duration": 7.32}, {"text": " avec le d\u00e9veloppement \n dans des premi\u00e8res \u00e9coles ", "start": 1352.56, "duration": 1.36}, {"text": " bilingues. ", "start": 1353.96, "duration": 5.12}, {"text": " Aujourd'hui, \n la France devrait ", "start": 1359.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre fi\u00e8re \n de cette v\u00e9ritable mosa\u00efque ", "start": 1360.72, "duration": 3.76}, {"text": " de langues \n qui sont le tr\u00e9sor ", "start": 1364.52, "duration": 1.16}, {"text": " de notre patrimoine, \n un facteur d'enrichissement ", "start": 1365.72, "duration": 1.56}, {"text": " et de coh\u00e9sion sociale \n pour nos territoires. ", "start": 1367.32, "duration": 2.12}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour sauver ", "start": 1369.48, "duration": 1.0}, {"text": " et d\u00e9velopper \n nos langues r\u00e9gionales? ", "start": 1370.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1371.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexandre Portier. ", "start": 1372.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Portier: Merci. ", "start": 1374.0, "duration": 1.52}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Colette Capdevielle, ", "start": 1375.56, "duration": 3.04}, {"text": " vous avez raison, ", "start": 1378.64, "duration": 2.32}, {"text": " les langues r\u00e9gionales \n font partie ", "start": 1381.0, "duration": 3.44}, {"text": " des tr\u00e9sors \n de notre pays, ", "start": 1384.48, "duration": 8.4}, {"text": " de notre nation, \n et font partie ", "start": 1392.92, "duration": 1.16}, {"text": " de notre patrimoine culturel. ", "start": 1394.12, "duration": 1.84}, {"text": " Elles sont d'ailleurs \n consacr\u00e9es ", "start": 1396.0, "duration": 2.12}, {"text": " dans notre Constitution, \n ce qui est le plus fort symbole ", "start": 1398.16, "duration": 1.96}, {"text": " que l'on puisse trouver. ", "start": 1400.16, "duration": 1.0}, {"text": " Apprendre une langue \n r\u00e9gionale est toujours ", "start": 1401.2, "duration": 1.16}, {"text": " une richesse \n pour un enfant, ", "start": 1402.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour un individu, \n pour un citoyen fran\u00e7ais, ", "start": 1403.44, "duration": 1.36}, {"text": " et c'est une preuve \n d'enracinement ", "start": 1404.84, "duration": 1.12}, {"text": " et d'attachement \n dans le sol de France. ", "start": 1406.0, "duration": 3.16}, {"text": " Ca fait partie \n de la richesse culturelle ", "start": 1409.2, "duration": 1.36}, {"text": " et linguistique \n de nos territoires ", "start": 1410.6, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous sommes fiers. ", "start": 1411.64, "duration": 4.28}, {"text": " C'est \u00e0 la fois \n un facteur de coh\u00e9sion, ", "start": 1415.96, "duration": 9.6}, {"text": " mais aussi un facteur \n de fiert\u00e9 locale, ", "start": 1425.6, "duration": 2.44}, {"text": " auquel nous sommes attach\u00e9s. ", "start": 1428.08, "duration": 4.2}, {"text": " Dans nos \u00e9coles, \n nous avons plus de 168.000 \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1432.32, "duration": 2.04}, {"text": " qui apprennent \n des langues r\u00e9gionales: ", "start": 1434.4, "duration": 3.44}, {"text": " le basque, le Breton, \n le catalan, ", "start": 1437.88, "duration": 1.16}, {"text": " les langues d'Alsace, \n en accord ", "start": 1439.08, "duration": 2.32}, {"text": " avec les enseignements \n de la R\u00e9publique. ", "start": 1441.44, "duration": 6.04}, {"text": " Tout cela est compatible et cet \n enseignement peut ", "start": 1447.52, "duration": 2.0}, {"text": " se faire \u00e0 parit\u00e9 \n entre des horaires fran\u00e7ais ", "start": 1449.56, "duration": 1.56}, {"text": " et des horaires \n de langues r\u00e9gionales. ", "start": 1451.16, "duration": 1.16}, {"text": " C'est une force \n et cela fonctionne. ", "start": 1452.36, "duration": 1.16}, {"text": " S'agissant \n de l'enseignement du basque ", "start": 1453.56, "duration": 1.4}, {"text": " en particulier, \n un sujet qui vous concerne ", "start": 1455.0, "duration": 1.76}, {"text": " au premier chef, \n on a aujourd'hui ", "start": 1456.8, "duration": 2.8}, {"text": " plus de 17.000 \u00e9l\u00e8ves \n qui l'apprennent, ", "start": 1459.64, "duration": 1.28}, {"text": " soit un tiers des \u00e9l\u00e8ves \n du Pays basque. ", "start": 1460.96, "duration": 2.84}, {"text": " Depuis des ann\u00e9es, \n le gouvernement ", "start": 1463.84, "duration": 1.0}, {"text": " a permis ce d\u00e9veloppement. ", "start": 1464.88, "duration": 12.84}, {"text": " On a pr\u00e8s de 70% \n des \u00e9tablissements ", "start": 1477.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui le proposent \n aujourd'hui ", "start": 1479.16, "duration": 1.0}, {"text": " dans le premier degr\u00e9, \n contre 42% ", "start": 1480.2, "duration": 1.16}, {"text": " il y a 20 ans. ", "start": 1481.4, "duration": 1.0}, {"text": " Si ce n'est pas un signe \n de bonne volont\u00e9, ", "start": 1482.44, "duration": 1.76}, {"text": " je ne sais pas ce que c'est. ", "start": 1484.24, "duration": 5.08}, {"text": " Du c\u00f4t\u00e9 des services \n de l'Etat, le dialogue ", "start": 1489.36, "duration": 1.56}, {"text": " est nourri. ", "start": 1490.96, "duration": 1.04}, {"text": " Les services acad\u00e9miques \n sont mobilis\u00e9s ", "start": 1492.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour accompagner \n cet enracinement ", "start": 1493.08, "duration": 1.04}, {"text": " dans le territoire. ", "start": 1494.16, "duration": 3.44}, {"text": " Les acteurs de l'office \n basque seront re\u00e7us ", "start": 1497.64, "duration": 3.88}, {"text": " par la ministre Anne Genetet \n pour pouvoir poursuivre ", "start": 1501.56, "duration": 1.56}, {"text": " en ce sens en d\u00e9cembre. ", "start": 1503.16, "duration": 1.0}, {"text": " Tout est sur la table \n du c\u00f4t\u00e9 des services ", "start": 1504.2, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Education nationale \n pour avancer ensemble ", "start": 1506.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans le renforcement \n de nos langues r\u00e9gionales. ", "start": 1507.2, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1508.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Colette Capdevielle: \n En fait, ", "start": 1509.64, "duration": 1.0}, {"text": " vous n'avez \n toujours pas r\u00e9pondu ", "start": 1510.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la question \n principale ", "start": 1511.72, "duration": 1.6}, {"text": " que je vous ai pos\u00e9e: \n quand allez-vous ", "start": 1513.36, "duration": 1.36}, {"text": " vous mettre \n v\u00e9ritablement au travail ", "start": 1514.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour ratifier \n la charte europ\u00e9enne ", "start": 1515.8, "duration": 1.0}, {"text": " des langues r\u00e9gionales? ", "start": 1516.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1517.88, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Virginie Duby-Muller. ", "start": 1519.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Virginie Duby-Muller: Merci. ", "start": 1520.56, "duration": 2.92}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 1523.52, "duration": 4.64}, {"text": " Depuis votre nomination \n en septembre, ", "start": 1528.2, "duration": 1.48}, {"text": " vous avez d\u00e9cid\u00e9 \n de dire la v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1529.72, "duration": 1.36}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 1531.12, "duration": 2.28}, {"text": " Hier, ", "start": 1533.44, "duration": 1.2}, {"text": " au journal de TF1, ", "start": 1534.68, "duration": 2.84}, {"text": " vous avez rappel\u00e9 \n \u00e0 quel point le moment ", "start": 1537.56, "duration": 1.56}, {"text": " que nous vivons est grave. ", "start": 1539.16, "duration": 3.12}, {"text": " Face \u00e0 une alliance \n contre-nature ", "start": 1542.32, "duration": 2.2}, {"text": " entre une gauche \n totalement domin\u00e9e ", "start": 1544.56, "duration": 3.44}, {"text": " par Jean-Luc M\u00e9lenchon \n et sa France Insoumise ", "start": 1548.04, "duration": 1.48}, {"text": " qui veut fracturer \n le pays et augmenter ", "start": 1549.56, "duration": 1.36}, {"text": " les imp\u00f4ts, \n et le Rassemblement National, ", "start": 1550.96, "duration": 1.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais m\u00e9ritent mieux. ", "start": 1552.16, "duration": 1.16}, {"text": " Leurs attentes, \n nous les entendons ", "start": 1553.36, "duration": 3.48}, {"text": " et nous devons \n y r\u00e9pondre avec s\u00e9rieux ", "start": 1556.88, "duration": 1.36}, {"text": " et responsabilit\u00e9. ", "start": 1558.28, "duration": 7.56}, {"text": " Notre groupe appelle \n donc un sursaut ", "start": 1565.88, "duration": 1.4}, {"text": " pour un soutien \n au monde \u00e9conomique ", "start": 1567.32, "duration": 1.6}, {"text": " et une meilleure gestion \n de l'argent public. ", "start": 1568.96, "duration": 1.72}, {"text": " Jusqu'\u00e0 la dissolution \n de juin dernier, ", "start": 1570.72, "duration": 1.84}, {"text": " des r\u00e9sultats \u00e9conomiques \n positifs s'observaient ", "start": 1572.6, "duration": 1.48}, {"text": " avec des investissements \n cons\u00e9quents d'entreprises ", "start": 1574.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9trang\u00e8res en France. ", "start": 1575.16, "duration": 6.08}, {"text": " Le sommet Choose France \n en mai dernier s'\u00e9tait ", "start": 1581.28, "duration": 1.56}, {"text": " par exemple conclu \n avec un engagement ", "start": 1582.88, "duration": 1.16}, {"text": " de 15 milliards d'euros \n d'investissements \u00e9trangers, ", "start": 1584.08, "duration": 7.12}, {"text": " 56 projets d'entreprises \n et des cr\u00e9ations d'emplois ", "start": 1591.24, "duration": 1.36}, {"text": " en perspective. ", "start": 1592.64, "duration": 2.0}, {"text": " Des chiffres, rien \n que des chiffres ", "start": 1594.68, "duration": 2.48}, {"text": " qui t\u00e9moignent d'un retour \n de l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 1597.2, "duration": 1.36}, {"text": " de la France \n \u00e0 l'international ", "start": 1598.6, "duration": 4.04}, {"text": " dans des domaines \n tr\u00e8s vari\u00e9s, ", "start": 1602.68, "duration": 3.48}, {"text": " comme l'industrie d\u00e9carbon\u00e9e. ", "start": 1606.2, "duration": 1.68}, {"text": " Avec les nouveaux \n \u00e9quilibres \u00e9conomiques ", "start": 1607.92, "duration": 2.16}, {"text": " et politiques de cet h\u00e9micycle, \n l'instabilit\u00e9 menace ", "start": 1610.12, "duration": 1.36}, {"text": " tout cela. ", "start": 1611.52, "duration": 1.0}, {"text": " Toute votre carri\u00e8re \n d\u00e9montre ", "start": 1612.56, "duration": 1.0}, {"text": " que vous \u00eates un b\u00e2tisseur \n de consensus. ", "start": 1613.6, "duration": 1.4}, {"text": " Des textes \n ont d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 pu ", "start": 1615.04, "duration": 3.4}, {"text": " \u00eatre adopt\u00e9s \n dans cette assembl\u00e9e, ", "start": 1618.48, "duration": 1.0}, {"text": " avec un esprit de responsabilit\u00e9. ", "start": 1619.52, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a donc toujours \n une voie possible ", "start": 1621.76, "duration": 1.56}, {"text": " vers l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 1623.36, "duration": 2.12}, {"text": " En ces temps troubl\u00e9s, \n seul l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1625.52, "duration": 1.68}, {"text": " de la France doit \n guider nos actions ", "start": 1627.24, "duration": 1.36}, {"text": " et nous rassembler. ", "start": 1628.64, "duration": 1.08}, {"text": " Sachez que vous trouverez \n toujours ", "start": 1629.76, "duration": 1.32}, {"text": " le groupe de la Droite \n r\u00e9publicaine ", "start": 1631.12, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s dans l'effort \n de redressement ", "start": 1632.84, "duration": 2.48}, {"text": " du pays, loin des id\u00e9ologies, \n du sectarisme, ", "start": 1635.36, "duration": 8.4}, {"text": " de la volont\u00e9 \n de chaos des uns ", "start": 1643.8, "duration": 1.36}, {"text": " et des faux-semblants \n des autres ", "start": 1645.2, "duration": 2.56}, {"text": " qui n'ont pas \u00e0 coeur \n les int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs ", "start": 1647.8, "duration": 1.56}, {"text": " de la nation. ", "start": 1649.4, "duration": 1.0}, {"text": " Comment comptez-vous \n redonner confiance ", "start": 1650.44, "duration": 2.24}, {"text": " aux entreprises et restaurer \n la stabilit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 1652.72, "duration": 1.36}, {"text": " et politique n\u00e9cessaire? ", "start": 1654.12, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1656.48, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint-Martin. ", "start": 1657.52, "duration": 1.24}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 1658.8, "duration": 2.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Virginie Duby-Muller, ", "start": 1661.44, "duration": 5.8}, {"text": " vous avez raison, \n vous parlez des conditions ", "start": 1667.28, "duration": 1.52}, {"text": " de croissance \n et d'investissement ", "start": 1668.84, "duration": 2.88}, {"text": " dans notre pays \n \u00e0 prot\u00e9ger, ", "start": 1671.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans le contexte \n de redressement ", "start": 1672.8, "duration": 1.0}, {"text": " de nos comptes publics. ", "start": 1673.84, "duration": 3.56}, {"text": " Je vous remercie \n de l'avoir dit, ", "start": 1677.44, "duration": 1.64}, {"text": " nous sommes un pays \n qui a su traverser ", "start": 1679.12, "duration": 3.8}, {"text": " les crises avec une r\u00e9silience \n admirable, ", "start": 1682.96, "duration": 2.36}, {"text": " et nous le devons \n \u00e0 nos entrepreneurs, d'abord. ", "start": 1685.36, "duration": 8.88}, {"text": " Mais nous devons cela aussi \n \u00e0 des choix collectifs, ", "start": 1694.28, "duration": 1.76}, {"text": " dont vous avez \u00e9t\u00e9 \n partie prenante, ", "start": 1696.08, "duration": 3.96}, {"text": " quand nous avons prot\u00e9g\u00e9 \n l'emploi, ", "start": 1700.08, "duration": 1.44}, {"text": " quand nous avons fait \n en sorte que l'activit\u00e9 ", "start": 1701.56, "duration": 1.56}, {"text": " de notre pays \n perdure, ", "start": 1703.16, "duration": 4.64}, {"text": " quand nous avons mis en place \n une d\u00e9cision courageuse ", "start": 1707.84, "duration": 6.76}, {"text": " mais co\u00fbteuse, qui justement \n aujourd'hui n\u00e9cessite ", "start": 1714.64, "duration": 1.2}, {"text": " le redressement \n des comptes publics. ", "start": 1715.88, "duration": 4.52}, {"text": " Pierre Mend\u00e8s France \n disait qu'un pays ", "start": 1720.44, "duration": 2.08}, {"text": " qui ne sait pas redresser \n ses comptes ", "start": 1722.56, "duration": 1.36}, {"text": " est un pays qui s'abandonne. ", "start": 1723.96, "duration": 1.52}, {"text": " Je crois que l'ensemble \n des entrepreneurs ", "start": 1725.52, "duration": 1.68}, {"text": " a d'abord besoin \n de d\u00e9montrer ce s\u00e9rieux, ", "start": 1727.24, "duration": 1.68}, {"text": " non pas par une augmentation \n fiscale ", "start": 1728.96, "duration": 5.0}, {"text": " de fa\u00e7on totalement \n aberrante telle ", "start": 1734.0, "duration": 3.24}, {"text": " que nous l'avons vue \n lors de l'examen ", "start": 1737.28, "duration": 1.36}, {"text": " en premi\u00e8re lecture \n ici, notamment ", "start": 1738.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'initiative \n du Nouveau Front populaire. ", "start": 1739.72, "duration": 13.16}, {"text": " Vous aviez raison \n de refuser ce texte ", "start": 1752.92, "duration": 3.2}, {"text": " en premi\u00e8re lecture, \n qui \u00e9tait un texte ", "start": 1756.16, "duration": 2.08}, {"text": " qui allait au contraire \n de la croissance ", "start": 1758.28, "duration": 1.36}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1759.68, "duration": 2.36}, {"text": " Il est aussi important \n d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute ", "start": 1762.08, "duration": 1.36}, {"text": " de ces entrepreneurs \n pour la suite. ", "start": 1763.48, "duration": 1.16}, {"text": " Le Premier ministre \n l'a dit, ce texte ", "start": 1764.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait perfectible. ", "start": 1766.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons entendu \n aussi les alertes ", "start": 1767.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur le co\u00fbt du travail. ", "start": 1768.32, "duration": 6.48}, {"text": " En ce moment, une commission \n mixte paritaire ", "start": 1774.84, "duration": 2.0}, {"text": " sur le PLFSS a lieu. ", "start": 1776.88, "duration": 2.04}, {"text": " Le gouvernement \n a dit ", "start": 1778.96, "duration": 1.64}, {"text": " qu'il \u00e9tait tout \u00e0 fait \n pr\u00eat \u00e0 \u00e9voluer ", "start": 1780.64, "duration": 1.64}, {"text": " sur la question \n des all\u00e9gements g\u00e9n\u00e9raux ", "start": 1782.32, "duration": 1.32}, {"text": " de cotisations patronales \n pour s'assurer ", "start": 1783.68, "duration": 2.44}, {"text": " que le redressement \n des comptes publics ", "start": 1786.16, "duration": 1.48}, {"text": " ne soit pas contraire \n au maintien ", "start": 1787.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'activit\u00e9 et de l'emploi. ", "start": 1788.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1789.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sandrine Rousseau. ", "start": 1790.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Sandrine Rousseau: Merci. ", "start": 1792.36, "duration": 2.2}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1794.6, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de la Justice. ", "start": 1795.64, "duration": 3.12}, {"text": " Au Mozambique, \n il y a des ressources ", "start": 1798.8, "duration": 2.32}, {"text": " de gaz importantes \n et des entreprises ", "start": 1801.16, "duration": 1.16}, {"text": " qui souhaitent les exploiter. ", "start": 1802.36, "duration": 2.04}, {"text": " Les dealers \n cherchent ", "start": 1804.44, "duration": 1.68}, {"text": " de toutes les mani\u00e8res \n possibles \u00e0 faire ", "start": 1806.16, "duration": 2.56}, {"text": " leur argent en vendant \n aux drogu\u00e9s ", "start": 1808.76, "duration": 4.0}, {"text": " leurs produits, \n quelle que soit ", "start": 1812.8, "duration": 1.0}, {"text": " leur provenance. ", "start": 1813.84, "duration": 2.28}, {"text": " Total semble pr\u00eat \n \u00e0 tout pour fournir ", "start": 1816.16, "duration": 6.08}, {"text": " des \u00e9nergies \n fossiles auxquelles ", "start": 1822.28, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes accros. ", "start": 1823.32, "duration": 1.0}, {"text": " Mais \u00e0 la mani\u00e8re \n de la lutte ", "start": 1824.36, "duration": 1.36}, {"text": " contre les drogues, \n il est important ", "start": 1825.76, "duration": 1.16}, {"text": " de lutter contre le trafic \n international ", "start": 1826.96, "duration": 6.56}, {"text": " de ces \u00e9nergies fossiles, \n le \"p\u00e9trotrafic\", ", "start": 1833.56, "duration": 1.92}, {"text": " autant que de diminuer \n nos addictions. ", "start": 1835.52, "duration": 5.92}, {"text": " Des milliers de civils \n ont \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9s ", "start": 1841.48, "duration": 1.92}, {"text": " lors d'exactions commises \n par des rebelles islamistes ", "start": 1843.44, "duration": 1.4}, {"text": " et par les forces \n d'un gouvernement autoritaire. ", "start": 1844.88, "duration": 2.76}, {"text": " D\u00e9capitations, viols, \n mutilations, tortures, ", "start": 1847.68, "duration": 1.28}, {"text": " ex\u00e9cutions, y compris d'enfants... ", "start": 1849.0, "duration": 1.8}, {"text": " Au Mozambique \n comme en Ouganda ", "start": 1850.84, "duration": 2.88}, {"text": " et en Tanzanie, \n des r\u00e9serves naturelles ", "start": 1853.76, "duration": 1.64}, {"text": " sont menac\u00e9es. ", "start": 1855.44, "duration": 9.64}, {"text": " Les militants \u00e9cologistes \n et des droits humains ", "start": 1865.12, "duration": 3.48}, {"text": " y sont l'objet de repr\u00e9sailles \n et risquent litt\u00e9ralement ", "start": 1868.64, "duration": 1.56}, {"text": " leur vie. ", "start": 1870.24, "duration": 5.8}, {"text": " Deux articles \n publi\u00e9s par Politico ", "start": 1876.08, "duration": 1.32}, {"text": " et Le Monde r\u00e9v\u00e8lent \n que des soldats ", "start": 1877.44, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 la solde de Total \n se sont rendus coupables ", "start": 1880.24, "duration": 1.76}, {"text": " de torture et de crimes de civils. ", "start": 1882.04, "duration": 1.36}, {"text": " Patrick Pouyann\u00e9 \n a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 ", "start": 1883.44, "duration": 1.0}, {"text": " de la L\u00e9gion d'honneur \n le 14 juillet 2023, ", "start": 1884.48, "duration": 1.56}, {"text": " signe que l'entreprise \n est un fleuron fran\u00e7ais ", "start": 1886.08, "duration": 1.36}, {"text": " et que son PDG \n est une figure reconnue. ", "start": 1887.48, "duration": 1.56}, {"text": " Pourtant, Total \n est le bras arm\u00e9 ", "start": 1889.08, "duration": 4.92}, {"text": " d'un n\u00e9ocolonialisme climaticide. ", "start": 1894.04, "duration": 2.96}, {"text": " Pourriez-vous demander \n \u00e0 ce que le parquet ", "start": 1897.04, "duration": 1.76}, {"text": " se saisisse et enqu\u00eate \n sur ces faits? ", "start": 1898.84, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1900.48, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Didier Migaud. ", "start": 1902.16, "duration": 1.88}, {"text": " - Didier Migaud: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 1904.08, "duration": 1.44}, {"text": " Sandrine \n Rousseau, ", "start": 1905.56, "duration": 1.0}, {"text": " je ne vous rappellerai pas \n le droit. ", "start": 1906.6, "duration": 1.72}, {"text": " Vous savez que le garde \n des Sceaux ", "start": 1908.36, "duration": 5.96}, {"text": " n'a pas le droit de donner \n des instructions individuelles, ", "start": 1914.36, "duration": 1.92}, {"text": " m\u00eame pas au parquet. ", "start": 1916.32, "duration": 2.64}, {"text": " Ce sont des instructions \n individuelles ", "start": 1919.0, "duration": 1.4}, {"text": " dans le cadre \n de proc\u00e9dures judiciaires, ", "start": 1920.44, "duration": 1.16}, {"text": " et le garde \n des Sceaux, ", "start": 1921.64, "duration": 1.0}, {"text": " encore \n moins que tout autre, ", "start": 1922.68, "duration": 5.0}, {"text": " n'a pas le droit de donner \n ce type d'instruction. ", "start": 1927.72, "duration": 3.84}, {"text": " Vous soulevez un vrai sujet, \n le narcotrafic. ", "start": 1931.6, "duration": 10.56}, {"text": " Nous avons eu \n l'occasion d'annoncer ", "start": 1942.2, "duration": 1.56}, {"text": " un certain nombre \n de mesures ", "start": 1943.8, "duration": 1.28}, {"text": " avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1945.12, "duration": 1.6}, {"text": " pour lutter justement \n contre ces narcotrafiquants, ", "start": 1946.76, "duration": 1.16}, {"text": " ces criminels. ", "start": 1947.96, "duration": 1.0}, {"text": " Narcotrafic, oui. ", "start": 1949.0, "duration": 5.32}, {"text": " Oui, mais je dirais que tous \n ces trafics doivent ", "start": 1954.36, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre combattus \n avec la plus grande v\u00e9h\u00e9mence ", "start": 1956.16, "duration": 4.12}, {"text": " de la part de l'Etat, \n \u00e0 partir du moment ", "start": 1960.32, "duration": 1.76}, {"text": " o\u00f9 les choses sont prouv\u00e9es. ", "start": 1962.12, "duration": 1.0}, {"text": " Une fois de plus, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1963.16, "duration": 1.4}, {"text": " je ne peux pas \n vous r\u00e9pondre ", "start": 1964.6, "duration": 2.2}, {"text": " sur des affaires \n individuelles ", "start": 1966.84, "duration": 1.12}, {"text": " et je ne peux pas donner \n d'instruction ", "start": 1968.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un parquet. ", "start": 1969.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1970.44, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 1971.48, "duration": 2.04}, {"text": " - Sandrine Rousseau: \n Monsieur le ministre, ", "start": 1973.56, "duration": 3.44}, {"text": " Total est en train de piller \n et de d\u00e9truire ", "start": 1977.04, "duration": 3.32}, {"text": " une partie des pays \n d'Afrique au titre ", "start": 1980.4, "duration": 3.36}, {"text": " du fait qu'il se sent \n l\u00e9gitime \u00e0 aller ", "start": 1983.8, "duration": 1.56}, {"text": " y chercher \n les ressources ", "start": 1985.4, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous avons besoin \n pour notre d\u00e9veloppement. ", "start": 1986.44, "duration": 6.4}, {"text": " Il est v\u00e9ritablement temps \n que la justice fran\u00e7aise, ", "start": 1992.88, "duration": 1.8}, {"text": " au nom du peuple \n fran\u00e7ais, regarde ", "start": 1994.72, "duration": 1.68}, {"text": " ce que font \n les entreprises fran\u00e7aises ", "start": 1996.44, "duration": 3.48}, {"text": " dans des pays \n \u00e9trangers ", "start": 1999.96, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 tous les droits \n semblent permis. ", "start": 2001.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2002.2, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Frantz Gumbs. ", "start": 2003.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Frantz Gumbs: Merci. ", "start": 2004.28, "duration": 1.68}, {"text": " Une question pour monsieur \n le ministre charg\u00e9 ", "start": 2006.0, "duration": 1.36}, {"text": " des outre-mer. ", "start": 2007.4, "duration": 2.44}, {"text": " Je suis derri\u00e8re vous. ", "start": 2009.88, "duration": 3.88}, {"text": " Nous pouvons tous \n en convenir aujourd'hui, ", "start": 2013.8, "duration": 1.48}, {"text": " la France est en souffrance. ", "start": 2015.32, "duration": 3.6}, {"text": " Son \u00e9cole souffre, ", "start": 2018.96, "duration": 2.4}, {"text": " son syst\u00e8me de sant\u00e9, \n sa d\u00e9mographie ", "start": 2021.4, "duration": 3.24}, {"text": " et son budget aussi, \n et cette souffrance ", "start": 2024.68, "duration": 9.36}, {"text": " est d\u00e9cupl\u00e9e dans les outre-mer \n et s'exprime parfois ", "start": 2034.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans la col\u00e8re. ", "start": 2035.68, "duration": 4.12}, {"text": " Ces collectivit\u00e9s, \n chacune ", "start": 2039.84, "duration": 2.28}, {"text": " avec ses sp\u00e9cificit\u00e9s, \n sont confront\u00e9es ", "start": 2042.16, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 des d\u00e9fis immenses \n qui touchent ", "start": 2044.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leur d\u00e9veloppement \n \u00e9conomique, ", "start": 2045.56, "duration": 1.04}, {"text": " leur coh\u00e9sion sociale \n et leur confiance ", "start": 2046.64, "duration": 1.16}, {"text": " envers l'Etat. ", "start": 2047.84, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai l'impression \n que nous sommes trop nombreux ", "start": 2048.88, "duration": 2.64}, {"text": " dans cet \n h\u00e9micycle ", "start": 2051.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ne pas en avoir suffisamment \n conscience. ", "start": 2052.6, "duration": 1.36}, {"text": " Lors du Congr\u00e8s annuel \n de l'Association ", "start": 2054.0, "duration": 6.64}, {"text": " des maires de France, \n les \u00e9lus des collectivit\u00e9s ", "start": 2060.68, "duration": 1.56}, {"text": " ultramarines \n ont exprim\u00e9 l'ampleur ", "start": 2062.28, "duration": 2.04}, {"text": " des souffrances \u00e9conomiques \n et les inqui\u00e9tudes sociales ", "start": 2064.36, "duration": 1.36}, {"text": " qui affectent leur territoire. ", "start": 2065.76, "duration": 1.64}, {"text": " Il est indispensable \n de les entendre ", "start": 2067.44, "duration": 1.32}, {"text": " et de les respecter, \n de les traiter ", "start": 2068.8, "duration": 1.36}, {"text": " avec sinc\u00e9rit\u00e9. ", "start": 2070.2, "duration": 1.0}, {"text": " Lors de ce Congr\u00e8s, \n vous avez annonc\u00e9 ", "start": 2071.24, "duration": 3.36}, {"text": " votre intention de mener \n une bataille budg\u00e9taire ", "start": 2074.64, "duration": 3.96}, {"text": " et promis \n des r\u00e9sultats visibles ", "start": 2078.64, "duration": 1.0}, {"text": " d\u00e8s le premier trimestre 2025. ", "start": 2079.68, "duration": 1.24}, {"text": " Nous saluons \n cette ambition, ", "start": 2080.96, "duration": 1.0}, {"text": " mais les attentes \n sont pressantes, ", "start": 2082.0, "duration": 6.2}, {"text": " et les Ultramarins \n n'ont ", "start": 2088.24, "duration": 1.16}, {"text": " plus le luxe d'attendre. ", "start": 2089.44, "duration": 1.64}, {"text": " Pouvez-vous pr\u00e9ciser \n les mesures concr\u00e8tes ", "start": 2091.12, "duration": 2.44}, {"text": " que vous mettrez \n en oeuvre \u00e0 court terme ", "start": 2093.6, "duration": 1.56}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n aux urgences \u00e9conomiques ", "start": 2095.2, "duration": 1.0}, {"text": " et sociales? ", "start": 2096.24, "duration": 1.0}, {"text": " Si les moyens financiers \n sont n\u00e9cessaires, ", "start": 2097.28, "duration": 1.16}, {"text": " ils ne suffiront pas. ", "start": 2098.48, "duration": 2.28}, {"text": " Il est imp\u00e9ratif de lever \n les frais r\u00e9glementaires, ", "start": 2100.8, "duration": 1.64}, {"text": " de s'adapter \n aux r\u00e9alit\u00e9s locales ", "start": 2102.48, "duration": 1.96}, {"text": " et de privil\u00e9gier \n les solutions issues ", "start": 2104.48, "duration": 1.16}, {"text": " du terrain. ", "start": 2105.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ces actions exigent \n un v\u00e9ritable engagement ", "start": 2106.72, "duration": 1.16}, {"text": " de long terme. ", "start": 2107.92, "duration": 1.0}, {"text": " Comment comptez-vous \n construire ", "start": 2108.96, "duration": 1.0}, {"text": " une relation \n de confiance durable ", "start": 2110.0, "duration": 6.52}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s \n et les citoyens ultramarins, ", "start": 2116.56, "duration": 1.48}, {"text": " alors m\u00eame que, \n depuis quelque temps, ", "start": 2118.08, "duration": 1.16}, {"text": " les gouvernements \n changent plus souvent ", "start": 2119.28, "duration": 1.0}, {"text": " que rarement? ", "start": 2120.32, "duration": 2.68}, {"text": " Les outre-mer attendent \n des actes concrets ", "start": 2123.04, "duration": 1.2}, {"text": " et porteurs d'espoir. ", "start": 2124.28, "duration": 4.92}, {"text": " Sur quels actes \n concrets pouvez-vous ", "start": 2129.24, "duration": 1.0}, {"text": " vous engager aujourd'hui? ", "start": 2130.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2131.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet. ", "start": 2132.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: Merci. ", "start": 2133.76, "duration": 6.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2139.88, "duration": 3.44}, {"text": " il me faudrait \n plus de deux minutes ", "start": 2143.36, "duration": 2.88}, {"text": " pour pouvoir r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question, ", "start": 2146.28, "duration": 1.16}, {"text": " qui est extr\u00eamement large. ", "start": 2147.48, "duration": 3.84}, {"text": " Mais vous avez raison, \n la situation appelle ", "start": 2151.36, "duration": 3.32}, {"text": " une r\u00e9ponse \n concr\u00e8te et rapide, ", "start": 2154.72, "duration": 5.04}, {"text": " avec plus de moyens \n et de long terme. ", "start": 2159.8, "duration": 2.28}, {"text": " C'est un des objectifs poursuivis. ", "start": 2162.12, "duration": 2.04}, {"text": " Sur le plan des r\u00e9ponses \n imm\u00e9diates, ", "start": 2164.2, "duration": 1.64}, {"text": " je rappelle \n que le gouvernement a d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 2165.88, "duration": 1.88}, {"text": " un amendement \n au PLF pour mettre ", "start": 2167.8, "duration": 2.92}, {"text": " en place \n une exon\u00e9ration de TVA ", "start": 2170.76, "duration": 1.4}, {"text": " dans le cadre \n du protocole d'accord ", "start": 2172.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur la vie ch\u00e8re. ", "start": 2173.4, "duration": 4.96}, {"text": " Deuxi\u00e8me r\u00e9ponse concr\u00e8te: \n le PLFSS comporte ", "start": 2178.4, "duration": 1.92}, {"text": " une prise en compte \n de la sp\u00e9cificit\u00e9 ultramarine ", "start": 2180.36, "duration": 1.88}, {"text": " dans le financement \n de la d\u00e9pendance. ", "start": 2182.28, "duration": 2.12}, {"text": " Ceci a \u00e9t\u00e9 fait \n hier \u00e0 l'occasion ", "start": 2184.44, "duration": 1.36}, {"text": " du vote du S\u00e9nat. ", "start": 2185.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais \n d'ailleurs saluer ", "start": 2186.88, "duration": 2.24}, {"text": " notre coll\u00e8gue \n Paul Christophe, ", "start": 2189.16, "duration": 1.0}, {"text": " ministre qui \u00e9tait au banc \n hier soir. ", "start": 2190.2, "duration": 4.4}, {"text": " En dehors de ces textes \n particuliers, ", "start": 2194.64, "duration": 3.52}, {"text": " au cours des semaines \n \u00e0 venir, un dispositif ", "start": 2198.2, "duration": 4.44}, {"text": " au b\u00e9n\u00e9fice des jeunes ultramarins \n souhaitant revenir ", "start": 2202.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur leur territoire \n va \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9. ", "start": 2204.08, "duration": 1.4}, {"text": " Autre exemple \n pour Saint-Martin, ", "start": 2205.52, "duration": 1.6}, {"text": " qui vous int\u00e9resse \n en particulier, ", "start": 2207.16, "duration": 2.64}, {"text": " le soutien de l'Etat \n aux comp\u00e9tences ", "start": 2209.84, "duration": 5.96}, {"text": " de la collectivit\u00e9 \n pour r\u00e9pondre \u00e0 l'enjeu ", "start": 2215.84, "duration": 5.48}, {"text": " du logement \n est en train de se mettre ", "start": 2221.36, "duration": 1.56}, {"text": " en place. ", "start": 2222.96, "duration": 1.64}, {"text": " Je pourrais continuer \n comme une sorte ", "start": 2224.64, "duration": 1.52}, {"text": " de liste \u00e0 la Pr\u00e9vert \n les mesures concr\u00e8tes ", "start": 2226.2, "duration": 1.68}, {"text": " qui sont en place, \n celles qui vont pouvoir ", "start": 2227.92, "duration": 1.56}, {"text": " se d\u00e9ployer \n \u00e0 l'occasion du vote ", "start": 2229.52, "duration": 1.16}, {"text": " du budget. ", "start": 2230.72, "duration": 2.8}, {"text": " Puisque nous parlons du budget, \n je voudrais redire l'engagement ", "start": 2233.56, "duration": 1.76}, {"text": " que notre coll\u00e8gue \n Laurent Saint-Martin ", "start": 2235.36, "duration": 1.0}, {"text": " a pris il y a trois semaines. ", "start": 2236.4, "duration": 2.2}, {"text": " Nous tendons \n \u00e0 rejoindre l'\u00e9pure ", "start": 2238.64, "duration": 1.0}, {"text": " de celui de 2024. ", "start": 2239.68, "duration": 3.04}, {"text": " C'est un progr\u00e8s \n consid\u00e9rable ", "start": 2242.76, "duration": 1.0}, {"text": " que fait le gouvernement. ", "start": 2243.8, "duration": 4.2}, {"text": " Vous prenez \n une vision de moyen ", "start": 2248.04, "duration": 1.16}, {"text": " et de long terme. ", "start": 2249.24, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 2250.28, "duration": 1.28}, {"text": " Vous plaidez \n pour la stabilit\u00e9 du ministre ", "start": 2251.6, "duration": 2.24}, {"text": " des outre-mer, \n mais je ne pourrai ", "start": 2253.88, "duration": 1.76}, {"text": " que saluer votre intention. ", "start": 2255.68, "duration": 1.32}, {"text": " Malheureusement, \n elle d\u00e9pendra de vous. ", "start": 2257.04, "duration": 2.04}, {"text": " Si je lis la presse, \n je m'interroge. ", "start": 2259.12, "duration": 6.84}, {"text": " Mais face \u00e0 vous, je me rassure. ", "start": 2266.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2267.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Molac. ", "start": 2268.44, "duration": 2.72}, {"text": " - Paul Molac: \n Ma question s'adresse ", "start": 2271.2, "duration": 6.52}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n en charge du Travail ", "start": 2277.76, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'Emploi. ", "start": 2279.36, "duration": 1.32}, {"text": " Je souhaite \n vous interroger ", "start": 2280.72, "duration": 2.16}, {"text": " sur les dysfonctionnements \n de la Carsat, ", "start": 2282.92, "duration": 1.16}, {"text": " la caisse g\u00e9n\u00e9rale \n d'assurance de retraite. ", "start": 2284.12, "duration": 2.08}, {"text": " Je tiens \u00e0 souligner \n le travail r\u00e9alis\u00e9 ", "start": 2286.24, "duration": 3.28}, {"text": " par l'ensemble des agents \n qui effectuent ", "start": 2289.56, "duration": 1.16}, {"text": " une mission difficile. ", "start": 2290.76, "duration": 1.08}, {"text": " Les informations donn\u00e9es \n aux futurs salari\u00e9s ", "start": 2291.88, "duration": 3.56}, {"text": " sont loin d'\u00eatre simples, \n et \u00e7a s'est ", "start": 2295.48, "duration": 9.92}, {"text": " encore complexifi\u00e9 \n avec la r\u00e9cente modification ", "start": 2305.72, "duration": 1.16}, {"text": " de 2023. ", "start": 2306.92, "duration": 4.48}, {"text": " Il est malheureux de constater \n qu'un certain nombre ", "start": 2311.44, "duration": 1.56}, {"text": " de salari\u00e9s \n re\u00e7oivent un papier ", "start": 2313.04, "duration": 1.0}, {"text": " de la Carsat qui leur dit \n qu'ils peuvent prendre ", "start": 2314.08, "duration": 1.76}, {"text": " leur retraite et, \n quatre mois apr\u00e8s, ", "start": 2315.88, "duration": 1.16}, {"text": " on leur dit \n que finalement, ", "start": 2317.08, "duration": 2.2}, {"text": " on ne peut pas \n les payer, ", "start": 2319.32, "duration": 1.16}, {"text": " car il leur manque \n un certain nombre ", "start": 2320.52, "duration": 1.36}, {"text": " de trimestres. ", "start": 2321.92, "duration": 1.0}, {"text": " L\u00e0, c'est la douche froide. ", "start": 2322.96, "duration": 1.0}, {"text": " Vous devez retrouver un travail. ", "start": 2324.0, "duration": 1.76}, {"text": " Vous devez bien \n souvent rembourser ", "start": 2325.8, "duration": 1.0}, {"text": " les retraites \n compl\u00e9mentaires qui, ", "start": 2326.84, "duration": 2.72}, {"text": " elles, \n se d\u00e9bloquent ", "start": 2329.6, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e8s que vous avez le papier \n de la Carsat. ", "start": 2331.0, "duration": 2.88}, {"text": " Pour d'autres, \n au contraire, ", "start": 2333.92, "duration": 2.6}, {"text": " on leur dit \n qu'ils auraient pu prendre ", "start": 2336.56, "duration": 3.12}, {"text": " leur retraite \n un ou deux ans avant, ", "start": 2339.72, "duration": 1.36}, {"text": " mais ils n'\u00e9taient pas au courant. ", "start": 2341.12, "duration": 2.16}, {"text": " Ces dysfonctionnements \n viennent ", "start": 2343.32, "duration": 1.08}, {"text": " du fait du manque \n de personnel, du recours ", "start": 2344.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 des contractuels \n pour des missions ", "start": 2346.04, "duration": 1.16}, {"text": " de courte dur\u00e9e, \n des contractuels ", "start": 2347.24, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'ont pas les capacit\u00e9s \n ou les informations n\u00e9cessaires ", "start": 2348.28, "duration": 3.32}, {"text": " pour bien informer \n les usagers, ", "start": 2351.64, "duration": 1.12}, {"text": " les futurs retrait\u00e9s. ", "start": 2352.8, "duration": 3.24}, {"text": " Ma question est simple: \n comment comptez-vous faire cesser ", "start": 2356.08, "duration": 1.56}, {"text": " ces \n dysfonctionnements ", "start": 2357.68, "duration": 3.08}, {"text": " pour que nos concitoyens \n ne soient ", "start": 2360.8, "duration": 1.2}, {"text": " pas pris au d\u00e9pourvu? ", "start": 2362.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2363.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Astrid \n Panosyan-Bouvet. ", "start": 2364.12, "duration": 1.16}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: Merci. ", "start": 2365.32, "duration": 1.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Paul Molac, merci ", "start": 2367.28, "duration": 3.44}, {"text": " pour votre question \n qui me permet ", "start": 2370.76, "duration": 1.88}, {"text": " de r\u00e9pondre \n plus g\u00e9n\u00e9ralement ", "start": 2372.68, "duration": 1.76}, {"text": " sur la question \n des retraites, m\u00eame ", "start": 2374.48, "duration": 2.16}, {"text": " si vous avez une question \n tr\u00e8s sp\u00e9cifique. ", "start": 2376.68, "duration": 2.92}, {"text": " Lors de la d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2379.64, "duration": 3.4}, {"text": " du Premier ministre, \n ce dernier a souhait\u00e9 pouvoir ", "start": 2383.08, "duration": 3.4}, {"text": " ouvrir une concertation \n avec les partenaires sociaux ", "start": 2386.52, "duration": 2.52}, {"text": " dans le cadre \n des \u00e9quilibres existants ", "start": 2389.08, "duration": 1.48}, {"text": " sur les am\u00e9nagements \n justes et raisonnables ", "start": 2390.6, "duration": 2.2}, {"text": " qui pouvaient \n \u00eatre apport\u00e9s ", "start": 2392.84, "duration": 2.08}, {"text": " sur les questions d'usure \n professionnelle, ", "start": 2394.96, "duration": 4.4}, {"text": " les questions d'\u00e9galit\u00e9 \n femmes-hommes ", "start": 2399.4, "duration": 4.36}, {"text": " dans les pensions \n et les polyretrait\u00e9s. ", "start": 2403.8, "duration": 3.6}, {"text": " C'est pour \u00e7a que j'ai envoy\u00e9 \n un courrier ", "start": 2407.44, "duration": 1.84}, {"text": " aux partenaires \n sociaux pour ouvrir ", "start": 2409.32, "duration": 1.92}, {"text": " cette concertation. ", "start": 2411.28, "duration": 3.04}, {"text": " Je propose aussi \n que cette question ", "start": 2414.36, "duration": 3.88}, {"text": " de l'information donn\u00e9e \n aux futurs pensionn\u00e9s ", "start": 2418.28, "duration": 3.64}, {"text": " comme aux pensionn\u00e9s \n soit mise \u00e0 l'ordre ", "start": 2421.96, "duration": 1.84}, {"text": " du jour pour r\u00e9parer \n ces dysfonctionnements, ", "start": 2423.84, "duration": 2.32}, {"text": " parce qu'ils sont particuli\u00e8rement \n importants ", "start": 2426.2, "duration": 3.72}, {"text": " et graves dans le quotidien \n de nos futurs pensionn\u00e9s. ", "start": 2429.96, "duration": 5.12}, {"text": " Mais je veux \u00e9galement \n rappeler ici ", "start": 2435.12, "duration": 2.68}, {"text": " que dans le PLFSS, \n au-del\u00e0 de la question ", "start": 2437.84, "duration": 2.48}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cise \n qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e, ", "start": 2440.36, "duration": 1.8}, {"text": " il y a aussi \n une am\u00e9lioration ", "start": 2442.2, "duration": 4.08}, {"text": " pour la retraite \n des salari\u00e9s non agricoles, ", "start": 2446.32, "duration": 1.68}, {"text": " conform\u00e9ment \n \u00e0 un engagement qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2448.04, "duration": 1.36}, {"text": " fait en janvier dernier. ", "start": 2449.44, "duration": 1.32}, {"text": " On va aligner aujourd'hui \n cette retraite ", "start": 2450.8, "duration": 2.48}, {"text": " sur le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral \n et sur les 25 prochaines ann\u00e9es, ", "start": 2453.32, "duration": 9.96}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 un amendement \n du S\u00e9nat, ", "start": 2463.32, "duration": 4.72}, {"text": " et \u00e7a va concerner \n d\u00e8s 2026 90% ", "start": 2468.08, "duration": 1.36}, {"text": " des personnes concern\u00e9es. ", "start": 2469.48, "duration": 2.12}, {"text": " Il y a aussi des choses \n importantes. ", "start": 2471.64, "duration": 4.04}, {"text": " Je sais que demain, \n nous aurons aussi l'occasion ", "start": 2475.72, "duration": 1.56}, {"text": " de discuter des retraites. ", "start": 2477.32, "duration": 11.68}, {"text": " Nous souhaitons relancer \n les discussions ", "start": 2489.04, "duration": 1.0}, {"text": " avec les partenaires sociaux. ", "start": 2490.08, "duration": 2.2}, {"text": " En tout cas, le sujet \n de la Carsat fera partie ", "start": 2492.32, "duration": 1.96}, {"text": " des questions \u00e0 traiter \n avec les partenaires sociaux. ", "start": 2494.32, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2495.92, "duration": 1.68}, {"text": " - Paul Molac: D'ailleurs, \n nous saluons l'accord ", "start": 2497.64, "duration": 3.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 fait \n entre les partenaires sociaux ", "start": 2500.8, "duration": 1.56}, {"text": " sur un certain \n nombre de questions. ", "start": 2502.4, "duration": 2.48}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 eu \n ce type de probl\u00e8me ", "start": 2504.92, "duration": 1.56}, {"text": " avec le RSI \n \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 2506.52, "duration": 1.36}, {"text": " avec des personnels mal form\u00e9s. ", "start": 2507.92, "duration": 1.28}, {"text": " On avait eu \u00e9norm\u00e9ment \n de probl\u00e8mes. ", "start": 2509.24, "duration": 3.6}, {"text": " Le RSI \n avait fait ", "start": 2512.88, "duration": 1.28}, {"text": " un effort avant \n d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 ", "start": 2514.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 2515.24, "duration": 1.56}, {"text": " L\u00e0, il s'agit bien \n de la formation ", "start": 2516.84, "duration": 1.36}, {"text": " des personnels. ", "start": 2518.24, "duration": 5.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2524.32, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Isabelle Rauch. ", "start": 2525.36, "duration": 1.64}, {"text": " - Isabelle Rauch: Merci. ", "start": 2527.04, "duration": 7.84}, {"text": " Ma question, ", "start": 2534.92, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 laquelle j'associe \n tous mes coll\u00e8gues ", "start": 2537.44, "duration": 2.92}, {"text": " du groupe Horizons, \n s'adresse \u00e0 madame ", "start": 2540.4, "duration": 5.04}, {"text": " la ministre charg\u00e9e \n de la Sant\u00e9 ", "start": 2545.48, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'Acc\u00e8s aux soins. ", "start": 2546.68, "duration": 1.08}, {"text": " Ce week-end, \n la France se mobilise ", "start": 2547.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour le T\u00e9l\u00e9thon 2024. ", "start": 2549.0, "duration": 5.92}, {"text": " Un \u00e9v\u00e9nement \n embl\u00e9matique ", "start": 2554.96, "duration": 3.04}, {"text": " depuis des d\u00e9cennies, \n qui incarne ", "start": 2558.04, "duration": 5.64}, {"text": " la solidarit\u00e9 et l'espoir \n pour des milliers ", "start": 2563.72, "duration": 1.4}, {"text": " de familles touch\u00e9es \n par les maladies rares. ", "start": 2565.16, "duration": 1.36}, {"text": " Le T\u00e9l\u00e9thon \n n'est pas seulement ", "start": 2566.56, "duration": 1.0}, {"text": " une collecte de fonds. ", "start": 2567.6, "duration": 11.24}, {"text": " Je veux saluer ici tous \n les b\u00e9n\u00e9voles engag\u00e9s ", "start": 2579.64, "duration": 1.76}, {"text": " tant \u00e0 ce moment \n pr\u00e9cis ", "start": 2581.44, "duration": 1.0}, {"text": " que tout au long \n de l'ann\u00e9e ", "start": 2582.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour le T\u00e9l\u00e9thon. ", "start": 2583.68, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, \n alors que nous c\u00e9l\u00e9brons ", "start": 2584.72, "duration": 1.08}, {"text": " cette mobilisation citoyenne, \n une question demeure: ", "start": 2585.84, "duration": 2.24}, {"text": " o\u00f9 en est le quatri\u00e8me plan \n national maladies rares? ", "start": 2588.12, "duration": 2.48}, {"text": " Annonc\u00e9 en mars dernier, \n ce plan doit renforcer ", "start": 2590.64, "duration": 2.36}, {"text": " le d\u00e9veloppement \n de l'innovation afin ", "start": 2593.04, "duration": 2.36}, {"text": " que l'acc\u00e8s \n aux traitements devienne ", "start": 2595.44, "duration": 1.0}, {"text": " une r\u00e9alit\u00e9 pour tous. ", "start": 2596.48, "duration": 2.48}, {"text": " En 2024, poser un diagnostic \n de maladie rare reste ", "start": 2599.0, "duration": 1.76}, {"text": " un enjeu majeur. ", "start": 2600.8, "duration": 1.24}, {"text": " Seuls 5% des maladies \n rares b\u00e9n\u00e9ficient ", "start": 2602.08, "duration": 1.16}, {"text": " d'un traitement sp\u00e9cifique. ", "start": 2603.28, "duration": 1.8}, {"text": " Que compte faire \n le gouvernement ", "start": 2605.12, "duration": 1.2}, {"text": " pour qu'aucun projet \n de d\u00e9veloppement ", "start": 2606.36, "duration": 6.44}, {"text": " de th\u00e9rapeutiques \n pour des maladies rares ", "start": 2612.84, "duration": 6.12}, {"text": " ne soit stopp\u00e9 ou ralenti faute \n de mod\u00e8le commercial adapt\u00e9? ", "start": 2619.0, "duration": 3.28}, {"text": " En effet, il est imp\u00e9ratif \n que le gouvernement publie ", "start": 2622.32, "duration": 2.72}, {"text": " sans d\u00e9lai ce quatri\u00e8me \n plan national. ", "start": 2625.08, "duration": 2.36}, {"text": " Familles, chercheurs, \n associations ", "start": 2627.48, "duration": 1.64}, {"text": " et acteurs impliqu\u00e9s attendent \n des actions concr\u00e8tes. ", "start": 2629.16, "duration": 2.8}, {"text": " Chaque ann\u00e9e, \n le T\u00e9l\u00e9thon prouve que, ", "start": 2632.0, "duration": 1.72}, {"text": " lorsque la soci\u00e9t\u00e9 \n se mobilise, ", "start": 2633.76, "duration": 1.0}, {"text": " des barri\u00e8res qui semblaient \n infranchissables peuvent ", "start": 2634.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre surmont\u00e9es. ", "start": 2636.0, "duration": 3.12}, {"text": " Cette dynamique doit \n \u00eatre accompagn\u00e9e d'une volont\u00e9 ", "start": 2639.16, "duration": 1.96}, {"text": " politique forte \n et d'engagements concrets ", "start": 2641.16, "duration": 2.12}, {"text": " pour transformer \n cette \u00e9nergie collective ", "start": 2643.32, "duration": 1.88}, {"text": " en solution durable \n pour les malades ", "start": 2645.24, "duration": 1.16}, {"text": " et leurs familles. ", "start": 2646.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2647.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 2648.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 2649.92, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Isabelle Rauch, ", "start": 2650.96, "duration": 3.48}, {"text": " d'abord, merci \n d'avoir parl\u00e9 du T\u00e9l\u00e9thon. ", "start": 2654.48, "duration": 5.16}, {"text": " Ce n'est pas une ", "start": 2659.68, "duration": 1.8}, {"text": " collecte, c'est en fait \n un rendez-vous incontournable ", "start": 2661.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour tous les Fran\u00e7ais. ", "start": 2662.92, "duration": 2.68}, {"text": " Depuis de nombreuses \n ann\u00e9es, ", "start": 2665.64, "duration": 1.88}, {"text": " c'est un rendez-vous \n de sensibilisation ", "start": 2667.56, "duration": 2.72}, {"text": " pour nos concitoyens \n et d'espoir ", "start": 2670.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour les malades. ", "start": 2671.36, "duration": 5.24}, {"text": " Bravo aux b\u00e9n\u00e9voles, \n que je veux saluer ", "start": 2676.64, "duration": 1.36}, {"text": " avec vous. ", "start": 2678.04, "duration": 2.8}, {"text": " Concernant ce quatri\u00e8me plan \n national maladies rares, ", "start": 2680.88, "duration": 1.36}, {"text": " il est en cours de finalisation. ", "start": 2682.28, "duration": 1.96}, {"text": " Sa sortie compl\u00e8te est pr\u00e9vue \n au premier trimestre 2025. ", "start": 2684.28, "duration": 4.12}, {"text": " Ce plan a \u00e9t\u00e9 \n construit ", "start": 2688.44, "duration": 1.6}, {"text": " avec tous les acteurs concern\u00e9s: \n professionnels ", "start": 2690.08, "duration": 4.0}, {"text": " de sant\u00e9, chercheurs, \n familles, associations ", "start": 2694.12, "duration": 1.0}, {"text": " de patients. ", "start": 2695.16, "duration": 3.6}, {"text": " C'est le fruit d'un travail \n interminist\u00e9riel aussi ", "start": 2698.8, "duration": 2.8}, {"text": " entre la sant\u00e9, \n la recherche, ", "start": 2701.64, "duration": 1.6}, {"text": " et pour la premi\u00e8re fois, \n l'industrie, afin ", "start": 2703.28, "duration": 1.8}, {"text": " de faire le lien \n avec les th\u00e9rapies innovantes ", "start": 2705.12, "duration": 1.56}, {"text": " en lien avec les agences. ", "start": 2706.72, "duration": 1.52}, {"text": " L'acc\u00e8s aux traitements \n innovants sera ", "start": 2708.28, "duration": 1.36}, {"text": " bien une priorit\u00e9 de ce plan. ", "start": 2709.68, "duration": 1.16}, {"text": " Je crois que c'est important. ", "start": 2710.88, "duration": 2.88}, {"text": " Un volet europ\u00e9en sera \n \u00e9galement d\u00e9velopp\u00e9, ", "start": 2713.8, "duration": 2.24}, {"text": " notamment sur les pathologies \n ultra rares. ", "start": 2716.08, "duration": 3.76}, {"text": " Concernant \n son financement, ", "start": 2719.88, "duration": 8.84}, {"text": " le PLFSS 25 le porte d\u00e9j\u00e0, \n avec 223 millions d'euros pr\u00e9vus ", "start": 2728.76, "duration": 2.16}, {"text": " dans l'Ondam 2025. ", "start": 2730.96, "duration": 2.56}, {"text": " Ce financement accompagnera \n la nouvelle labellisation ", "start": 2733.56, "duration": 3.16}, {"text": " des centres de r\u00e9f\u00e9rence \n maladies rares ", "start": 2736.76, "duration": 1.24}, {"text": " dont le financement \n est d\u00e9j\u00e0 effectif ", "start": 2738.04, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2024. ", "start": 2739.24, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, concernant \n l'acc\u00e8s aux traitements ", "start": 2740.28, "duration": 2.48}, {"text": " pour les maladies \n rares ou ultra rares, ", "start": 2742.8, "duration": 2.72}, {"text": " c'est un des quatre axes \n forts ", "start": 2745.56, "duration": 5.16}, {"text": " de ce plan, un travail \n \u00e9tant en cours ", "start": 2750.76, "duration": 2.88}, {"text": " pour permettre des acc\u00e8s \n au traitement d'une maladie rare ", "start": 2753.68, "duration": 2.56}, {"text": " dans le cadre d'une prise \n en charge sp\u00e9cifique financ\u00e9e ", "start": 2756.28, "duration": 3.04}, {"text": " par l'Assurance maladie. ", "start": 2759.36, "duration": 3.16}, {"text": " Enfin, nous d\u00e9veloppons \n la collecte ", "start": 2762.56, "duration": 6.2}, {"text": " des donn\u00e9es en vie \n r\u00e9elle, capitale ", "start": 2768.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'acc\u00e8s \u00e0 des th\u00e9rapies. ", "start": 2770.0, "duration": 1.4}, {"text": " Ce sujet est pleinement \n pris en compte ", "start": 2771.44, "duration": 2.48}, {"text": " dans son financement \n et aussi ", "start": 2773.96, "duration": 1.4}, {"text": " dans sa dimension \n compl\u00e8te ", "start": 2775.4, "duration": 1.04}, {"text": " avec les industriels \n et avec la recherche. ", "start": 2776.48, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2777.84, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2778.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Isabelle Rauch: \n Merci pour votre r\u00e9ponse. ", "start": 2779.92, "duration": 1.36}, {"text": " Nous esp\u00e9rons que ce plan \n verra le jour ", "start": 2781.32, "duration": 1.6}, {"text": " et ne sera pas \n interrompu, ", "start": 2782.96, "duration": 0.96}, {"text": " parce que les malades, \n familles et chercheurs ", "start": 2783.96, "duration": 1.4}, {"text": " en ont besoin. ", "start": 2785.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup ", "start": 2786.44, "duration": 1.84}, {"text": " pour la s\u00e9ance des questions \n au gouvernement. ", "start": 2788.32, "duration": 1.52}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2789.88, "duration": 3.48}]}