{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "on en sait plus sur la disparition de", "start": 0.0, "duration": 3.56}, {"text": "Lina une adolescente de 15 ans disparue", "start": 1.4, "duration": 3.879}, {"text": "depuis septembre dernier dans le barrain", "start": 3.56, "duration": 3.279}, {"text": "voici donc les derni\u00e8res informations", "start": 5.279, "duration": 3.44}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 l'ADN de l'adolescente a \u00e9t\u00e9", "start": 6.839, "duration": 3.441}, {"text": "retrouv\u00e9e dans une voiture vol\u00e9e a", "start": 8.719, "duration": 3.121}, {"text": "annonc\u00e9 la procureur de Strasbourg", "start": 10.28, "duration": 3.279}, {"text": "vendredi cette voiture \u00e9tait recherch\u00e9e", "start": 11.84, "duration": 3.16}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'enqu\u00eate puisqu'elle", "start": 13.559, "duration": 3.321}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue par des t\u00e9moins et des", "start": 15.0, "duration": 3.8}, {"text": "cam\u00e9ras \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la zone o\u00f9 lina a", "start": 16.88, "duration": 3.84}, {"text": "disparu le 23 septembre dernier alors le", "start": 18.8, "duration": 3.719}, {"text": "conducteur pr\u00e9sum\u00e9 du v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9", "start": 20.72, "duration": 3.52}, {"text": "identifi\u00e9 par les enqu\u00eateurs mais il se", "start": 22.519, "duration": 3.201}, {"text": "serait r\u00e9cemment suicid\u00e9 selon les", "start": 24.24, "duration": 3.76}, {"text": "informations de BFM TV et du Figaro de", "start": 25.72, "duration": 3.479}, {"text": "nouvelles fouilles et recherches sont", "start": 28.0, "duration": 2.72}, {"text": "actuellement en cours ce mardi dans la", "start": 29.199, "duration": 3.2}, {"text": "vall\u00e9e de la Bruche donc la zone o\u00f9", "start": 30.72, "duration": 3.4}, {"text": "l'adolescente a disparu alors qu'elle se", "start": 32.399, "duration": 3.121}, {"text": "rendait \u00e0 la gare pour rejoindre son", "start": 34.12, "duration": 3.32}, {"text": "petit ami \u00e0 Strasbourg le p\u00e9rim\u00e8tre de", "start": 35.52, "duration": 3.6}, {"text": "recherche a notamment \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini apr\u00e8s", "start": 37.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'analyse de la t\u00e9l\u00e9phonie du conducteur", "start": 39.12, "duration": 3.4}, {"text": "et des mouvements de sa voiture selon", "start": 41.12, "duration": 3.24}, {"text": "l'avocat de la mer\u00e8re de Lina interrog\u00e9", "start": 42.52, "duration": 3.359}, {"text": "par Le Figaro des chiens sp\u00e9cialis\u00e9s", "start": 44.36, "duration": 2.839}, {"text": "dans la recherche de corps humains ont", "start": 45.879, "duration": 3.241}, {"text": "notamment \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s sur place bref", "start": 47.199, "duration": 3.2}, {"text": "on vous tiendra au courant d\u00e8s qu'on a", "start": 49.12, "duration": 4.4}, {"text": "du nouveau", "start": 50.399, "duration": 3.121}]}