{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour al al cet apr\u00e8s-midi il y a eu", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup de questions sur le pr\u00e9sident", "start": 1.8, "duration": 2.8}, {"text": "de la R\u00e9publique et notamment sur son", "start": 2.96, "duration": 4.319}, {"text": "interview qu'il va donner demain autour", "start": 4.6, "duration": 5.28}, {"text": "des comm\u00e9moration du d\u00e9barquement des 80", "start": 7.279, "duration": 3.841}, {"text": "ans du d\u00e9barquement mais \u00e9galement une", "start": 9.88, "duration": 3.36}, {"text": "interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e en prime time sur la", "start": 11.12, "duration": 4.16}, {"text": "situation internationale on est \u00e0 3", "start": 13.24, "duration": 3.64}, {"text": "jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes les", "start": 15.28, "duration": 4.12}, {"text": "oppositions crient et bien \u00e0 la", "start": 16.88, "duration": 4.8}, {"text": "distorsion d\u00e9mocratique est-ce que le", "start": 19.4, "duration": 3.32}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est pas en", "start": 21.68, "duration": 3.0}, {"text": "train de de confisquer cette fin de", "start": 22.72, "duration": 3.879}, {"text": "campagne il y a des pol\u00e9miques qui ne", "start": 24.68, "duration": 3.88}, {"text": "sont pas dignes pr\u00e9sident de la", "start": 26.599, "duration": 4.641}, {"text": "R\u00e9publique il a choisi ni date de", "start": 28.56, "duration": 4.44}, {"text": "l'anniversaire du d\u00e9barquement ni la", "start": 31.24, "duration": 3.479}, {"text": "date des \u00e9lections europ\u00e9ennes ce sont", "start": 33.0, "duration": 3.48}, {"text": "les 80 ans du d\u00e9barquement c'est un fait", "start": 34.719, "duration": 4.36}, {"text": "c'est le calendrier que dirait-on si au", "start": 36.48, "duration": 4.16}, {"text": "soir de ce moment on va d'abord c\u00e9l\u00e9brer", "start": 39.079, "duration": 3.921}, {"text": "des jeunes de 18 de 19 de 20 ans qui", "start": 40.64, "duration": 4.0}, {"text": "sont venus mourir sur nos plages en", "start": 43.0, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sence du roi anglais en pr\u00e9sence du", "start": 44.64, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain en pr\u00e9sence du", "start": 46.6, "duration": 2.76}, {"text": "Premier ministre can que dirait-on si il", "start": 47.76, "duration": 3.04}, {"text": "y avait aucune prise de parole d'abord", "start": 49.36, "duration": 2.879}, {"text": "pour leur rendre hommage et pour appeler", "start": 50.8, "duration": 2.96}, {"text": "ce que \u00e7a signifie ensuite il y a la", "start": 52.239, "duration": 4.561}, {"text": "guerre en Europe il y aura volodimir", "start": 53.76, "duration": 5.279}, {"text": "zelensk \u00e7a a un sens donc que dans ce", "start": 56.8, "duration": 5.239}, {"text": "contexte au o\u00f9 un des h\u00e9ritages du", "start": 59.039, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9barquement et de la fin de la guerre", "start": 62.039, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 la paix en Europe on se dise", "start": 63.44, "duration": 3.88}, {"text": "que il est urgent de se ressaisir et de", "start": 65.56, "duration": 3.72}, {"text": "rappeler notre volont\u00e9 d'\u00e9viter que la", "start": 67.32, "duration": 5.64}, {"text": "force des armes remplace le la force de", "start": 69.28, "duration": 5.0}, {"text": "du d\u00e9bat de la conviction et de la", "start": 72.96, "duration": 2.96}, {"text": "construction c'est n\u00e9cessaire oui mais", "start": 74.28, "duration": 2.68}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 75.92, "duration": 2.76}, {"text": "n'utilise pas cet \u00e9v\u00e9nement ce contexte", "start": 76.96, "duration": 2.96}, {"text": "de la guerre en Europe \u00e0 des fins", "start": 78.68, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lectorales alors que son camp est en", "start": 79.92, "duration": 3.4}, {"text": "retard dans les sondages mais ce truc", "start": 81.6, "duration": 4.08}, {"text": "est dingue ce que je veux dire c'est qui", "start": 83.32, "duration": 4.6}, {"text": "a un proc\u00e8s apr\u00e8s que qu'on dise mais", "start": 85.68, "duration": 4.2}, {"text": "regardez il a utilis\u00e9 telle phrase l\u00e0 on", "start": 87.92, "duration": 3.36}, {"text": "on est dans le proc\u00e8s d'intention d'une", "start": 89.88, "duration": 2.599}, {"text": "prise de parole du pr\u00e9sident de la", "start": 91.28, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique le soir d'une comm\u00e9moration", "start": 92.479, "duration": 3.92}, {"text": "dont le plus important c'est pas son", "start": 94.52, "duration": 3.559}, {"text": "impact sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 96.399, "duration": 3.841}, {"text": "c'est c'est ce moment de m\u00e9moire par", "start": 98.079, "duration": 4.641}, {"text": "rapport \u00e0 ces centaines de milliers de", "start": 100.24, "duration": 3.76}, {"text": "gens qu' ont donn\u00e9 leur vie pour qu'on", "start": 102.72, "duration": 2.679}, {"text": "soit libre et accessoirement pour qu'on", "start": 104.0, "duration": 2.88}, {"text": "vote dimanche moi il y a un parall\u00e8le", "start": 105.399, "duration": 3.121}, {"text": "que je vois c'est qu'on peut pas avoir", "start": 106.88, "duration": 3.76}, {"text": "50 % d'abstention \u00e0 une \u00e9lection quand", "start": 108.52, "duration": 3.959}, {"text": "un des h\u00e9ritages de la paix du", "start": 110.64, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9barquement et de la Lib\u00e9ration c'est", "start": 112.479, "duration": 2.801}, {"text": "qu'on peut continuer \u00e0 choisir nous-m\u00eame", "start": 114.0, "duration": 2.92}, {"text": "notre destin et qu'on se retrouve pas \u00e0", "start": 115.28, "duration": 3.32}, {"text": "parler allemand et \u00eatre sous un jou", "start": 116.92, "duration": 3.28}, {"text": "autoritaire alors en tout cas on a un", "start": 118.6, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et un Premier", "start": 120.2, "duration": 3.599}, {"text": "ministre qui sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans", "start": 121.32, "duration": 4.159}, {"text": "cette campagne qui parfois m\u00eame prennent", "start": 123.799, "duration": 3.761}, {"text": "du temps de parole \u00e0 la t\u00eate de liste de", "start": 125.479, "duration": 4.2}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle Val\u00e9rie Eyer", "start": 127.56, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que \u00e7a traduit une f\u00e9brilit\u00e9", "start": 129.679, "duration": 2.961}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la campagne de Val\u00e9rie ayer", "start": 131.16, "duration": 2.48}, {"text": "mais vous savez moi il y a quelque chose", "start": 132.64, "duration": 4.319}, {"text": "qui m'amuse et le rassembl\u00e9 nationale la", "start": 133.64, "duration": 6.679}, {"text": "France insoumise Rapha\u00ebl gluxman les LR", "start": 136.959, "duration": 4.521}, {"text": "qu'est-ce qu'ils font depuis le d\u00e9but", "start": 140.319, "duration": 2.761}, {"text": "ils ciblent le pr\u00e9sident de la", "start": 141.48, "duration": 3.119}, {"text": "R\u00e9publique et le premier il nationalise", "start": 143.08, "duration": 3.48}, {"text": "le scrutin et au moment o\u00f9 ceux qui le", "start": 144.599, "duration": 3.72}, {"text": "visent en permanence en les attaquant en", "start": 146.56, "duration": 2.88}, {"text": "parlant de sujets qui n'ont rien \u00e0 voir", "start": 148.319, "duration": 3.0}, {"text": "avec l'Europe r\u00e9pondent ils disent ah", "start": 149.44, "duration": 2.84}, {"text": "non c'est pas du jeu ils ont pas le", "start": 151.319, "duration": 2.56}, {"text": "droit de parler donc \u00e0 un moment il faut", "start": 152.28, "duration": 3.52}, {"text": "choisir \u00e7a n'est pas comme si les autres", "start": 153.879, "duration": 3.481}, {"text": "listes faisaient campagne matin midi et", "start": 155.8, "duration": 3.439}, {"text": "soir sur l'Europe la moiti\u00e9 du temps de", "start": 157.36, "duration": 3.599}, {"text": "parole de Rafael glman c'est pour taper", "start": 159.239, "duration": 3.321}, {"text": "sur les positions d'Emmanuel Macron sur", "start": 160.959, "duration": 3.081}, {"text": "l'Ukraine c'est pareil pour tous les", "start": 162.56, "duration": 3.599}, {"text": "autres stop on arr\u00eate les faux semblant", "start": 164.04, "duration": 3.64}, {"text": "il y a une \u00e9lection dimanche les gens", "start": 166.159, "duration": 3.521}, {"text": "vont voter il y a une dimension qui est", "start": 167.68, "duration": 3.559}, {"text": "d'abord europ\u00e9enne et la majorit\u00e9", "start": 169.68, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est celle qui le rappelle", "start": 171.239, "duration": 2.681}, {"text": "le plus une dimension europ\u00e9enne mais", "start": 172.56, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9galement vous le disiez un enjeu", "start": 173.92, "duration": 4.28}, {"text": "national en cas d'\u00e9chec de la liste de", "start": 175.76, "duration": 4.88}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle quelle le\u00e7on", "start": 178.2, "duration": 4.119}, {"text": "devrait \u00eatre tir\u00e9 est-ce qu'il faudra", "start": 180.64, "duration": 3.239}, {"text": "une dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 182.319, "duration": 2.881}, {"text": "ou alors une grande coalition de la", "start": 183.879, "duration": 2.92}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle avec la droite", "start": 185.2, "duration": 3.24}, {"text": "par exemple vous savez chaque minute de", "start": 186.799, "duration": 2.961}, {"text": "mon temps je l'utilise pour faire en", "start": 188.44, "duration": 2.799}, {"text": "sorte que le r\u00e9sultat soit le meilleur", "start": 189.76, "duration": 3.08}, {"text": "possible pas pour commencer \u00e0 penser sur", "start": 191.239, "duration": 2.801}, {"text": "ce qui se passera apr\u00e8s vous aurez", "start": 192.84, "duration": 3.2}, {"text": "largement le temps dimanche soir lundi", "start": 194.04, "duration": 4.04}, {"text": "matin la semaine prochaine en sortie des", "start": 196.04, "duration": 3.68}, {"text": "QAG de poser des questions ce qui est", "start": 198.08, "duration": 2.799}, {"text": "certain c'est qu'il y a d'abord une", "start": 199.72, "duration": 3.599}, {"text": "dimension aller voter avoir le moins", "start": 200.879, "duration": 3.681}, {"text": "d'abstention possible dans le contexte", "start": 203.319, "duration": 2.761}, {"text": "que je viens de rappeler de avoir le", "start": 204.56, "duration": 2.56}, {"text": "plus de gens qui d\u00e9fendent une", "start": 206.08, "duration": 2.64}, {"text": "construction europ\u00e9enne et qui ne", "start": 207.12, "duration": 3.52}, {"text": "veulent pas miner et d\u00e9truire l'Europe", "start": 208.72, "duration": 2.96}, {"text": "de l'int\u00e9rieur parce que vous avez", "start": 210.64, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui des partis qui font campagne", "start": 211.68, "duration": 3.639}, {"text": "officiellement pour les europ\u00e9ennes mais", "start": 213.56, "duration": 3.679}, {"text": "contre l'Europe or sans l'Europe on n", "start": 215.319, "duration": 3.321}, {"text": "serait pas l\u00e0 que ce soit en mati\u00e8re de", "start": 217.239, "duration": 2.761}, {"text": "vaccin que ce soit en mati\u00e8re de relance", "start": 218.64, "duration": 3.4}, {"text": "que ce soit en mati\u00e8re de g\u00e9opolitique", "start": 220.0, "duration": 3.36}, {"text": "derni\u00e8re question sur \u00c9douard Philippe", "start": 222.04, "duration": 2.96}, {"text": "puisque vous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 223.36, "duration": 3.159}, {"text": "parti qui est le pr\u00e9side le parti", "start": 225.0, "duration": 3.519}, {"text": "horizon on l'a senti assez distant assez", "start": 226.519, "duration": 3.72}, {"text": "critique parfois justement dans cette", "start": 228.519, "duration": 4.28}, {"text": "campagne europ\u00e9enne distant vis-\u00e0-vis du", "start": 230.239, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est-ce que \u00e7a", "start": 232.799, "duration": 2.52}, {"text": "veut dire est-ce que \u00e7a veut dire que", "start": 234.0, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e8s le 10 juin il va s'\u00e9manciper et", "start": 235.319, "duration": 4.521}, {"text": "viser 2027 vous savez \u00c9douard Philippe", "start": 237.48, "duration": 5.039}, {"text": "sera demain \u00e0 Nice pour le dernier grand", "start": 239.84, "duration": 4.2}, {"text": "meeting de la campagne de la majorit\u00e9", "start": 242.519, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sidentielle dans une ville dont le", "start": 244.04, "duration": 3.16}, {"text": "maire est horizon au c\u00f4t\u00e9 de valerayer", "start": 245.56, "duration": 4.679}, {"text": "il \u00e9tait avec elle lundi au Havre il est", "start": 247.2, "duration": 5.119}, {"text": "pleinement engag\u00e9 il a toujours exprim\u00e9", "start": 250.239, "duration": 3.761}, {"text": "le fait qu'il \u00e9tait loyal mais libre on", "start": 252.319, "duration": 3.2}, {"text": "a besoin de sa loyaut\u00e9 elle n'a pas", "start": 254.0, "duration": 3.4}, {"text": "manquer \u00e0 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on", "start": 255.519, "duration": 3.44}, {"text": "a aussi besoin de sa libert\u00e9 pour \u00eatre", "start": 257.4, "duration": 3.559}, {"text": "capable d'organiser la polyphonie de la", "start": 258.959, "duration": 3.68}, {"text": "majorit\u00e9 Fran\u00e7ois Baayou \u00c9douard", "start": 260.959, "duration": 3.96}, {"text": "Philippe St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 ce sont des", "start": 262.639, "duration": 3.761}, {"text": "des personnalit\u00e9s qui sont en m\u00eame temps", "start": 264.919, "duration": 2.881}, {"text": "des chefs de parti on a besoin de leur", "start": 266.4, "duration": 3.519}, {"text": "voir merci beaucoup Christophe B\u00e9chu vos", "start": 267.8, "duration": 3.94}, {"text": "r\u00e9ponses merci", "start": 269.919, "duration": 7.051}, {"text": "[Musique]", "start": 271.74, "duration": 5.23}]}