{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.029, "duration": 3.07}, {"text": "plus de 40 % c'est le score aux", "start": 7.279, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de la gauche dans", "start": 9.639, "duration": 4.241}, {"text": "la 11e circonscription des hautes sc\u00e8nes", "start": 11.44, "duration": 5.0}, {"text": "22 % pour la liste insoumise 20 pour", "start": 13.88, "duration": 4.88}, {"text": "celle de Raphael glman des r\u00e9sultats", "start": 16.44, "duration": 4.679}, {"text": "importants face au 14 % r\u00e9colt\u00e9s par la", "start": 18.76, "duration": 4.599}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle si la gauche est", "start": 21.119, "duration": 3.521}, {"text": "en t\u00eate ici pour les \u00e9lections", "start": 23.359, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 malakov cohabite \u00e0 la", "start": 24.64, "duration": 4.68}, {"text": "fois des \u00e9lecteurs de gauche satisfait", "start": 27.279, "duration": 4.8}, {"text": "du d\u00e9put\u00e9 sortant je le vois je je l'ai", "start": 29.32, "duration": 3.919}, {"text": "interpell\u00e9 plusieurs fois sur des", "start": 32.079, "duration": 3.881}, {"text": "questions par mail et voil\u00e0 donc non je", "start": 33.239, "duration": 3.881}, {"text": "suis", "start": 35.96, "duration": 5.36}, {"text": "contente pour les les Mo les moins RIP", "start": 37.12, "duration": 6.32}, {"text": "bah c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal mais aussi ce", "start": 41.32, "duration": 3.719}, {"text": "plus r\u00e9tiscent la r\u00e9forme des retraites", "start": 43.44, "duration": 4.279}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par 493 c'est normal", "start": 45.039, "duration": 5.561}, {"text": "donc que le Parlement se r\u00e9volte 493 \u00e0", "start": 47.719, "duration": 4.52}, {"text": "longueur de ils l'ont fait aussi sur la", "start": 50.6, "duration": 4.36}, {"text": "loi immigration l'obstruction", "start": 52.239, "duration": 4.921}, {"text": "aussi des amendements", "start": 54.96, "duration": 4.279}, {"text": "compl\u00e8tement non je suis pas d'accord", "start": 57.16, "duration": 4.28}, {"text": "bon \u00e9coutez d'accord je suis vraiment", "start": 59.239, "duration": 3.921}, {"text": "pas d'accord j va vraiment avec", "start": 61.44, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9ticence et merde on est tout c\u0153ur avec", "start": 63.16, "duration": 6.08}, {"text": "vous et avec le F populaire on mais on n", "start": 66.159, "duration": 5.441}, {"text": "pas tr\u00e8s fier des man\u0153uvres actuelles \u00e0", "start": 69.24, "duration": 5.0}, {"text": "lfiou et du d\u00e9barquement la purge on ne", "start": 71.6, "duration": 4.96}, {"text": "parle que de \u00e7a et que \u00e7a casser la", "start": 74.24, "duration": 4.4}, {"text": "dynamique qu'on avait et on comprend pas", "start": 76.56, "duration": 4.08}, {"text": "du tout ce que M\u00e9lan on fait on ver on", "start": 78.64, "duration": 3.28}, {"text": "verra ce qui casse la dynamique la", "start": 80.64, "duration": 3.119}, {"text": "dynamique elle est au niveau national", "start": 81.92, "duration": 3.6}, {"text": "elle rel\u00e8ve du Front populaire quel", "start": 83.759, "duration": 5.121}, {"text": "int\u00e9r\u00eat on forme une alliance donc que", "start": 85.52, "duration": 5.52}, {"text": "les uns et les autres et des r\u00e9serves", "start": 88.88, "duration": 4.12}, {"text": "sur des des \u00e9l\u00e9ments de l'Alliance bah", "start": 91.04, "duration": 3.8}, {"text": "c'est normal c'est le principe de la du", "start": 93.0, "duration": 3.64}, {"text": "compromis de la discussion face \u00e0 un", "start": 94.84, "duration": 4.959}, {"text": "front populaire qui divise lauian Rossy", "start": 96.64, "duration": 5.08}, {"text": "ancienne d\u00e9put\u00e9 macroniste de la", "start": 99.799, "duration": 4.68}, {"text": "circonscription ayant perdu en 2022 \u00e0", "start": 101.72, "duration": 4.92}, {"text": "3000 voix pr\u00e8s est \u00e0 la recherche des", "start": 104.479, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9lecteurs d\u00e9\u00e7us par la gauche l'id\u00e9e", "start": 106.64, "duration": 3.0}, {"text": "c'est de changer \u00e7a aussi de redonner", "start": 108.36, "duration": 3.2}, {"text": "aussi de la fiert\u00e9 la dignit\u00e9 \u00e0 la", "start": 109.64, "duration": 4.96}, {"text": "repr\u00e9sentation de montrrouge et \u00e7a donne", "start": 111.56, "duration": 5.4}, {"text": "une image de la France qui est pas tr\u00e8s", "start": 114.6, "duration": 4.799}, {"text": "belle et tr\u00e8s d\u00e9cevante quand on voit ce", "start": 116.96, "duration": 5.439}, {"text": "qui passe au Parlement j'avoue que \u00e7a", "start": 119.399, "duration": 4.841}, {"text": "refroidit un peu ma candidature n'est", "start": 122.399, "duration": 3.841}, {"text": "pas aujourd'hui celle de la majorit\u00e9", "start": 124.24, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sidentielle elle est soutenue par", "start": 126.24, "duration": 3.32}, {"text": "toutes les formations politiques qui", "start": 128.039, "duration": 3.081}, {"text": "vont du centre gauche \u00e0 la droite sur", "start": 129.56, "duration": 3.24}, {"text": "cette circonscription donc toutes les", "start": 131.12, "duration": 3.24}, {"text": "forces d\u00e9mocrates progressistes", "start": 132.8, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9publicaines la\u00efqu qui veulent que", "start": 134.36, "duration": 4.08}, {"text": "cette circonscription soit bien", "start": 137.2, "duration": 2.8}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9e et pas repr\u00e9sent\u00e9e par un", "start": 138.44, "duration": 3.439}, {"text": "insoumis au milieu de ce duel la", "start": 140.0, "duration": 3.92}, {"text": "candidate du rassemblement national", "start": 141.879, "duration": 4.64}, {"text": "esp\u00e8re r\u00e9colter quelques voix m\u00eame si je", "start": 143.92, "duration": 4.56}, {"text": "sais tr\u00e8s bien que mes chances de de", "start": 146.519, "duration": 3.601}, {"text": "remporter cette circonscription sont", "start": 148.48, "duration": 3.56}, {"text": "quasi nuls certains \u00e9lecteurs de gauche", "start": 150.12, "duration": 4.36}, {"text": "vont \u00eatre \u00e9c\u0153ur\u00e9s d\u00e9go\u00fbt\u00e9s de cette", "start": 152.04, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelle alliance et qui viendront au", "start": 154.48, "duration": 3.28}, {"text": "vote du rassemblement national qui n'est", "start": 156.2, "duration": 3.88}, {"text": "pas un parti d'extr\u00eame droite c'est un", "start": 157.76, "duration": 5.119}, {"text": "parti d'extr\u00eame France qui a une", "start": 160.08, "duration": 5.12}, {"text": "politique sociale tr\u00e8s protectrice donc", "start": 162.879, "duration": 3.64}, {"text": "je pense que \u00e7a pourrait s\u00e9duire les", "start": 165.2, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9lecteurs de de gauche dans la 11e", "start": 166.519, "duration": 4.72}, {"text": "circonscription des hautes sc\u00e8nes se", "start": 168.879, "duration": 4.201}, {"text": "autres candidats compl\u00e8tent le tableau", "start": 171.239, "duration": 5.201}, {"text": "de cette \u00e9lection", "start": 173.08, "duration": 3.36}, {"text": "[Musique]", "start": 180.31, "duration": 3.05}]}