{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'Autriche est le plus souvent pass\u00e9", "start": 0.96, "duration": 4.0}, {"text": "pour une victime du nazisme apr\u00e8s son", "start": 3.04, "duration": 5.32}, {"text": "annexion d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par Hitler le 12 mars", "start": 4.96, "duration": 5.799}, {"text": "1938 pourtant le pays a non seulement", "start": 8.36, "duration": 4.239}, {"text": "fourni au r\u00e9gime nazi inv vivier de", "start": 10.759, "duration": 4.04}, {"text": "dirigeants de premier plan mais il s'est", "start": 12.599, "duration": 5.161}, {"text": "aussi \u00e9rig\u00e9 en pionnier des politiques", "start": 14.799, "duration": 4.72}, {"text": "de pers\u00e9cution et", "start": 17.76, "duration": 4.4}, {"text": "d'extermination g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 plus tard par", "start": 19.519, "duration": 5.121}, {"text": "les Allemands tel est le constat livr\u00e9 \u00e0", "start": 22.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'instant par ce documentaire r\u00e9alis\u00e9", "start": 24.64, "duration": 4.6}, {"text": "par Barbara neek et tir\u00e9 de la s\u00e9rie les", "start": 26.599, "duration": 4.6}, {"text": "coulisses de histoire et nous allons en", "start": 29.24, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9battre maintenant sur ce plateau de", "start": 31.199, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9bat dooc en compagnie de nos invit\u00e9s", "start": 33.079, "duration": 5.32}, {"text": "Marie B\u00e9nedicte Vincent pour commencer", "start": 36.04, "duration": 4.199}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 38.399, "duration": 3.801}, {"text": "retrouver sur ce plateau de de d\u00e9batoc", "start": 40.239, "duration": 3.201}, {"text": "vous \u00eates historienne professeur", "start": 42.2, "duration": 3.48}, {"text": "d'histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 43.44, "duration": 4.52}, {"text": "de franche Com\u00e9 sp\u00e9cialiste de", "start": 45.68, "duration": 4.039}, {"text": "l'Allemagne contemporaine et de", "start": 47.96, "duration": 3.96}, {"text": "l'histoire de la d\u00e9nazification de", "start": 49.719, "duration": 5.801}, {"text": "l'Allemagne apr\u00e8s 1945 vous \u00e9tiez la", "start": 51.92, "duration": 5.76}, {"text": "conseill\u00e8re historique du documentaire", "start": 55.52, "duration": 3.92}, {"text": "que nous venons de voir et vous \u00eates", "start": 57.68, "duration": 4.64}, {"text": "l'auteur par ailleurs de ce livre calter", "start": 59.44, "duration": 5.799}, {"text": "Bruner le successeur d'idrich publi\u00e9 aux", "start": 62.32, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9ditions pin calter Bruner dont il a \u00e9t\u00e9", "start": 65.239, "duration": 4.321}, {"text": "beaucoup question dans ce documentaire", "start": 67.32, "duration": 4.64}, {"text": "et pour cause mais nous allons y revenir", "start": 69.56, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment dans un instant ensemble", "start": 71.96, "duration": 5.199}, {"text": "Barbara lambauer est \u00e9galement avec nous", "start": 74.6, "duration": 4.36}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates d'origine", "start": 77.159, "duration": 4.28}, {"text": "autrichienne et vous aussi historienne", "start": 78.96, "duration": 5.6}, {"text": "chercheuse et sp\u00e9cialis\u00e9e sur la Seconde", "start": 81.439, "duration": 4.68}, {"text": "Guerre mondiale en Europe on vous doit", "start": 84.56, "duration": 4.239}, {"text": "entre autres autoabets et les fran\u00e7ais", "start": 86.119, "duration": 5.32}, {"text": "o\u00f9 l'envers de la collaboration un", "start": 88.799, "duration": 5.521}, {"text": "ouvrage disponible chez Fayard Jean", "start": 91.439, "duration": 4.881}, {"text": "S\u00e9villa enfin est avec nous bienvenue \u00e0", "start": 94.32, "duration": 3.92}, {"text": "vous Jean S\u00e9villa vous \u00eates journaliste", "start": 96.32, "duration": 4.36}, {"text": "au Figaro essayiste et historien vous", "start": 98.24, "duration": 4.839}, {"text": "\u00eates l'auteur de cette Autriche qui a", "start": 100.68, "duration": 5.2}, {"text": "dit non \u00e0 Hitler publi\u00e9 aux \u00e9ditions", "start": 103.079, "duration": 4.921}, {"text": "Perin et c'est vrai qu'apr\u00e8s avoir vu ce", "start": 105.88, "duration": 4.76}, {"text": "film on a h\u00e2te de conna\u00eetre justement", "start": 108.0, "duration": 4.64}, {"text": "ces autrichiens qui ont dit non \u00e0 Hitler", "start": 110.64, "duration": 4.2}, {"text": "on les a pas vu dans ce documentaire et", "start": 112.64, "duration": 4.28}, {"text": "on en parlera \u00e9videmment ensemble dans", "start": 114.84, "duration": 4.279}, {"text": "un instant marieb\u00e9nedicte Vincent d'o\u00f9", "start": 116.92, "duration": 5.199}, {"text": "vient cette id\u00e9e re\u00e7ue selon laquelle", "start": 119.119, "duration": 5.441}, {"text": "l'Autriche serait la premi\u00e8re victime du", "start": 122.119, "duration": 5.36}, {"text": "nazisme alors le documentaire rappelle", "start": 124.56, "duration": 5.36}, {"text": "hein la conf\u00e9rence de Moscou en octobre", "start": 127.479, "duration": 5.601}, {"text": "1943 o\u00f9 les trois", "start": 129.92, "duration": 6.039}, {"text": "alli\u00e9s reconnaissent finalement ce", "start": 133.08, "duration": 6.4}, {"text": "statut de pays agress\u00e9 en 1938 et d'une", "start": 135.959, "duration": 5.841}, {"text": "certaine mani\u00e8re le proc\u00e8s de nurberg", "start": 139.48, "duration": 4.92}, {"text": "quand il pr\u00e9voit comme cat\u00e9gorie p\u00e9nale", "start": 141.8, "duration": 3.88}, {"text": "le crime contre la paix le crime", "start": 144.4, "duration": 3.919}, {"text": "d'agression euh conforte cette id\u00e9e", "start": 145.68, "duration": 5.8}, {"text": "d'une Autriche qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par", "start": 148.319, "duration": 7.0}, {"text": "l'Allemagne et les Autrichiens eux-m\u00eames", "start": 151.48, "duration": 6.64}, {"text": "finalement dans la premi\u00e8re d\u00e9claration", "start": 155.319, "duration": 5.881}, {"text": "du gouvernement provisoire en avril 1945", "start": 158.12, "duration": 6.6}, {"text": "vont r\u00e9it\u00e9rer hein euh cette affirmation", "start": 161.2, "duration": 5.119}, {"text": "selon laquelle c'est un pays qui a \u00e9t\u00e9", "start": 164.72, "duration": 4.08}, {"text": "agress\u00e9 par l'Allemagne voil\u00e0 donc cette", "start": 166.319, "duration": 5.321}, {"text": "id\u00e9e est une id\u00e9e de on pourrait dire", "start": 168.8, "duration": 4.24}, {"text": "contemporaine de la Seconde Guerre", "start": 171.64, "duration": 4.04}, {"text": "mondiale et elle va perdurer dans", "start": 173.04, "duration": 5.64}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies apr\u00e8s la Lib\u00e9ration", "start": 175.68, "duration": 4.639}, {"text": "aujourd'hui on en est RU travailler sur", "start": 178.68, "duration": 4.199}, {"text": "ce documentaire en tant que conseill\u00e8re", "start": 180.319, "duration": 4.881}, {"text": "historique j'imagine que c'\u00e9tait bel et", "start": 182.879, "duration": 4.08}, {"text": "bien avec l'id\u00e9e d'aller contre cette", "start": 185.2, "duration": 3.52}, {"text": "id\u00e9e re\u00e7ue c'est comme \u00e7a qu'on le", "start": 186.959, "duration": 3.121}, {"text": "comprend quand m\u00eame apr\u00e8s avoir vu ce", "start": 188.72, "duration": 3.68}, {"text": "film oui alors il est vrai que les", "start": 190.08, "duration": 4.04}, {"text": "choses les historiens les historiensnes", "start": 192.4, "duration": 3.6}, {"text": "ont travaill\u00e9 quand m\u00eame depuis les", "start": 194.12, "duration": 4.32}, {"text": "ann\u00e9es 1990 2000 et cetera donc", "start": 196.0, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui je pense qu'il y a un", "start": 198.44, "duration": 4.28}, {"text": "consensus dans la profession pour dire", "start": 199.44, "duration": 6.159}, {"text": "que cette id\u00e9e re\u00e7ue doit \u00eatre fortement", "start": 202.72, "duration": 4.96}, {"text": "nuanc\u00e9e h alors l'extrait dont vous", "start": 205.599, "duration": 4.681}, {"text": "parlez hein du film 1943 on va le revoir", "start": 207.68, "duration": 5.0}, {"text": "et puis on en parle juste", "start": 210.28, "duration": 6.44}, {"text": "apr\u00e8s \u00e0 l'automne 1943 am\u00e9ricains", "start": 212.68, "duration": 6.4}, {"text": "britanniques et sovi\u00e9tique se r\u00e9unissent", "start": 216.72, "duration": 4.439}, {"text": "en", "start": 219.08, "duration": 2.079}, {"text": "conf\u00e9rence alors que la vermart recule", "start": 222.239, "duration": 4.64}, {"text": "sur tous les fronts l'heure est venue de", "start": 224.879, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9finir l'ordre europ\u00e9en apr\u00e8s la", "start": 226.879, "duration": 6.92}, {"text": "guerre premier objectif affaiblir", "start": 230.48, "duration": 6.399}, {"text": "l'Allemagne en morcelant son", "start": 233.799, "duration": 6.041}, {"text": "territoire paradoxalement l'Autriche s", "start": 236.879, "duration": 5.681}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 premi\u00e8re victime de la politique", "start": 239.84, "duration": 4.92}, {"text": "expansionniste", "start": 242.56, "duration": 4.8}, {"text": "hitler\u00e9rienne l'adh\u00e9sion massive de sa", "start": 244.76, "duration": 4.96}, {"text": "population au nazisme n'a pourtant pas", "start": 247.36, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 aux alli\u00e9s mais Stalin et", "start": 249.72, "duration": 4.519}, {"text": "Churchill tiennent compte de la", "start": 252.519, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9pression f\u00e9roce contre l'opposition", "start": 254.239, "duration": 4.081}, {"text": "autrichienne et esp\u00e8re que cette", "start": 256.04, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9claration encouragera ses habitants \u00e0", "start": 258.32, "duration": 6.04}, {"text": "r\u00e9sister voil\u00e0 donc ce fameux extrait", "start": 261.32, "duration": 4.96}, {"text": "auquel vous faisiez r\u00e9f\u00e9rence qu'est-ce", "start": 264.36, "duration": 4.559}, {"text": "qu'avez-vous pens\u00e9 de ce parti prix euh", "start": 266.28, "duration": 5.04}, {"text": "dans ce document ire et qui tend \u00e0", "start": 268.919, "duration": 5.041}, {"text": "prouver par A+ B que il y avait quand", "start": 271.32, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00eame une large majorit\u00e9 poursivre les", "start": 273.96, "duration": 4.64}, {"text": "nazis notamment apr\u00e8s", "start": 276.479, "duration": 4.041}, {"text": "l'enchelous oui en effet on pourrait", "start": 278.6, "duration": 4.08}, {"text": "dire on pourrait r\u00e9pondre vraiment \u00e0", "start": 280.52, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s longuement en fait la la", "start": 282.68, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9claration de Moscou de 1943 mais c'est", "start": 284.919, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s bien dit dans le documentaire", "start": 287.44, "duration": 4.759}, {"text": "visait \u00e0 inciter les populations \u00e0 se \u00e0", "start": 289.24, "duration": 5.2}, {"text": "se d\u00e9tourner du r\u00e9gime il y avait", "start": 292.199, "duration": 4.161}, {"text": "d'autres d'autres initiatives qui", "start": 294.44, "duration": 3.12}, {"text": "allaient dans le m\u00eame sens je pense pas", "start": 296.36, "duration": 2.24}, {"text": "que les Alli\u00e9s \u00e9taient dupes", "start": 297.56, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement du fait \u00e0 quel point le", "start": 298.6, "duration": 5.56}, {"text": "pays a \u00e9t\u00e9 mis mis en pas la r\u00e9sistance", "start": 300.68, "duration": 5.84}, {"text": "est rest\u00e9e relativement faible n\u00e9", "start": 304.16, "duration": 4.759}, {"text": "aumoins l'Autriche a \u00e9t\u00e9 le le premier", "start": 306.52, "duration": 4.2}, {"text": "pays o\u00f9 v\u00e9ritablement il y a pas eu de", "start": 308.919, "duration": 3.041}, {"text": "n\u00e9gociation comme encore pour", "start": 310.72, "duration": 3.479}, {"text": "l'Allemagne des su\u00eaes et cetera donc je", "start": 311.96, "duration": 4.6}, {"text": "pense que \u00e7a pourrait se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 \u00e7a", "start": 314.199, "duration": 3.84}, {"text": "alors pour ce qui concerne le mythe de", "start": 316.56, "duration": 5.44}, {"text": "la victime que l'Autriche aurait \u00e9t\u00e9 en", "start": 318.039, "duration": 6.88}, {"text": "fait effectivement il a il a fond\u00e9 la la", "start": 322.0, "duration": 6.479}, {"text": "la enfin la re comment dire la la le", "start": 324.919, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9\u00e9tablissement d'une r\u00e9publique", "start": 328.479, "duration": 4.56}, {"text": "autrichenne en 45 il y a beaucoup de", "start": 330.039, "duration": 4.681}, {"text": "choses \u00e0 dire sur les grands clivages", "start": 333.039, "duration": 3.041}, {"text": "vraiment tr\u00e8s importants qui avaient", "start": 334.72, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 il fallait donc le", "start": 336.08, "duration": 3.64}, {"text": "mettre ensemble c'\u00e9tait pas qu'en", "start": 338.319, "duration": 5.041}, {"text": "Autriche d'ailleurs mais ce mythe de la", "start": 339.72, "duration": 7.16}, {"text": "victime a a \u00e9t\u00e9 contr\u00e9 par un deux\u00e8me", "start": 343.36, "duration": 6.119}, {"text": "mythe selon lequel qui qui est vraiment", "start": 346.88, "duration": 4.84}, {"text": "au centre de ce documentaire et ce mythe", "start": 349.479, "duration": 4.241}, {"text": "existe quand m\u00eame depuis les ann\u00e9es le", "start": 351.72, "duration": 5.08}, {"text": "milieu des ann\u00e9es 1960 quand un rapport", "start": 353.72, "duration": 5.72}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 pour la bonne cause des", "start": 356.8, "duration": 4.679}, {"text": "d'\u00e9branler la soci\u00e9t\u00e9 de pousser le", "start": 359.44, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement \u00e0 ouvrir les yeux", "start": 361.479, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement ces deuxi\u00e8 carri\u00e8res qui", "start": 363.08, "duration": 3.679}, {"text": "sont bien mentionn\u00e9 dans ces", "start": 365.039, "duration": 3.321}, {"text": "documentaires qui \u00e9tait absolument", "start": 366.759, "duration": 3.28}, {"text": "scandaleux tout ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 368.36, "duration": 3.72}, {"text": "laa pr\u00e8s-gerre c'est tr\u00e8s longue amn\u00e9sie", "start": 370.039, "duration": 3.681}, {"text": "hein d'une certaine mani\u00e8re collective", "start": 372.08, "duration": 3.92}, {"text": "organis\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 or ex et ce refus de", "start": 373.72, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9parer l'injustice qui a \u00e9t\u00e9 commis", "start": 376.0, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement apr\u00e8s lchelous et ben il y", "start": 378.08, "duration": 3.76}, {"text": "a le mythe que tous les Autrichiens", "start": 380.08, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9taient des bourreaux et c'est vrai que", "start": 381.84, "duration": 4.079}, {"text": "il y avait des chiffres de 40 %", "start": 384.24, "duration": 4.399}, {"text": "d'Autrichiens enfin que les bourreaux", "start": 385.919, "duration": 4.881}, {"text": "allemands \u00e0 40 % \u00e9tent des Autrichiens", "start": 388.639, "duration": 3.84}, {"text": "et que et donc dans le documentaire", "start": 390.8, "duration": 4.28}, {"text": "aussi que c'est l'Autriche le pays qui a", "start": 392.479, "duration": 6.16}, {"text": "enclench\u00e9 toutes les les les les grandes", "start": 395.08, "duration": 5.32}, {"text": "catastrophes qui sentent qui sonentent", "start": 398.639, "duration": 4.481}, {"text": "effectivement qui se sont produit par la", "start": 400.4, "duration": 4.919}, {"text": "suite bah c'est c'est c'est", "start": 403.12, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement faire dans le noir et", "start": 405.319, "duration": 3.28}, {"text": "blanc et \u00e7a nous \u00e7a nous permet pas", "start": 406.72, "duration": 3.64}, {"text": "vraiment de comprendre ce qui s'est", "start": 408.599, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9ellement pass\u00e9 je crois qu'il faudrait", "start": 410.36, "duration": 3.92}, {"text": "effectivement aller bien au-del\u00e0 de ces", "start": 412.28, "duration": 5.0}, {"text": "de ces g\u00e9n\u00e9ralisations et et comme Marie", "start": 414.28, "duration": 4.599}, {"text": "ben\u00e9tict vient de le dire en fait \u00e7a", "start": 417.28, "duration": 3.599}, {"text": "fait 30 temp que les historiens se sont", "start": 418.879, "duration": 4.0}, {"text": "pong\u00e9s justement aussi sur la question", "start": 420.879, "duration": 3.481}, {"text": "quel est le r\u00f4le des Autrichiens", "start": 422.879, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement o\u00f9 est-ce qu'ils sont sur", "start": 424.36, "duration": 3.32}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9s o\u00f9 est-ce qu'ils sont pas", "start": 425.879, "duration": 4.841}, {"text": "forc\u00e9ment sur reprpr\u00e9sent\u00e9 et en fait la", "start": 427.68, "duration": 5.12}, {"text": "conclusion g\u00e9n\u00e9rale des sp\u00e9cialistes des", "start": 430.72, "duration": 3.36}, {"text": "derniers ouvrages des derni\u00e8res", "start": 432.8, "duration": 3.04}, {"text": "publications c'est que l'Autriche n'a", "start": 434.08, "duration": 3.32}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 sur repr\u00e9sent\u00e9 mais", "start": 435.84, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement il y a certains domaines", "start": 437.4, "duration": 4.799}, {"text": "o\u00f9 on a de pr\u00e9f\u00e9rences envoy\u00e9 des nazis", "start": 439.36, "duration": 5.04}, {"text": "autrichiens et une deuxi\u00e8me partie prise", "start": 442.199, "duration": 4.4}, {"text": "de ce documentaire c'est de dire que le", "start": 444.4, "duration": 5.079}, {"text": "nazisme a \u00e9t\u00e9 super dynamique D les", "start": 446.599, "duration": 4.921}, {"text": "ann\u00e9es 1920 \u00e9tait au centre des", "start": 449.479, "duration": 4.481}, {"text": "extr\u00e9mismes en Autriche or l'entre de", "start": 451.52, "duration": 4.44}, {"text": "guerre pas du tout en fait dans les", "start": 453.96, "duration": 3.88}, {"text": "ann\u00e9es 1920 si nous regardant le", "start": 455.96, "duration": 4.359}, {"text": "comportement \u00e9lectoral des populations", "start": 457.84, "duration": 4.6}, {"text": "le nazisme est insignifiant pourquoi il", "start": 460.319, "duration": 3.961}, {"text": "est insignifiant parce que les", "start": 462.44, "duration": 3.84}, {"text": "extr\u00e9mismes ou les les tensions", "start": 464.28, "duration": 4.479}, {"text": "politiques qui sont \u00e9normes dans ce pays", "start": 466.28, "duration": 4.28}, {"text": "sont absorb\u00e9 par deux camps et", "start": 468.759, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement c'est une c'est un pays", "start": 470.56, "duration": 3.56}, {"text": "qui comme aucun autres pays dans", "start": 472.319, "duration": 5.481}, {"text": "l'Europe est politis\u00e9 \u00e0 travers des", "start": 474.12, "duration": 6.4}, {"text": "partis politiques et et qui se parl pas", "start": 477.8, "duration": 5.359}, {"text": "et qui se combattent m\u00eame avec des armes", "start": 480.52, "duration": 5.359}, {"text": "dans la rue des d\u00e9fil\u00e9s les ann\u00e9es 1920", "start": 483.159, "duration": 5.961}, {"text": "sont effectivement et ensuite 1930 sont", "start": 485.879, "duration": 5.76}, {"text": "effectivement l\u00e0 pour pour saper d\u00e8s le", "start": 489.12, "duration": 5.479}, {"text": "d\u00e9part les fondements d'un \u00e9tat solide", "start": 491.639, "duration": 6.441}, {"text": "un \u00e9tat que personne personne on avait", "start": 494.599, "duration": 5.241}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s longtemp tendance \u00e0 dire que", "start": 498.08, "duration": 3.959}, {"text": "personne ne voulait \u00e0 savoir qui \u00e9tait", "start": 499.84, "duration": 4.479}, {"text": "pas vivable beaucoup pensa qu'il \u00e9tait", "start": 502.039, "duration": 4.041}, {"text": "pas vivable voil\u00e0 alors ceux qui ont vu", "start": 504.319, "duration": 3.0}, {"text": "ce film qui ne connaissent pas bien", "start": 506.08, "duration": 2.559}, {"text": "cette histoire de l'Autriche notamment", "start": 507.319, "duration": 5.08}, {"text": "des ann\u00e9es d\u00e9couvre tout de m\u00eame qu'en", "start": 508.639, "duration": 6.2}, {"text": "1933 34 s'est mis en place un r\u00e9gime", "start": 512.399, "duration": 4.841}, {"text": "fasciste avec le chancelier dolfous qui", "start": 514.839, "duration": 4.68}, {"text": "sera d'ailleurs assassin\u00e9 dans le cadre", "start": 517.24, "duration": 6.2}, {"text": "d'un PCH tent\u00e9 par les nazis en en en 34", "start": 519.519, "duration": 5.241}, {"text": "en juillet", "start": 523.44, "duration": 4.079}, {"text": "1934 et qui eu voulaient une une", "start": 524.76, "duration": 4.72}, {"text": "Allemagne une Autriche pardon", "start": 527.519, "duration": 3.88}, {"text": "ind\u00e9pendante vis-\u00e0-vis de de", "start": 529.48, "duration": 4.52}, {"text": "l'Allemagne c'est chess le qui", "start": 531.399, "duration": 5.12}, {"text": "remplacera ensuite", "start": 534.0, "duration": 5.24}, {"text": "dolfous et qui avait pr\u00e9vu m\u00eame un", "start": 536.519, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum et pas n'importe quelle date", "start": 539.24, "duration": 6.2}, {"text": "je crois le 13 mars 1938 autrement dit", "start": 541.16, "duration": 8.359}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait une journ\u00e9e avant ce que", "start": 545.44, "duration": 5.56}, {"text": "sera l'annexion et l'anchelous se", "start": 549.519, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 le 12 mars et l\u00e0 vous vous", "start": 551.0, "duration": 5.399}, {"text": "dites qu' y a un rendez-vous manqu\u00e9 et", "start": 553.399, "duration": 4.761}, {"text": "il y aurait une majorit\u00e9 de de la", "start": 556.399, "duration": 3.721}, {"text": "population autrichienne dans votre livre", "start": 558.16, "duration": 3.28}, {"text": "qui aurait vot\u00e9 en faveur de", "start": 560.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de l'Autriche si ce", "start": 561.44, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum pr\u00e9vu le 13 mars 38 avait eu", "start": 563.24, "duration": 4.839}, {"text": "lieu ce qui est com\u00eame tr\u00e8s ennuyeux moi", "start": 566.48, "duration": 2.76}, {"text": "c'est que dans le documentaire le", "start": 568.079, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum du 13 mars 38 il n' pas fait", "start": 569.24, "duration": 3.64}, {"text": "question il n' pas pas m\u00eame la moindre", "start": 571.12, "duration": 4.08}, {"text": "mention c'est fondamental si vous me", "start": 572.88, "duration": 4.84}, {"text": "permettez je reprends une minute en haut", "start": 575.2, "duration": 4.8}, {"text": "en amont d'abord l'Autriche un probl\u00e8me", "start": 577.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui qui est un probl\u00e8me d'identit\u00e9 dans", "start": 580.0, "duration": 3.279}, {"text": "not TR de guerre c'est un pays il y a", "start": 581.88, "duration": 3.519}, {"text": "pas de nation autrichienne en 1918 les", "start": 583.279, "duration": 3.281}, {"text": "Autrichiens c'\u00e9tait une partie de", "start": 585.399, "duration": 3.321}, {"text": "l'empire d'autrichep les Autrichiens se", "start": 586.56, "duration": 4.32}, {"text": "retrouvent sans empereur et sans sans", "start": 588.72, "duration": 3.76}, {"text": "les autres peuples avec laquel il vivent", "start": 590.88, "duration": 3.32}, {"text": "qui sommes-nous ce demande-t-il donc il", "start": 592.48, "duration": 3.08}, {"text": "y a une forc\u00e9ment une esp\u00e8ce", "start": 594.2, "duration": 3.4}, {"text": "d'aspiration vers l'Allemagne parce", "start": 595.56, "duration": 3.279}, {"text": "qu'avec l'Allemagne il partage une", "start": 597.6, "duration": 2.56}, {"text": "langue une culture une part de", "start": 598.839, "duration": 3.401}, {"text": "l'histoire donc la question qui va se", "start": 600.16, "duration": 3.44}, {"text": "passer dans tout de guerre c'est donner", "start": 602.24, "duration": 2.839}, {"text": "une l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9publique est", "start": 603.6, "duration": 3.64}, {"text": "fond\u00e9e qui au d\u00e9part n'en a pas il y a", "start": 605.079, "duration": 4.281}, {"text": "oui les vainqueurs de 1918 ne veulent", "start": 607.24, "duration": 3.48}, {"text": "pas d'un rattachement de l'Autriche \u00e0", "start": 609.36, "duration": 3.159}, {"text": "l'Allemagne pour alors que les", "start": 610.72, "duration": 3.32}, {"text": "Autrichiens le veulent voil\u00e0 tout \u00e0 fait", "start": 612.519, "duration": 2.841}, {"text": "ensuite il y a une grande conflictuit\u00e9", "start": 614.04, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a vient de le dire ensuite dans cette", "start": 615.36, "duration": 4.12}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 l\u00e0 il y a pas de d\u00e9mocrate je", "start": 617.399, "duration": 4.841}, {"text": "veux dire vous dites dolfous \u00e9tait", "start": 619.48, "duration": 4.599}, {"text": "fasciste moi je crois pas que c'est un", "start": 622.24, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gime conservateur autoritaire c'est", "start": 624.079, "duration": 3.921}, {"text": "pas du fascisme il y a pas de volont\u00e9 de", "start": 626.24, "duration": 3.76}, {"text": "prise de de de contr\u00f4le de l'ensemble de", "start": 628.0, "duration": 4.2}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 mais \u00e0 gauche parti parti", "start": 630.0, "duration": 3.959}, {"text": "unique c'est un parti c'est un faux", "start": 632.2, "duration": 3.6}, {"text": "parti unique le Front Patriotique c'est", "start": 633.959, "duration": 4.401}, {"text": "une sorte de de grand de grand metou", "start": 635.8, "duration": 4.279}, {"text": "mais \u00e0 gauche les socialistes ne sont", "start": 638.36, "duration": 2.88}, {"text": "pas plus d\u00e9mocrates il y a toute une", "start": 640.079, "duration": 3.44}, {"text": "partie de la gauche du du l' gauche du", "start": 641.24, "duration": 4.8}, {"text": "parti sociald\u00e9mocrate qui est l'\u00e9niniste", "start": 643.519, "duration": 4.081}, {"text": "et qui a dans son programme le", "start": 646.04, "duration": 4.4}, {"text": "rattachement \u00e0 l'Autriche jqu qui Ray ce", "start": 647.6, "duration": 4.2}, {"text": "programme \u00e0 l'Allemagne je veux dire", "start": 650.44, "duration": 4.079}, {"text": "pardonnez-moi qu' rille seulement 1933", "start": 651.8, "duration": 3.96}, {"text": "de", "start": 654.519, "duration": 3.88}, {"text": "1933 accession de Hitler au pouvoir \u00e0", "start": 655.76, "duration": 5.0}, {"text": "193 38 il y a une pression constante de", "start": 658.399, "duration": 4.12}, {"text": "l'Allemagne Hitler veut avaler", "start": 660.76, "duration": 2.8}, {"text": "l'Autriche \u00e7a fait parti de son", "start": 662.519, "duration": 2.841}, {"text": "programme il a annonc\u00e9 dans M camp et il", "start": 663.56, "duration": 3.6}, {"text": "y a une pression constante les nazis", "start": 665.36, "duration": 4.52}, {"text": "sont derri\u00e8re l'assassinat de d'olfous", "start": 667.16, "duration": 4.6}, {"text": "les nazis vont exercer une pression tr\u00e8s", "start": 669.88, "duration": 6.56}, {"text": "constante sur sur sur sur l'Autriche l'", "start": 671.76, "duration": 7.28}, {"text": "lanchous c'est au d\u00e9part c'est pour", "start": 676.44, "duration": 5.8}, {"text": "faire en sorte que ce r\u00e9f\u00e9rendum ne ne", "start": 679.04, "duration": 5.12}, {"text": "puisse pas avoir lieu les nazis vont", "start": 682.24, "duration": 4.0}, {"text": "organiser un autre r bien vous", "start": 684.16, "duration": 5.479}, {"text": "comprendre lanchelous est d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 euh", "start": 686.24, "duration": 7.96}, {"text": "par Hitler euh et et effectif le 12 mars", "start": 689.639, "duration": 6.64}, {"text": "1938 justement pour pas que ce", "start": 694.2, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum est lieu en en Autriche tout", "start": 696.279, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e0 fait oui \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 pas \u00e7a \u00e7a", "start": 698.32, "duration": 2.88}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement d\u00e9clencheur imm\u00e9diat", "start": 699.76, "duration": 2.48}, {"text": "qu'est-ce qui vous fait dire que s'il y", "start": 701.2, "duration": 3.199}, {"text": "avait eu r\u00e9f\u00e9rendum le 13 mars mais il y", "start": 702.24, "duration": 3.8}, {"text": "avait beaucoup bien le OUI \u00e0", "start": 704.399, "duration": 4.281}, {"text": "l'ind\u00e9pendance l'\u00e9p parce que l'\u00c9tat", "start": 706.04, "duration": 5.0}, {"text": "autrichien avait avait ses ses ses ses", "start": 708.68, "duration": 3.959}, {"text": "ses connexions dans l'opinion ils ont", "start": 711.04, "duration": 2.96}, {"text": "fait une \u00e9valuation de la situation il", "start": 712.639, "duration": 2.801}, {"text": "pensait que 2 tiers des Autrichiens", "start": 714.0, "duration": 3.0}, {"text": "diraient oui et il y a une mobilisation", "start": 715.44, "duration": 2.959}, {"text": "y compris la gauche autrichienne qui est", "start": 717.0, "duration": 4.279}, {"text": "pourtant tr\u00e8s TR anti doolfous tr\u00e8s", "start": 718.399, "duration": 5.041}, {"text": "antichounik pour dire oui on va voter", "start": 721.279, "duration": 4.0}, {"text": "oui on veut on aime mieux une Autriche", "start": 723.44, "duration": 3.24}, {"text": "ind\u00e9pendante avec ce r\u00e9gime peut-\u00eatre", "start": 725.279, "duration": 4.201}, {"text": "qu'on aime pas mais mais voil\u00e0 et donc", "start": 726.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a on ne le voit pas dans le film c'est", "start": 729.48, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a qui me surtout on va demander \u00e0", "start": 730.76, "duration": 3.16}, {"text": "marieb\u00e9nedict Vincent pourquoi on le", "start": 732.32, "duration": 3.16}, {"text": "voit pas non le film veut pas cacher", "start": 733.92, "duration": 3.44}, {"text": "certains faits le film veut mettre en", "start": 735.48, "duration": 4.4}, {"text": "avant en", "start": 737.36, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 un \u00e9tat qui est \u00e0 cette \u00e9poque", "start": 740.199, "duration": 6.08}, {"text": "l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 plus une d\u00e9mocratie donc les", "start": 743.519, "duration": 4.841}, {"text": "opposants les v\u00e9ritables opposants", "start": 746.279, "duration": 5.161}, {"text": "politiques qui aurait pu euh contrer on", "start": 748.36, "duration": 6.64}, {"text": "va dire ou s'opposer euh dans l'opinion", "start": 751.44, "duration": 9.079}, {"text": "euh \u00e0 \u00e0anchlous sont d\u00e9j\u00e0 euh pers\u00e9cut\u00e9s", "start": 755.0, "duration": 7.639}, {"text": "on pourrait dire par l'\u00c9tat corporatiste", "start": 760.519, "duration": 4.161}, {"text": "ou quelque fois on dit austrofasciste on", "start": 762.639, "duration": 4.76}, {"text": "est un peu conservateur chr\u00e9tien depuis", "start": 764.68, "duration": 5.159}, {"text": "install\u00e9 depuis 1933 1934 c'est un c'est", "start": 767.399, "duration": 4.081}, {"text": "un r\u00e9gime qui ant\u00e9rieurement avait d\u00e9j\u00e0", "start": 769.839, "duration": 3.36}, {"text": "interdit le parti sociald\u00e9mocrate qui a", "start": 771.48, "duration": 3.799}, {"text": "interdit le Parti communiste on a dit", "start": 773.199, "duration": 3.521}, {"text": "que bon il y a un parti unique qui est", "start": 775.279, "duration": 2.761}, {"text": "pas forc\u00e9ment un parti structur\u00e9 mais il", "start": 776.72, "duration": 3.6}, {"text": "y a plus de d'opposition possible ce qui", "start": 778.04, "duration": 3.44}, {"text": "fait que ce n'est plus d\u00e9j\u00e0 une", "start": 780.32, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9publique et donc quand l'Allemagne", "start": 781.48, "duration": 6.84}, {"text": "entre en Autriche il n'abat pas une", "start": 785.0, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9mocratie il entre dans un pays qui est", "start": 788.32, "duration": 6.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 qui a d\u00e9j\u00e0 bascul\u00e9 vers l'\u00e9tat", "start": 791.24, "duration": 6.08}, {"text": "autoritaire et ceux qui sont l\u00e0 rien \u00e0", "start": 794.92, "duration": 4.359}, {"text": "voir avec l'opposition au nazisme \u00e7a n'a", "start": 797.32, "duration": 4.04}, {"text": "rien \u00e0 voir je suis d\u00e9sol\u00e9 le le Parti", "start": 799.279, "duration": 4.12}, {"text": "socialiste lui-m\u00eame on a moi j'ai lu", "start": 801.36, "duration": 4.24}, {"text": "toute la collection de l' Labat et et", "start": 803.399, "duration": 3.161}, {"text": "tout c'est le journal du Parti", "start": 805.6, "duration": 2.599}, {"text": "socialiste qui qui n'arr\u00eate pas de", "start": 806.56, "duration": 3.36}, {"text": "lutter contre l'id\u00e9e que dolfous d\u00e9fend", "start": 808.199, "duration": 2.76}, {"text": "une id\u00e9e r\u00e9actionnaire avec son", "start": 809.92, "duration": 2.84}, {"text": "ind\u00e9pendance de l'Autriche je veux dire", "start": 810.959, "duration": 3.401}, {"text": "il y a il y a c'est c'est en permanence", "start": 812.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a donc c'est pas les socialistes qui", "start": 814.36, "duration": 2.88}, {"text": "auraient d\u00e9fendu l'id\u00e9e de l'impendance", "start": 816.0, "duration": 3.72}, {"text": "autrichienne de toute fa\u00e7on et le au", "start": 817.24, "duration": 4.12}, {"text": "contraire les gens qui soutenaient le", "start": 819.72, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9gime \u00e9tai au contraire dans cette", "start": 821.36, "duration": 3.719}, {"text": "poliique l\u00e0 tout toute la toute la la", "start": 822.839, "duration": 3.68}, {"text": "th\u00e9matique les grands discours de", "start": 825.079, "duration": 3.961}, {"text": "dolfous dont je suis pas forc\u00e9ment un", "start": 826.519, "duration": 3.68}, {"text": "soutien c'est pas la question moi je", "start": 829.04, "duration": 2.52}, {"text": "suis un historien fran\u00e7ais mais enfin je", "start": 830.199, "duration": 3.721}, {"text": "veux dire il parle de la diff\u00e9rence que", "start": 831.56, "duration": 4.0}, {"text": "qui a une vocation de l'Autriche que", "start": 833.92, "duration": 2.839}, {"text": "l'Autriche doit exister comme un", "start": 835.56, "duration": 3.0}, {"text": "ind\u00e9pendant il d\u00e9finit le nazisme comme", "start": 836.759, "duration": 3.161}, {"text": "une barbarie je veux dire il y a un", "start": 838.56, "duration": 2.68}, {"text": "discours officiel qui est totalement", "start": 839.92, "duration": 3.279}, {"text": "contre le nazisme donc les autrichiens", "start": 841.24, "duration": 4.56}, {"text": "sont pr\u00e9venus alors les autrichiens sont", "start": 843.199, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9venus il n'emp\u00eache que ce r\u00e9gime qui", "start": 845.8, "duration": 6.52}, {"text": "alors dolfous est assassin\u00e9 comme on l'a", "start": 848.839, "duration": 5.761}, {"text": "vu dans le film par ce Poch de juillet", "start": 852.32, "duration": 6.319}, {"text": "1934 et le r\u00e9gime qui de 1934 \u00e0 1938 va", "start": 854.6, "duration": 6.32}, {"text": "exister est un r\u00e9gime qui se rapproche", "start": 858.639, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Allemagne on a cet accord de", "start": 860.92, "duration": 6.159}, {"text": "juillet 1936 entre l'Allemagne nazi et", "start": 863.079, "duration": 6.68}, {"text": "l'Autriche de schounik qui est est un un", "start": 867.079, "duration": 5.521}, {"text": "un un trait\u00e9 de rapprochement des deux", "start": 869.759, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9tats alors Hitler bien s\u00fbr reconna\u00eet", "start": 872.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'Autriche comme un \u00c9tat ind\u00e9pendant", "start": 874.56, "duration": 4.76}, {"text": "mais comme un \u00e9tat allemand et", "start": 876.0, "duration": 6.399}, {"text": "l'Autriche est oblig\u00e9 de c\u00e9der et", "start": 879.32, "duration": 4.92}, {"text": "d'ailleurs de d'introduire d\u00e9j\u00e0 des", "start": 882.399, "duration": 4.401}, {"text": "nazis ou des pro on va dire pas des", "start": 884.24, "duration": 4.24}, {"text": "nazis mais des pro Allemands dans le", "start": 886.8, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement donc on a ce rapprochement", "start": 888.48, "duration": 3.52}, {"text": "on a quand m\u00eame ce rapprochement avec", "start": 890.6, "duration": 3.44}, {"text": "quand m\u00eame un secr\u00e9taire d'\u00c9tat GUID", "start": 892.0, "duration": 4.12}, {"text": "Schmid des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui est", "start": 894.04, "duration": 3.719}, {"text": "pro allemand et \u00e0 qui on reprochera", "start": 896.12, "duration": 4.0}, {"text": "apr\u00e8s la song mondiale dans des proc\u00e8s", "start": 897.759, "duration": 4.721}, {"text": "de d\u00e9nasification d'avoir d\u00e9j\u00e0 \u0153uvr\u00e9", "start": 900.12, "duration": 4.399}, {"text": "depuis 2 ans avant lanchlous pour un", "start": 902.48, "duration": 3.32}, {"text": "rapprochement avec", "start": 904.519, "duration": 3.361}, {"text": "l'Allemagne il faut il faut savoir que", "start": 905.8, "duration": 3.44}, {"text": "en fait ce qui est int\u00e9ressant avec ce", "start": 907.88, "duration": 3.36}, {"text": "petit pays que il y a quand m\u00eame il il", "start": 909.24, "duration": 4.48}, {"text": "est bien au c\u0153ur hein nord sud est ouest", "start": 911.24, "duration": 4.839}, {"text": "et en fait effectivement comme je disais", "start": 913.72, "duration": 4.4}, {"text": "les les nazis pendant les ann\u00e9es 20 on", "start": 916.079, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plut\u00f4t insignifiant il y a une", "start": 918.12, "duration": 5.079}, {"text": "mont\u00e9e \u00e0 partir des ann\u00e9es 1930 mais qui", "start": 919.56, "duration": 5.079}, {"text": "est une corr\u00e9lation un petit peu \u00e0 ce", "start": 923.199, "duration": 3.32}, {"text": "qui se passe dans le reil en Allemagne", "start": 924.639, "duration": 4.401}, {"text": "et euh et \u00e7a monte \u00e0 3 % hein pour les", "start": 926.519, "duration": 4.641}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections en Autriche mais", "start": 929.04, "duration": 3.32}, {"text": "apr\u00e8s il y a des des \u00e9lections", "start": 931.16, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9gionales qui disent en 32 17 % donc", "start": 932.36, "duration": 4.24}, {"text": "c'est effectivement en train de monter", "start": 934.519, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu'il y a une certaine dynamique", "start": 936.6, "duration": 2.84}, {"text": "qui part de l'Allemagne mais il faut", "start": 937.839, "duration": 7.44}, {"text": "savoir que entre 30 1930 31 et 1934 le", "start": 939.44, "duration": 7.959}, {"text": "le parti nazi d'Allemagne on voit", "start": 945.279, "duration": 4.721}, {"text": "quelqu'un sur place pour prendre en main", "start": 947.399, "duration": 4.56}, {"text": "les nazis qui il y avait plusieurs ailes", "start": 950.0, "duration": 4.319}, {"text": "qui se combataient mutuellement euh le", "start": 951.959, "duration": 4.161}, {"text": "doc n'en parle pas trop hein il y a des", "start": 954.319, "duration": 4.041}, {"text": "extr\u00e9mistes dans le Sud qui vont prendre", "start": 956.12, "duration": 4.079}, {"text": "le dessus ensuite mais en fait", "start": 958.36, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement et sous cette dynamique o\u00f9", "start": 960.199, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a se rationalise et o\u00f9 \u00e7a va \u00e7a se", "start": 962.24, "duration": 4.959}, {"text": "radicalise surtout effectivement il y a", "start": 964.639, "duration": 4.281}, {"text": "un essort du parti nazi et du coup il", "start": 967.199, "duration": 3.64}, {"text": "est en opposition effectivement aux deux", "start": 968.92, "duration": 4.039}, {"text": "autres grands camps mais le grande", "start": 970.839, "duration": 4.24}, {"text": "ennemi pour ainsi dire des conservateur", "start": 972.959, "duration": 3.641}, {"text": "c'est comme vous avez dit c'est c'est la", "start": 975.079, "duration": 3.961}, {"text": "gauche et la gauche il faut savoir 41 %", "start": 976.6, "duration": 3.799}, {"text": "aux derni\u00e8res \u00e9lections libres en", "start": 979.04, "duration": 3.159}, {"text": "Autriche c'est un grand parti les", "start": 980.399, "duration": 4.0}, {"text": "sociod\u00e9mocrate et effectivement avec des", "start": 982.199, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui vont tr\u00e8s \u00e0 gauche le Parti", "start": 984.399, "duration": 3.401}, {"text": "communiste n'est jamais tr\u00e8s fort en", "start": 986.56, "duration": 2.639}, {"text": "Autriche parce que effectivement les", "start": 987.8, "duration": 2.68}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates prennent bien", "start": 989.199, "duration": 3.08}, {"text": "absorbent bien ce camp et en fait c'est", "start": 990.48, "duration": 4.32}, {"text": "eux les v\u00e9ritables ennemis et s'il y a", "start": 992.279, "duration": 4.36}, {"text": "donc un \u00e9tat que les autres chien", "start": 994.8, "duration": 3.24}, {"text": "appelle austrofasciste mais qui", "start": 996.639, "duration": 3.12}, {"text": "effectivement c'est apr\u00e8s c'est toujours", "start": 998.04, "duration": 3.68}, {"text": "la d\u00e9finition comment on d\u00e9finit un un", "start": 999.759, "duration": 4.041}, {"text": "le fascisme mais en fait il y a pas de", "start": 1001.72, "duration": 5.08}, {"text": "leader comme \u00e7af c'est un petit bonhomme", "start": 1003.8, "duration": 4.479}, {"text": "n'est pas vraiment un leader il y a un", "start": 1006.8, "duration": 2.92}, {"text": "parti unique mais en fait elle est pas", "start": 1008.279, "duration": 3.68}, {"text": "trop suivi mais en fait effectivement il", "start": 1009.72, "duration": 4.28}, {"text": "va tout de suite toute mettre en place", "start": 1011.959, "duration": 4.201}, {"text": "pour dessaper pour saper l'influence de", "start": 1014.0, "duration": 4.6}, {"text": "la gauche et c'est ainsi que les pays", "start": 1016.16, "duration": 4.64}, {"text": "comme tu as dit va \u00eatre affaibli", "start": 1018.6, "duration": 3.919}, {"text": "consid\u00e9rablement dans les ann\u00e9es qui", "start": 1020.8, "duration": 4.759}, {"text": "suivent pour ensuite effectivement qu", "start": 1022.519, "duration": 5.881}, {"text": "apr\u00e8s ouvert enfin fini la guerre au", "start": 1025.559, "duration": 5.721}, {"text": "sein des de la soci\u00e9t\u00e9 euh autrichienne", "start": 1028.4, "duration": 5.799}, {"text": "et si je peux terminer juste donc je dis", "start": 1031.28, "duration": 5.639}, {"text": "jusqu'en 1934 le Poch Hitler a bien vu", "start": 1034.199, "duration": 4.12}, {"text": "que m\u00eame internationalement c'est tr\u00e8s", "start": 1036.919, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s grave l'ordre pour le Poch de", "start": 1038.319, "duration": 4.841}, {"text": "juillet 1934 a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en Allemagne et", "start": 1040.439, "duration": 4.841}, {"text": "non pas comme dit le documentaire par", "start": 1043.16, "duration": 3.519}, {"text": "les nazis qu' l'avaiit mis en ils", "start": 1045.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9taient pas aussi voil\u00e0 et entre 34 et", "start": 1046.679, "duration": 4.801}, {"text": "36 qu'est-ce que nous observons sur la", "start": 1049.84, "duration": 2.92}, {"text": "sc\u00e8ne internationale un rapprochement", "start": 1051.48, "duration": 3.559}, {"text": "entre Rome et Berlin et qui joue \u00e0 fond", "start": 1052.76, "duration": 4.64}, {"text": "en Autriche parce que ce fascisme a \u00e9t\u00e9", "start": 1055.039, "duration": 4.681}, {"text": "s fascisme de Dolf fous autrichien", "start": 1057.4, "duration": 5.0}, {"text": "soutenu \u00e0 fond par Mussolini qui avait", "start": 1059.72, "duration": 4.72}, {"text": "fait venir ses troupes jusqu'\u00e0 jusqu'au", "start": 1062.4, "duration": 5.279}, {"text": "Tyrol au bR au en juillet 1934 et \u00e0", "start": 1064.44, "duration": 4.599}, {"text": "partir du moment o\u00f9 il y a rapprochement", "start": 1067.679, "duration": 3.041}, {"text": "entre Hitler et musoussolini c'est fini", "start": 1069.039, "duration": 3.52}, {"text": "pour l'Autriche hein c'est encore une", "start": 1070.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9poque Mussini pouvit esp\u00e9rer et c'est", "start": 1072.559, "duration": 4.841}, {"text": "dans ce sens-l\u00e0 que l'acord de 36 est \u00e0", "start": 1074.72, "duration": 6.48}, {"text": "comprendre le r\u00e9gime autrichien on a", "start": 1077.4, "duration": 6.08}, {"text": "parl\u00e9 de l'avant enchelous l\u00e0 beaucoup", "start": 1081.2, "duration": 3.92}, {"text": "on va parler de l'apr\u00e8s et l\u00e0 les", "start": 1083.48, "duration": 3.4}, {"text": "chiffres sont terribles he certains sont", "start": 1085.12, "duration": 3.76}, {"text": "issus du documentaire et puis j'en ai", "start": 1086.88, "duration": 4.4}, {"text": "d'autres alors \u00e9videmment tout quelques", "start": 1088.88, "duration": 4.84}, {"text": "jours apr\u00e8s l'anchelous 1000 d\u00e9port\u00e9s \u00e0", "start": 1091.28, "duration": 4.6}, {"text": "dacho he ce sont les opposants tr\u00e8s", "start": 1093.72, "duration": 3.76}, {"text": "clairement au", "start": 1095.88, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9gime ensuite concernant la population", "start": 1097.48, "duration": 7.439}, {"text": "juive environ 130000 d'entre eux fuiti", "start": 1100.84, "duration": 6.8}, {"text": "he 10 % de la population viennoise et", "start": 1104.919, "duration": 5.12}, {"text": "juive \u00e0 l'\u00e9poque ils sont flapp\u00e9s de", "start": 1107.64, "duration": 4.84}, {"text": "plein fouet la plupart d'ailleurs", "start": 1110.039, "duration": 4.76}, {"text": "partent comme Sigmund Freud du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1112.48, "duration": 5.199}, {"text": "la Grande-Bretagne 70000 juifs", "start": 1114.799, "duration": 5.161}, {"text": "autrichiens 70000 juifs autrichiens", "start": 1117.679, "duration": 4.12}, {"text": "meurent dans les camp de concentration", "start": 1119.96, "duration": 3.28}, {"text": "et alors l\u00e0 il y a des chiffres alors ce", "start": 1121.799, "duration": 3.961}, {"text": "sont des chiffres \u00e9videmment enfin la", "start": 1123.24, "duration": 4.0}, {"text": "population autrichienne ne repr\u00e9sente", "start": 1125.76, "duration": 4.72}, {"text": "que 8 % de la population du Grand", "start": 1127.24, "duration": 7.319}, {"text": "Reich en revanche 14 % des Autrichiens", "start": 1130.48, "duration": 6.84}, {"text": "fournissent sont des membres de la", "start": 1134.559, "duration": 5.48}, {"text": "SS les Autrichiens constituent pardon 14", "start": 1137.32, "duration": 5.76}, {"text": "% des membres de laass 40 % du personnel", "start": 1140.039, "duration": 4.841}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la mise en \u0153uvre de l'assassinat", "start": 1143.08, "duration": 3.959}, {"text": "des malades mentaux il a \u00e9t\u00e9 fortement", "start": 1144.88, "duration": 4.72}, {"text": "question dans ce film et bien s\u00fbr de la", "start": 1147.039, "duration": 5.441}, {"text": "choix ces films viennent plut\u00f4t \u00e9tayer", "start": 1149.6, "duration": 5.48}, {"text": "la th\u00e8se en r\u00e9alit\u00e9 avec cette nuance du", "start": 1152.48, "duration": 3.8}, {"text": "documentaire il y a des travaux", "start": 1155.08, "duration": 2.68}, {"text": "d'historiens qui contestent ces chiffres", "start": 1156.28, "duration": 3.72}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s par Simon visental \u00e0", "start": 1157.76, "duration": 4.96}, {"text": "une \u00e9poque o\u00f9 en conflit je dirais avec", "start": 1160.0, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00c9tat autrichien pour pousser sa cause", "start": 1162.72, "duration": 4.319}, {"text": "qui \u00e9tait une noble cause hein \u00e7a mais", "start": 1164.799, "duration": 3.481}, {"text": "mais il y a des travaux d'historiens qui", "start": 1167.039, "duration": 3.961}, {"text": "conteste ces chiffres he moi j'ai lu une", "start": 1168.28, "duration": 4.44}, {"text": "une th\u00e8se d'un historien autrichien qui", "start": 1171.0, "duration": 4.48}, {"text": "a fait une \u00e9tude sur les g\u00e9n\u00e9raux SS sur", "start": 1172.72, "duration": 4.6}, {"text": "l'ensemble des g\u00e9n\u00e9raux qui ont eu de s", "start": 1175.48, "duration": 4.64}, {"text": "sur l'ensemble du 3\u00e8 rage sur de m\u00e9moire", "start": 1177.32, "duration": 4.719}, {"text": "51 ou", "start": 1180.12, "duration": 4.799}, {"text": "751 g\u00e9n\u00e9raux qui ont eu le titre de", "start": 1182.039, "duration": 4.681}, {"text": "enfin g\u00e9n\u00e9ral dans la SS il y a trois", "start": 1184.919, "duration": 3.401}, {"text": "qui \u00e9taient d'origine autrichenne donc \u00e0", "start": 1186.72, "duration": 3.56}, {"text": "mon avis c'est un mythe alors s'il y a", "start": 1188.32, "duration": 3.16}, {"text": "eu un", "start": 1190.28, "duration": 4.399}, {"text": "peut-\u00eatre ex mise en place dans le petit", "start": 1191.48, "duration": 5.439}, {"text": "personnel c'est qu'on le le paradoxe en", "start": 1194.679, "duration": 5.0}, {"text": "effet le paradoxe c'est que une fois que", "start": 1196.919, "duration": 4.481}, {"text": "l'Autriche est int\u00e9gr\u00e9 au 3\u00e8 rche au", "start": 1199.679, "duration": 4.841}, {"text": "fond Vienne et la ville du 3\u00e8 rche qui a", "start": 1201.4, "duration": 5.159}, {"text": "la plus grande communaut\u00e9 juive voil\u00e0 et", "start": 1204.52, "duration": 4.0}, {"text": "donc pour le les petites choses si je", "start": 1206.559, "duration": 3.321}, {"text": "peux me permettre parce que c'est ch", "start": 1208.52, "duration": 3.12}, {"text": "dramatique ENF du petit personnel il y", "start": 1209.88, "duration": 3.159}, {"text": "en effet du personnel local qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1211.64, "duration": 3.0}, {"text": "employ\u00e9 voil\u00e0 mais qui est li\u00e9 \u00e0 la", "start": 1213.039, "duration": 3.161}, {"text": "situation dire il y a une \u00e9norme", "start": 1214.64, "duration": 3.36}, {"text": "communaut\u00e9 juif \u00e0 Berlin c'\u00e9tait les", "start": 1216.2, "duration": 3.359}, {"text": "Prussiens qui on \u00e9t\u00e9 qu'on pourrait", "start": 1218.0, "duration": 2.76}, {"text": "mettre sur la Salette aujourd'hui c'est", "start": 1219.559, "duration": 2.681}, {"text": "pas c'est c'est pas essentiellement", "start": 1220.76, "duration": 3.56}, {"text": "parce qu'ils \u00e9taient Autrichiens", "start": 1222.24, "duration": 3.64}, {"text": "d'origine autrichenne alors ve pas dire", "start": 1224.32, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il \u00e9videmment un antis\u00e9itisme", "start": 1225.88, "duration": 3.32}, {"text": "Autrichien tr\u00e8 anciens dans la c'est", "start": 1227.559, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9vident oui \u00e7a \u00e9 dit DS d\u00e8s le d\u00e9but du", "start": 1229.2, "duration": 4.8}, {"text": "film d'Ur bien s\u00fbr oui alors l'Autriche", "start": 1231.08, "duration": 7.44}, {"text": "reste euh \u00e0 mon sens un comme c'est dit", "start": 1234.0, "duration": 6.44}, {"text": "dans le film l'expression je je la", "start": 1238.52, "duration": 4.399}, {"text": "trouve bonne \u00e0 savoir un laboratoire", "start": 1240.44, "duration": 3.96}, {"text": "d'un certain nombre de politiques de", "start": 1242.919, "duration": 4.281}, {"text": "pers\u00e9cution \u00e0 savoir des politiques la", "start": 1244.4, "duration": 6.04}, {"text": "politique d'obligation \u00e0 l'immigration", "start": 1247.2, "duration": 6.08}, {"text": "euh ou de forte contrainte la politique", "start": 1250.44, "duration": 6.0}, {"text": "de ghto\u00efation euh les premi\u00e8res", "start": 1253.28, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9portations et surtout les premiers", "start": 1256.44, "duration": 4.76}, {"text": "pogrommes les pogrommes on il y a eu un", "start": 1258.76, "duration": 5.159}, {"text": "pogrom de lanchlous qui pr\u00e9c\u00e8de donc ce", "start": 1261.2, "duration": 4.24}, {"text": "qui est connu entre guillemets comme la", "start": 1263.919, "duration": 4.081}, {"text": "nuit de Cristal bon expression prendre", "start": 1265.44, "duration": 3.84}, {"text": "avec beaucoup de pincettes mais de", "start": 1268.0, "duration": 3.6}, {"text": "novembre 1938 donc", "start": 1269.28, "duration": 4.519}, {"text": "l'Autriche pr\u00e9c\u00e8de d'une certaine", "start": 1271.6, "duration": 5.52}, {"text": "mani\u00e8re pour un certain nombre de", "start": 1273.799, "duration": 6.641}, {"text": "politiques et de pratiques antijuive le", "start": 1277.12, "duration": 6.799}, {"text": "reste du Reich du Grand Reich et c'est", "start": 1280.44, "duration": 6.68}, {"text": "\u00e7a que le documentaire entend mettre en", "start": 1283.919, "duration": 4.921}, {"text": "lumi\u00e8re parce que quelquefois on a une", "start": 1287.12, "duration": 2.559}, {"text": "image", "start": 1288.84, "duration": 4.4}, {"text": "euh je dirais centralis\u00e9e du r\u00e9gime nazi", "start": 1289.679, "duration": 5.921}, {"text": "alors qu'aujourd'hui la recherche a", "start": 1293.24, "duration": 5.28}, {"text": "largement d\u00e9montr\u00e9 le polycentrisme et", "start": 1295.6, "duration": 4.319}, {"text": "surtout la circulation d'un certain", "start": 1298.52, "duration": 3.639}, {"text": "nombre non seulement de pers\u00e9cuteurs", "start": 1299.919, "duration": 3.441}, {"text": "mais aussi de pratiques et donc", "start": 1302.159, "duration": 3.161}, {"text": "l'Autriche est un bon terrain pour", "start": 1303.36, "duration": 4.559}, {"text": "illustrer ses circulations et bien s\u00fbr", "start": 1305.32, "duration": 6.08}, {"text": "que les bourreaux qui sont cit\u00e9s dans le", "start": 1307.919, "duration": 7.281}, {"text": "film euh Bruner exactement ou", "start": 1311.4, "duration": 7.6}, {"text": "C sont euh des bons bons exemples de ces", "start": 1315.2, "duration": 4.959}, {"text": "circulation alors \u00e9videmment que tous", "start": 1319.0, "duration": 2.88}, {"text": "les Autrichiens ne circulent pas et l\u00e0", "start": 1320.159, "duration": 3.361}, {"text": "on a pris les figures de prou mais qui", "start": 1321.88, "duration": 4.08}, {"text": "avait un \u00e9norme pouvoir dans les", "start": 1323.52, "duration": 5.56}, {"text": "territoire sous occup\u00e9s ou annex\u00e9 par", "start": 1325.96, "duration": 6.079}, {"text": "l'Allemagne avec aussi alo\u00ef Brunner pour", "start": 1329.08, "duration": 4.92}, {"text": "la France alors \u00e9norme pouvoir de ces", "start": 1332.039, "duration": 4.24}, {"text": "dirigeant de de premier rang hein", "start": 1334.0, "duration": 4.36}, {"text": "finalement aurait l'adh\u00e9sion de la", "start": 1336.279, "duration": 3.801}, {"text": "population pleine et enti\u00e8re c'est c'est", "start": 1338.36, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a la question ouais alors moi je suis", "start": 1340.08, "duration": 4.88}, {"text": "absolument d'accord he c'est les", "start": 1342.84, "duration": 3.439}, {"text": "historiens sont d'accord que l'Autriche", "start": 1344.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9 une sorte de laboratoire mais en fait", "start": 1346.279, "duration": 4.681}, {"text": "mais il faut \u00e7a ne veut pas dire c'est", "start": 1349.36, "duration": 2.64}, {"text": "parce que les Autrichiens \u00e9taient", "start": 1350.96, "duration": 2.839}, {"text": "meilleurs nazis hein comme le film", "start": 1352.0, "duration": 3.36}, {"text": "presque le faire croire mais c'est tout", "start": 1353.799, "duration": 2.961}, {"text": "simplement c'\u00e9tait le premier pays qui", "start": 1355.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9tait annex\u00e9 o\u00f9 effectivement on est", "start": 1356.76, "duration": 4.2}, {"text": "all\u00e9 on a pu se permettre des choses", "start": 1359.039, "duration": 3.561}, {"text": "qu'on avait pas os\u00e9 vis-\u00e0-vis de la", "start": 1360.96, "duration": 3.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1930 et", "start": 1362.6, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on aurait pas pu faire non plus en", "start": 1364.52, "duration": 3.48}, {"text": "Autriche au d\u00e9but des ann\u00e9es 30 mais l\u00e0", "start": 1366.2, "duration": 4.12}, {"text": "en 38 quand tout est un peu \u00e0 bout le", "start": 1368.0, "duration": 4.039}, {"text": "pays \u00e9tait effectivement", "start": 1370.32, "duration": 3.76}, {"text": "consid\u00e9rablement affaibli \u00e9conomiquement", "start": 1372.039, "duration": 4.561}, {"text": "socialement et politiquement les choses", "start": 1374.08, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9taient possibles qui dans le n'\u00e9tait", "start": 1376.6, "duration": 3.679}, {"text": "pas possible parce que une dictature", "start": 1378.36, "duration": 3.6}, {"text": "doit toujours s'asseoir sur sa", "start": 1380.279, "duration": 3.76}, {"text": "population et quand elle sent que la", "start": 1381.96, "duration": 4.24}, {"text": "population ne fera pas de r\u00e9sistance", "start": 1384.039, "duration": 4.041}, {"text": "voir se trouve derri\u00e8re et ben on peut", "start": 1386.2, "duration": 3.479}, {"text": "se permettre de faire ceci cela c'est", "start": 1388.08, "duration": 3.719}, {"text": "pas les autrichiens qui ont invent\u00e9 tout", "start": 1389.679, "duration": 3.88}, {"text": "ce qui est montr\u00e9 \u00e0 savoir cette", "start": 1391.799, "duration": 3.441}, {"text": "centrale qui pousse \u00e0 l'immigration et", "start": 1393.559, "duration": 2.961}, {"text": "cetera c'est-\u00e0- direire qu'il y avait", "start": 1395.24, "duration": 2.88}, {"text": "suffisamment de dignitaires je parle de", "start": 1396.52, "duration": 3.96}, {"text": "Burkel je parle ensuite de bal fonchir", "start": 1398.12, "duration": 3.559}, {"text": "et d'autres qui \u00e9taient allemands qui", "start": 1400.48, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9taient import\u00e9 pour coordonner parce", "start": 1401.679, "duration": 4.561}, {"text": "que effectivement \u00e0 Berlin on a vu que", "start": 1403.919, "duration": 4.921}, {"text": "les nazis sur place qui \u00e9taient des", "start": 1406.24, "duration": 4.36}, {"text": "ill\u00e9gaux les fameux ill\u00e9gaux c'est\u00e0dire", "start": 1408.84, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il avaient par qui \u00e9taient", "start": 1410.6, "duration": 3.48}, {"text": "emprisonn\u00e9s qui avaient donn\u00e9 des mois", "start": 1412.32, "duration": 4.12}, {"text": "de leur vie soit il avent ils devaient", "start": 1414.08, "duration": 3.599}, {"text": "partir ils avaient juste perdu leur", "start": 1416.44, "duration": 3.359}, {"text": "travail o\u00f9 ils se retrouvai en prison", "start": 1417.679, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs avec les sociau-d\u00e9mocrates et", "start": 1419.799, "duration": 3.321}, {"text": "ont fait venir les sociau-d\u00e9mocrates", "start": 1421.679, "duration": 4.041}, {"text": "dans le campasie cela quand il y a donc", "start": 1423.12, "duration": 5.24}, {"text": "lanchelous quand il y a ce ce fait", "start": 1425.72, "duration": 6.199}, {"text": "accompli de l'arriv\u00e9e des de la verm et", "start": 1428.36, "duration": 5.76}, {"text": "et chouni qui avait d\u00e9clar\u00e9 nous c\u00e9dons", "start": 1431.919, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 la violence et personne ne tire parce", "start": 1434.12, "duration": 3.64}, {"text": "que nous voulons pas de sang allemand", "start": 1436.52, "duration": 2.759}, {"text": "qui qui coule ce n'est pas parce que", "start": 1437.76, "duration": 3.32}, {"text": "l'arm\u00e9e voulait pas r\u00e9sister c'est", "start": 1439.279, "duration": 3.321}, {"text": "qu'elle a eu l'ordre de ne pas r\u00e9sister", "start": 1441.08, "duration": 4.719}, {"text": "l'arm\u00e9e de 30000 soldats enfin c'\u00e9tait", "start": 1442.6, "duration": 4.88}, {"text": "pas une tr\u00e8s grande arm\u00e9 mais en tout", "start": 1445.799, "duration": 3.681}, {"text": "cas il faut il faut savoir que les", "start": 1447.48, "duration": 3.64}, {"text": "choses \u00e9taient possibles en Ariche ont", "start": 1449.48, "duration": 4.76}, {"text": "pris une dynamique H qui n'\u00e9tait pas", "start": 1451.12, "duration": 5.12}, {"text": "envisageable auparavant ailleurs ce qui", "start": 1454.24, "duration": 3.28}, {"text": "me choque moi je voudrais savoir Jean", "start": 1456.24, "duration": 2.919}, {"text": "S\u00e9villa de quelle r\u00e9sistance vous parlez", "start": 1457.52, "duration": 2.519}, {"text": "apr\u00e8s", "start": 1459.159, "duration": 3.081}, {"text": "lanchelous est-ce qu'il y a des des", "start": 1460.039, "duration": 5.36}, {"text": "personnes identifiables des t\u00eates de des", "start": 1462.24, "duration": 5.88}, {"text": "des figures de prout cette r\u00e9sistance et", "start": 1465.399, "duration": 4.361}, {"text": "que reste-t-il de la r\u00e9sistance", "start": 1468.12, "duration": 3.559}, {"text": "autrichienne apr\u00e8s l'anchelous alors", "start": 1469.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'abord \u00e9coutez euh faut appeler quand", "start": 1471.679, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00eame le tr\u00e8me rage tout le monde le sait", "start": 1473.76, "duration": 3.0}, {"text": "c'est une soci\u00e9t\u00e9 polici\u00e8re une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1475.08, "duration": 4.24}, {"text": "totalitaire donc non mais euh il y a pas", "start": 1476.76, "duration": 5.279}, {"text": "de libert\u00e9 deux voil\u00e0 donc succ\u00e9dait", "start": 1479.32, "duration": 5.0}, {"text": "elle-m\u00eame \u00e0 un r\u00e9gime on l'a dit", "start": 1482.039, "duration": 4.88}, {"text": "eu donc je veux dire un habitant de", "start": 1484.32, "duration": 4.16}, {"text": "l'ustmark parce qu' l'Autriche n'existe", "start": 1486.919, "duration": 2.521}, {"text": "plus il y a plus d'Autrichien", "start": 1488.48, "duration": 3.36}, {"text": "normalement en langage officiel de", "start": 1489.44, "duration": 5.04}, {"text": "p\u00e9riode les opposants les opposants je", "start": 1491.84, "duration": 4.68}, {"text": "pens sociod\u00e9mocrates les communistes les", "start": 1494.48, "duration": 4.48}, {"text": "syndicalistes tout cux sont sortis du", "start": 1496.52, "duration": 3.92}, {"text": "paysage si on a bien compris et les", "start": 1498.96, "duration": 3.319}, {"text": "conservateurs aussi hein je veux dire", "start": 1500.44, "duration": 3.88}, {"text": "les conservateurs 70000 arrestations", "start": 1502.279, "duration": 3.961}, {"text": "apr\u00e8s l'anchou c'est l'\u00e9quivalent de en", "start": 1504.32, "duration": 3.28}, {"text": "proportion en pourcentage c'est comme si", "start": 1506.24, "duration": 3.52}, {"text": "on avait r\u00eat\u00e9 700000 personnes en France", "start": 1507.6, "duration": 4.16}, {"text": "qui reste-t-il pour r\u00e9sister \u00e0 ce r\u00e9gime", "start": 1509.76, "duration": 3.36}, {"text": "et bien il reste et puis en plus les", "start": 1511.76, "duration": 2.799}, {"text": "hommes vont partir \u00e0 la guerre \u00e0 partir", "start": 1513.12, "duration": 4.08}, {"text": "de 1940 les jeunes hommes il y a des", "start": 1514.559, "duration": 4.881}, {"text": "r\u00e9seaux il y a des r\u00e9seaux qui d\u00e8s 1938", "start": 1517.2, "duration": 5.8}, {"text": "on a des r\u00e9seaux qui sont soit", "start": 1519.44, "duration": 5.92}, {"text": "conservateur catholique soit de gauche", "start": 1523.0, "duration": 3.679}, {"text": "et d'ailleurs paradoxalement plus", "start": 1525.36, "duration": 2.88}, {"text": "communiste que socialiste parce que les", "start": 1526.679, "duration": 2.921}, {"text": "socialistes ont longtemps \u00e9t\u00e9 dans cette", "start": 1528.24, "duration": 4.28}, {"text": "position du soutien \u00e0 lanchous on a", "start": 1529.6, "duration": 4.88}, {"text": "l'immigration social-d\u00e9mocrate aux", "start": 1532.52, "duration": 4.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis jusqu'en 1942 1943 plaide", "start": 1534.48, "duration": 4.4}, {"text": "encore pour le maintien de l'Autriche", "start": 1537.24, "duration": 3.24}, {"text": "dans une Allemagne d\u00e9mocratique \u00e0 la fin", "start": 1538.88, "duration": 3.6}, {"text": "de la guerre voil\u00e0 donc imposer l'id\u00e9e", "start": 1540.48, "duration": 3.24}, {"text": "d'une Autriche ind\u00e9pendante \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1542.48, "duration": 2.72}, {"text": "combat voil\u00e0 mais il y a des r\u00e9seaux", "start": 1543.72, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9seaux qui sont des r\u00e9seaux de", "start": 1545.2, "duration": 4.199}, {"text": "centaines d'hommes voil\u00e0 h\u00e9ro\u00efques il", "start": 1546.52, "duration": 4.159}, {"text": "restisquent que leur vie et d'ailleurs", "start": 1549.399, "duration": 3.481}, {"text": "les 3/4 ils sont pass\u00e9 un chiffre quand", "start": 1550.679, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame d'abord il y a 100000 autrichiens", "start": 1552.88, "duration": 3.72}, {"text": "qui entre 1938 et 1945 ont eu \u00e0 faire la", "start": 1554.32, "duration": 4.359}, {"text": "guestapo \u00e7a quand m\u00eame pas rien j'aurais", "start": 1556.6, "duration": 3.679}, {"text": "aim\u00e9 qu'on en dit juste un mot dans ce", "start": 1558.679, "duration": 3.801}, {"text": "document et il y en a quand m\u00eame 10000", "start": 1560.279, "duration": 4.721}, {"text": "autrichiens qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 mort", "start": 1562.48, "duration": 5.6}, {"text": "soit Fusier soit d\u00e9capit\u00e9 pour fait de", "start": 1565.0, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9sistance je veux dire aucune allusion", "start": 1568.08, "duration": 4.36}, {"text": "dans dans le document c'est un petit peu", "start": 1570.72, "duration": 3.4}, {"text": "un peu g\u00eanant et cette seconde guerre", "start": 1572.44, "duration": 3.479}, {"text": "mondiale co\u00fbtera la vie \u00e0", "start": 1574.12, "duration": 4.84}, {"text": "240000 Autrichiens par ailleurs vous", "start": 1575.919, "duration": 4.681}, {"text": "vouliz rajouter quelque chose oui", "start": 1578.96, "duration": 3.36}, {"text": "l'Autriche c'est un cas tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 1580.6, "duration": 3.6}, {"text": "parce que il y a une r\u00e9sistance qui est", "start": 1582.32, "duration": 3.8}, {"text": "plus puissanteun d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1584.2, "duration": 3.88}, {"text": "que la r\u00e9sistance en Allemagne au point", "start": 1586.12, "duration": 5.12}, {"text": "que finalement elle r\u00e9ussit avec ce", "start": 1588.08, "duration": 5.199}, {"text": "gouvernement provisoire sa d\u00e9claration", "start": 1591.24, "duration": 4.76}, {"text": "du 27 avril 1945 qui pr\u00e9c\u00e8de donc la", "start": 1593.279, "duration": 6.081}, {"text": "capitulation de l'Allemagne \u00e0 exist\u00e9 et", "start": 1596.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 cr\u00e9\u00e9 un", "start": 1599.36, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement ce qui n'est absolument pas", "start": 1600.52, "duration": 3.56}, {"text": "possible en Allemagne ce qui fait que", "start": 1603.039, "duration": 2.64}, {"text": "l'Autriche est un pays occup\u00e9 mais avec", "start": 1604.08, "duration": 3.16}, {"text": "un gouvernement et le conseil de", "start": 1605.679, "duration": 3.401}, {"text": "contr\u00f4le interalli\u00e9 s'installera", "start": 1607.24, "duration": 3.52}, {"text": "seulement en septembre 45 \u00e0 Vienne donc", "start": 1609.08, "duration": 4.36}, {"text": "entre avril 45 et septembre 45 on a un", "start": 1610.76, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernement alors bien s\u00fbr il y a aussi", "start": 1613.44, "duration": 3.4}, {"text": "des arm\u00e9es qui occupent le pays mais on", "start": 1615.159, "duration": 2.88}, {"text": "est dans une situation sitation tr\u00e8s", "start": 1616.84, "duration": 3.04}, {"text": "diff\u00e9rente et cela n'aurait pas \u00e9t\u00e9", "start": 1618.039, "duration": 3.161}, {"text": "possible sans l'existence d'une", "start": 1619.88, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9sistance autrichienne donc bien", "start": 1621.2, "duration": 2.719}, {"text": "entendu qu' il y a une r\u00e9sistance", "start": 1622.6, "duration": 3.28}, {"text": "autrichienne dans les conditions tr\u00e8s", "start": 1623.919, "duration": 4.0}, {"text": "difficile qui qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9s ce", "start": 1625.88, "duration": 3.2}, {"text": "que j'aurais peut-\u00eatre juste voulu", "start": 1627.919, "duration": 2.48}, {"text": "rajouter c'est que pour \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 1629.08, "duration": 2.959}, {"text": "ce sont qu'on peut appeler des", "start": 1630.399, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9sistants autrichiens qui ont pris le", "start": 1632.039, "duration": 5.52}, {"text": "pouvoir d\u00e8s avril 45 \u00e0 la Lib\u00e9ration oui", "start": 1633.84, "duration": 6.0}, {"text": "Queen avait dit appel\u00e9 \u00e0 voter oui au", "start": 1637.559, "duration": 7.961}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum du 38 et aussi le Caral", "start": 1639.84, "duration": 7.92}, {"text": "aussioutait ce qui est peut-\u00eatre", "start": 1645.52, "duration": 4.56}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 pr\u00e9ciser c'est que si la", "start": 1647.76, "duration": 4.799}, {"text": "population suit en au moment de", "start": 1650.08, "duration": 4.079}, {"text": "lanchlous c'est pas forc\u00e9ment parce", "start": 1652.559, "duration": 3.641}, {"text": "qu'elle est nazifi\u00e9e qu'elle est", "start": 1654.159, "duration": 4.281}, {"text": "id\u00e9ologis\u00e9e il y a peut-\u00eatre au moins", "start": 1656.2, "duration": 3.719}, {"text": "deux grandes raisons il y a cette id\u00e9e", "start": 1658.44, "duration": 4.04}, {"text": "de lanchlous qui est tr\u00e8s populaire", "start": 1659.919, "duration": 3.921}, {"text": "c'est pas une id\u00e9e sp\u00e9cialement nazi", "start": 1662.48, "duration": 3.52}, {"text": "lanchlous l'id\u00e9e d'une d'un rattachement", "start": 1663.84, "duration": 3.839}, {"text": "de l'Autriche \u00e0 l'Allemagne c'est une", "start": 1666.0, "duration": 3.799}, {"text": "id\u00e9e tr\u00e8s ancienne d\u00e9j\u00e0 avant 1914 on en", "start": 1667.679, "duration": 4.641}, {"text": "parle donc il y a cette id\u00e9e du", "start": 1669.799, "duration": 4.521}, {"text": "rattachement \u00e0 l'Allemagne pour les", "start": 1672.32, "duration": 4.0}, {"text": "Allemands d'Autriche qui est tr\u00e8s", "start": 1674.32, "duration": 3.479}, {"text": "populaire il y a peut-\u00eatre peut-\u00eatre un", "start": 1676.32, "duration": 2.64}, {"text": "point qu'on a pas encore \u00e9voqu\u00e9 c'est la", "start": 1677.799, "duration": 3.6}, {"text": "situation \u00e9conomique l'Autriche c'est un", "start": 1678.96, "duration": 5.12}, {"text": "pays qui en 1938 ne s'est pas encore", "start": 1681.399, "duration": 5.0}, {"text": "relev\u00e9 de la grande crise des ann\u00e9es 30", "start": 1684.08, "duration": 3.68}, {"text": "comme l'Allemagne s'est d\u00e9j\u00e0 relev\u00e9", "start": 1686.399, "duration": 3.76}, {"text": "puisque l'Allemagne depuis 1933 r\u00e9arme", "start": 1687.76, "duration": 5.0}, {"text": "il y a le plan de 1936 de 4 ans donc le", "start": 1690.159, "duration": 4.681}, {"text": "ch\u00f4mage a d\u00e9j\u00e0 fortement chut\u00e9 en", "start": 1692.76, "duration": 4.159}, {"text": "Autriche on n'est pas donc les les", "start": 1694.84, "duration": 3.719}, {"text": "Autrichiens qu'est-ce qu'il voi il voi", "start": 1696.919, "duration": 3.441}, {"text": "en face un pays qui a r\u00e9sorb\u00e9 la", "start": 1698.559, "duration": 3.561}, {"text": "question du ch\u00f4mage qui s'est relev\u00e9", "start": 1700.36, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9conomiquement qui est puissant et donc", "start": 1702.12, "duration": 4.36}, {"text": "il y a cet opportunisme aussi de dire", "start": 1704.6, "duration": 5.079}, {"text": "bah si on on dans le Reich on va nous", "start": 1706.48, "duration": 5.52}, {"text": "aussi d'une certaine mani\u00e8re conna\u00eetre", "start": 1709.679, "duration": 3.441}, {"text": "un redressement \u00e9conomique c'est pas", "start": 1712.0, "duration": 4.0}, {"text": "forc\u00e9ment adh\u00e9rer \u00e0 l'id\u00e9ologie nazi", "start": 1713.12, "duration": 5.679}, {"text": "mais c'est se dire que c'est peut-\u00eatre", "start": 1716.0, "duration": 5.36}, {"text": "le l'int\u00e9r\u00eat des Autrichiens voil\u00e0 il y", "start": 1718.799, "duration": 4.48}, {"text": "avait l'espoir de faire baisser le", "start": 1721.36, "duration": 3.799}, {"text": "ch\u00f4mage y a une sorte de r\u00eave et", "start": 1723.279, "duration": 3.52}, {"text": "d'illeurs il y a eu quelques semaines", "start": 1725.159, "duration": 4.161}, {"text": "d'euphorie che et puis ils ont vite", "start": 1726.799, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9chanter d\u00e8s avril 193 enfin pardon d\u00e8s", "start": 1729.32, "duration": 4.76}, {"text": "l'automne 1938 notamment \u00e0 cause de", "start": 1732.0, "duration": 3.679}, {"text": "mesures antireligieuses qui ont beaucoup", "start": 1734.08, "duration": 3.36}, {"text": "choqu\u00e9 la la population trichenne tr", "start": 1735.679, "duration": 3.6}, {"text": "catholique interdiction interdiction de", "start": 1737.44, "duration": 4.119}, {"text": "l'enseignement religieux \u00e0 l'\u00e9cole on va", "start": 1739.279, "duration": 5.561}, {"text": "voir un deux\u00e8 et dernier extrait de ce", "start": 1741.559, "duration": 6.041}, {"text": "film cette fois nous sommes en 1993 et", "start": 1744.84, "duration": 5.6}, {"text": "le chanolier autrichien de l'\u00e9poque se", "start": 1747.6, "duration": 4.799}, {"text": "rend \u00e0", "start": 1750.44, "duration": 4.88}, {"text": "J\u00e9rusalem si frz braniti est re\u00e7u avec", "start": 1752.399, "duration": 5.681}, {"text": "tous les honneurs par itsac Rabin c'est", "start": 1755.32, "duration": 4.44}, {"text": "gr\u00e2ce au discours historique qu'il a", "start": 1758.08, "duration": 3.719}, {"text": "prononc\u00e9 devant l'Assembl\u00e9e Nationale 2", "start": 1759.76, "duration": 2.96}, {"text": "ans", "start": 1761.799, "duration": 4.521}, {"text": "[Musique]", "start": 1762.72, "duration": 5.28}, {"text": "plus\u00f4t", "start": 1766.32, "duration": 3.44}, {"text": "und Verfolgung des dritten Reichs", "start": 1768.0, "duration": 5.0}, {"text": "beteiligt zum Teil prominenter Stelle", "start": 1769.76, "duration": 5.68}, {"text": "wir bekennen uns zu allen Daten unserer", "start": 1773.0, "duration": 4.519}, {"text": "Geschichte und so wie wir die guten f\u00fcr", "start": 1775.44, "duration": 4.44}, {"text": "uns in anpruch nehmen haben wir uns f\u00fcr", "start": 1777.519, "duration": 4.721}, {"text": "die b\u00f6sen zu entschuldigen bei den", "start": 1779.88, "duration": 4.97}, {"text": "\u00fcberlebenden", "start": 1782.24, "duration": 6.039}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1784.85, "duration": 8.189}, {"text": "und ce chancelier autrichien nous sommes", "start": 1788.279, "duration": 8.601}, {"text": "19 leier \u00e0 fa acte au nom de son pays", "start": 1793.039, "duration": 6.88}, {"text": "c\u00f4\u00e9 d'Isra\u00ebl euh \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s long", "start": 1796.88, "duration": 5.639}, {"text": "sommet \u00e0 coupa ces excuses aux victimes", "start": 1799.919, "duration": 5.24}, {"text": "euh comment on l'explique B en fait", "start": 1802.519, "duration": 5.76}, {"text": "c'est c'est la la la la la mont\u00e9e d'une", "start": 1805.159, "duration": 5.441}, {"text": "nouvelle extr\u00eame droite en fait la FPE", "start": 1808.279, "duration": 5.801}, {"text": "le le Parti lib\u00e9ral qui avait eu une", "start": 1810.6, "duration": 5.12}, {"text": "nouvelle un nouvel un nouveau dirigeant", "start": 1814.08, "duration": 4.64}, {"text": "dans les ann\u00e9es 80 euh et qui a commenc\u00e9", "start": 1815.72, "duration": 5.72}, {"text": "ouvertement \u00e0 paacter avec des anciens", "start": 1818.72, "duration": 5.88}, {"text": "milieu nazi qui avait jamais disparu", "start": 1821.44, "duration": 6.359}, {"text": "compl\u00e8tement euh et en fait le", "start": 1824.6, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9lection de walim court walthim le", "start": 1827.799, "duration": 5.801}, {"text": "pr\u00e9sident en 1988 et et des accusations", "start": 1829.64, "duration": 6.36}, {"text": "contre son pass\u00e9 enfin accusation qui", "start": 1833.6, "duration": 4.52}, {"text": "euh qui qui ressurgit alors que c'\u00e9tait", "start": 1836.0, "duration": 3.88}, {"text": "une personnalit\u00e9", "start": 1838.12, "duration": 3.76}, {"text": "av qu'on a", "start": 1839.88, "duration": 4.08}, {"text": "sou\u00e7onn\u00e9 d'avoir proc\u00e9de un certain", "start": 1841.88, "duration": 3.76}, {"text": "nombre de massacres du c\u00f4t\u00e9 des Balcans", "start": 1843.96, "duration": 3.079}, {"text": "durant la Seconde Guerre mondiale Kurt", "start": 1845.64, "duration": 3.68}, {"text": "valdim tout \u00e0 fait et \u00e7a avait suscit\u00e9", "start": 1847.039, "duration": 3.601}, {"text": "un grand \u00e9clat dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1849.32, "duration": 2.959}, {"text": "autrichenne et cliv\u00e9 hein les jeunes", "start": 1850.64, "duration": 3.279}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations les plus anciens les plus", "start": 1852.279, "duration": 2.801}, {"text": "anciens qui disaient mais il faut en", "start": 1853.919, "duration": 3.64}, {"text": "arr\u00eater c'est du pass\u00e9 plus rien et les", "start": 1855.08, "duration": 3.479}, {"text": "jeunes qui disaient mais qu'est-ce que", "start": 1857.559, "duration": 2.48}, {"text": "vous avez fait qu'est-ce qui s'est pass\u00e9", "start": 1858.559, "duration": 2.96}, {"text": "et de l\u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration", "start": 1860.039, "duration": 4.081}, {"text": "d'historiens une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de", "start": 1861.519, "duration": 4.561}, {"text": "aussi de de personnes politique il y a", "start": 1864.12, "duration": 4.0}, {"text": "la mont\u00e9e aussi du mouvement des vers en", "start": 1866.08, "duration": 4.12}, {"text": "Autriche dans la m\u00eame d\u00e9cennie et o\u00f9 du", "start": 1868.12, "duration": 4.279}, {"text": "coup des nouvelles questions surgissent", "start": 1870.2, "duration": 4.28}, {"text": "et o\u00f9 o\u00f9 effectivement finalement Franz", "start": 1872.399, "duration": 3.801}, {"text": "franitz qui s'est un petit peu inscrite", "start": 1874.48, "duration": 3.28}, {"text": "dans cette dans ce courant-l peu", "start": 1876.2, "duration": 3.359}, {"text": "d'ann\u00e9es plus tard pour effectivement", "start": 1877.76, "duration": 3.519}, {"text": "prononcer le miakulba enfin", "start": 1879.559, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement c'est un grand soulagement", "start": 1881.279, "duration": 3.041}, {"text": "pour", "start": 1883.399, "duration": 3.0}, {"text": "l'Autriche pour reconna\u00eetre et regarder", "start": 1884.32, "duration": 3.839}, {"text": "de face se passer et depuis en fait les", "start": 1886.399, "duration": 3.681}, {"text": "isra\u00ebls n'ont pas cess\u00e9 de travailler", "start": 1888.159, "duration": 3.681}, {"text": "sur \u00e7a \u00e7a c'est quand m\u00eame assez", "start": 1890.08, "duration": 3.199}, {"text": "troublant aussi hein cette p\u00e9riode est", "start": 1891.84, "duration": 3.319}, {"text": "tr\u00e8s longue les Autrichiens n'auraient", "start": 1893.279, "duration": 3.441}, {"text": "pas regarder en face leur pass\u00e9 il n'y", "start": 1895.159, "duration": 2.841}, {"text": "aurait pas eu peut-\u00eatre une", "start": 1896.72, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9nazification sur du c\u00f4t\u00e9 autrichien a", "start": 1898.0, "duration": 6.12}, {"text": "euations assez nombreux hein je veux", "start": 1902.08, "duration": 6.16}, {"text": "dire 16000 proc\u00e9dures de contre men\u00e9es", "start": 1904.12, "duration": 5.279}, {"text": "par les Autrichiens eux-m\u00eames et les", "start": 1908.24, "duration": 3.48}, {"text": "Alli\u00e9s c'est complexe contre contre les", "start": 1909.399, "duration": 4.961}, {"text": "nazis des condamnations \u00e0 la prison des", "start": 1911.72, "duration": 5.0}, {"text": "condamnations \u00e0 la peine capitale euh", "start": 1914.36, "duration": 3.96}, {"text": "ensuite qui a eu des amnisties pourquoi", "start": 1916.72, "duration": 3.959}, {"text": "parce que les gens moins impliqu\u00e9s dans", "start": 1918.32, "duration": 3.92}, {"text": "le r\u00e9gime on a voulu les r\u00e9int\u00e9grer", "start": 1920.679, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'on avait besoin d'ing\u00e9nieurs de", "start": 1922.24, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00e9decinou oui mais \u00e7a \u00e9t\u00e9 le cas en", "start": 1923.679, "duration": 2.6}, {"text": "Allemagne \u00e9galement", "start": 1925.12, "duration": 3.96}, {"text": "hein mais mais je vous laisse finir non", "start": 1926.279, "duration": 3.961}, {"text": "ce que ce que je veux dire c'est on peut", "start": 1929.08, "duration": 3.36}, {"text": "pas dire on a attendu 1993 pour alors", "start": 1930.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est \u00e9vident qu'il y a une g\u00e9n\u00e9ration", "start": 1932.44, "duration": 2.599}, {"text": "qui avait envie la g\u00e9n\u00e9ration de la", "start": 1933.72, "duration": 2.799}, {"text": "guerre toute la les dirigeants de", "start": 1935.039, "duration": 2.88}, {"text": "l'Autriche d'apr\u00e8s-gerre sont pass\u00e9s par", "start": 1936.519, "duration": 3.601}, {"text": "la prison nazi tous tous qui soit de", "start": 1937.919, "duration": 3.841}, {"text": "gauche ou droite si les dirigeant", "start": 1940.12, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernant les gouvern grande amnestie", "start": 1941.76, "duration": 3.12}, {"text": "et puis on a tout le monde a essay\u00e9 de", "start": 1943.72, "duration": 2.48}, {"text": "les je parle des dirigeants de", "start": 1944.88, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement Vincent \u00e7a sera pour le oui", "start": 1946.2, "duration": 3.8}, {"text": "peut-\u00eatre que quand on dit c'est tard", "start": 1948.559, "duration": 2.801}, {"text": "quand on dit c'est tard c'est toujours", "start": 1950.0, "duration": 3.639}, {"text": "relatif et par rapport peut-\u00eatre on se", "start": 1951.36, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9f\u00e8re implicitement \u00e0 l'Allemagne", "start": 1953.639, "duration": 4.801}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral qui en fait d\u00e8s 1970 il y a le", "start": 1955.08, "duration": 6.28}, {"text": "avec willly brand fait son m \u00e0 coupa il", "start": 1958.44, "duration": 5.079}, {"text": "y a le ce geste \u00f9 le chanelier sa", "start": 1961.36, "duration": 3.679}, {"text": "genouille devant le ghetto de Varsovie", "start": 1963.519, "duration": 4.241}, {"text": "et on compare en r\u00e9alit\u00e9 on se dit", "start": 1965.039, "duration": 4.6}, {"text": "l'Autriche a 20 ans de retard et c'est", "start": 1967.76, "duration": 3.6}, {"text": "pour \u00e7a qu'on dit c'est tard je pense", "start": 1969.639, "duration": 2.481}, {"text": "que le", "start": 1971.36, "duration": 4.039}, {"text": "jugement vient de cette comparaison avec", "start": 1972.12, "duration": 5.279}, {"text": "ce changement m\u00e9moriel qui intervient", "start": 1975.399, "duration": 3.361}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re 20 ans plusut\u00f4t", "start": 1977.399, "duration": 3.16}, {"text": "en Allemagne de l'Ouest", "start": 1978.76, "duration": 4.0}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral merci vraiment \u00e0 tous les trois", "start": 1980.559, "duration": 4.521}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 cet \u00e9change \u00e0 ce", "start": 1982.76, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9bat doc aujourd'hui apr\u00e8s ce", "start": 1985.08, "duration": 3.64}, {"text": "documentaire tir\u00e9 de la la s\u00e9rie les", "start": 1986.559, "duration": 4.08}, {"text": "coulisses de l'histoire qui", "start": 1988.72, "duration": 4.28}, {"text": "s'interrogeait hein sur la place du", "start": 1990.639, "duration": 5.88}, {"text": "nazisme en Autriche et l'attitude de la", "start": 1993.0, "duration": 5.279}, {"text": "population autrichienne vis-\u00e0-vis du du", "start": 1996.519, "duration": 4.04}, {"text": "nazisme dans les ann\u00e9es 30 et durant la", "start": 1998.279, "duration": 4.4}, {"text": "Seconde Guerre mondiale euh vos", "start": 2000.559, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9actions ce sera sur hashtagdbadog bien", "start": 2002.679, "duration": 4.561}, {"text": "entendu j'imagine qu'il y en aura quelqu", "start": 2005.559, "duration": 3.08}, {"text": "une j'esp\u00e8re vous serez l\u00e0 pour r\u00e9pondre", "start": 2007.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 ce que sont ces ces r\u00e9actions merci \u00e0", "start": 2008.639, "duration": 5.4}, {"text": "selmaali saraheline qui m'ont aid\u00e9 \u00e0", "start": 2011.24, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9parer cette \u00e9mission et moi je vous", "start": 2014.039, "duration": 2.88}, {"text": "donne rendez-vous tout simplement pour", "start": 2015.76, "duration": 2.72}, {"text": "un prochain d\u00e9bat doc \u00e7a sera bien", "start": 2016.919, "duration": 3.681}, {"text": "entendu avec son documentaire et son", "start": 2018.48, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 2020.6, "duration": 2.64}, {"text": "[Musique]", "start": 2023.81, "duration": 11.239}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 2035.96, "duration": 3.0}]}