{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "jeune de 16 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 apr\u00e8s", "start": 0.08, "duration": 3.72}, {"text": "avoir affirm\u00e9 vouloir mourir en martyre", "start": 1.88, "duration": 4.04}, {"text": "aux Jeux olympiques de Paris selon BFMTV", "start": 3.8, "duration": 3.639}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 hier apr\u00e8s des", "start": 5.92, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9clarations sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9", "start": 7.439, "duration": 3.28}, {"text": "il aurait annonc\u00e9 vouloir fabriquer une", "start": 9.12, "duration": 3.399}, {"text": "ceinture explosive le jeune homme aurait", "start": 10.719, "duration": 3.08}, {"text": "expliqu\u00e9 avoir eu pour projet de", "start": 12.519, "duration": 2.681}, {"text": "commettre une action suicidaire", "start": 13.799, "duration": 3.281}, {"text": "terroriste \u00e0 la d\u00e9fense pendant les Jeux", "start": 15.2, "duration": 3.88}, {"text": "Olympiques avec un fusil ou une ceinture", "start": 17.08, "duration": 3.56}, {"text": "explosive selon une source proche de", "start": 19.08, "duration": 3.039}, {"text": "l'enqu\u00eate une enqu\u00eate du parquet", "start": 20.64, "duration": 5.959}, {"text": "national antiterroriste a \u00e9t\u00e9 ouverte", "start": 22.119, "duration": 4.48}]}