{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.67, "duration": 2.09}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 1.319, "duration": 3.44}, {"text": "l'Europe c'est nous votre rendez-vous", "start": 2.76, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9en tous les lundis soirs sur LCP", "start": 4.759, "duration": 6.0}, {"text": "entre 19h30 et 20h30 pour d\u00e9crypter et", "start": 7.319, "duration": 4.641}, {"text": "tout comprendre des \u00e9lections", "start": 10.759, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ennes quel sera le visage de", "start": 11.96, "duration": 4.48}, {"text": "l'Europe le 9 juin prochain quelle", "start": 14.36, "duration": 3.72}, {"text": "Europe pour demain nous allons", "start": 16.44, "duration": 4.12}, {"text": "interroger ce soir Rapha\u00ebl gluxman il", "start": 18.08, "duration": 4.119}, {"text": "est t\u00eate de liste socialiste aux", "start": 20.56, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 22.199, "duration": 3.401}, {"text": "[Musique]", "start": 26.71, "duration": 3.839}, {"text": "[Musique]", "start": 35.0, "duration": 3.899}, {"text": "et dans cette \u00e9mission nous retrouverons", "start": 41.16, "duration": 3.68}, {"text": "dans quelques instants yreard directeur", "start": 42.96, "duration": 4.2}, {"text": "adjoint de la r\u00e9daction du Figaro ainsi", "start": 44.84, "duration": 4.92}, {"text": "que nos trois experts sp\u00e9cialistes de", "start": 47.16, "duration": 4.6}, {"text": "l'Europe qui auront chacun une carte", "start": 49.76, "duration": 5.24}, {"text": "branche il y aura Brita sberg du spigle", "start": 51.76, "duration": 6.36}, {"text": "Paolo Levi de Lana et Richard verli de", "start": 55.0, "duration": 7.399}, {"text": "blique l'Europe c'est nous c'est", "start": 58.12, "duration": 4.279}, {"text": "parti bonsoir rapha\u00eb glxman bonsoir vous", "start": 66.08, "duration": 5.12}, {"text": "avez sans doute vu que les \u00c9tats-Unis", "start": 69.6, "duration": 3.96}, {"text": "devraient d\u00e9bloquer 61 milliards pour", "start": 71.2, "duration": 5.08}, {"text": "l'Ukraine le S\u00e9nat doit encore confirmer", "start": 73.56, "duration": 4.239}, {"text": "le vote de la Chambre des Repr\u00e9sentants", "start": 76.28, "duration": 4.0}, {"text": "une aide qui arrive tardivement est-ce", "start": 77.799, "duration": 4.041}, {"text": "que \u00e7a peut permettre \u00e0 l'Ukraine de", "start": 80.28, "duration": 3.519}, {"text": "gagner la guerre face \u00e0 la Russie en", "start": 81.84, "duration": 3.76}, {"text": "tout cas \u00e7a peut permettre \u00e0 l'Ukraine", "start": 83.799, "duration": 4.32}, {"text": "de r\u00e9sister puisque cette aide avait \u00e9t\u00e9", "start": 85.6, "duration": 4.519}, {"text": "repouss\u00e9e sans cesse par les", "start": 88.119, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9publicains par les trumpistes et je", "start": 90.119, "duration": 4.921}, {"text": "dois dire que c'est un avant-go\u00fbt cette", "start": 92.479, "duration": 4.081}, {"text": "obstruction des r\u00e9publicains c'est un", "start": 95.04, "duration": 3.32}, {"text": "avant-go\u00fbt de ce que donnerait une", "start": 96.56, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidence de Donald Trump aux", "start": 98.36, "duration": 5.039}, {"text": "\u00c9tats-Unis et le 5 novembre 2024 de", "start": 100.079, "duration": 4.761}, {"text": "cette ann\u00e9e apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 103.399, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9ennes il y a les \u00e9lections", "start": 104.84, "duration": 3.84}, {"text": "am\u00e9ricaine et la France et l'Europe", "start": 105.759, "duration": 5.561}, {"text": "pourrai se retrouver seul seul face \u00e0 la", "start": 108.68, "duration": 4.719}, {"text": "guerre de Vladimir Poutine seul pour", "start": 111.32, "duration": 3.479}, {"text": "assurer la s\u00e9curit\u00e9 du continent", "start": 113.399, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9en et donc c'est pour \u00e7a qu'on", "start": 114.799, "duration": 3.68}, {"text": "doit vraiment construire cette puissance", "start": 116.719, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne et SMAN", "start": 118.479, "duration": 3.801}, {"text": "des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique qui peut-\u00eatre", "start": 120.439, "duration": 3.921}, {"text": "ne seront plus un alli\u00e9 flable bient\u00f4t", "start": 122.28, "duration": 3.36}, {"text": "alors \u00e7a veut dire construire une", "start": 124.36, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne \u00e0 quoi elle ressemble", "start": 125.64, "duration": 3.8}, {"text": "pour vous cette d\u00e9fense europ\u00e9enne dont", "start": 127.84, "duration": 2.88}, {"text": "on parle depuis si longtemps mais qu'on", "start": 129.44, "duration": 3.76}, {"text": "a du mal \u00e0 voir se mat\u00e9rialiser d\u00e9j\u00e0", "start": 130.72, "duration": 4.76}, {"text": "c'est une base industrielle de d\u00e9fense", "start": 133.2, "duration": 4.36}, {"text": "une d\u00e9fense europ\u00e9enne c'est la capacit\u00e9", "start": 135.48, "duration": 6.039}, {"text": "de l'Europe \u00e0 produire les les moyens de", "start": 137.56, "duration": 7.64}, {"text": "sa s\u00e9curit\u00e9 et on a laisser finalement", "start": 141.519, "duration": 6.641}, {"text": "l'Europe sans d\u00e9fense depuis des", "start": 145.2, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9cennies en pensant que le parapluie", "start": 148.16, "duration": 5.159}, {"text": "am\u00e9ricain serait \u00e9ternel en r\u00e9alit\u00e9 ce", "start": 150.44, "duration": 4.6}, {"text": "paraplui n'est pas \u00e9ternel et l'Europe", "start": 153.319, "duration": 3.081}, {"text": "doit pouvoir se d\u00e9vendre seule mais vous", "start": 155.04, "duration": 4.36}, {"text": "avez sur le front ukrainien une p\u00e9nurie", "start": 156.4, "duration": 5.04}, {"text": "de munition \u00e0 quoi est-elle li\u00e9e cette", "start": 159.4, "duration": 4.08}, {"text": "p\u00e9nurie et bien au fait que pendant 2", "start": 161.44, "duration": 4.6}, {"text": "ans depuis le 24 f\u00e9vrier 2022 nos", "start": 163.48, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9mocraties ne se sont pas mises en", "start": 166.04, "duration": 4.04}, {"text": "ordre de marche n'ont pas mobilis\u00e9 leur", "start": 167.8, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9nergie leurs fonds pour redevenir", "start": 170.08, "duration": 4.159}, {"text": "productrice de s\u00e9curit\u00e9 il fallait se", "start": 172.4, "duration": 3.44}, {"text": "mettre en \u00e9conomie de guerre plut\u00f4t il", "start": 174.239, "duration": 4.36}, {"text": "fallait d\u00e8s le d\u00e9but de l'invasion en", "start": 175.84, "duration": 5.039}, {"text": "anticipant une guerre longue et bien", "start": 178.599, "duration": 4.28}, {"text": "remobiliser nos capacit\u00e9s productives", "start": 180.879, "duration": 3.761}, {"text": "qu'on avait laiss\u00e9 \u00e0 l'abandon et", "start": 182.879, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui la principale industrie de", "start": 184.64, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne l'industrie fran\u00e7aise", "start": 186.36, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas capable de livrer plus que", "start": 188.36, "duration": 5.439}, {"text": "3000 obus par mois quand les Russes en", "start": 190.44, "duration": 5.92}, {"text": "tirent 20000 par jour et donc les recul", "start": 193.799, "duration": 4.201}, {"text": "Ukrainiens sur le front sont directement", "start": 196.36, "duration": 3.439}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 la faiblesse de la base", "start": 198.0, "duration": 3.319}, {"text": "productive europ\u00e9enne donc la premi\u00e8re", "start": 199.799, "duration": 3.641}, {"text": "chose \u00e0 faire c'est investir massivement", "start": 201.319, "duration": 3.761}, {"text": "et de mani\u00e8re coordonn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 203.44, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne dans nos capacit\u00e9s de", "start": 205.08, "duration": 3.359}, {"text": "production dans notre industrie de la", "start": 206.72, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fense la deux\u00e8me chose c'est de faire", "start": 208.439, "duration": 4.121}, {"text": "en sorte que la Commission europ\u00e9enne se", "start": 210.48, "duration": 3.399}, {"text": "transforme comme elle l'a fait pendant", "start": 212.56, "duration": 3.52}, {"text": "le vaccin en centrale d'acquisition qui", "start": 213.879, "duration": 4.841}, {"text": "centralise qui coordonne et qui planifie", "start": 216.08, "duration": 4.079}, {"text": "les investissements dans l'industrie de", "start": 218.72, "duration": 3.239}, {"text": "la d\u00e9fense et c'est la seule mani\u00e8re en", "start": 220.159, "duration": 3.481}, {"text": "fait d'avoir une Europe qui devient", "start": 221.959, "duration": 3.521}, {"text": "adulte et qui peut assurer sa propre", "start": 223.64, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mais vous le dites et bien", "start": 225.48, "duration": 4.24}, {"text": "c'est difficile pour les Ukrainiens sur", "start": 227.64, "duration": 4.599}, {"text": "le terrain les Russes gagnent du terrain", "start": 229.72, "duration": 4.519}, {"text": "est-ce que les rapports qu'on a sont", "start": 232.239, "duration": 3.881}, {"text": "extr\u00eamement inqui\u00e9tants vous \u00eates tr\u00e8s", "start": 234.239, "duration": 3.881}, {"text": "inquiet extr\u00eamement inqui\u00e9tants", "start": 236.12, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui il reste combien de temps \u00e0", "start": 238.12, "duration": 4.16}, {"text": "alors avec l'aide am\u00e9ricaine peut-\u00eatre", "start": 240.04, "duration": 4.559}, {"text": "qui on gagne du temps mais la v\u00e9rit\u00e9", "start": 242.28, "duration": 6.12}, {"text": "c'est que aujourd'hui la Russie a r\u00e9ussi", "start": 244.599, "duration": 5.441}, {"text": "son Paris c'est-\u00e0-dire malgr\u00e9 les", "start": 248.4, "duration": 4.679}, {"text": "sanctions europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines et", "start": 250.04, "duration": 4.96}, {"text": "bien elle a r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser son", "start": 253.079, "duration": 3.521}, {"text": "industrie de d\u00e9fense et en fait il y a", "start": 255.0, "duration": 2.68}, {"text": "une puissance de feu tellement", "start": 256.6, "duration": 2.479}, {"text": "sup\u00e9rieure de la Russie au moment o\u00f9 on", "start": 257.68, "duration": 2.959}, {"text": "se parle les Europ\u00e9ens ont tellement", "start": 259.079, "duration": 3.801}, {"text": "tard\u00e9 les Am\u00e9ricains ont tellement tard\u00e9", "start": 260.639, "duration": 4.56}, {"text": "ils ont aussi tellement h\u00e9siter \u00e0 livrer", "start": 262.88, "duration": 4.12}, {"text": "ce dont l'Ukraine avait besoin pour", "start": 265.199, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9ellement gagner cette guerre qu'on se", "start": 267.0, "duration": 4.039}, {"text": "retrouve dans une situation milire", "start": 268.68, "duration": 4.92}, {"text": "fondamentalement inqui\u00e9tante et et il", "start": 271.039, "duration": 5.0}, {"text": "faut le dire \u00e0 \u00e0 ceux qui nous regardent", "start": 273.6, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas simplement la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 276.039, "duration": 2.521}, {"text": "l'Ukraine qui est en jeu ou la", "start": 277.6, "duration": 2.56}, {"text": "souverainet\u00e9 de l'Ukraine qui est en jeu", "start": 278.56, "duration": 4.72}, {"text": "si Vladimir Poutin gagne en Ukraine et", "start": 280.16, "duration": 5.16}, {"text": "bien ce sera la fin de la paix et de la", "start": 283.28, "duration": 3.88}, {"text": "stabilit\u00e9 sur le continent europ\u00e9en dans", "start": 285.32, "duration": 4.2}, {"text": "son ensemble moi j'ai pr\u00e9sid\u00e9 la", "start": 287.16, "duration": 3.759}, {"text": "Commission sp\u00e9ciale sur les ing\u00e9rences", "start": 289.52, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res pendant tout mon mandat au", "start": 290.919, "duration": 3.321}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je peux vous dire que", "start": 292.32, "duration": 4.159}, {"text": "la guerre hybride qui est men\u00e9e par la", "start": 294.24, "duration": 4.0}, {"text": "Russie de Vladimir Poutine contre nos", "start": 296.479, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9mocraties c'est pas simple une guerre", "start": 298.24, "duration": 3.799}, {"text": "territoriale pour prendre le donbas ou", "start": 300.24, "duration": 3.48}, {"text": "la Crim\u00e9e c'est le but c'est la", "start": 302.039, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9stabilisation du continent europ\u00e9en", "start": 303.72, "duration": 3.0}, {"text": "dans son ensemble la fin de", "start": 305.68, "duration": 2.88}, {"text": "l'architecture de s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne et", "start": 306.72, "duration": 3.64}, {"text": "la d\u00e9stabilisation de notre d\u00e9mocratie", "start": 308.56, "duration": 3.639}, {"text": "alors apr\u00e8s cette aide accord\u00e9e par les", "start": 310.36, "duration": 3.16}, {"text": "\u00c9tats-Unis le porte-parole de la", "start": 312.199, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9sidence russe a affirm\u00e9 que cette", "start": 313.52, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9cision tuerait encore plus", "start": 315.32, "duration": 3.999}, {"text": "d'Ukrainiens \u00e0 cause du r\u00e9gime de Kiev", "start": 316.72, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce qu'il faut s'inqui\u00e9ter des", "start": 319.319, "duration": 4.761}, {"text": "repr\u00e9sailles du coup ce qui tuent les", "start": 320.6, "duration": 5.36}, {"text": "Ukrainiens ce sont les soldats russes et", "start": 324.08, "duration": 4.52}, {"text": "c'est le r\u00e9gime russe et donc de toute", "start": 325.96, "duration": 4.6}, {"text": "fa\u00e7on ce qui tu les Ukrainiens c'est", "start": 328.6, "duration": 5.36}, {"text": "aussi la faible capacit\u00e9 aujourd'hui \u00e0", "start": 330.56, "duration": 5.84}, {"text": "se d\u00e9fendre de l'Ukraine et chaque", "start": 333.96, "duration": 5.04}, {"text": "syst\u00e8me de d\u00e9fense anti-a\u00e9rien sauve des", "start": 336.4, "duration": 5.16}, {"text": "vies ukrainiennes chaque arme qu'on", "start": 339.0, "duration": 5.479}, {"text": "envoie en Ukraine est un facteur de", "start": 341.56, "duration": 4.639}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 suppl\u00e9mentaire pour l'Ukraine", "start": 344.479, "duration": 3.521}, {"text": "et pour l'Europe donc en fait c'est un", "start": 346.199, "duration": 2.961}, {"text": "investissement dans notre propre", "start": 348.0, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et ce que Vladimir Poutine fait", "start": 349.16, "duration": 5.159}, {"text": "comme Paris c'est qu'en fait nous sommes", "start": 352.4, "duration": 4.28}, {"text": "incapables nous d\u00e9mocratie europ\u00e9enne", "start": 354.319, "duration": 4.241}, {"text": "d'un effort \u00e0 long terme il fait le", "start": 356.68, "duration": 3.72}, {"text": "Paris que nous auront gagn\u00e9 par la", "start": 358.56, "duration": 3.84}, {"text": "lassitude que nous en aurons marre de", "start": 360.4, "duration": 4.079}, {"text": "l'Ukraine et donc il y a chacun chacune", "start": 362.4, "duration": 3.68}, {"text": "d'entre nous a un effort \u00e0 faire", "start": 364.479, "duration": 3.72}, {"text": "c'est\u00e0-dire que oui mais vous voyez des", "start": 366.08, "duration": 3.64}, {"text": "points de faiblesse chez nos alli\u00e9s", "start": 368.199, "duration": 3.241}, {"text": "europ\u00e9ens moi je vois des points de", "start": 369.72, "duration": 2.96}, {"text": "faiblesse dans les opinions publiques", "start": 371.44, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9ennes je vois des points de", "start": 372.68, "duration": 2.72}, {"text": "faiblesse dans les dirigeants europ\u00e9ens", "start": 373.8, "duration": 3.959}, {"text": "qui n'assume pas la r\u00e9organisation de la", "start": 375.4, "duration": 3.96}, {"text": "production dont j'ai parl\u00e9 moi je vois", "start": 377.759, "duration": 3.041}, {"text": "des points de faiblesse dans notre", "start": 379.36, "duration": 4.399}, {"text": "indolence dans notre incapacit\u00e9 \u00e0", "start": 380.8, "duration": 5.239}, {"text": "maintenir un effort continu et une", "start": 383.759, "duration": 4.401}, {"text": "attention focalis\u00e9e sur un sujet pendant", "start": 386.039, "duration": 4.641}, {"text": "plus de 15 jours oui c'est dangereux et", "start": 388.16, "duration": 4.759}, {"text": "oui on est dans un moment existentiel", "start": 390.68, "duration": 4.56}, {"text": "pour l'Europe c'est-\u00e0-dire que", "start": 392.919, "duration": 4.68}, {"text": "fondamentalement l'Europe joue sa peau", "start": 395.24, "duration": 3.92}, {"text": "en Ukraine et \u00e7a il faut qu'on le", "start": 397.599, "duration": 4.44}, {"text": "comprenne et qu'on agisse en cons\u00e9quence", "start": 399.16, "duration": 5.08}, {"text": "alors au Conseil europ\u00e9en du 18 avril", "start": 402.039, "duration": 3.921}, {"text": "Emmanuel Macron s'est exprim\u00e9 justement", "start": 404.24, "duration": 3.72}, {"text": "sur le soutien europ\u00e9en \u00e0 Kiev je vous", "start": 405.96, "duration": 4.28}, {"text": "propose de l'\u00e9couter pour ce qui est de", "start": 407.96, "duration": 4.88}, {"text": "l'Ukraine nous restons plus que jamais", "start": 410.24, "duration": 4.88}, {"text": "unis et d\u00e9termin\u00e9 dans notre soutien", "start": 412.84, "duration": 4.039}, {"text": "aussi longtemps qu'il le faudra et aussi", "start": 415.12, "duration": 5.0}, {"text": "intens\u00e9ment que n\u00e9cessaire", "start": 416.879, "duration": 5.401}, {"text": "la priorit\u00e9 est tr\u00e8s clairement celle du", "start": 420.12, "duration": 4.0}, {"text": "soutien militaire \u00e0 l'Ukraine et c'est", "start": 422.28, "duration": 4.08}, {"text": "ce qui ressortait de nos \u00e9changes avec", "start": 424.12, "duration": 3.4}, {"text": "le pr\u00e9sident", "start": 426.36, "duration": 3.239}, {"text": "z\u00e9inski est-ce que vous \u00eates pleinement", "start": 427.52, "duration": 3.64}, {"text": "d'accord avec ce que dit le pr\u00e9sident", "start": 429.599, "duration": 3.241}, {"text": "Emmanuel Macron le soutien militaire \u00e0", "start": 431.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'Ukraine mais avec ce qu'il dit l\u00e0 je", "start": 432.84, "duration": 4.039}, {"text": "nai aucun probl\u00e8me avec ce qu'il dit l\u00e0", "start": 435.36, "duration": 3.16}, {"text": "c'est c'est la bonne ligne ce qu'il faut", "start": 436.879, "duration": 3.72}, {"text": "faire c'est agir en cons\u00e9quence on a par", "start": 438.52, "duration": 4.72}, {"text": "exemple 206 milliards d'avoir publ", "start": 440.599, "duration": 5.361}, {"text": "russes gel\u00e9s dans nos banques et bien", "start": 443.24, "duration": 5.84}, {"text": "saisissons-les et affectons C milliards", "start": 445.96, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0", "start": 449.08, "duration": 3.399}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a sera un signal extr\u00eamement", "start": 450.759, "duration": 4.0}, {"text": "puissant envoy\u00e9 \u00e0 la Russie de Poutine", "start": 452.479, "duration": 4.961}, {"text": "mais ce sera aussi concr\u00e8tement un", "start": 454.759, "duration": 4.16}, {"text": "financement durable pour l'aide", "start": 457.44, "duration": 3.08}, {"text": "militaire apport\u00e9 aujourd'hui par", "start": 458.919, "duration": 3.56}, {"text": "l'Europe \u00e0 l'Ukraine parce que les 60", "start": 460.52, "duration": 4.639}, {"text": "milliards am\u00e9ricains et notre propre", "start": 462.479, "duration": 4.321}, {"text": "investissement \u00e7a permet juste \u00e0", "start": 465.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'Ukraine de r\u00e9sister ce qu'il faut", "start": 466.8, "duration": 3.799}, {"text": "c'est permettre \u00e0 l'Ukraine de reprendre", "start": 469.08, "duration": 3.519}, {"text": "l'initiative sur le terrain militaire et", "start": 470.599, "duration": 4.0}, {"text": "dissuader la Russie et si on veut \u00e0 la", "start": 472.599, "duration": 4.44}, {"text": "fin aboutir \u00e0 des n\u00e9gociations si on", "start": 474.599, "duration": 4.56}, {"text": "veut \u00e0 la fin aboutir \u00e0 la paix il faut", "start": 477.039, "duration": 4.6}, {"text": "que l'Ukraine reprenne la main sur le", "start": 479.159, "duration": 3.921}, {"text": "terrain qu'elle soit en position de", "start": 481.639, "duration": 3.601}, {"text": "force pour n\u00e9gocier JIS jamais Vladimir", "start": 483.08, "duration": 5.28}, {"text": "Poutine ne conc\u00e8dera la moindre chose", "start": 485.24, "duration": 4.959}, {"text": "s'il a l'impression qu'il peut gagner la", "start": 488.36, "duration": 3.64}, {"text": "guerre et la seule mani\u00e8re de lutter", "start": 490.199, "duration": 4.84}, {"text": "pour la paix c'est d'\u00eatre ferme moi je", "start": 492.0, "duration": 4.24}, {"text": "j'entends les gens qui disent mais il", "start": 495.039, "duration": 3.16}, {"text": "faut la paix il faut la paix oui il faut", "start": 496.24, "duration": 3.799}, {"text": "la paix mais la seule mani\u00e8re d'avoir la", "start": 498.199, "duration": 3.68}, {"text": "paix quand un tyran d\u00e9clenche des", "start": 500.039, "duration": 3.321}, {"text": "guerres c'est de lui montrer qu'on est", "start": 501.879, "duration": 3.801}, {"text": "ferme et qu'il ne gagnera pas par la", "start": 503.36, "duration": 4.16}, {"text": "guerre qu' ne gagnera pas militairement", "start": 505.68, "duration": 3.4}, {"text": "et qui sera d\u00e9fait al c'est aussi ce que", "start": 507.52, "duration": 3.88}, {"text": "dit Emmanuel Macron et il a dit qu'au", "start": 509.08, "duration": 4.16}, {"text": "nom de l'ambigu\u00e9 strat\u00e9gique il a laiss\u00e9", "start": 511.4, "duration": 4.079}, {"text": "pler l'id\u00e9e qu'il pourrait y avoir des", "start": 513.24, "duration": 3.96}, {"text": "op\u00e9rations sur le terrain vous vous avez", "start": 515.479, "duration": 3.04}, {"text": "toujours d\u00e9fendu l'Ukraine vous dites", "start": 517.2, "duration": 3.279}, {"text": "qu'il faut la soutenir encore mais", "start": 518.519, "duration": 3.601}, {"text": "pourtant l\u00e0-dessus est-ce que c'est pas", "start": 520.479, "duration": 3.321}, {"text": "vous qui avez une ambigu\u00e9 strat\u00e9gique", "start": 522.12, "duration": 4.159}, {"text": "mais moi je je j'ai dit simplement une", "start": 523.8, "duration": 4.52}, {"text": "chose les Ukrainiens ne nous le", "start": 526.279, "duration": 4.361}, {"text": "demandent pas et donc je voulais", "start": 528.32, "duration": 5.079}, {"text": "certifier une chose en France on est des", "start": 530.64, "duration": 5.28}, {"text": "sp\u00e9cialistes de d\u00e9bats litt\u00e9raires qui", "start": 533.399, "duration": 4.081}, {"text": "n'ont pas lieu d'\u00eatre on ne fait pas ce", "start": 535.92, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on doit faire pour soutenir la", "start": 537.48, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9sistance rainienne de mani\u00e8re", "start": 538.68, "duration": 3.2}, {"text": "suffisante en terme de production en", "start": 540.16, "duration": 4.2}, {"text": "terme de livraison alors entamer un", "start": 541.88, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9bat sur quelque chose qui est purement", "start": 544.36, "duration": 5.479}, {"text": "hypoth\u00e9tique pour qu'ensuite on est un", "start": 546.32, "duration": 5.24}, {"text": "des opposants qui viennent dire mais moi", "start": 549.839, "duration": 2.921}, {"text": "je n'ai pas envie d'aller mourir sur le", "start": 551.56, "duration": 3.04}, {"text": "front et des autres qui disent mais si", "start": 552.76, "duration": 2.84}, {"text": "vous devez aller mourir sur le front", "start": 554.6, "duration": 2.239}, {"text": "c'est pas du tout ce qu'on", "start": 555.6, "duration": 4.6}, {"text": "dit de force \u00e0e mais le rapport de force", "start": 556.839, "duration": 5.161}, {"text": "c'est d'abord de livrer aux Ukrainiens", "start": 560.2, "duration": 4.96}, {"text": "ce qu'ils ont demander le rapport de", "start": 562.0, "duration": 4.48}, {"text": "force \u00e7a veut dire que vous n'\u00eates pas", "start": 565.16, "duration": 2.88}, {"text": "contre l'envoi \u00e9ventuel de troupe \u00e0 un", "start": 566.48, "duration": 4.359}, {"text": "moment s'il le faudra mais pas je pense", "start": 568.04, "duration": 6.12}, {"text": "non mais je pense que il faut tout faire", "start": 570.839, "duration": 5.761}, {"text": "sauf cela sauf une confrontation", "start": 574.16, "duration": 4.4}, {"text": "militaire direct avec la Russie de", "start": 576.6, "duration": 3.96}, {"text": "Poutine et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment pour \u00e9viter", "start": 578.56, "duration": 4.2}, {"text": "cela pour \u00e9viter cette confrontation", "start": 580.56, "duration": 3.88}, {"text": "militaire directe avec la Russie de", "start": 582.76, "duration": 4.12}, {"text": "Poutine que nous devons \u00eatre infiniment", "start": 584.44, "duration": 4.12}, {"text": "plus s\u00e9rieux dans l'aide que nous", "start": 586.88, "duration": 4.16}, {"text": "apportons \u00e0 l'Ukraine saisissons les 206", "start": 588.56, "duration": 5.719}, {"text": "milliards envoyons beaucoup plus d'armes", "start": 591.04, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e0 Kief arr\u00eatons de perdre nous avons", "start": 594.279, "duration": 4.761}, {"text": "perdu 6 mois pour savoir si nous devions", "start": 597.079, "duration": 3.88}, {"text": "livrer des TS 6 mois pour savoir si nous", "start": 599.04, "duration": 3.68}, {"text": "devions livrer des missiles 6 mois pour", "start": 600.959, "duration": 4.281}, {"text": "savoir si nous devions livrer des avions", "start": 602.72, "duration": 4.679}, {"text": "et donc faisons ce que nous devons faire", "start": 605.24, "duration": 3.56}, {"text": "et ce que les Ukrainiens nous demandent", "start": 607.399, "duration": 3.721}, {"text": "ne partons difficile d'avancer \u00e0", "start": 608.8, "duration": 4.88}, {"text": "27 mais la responsabilit\u00e9 principale", "start": 611.12, "duration": 4.44}, {"text": "elle est \u00e0 Paris et Berlin elle est pas", "start": 613.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 Bruxelles et elle est pas dans le fait", "start": 615.56, "duration": 5.839}, {"text": "d'\u00eatre 27 quand on n\u00e9gocie le le texte", "start": 617.36, "duration": 5.64}, {"text": "europ\u00e9en sur l'investissement dans les", "start": 621.399, "duration": 3.641}, {"text": "munitions port\u00e9 par le commissaire", "start": 623.0, "duration": 4.12}, {"text": "breton et bien qui s'appelle ASAP", "start": 625.04, "duration": 4.28}, {"text": "assounas possiblebl qui est en Europe", "start": 627.12, "duration": 4.48}, {"text": "peut prendre du temps effectivement mais", "start": 629.32, "duration": 5.4}, {"text": "ce ce texte qui vise \u00e0 favoriser la", "start": 631.6, "duration": 4.6}, {"text": "livraison de munition et la production", "start": 634.72, "duration": 3.4}, {"text": "de munition pour l'Ukraine Paris et", "start": 636.2, "duration": 4.84}, {"text": "Berlin l'ont sabot\u00e9 en enlevant la", "start": 638.12, "duration": 5.68}, {"text": "priorisation pour pouvoir continuer \u00e0", "start": 641.04, "duration": 5.84}, {"text": "livrer des armes \u00e0 DOA \u00e0 Abou Dhabi \u00e0", "start": 643.8, "duration": 6.0}, {"text": "Riyad mais l'avenir de l'Europe ne se", "start": 646.88, "duration": 5.639}, {"text": "joue pas au Qatar ou aux \u00c9mirats", "start": 649.8, "duration": 4.12}, {"text": "l'avenir de l'Europe il se joue en", "start": 652.519, "duration": 2.961}, {"text": "Ukraine et donc c'est Paris et Berlin", "start": 653.92, "duration": 2.719}, {"text": "qui jusqu'ici ont pos\u00e9 des probl\u00e8mes", "start": 655.48, "duration": 2.32}, {"text": "donc s'il y a un changement de pied tant", "start": 656.639, "duration": 2.88}, {"text": "mieux mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que si on", "start": 657.8, "duration": 3.24}, {"text": "avait \u00e9cout\u00e9 la Commission europ\u00e9enne et", "start": 659.519, "duration": 3.361}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en depuis le d\u00e9but et", "start": 661.04, "duration": 3.479}, {"text": "bien aujourd'hui nous aurions une arm\u00e9e", "start": 662.88, "duration": 4.0}, {"text": "ukrainienne bien plus forte en capacit\u00e9", "start": 664.519, "duration": 4.521}, {"text": "de on va aller sur un autre terrain de", "start": 666.88, "duration": 3.639}, {"text": "guerre malheureusement c'est l'Iran qui", "start": 669.04, "duration": 4.08}, {"text": "a attaqu\u00e9 l'Isra\u00ebl la semaine derni\u00e8re", "start": 670.519, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que vous craignez vous un", "start": 673.12, "duration": 4.2}, {"text": "embrasement de la r\u00e9gion c'est un risque", "start": 674.399, "duration": 6.68}, {"text": "c'est un risque r\u00e9el et euh et il faut", "start": 677.32, "duration": 5.92}, {"text": "tout faire pour emp\u00eacher cette escalade", "start": 681.079, "duration": 5.081}, {"text": "guerri\u00e8re il faut d'abord dissuader euh", "start": 683.24, "duration": 6.2}, {"text": "le r\u00e9gime iranien euh de porter plus euh", "start": 686.16, "duration": 6.16}, {"text": "de cou \u00e0 Isra\u00ebl et \u00e7a veut dire quoi", "start": 689.44, "duration": 4.839}, {"text": "dissuader \u00e7a veut dire de nouvelles", "start": 692.32, "duration": 3.959}, {"text": "sanctions qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es l\u00e0 pour", "start": 694.279, "duration": 4.12}, {"text": "contre l'Iran par l'Union europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 696.279, "duration": 3.56}, {"text": "veut dire de nouvelles sanctions nous au", "start": 698.399, "duration": 3.761}, {"text": "Parlement europ\u00e9en mais m\u00eame avant cela", "start": 699.839, "duration": 3.921}, {"text": "avant cela nous avions demand\u00e9 au", "start": 702.16, "duration": 4.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la mise sur la liste", "start": 703.76, "duration": 4.56}, {"text": "des organisations terroristes des", "start": 706.72, "duration": 3.239}, {"text": "Gardiens de la r\u00e9volution qui sont le", "start": 708.32, "duration": 3.079}, {"text": "pilier du r\u00e9gime et qui sont", "start": 709.959, "duration": 4.32}, {"text": "responsables de la r\u00e9pression en Iran", "start": 711.399, "duration": 4.481}, {"text": "nous le faisions au moment du", "start": 714.279, "duration": 4.721}, {"text": "soul\u00e8vement femme vie libert\u00e9 et \u00e7a n'a", "start": 715.88, "duration": 5.36}, {"text": "JAMA jamais \u00e9t\u00e9 fait par les dirigeants", "start": 719.0, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9ens et donc moi ce que je veux", "start": 721.24, "duration": 5.159}, {"text": "c'est qu'on soit beaucoup plus ferme", "start": 724.16, "duration": 4.76}, {"text": "contre le gouvernement netanahou et", "start": 726.399, "duration": 4.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite isra\u00e9lienne au sujet", "start": 728.92, "duration": 4.4}, {"text": "des massacres commis \u00e0 Gaza ou de", "start": 731.279, "duration": 4.161}, {"text": "l'extension de la colonisation en", "start": 733.32, "duration": 4.0}, {"text": "sjordanie beaucoup plus ferme que nous", "start": 735.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'avonsement on aujour'hu par cont", "start": 737.32, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup plus ferme avec les sponsors du", "start": 739.24, "duration": 3.76}, {"text": "terrorisme aussi l'Iran ou le Qatar on a", "start": 740.399, "duration": 4.921}, {"text": "appris aujourd'hui qu'il y avait 200", "start": 743.0, "duration": 3.959}, {"text": "corps de personnes tu\u00e9es enterr\u00e9es par", "start": 745.32, "duration": 4.16}, {"text": "les forces isra\u00e9liennes \u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 746.959, "duration": 5.32}, {"text": "Nasser de canunes vous avez toujours", "start": 749.48, "duration": 5.84}, {"text": "refus\u00e9 de parler de g\u00e9nocide \u00e0 Gaza", "start": 752.279, "duration": 4.721}, {"text": "est-ce que l\u00e0 quand vous avez cette", "start": 755.32, "duration": 4.04}, {"text": "information l\u00e0 vous dites ben en fait si", "start": 757.0, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 moi je pr\u00e9cise une chose ce n'est", "start": 759.36, "duration": 4.24}, {"text": "pas parce qu'on ne parle pas de g\u00e9nocide", "start": 761.68, "duration": 4.64}, {"text": "qu'on n pas pour arr\u00eater imm\u00e9diatement", "start": 763.6, "duration": 5.96}, {"text": "le crime et sanctionner les auteurs du", "start": 766.32, "duration": 6.48}, {"text": "crime et avoir une politique infiniment", "start": 769.56, "duration": 6.519}, {"text": "plus dur y compris des pressions et des", "start": 772.8, "duration": 5.32}, {"text": "sanctions \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement", "start": 776.079, "duration": 4.161}, {"text": "isra\u00e9lien donc \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 778.12, "duration": 3.2}, {"text": "chose la deuxi\u00e8me chose c'est que vous", "start": 780.24, "duration": 3.12}, {"text": "savez moi je n'ai pas utilis\u00e9 le terme", "start": 781.32, "duration": 3.12}, {"text": "de g\u00e9nocide alors que je me suis", "start": 783.36, "duration": 4.88}, {"text": "mobilis\u00e9 pendant 10 ans pour le peuple", "start": 784.44, "duration": 5.72}, {"text": "syrien 500000 morts dans la guerre de", "start": 788.24, "duration": 3.32}, {"text": "Bachar etassad je n'ai pas non plus", "start": 790.16, "duration": 2.84}, {"text": "utilis\u00e9 le terme de g\u00e9nocide \u00e0 propos de", "start": 791.56, "duration": 3.959}, {"text": "l'Ukraine m\u00eame apr\u00e8s les massacre de", "start": 793.0, "duration": 5.279}, {"text": "bcha ou d'irpine", "start": 795.519, "duration": 5.201}, {"text": "c'est et pour autant l\u00e0 il y a pas diff", "start": 798.279, "duration": 3.92}, {"text": "une utilisation", "start": 800.72, "duration": 5.119}, {"text": "extr\u00eamement attentive et pr\u00e9cautionneuse", "start": 802.199, "duration": 7.08}, {"text": "du terme de g\u00e9nocide mais moi mon mon", "start": 805.839, "duration": 5.481}, {"text": "exp\u00e9rience qui est n\u00e9e en fait mon", "start": 809.279, "duration": 3.56}, {"text": "exp\u00e9rience d'adulte et mon rapport au", "start": 811.32, "duration": 3.48}, {"text": "monde est n\u00e9 dans les fausses communes", "start": 812.839, "duration": 4.8}, {"text": "du Randa en enqu\u00eatant sur le g\u00e9nocide", "start": 814.8, "duration": 5.24}, {"text": "des touts \u00e7a m'a", "start": 817.639, "duration": 4.56}, {"text": "rendu", "start": 820.04, "duration": 6.039}, {"text": "tr\u00e8s attentif \u00e0 deux choses premi\u00e8re", "start": 822.199, "duration": 7.401}, {"text": "chose attentif au risque de g\u00e9nocide et", "start": 826.079, "duration": 7.68}, {"text": "oui la situation peut conduire \u00e0 cela et", "start": 829.6, "duration": 7.28}, {"text": "la Cour internationale de Justice a \u00e9mis", "start": 833.759, "duration": 6.32}, {"text": "un un un texte tr\u00e8s", "start": 836.88, "duration": 5.36}, {"text": "clair exhortant l'ensemble de la", "start": 840.079, "duration": 3.56}, {"text": "communaut\u00e9 internationale \u00e0 pr\u00e9venir ce", "start": 842.24, "duration": 3.64}, {"text": "risque pr\u00e9venir ce risque \u00e7a suppose des", "start": 843.639, "duration": 4.921}, {"text": "pressions sur le gouvernement israal et", "start": 845.88, "duration": 4.6}, {"text": "deuxi\u00e8mement moi j'attends qu'une", "start": 848.56, "duration": 4.48}, {"text": "juridiction internationale qualifie ces", "start": 850.48, "duration": 4.479}, {"text": "actions de g\u00e9nocide comme je l'ai fait", "start": 853.04, "duration": 4.359}, {"text": "sur tous les conflits on sait que lui", "start": 854.959, "duration": 4.601}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon lui parle de de", "start": 857.399, "duration": 4.601}, {"text": "g\u00e9nocide il a il donne ce soir une", "start": 859.56, "duration": 5.44}, {"text": "conf\u00e9rence \u00e0 sciencep \u00e0 Paris \u00e0 Lille", "start": 862.0, "duration": 4.399}, {"text": "deux de ces conf\u00e9rences ont en revanche", "start": 865.0, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annul\u00e9es par le pr\u00e9sident de", "start": 866.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'universit\u00e9 et le pr\u00e9fet est-ce que", "start": 868.32, "duration": 3.4}, {"text": "c'est contestable est-ce qu'il aurait d\u00fb", "start": 870.12, "duration": 4.68}, {"text": "tenir ces ces conf\u00e9rences au nom de la", "start": 871.72, "duration": 4.799}, {"text": "la libert\u00e9 d'expression moi je suis", "start": 874.8, "duration": 3.88}, {"text": "toujours a priori contre les", "start": 876.519, "duration": 5.24}, {"text": "interdictions de conf\u00e9rence peu importe", "start": 878.68, "duration": 5.24}, {"text": "le caract\u00e8re d\u00e9testable des propos qui", "start": 881.759, "duration": 3.921}, {"text": "sont tenus vous savez moi j'ai m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 883.92, "duration": 3.479}, {"text": "contre l'interdiction de la conf\u00e9rence", "start": 885.68, "duration": 4.959}, {"text": "d'\u00e9c Zemour \u00e0 Bruxelles personne peut me", "start": 887.399, "duration": 6.721}, {"text": "soup\u00e7onner d'avoir la moindre sympathie", "start": 890.639, "duration": 6.361}, {"text": "pour les propos d'\u00e9c Zemour donc ce que", "start": 894.12, "duration": 5.0}, {"text": "je dis c'est que dans un \u00c9tat de droit", "start": 897.0, "duration": 4.56}, {"text": "dans une d\u00e9mocratie lib\u00e9rale en p\u00e9riode", "start": 899.12, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9lectorale on doit faire extr\u00eamement", "start": 901.56, "duration": 4.959}, {"text": "attention \u00e0 ne pas interdire la parole", "start": 903.839, "duration": 6.44}, {"text": "publique ce qui ne veut pas dire que", "start": 906.519, "duration": 6.32}, {"text": "je je rappelle ces propos de M\u00e9lenchon", "start": 910.279, "duration": 5.161}, {"text": "qui a fait une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 adolman qui", "start": 912.839, "duration": 4.521}, {"text": "est le logisticien de la solution", "start": 915.44, "duration": 4.04}, {"text": "finale en parlant de l'interdiction de", "start": 917.36, "duration": 4.56}, {"text": "cette conf\u00e9rence par le pr\u00e9sident", "start": 919.48, "duration": 4.88}, {"text": "l'universit\u00e9 de lement scandaleux et", "start": 921.92, "duration": 4.64}, {"text": "j'ai bien vu qu'ensuite il a essay\u00e9 de", "start": 924.36, "duration": 4.039}, {"text": "placer une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Anna arent et \u00e0", "start": 926.56, "duration": 3.639}, {"text": "la banalit\u00e9 du mal mais cette", "start": 928.399, "duration": 4.56}, {"text": "comparaison est scandaleuse et d'autre", "start": 930.199, "duration": 5.08}, {"text": "part les comparaisons scandaleuses ne", "start": 932.959, "duration": 3.761}, {"text": "justifient pas n\u00e9cessairement les", "start": 935.279, "duration": 3.0}, {"text": "interdiction moi je dis qu'il faut faire", "start": 936.72, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s attention on ne peut pas interdire", "start": 938.279, "duration": 4.641}, {"text": "les discours qu'on d\u00e9teste et qu'on", "start": 940.8, "duration": 4.039}, {"text": "combat on doit les combattre", "start": 942.92, "duration": 3.96}, {"text": "politiquement alors on va accueillir", "start": 944.839, "duration": 3.961}, {"text": "dans un instant iftrard donc directeur", "start": 946.88, "duration": 3.959}, {"text": "adjoint de la r\u00e9daction du Figaro mais", "start": 948.8, "duration": 5.0}, {"text": "avant cela voyons Rapha\u00ebl gluxman quel", "start": 950.839, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vous \u00eates quelles sont", "start": 953.8, "duration": 3.959}, {"text": "vos prises de position et les", "start": 956.279, "duration": 3.761}, {"text": "convictions que vous portez au Parlement", "start": 957.759, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9en c'est un sujet qui est sign\u00e9", "start": 960.04, "duration": 4.2}, {"text": "Marco", "start": 961.88, "duration": 6.319}, {"text": "Pomier rapha\u00eb bluxman votre Europe c'est", "start": 964.24, "duration": 6.92}, {"text": "celle de la d\u00e9fense de la solidarit\u00e9 et", "start": 968.199, "duration": 5.32}, {"text": "du protectionnisme \u00e9cologique nous", "start": 971.16, "duration": 5.599}, {"text": "pouvons faire \u00e9merger une Europe plus", "start": 973.519, "duration": 7.961}, {"text": "juste plus forte plus digne en 2019 vous", "start": 976.759, "duration": 7.2}, {"text": "conduisez la liste du Parti socialiste", "start": 981.48, "duration": 5.799}, {"text": "alli\u00e9 \u00e0 votre micro parti place publique", "start": 983.959, "duration": 5.601}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en vous \u00eates se \u00e9lus", "start": 987.279, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7ais vous si\u00e9gez dans le groupe des", "start": 989.56, "duration": 4.639}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates la deux\u00e8me force", "start": 992.079, "duration": 4.2}, {"text": "politique derri\u00e8re les conservateurs du", "start": 994.199, "duration": 5.601}, {"text": "PPE mais devant RW soutient d'Emmanuel", "start": 996.279, "duration": 6.521}, {"text": "Macron regardons \u00e0 pr\u00e9sent vos votes", "start": 999.8, "duration": 5.039}, {"text": "favorable \u00e0 la strat\u00e9gie de la ferme \u00e0", "start": 1002.8, "duration": 5.12}, {"text": "la fourchette inscrit dans le pacte vert", "start": 1004.839, "duration": 5.521}, {"text": "oppos\u00e9 en revanche \u00e0 la nouvelle version", "start": 1007.92, "duration": 5.8}, {"text": "de la politique agricole commune pour", "start": 1010.36, "duration": 6.0}, {"text": "2023-2027 contre aussi le pacte asile et", "start": 1013.72, "duration": 4.76}, {"text": "migration pourtant adopt\u00e9 par votre", "start": 1016.36, "duration": 4.76}, {"text": "propre groupe votre soutien \u00e0 Kief lui", "start": 1018.48, "duration": 5.2}, {"text": "n'a jamais vari\u00e9 vous appelez \u00e0 r\u00e9armer", "start": 1021.12, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe face \u00e0 Vladimir Poutine les", "start": 1023.68, "duration": 4.44}, {"text": "insoumis vous qualifie de Vat en guerre", "start": 1026.12, "duration": 4.52}, {"text": "vous les accusz devraz \u00e0 la d\u00e9faite des", "start": 1028.12, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9mocraties et soutenir cette r\u00e9sistance", "start": 1030.64, "duration": 6.84}, {"text": "c'est \u00eatre pour la paix pour la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1033.919, "duration": 6.361}, {"text": "et pour la stabilit\u00e9 de l'ensemble du", "start": 1037.48, "duration": 5.68}, {"text": "continent europ\u00e9en et des citoyennes et", "start": 1040.28, "duration": 5.159}, {"text": "des citoyens fran\u00e7ais en pleine", "start": 1043.16, "duration": 4.6}, {"text": "dynamique dans les sondages entre 11 et", "start": 1045.439, "duration": 5.041}, {"text": "14 % vous prenez le large sur les", "start": 1047.76, "duration": 4.76}, {"text": "insoumis de Manon auri et les", "start": 1050.48, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9cologistes de Marie toussin votre", "start": 1052.52, "duration": 4.96}, {"text": "objectif appara\u00eetre comme le candidat du", "start": 1054.919, "duration": 5.0}, {"text": "vote utile \u00e0 gauche et pourquoi pas", "start": 1057.48, "duration": 5.319}, {"text": "finir \u00e0 la deuxe place devant la liste", "start": 1059.919, "duration": 6.521}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de Val\u00e9rie ey il y a la", "start": 1062.799, "duration": 6.12}, {"text": "possibilit\u00e9 de faire quelque chose", "start": 1066.44, "duration": 6.88}, {"text": "d'immense le 9 juin 2024 alors rapha\u00eb", "start": 1068.919, "duration": 6.361}, {"text": "gluxman comment comptez-vous d\u00e9passer", "start": 1073.32, "duration": 4.4}, {"text": "Val\u00e9rie ey elle qui se pr\u00e9sente comme", "start": 1075.28, "duration": 5.519}, {"text": "votre jumelle id\u00e9o ologique 80 % de", "start": 1077.72, "duration": 5.199}, {"text": "votes commun au Parlement europ\u00e9en", "start": 1080.799, "duration": 3.88}, {"text": "qu'est-ce qui vous diff\u00e9rencie vraiment", "start": 1082.919, "duration": 3.441}, {"text": "du camp", "start": 1084.679, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sidentiel bonsoirtrard bonsoir", "start": 1086.36, "duration": 4.92}, {"text": "Brigitte bonsoir Rapha\u00ebl Luxman alors", "start": 1088.84, "duration": 3.92}, {"text": "oui qu'est-ce qui vous diff\u00e9rencie du du", "start": 1091.28, "duration": 3.48}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel parce que l\u00e0 vous", "start": 1092.76, "duration": 3.84}, {"text": "faites une course vous \u00eates c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te", "start": 1094.76, "duration": 4.48}, {"text": "pas tout \u00e0 fait mais presque on voit que", "start": 1096.6, "duration": 4.079}, {"text": "vous vous progressez alors que le camp", "start": 1099.24, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidentiel a plut\u00f4t tendance \u00e0 se", "start": 1100.679, "duration": 3.961}, {"text": "tasser qu'est-ce qui vous diff\u00e9rencie de", "start": 1102.12, "duration": 4.88}, {"text": "ce de ce camp pr\u00e9sidentiel dont la t\u00eate", "start": 1104.64, "duration": 4.68}, {"text": "de liste madame AER a dit que finalement", "start": 1107.0, "duration": 4.84}, {"text": "il y avait peut-\u00eatre que 10 \u00e0 15 % des", "start": 1109.32, "duration": 3.92}, {"text": "id\u00e9es qui \u00e9taient diff\u00e9rentes avec vous", "start": 1111.84, "duration": 2.68}, {"text": "alors elle a dit \u00e7a", "start": 1113.24, "duration": 3.2}, {"text": "d'abord ouais quelques temps sur France", "start": 1114.52, "duration": 3.76}, {"text": "en terre et depuis quand elle va sur ces", "start": 1116.44, "duration": 3.4}, {"text": "news par contre elle me peint en", "start": 1118.28, "duration": 3.84}, {"text": "gauchiste absolu qui arrive le couteau", "start": 1119.84, "duration": 4.92}, {"text": "entre les dents \u00e0 Bruxelles pour imposer", "start": 1122.12, "duration": 5.08}, {"text": "du bolivarisme donc \u00e7a d\u00e9pend des \u00e7a", "start": 1124.76, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9pend des m\u00e9dias \u00e7a d\u00e9pend des semaines", "start": 1127.2, "duration": 4.28}, {"text": "non ce qui nous diff\u00e9rencie c'est notre", "start": 1128.919, "duration": 4.321}, {"text": "rapport \u00e0 la solidarit\u00e9 sociale c'est", "start": 1131.48, "duration": 4.12}, {"text": "notre rapport \u00e0 la justice fiscale c'est", "start": 1133.24, "duration": 4.36}, {"text": "notre rapport \u00e0 la transition \u00e9cologique", "start": 1135.6, "duration": 5.959}, {"text": "c'est le fait simple de r\u00e9sister aux", "start": 1137.6, "duration": 6.88}, {"text": "grands int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s qui bloquent les", "start": 1141.559, "duration": 4.321}, {"text": "progr\u00e8s sociaux de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1144.48, "duration": 2.84}, {"text": "vous saz c'est la France d'Emmanuel", "start": 1145.88, "duration": 3.24}, {"text": "Macron qui a cherch\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher les", "start": 1147.32, "duration": 3.32}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates c'est la France", "start": 1149.12, "duration": 2.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui a cherch\u00e9 \u00e0", "start": 1150.64, "duration": 3.0}, {"text": "emp\u00eacher les socio-d\u00e9mocrates de faire", "start": 1151.84, "duration": 4.199}, {"text": "cette loi qui donne aux travailleurs des", "start": 1153.64, "duration": 4.56}, {"text": "plateformes de uber de des", "start": 1156.039, "duration": 4.401}, {"text": "livverou la possibilit\u00e9 d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9", "start": 1158.2, "duration": 3.44}, {"text": "comme des salari\u00e9s c'est-\u00e0-dire d'avoir", "start": 1160.44, "duration": 3.359}, {"text": "des droits il sont sociaulib\u00e9raux et", "start": 1161.64, "duration": 3.68}, {"text": "vous vous \u00eates sociald\u00e9mocrate c'est \u00e7a", "start": 1163.799, "duration": 2.76}, {"text": "la diff\u00e9rence mais ils sont pas tr\u00e8s", "start": 1165.32, "duration": 3.4}, {"text": "sociaux je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous le dire", "start": 1166.559, "duration": 4.0}, {"text": "ils sont lib\u00e9raux d'ailleurs ils sont", "start": 1168.72, "duration": 3.88}, {"text": "dans le groupe lib\u00e9ral avec les lib\u00e9raux", "start": 1170.559, "duration": 3.841}, {"text": "allemands et mais vous votez 80 % des", "start": 1172.6, "duration": 2.92}, {"text": "textes en commun mais parce que vous", "start": 1174.4, "duration": 2.88}, {"text": "savez comment \u00e7a se fait au au Parlement", "start": 1175.52, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en au d\u00e9but vous avez un rapport", "start": 1177.28, "duration": 4.08}, {"text": "de force ensuite vous devez faire une", "start": 1179.08, "duration": 4.32}, {"text": "majorit\u00e9 et on n pas de majorit\u00e9 donc on", "start": 1181.36, "duration": 4.24}, {"text": "a on fait une majorit\u00e9 texte par texte", "start": 1183.4, "duration": 5.48}, {"text": "donc sur les sujets environnementaux", "start": 1185.6, "duration": 6.12}, {"text": "ou de progr\u00e8s de la d\u00e9mocratie on va", "start": 1188.88, "duration": 4.679}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 qui peuvent aller", "start": 1191.72, "duration": 4.959}, {"text": "depuis les insoumis jusqu'\u00e0 la macronie", "start": 1193.559, "duration": 4.561}, {"text": "sur les sujets g\u00e9opolitiques ou de", "start": 1196.679, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9fense on aura une majorit\u00e9 qui va", "start": 1198.12, "duration": 4.64}, {"text": "aller de la droite au vert et donc \u00e0", "start": 1199.72, "duration": 5.28}, {"text": "chaque fois la majorit\u00e9 change et tr\u00e8s", "start": 1202.76, "duration": 4.799}, {"text": "souvent oui \u00e0 la fin le compromis est", "start": 1205.0, "duration": 4.12}, {"text": "vot\u00e9 par une majorit\u00e9 de texte moi je", "start": 1207.559, "duration": 5.0}, {"text": "vote \u00e0 86 % avec les Verts \u00e0 80 % avec", "start": 1209.12, "duration": 5.4}, {"text": "avec les lib\u00e9raux sur des sur des textes", "start": 1212.559, "duration": 4.0}, {"text": "finaux mais \u00e0 70 je sais pas combien", "start": 1214.52, "duration": 4.519}, {"text": "avec les insoumis pr\u00e9cis\u00e9ment est-ce que", "start": 1216.559, "duration": 4.041}, {"text": "la liste de Madame A est une liste de", "start": 1219.039, "duration": 2.721}, {"text": "droite alors que vous vous \u00eates une", "start": 1220.6, "duration": 3.84}, {"text": "liste une lal\u00e9mocrate c'est une liste de", "start": 1221.76, "duration": 5.2}, {"text": "droite lib\u00e9rale et il y a pas de honte", "start": 1224.44, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9mocratique l\u00e0dedans finalement Raphael", "start": 1226.96, "duration": 5.44}, {"text": "gluxman on est en train de rena\u00eetre de", "start": 1229.4, "duration": 4.519}, {"text": "faire rena\u00eetre vous \u00eates en train de", "start": 1232.4, "duration": 5.04}, {"text": "faire rena\u00eetre le clivage gauche- droite", "start": 1233.919, "duration": 5.12}, {"text": "on est en train de faire rena\u00eetre le", "start": 1237.44, "duration": 2.96}, {"text": "clivage gauche droite et vous savez quoi", "start": 1239.039, "duration": 2.88}, {"text": "je vais vous dire un truc que peut-\u00eatre", "start": 1240.4, "duration": 3.24}, {"text": "les gens ne savent pas en France ce", "start": 1241.919, "duration": 3.921}, {"text": "clivage gauche- droite il n'a jamais", "start": 1243.64, "duration": 4.64}, {"text": "disparu \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne le match", "start": 1245.84, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne c'est d'abord le", "start": 1248.28, "duration": 4.08}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en la droite", "start": 1250.32, "duration": 4.0}, {"text": "conservatrice contre les", "start": 1252.36, "duration": 4.04}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates c'est mon groupe au", "start": 1254.32, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est \u00e7a le match \u00e0", "start": 1256.4, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00e9chelle eur\u00e9 le groupe Ren d'Emmanuel", "start": 1257.96, "duration": 5.4}, {"text": "Macron le groupe lib\u00e9ral il est 3e l\u00e0 il", "start": 1260.559, "duration": 4.881}, {"text": "en passe de devenir 4e mais c'est", "start": 1263.36, "duration": 3.92}, {"text": "surtout c'est une force d'aoint qui qui", "start": 1265.44, "duration": 3.4}, {"text": "permet qui est cert utile pour", "start": 1267.28, "duration": 3.48}, {"text": "construire des majorit\u00e9s mais le le vrai", "start": 1268.84, "duration": 3.48}, {"text": "la vraie confrontation elle est encore", "start": 1270.76, "duration": 3.279}, {"text": "gauche- droite \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et", "start": 1272.32, "duration": 2.599}, {"text": "donc en fait ce qui s'est pass\u00e9 en", "start": 1274.039, "duration": 2.0}, {"text": "France n'\u00e9tait peut-\u00eatre qu'une", "start": 1274.919, "duration": 4.0}, {"text": "parenth\u00e8se et ce que nous faisons nous", "start": 1276.039, "duration": 5.12}, {"text": "c'est de ressusciter la gauche de", "start": 1278.919, "duration": 4.521}, {"text": "Jacques Delor et de Robert baninter une", "start": 1281.159, "duration": 4.601}, {"text": "gauche fermement pro-europ\u00e9enne et", "start": 1283.44, "duration": 4.359}, {"text": "attach\u00e9e \u00e0 la solidarit\u00e9 Fran Holland", "start": 1285.76, "duration": 4.88}, {"text": "aussi mais vous savez c'est une offre", "start": 1287.799, "duration": 4.521}, {"text": "politique nouvelle qui est \u00e9colo et", "start": 1290.64, "duration": 5.919}, {"text": "social et on a \u00e9videmment besoin du", "start": 1292.32, "duration": 6.239}, {"text": "soutien de tout le monde d'accord pas de", "start": 1296.559, "duration": 4.24}, {"text": "cause commune avec Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 1298.559, "duration": 3.841}, {"text": "dont vous avez parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure avec", "start": 1300.799, "duration": 3.36}, {"text": "Brigitte est-ce que vous diriez que", "start": 1302.4, "duration": 3.639}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et le parti de", "start": 1304.159, "duration": 3.601}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et Madame Aubri qui", "start": 1306.039, "duration": 3.801}, {"text": "est votre concurrente en t\u00eate de liste", "start": 1307.76, "duration": 4.96}, {"text": "pour la France insoumise ce sont", "start": 1309.84, "duration": 4.6}, {"text": "finalement des islamogauchistes comme on", "start": 1312.72, "duration": 3.0}, {"text": "entend de temps en temps moi j'emploie", "start": 1314.44, "duration": 2.4}, {"text": "pas du tout ce terme pas du tout ce", "start": 1315.72, "duration": 3.0}, {"text": "terme j'emplois pas ce terme qui", "start": 1316.84, "duration": 3.76}, {"text": "sont-ils qui sont-ils en fait on a une", "start": 1318.72, "duration": 3.52}, {"text": "divergence extr\u00eamement profonde qui", "start": 1320.6, "duration": 3.84}, {"text": "tient \u00e0 quoi d'abord \u00e0 la question pos\u00e9e", "start": 1322.24, "duration": 3.72}, {"text": "par l'\u00e9lection c'est-\u00e0-dire l'Europe", "start": 1324.44, "duration": 3.16}, {"text": "est-ce que nous croyons ou pas dans la", "start": 1325.96, "duration": 2.959}, {"text": "construction europ\u00e9en ils sont", "start": 1327.6, "duration": 3.64}, {"text": "antiurop\u00e9ens mais je les catalogue pas", "start": 1328.919, "duration": 3.321}, {"text": "ce que je sais c'est que ils sont pas", "start": 1331.24, "duration": 2.6}, {"text": "pour l'Europe de la d\u00e9fense par exemple", "start": 1332.24, "duration": 3.039}, {"text": "nous nous sommes farouchement pour", "start": 1333.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'Europe de la d\u00e9fense ils sont pas pour", "start": 1335.279, "duration": 4.161}, {"text": "des saut f\u00e9d\u00e9raux de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1337.76, "duration": 3.399}, {"text": "nous nous sommes nous assumons d'\u00eatre", "start": 1339.44, "duration": 2.839}, {"text": "pour des saut f\u00e9d\u00e9raux de l'Union", "start": 1341.159, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne nous assumons la d\u00e9fense de", "start": 1342.279, "duration": 4.481}, {"text": "la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne contre les", "start": 1344.76, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9gimes autoritaires qui l'attaqu en", "start": 1346.76, "duration": 3.88}, {"text": "permanence mais vous avez pas toujours", "start": 1349.039, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 contre laanupe mais non mais on a le", "start": 1350.64, "duration": 5.08}, {"text": "droit d'avoir un calendrier \u00e9lectoral en", "start": 1353.52, "duration": 5.56}, {"text": "France moi j'ai toujours pos\u00e9 sur la", "start": 1355.72, "duration": 5.319}, {"text": "table et de mani\u00e8re compl\u00e8tement ouverte", "start": 1359.08, "duration": 3.8}, {"text": "mes divergences extr\u00eamement profondes", "start": 1361.039, "duration": 3.481}, {"text": "avec Jean-Luc M\u00e9lenchon j'ai dit que", "start": 1362.88, "duration": 4.52}, {"text": "j'allais voter pour des candidats de la", "start": 1364.52, "duration": 5.08}, {"text": "nupes parce qu'il fallait des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1367.4, "duration": 4.44}, {"text": "socialistes \u00e9cologistes au Parlement", "start": 1369.6, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9en pour faire face aux r\u00e9formes", "start": 1371.84, "duration": 4.36}, {"text": "d'Emmanuel Macron et depuis je suis", "start": 1374.279, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 je pense que j'ai eu raison pour", "start": 1376.2, "duration": 3.2}, {"text": "une raison tr\u00e8s simple c'est qu'on a vu", "start": 1377.88, "duration": 4.039}, {"text": "ce qu'a fait Emmanuel Macron on a vu la", "start": 1379.4, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9forme de la des retraites on a vu la", "start": 1381.919, "duration": 4.441}, {"text": "loi immigration et je suis content qu'il", "start": 1384.52, "duration": 3.44}, {"text": "a des d\u00e9put\u00e9s de gauche \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1386.36, "duration": 3.679}, {"text": "nationale qui puisse s'opposer \u00e0 ce que", "start": 1387.96, "duration": 4.079}, {"text": "fait Emmanuel Macron et que ce ne soit", "start": 1390.039, "duration": 3.081}, {"text": "pas que le rassemblement national", "start": 1392.039, "duration": 2.88}, {"text": "d'ailleurs qui soit dans l'opposition \u00e0", "start": 1393.12, "duration": 3.4}, {"text": "Emmanuel Macron est-ce que vous vous", "start": 1394.919, "duration": 3.321}, {"text": "\u00eates une gauche je dirais qui va", "start": 1396.52, "duration": 4.399}, {"text": "chercher le peuple que d'ailleurs les", "start": 1398.24, "duration": 5.36}, {"text": "socialistes ont un peu perdu le peuple", "start": 1400.919, "duration": 4.961}, {"text": "laborieux qui qui travaille mais qui a", "start": 1403.6, "duration": 3.72}, {"text": "du mal \u00e0 joindre les debouts ou qui", "start": 1405.88, "duration": 2.279}, {"text": "travaille pas d'ailleurs qui est au", "start": 1407.32, "duration": 2.12}, {"text": "ch\u00f4age parfois et tr\u00e8s souvent", "start": 1408.159, "duration": 3.041}, {"text": "malheureusement et qui est parti", "start": 1409.44, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre vers Madame Le", "start": 1411.2, "duration": 5.079}, {"text": "Pen alors que Jean-Luc M\u00e9lenchon lui", "start": 1413.36, "duration": 5.12}, {"text": "maintenant il s'int\u00e9resse justement \u00e0 la", "start": 1416.279, "duration": 5.041}, {"text": "gauche des minorit\u00e9s \u00e0 la gauche des", "start": 1418.48, "duration": 4.64}, {"text": "discriminations moi je ne segmente pas", "start": 1421.32, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9lectorat comme vous le faites c'estd", "start": 1423.12, "duration": 4.72}, {"text": "que notre discours il doit porter aupr\u00e8s", "start": 1424.919, "duration": 4.521}, {"text": "de tous quand on parle de", "start": 1427.84, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9industrialisation de l'Europe quand on", "start": 1429.44, "duration": 5.2}, {"text": "parle de rupture avec le libre \u00e9change", "start": 1431.32, "duration": 4.8}, {"text": "quand on parle de planification", "start": 1434.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9cologique et bien en fait on parle \u00e0", "start": 1436.12, "duration": 4.0}, {"text": "tout le monde on parle \u00e0 tout le monde", "start": 1438.0, "duration": 4.08}, {"text": "et ce qui est \u00e9vident c'est que la", "start": 1440.12, "duration": 5.52}, {"text": "gauche a perdu ces derni\u00e8res ann\u00e9es une", "start": 1442.08, "duration": 5.079}, {"text": "grande partie des cat\u00e9gorie populaire", "start": 1445.64, "duration": 3.039}, {"text": "enfin je \u00e7a serait mentir que de ne pas", "start": 1447.159, "duration": 2.76}, {"text": "le reconna\u00eetre vous allez les chercher", "start": 1448.679, "duration": 3.921}, {"text": "celle-l\u00e0 bah je pense ces cat\u00e9gories l\u00e0", "start": 1449.919, "duration": 5.681}, {"text": "tout notre projet est fait pour parler", "start": 1452.6, "duration": 4.8}, {"text": "aux r\u00e9gions qui ont \u00e9t\u00e9 les victimes de", "start": 1455.6, "duration": 4.0}, {"text": "la globalisation tout notre projet est", "start": 1457.4, "duration": 3.92}, {"text": "fait pour marquer une rupture qui", "start": 1459.6, "duration": 3.28}, {"text": "permette justement de ramener des", "start": 1461.32, "duration": 3.44}, {"text": "emplois de ramener du travail de", "start": 1462.88, "duration": 4.399}, {"text": "reparler d'industrie reparler ce sont", "start": 1464.76, "duration": 4.0}, {"text": "des gens qui sont tr\u00e8s tr\u00e8s m\u00e9fiant", "start": 1467.279, "duration": 2.721}, {"text": "vis-\u00e0vis de l'Europe justement je sais", "start": 1468.76, "duration": 3.84}, {"text": "mais et d'ailleurs soyons honn\u00eate ils", "start": 1470.0, "duration": 4.799}, {"text": "sont m\u00e9fiants parce que il y a eu des", "start": 1472.6, "duration": 3.76}, {"text": "politiques commerciales en", "start": 1474.799, "duration": 2.681}, {"text": "particulierers qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9 \u00e0", "start": 1476.36, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et qui ont conduit", "start": 1477.48, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e0 ces friches industrielles dans", "start": 1479.0, "duration": 3.84}, {"text": "lesqueles ils vivent et donc nous ce", "start": 1480.279, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on doit montrer c'est que l'Europe", "start": 1482.84, "duration": 3.88}, {"text": "pour qu'elle s'affirme et bien elle doit", "start": 1484.159, "duration": 4.041}, {"text": "cesser d'\u00eatre un v\u00e9hicule de la", "start": 1486.72, "duration": 4.16}, {"text": "globalisation et que l'Europe d'ailleurs", "start": 1488.2, "duration": 6.52}, {"text": "est le seul moyen pour mettre un terme \u00e0", "start": 1490.88, "duration": 7.0}, {"text": "cette globalisation n\u00e9olib\u00e9rale et donc", "start": 1494.72, "duration": 4.88}, {"text": "moi moi je ne pense pas qu'en un mois et", "start": 1497.88, "duration": 3.76}, {"text": "demi je je je me suis promis une chose", "start": 1499.6, "duration": 3.439}, {"text": "en entrant en politique c'\u00e9tait de ne", "start": 1501.64, "duration": 2.68}, {"text": "jamais mentir donc je ne pense pas qu'en", "start": 1503.039, "duration": 4.281}, {"text": "un mois et demi on va combler des ann\u00e9es", "start": 1504.32, "duration": 5.359}, {"text": "et des ann\u00e9es de s\u00e9paration et de", "start": 1507.32, "duration": 5.28}, {"text": "divorce entre les cat\u00e9gories populaires", "start": 1509.679, "duration": 6.72}, {"text": "et la gauche ouis mais par contre notre", "start": 1512.6, "duration": 7.199}, {"text": "projet vise clairement \u00e0 \u00e0 \u00e0 s'adresser", "start": 1516.399, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e0 eux et d'ailleurs moi je fais campagne", "start": 1519.799, "duration": 3.161}, {"text": "dans les usines beaucoup plus que dans", "start": 1521.52, "duration": 4.12}, {"text": "les tierslieux des grandes villes alors", "start": 1522.96, "duration": 4.319}, {"text": "votre projet c'est de faire le le", "start": 1525.64, "duration": 3.24}, {"text": "meilleur score possible \u00e9videmment", "start": 1527.279, "duration": 3.921}, {"text": "j'imagine c'est pas mon projet \u00e7a c'est", "start": 1528.88, "duration": 4.679}, {"text": "monamb mais mon projet il concerne plus", "start": 1531.2, "duration": 4.079}, {"text": "l'industrie l'\u00e9cologie et est-ce que", "start": 1533.559, "duration": 5.48}, {"text": "vous avez un agenda apr\u00e8s alors merci de", "start": 1535.279, "duration": 6.361}, {"text": "me poser la question d\u00e9j\u00e0 je pense qu'en", "start": 1539.039, "duration": 4.841}, {"text": "France on ne comprend pas l'importance", "start": 1541.64, "duration": 4.48}, {"text": "d'une \u00e9lection europ\u00e9enne trop souvent", "start": 1543.88, "duration": 4.0}, {"text": "d'o\u00f9 l'abstention B oui non mais d'o\u00f9", "start": 1546.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'abstention et d'o\u00f9 aussi les", "start": 1547.88, "duration": 2.679}, {"text": "commentaires permanents y compris au", "start": 1548.88, "duration": 3.039}, {"text": "sein de la classe politique c'est\u00e0-d", "start": 1550.559, "duration": 3.641}, {"text": "qu'en fait en France avouons-le tous les", "start": 1551.919, "duration": 3.601}, {"text": "gens qui rejoignent la politique ne", "start": 1554.2, "duration": 3.44}, {"text": "pensent qu'\u00e0 une \u00e9lection l'\u00e9lection", "start": 1555.52, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 1557.64, "duration": 3.399}, {"text": "et c'est un pays tr\u00e8s monarchique et", "start": 1559.039, "duration": 3.481}, {"text": "donc moi ce que j'essaie de dire c'est", "start": 1561.039, "duration": 3.24}, {"text": "que les \u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e7a compte", "start": 1562.52, "duration": 4.32}, {"text": "et donc mon objectif c'est le 9 juin", "start": 1564.279, "duration": 4.441}, {"text": "c'est que le 9 juin on fasse le score le", "start": 1566.84, "duration": 4.12}, {"text": "plus haut possible qu'on envoie le plus", "start": 1568.72, "duration": 4.079}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s sociau-d\u00e9mocrates possible au", "start": 1570.96, "duration": 3.599}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et que notre groupe", "start": 1572.799, "duration": 4.0}, {"text": "domine les politiques", "start": 1574.559, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9ennes pas la question", "start": 1576.799, "duration": 5.12}, {"text": "d' c'est ma passion moi \u00e7a c'est ma", "start": 1579.2, "duration": 5.28}, {"text": "passion mais oui moi j'ai investi ce", "start": 1581.919, "duration": 3.961}, {"text": "mandat europ\u00e9en avec tout mon c\u0153ur toute", "start": 1584.48, "duration": 2.72}, {"text": "mon \u00e9nergie on fait des choses", "start": 1585.88, "duration": 3.84}, {"text": "extraordinaires un homme d'id\u00e9e un homme", "start": 1587.2, "duration": 4.16}, {"text": "d'action vous avez vu \u00e0 l'\u0153uvre sur", "start": 1589.72, "duration": 4.439}, {"text": "d'autres terrains partout et vous avez", "start": 1591.36, "duration": 4.559}, {"text": "n\u00e9cessairement vous pouvez avoir un r\u00f4le", "start": 1594.159, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 jouer justement redressement de la", "start": 1595.919, "duration": 3.921}, {"text": "gauche j'aurais un r\u00f4le \u00e0 jouer apr\u00e8s", "start": 1597.84, "duration": 4.24}, {"text": "j'aurais un r\u00f4le \u00e0 jouer parce que ce", "start": 1599.84, "duration": 4.8}, {"text": "qui va se trancher \u00e0 ces \u00e9lections c'est", "start": 1602.08, "duration": 5.64}, {"text": "la ligne c'est la ligne c'est-\u00e0-dire que", "start": 1604.64, "duration": 4.84}, {"text": "la ligne de la gauche c'est la ligne \u00e0", "start": 1607.72, "duration": 3.16}, {"text": "gauche c'est-\u00e0-dire qu'est-ce qui est", "start": 1609.48, "duration": 3.24}, {"text": "majoritaire est-ce que c'est la gauche", "start": 1610.88, "duration": 4.2}, {"text": "proeop\u00e9enne ou pas est-ce que c'est une", "start": 1612.72, "duration": 4.16}, {"text": "gauche qui croit grosso modo vous ou", "start": 1615.08, "duration": 3.8}, {"text": "M\u00e9lenchon et ben on va trancher une", "start": 1616.88, "duration": 3.519}, {"text": "ligne l\u00e0 et c'est par les \u00e9lections", "start": 1618.88, "duration": 2.64}, {"text": "qu'on le fait et c'est pour \u00e7a qu'une", "start": 1620.399, "duration": 2.52}, {"text": "liste commune \u00e9tait impossible parce que", "start": 1621.52, "duration": 2.96}, {"text": "nous n'avons pas la m\u00eame ligne et donc", "start": 1622.919, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0 ce sera tranch\u00e9 et moi je serais", "start": 1624.48, "duration": 4.199}, {"text": "garant du fait que cette ligne une fois", "start": 1626.399, "duration": 6.121}, {"text": "tranch\u00e9e est celle qui domine mais", "start": 1628.679, "duration": 6.12}, {"text": "laissez-moi s'il vous pla\u00eet un me", "start": 1632.52, "duration": 3.879}, {"text": "focaliser sur les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1634.799, "duration": 4.081}, {"text": "et deux vivre mon investissement \u00e0", "start": 1636.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne c'est", "start": 1638.88, "duration": 4.36}, {"text": "extraordinaire ce que l'Europe pourrait", "start": 1640.48, "duration": 5.919}, {"text": "devenir petite derni\u00e8re question allezve", "start": 1643.24, "duration": 6.159}, {"text": "vous \u00eates le repr\u00e9sentant le le chef de", "start": 1646.399, "duration": 5.241}, {"text": "fil de du de d'une liste", "start": 1649.399, "duration": 5.121}, {"text": "social-d\u00e9mocrate avec votre parti enfin", "start": 1651.64, "duration": 4.159}, {"text": "votre formation qui s'appelle place", "start": 1654.52, "duration": 3.36}, {"text": "publique et quit du Parti socialiste", "start": 1655.799, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que vous pouvez c'est \u00e0 la vie \u00e0", "start": 1657.88, "duration": 3.48}, {"text": "la mort avec ce le Parti socialiste ou", "start": 1659.679, "duration": 3.84}, {"text": "c'est uniquement pour cette \u00e9lection l\u00e0", "start": 1661.36, "duration": 4.08}, {"text": "mais on a fait on a fait 5 ans de combat", "start": 1663.519, "duration": 3.441}, {"text": "commun vous rendez compte au d\u00e9but on a", "start": 1665.44, "duration": 3.16}, {"text": "fait un Paris en 2019 c'\u00e9tait pas gagn\u00e9", "start": 1666.96, "duration": 4.76}, {"text": "d'avance en 5 ann\u00e9es on s'est retrouv\u00e9", "start": 1668.6, "duration": 5.48}, {"text": "d'accord sur tous les combats essentiels", "start": 1671.72, "duration": 4.199}, {"text": "donc c'est une histoire qui a commenc\u00e9", "start": 1674.08, "duration": 4.56}, {"text": "il y a 5 ans et qui continue it\u00e9 avec", "start": 1675.919, "duration": 4.48}, {"text": "Olivier fort le patron du PS mais non", "start": 1678.64, "duration": 3.32}, {"text": "enfin en plus c'est un Paris qu'on a", "start": 1680.399, "duration": 3.64}, {"text": "fait avec Olivier fort je vous signale", "start": 1681.96, "duration": 3.24}, {"text": "et \u00e0 l'\u00e9poque d'ailleurs il y avait une", "start": 1684.039, "duration": 2.321}, {"text": "grande partie de soci\u00e9istes qui \u00e9taient", "start": 1685.2, "duration": 2.12}, {"text": "pas tr\u00e8s content et l\u00e0 ils sont tous", "start": 1686.36, "duration": 3.319}, {"text": "heureux et j'en suis extr\u00eamement fier et", "start": 1687.32, "duration": 4.079}, {"text": "extr r vous allez peut-\u00eatre g\u00eaner", "start": 1689.679, "duration": 3.201}, {"text": "quelquesuns de vos camarades soci", "start": 1691.399, "duration": 3.481}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates si vous pourquoi parce", "start": 1692.88, "duration": 3.679}, {"text": "que j'ai contribu\u00e9 \u00e0 faire\u00eare un", "start": 1694.88, "duration": 3.6}, {"text": "espaceah il y en a certains qui veulent", "start": 1696.559, "duration": 3.521}, {"text": "qui seront jaloux mais non ils seront", "start": 1698.48, "duration": 4.199}, {"text": "heureux ils seront heureux parce qu'il", "start": 1700.08, "duration": 5.599}, {"text": "dans un espace", "start": 1702.679, "duration": 3.0}, {"text": "qui dans les r\u00e9union quand on meeting on", "start": 1705.72, "duration": 5.559}, {"text": "voit tous ces tous ces gens qui n'y", "start": 1709.159, "duration": 3.88}, {"text": "croyaient plus qui reviennent qu' de", "start": 1711.279, "duration": 3.201}, {"text": "l'enthousiasme dans les yeux qu' on une", "start": 1713.039, "duration": 3.281}, {"text": "flamme dans les yeux et bien \u00e7a \u00e7a", "start": 1714.48, "duration": 3.64}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiera \u00e0 tout le monde sur cet", "start": 1716.32, "duration": 3.0}, {"text": "espace politique il est en train de", "start": 1718.12, "duration": 3.799}, {"text": "rena\u00eetre et vous en serez le t\u00e9moin et", "start": 1719.32, "duration": 4.92}, {"text": "il est 20h merci il serit r d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1721.919, "duration": 4.961}, {"text": "avec nous dans l'Europe c'est nous on va", "start": 1724.24, "duration": 4.48}, {"text": "passer maintenant \u00e0 nos cartes blanches", "start": 1726.88, "duration": 4.679}, {"text": "avec nos trois experts europ\u00e9ens je vous", "start": 1728.72, "duration": 5.48}, {"text": "les pr\u00e9sente Paolo Levi de Lana il va", "start": 1731.559, "duration": 5.96}, {"text": "nous parler asile et immigration ensuite", "start": 1734.2, "duration": 6.88}, {"text": "rich verli de BL qui va vous interroger", "start": 1737.519, "duration": 6.801}, {"text": "sur la ge\u00e9orgie et l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1741.08, "duration": 6.319}, {"text": "puis Brita sunberg du spigle qui", "start": 1744.32, "duration": 6.4}, {"text": "reviendra sur la fatigue", "start": 1747.399, "duration": 5.801}, {"text": "climatique bonsoir \u00e0 tous les trois", "start": 1750.72, "duration": 5.28}, {"text": "merci merci d'\u00eatre l\u00e0 et on va du coup", "start": 1753.2, "duration": 4.719}, {"text": "commencer avec vous Paolo L\u00e9vi vous", "start": 1756.0, "duration": 3.919}, {"text": "vouliez donc", "start": 1757.919, "duration": 3.961}, {"text": "interroger voil\u00e0 vous vouliez donc", "start": 1759.919, "duration": 3.88}, {"text": "interroger notre invit\u00e9 sur le PACT", "start": 1761.88, "duration": 4.639}, {"text": "asile immigration oui Rapha\u00ebl gluxp vous", "start": 1763.799, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eates pas sans savoir qu'il y a quelques", "start": 1766.519, "duration": 3.64}, {"text": "semaines parce que vous y \u00e9tiez aussi", "start": 1767.76, "duration": 6.44}, {"text": "euh le Parlement europ\u00e9en a approuv\u00e9", "start": 1770.159, "duration": 7.601}, {"text": "apr\u00e8s de nombreux d\u00e9bat le pacte asile", "start": 1774.2, "duration": 5.079}, {"text": "immigration ce pacte asile et", "start": 1777.76, "duration": 3.799}, {"text": "immigration a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par la France", "start": 1779.279, "duration": 5.161}, {"text": "comme une grande avanc\u00e9e George m\u00e9ogne", "start": 1781.559, "duration": 4.96}, {"text": "en Italie aussi a a salu\u00e9 un grand", "start": 1784.44, "duration": 4.599}, {"text": "progr\u00e8s vous si mes souvenirs sont bons", "start": 1786.519, "duration": 4.601}, {"text": "vous avez vot\u00e9 contre pouvez-vous nous", "start": 1789.039, "duration": 4.441}, {"text": "expliquer ce vote pourquoi vous avez dit", "start": 1791.12, "duration": 6.439}, {"text": "non \u00e0 ce pacte vous savez moi quand je", "start": 1793.48, "duration": 6.4}, {"text": "vote je lis un texte avec des questions", "start": 1797.559, "duration": 4.36}, {"text": "en t\u00eate l\u00e0 j'avais deux questions", "start": 1799.88, "duration": 5.12}, {"text": "principales un est-ce que \u00e7a met fin \u00e0", "start": 1801.919, "duration": 6.921}, {"text": "l'indignit\u00e9 et l'indignit\u00e9 c'est 50000", "start": 1805.0, "duration": 6.039}, {"text": "morts en 30 ans dans notre mer", "start": 1808.84, "duration": 3.8}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e l'indignit\u00e9 c'est des gens", "start": 1811.039, "duration": 4.041}, {"text": "qui erirent dans un hansland juridique", "start": 1812.64, "duration": 5.759}, {"text": "et qui finalement se retrouve sans aucun", "start": 1815.08, "duration": 5.719}, {"text": "droit dans sur notre sol non ce Pact ne", "start": 1818.399, "duration": 4.841}, {"text": "met pas fin \u00e0 cette indignit\u00e9 il n'y a", "start": 1820.799, "duration": 4.48}, {"text": "rien pour pr\u00e9voir les sauvetages rien", "start": 1823.24, "duration": 2.96}, {"text": "pour", "start": 1825.279, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9voir la fin de l'IND \u00e9 deuxi\u00e8mement", "start": 1826.2, "duration": 5.959}, {"text": "est-ce que \u00e7a met fin au d\u00e9sordre c'est", "start": 1830.039, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e7a ma deuxi\u00e8me question au d\u00e9sordre des", "start": 1832.159, "duration": 2.921}, {"text": "politiques migratoires europ\u00e9ennes et", "start": 1833.6, "duration": 4.72}, {"text": "c'\u00e9tait la promesse de ce pacte la", "start": 1835.08, "duration": 5.36}, {"text": "naissance de politique coh\u00e9rente \u00e0", "start": 1838.32, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9chelle du continent europ\u00e9en la", "start": 1840.44, "duration": 3.88}, {"text": "sortie de ce syst\u00e8me qu'on appelle", "start": 1842.039, "duration": 4.201}, {"text": "Dublin et qui fait peser sur les pays", "start": 1844.32, "duration": 5.4}, {"text": "d'entr\u00e9e un poids d\u00e9mesur\u00e9 et bien le", "start": 1846.24, "duration": 7.039}, {"text": "probl\u00e8me c'est que \u00e0 coup de ciseau de", "start": 1849.72, "duration": 7.16}, {"text": "Monsieur Orban et du Conseil europ\u00e9en ce", "start": 1853.279, "duration": 7.081}, {"text": "texte ne met pas fin au d\u00e9sordre et que", "start": 1856.88, "duration": 7.44}, {"text": "donc dans 2 dans 3 dans 4 ans on se", "start": 1860.36, "duration": 6.319}, {"text": "retrouvera ici \u00e0 discuter du nouveau", "start": 1864.32, "duration": 4.76}, {"text": "pacte il y a pas un m\u00e9canisme de", "start": 1866.679, "duration": 4.88}, {"text": "solidarit\u00e9 qui s'est", "start": 1869.08, "duration": 4.599}, {"text": "mis Parlement europ\u00e9en et de la", "start": 1871.559, "duration": 4.641}, {"text": "Commission europ\u00e9enne mais aujourd'hui", "start": 1873.679, "duration": 5.0}, {"text": "monsieur Orban peut d\u00e9cider que sa", "start": 1876.2, "duration": 5.199}, {"text": "contribution \u00e0 la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1878.679, "duration": 4.48}, {"text": "bah ce sera un investissement dans la", "start": 1881.399, "duration": 3.041}, {"text": "construction de barbel\u00e9 autour de la", "start": 1883.159, "duration": 2.801}, {"text": "Hongrie et \u00e7a pourra \u00eatre sa", "start": 1884.44, "duration": 3.199}, {"text": "contribution donc est-ce que vous pensez", "start": 1885.96, "duration": 3.76}, {"text": "que \u00e7a c'est c'est une solidarit\u00e9 avec", "start": 1887.639, "duration": 4.52}, {"text": "les pays d'entr\u00e9e et donc moi je ne suis", "start": 1889.72, "duration": 4.799}, {"text": "pas sans fronti\u00e8 je comprends qu'on doiv", "start": 1892.159, "duration": 5.441}, {"text": "prot\u00e9ger ces fronti\u00e8res et que il n'y a", "start": 1894.519, "duration": 5.681}, {"text": "pas vocation pour tout le monde \u00e0 rester", "start": 1897.6, "duration": 4.799}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en mais ce que je dis", "start": 1900.2, "duration": 5.079}, {"text": "est simple d'abord le r\u00e9sultat de ce", "start": 1902.399, "duration": 5.921}, {"text": "Pact c'est le r\u00e9sultat de l'hypocrisie", "start": 1905.279, "duration": 4.721}, {"text": "il y a un sujet qui est pas \u00e9voqu\u00e9 du", "start": 1908.32, "duration": 3.199}, {"text": "tout et vous \u00eates italien vous devez", "start": 1910.0, "duration": 3.559}, {"text": "conna\u00eetre \u00e7a c'est la la migration", "start": 1911.519, "duration": 4.561}, {"text": "l\u00e9gale la migration de travail la Pact", "start": 1913.559, "duration": 3.761}, {"text": "Asie immigration c'est comme s'il n'y", "start": 1916.08, "duration": 3.479}, {"text": "avait qu'une immigration clandestine", "start": 1917.32, "duration": 5.359}, {"text": "mais en Italie madame m\u00e9lonie qui s'est", "start": 1919.559, "duration": 5.881}, {"text": "fait \u00e9lire en promettant le blocus naval", "start": 1922.679, "duration": 5.921}, {"text": "l'immigration z\u00e9ro aujourd'hui elle", "start": 1925.44, "duration": 6.52}, {"text": "invite 420000 travailleurs en Italie", "start": 1928.6, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9tranger immigr\u00e9s parce que la v\u00e9rit\u00e9 il", "start": 1931.96, "duration": 6.04}, {"text": "faut avoir le courage de le dire il n'y", "start": 1935.12, "duration": 5.799}, {"text": "aura pas d'immigration z\u00e9ro c'est", "start": 1938.0, "duration": 5.799}, {"text": "impossible c'est impossible pour les", "start": 1940.919, "duration": 4.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s les \u00e9conomies jeis pas", "start": 1943.799, "duration": 5.641}, {"text": "populigration chois pardon rap h qu une", "start": 1945.519, "duration": 5.561}, {"text": "politique migratoire europ\u00e9enne vous", "start": 1949.44, "duration": 3.44}, {"text": "vous savez quand m\u00eame que que l'Europe", "start": 1951.08, "duration": 4.36}, {"text": "est le fruit des compromis et des", "start": 1952.88, "duration": 4.56}, {"text": "compromis donc c'est vrai que ce pacte", "start": 1955.44, "duration": 3.959}, {"text": "asile et immigration m\u00eame vu d'Italie", "start": 1957.44, "duration": 3.76}, {"text": "n'est pas non plus la panach\u00e9e mais", "start": 1959.399, "duration": 3.681}, {"text": "c'est quand m\u00eame mais vous savez je", "start": 1961.2, "duration": 3.839}, {"text": "partage cette position avec le Parti", "start": 1963.08, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9mocrate italien d'ailleurs disc est", "start": 1965.039, "duration": 5.24}, {"text": "votre quel est votre quelle est votre", "start": 1968.039, "duration": 4.561}, {"text": "recette pour pour qu'on puisse r\u00e9soudre", "start": 1970.279, "duration": 4.801}, {"text": "tous ensemble ces drames de migrants", "start": 1972.6, "duration": 5.36}, {"text": "dans nos m qui la mise en place de voix", "start": 1975.08, "duration": 6.52}, {"text": "migratoire l\u00e9gal la possibilit\u00e9 de", "start": 1977.96, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9livrer des visas multi-entr\u00e9es quand", "start": 1981.6, "duration": 5.0}, {"text": "vous allez euh dans les pays de", "start": 1984.48, "duration": 5.24}, {"text": "provenance vous proposez un deal un", "start": 1986.6, "duration": 6.199}, {"text": "contrat nous nous prenons nous offrons", "start": 1989.72, "duration": 6.36}, {"text": "des visas euh d'entr\u00e9e en Europe", "start": 1992.799, "duration": 5.041}, {"text": "multi-entr\u00e9e qui permettent des", "start": 1996.08, "duration": 3.4}, {"text": "migrations pendulaires c'est-\u00e0-dire des", "start": 1997.84, "duration": 4.76}, {"text": "allers-retours pour des travailleurs en", "start": 1999.48, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9change ces pays doivent fournir les", "start": 2002.6, "duration": 5.4}, {"text": "laisser passer consulaires qui sont euh", "start": 2005.159, "duration": 5.24}, {"text": "aujourd'hui les raisons du fait qu'on", "start": 2008.0, "duration": 3.84}, {"text": "narrive pas \u00e0 expulser ceux qui n'ont", "start": 2010.399, "duration": 2.561}, {"text": "pas vocation \u00e0 rester sur notre", "start": 2011.84, "duration": 4.52}, {"text": "territoire et le probl\u00e8me c'est que", "start": 2012.96, "duration": 5.52}, {"text": "notre hypocrisie sur le besoin de", "start": 2016.36, "duration": 4.64}, {"text": "migration nous rend impuissant ensuite", "start": 2018.48, "duration": 4.96}, {"text": "pour n\u00e9gocier avec ces pays et donc on", "start": 2021.0, "duration": 5.039}, {"text": "pousse les gens litt\u00e9ralement on pousse", "start": 2023.44, "duration": 5.88}, {"text": "les gens \u00e0 risquer leur peau dans la mer", "start": 2026.039, "duration": 4.921}, {"text": "parce que nous sommes hypocrites sur nos", "start": 2029.32, "duration": 4.88}, {"text": "propres besoins et donc c'est darwinien", "start": 2030.96, "duration": 4.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que vous allez traverser la", "start": 2034.2, "duration": 3.599}, {"text": "Libye vous allez risquer l'esclavage", "start": 2035.72, "duration": 3.079}, {"text": "vous allez risquer la mort en", "start": 2037.799, "duration": 2.641}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e vous allez arriver en", "start": 2038.799, "duration": 4.521}, {"text": "Europe de mani\u00e8re ill\u00e9gale et ensuite", "start": 2040.44, "duration": 5.28}, {"text": "vous allez vivre dans la rue vous allez", "start": 2043.32, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre exploit\u00e9 par des mafias et Infin\u00e9", "start": 2045.72, "duration": 4.28}, {"text": "Infin\u00e9 vous serez amen\u00e9 \u00e0 travailler en", "start": 2047.72, "duration": 4.28}, {"text": "Europe parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 les \u00e9conomies", "start": 2050.0, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9ennes en ont besoin et bien \u00e7a", "start": 2052.0, "duration": 4.44}, {"text": "c'est indigne et c'est chaotique et", "start": 2054.159, "duration": 3.801}, {"text": "c'est dangereux sur la s\u00e9curit\u00e9 donc en", "start": 2056.44, "duration": 3.6}, {"text": "fait moi j'attendais de ce pacte qu'il", "start": 2057.96, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9ponde \u00e0 cela et qu'il assume donc", "start": 2060.04, "duration": 3.16}, {"text": "d'avoir une politique migratoire", "start": 2061.919, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9enne qui soit r\u00e9gul\u00e9e c'est pas la", "start": 2063.2, "duration": 3.639}, {"text": "question d'ouvrir grand les fronti\u00e8res", "start": 2065.04, "duration": 4.2}, {"text": "et de mettre fin \u00e0 \u00e0 toute ma\u00eetrise au", "start": 2066.839, "duration": 4.04}, {"text": "contraire c'est reprendre le contr\u00f4le", "start": 2069.24, "duration": 3.56}, {"text": "mais \u00e7a \u00e7a supposait de tenir t\u00eate plus", "start": 2070.879, "duration": 3.361}, {"text": "longtemps et plus fortement \u00e0 Monsieur", "start": 2072.8, "duration": 3.599}, {"text": "Orban Orban Richer verli vous vouz", "start": 2074.24, "duration": 4.2}, {"text": "intervenir un retour sur ce vote on", "start": 2076.399, "duration": 3.921}, {"text": "savait que le texte allait \u00eatre adopt\u00e9", "start": 2078.44, "duration": 3.239}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en est-ce que c'est", "start": 2080.32, "duration": 3.559}, {"text": "pas un peu facile de ne pas l'avoir vot\u00e9", "start": 2081.679, "duration": 3.561}, {"text": "parce que vous saviez que votre groupe", "start": 2083.879, "duration": 2.881}, {"text": "allait le voter et qu'il allait passer", "start": 2085.24, "duration": 2.639}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 il y a certains textes qui", "start": 2086.76, "duration": 3.28}, {"text": "sont pass\u00e9s \u00e0 peu de voix apr\u00e8s donc", "start": 2087.879, "duration": 4.361}, {"text": "c'\u00e9tait pas aussi \u00e9vident que ce que", "start": 2090.04, "duration": 3.839}, {"text": "vous avez dit au sein de mon groupe il y", "start": 2092.24, "duration": 3.28}, {"text": "a certains textes qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal", "start": 2093.879, "duration": 4.72}, {"text": "vot\u00e9s parce que \u00e7a j'\u00e9tais pas le seul \u00e0", "start": 2095.52, "duration": 4.68}, {"text": "me poser ces questions en fait enfin", "start": 2098.599, "duration": 3.76}, {"text": "c'est des questions qui sont basiques", "start": 2100.2, "duration": 3.96}, {"text": "moi je me pose je sais he que l'Europe", "start": 2102.359, "duration": 3.801}, {"text": "c'est le compromis et que donc du coup", "start": 2104.16, "duration": 3.48}, {"text": "des fois il faut voter des textes m\u00eame", "start": 2106.16, "duration": 3.6}, {"text": "si on est en d\u00e9saccord enfin en", "start": 2107.64, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9saccord avec une partie du texte mais", "start": 2109.76, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 je ne voyais aucune avanc\u00e9 en fait", "start": 2112.04, "duration": 4.0}, {"text": "pour compenser r\u00e9ellement c'est\u00e0d qu'on", "start": 2114.079, "duration": 4.561}, {"text": "va se retrouver dans un Dublin am\u00e9lior\u00e9", "start": 2116.04, "duration": 3.76}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 de parler de technique", "start": 2118.64, "duration": 2.199}, {"text": "mais c'est vraiment le syst\u00e8me dans", "start": 2119.8, "duration": 3.44}, {"text": "lequel on vit un tout petit peu am\u00e9lior\u00e9", "start": 2120.839, "duration": 3.881}, {"text": "et en \u00e9change on aurait eu des", "start": 2123.24, "duration": 2.879}, {"text": "concessions massives \u00e0 faire sur les", "start": 2124.72, "duration": 3.0}, {"text": "droits des personnes sur l'internement", "start": 2126.119, "duration": 3.96}, {"text": "des enfants enfin c'\u00e9tait pour moi", "start": 2127.72, "duration": 3.879}, {"text": "impossible au contraire je pense que", "start": 2130.079, "duration": 3.601}, {"text": "c'\u00e9tait pas un quelque chose de facile", "start": 2131.599, "duration": 4.321}, {"text": "parce que aujourd'hui ma position pas", "start": 2133.68, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir \u00eatre caricatur\u00e9 comme \u00e9tant", "start": 2135.92, "duration": 4.6}, {"text": "ultra immigrationniste et et sans", "start": 2138.0, "duration": 4.04}, {"text": "fronti\u00e9riste et tout ce qu'on veut d'", "start": 2140.52, "duration": 3.559}, {"text": "c'est ce qu'ils font mais et et je ne", "start": 2142.04, "duration": 4.079}, {"text": "crois pas que ce soit ultra populaire au", "start": 2144.079, "duration": 4.481}, {"text": "moment o\u00f9 on se parle aujourd'hui donc", "start": 2146.119, "duration": 3.761}, {"text": "c'est pas c'est pas une position de", "start": 2148.56, "duration": 2.6}, {"text": "calcul c'est vraiment une position de", "start": 2149.88, "duration": 3.32}, {"text": "fond et je me pose la question \u00e0 chaque", "start": 2151.16, "duration": 4.439}, {"text": "fois sur les textes je pense que depuis", "start": 2153.2, "duration": 3.879}, {"text": "le d\u00e9but de mon mandat je n'ai jamais", "start": 2155.599, "duration": 2.76}, {"text": "vot\u00e9 cont contre ma conscience ce qui", "start": 2157.079, "duration": 3.641}, {"text": "m'a conduit parfois \u00e0 \u00eatre un peu isol\u00e9", "start": 2158.359, "duration": 4.161}, {"text": "au sein de mon groupe parfois m\u00eame je", "start": 2160.72, "duration": 2.92}, {"text": "vais vous dire quelque chose c'est pas", "start": 2162.52, "duration": 3.079}, {"text": "simplement des positions gauchistes", "start": 2163.64, "duration": 3.719}, {"text": "parfois m\u00eame j'ai vot\u00e9 seul avec la", "start": 2165.599, "duration": 4.041}, {"text": "droite sur certains textes par exemple", "start": 2167.359, "duration": 3.921}, {"text": "sur la condamnation de Cuba \u00e7a m'est", "start": 2169.64, "duration": 3.199}, {"text": "arriv\u00e9 d'\u00eatre avec Aurore Laluc ma", "start": 2171.28, "duration": 2.6}, {"text": "coll\u00e8gue de place publicique les deux", "start": 2172.839, "duration": 3.161}, {"text": "seuls points verts dans un oc\u00e9an de", "start": 2173.88, "duration": 3.32}, {"text": "rouge parce que \u00e0 gauche il y a toujours", "start": 2176.0, "duration": 3.68}, {"text": "cette vision un peu romantique de Cuba", "start": 2177.2, "duration": 4.52}, {"text": "mais alors donne un peu d'espoir \u00e0 un", "start": 2179.68, "duration": 4.72}, {"text": "Italien parce que nous \u00e7a fait \u00e7a fait", "start": 2181.72, "duration": 5.2}, {"text": "des d\u00e9cennies qu'en Italie on r\u00eave d'une", "start": 2184.4, "duration": 5.48}, {"text": "d'une grande de r\u00e9forme du trait\u00e9 de", "start": 2186.92, "duration": 5.439}, {"text": "Dublin qui est qui est vraiment le le", "start": 2189.88, "duration": 5.04}, {"text": "pire \u00e9cueil sur lequel se fracture la", "start": 2192.359, "duration": 4.441}, {"text": "question migratoire \u00e0 votre avis en", "start": 2194.92, "duration": 4.12}, {"text": "Europe on peut esp\u00e9rer en une r\u00e9forme du", "start": 2196.8, "duration": 4.12}, {"text": "trait\u00e9 de Dublin dans la prochaine", "start": 2199.04, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e9gislature B \u00e7a d\u00e9pend du r\u00e9sultat des", "start": 2200.92, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lection enfin je je veux pas vous", "start": 2203.44, "duration": 3.48}, {"text": "donner de faux espoir c'est\u00e0dire que", "start": 2205.04, "duration": 3.88}, {"text": "c'est s\u00fbr que si vous votez pour votre", "start": 2206.92, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que vous vous vous engagez pour", "start": 2208.92, "duration": 4.0}, {"text": "mener cette bataille alors l\u00e0 nous on", "start": 2210.4, "duration": 4.8}, {"text": "s'engage compl\u00e8tement et \u00e7a va \u00eatre m\u00eame", "start": 2212.92, "duration": 3.679}, {"text": "au c\u0153ur du programme du groupe et c'est", "start": 2215.2, "duration": 2.6}, {"text": "au c\u0153ur du programme du par Parti", "start": 2216.599, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9mocrate italien d'ailleurs je vous le", "start": 2217.8, "duration": 3.68}, {"text": "dis parce que j'ai eu avec ell schlein", "start": 2219.52, "duration": 4.72}, {"text": "de longues discussions l\u00e0-dessus ce sera", "start": 2221.48, "duration": 4.48}, {"text": "le c\u0153ur de notre projet on peut pas se", "start": 2224.24, "duration": 3.56}, {"text": "contenter de ce qui s'est pass\u00e9 l\u00e0 et", "start": 2225.96, "duration": 3.52}, {"text": "donc il faut une v\u00e9ritable politique", "start": 2227.8, "duration": 3.559}, {"text": "migratoire europ\u00e9enne moi je c'est pas", "start": 2229.48, "duration": 3.119}, {"text": "parce que je ne veux pas de politique", "start": 2231.359, "duration": 2.441}, {"text": "migratoire europ\u00e9enne que j'ai vot\u00e9", "start": 2232.599, "duration": 2.641}, {"text": "contre texte c'est le contraire c'est", "start": 2233.8, "duration": 3.72}, {"text": "que ce texte manque d'ambition et que ce", "start": 2235.24, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il faut c'est de la solidarit\u00e9", "start": 2237.52, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 2239.8, "duration": 4.36}, {"text": "c'est ne pas laisser l'Italie et la", "start": 2241.119, "duration": 5.041}, {"text": "Gr\u00e8ce quand les gens prennent le bateau", "start": 2244.16, "duration": 3.8}, {"text": "ils veulent pas aller en Italie en Gr\u00e8ce", "start": 2246.16, "duration": 3.88}, {"text": "il Val aller en Europe c'est une", "start": 2247.96, "duration": 4.04}, {"text": "question pos\u00e9e \u00e0 tous les Europ\u00e9ens et", "start": 2250.04, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e0 la r\u00e9ponse qu'on fait c'est encore", "start": 2252.0, "duration": 4.2}, {"text": "une r\u00e9ponse qui autorise les \u00e9go\u00efsmes", "start": 2254.079, "duration": 5.0}, {"text": "nationaux et qui va Infin\u00e9 ne rien", "start": 2256.2, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9soudre au probl\u00e8mes qui se pose \u00e0", "start": 2259.079, "duration": 4.0}, {"text": "l'Italie et \u00e0 la Gr\u00e8ce et donc nous ce", "start": 2260.64, "duration": 3.959}, {"text": "que nous proposons en tant que groupe", "start": 2263.079, "duration": 2.801}, {"text": "mais pour \u00e7a il faut encore qu'on soit", "start": 2264.599, "duration": 2.72}, {"text": "dominant enfin je dire il y a une", "start": 2265.88, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9lection c'est mais c'est pas une vision", "start": 2267.319, "duration": 3.0}, {"text": "un peu ang\u00e9lique au moment o\u00f9 on voit", "start": 2268.92, "duration": 4.04}, {"text": "monter tous ces populis vous savez quoi", "start": 2270.319, "duration": 3.961}, {"text": "c'est pas du tout enig c'est", "start": 2272.96, "duration": 4.119}, {"text": "profond\u00e9ment r\u00e9aliste c'est la seule", "start": 2274.28, "duration": 4.839}, {"text": "vision r\u00e9aliste tous ceux qui vont", "start": 2277.079, "duration": 3.76}, {"text": "battre les estrades en vous disant", "start": 2279.119, "duration": 3.921}, {"text": "immigration z\u00e9ro et en flattant les", "start": 2280.839, "duration": 4.041}, {"text": "pires instincts et bien ces gens-l\u00e0 sont", "start": 2283.04, "duration": 4.319}, {"text": "des d\u00e9magogues et des id\u00e9ologues il ne", "start": 2284.88, "duration": 4.239}, {"text": "se fondent pas sur la r\u00e9alit\u00e9 il ne se", "start": 2287.359, "duration": 3.441}, {"text": "fondent pas sur les chiffres il ne se", "start": 2289.119, "duration": 3.081}, {"text": "fondent pas sur les \u00e9tudes scientifiques", "start": 2290.8, "duration": 3.4}, {"text": "il ne se fondent pas non plus sur les", "start": 2292.2, "duration": 3.72}, {"text": "demandes des acteurs \u00e9conomiques", "start": 2294.2, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9ens et donc \u00e0 un moment faut", "start": 2295.92, "duration": 3.56}, {"text": "mettre fin \u00e0 l'hypocrisie et acter la", "start": 2297.4, "duration": 4.8}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne Richard verli on", "start": 2299.48, "duration": 4.24}, {"text": "va passer \u00e0 un tout autre sujet avec", "start": 2302.2, "duration": 3.56}, {"text": "vous \u00e0 pr\u00e9sent vous vouliez interpeller", "start": 2303.72, "duration": 3.359}, {"text": "notre invit\u00e9 sur un pays qui conna\u00eet", "start": 2305.76, "duration": 3.599}, {"text": "bien c'est la G\u00e9orgie un pays o\u00f9 une loi", "start": 2307.079, "duration": 4.721}, {"text": "tr\u00e8s restrictive sur les ONG financ\u00e9 par", "start": 2309.359, "duration": 4.601}, {"text": "des subventions \u00e9trang\u00e8res vient d'\u00eatre", "start": 2311.8, "duration": 4.799}, {"text": "adopt\u00e9 c'est un peu la Russie en fait on", "start": 2313.96, "duration": 4.399}, {"text": "on fait quoi du coup alors justement moi", "start": 2316.599, "duration": 3.641}, {"text": "je voulais vous parler r\u00e9volution", "start": 2318.359, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9volution orange ou le succ\u00e8s d'ann\u00e9e", "start": 2320.24, "duration": 5.119}, {"text": "et surtout cette question des ing\u00e9rences", "start": 2322.68, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res alors on a l'impression quand", "start": 2325.359, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame d'une histoire qui se r\u00e9p\u00e8te en", "start": 2327.2, "duration": 3.76}, {"text": "ge\u00e9orgie voil\u00e0 une loi qui vient d'\u00eatre", "start": 2328.839, "duration": 4.52}, {"text": "adopt\u00e9e qui restreint donc la libert\u00e9", "start": 2330.96, "duration": 4.159}, {"text": "des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 2333.359, "duration": 4.361}, {"text": "si elles sont financ\u00e9es par l'\u00e9tranger", "start": 2335.119, "duration": 5.321}, {"text": "sous-entendu par l'Union europ\u00e9enne et", "start": 2337.72, "duration": 3.96}, {"text": "la difficult\u00e9 c'est que c'est un", "start": 2340.44, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement contr\u00f4l\u00e9 dans l'ombre par", "start": 2341.68, "duration": 4.399}, {"text": "un oligarque \u00e0 la solde de Moscou alors", "start": 2343.56, "duration": 3.96}, {"text": "ma premi\u00e8re question est assez simple", "start": 2346.079, "duration": 3.321}, {"text": "quand on est face \u00e0 une r\u00e9volution comme", "start": 2347.52, "duration": 3.36}, {"text": "celle-ci ou en tout cas des", "start": 2349.4, "duration": 3.679}, {"text": "protestations massives si \u00e7a devait se", "start": 2350.88, "duration": 4.0}, {"text": "poursuivre on fait quoi quelle est la", "start": 2353.079, "duration": 3.121}, {"text": "possibilit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne de", "start": 2354.88, "duration": 3.08}, {"text": "s'interposer sachant que le gouvernement", "start": 2356.2, "duration": 6.399}, {"text": "georgien il est l\u00e9gal on a une chance", "start": 2357.96, "duration": 8.76}, {"text": "absolue avec la Georgie 80 % au moins", "start": 2362.599, "duration": 6.48}, {"text": "des G sont pour l'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "start": 2366.72, "duration": 4.28}, {"text": "donc chaque mot prononc\u00e9 par les", "start": 2369.079, "duration": 3.76}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes a un poids", "start": 2371.0, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9mesur\u00e9 dans cette nation qui", "start": 2372.839, "duration": 3.441}, {"text": "effectivement je connais bien mais", "start": 2374.319, "duration": 4.0}, {"text": "jusqu'ici l'Europe a \u00e9t\u00e9 d'une faiblesse", "start": 2376.28, "duration": 4.72}, {"text": "insigne avec le gouvernement l'adh\u00e9sion", "start": 2378.319, "duration": 3.841}, {"text": "le principe de l'adh\u00e9sion a quand m\u00eame", "start": 2381.0, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le principe de la candidature a \u00e9t\u00e9", "start": 2382.16, "duration": 3.76}, {"text": "act\u00e9e adopt\u00e9 principe de la candidature", "start": 2383.839, "duration": 5.52}, {"text": "mais il faut envoyer un message clair", "start": 2385.92, "duration": 5.6}, {"text": "que ce gouvernement dans son", "start": 2389.359, "duration": 3.681}, {"text": "comportement et effectivement ce", "start": 2391.52, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement qui est contr\u00f4l\u00e9 par un", "start": 2393.04, "duration": 5.12}, {"text": "oligarque qui a fait sa fortune \u00e0 Moscou", "start": 2394.76, "duration": 6.44}, {"text": "et qui est li\u00e9 \u00e0 la Russie de Poutine ce", "start": 2398.16, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement contr\u00f4l\u00e9 par oligar qui", "start": 2401.2, "duration": 3.159}, {"text": "d'ailleurs a un passeport fran\u00e7ais faut", "start": 2403.04, "duration": 3.319}, {"text": "le dire et la L\u00e9gion d'Honneur remise", "start": 2404.359, "duration": 3.601}, {"text": "par Emmanuel Macron c'est assez fr\u00e9quent", "start": 2406.359, "duration": 3.24}, {"text": "Georgie la pr\u00e9sidente du pays a aussi un", "start": 2407.96, "duration": 2.96}, {"text": "passeport fran\u00e7ais oui mais elle elle", "start": 2409.599, "duration": 3.561}, {"text": "est vraiment fran\u00e7aise elle a pas achet\u00e9", "start": 2410.92, "duration": 4.0}, {"text": "elle l' pas achet\u00e9 elle elle a v\u00e9cu en", "start": 2413.16, "duration": 3.4}, {"text": "France elle a \u00e9t\u00e9 une diplomate", "start": 2414.92, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7aise il a juste il a juste achet\u00e9", "start": 2416.56, "duration": 4.96}, {"text": "son passeport fran\u00e7aise question", "start": 2419.52, "duration": 5.2}, {"text": "d'ailleurs sur les ing\u00e9rences en Europe", "start": 2421.52, "duration": 6.4}, {"text": "les Golden visa et les Golden passeport", "start": 2424.72, "duration": 5.8}, {"text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que l'Union", "start": 2427.92, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9enne peut tout \u00e0 fait agir par", "start": 2430.52, "duration": 4.52}, {"text": "exemple vous avez dans les jaules de", "start": 2432.76, "duration": 4.28}, {"text": "cette oligarque l'ancien pr\u00e9sident de la", "start": 2435.04, "duration": 6.2}, {"text": "ge\u00e9orgie Michel sakashvili et on a une", "start": 2437.04, "duration": 5.44}, {"text": "position de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2441.24, "duration": 2.599}, {"text": "extr\u00eamement faible bien s\u00fbr elle", "start": 2442.48, "duration": 3.28}, {"text": "condamne son emprisonnement elle demande", "start": 2443.839, "duration": 4.441}, {"text": "sa gr\u00e2ce mais qu'elle fasse pression il", "start": 2445.76, "duration": 5.0}, {"text": "faut conditionner l'aide il faut", "start": 2448.28, "duration": 4.319}, {"text": "conditionner la perspective de", "start": 2450.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'int\u00e9gration \u00e0 l'\u00e9tat de droit \u00e0 la", "start": 2452.599, "duration": 4.401}, {"text": "lib\u00e9ration des prisonniers politiques et", "start": 2454.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a \u00e7a aura un poids \u00e9norme dans", "start": 2457.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'opinion parce que l'ambiguit\u00e9 du", "start": 2458.88, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement georgien actuel c'est de", "start": 2460.92, "duration": 3.8}, {"text": "dire vous avez vu nous on fait ce qu'on", "start": 2462.88, "duration": 4.0}, {"text": "veut et \u00e7a ne bloque pas nos avanc\u00e9es", "start": 2464.72, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes parce que \u00e0 partir du moment", "start": 2466.88, "duration": 2.16}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a bloquerait leurs avanc\u00e9es", "start": 2468.0, "duration": 2.599}, {"text": "europ\u00e9ennes ils tomberaiit parce que la", "start": 2469.04, "duration": 4.6}, {"text": "population Georgienne ultra massivement", "start": 2470.599, "duration": 4.72}, {"text": "veut l'int\u00e9gration europ\u00e9enne et", "start": 2473.64, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9mancipation vis-\u00e0-vis de la Russ donc", "start": 2475.319, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e7a veut dire que dans un cas comme", "start": 2476.76, "duration": 2.64}, {"text": "celui-ci et bien \u00e9videmment des journaux", "start": 2477.839, "duration": 3.561}, {"text": "comme Le Kiev Times Ukrainiens se sont", "start": 2479.4, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9joui de ce qui se passe en en G\u00e9orgie", "start": 2481.4, "duration": 4.4}, {"text": "dans un cas comme celui-ci vous prenez", "start": 2483.4, "duration": 4.24}, {"text": "l'ing\u00e9rence europ\u00e9enne al alors que par", "start": 2485.8, "duration": 3.559}, {"text": "ailleurs dans d'autres cas vous d\u00e9noncez", "start": 2487.64, "duration": 3.24}, {"text": "les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res en Europe je", "start": 2489.359, "duration": 3.281}, {"text": "ne pronne pas l'ing\u00e9rence europ\u00e9enne un", "start": 2490.88, "duration": 3.239}, {"text": "petit peu quand m\u00eame mais non je pr\u00f4ne", "start": 2492.64, "duration": 3.04}, {"text": "de d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats et nos", "start": 2494.119, "duration": 4.401}, {"text": "principes avec un d'une mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 2495.68, "duration": 6.84}, {"text": "simple on n'blige pas le peuple", "start": 2498.52, "duration": 5.68}, {"text": "ge\u00e9orgien \u00e0 vouloir l'int\u00e9gration", "start": 2502.52, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne mais \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 2504.2, "duration": 4.399}, {"text": "vous avez un pays qui est sur la voie de", "start": 2506.52, "duration": 3.839}, {"text": "l'int\u00e9gration europ\u00e9enne c'est pas de", "start": 2508.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'ing\u00e9rence que de dire l'int\u00e9gration", "start": 2510.359, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a suppose de respecter les", "start": 2512.319, "duration": 5.441}, {"text": "principes \u00e7a suppose de respecter la loi", "start": 2515.28, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00c9tat de droit \u00e7a suppose de respecter", "start": 2517.76, "duration": 3.76}, {"text": "la vitalit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e7a", "start": 2520.079, "duration": 3.441}, {"text": "suppose d'\u00eatre une d\u00e9mocratie parce que", "start": 2521.52, "duration": 3.48}, {"text": "sinon \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire", "start": 2523.52, "duration": 3.2}, {"text": "qu'en fait \u00e0 chaque fois qu'on fait", "start": 2525.0, "duration": 3.44}, {"text": "respecter nos principes dans une", "start": 2526.72, "duration": 2.879}, {"text": "perspective d'adh\u00e9sion c'est un", "start": 2528.44, "duration": 2.96}, {"text": "processus l'int\u00e9gration europ\u00e9enne on", "start": 2529.599, "duration": 3.121}, {"text": "fait de l'ing\u00e9rence non on fait pas de", "start": 2531.4, "duration": 2.679}, {"text": "l'ing\u00e9rence le choix il a \u00e9t\u00e9 fait par", "start": 2532.72, "duration": 2.96}, {"text": "les Georgiens on veut \u00eatre membre de", "start": 2534.079, "duration": 2.721}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc l'Union", "start": 2535.68, "duration": 2.32}, {"text": "europ\u00e9enne doit dire bah si vous voulez", "start": 2536.8, "duration": 2.279}, {"text": "\u00eatre membre de l'Union europ\u00e9enne \u00e7a se", "start": 2538.0, "duration": 2.64}, {"text": "passe pas comme \u00e7a fait on n pas son", "start": 2539.079, "duration": 3.601}, {"text": "ancien pr\u00e9sident qu' mettre sur pause", "start": 2540.64, "duration": 3.76}, {"text": "par exemple cette adh\u00e9sion demande qu'on", "start": 2542.68, "duration": 3.679}, {"text": "qu'on qu'on d\u00e9j\u00e0 qu'on condamne de", "start": 2544.4, "duration": 3.28}, {"text": "mani\u00e8re vocale", "start": 2546.359, "duration": 3.24}, {"text": "et tr\u00e8s clair les agissements du", "start": 2547.68, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement georgien qu'on soutienne la", "start": 2549.599, "duration": 3.801}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile Georgienne qui manifeste", "start": 2551.68, "duration": 3.6}, {"text": "parce que ce sont eux qui sont les vrais", "start": 2553.4, "duration": 4.679}, {"text": "pro-europ\u00e9ens de cette histoire et enfin", "start": 2555.28, "duration": 5.039}, {"text": "qu'on dise tr\u00e8s clairement vous avez un", "start": 2558.079, "duration": 4.28}, {"text": "cahier de d\u00e9charges si vous ne", "start": 2560.319, "duration": 3.601}, {"text": "remplissez pas ce cahiller des charges", "start": 2562.359, "duration": 3.801}, {"text": "il y a aucune perspective d'avancer sur", "start": 2563.92, "duration": 3.48}, {"text": "l'int\u00e9gration europ\u00e9enne mais c'est", "start": 2566.16, "duration": 4.199}, {"text": "juste en fait c'est appliquer le cadre", "start": 2567.4, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu par l'Eure vous \u00eates pour", "start": 2570.359, "duration": 3.121}, {"text": "l'entr\u00e9e de la ge\u00e9orgie en l'Union", "start": 2572.28, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00e0 quel horizon avec ce", "start": 2573.48, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement \u00e7a va \u00eatre un horizon tr\u00e8s", "start": 2575.76, "duration": 3.12}, {"text": "lointin mais sur l'id\u00e9e je suis tr\u00e8s", "start": 2577.2, "duration": 3.56}, {"text": "pour alors je reviens sur les ing\u00e9rances", "start": 2578.88, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res on vous a vu tr\u00e8s tr\u00e8s actif", "start": 2580.76, "duration": 3.88}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en sur des questions", "start": 2583.28, "duration": 2.88}, {"text": "comme la question des Ouigours notamment", "start": 2584.64, "duration": 3.52}, {"text": "donc vous avez d\u00e9nonc\u00e9 la r\u00e9pression", "start": 2586.16, "duration": 3.48}, {"text": "chinoise vous \u00eates aussi tr\u00e8s actif sur", "start": 2588.16, "duration": 3.199}, {"text": "la question des ing\u00e9rances Num\u00e9riques", "start": 2589.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et puis euh bah il y a un", "start": 2591.359, "duration": 4.401}, {"text": "pays qui quelquefois fait des ing\u00e9rences", "start": 2594.0, "duration": 3.16}, {"text": "en Europe aussi c'est les \u00c9tats-Unis je", "start": 2595.76, "duration": 3.2}, {"text": "vous entendez tout \u00e0 l'heure parler des", "start": 2597.16, "duration": 3.32}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'une souverainet\u00e9", "start": 2598.96, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9enne est-ce qu'il faut quand m\u00eame", "start": 2600.48, "duration": 3.8}, {"text": "se m\u00e9fier aussi des \u00c9tats-Unis est-ce", "start": 2602.359, "duration": 4.841}, {"text": "qu'il n'instrumentalise pas l'Ukraine", "start": 2604.28, "duration": 4.319}, {"text": "d'autres dossiers pour contr\u00f4ler", "start": 2607.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'Europe alors je ne pense franchement", "start": 2608.599, "duration": 3.681}, {"text": "pas qu'ils instrumentalisent l'Ukraine", "start": 2610.48, "duration": 3.32}, {"text": "pour contr\u00f4ler l'Europe \u00e7a je pense que", "start": 2612.28, "duration": 3.64}, {"text": "c'est une vision un peu t\u00e9l\u00e9ologique ce", "start": 2613.8, "duration": 3.68}, {"text": "que je pense c'est qu'effectivement ils", "start": 2615.92, "duration": 3.96}, {"text": "ont pendant extr\u00eamement longtemps", "start": 2617.48, "duration": 4.72}, {"text": "empi\u00e9t\u00e9 sur notre souverainet\u00e9 en Europe", "start": 2619.88, "duration": 5.76}, {"text": "maintenant je crois fermement que les", "start": 2622.2, "duration": 4.8}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique sont dans une", "start": 2625.64, "duration": 3.32}, {"text": "phase de retrait et qui est pas", "start": 2627.0, "duration": 3.839}, {"text": "simplement li\u00e9e \u00e0 la personne de Donald", "start": 2628.96, "duration": 4.359}, {"text": "Trump et que donc l'Europe finalement va", "start": 2630.839, "duration": 5.28}, {"text": "devoir se d\u00e9brouiller seule le probl\u00e8me", "start": 2633.319, "duration": 5.201}, {"text": "qu'on avait en en en Europe si on est", "start": 2636.119, "duration": 4.081}, {"text": "honn\u00eate et \u00e0 mon avis c'est typiquement", "start": 2638.52, "duration": 3.36}, {"text": "dans ce type de situation qu'on doit", "start": 2640.2, "duration": 3.399}, {"text": "\u00eatre honn\u00eate hein quand la situation est", "start": 2641.88, "duration": 3.32}, {"text": "grave il faut dire la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 2643.599, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e7a nous arrangeait y compris avec toutes", "start": 2645.2, "duration": 4.32}, {"text": "ces ing\u00e9rences \u00e7a veut dire que il y", "start": 2647.4, "duration": 4.08}, {"text": "avait un consensus en Europe pour se", "start": 2649.52, "duration": 4.64}, {"text": "dire bon si on d\u00e9l\u00e8gue notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 2651.48, "duration": 4.2}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis on peut par ailleurs leur", "start": 2654.16, "duration": 5.0}, {"text": "permettre c\u00e9 d'espionner d'espionner nos", "start": 2655.68, "duration": 6.56}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones et nos entreprise c'\u00e9tait \u00e7a", "start": 2659.16, "duration": 5.959}, {"text": "le deal et simplement ce deal il a fait", "start": 2662.24, "duration": 5.079}, {"text": "que l'Europe s'est habitu\u00e9 \u00e0 la", "start": 2665.119, "duration": 3.361}, {"text": "protection d'autres diront \u00e0 la", "start": 2667.319, "duration": 3.921}, {"text": "vassalit\u00e9 c'est l'un va pass probl\u00e8me", "start": 2668.48, "duration": 4.44}, {"text": "vient pas de l'UTAN hein le probl\u00e8me ne", "start": 2671.24, "duration": 4.119}, {"text": "vient pas de l'utant le probl\u00e8me ben non", "start": 2672.92, "duration": 4.36}, {"text": "le probl\u00e8me vient de notre incapacit\u00e9 \u00e0", "start": 2675.359, "duration": 3.881}, {"text": "produire nous-m\u00eame notre s\u00e9curit\u00e9 on", "start": 2677.28, "duration": 4.559}, {"text": "peut avoir une alliance Atlantique on", "start": 2679.24, "duration": 4.359}, {"text": "s'est pas repos\u00e9 sur cette alliance j'ai", "start": 2681.839, "duration": 3.881}, {"text": "rien contre cette alliance mais les", "start": 2683.599, "duration": 5.441}, {"text": "Alli\u00e9s c'est deux adultes qui serent la", "start": 2685.72, "duration": 5.2}, {"text": "main et qui disent on a des objectifs", "start": 2689.04, "duration": 5.079}, {"text": "commun donc on va \u00eatre alli\u00e9 \u00e7a c'est", "start": 2690.92, "duration": 4.88}, {"text": "c'est un comportement adulte ce qui", "start": 2694.119, "duration": 3.081}, {"text": "s'est pass\u00e9 en Europe avec les", "start": 2695.8, "duration": 2.4}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique c'est pas un", "start": 2697.2, "duration": 2.919}, {"text": "comportement adulte c'est Tangui vous", "start": 2698.2, "duration": 4.0}, {"text": "avez vu le film non mais en c'est \u00e7a", "start": 2700.119, "duration": 3.321}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'en fait on est des", "start": 2702.2, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9ternels adolescents alors des fois on", "start": 2703.44, "duration": 3.8}, {"text": "est tr\u00e8s f\u00e2ch\u00e9 contre contre l'autorit\u00e9", "start": 2705.2, "duration": 4.2}, {"text": "parentale des fois on on appelle les", "start": 2707.24, "duration": 4.119}, {"text": "parents \u00e0 la rescousse mais on se", "start": 2709.4, "duration": 4.439}, {"text": "comporte pas en adulte or aujourd'hui on", "start": 2711.359, "duration": 4.641}, {"text": "est oblig\u00e9 de se comporter en adulte", "start": 2713.839, "duration": 3.961}, {"text": "c'est \u00e7a la r\u00e9volution c'est \u00e7a le 24", "start": 2716.0, "duration": 3.64}, {"text": "f\u00e9vrier 2022 c'est \u00e7a que \u00e7a a cr\u00e9\u00e9", "start": 2717.8, "duration": 3.2}, {"text": "c'est \u00e7a la perspective de l'\u00e9lection de", "start": 2719.64, "duration": 3.16}, {"text": "Donald Trump le 5 novembre c'est pour \u00e7a", "start": 2721.0, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on vit un moment de bascule", "start": 2722.8, "duration": 3.64}, {"text": "historique c'est que enfin on va devoir", "start": 2724.04, "duration": 5.0}, {"text": "ce qu' comporter en adulte on va \u00eatre", "start": 2726.44, "duration": 4.76}, {"text": "oblig\u00e9 de le faire et oui c'est", "start": 2729.04, "duration": 4.799}, {"text": "difficile et oui \u00e7a va co\u00fbter cher et", "start": 2731.2, "duration": 4.119}, {"text": "oui \u00e7a va supposer une r\u00e9volution", "start": 2733.839, "duration": 3.801}, {"text": "mentale dans les \u00e9lites europ\u00e9ennes mais", "start": 2735.319, "duration": 4.921}, {"text": "c'est fondamental on va rapatrier les", "start": 2737.64, "duration": 4.88}, {"text": "moyens de produire chez nous on va", "start": 2740.24, "duration": 4.24}, {"text": "arr\u00eater de d\u00e9pendre en mati\u00e8re de", "start": 2742.52, "duration": 4.079}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 exclusivement des \u00c9tats-Unis on", "start": 2744.48, "duration": 4.04}, {"text": "va arr\u00eater de d\u00e9pendre en mati\u00e8re de", "start": 2746.599, "duration": 3.321}, {"text": "bien dans les secteurs strat\u00e9giques", "start": 2748.52, "duration": 3.039}, {"text": "exclusivement de la Chine et on va", "start": 2749.92, "duration": 3.08}, {"text": "arr\u00eater de d\u00e9pendre pour produire notre", "start": 2751.559, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9nergie des p\u00e9tromonarchies du golf ou", "start": 2753.0, "duration": 5.44}, {"text": "jadis de la R a de Vladimir Poutine", "start": 2755.64, "duration": 5.6}, {"text": "c'est \u00e7a l'enjeu des 5 prochaines ann\u00e9es", "start": 2758.44, "duration": 4.399}, {"text": "en Europe c'est donc redevenir", "start": 2761.24, "duration": 3.16}, {"text": "producteur faut qu'on redevienne", "start": 2762.839, "duration": 3.841}, {"text": "producteur de sens de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 2764.4, "duration": 5.4}, {"text": "politique de g\u00e9opolitique d'\u00e9nergie et", "start": 2766.68, "duration": 6.919}, {"text": "de bien Richard verli c'est termin\u00e9 on", "start": 2769.8, "duration": 5.92}, {"text": "va passer maintenant \u00e0 vous Brita sberg", "start": 2773.599, "duration": 4.361}, {"text": "vous vouliez interpeller notre invit\u00e9", "start": 2775.72, "duration": 4.72}, {"text": "d'abord sur la fatigue climatique", "start": 2777.96, "duration": 4.96}, {"text": "expliquez-nous oui un nouveau mot un", "start": 2780.44, "duration": 4.52}, {"text": "nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne qu'on appelle en", "start": 2782.92, "duration": 3.0}, {"text": "allemand", "start": 2784.96, "duration": 3.399}, {"text": "clim magazine d'ple en a parl\u00e9 dans un", "start": 2785.92, "duration": 6.0}, {"text": "article r\u00e9cemment en fait cette fatigue", "start": 2788.359, "duration": 6.521}, {"text": "de climat veut dire que bien que l'ann\u00e9e", "start": 2791.92, "duration": 5.48}, {"text": "2023 a \u00e9t\u00e9 par exemple le plus la plus", "start": 2794.88, "duration": 5.4}, {"text": "chaude jamais enregistr\u00e9 les gens ont", "start": 2797.4, "duration": 4.48}, {"text": "l'impression que les choses n'avancent", "start": 2800.28, "duration": 3.88}, {"text": "pas assez ce qui fait que soit il", "start": 2801.88, "duration": 4.239}, {"text": "deviennent beaucoup plus violent dans", "start": 2804.16, "duration": 4.36}, {"text": "leur contestation ou alors peut-\u00eatre", "start": 2806.119, "duration": 5.321}, {"text": "plus dramatique encore frustr\u00e9", "start": 2808.52, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9sign\u00e9 j'aimerais vous demander est-ce", "start": 2811.44, "duration": 5.04}, {"text": "que vous avez fait le m\u00eame constat en", "start": 2814.04, "duration": 4.92}, {"text": "France et qu'est-ce que vous faites", "start": 2816.48, "duration": 5.76}, {"text": "contre contre \u00e7a contre ce cette fatigue", "start": 2818.96, "duration": 5.2}, {"text": "de climat qu'est-ce que quelles sont vos", "start": 2822.24, "duration": 5.52}, {"text": "propositions pour pour combattre cela on", "start": 2824.16, "duration": 5.64}, {"text": "n pas le droit d'\u00eatre fatigu\u00e9 c'est le", "start": 2827.76, "duration": 4.359}, {"text": "mais les gens le sont je sais je sais", "start": 2829.8, "duration": 3.799}, {"text": "mais c'est la premi\u00e8re chose \u00e0 dire", "start": 2832.119, "duration": 4.801}, {"text": "c'est qu'en fait c'est le d\u00e9fi le plus", "start": 2833.599, "duration": 5.76}, {"text": "immense qu'on est \u00e0 relever aujourd'hui", "start": 2836.92, "duration": 3.639}, {"text": "et c'est une transformation tellement", "start": 2839.359, "duration": 2.521}, {"text": "profonde qu'on peut la qualifier mais", "start": 2840.559, "duration": 3.121}, {"text": "sans en phase de r\u00e9volution dans les", "start": 2841.88, "duration": 3.08}, {"text": "modes de production dans les modes de", "start": 2843.68, "duration": 4.32}, {"text": "consommation dans les modes d'\u00e9change et", "start": 2844.96, "duration": 8.24}, {"text": "donc il faut dire et r\u00e9p\u00e9ter que la", "start": 2848.0, "duration": 6.359}, {"text": "trajectoire qui est la not\u00f4tre", "start": 2853.2, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui et une trajectoire", "start": 2854.359, "duration": 4.96}, {"text": "cataclysmique au sens propre", "start": 2856.96, "duration": 3.96}, {"text": "cataclysmique vous parlez de l'Europe ou", "start": 2859.319, "duration": 3.681}, {"text": "vous parlez de la France du monde d\u00e9j\u00e0", "start": 2860.92, "duration": 5.88}, {"text": "et et ensuite de l'Europe ce qu'il faut", "start": 2863.0, "duration": 6.72}, {"text": "faire c'est sauver le pacte vert", "start": 2866.8, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9en qui est aujourd'hui l'objet de", "start": 2869.72, "duration": 3.44}, {"text": "toutes les attaques et c'est l'un des", "start": 2871.599, "duration": 3.441}, {"text": "plus grands enjeux de ces \u00e9lections", "start": 2873.16, "duration": 4.199}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si la droite gagne les", "start": 2875.04, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lections vous aurez un d\u00e9tricotage du", "start": 2877.359, "duration": 4.2}, {"text": "pacte vert si la gauche social-d\u00e9mocrate", "start": 2879.28, "duration": 4.279}, {"text": "arrive en t\u00eate vous aurez le pacte vert", "start": 2881.559, "duration": 4.201}, {"text": "et c'est un enjeu fondamental mais \u00e7a ne", "start": 2883.559, "duration": 4.76}, {"text": "suffit pas et c'est s\u00fbrement cette", "start": 2885.76, "duration": 5.48}, {"text": "approche purement normative qui cr\u00e9e", "start": 2888.319, "duration": 6.681}, {"text": "aussi la fatigue il faut montrer que la", "start": 2891.24, "duration": 6.64}, {"text": "r\u00e9volution \u00e9cologique qui est initi\u00e9e se", "start": 2895.0, "duration": 5.359}, {"text": "traduira par des investissements massifs", "start": 2897.88, "duration": 4.92}, {"text": "une r\u00e9industrialisation le retour", "start": 2900.359, "duration": 5.48}, {"text": "d'emplois qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9localis\u00e9s que \u00e7a", "start": 2902.8, "duration": 4.72}, {"text": "se traduira par un mieux vivre que \u00e7a", "start": 2905.839, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9pondra m\u00eame \u00e0 nos angoisses imm\u00e9diates", "start": 2907.52, "duration": 4.4}, {"text": "on parlait tout \u00e0 l'heure de de capacit\u00e9", "start": 2909.76, "duration": 5.2}, {"text": "de production mais la r\u00e9volution", "start": 2911.92, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a redonnera \u00e0 l'Europe un", "start": 2914.96, "duration": 5.24}, {"text": "sentiment de libert\u00e9 qu'elle n'a plus", "start": 2918.48, "duration": 3.68}, {"text": "depuis le premier choc p\u00e9trolier pour le", "start": 2920.2, "duration": 3.639}, {"text": "moment les gens\u00e9couverte de la", "start": 2922.16, "duration": 4.399}, {"text": "souverainet\u00e9 ouais on a vu avec les", "start": 2923.839, "duration": 4.081}, {"text": "manifestations des agriculteurs", "start": 2926.559, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9cemment que que les gens ont plut\u00f4t", "start": 2927.92, "duration": 4.639}, {"text": "l'impression de de souffrir vous avez", "start": 2929.68, "duration": 5.32}, {"text": "vous-m\u00eame parl\u00e9 des angoisses", "start": 2932.559, "duration": 5.24}, {"text": "compr\u00e9hensibles h donc est-ce qu'est-ce", "start": 2935.0, "duration": 4.799}, {"text": "qu'il faut proposer pour que regardez ce", "start": 2937.799, "duration": 3.121}, {"text": "qu'on fait regardez ce qu'on fait les", "start": 2939.799, "duration": 4.121}, {"text": "Am\u00e9ricains en Europe on a fait", "start": 2940.92, "duration": 6.72}, {"text": "un un sch\u00e9ma norm\u00e9 parce que l'Europe", "start": 2943.92, "duration": 5.8}, {"text": "finalement peut faire \u00e7a et ne peut", "start": 2947.64, "duration": 3.479}, {"text": "faire quasiment que \u00e7a c'est\u00e0-dire", "start": 2949.72, "duration": 2.68}, {"text": "produire des normes des objectifs", "start": 2951.119, "duration": 4.24}, {"text": "contraignant des r\u00e8gles aux \u00c9tats-Unis", "start": 2952.4, "duration": 4.199}, {"text": "ils ont fait un immense plan", "start": 2955.359, "duration": 2.72}, {"text": "d'investissement qui s'appelleinlation", "start": 2956.599, "duration": 3.0}, {"text": "reduction Act pour la transition", "start": 2958.079, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9cologique il n'est pas parfait c'est", "start": 2959.599, "duration": 3.361}, {"text": "que si on le transpose en Europe et je", "start": 2961.64, "duration": 2.439}, {"text": "va vous expliquer que c'est exactement", "start": 2962.96, "duration": 2.28}, {"text": "ce qu'il faut qu'on fasse le transposer", "start": 2964.079, "duration": 2.641}, {"text": "en Europe il faudra qu'on ajoute un", "start": 2965.24, "duration": 2.64}, {"text": "volet que les Am\u00e9ricains n'ont pas du", "start": 2966.72, "duration": 2.24}, {"text": "tout c'est pas dans leur culture c'est", "start": 2967.88, "duration": 2.84}, {"text": "pas dans leur vision c'est\u00e0d le volet de", "start": 2968.96, "duration": 3.8}, {"text": "la sobri\u00e9t\u00e9 qui peut \u00eatre extr\u00eamement", "start": 2970.72, "duration": 5.399}, {"text": "puissant en Europe mais ils ont investi", "start": 2972.76, "duration": 6.24}, {"text": "massivement ils ont fait de la", "start": 2976.119, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9volution \u00e9cologique une r\u00e9volution", "start": 2979.0, "duration": 3.799}, {"text": "industrielle ils ont montr\u00e9 qu'en fait", "start": 2980.76, "duration": 4.96}, {"text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique permettait la", "start": 2982.799, "duration": 5.121}, {"text": "cr\u00e9ation de milliers et de milliers", "start": 2985.72, "duration": 5.96}, {"text": "d'emplois durables des CDI prot\u00e9g\u00e9 dans", "start": 2987.92, "duration": 6.0}, {"text": "l'industrie et bien il faut qu'on fasse", "start": 2991.68, "duration": 6.04}, {"text": "la m\u00eame chose il faut que l'Europe de la", "start": 2993.92, "duration": 6.72}, {"text": "politique on a r\u00e9pondu \u00e0 cela d'abord", "start": 2997.72, "duration": 5.599}, {"text": "par atavisme europ\u00e9en on a r\u00e9pondu", "start": 3000.64, "duration": 5.64}, {"text": "d'abord en se plaignant aupr\u00e8s de l'OMC", "start": 3003.319, "duration": 6.721}, {"text": "c\u00e9tait un protectionnisme d\u00e9guis\u00e9 mais", "start": 3006.28, "duration": 5.24}, {"text": "c'est pas du tout ce qu'il fallait faire", "start": 3010.04, "duration": 4.279}, {"text": "ensuite on a produit le net zero", "start": 3011.52, "duration": 5.36}, {"text": "industry Act qui \u00e9tait le produit d'un", "start": 3014.319, "duration": 5.8}, {"text": "compromis cher \u00e0 votre c\u0153ur mais qui \u00e0", "start": 3016.88, "duration": 5.8}, {"text": "la fin est extr\u00eamement faible en terme", "start": 3020.119, "duration": 3.96}, {"text": "d'investissement industriel et donc il", "start": 3022.68, "duration": 3.04}, {"text": "faut passer une vitesse largement", "start": 3024.079, "duration": 3.0}, {"text": "sup\u00e9rieure il faut montr que cette", "start": 3025.72, "duration": 3.24}, {"text": "transition ben c'est une nouvelle", "start": 3027.079, "duration": 4.48}, {"text": "aventure europ\u00e9enne \u00e7a permettra un", "start": 3028.96, "duration": 5.28}, {"text": "retour \u00e0 la souverainet\u00e9 et \u00e0 la", "start": 3031.559, "duration": 5.401}, {"text": "production proposez le le de taxer des", "start": 3034.24, "duration": 5.079}, {"text": "des multimillionnaires des milliardaires", "start": 3036.96, "duration": 3.96}, {"text": "vous proposez aussi et \u00e7a c'est", "start": 3039.319, "duration": 3.52}, {"text": "int\u00e9ressant ce que vous appelez un", "start": 3040.92, "duration": 3.399}, {"text": "protectionnisme \u00e9cologique aux", "start": 3042.839, "duration": 4.121}, {"text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes et l\u00e0 vous avez", "start": 3044.319, "duration": 4.721}, {"text": "en partie un point commun avec le", "start": 3046.96, "duration": 5.28}, {"text": "rassemblement national qui propose aussi", "start": 3049.04, "duration": 4.72}, {"text": "ah oui qui est contre les les contrats", "start": 3052.24, "duration": 3.319}, {"text": "de libre \u00e9change contre lesquels vous", "start": 3053.76, "duration": 3.52}, {"text": "avez vot\u00e9 aussi eux il proposent un", "start": 3055.559, "duration": 4.04}, {"text": "protectionisme qui sera d'abord qui sera", "start": 3057.28, "duration": 4.559}, {"text": "d'abord national moi ce que je pense", "start": 3059.599, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que si on veut affirmer l'Europe", "start": 3061.839, "duration": 4.201}, {"text": "politique il faut la cr\u00e9er comme une", "start": 3063.599, "duration": 4.641}, {"text": "communaut\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat et donc il faut pas", "start": 3066.04, "duration": 4.559}, {"text": "que sa produ enfin ses producteurs", "start": 3068.24, "duration": 4.0}, {"text": "soient les victimes de concurrence", "start": 3070.599, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9loyal vous savez moi j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 3072.24, "duration": 5.72}, {"text": "Carquefou \u00e0 Nantes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Nantes voir", "start": 3074.4, "duration": 5.32}, {"text": "euh les dirigeants d'un groupe qui", "start": 3077.96, "duration": 2.68}, {"text": "s'appelle", "start": 3079.72, "duration": 4.16}, {"text": "sisto\u00ef c'\u00e9tait une industrie de pointe", "start": 3080.64, "duration": 5.159}, {"text": "production de panneaux photovolta\u00efque", "start": 3083.88, "duration": 3.959}, {"text": "panneaux Solair", "start": 3085.799, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a marchait extr\u00eamement bien et en", "start": 3087.839, "duration": 5.641}, {"text": "quelques mois l'entreprise a fait", "start": 3091.079, "duration": 4.921}, {"text": "faillite et a rendu les cl\u00e9s pourquoi", "start": 3093.48, "duration": 3.879}, {"text": "parce que les Chinois ont d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 3096.0, "duration": 2.72}, {"text": "vendre leurs panneaux photovolta\u00efques", "start": 3097.359, "duration": 3.281}, {"text": "quatre fois moins cher qu'avant par", "start": 3098.72, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9cision politique et ces panneaux", "start": 3100.64, "duration": 3.8}, {"text": "solaires sont fabriqu\u00e9s par des esclaves", "start": 3102.16, "duration": 5.199}, {"text": "pour ce qui vous avez vot\u00e9 taxe carbone", "start": 3104.44, "duration": 4.8}, {"text": "oui la taxe carbone aux fronti\u00e8res qui a", "start": 3107.359, "duration": 3.801}, {"text": "un premier pas vers ce protectionisme", "start": 3109.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9cologique europ\u00e9en il faut aller plus", "start": 3111.16, "duration": 3.919}, {"text": "loin et j'ai non seulement vot\u00e9 la taxon", "start": 3112.839, "duration": 4.641}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 celui qui pendant 4 ans \u00e0", "start": 3115.079, "duration": 3.801}, {"text": "pouss\u00e9 l'instrument de bannissement des", "start": 3117.48, "duration": 2.8}, {"text": "produits de l'esclavage aux fronti\u00e8res", "start": 3118.88, "duration": 2.76}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne pour emp\u00eacher les", "start": 3120.28, "duration": 3.839}, {"text": "produits de l'esclavage de rentrer via", "start": 3121.64, "duration": 5.08}, {"text": "nos port et de d\u00e9truire nos capacit\u00e9s", "start": 3124.119, "duration": 3.801}, {"text": "productives avec une concurrence", "start": 3126.72, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9loyale absolu mais les chinois ne font", "start": 3127.92, "duration": 3.6}, {"text": "pas que \u00e7a ils ne font pas que la", "start": 3129.48, "duration": 4.079}, {"text": "production par les esclaves Ouigours ils", "start": 3131.52, "duration": 4.52}, {"text": "font aussi des subventions massives des", "start": 3133.559, "duration": 4.56}, {"text": "ventes \u00e0 perte et tout \u00e7a correspond \u00e0", "start": 3136.04, "duration": 3.88}, {"text": "une strat\u00e9gie qui vise \u00e0 ratiboiser", "start": 3138.119, "duration": 3.081}, {"text": "notre production on peut pas laisser", "start": 3139.92, "duration": 2.679}, {"text": "faire \u00e7a il faut pas qu'on soit les", "start": 3141.2, "duration": 3.76}, {"text": "derniers dans le monde \u00e0 croire que la", "start": 3142.599, "duration": 4.681}, {"text": "charte de Marrakech de l' OMC est", "start": 3144.96, "duration": 5.08}, {"text": "descendu par voie c\u00e9leste sur le mont", "start": 3147.28, "duration": 4.92}, {"text": "Sina\u00ef et a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse et donc ne", "start": 3150.04, "duration": 4.799}, {"text": "peut absolument pas \u00eatre contredite il", "start": 3152.2, "duration": 4.24}, {"text": "faut qu'on d\u00e9fende les int\u00e9r\u00eats des", "start": 3154.839, "duration": 3.081}, {"text": "Europ\u00e9ens et la r\u00e9volution \u00e9cologique", "start": 3156.44, "duration": 3.32}, {"text": "passe par une rupture avec le libre une", "start": 3157.92, "duration": 3.08}, {"text": "petite intervention de Richard verl sur", "start": 3159.76, "duration": 3.68}, {"text": "cerique on fait quoi pour pour devenir", "start": 3161.0, "duration": 4.16}, {"text": "un g\u00e9ant dans la construction automobile", "start": 3163.44, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e9lectrique ce qui n'est pas le cas", "start": 3165.16, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui en Europe on investit", "start": 3166.119, "duration": 4.521}, {"text": "massivement dans la transition de", "start": 3168.16, "duration": 4.36}, {"text": "l'industrie automobile on fait de la", "start": 3170.64, "duration": 3.76}, {"text": "planification et on prot\u00e8ge nos", "start": 3172.52, "duration": 3.44}, {"text": "producteurs c'estd qu'en gros on", "start": 3174.4, "duration": 3.36}, {"text": "interdit au Tesla d'\u00eatre vendu sur le", "start": 3175.96, "duration": 3.399}, {"text": "territoire europ\u00e9en \u00e7a veut dire que", "start": 3177.76, "duration": 3.319}, {"text": "pendant un moment on va prot\u00e9ger nos", "start": 3179.359, "duration": 3.561}, {"text": "producteurs et on commence d'ailleurs", "start": 3181.079, "duration": 3.841}, {"text": "par ce que nous on propose c'est\u00e0d un", "start": 3182.92, "duration": 4.08}, {"text": "buy European Act c'est-\u00e0-dire que la", "start": 3184.92, "duration": 4.28}, {"text": "commande publique soit r\u00e9serv\u00e9e en", "start": 3187.0, "duration": 5.88}, {"text": "priorit\u00e9 \u00e0 la production europ\u00e9enne mais", "start": 3189.2, "duration": 5.24}, {"text": "vous savez tous les gens qui ont acheter", "start": 3192.88, "duration": 2.8}, {"text": "les voitures \u00e9lectriques am\u00e9ricaines", "start": 3194.44, "duration": 2.84}, {"text": "chinoises il vont faire quoi bah ils", "start": 3195.68, "duration": 3.0}, {"text": "vont continuer \u00e0 rouler avec leur", "start": 3197.28, "duration": 3.2}, {"text": "voiture \u00e9lectrique on va pas on va pas", "start": 3198.68, "duration": 3.639}, {"text": "aller dans les parkings dans les garages", "start": 3200.48, "duration": 3.56}, {"text": "pour choper les voitures ce que je dis", "start": 3202.319, "duration": 3.441}, {"text": "c'est que il va falloir qu'on relance", "start": 3204.04, "duration": 4.0}, {"text": "nos prods", "start": 3205.76, "duration": 4.319}, {"text": "quand quand l'argent public est d\u00e9pens\u00e9", "start": 3208.04, "duration": 3.68}, {"text": "la commande publique c'est c'est immense", "start": 3210.079, "duration": 2.76}, {"text": "hein dans l'\u00e9conomie la commande", "start": 3211.72, "duration": 3.0}, {"text": "publique c'est le bras arm\u00e9 de la", "start": 3212.839, "duration": 4.081}, {"text": "politique et ben la politique doit", "start": 3214.72, "duration": 4.48}, {"text": "favoriser l'\u00e9mergence de champion", "start": 3216.92, "duration": 5.84}, {"text": "industriels europ\u00e9ens c'est bateau tous", "start": 3219.2, "duration": 5.76}, {"text": "les grands blocs F et \u00e7a c'est un grand", "start": 3222.76, "duration": 4.839}, {"text": "projet vous aviez un autre th\u00e8me il vous", "start": 3224.96, "duration": 4.879}, {"text": "reste 2 minut \u00e7a sera la semaine des", "start": 3227.599, "duration": 4.441}, {"text": "discours sur l'EUR le pr\u00e9sident de la", "start": 3229.839, "duration": 4.081}, {"text": "R\u00e9publique Emmanuel Macron va tenir le", "start": 3232.04, "duration": 5.16}, {"text": "sien jeudi \u00e0 la Sorbonne donc le deux\u00e8me", "start": 3233.92, "duration": 5.36}, {"text": "discours de la Sorbonne vous vous allez", "start": 3237.2, "duration": 4.2}, {"text": "parler de l'Europe le mercredi je crois", "start": 3239.28, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 Strasbourg \u00e0 Strasbourg voil\u00e0 euh vous", "start": 3241.4, "duration": 4.56}, {"text": "avez toujours dit que vous avez bien", "start": 3244.599, "duration": 5.48}, {"text": "aim\u00e9 le premier discours de Sorbonne en", "start": 3245.96, "duration": 9.04}, {"text": "2017 qu'est-ce qui vous oppose \u00e0 \u00e7a", "start": 3250.079, "duration": 7.881}, {"text": "et en tant qu'allemande les Allemands et", "start": 3255.0, "duration": 5.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais \u00e9taient toujours au c\u0153ur de", "start": 3257.96, "duration": 4.8}, {"text": "ce projet europ\u00e9en tandis qu'on voit ces", "start": 3260.0, "duration": 5.28}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es beaucoup de divergences", "start": 3262.76, "duration": 5.48}, {"text": "peu d'initiatives en commun alors quelle", "start": 3265.28, "duration": 4.16}, {"text": "est l'analyse que vous faites et", "start": 3268.24, "duration": 2.879}, {"text": "qu'est-ce quelles sont vos strat\u00e9gies", "start": 3269.44, "duration": 3.919}, {"text": "pour pour faire mieux vos propositions", "start": 3271.119, "duration": 4.761}, {"text": "est-ce que c'est aussi bien des", "start": 3273.359, "duration": 4.521}, {"text": "critiques qu'on peut adresser \u00e0 Emmanuel", "start": 3275.88, "duration": 4.239}, {"text": "Macron ou aussi \u00e0 Olaf Scholz que \u00e7a", "start": 3277.88, "duration": 4.959}, {"text": "n'avance pas plus que cela puceque c'est", "start": 3280.119, "duration": 5.361}, {"text": "un un moteur central pour pour tout ce", "start": 3282.839, "duration": 5.441}, {"text": "qui est l'Europe alors d\u00e9j\u00e0 par rapport", "start": 3285.48, "duration": 5.0}, {"text": "au d\u00e9but de votre question euh la", "start": 3288.28, "duration": 3.76}, {"text": "diff\u00e9rence entre les deux discours de la", "start": 3290.48, "duration": 4.319}, {"text": "Sorbonne c'est quand m\u00eame cette ann\u00e9e de", "start": 3292.04, "duration": 5.079}, {"text": "gouvernement donc", "start": 3294.799, "duration": 3.881}, {"text": "on peut trouver que le premier discours", "start": 3297.119, "duration": 5.0}, {"text": "de la sbonne \u00e9tait bien mais derri\u00e8re il", "start": 3298.68, "duration": 8.72}, {"text": "y a 7 ann\u00e9es de bilan pas d'\u00e9 refaire le", "start": 3302.119, "duration": 7.44}, {"text": "m\u00eame discours 7 ans plus tard \u00e7a veut", "start": 3307.4, "duration": 6.159}, {"text": "dire c'est Shakespeare quoi c'est W W W", "start": 3309.559, "duration": 5.161}, {"text": "alors il nous reste une minute", "start": 3313.559, "duration": 3.361}, {"text": "dites-nous sur le couple franco-allemand", "start": 3314.72, "duration": 4.599}, {"text": "mais il a un bilan emmanu mais le plan", "start": 3316.92, "duration": 4.84}, {"text": "de relance qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en 200 la", "start": 3319.319, "duration": 4.28}, {"text": "mutualisation des dettes et la", "start": 3321.76, "duration": 3.559}, {"text": "mutualisation des", "start": 3323.599, "duration": 5.361}, {"text": "det il y a des pas et gr\u00e2ce \u00e0", "start": 3325.319, "duration": 6.561}, {"text": "l'Allemagne et gr\u00e2ce \u00e0 \u00e0 l'Italie et gr", "start": 3328.96, "duration": 4.839}, {"text": "ouii mais moi je dis pas qu'il", "start": 3331.88, "duration": 4.959}, {"text": "a avan\u00e9 majeur je dis qu'on quand on", "start": 3333.799, "duration": 6.121}, {"text": "bloque tous les projets sociaux qui sont", "start": 3336.839, "duration": 4.76}, {"text": "progressistes \u00e0 l'\u00e9chelle du continent", "start": 3339.92, "duration": 2.879}, {"text": "europ\u00e9en propos\u00e9 par la Commission", "start": 3341.599, "duration": 2.041}, {"text": "europ\u00e9ne qui est quand m\u00eame pas un", "start": 3342.799, "duration": 2.081}, {"text": "organisme gauchiste c'est compliqu\u00e9", "start": 3343.64, "duration": 2.719}, {"text": "ensuite d'arriver et de dire on va \u00eatre", "start": 3344.88, "duration": 2.84}, {"text": "un grand l de", "start": 3346.359, "duration": 3.48}, {"text": "PR et bien il faut que l'Allemagne et la", "start": 3347.72, "duration": 3.76}, {"text": "France comprennent une chose et je sais", "start": 3349.839, "duration": 2.841}, {"text": "que c'est difficile pour l'Allemagne et", "start": 3351.48, "duration": 2.68}, {"text": "la France de comprendre une chose c'est", "start": 3352.68, "duration": 2.6}, {"text": "qu'ils ne sont pas les seuls", "start": 3354.16, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9positaires ne sont pas les seuls", "start": 3355.28, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9positaires de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3357.039, "duration": 5.441}, {"text": "europ\u00e9en non pas encore assez le blocage", "start": 3358.88, "duration": 5.64}, {"text": "actuel du couple franco-allemand va", "start": 3362.48, "duration": 4.04}, {"text": "conduire \u00e0 une chose que j'esp\u00e8re sera", "start": 3364.52, "duration": 3.92}, {"text": "positive il faut que quelque chose de", "start": 3366.52, "duration": 3.72}, {"text": "positif sorte de cette chose n\u00e9gative", "start": 3368.44, "duration": 3.359}, {"text": "c'est l'affirmation de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3370.24, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en face \u00e0 la guerre ou face \u00e0 la", "start": 3371.799, "duration": 4.361}, {"text": "pand\u00e9mie on a vu une chose c'est que", "start": 3373.92, "duration": 3.8}, {"text": "finalement les d\u00e9positaires de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 3376.16, "duration": 2.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral europ\u00e9en c'est\u00e0dire les", "start": 3377.72, "duration": 2.96}, {"text": "institutions communautaires ont r\u00e9agit", "start": 3378.68, "duration": 3.52}, {"text": "de mani\u00e8re beaucoup plus adulte et", "start": 3380.68, "duration": 3.639}, {"text": "beaucoup plus ambitieuse que Paris et", "start": 3382.2, "duration": 4.599}, {"text": "Berlin donc le si\u00e8cle qui souv", "start": 3384.319, "duration": 4.641}, {"text": "la d\u00e9cennie qui s'ouvre puis le si\u00e8cle", "start": 3386.799, "duration": 4.361}, {"text": "ce sera l'affirmation d'un v\u00e9ritable", "start": 3388.96, "duration": 4.56}, {"text": "int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3391.16, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9 allemand il faut qu'on il faut", "start": 3393.52, "duration": 4.64}, {"text": "qu'on s'entende mieux que ce le cas", "start": 3396.44, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui parce que l\u00e0 a un probl\u00e8me", "start": 3398.16, "duration": 3.8}, {"text": "ce sera pas suffisant il faut aussi", "start": 3400.44, "duration": 3.84}, {"text": "parler au Polonais aux Italiens ESP vo\u00e0", "start": 3401.96, "duration": 4.04}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral europ\u00e9en on va finir", "start": 3404.28, "duration": 4.2}, {"text": "sur sur ces mots merci Rapha\u00ebl grman", "start": 3406.0, "duration": 4.039}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 dans l'Europe", "start": 3408.48, "duration": 3.72}, {"text": "c'est nous ce soir merci \u00e9videmment \u00e0", "start": 3410.039, "duration": 4.721}, {"text": "nos trois experts qui avaient chacun", "start": 3412.2, "duration": 4.68}, {"text": "leur carte blanche Paolo L Richard Verly", "start": 3414.76, "duration": 4.68}, {"text": "et britassberg de nous avoir accompagn\u00e9", "start": 3416.88, "duration": 4.8}, {"text": "dans cette \u00e9mission l'Europe c'est nous", "start": 3419.44, "duration": 3.96}, {"text": "merci \u00e0 vous tous de nous avoir suivi", "start": 3421.68, "duration": 3.48}, {"text": "rendez-vous la semaine prochaine pour un", "start": 3423.4, "duration": 3.0}, {"text": "nouveau num\u00e9ro l'Europe c'est nous sur", "start": 3425.16, "duration": 3.36}, {"text": "LCP", "start": 3426.4, "duration": 14.739}, {"text": "[Musique]", "start": 3428.52, "duration": 12.619}]}