{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pense que nous pouvons collectivement", "start": 0.12, "duration": 4.48}, {"text": "affirmer que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 2.159, "duration": 5.2}, {"text": "traverse de puissantes transformations", "start": 4.6, "duration": 6.039}, {"text": "notre r\u00f4le ex\u00e9cutif comme l\u00e9gislatif est", "start": 7.359, "duration": 5.841}, {"text": "de le comprendre de les accompagner dans", "start": 10.639, "duration": 5.361}, {"text": "le cadre d'un Pact r\u00e9publicain r\u00e9nov\u00e9", "start": 13.2, "duration": 6.32}, {"text": "mais exigeant en mati\u00e8re de parentalit\u00e9", "start": 16.0, "duration": 6.08}, {"text": "le sujet est d'actualit\u00e9 dans nos", "start": 19.52, "duration": 3.88}, {"text": "permanences parlementaires nous", "start": 22.08, "duration": 3.56}, {"text": "recueillons les t\u00e9moignages de certains", "start": 23.4, "duration": 5.36}, {"text": "parents quelquefois d\u00e9pass\u00e9s d'autresfis", "start": 25.64, "duration": 5.039}, {"text": "isol\u00e9s face \u00e0 \u00e0 la charge des", "start": 28.76, "duration": 4.4}, {"text": "responsabilit\u00e9s qui leur incombent nous", "start": 30.679, "duration": 4.441}, {"text": "avons de plus en plus de maires isol\u00e9s", "start": 33.16, "duration": 4.079}, {"text": "qui reconnaissent \u00eatre en difficult\u00e9", "start": 35.12, "duration": 4.64}, {"text": "pour assurer une charge parentale qui", "start": 37.239, "duration": 4.681}, {"text": "pourtant devrait \u00eatre pleinement", "start": 39.76, "duration": 5.279}, {"text": "partag\u00e9e et assur\u00e9e par les P\u00e8res par", "start": 41.92, "duration": 4.959}, {"text": "ailleurs nous entendons des enseignants", "start": 45.039, "duration": 3.401}, {"text": "nous dire que leur autorit\u00e9 est de plus", "start": 46.879, "duration": 3.601}, {"text": "en plus contest\u00e9e nous entendons des", "start": 48.44, "duration": 4.16}, {"text": "policiers des gendarmes nous expliquer", "start": 50.48, "duration": 4.8}, {"text": "\u00eatre de plus en plus d\u00e9fill\u00e9s par des", "start": 52.6, "duration": 5.439}, {"text": "adolescents livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames comme", "start": 55.28, "duration": 4.079}, {"text": "dans toute chose par ailleurs les", "start": 58.039, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent un choc de", "start": 59.359, "duration": 5.12}, {"text": "responsabilit\u00e9 mais plus encore un choc", "start": 61.559, "duration": 5.041}, {"text": "d'autorit\u00e9 ils attendent que nous", "start": 64.479, "duration": 3.721}, {"text": "b\u00e2tissions des politiques publi", "start": 66.6, "duration": 3.559}, {"text": "coh\u00e9rente et globale pour favoriser la", "start": 68.2, "duration": 4.239}, {"text": "natalit\u00e9 cibler la ma\u00eetrise des savoirs", "start": 70.159, "duration": 4.32}, {"text": "fondamentaux et inciter \u00e0 la", "start": 72.439, "duration": 5.201}, {"text": "responsabilit\u00e9 et \u00e0 l'autorit\u00e9 parentale", "start": 74.479, "duration": 5.401}, {"text": "des mesures fortes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 77.64, "duration": 4.72}, {"text": "annonc\u00e9es allant \u00e0 la mise en place de", "start": 79.88, "duration": 4.239}, {"text": "travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les", "start": 82.36, "duration": 4.24}, {"text": "parents d\u00e9faillants \u00e0 l'accompagnement", "start": 84.119, "duration": 5.121}, {"text": "des parents en difficult\u00e9 mesure que", "start": 86.6, "duration": 5.4}, {"text": "nous souten non pleinement aussi madame", "start": 89.24, "duration": 4.44}, {"text": "la Premi\u00e8re ministre pouvez-vous", "start": 92.0, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9ciser \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale", "start": 93.68, "duration": 4.24}, {"text": "les grandes orientations de votre", "start": 95.759, "duration": 3.64}, {"text": "ambition en ces domaines je vous en", "start": 97.92, "duration": 3.44}, {"text": "remercie je vous remercie monsieur le", "start": 99.399, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 monsieur \u00c9ric DUP", "start": 101.36, "duration": 4.119}, {"text": "Moretti garde d' saau ministre de la", "start": 103.399, "duration": 4.68}, {"text": "Justice madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 105.479, "duration": 4.161}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 108.079, "duration": 2.64}, {"text": "Royer", "start": 109.64, "duration": 5.92}, {"text": "per le lendemain du d\u00e9but des \u00e9mutes", "start": 110.719, "duration": 8.76}, {"text": "j'ai dit tenez tenez vos gosses et en", "start": 115.56, "duration": 5.8}, {"text": "quelques jours il faut le dire l'ordre", "start": 119.479, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli gr\u00e2ce aux", "start": 121.36, "duration": 6.399}, {"text": "forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure gr\u00e2ce au", "start": 123.759, "duration": 6.961}, {"text": "magistrat il fallait alors analyser la", "start": 127.759, "duration": 5.881}, {"text": "situation et on a constat\u00e9 que de", "start": 130.72, "duration": 6.0}, {"text": "nombreux \u00e9metiers \u00e9taient des gamin tout", "start": 133.64, "duration": 6.04}, {"text": "jeune tr\u00e8s jeune trop jeune c'est la", "start": 136.72, "duration": 4.519}, {"text": "raison pour laquelle on a mis en place", "start": 139.68, "duration": 3.68}, {"text": "un certain nombre de mesures et je veux", "start": 141.239, "duration": 4.521}, {"text": "ici chaleureusement remercier Aurore", "start": 143.36, "duration": 5.4}, {"text": "berger pour son aide et son analyse", "start": 145.76, "duration": 5.96}, {"text": "toujours tr\u00e8s pr\u00e9cieuse voil\u00e0 les", "start": 148.76, "duration": 5.32}, {"text": "mesures voil\u00e0 les mesures qui vont \u00eatre", "start": 151.72, "duration": 4.48}, {"text": "annonc\u00e9es tr\u00e8s prochainement au Conseil", "start": 154.08, "duration": 4.28}, {"text": "des ministres le texte naturellement a", "start": 156.2, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 soumis au Conseil d'\u00c9tat des travaux", "start": 158.36, "duration": 5.32}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les parents", "start": 161.44, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9faillants je dis bien pour les parents", "start": 163.68, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9faillons ceux qui n'assurent pas leur", "start": 165.84, "duration": 7.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 de moralit\u00e9", "start": 169.76, "duration": 6.839}, {"text": "d'\u00e9ducation de leurs enfants ne vous en", "start": 173.56, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9plaisent ensuite condamnation des", "start": 176.599, "duration": 5.081}, {"text": "parents qui ne se rendent pas aux", "start": 179.8, "duration": 4.4}, {"text": "audiences de leurs enfants c'est \u00e7a le", "start": 181.68, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'autorit\u00e9 parentale", "start": 184.2, "duration": 5.16}, {"text": "une mesure de contribution citoyenne", "start": 187.08, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9ducative qui sera vers\u00e9 aux", "start": 189.36, "duration": 5.439}, {"text": "associations de d\u00e9fense des enfants", "start": 191.599, "duration": 6.041}, {"text": "maltrait\u00e9s les deux parents seront", "start": 194.799, "duration": 6.041}, {"text": "responsables m\u00eame s'ils sont s\u00e9par\u00e9s et", "start": 197.64, "duration": 5.679}, {"text": "si la garde de l'enfant est attribu\u00e9e \u00e0", "start": 200.84, "duration": 6.08}, {"text": "l'un des deux enfin c'est une cr\u00e9ation", "start": 203.319, "duration": 6.92}, {"text": "un accueil de nuit des mineurs prise en", "start": 206.92, "duration": 5.679}, {"text": "charge par la protection judiciaire de", "start": 210.239, "duration": 5.241}, {"text": "la jeunesse pour ne pas que ces enfants", "start": 212.599, "duration": 6.881}, {"text": "ces gamins s'il vous pla\u00eet tra", "start": 215.48, "duration": 6.44}, {"text": "Dansou si vous", "start": 219.48, "duration": 4.759}, {"text": "continuez que les choses soient claires", "start": 221.92, "duration": 5.039}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 \u00e7a ne concerne pas", "start": 224.239, "duration": 5.681}, {"text": "les parents qui sont d\u00e9pass\u00e9s \u00e9videmment", "start": 226.959, "duration": 5.401}, {"text": "qu'il faut aider \u00e7a concerne ceux qui", "start": 229.92, "duration": 5.319}, {"text": "n'assument pas leur responsabilit\u00e9 merci", "start": 232.36, "duration": 4.64}, {"text": "beaucoup monsieur le", "start": 235.239, "duration": 3.441}, {"text": "ministre", "start": 237.0, "duration": 4.079}, {"text": "allez-y merci madame la Pr\u00e9sidente merci", "start": 238.68, "duration": 4.36}, {"text": "monsieur le ministre d'avoir pr\u00e9cis\u00e9 les", "start": 241.079, "duration": 3.72}, {"text": "intentions du Gouvernement je crois", "start": 243.04, "duration": 3.24}, {"text": "qu'effectivement faut que nous soyons", "start": 244.799, "duration": 3.881}, {"text": "sur une politique globale et \u00e9quilibr\u00e9", "start": 246.28, "duration": 4.519}, {"text": "une politique qui accompagne les parents", "start": 248.68, "duration": 4.04}, {"text": "qui comme vous le dites sont d\u00e9pass\u00e9s", "start": 250.799, "duration": 3.481}, {"text": "nous comptons sur l'action de la", "start": 252.72, "duration": 3.359}, {"text": "ministre des Solidarit\u00e9s et de la", "start": 254.28, "duration": 4.6}, {"text": "famille et bien \u00e9videmment une politique", "start": 256.079, "duration": 6.161}, {"text": "qui soit plusci beaucoup merci mon cher", "start": 258.88, "duration": 6.36}, {"text": "coll\u00e8gue", "start": 262.24, "duration": 3.0}]}