{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.2, "duration": 10.2}, {"text": "il y a 4 ans miel a \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9e \u00e0", "start": 8.04, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9cole des photos d'elle d\u00e9nud\u00e9", "start": 10.4, "duration": 4.6}, {"text": "circulent dans son coll\u00e8ge sa vie", "start": 13.08, "duration": 5.039}, {"text": "devient un enfer tu arrives dans un", "start": 15.0, "duration": 5.0}, {"text": "endroit o\u00f9 en fait tu sais que tout le", "start": 18.119, "duration": 4.801}, {"text": "monde t'a vu d\u00e9nud\u00e9 \u00f9 tu sais que tout", "start": 20.0, "duration": 4.68}, {"text": "le monde en fait tumil tout le monde se", "start": 22.92, "duration": 4.96}, {"text": "moque de toi euh c'est c'est dur j'osais", "start": 24.68, "duration": 5.359}, {"text": "pas en parler \u00e0 mes parents puisque on a", "start": 27.88, "duration": 4.239}, {"text": "honte quand on vit des choses comme \u00e7a", "start": 30.039, "duration": 5.121}, {"text": "donc j'ai tout gard\u00e9 et sauf que", "start": 32.119, "duration": 5.521}, {"text": "plusieurs mois plus tard porter tous ce", "start": 35.16, "duration": 3.88}, {"text": "poids sur les \u00e9paules en fait c'est", "start": 37.64, "duration": 3.239}, {"text": "juste pas soutenable et on va dire que", "start": 39.04, "duration": 4.28}, {"text": "j'ai explos\u00e9 elle fait une tentative de", "start": 40.879, "duration": 5.081}, {"text": "suicide sur son lit d'h\u00f4pital ses", "start": 43.32, "duration": 4.36}, {"text": "parents d\u00e9couvre son calvaire on est", "start": 45.96, "duration": 3.4}, {"text": "extr\u00eamement choqu\u00e9 sur sur le moment", "start": 47.68, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment la premi\u00e8re priorit\u00e9 c'est de", "start": 49.36, "duration": 4.08}, {"text": "prendre en charge son son enfant", "start": 51.16, "duration": 5.079}, {"text": "s'assurer qu' qu'il acc\u00e8de aux soins", "start": 53.44, "duration": 4.88}, {"text": "indispensa au moment de au moment de cet", "start": 56.239, "duration": 3.881}, {"text": "acte puis c'est surtout une grosse se", "start": 58.32, "duration": 2.96}, {"text": "remise en question c'est\u00e0d qu'on se dit", "start": 60.12, "duration": 2.959}, {"text": "mais qu'est-ce que j'ai rat\u00e9 pour miel", "start": 61.28, "duration": 4.12}, {"text": "c'est la descente aux enfers pendant 2", "start": 63.079, "duration": 4.881}, {"text": "ans elle se scarifie \u00e0 des id\u00e9es noires", "start": 65.4, "duration": 4.88}, {"text": "et fait plusieurs tentatives de suicide", "start": 67.96, "duration": 3.96}, {"text": "les hospitalisations les passages aux", "start": 70.28, "duration": 3.4}, {"text": "urgences j'en faisais beaucoup il y a", "start": 71.92, "duration": 2.92}, {"text": "des fois j'en faisais j'en faisais au", "start": 73.68, "duration": 3.119}, {"text": "moins un par semaine passage aux urgence", "start": 74.84, "duration": 5.599}, {"text": "CIT vraiment 2 ans comme \u00e7a et un peu", "start": 76.799, "duration": 6.841}, {"text": "plus tard donc quand j'ai eu 15 ans j'ai", "start": 80.439, "duration": 5.36}, {"text": "eu des troubles un trouble alimentaire", "start": 83.64, "duration": 4.08}, {"text": "donc j'avais perdu beaucoup de poids \u00e0", "start": 85.799, "duration": 4.481}, {"text": "16 ans j'ai commenc\u00e9 \u00e0 m'en sortir et me", "start": 87.72, "duration": 5.16}, {"text": "voil\u00e0 mais elle revient de loin et va", "start": 90.28, "duration": 4.76}, {"text": "mieux depuis un an d\u00e9sormais sur les", "start": 92.88, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux elle partage son", "start": 95.04, "duration": 3.84}, {"text": "exp\u00e9rienceri c'est pour se rappeler", "start": 97.119, "duration": 4.561}, {"text": "qu'on s'en est sorti les cicatrices", "start": 98.88, "duration": 4.12}, {"text": "c'est pour se rappeler qu'on s'en est", "start": 101.68, "duration": 4.16}, {"text": "sorti donc il y a plein de gens qui ont", "start": 103.0, "duration": 6.759}, {"text": "honte de leur cicatrice tr\u00e8s suivie sur", "start": 105.84, "duration": 6.16}, {"text": "Instagram et TikTok elle s'est rendu", "start": 109.759, "duration": 3.841}, {"text": "compte que beaucoup de jeunes sont en", "start": 112.0, "duration": 3.479}, {"text": "souffrance comme elle je recevais", "start": 113.6, "duration": 3.76}, {"text": "vraiment tous les jours des dizaines", "start": 115.479, "duration": 3.68}, {"text": "voire des centaines de messages de", "start": 117.36, "duration": 4.32}, {"text": "jeunes filles jeunes gar\u00e7ons qui vont", "start": 119.159, "duration": 6.081}, {"text": "mal j'ai vu en fait l'ampleur et la", "start": 121.68, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9tresse de cette jeunesse me suis dit", "start": 125.24, "duration": 5.359}, {"text": "faut concr\u00e9tiser tout \u00e7a faut cr\u00e9er", "start": 127.88, "duration": 3.92}, {"text": "quelque chose parce que je peux pas", "start": 130.599, "duration": 3.561}, {"text": "rester juste \u00e0 regarder les jeunes aller", "start": 131.8, "duration": 5.24}, {"text": "mal elle propose \u00e0 son p\u00e8re de cr\u00e9er une", "start": 134.16, "duration": 4.96}, {"text": "applie pour aider les jeunes est-ce que", "start": 137.04, "duration": 5.64}, {"text": "tu es de bonne humeur je prend voil\u00e0", "start": 139.12, "duration": 4.44}, {"text": "c'est parce qu'elle est avec nous je", "start": 142.68, "duration": 3.639}, {"text": "suis de tr\u00e8s bonne humeur le principe", "start": 143.56, "duration": 5.28}, {"text": "cr\u00e9er un outil de pr\u00e9vention pour mieux", "start": 146.319, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9tecter des", "start": 148.84, "duration": 4.24}, {"text": "et faire de la p\u00e9dagogie sur la sant\u00e9", "start": 151.28, "duration": 3.239}, {"text": "mentale aujourd'hui on est dans une", "start": 153.08, "duration": 2.64}, {"text": "situation qui est telle que l'offre de", "start": 154.519, "duration": 3.0}, {"text": "soins n'est pas capable de r\u00e9pondre au", "start": 155.72, "duration": 3.96}, {"text": "probl\u00e8me la seule r\u00e9ponse qu'on peut", "start": 157.519, "duration": 4.481}, {"text": "avoir au probl\u00e8me c'est de limiter le", "start": 159.68, "duration": 3.76}, {"text": "nombre de jeunes qui sont emmen\u00e9s dans", "start": 162.0, "duration": 3.56}, {"text": "ces situations de d\u00e9pression et qui ont", "start": 163.44, "duration": 5.4}, {"text": "besoin de de soins psy pr\u00e9venir plut\u00f4t", "start": 165.56, "duration": 5.44}, {"text": "que gu\u00e9rir les adolescents sont de plus", "start": 168.84, "duration": 4.44}, {"text": "en plus nombreux en souffrance psychique", "start": 171.0, "duration": 4.599}, {"text": "un quart des lyc\u00e9ens ont d\u00e9pens\u00e9", "start": 173.28, "duration": 5.16}, {"text": "suicidaires et 15 % des ados risquent la", "start": 175.599, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9pression et selon cette psychiatre le", "start": 178.44, "duration": 5.76}, {"text": "syst\u00e8me de soins ne suit plus l'h\u00f4pital", "start": 181.519, "duration": 5.681}, {"text": "public est est un parent bien pauvre", "start": 184.2, "duration": 6.28}, {"text": "aujourd'hui du budget global avec un", "start": 187.2, "duration": 4.92}, {"text": "manque de moyens qui est colossal que ce", "start": 190.48, "duration": 3.72}, {"text": "soit en psychiatrie adulte et encore", "start": 192.12, "duration": 4.24}, {"text": "plus en p\u00e9dopsychiatrie ou psychiatrie", "start": 194.2, "duration": 4.8}, {"text": "de l'adolescent o\u00f9 \u00e9videmment on manque", "start": 196.36, "duration": 4.519}, {"text": "de m\u00e9decin on manque de personnel en", "start": 199.0, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral on manque de de place on manque", "start": 200.879, "duration": 4.28}, {"text": "de structure pour les accueignir o\u00f9 on a", "start": 202.84, "duration": 4.64}, {"text": "des d\u00e9lais qui sont en fait compl\u00e8tement", "start": 205.159, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 du besoin qui", "start": 207.48, "duration": 5.44}, {"text": "se sa encore fragile esp\u00e8re que la sant\u00e9", "start": 210.159, "duration": 4.561}, {"text": "mentale devienne vraiment une priorit\u00e9", "start": 212.92, "duration": 4.12}, {"text": "nationale comme annonc\u00e9 par le Premier", "start": 214.72, "duration": 5.32}, {"text": "ministre", "start": 217.04, "duration": 3.0}]}