{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 6.35, "duration": 3.37}, {"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 10.28, "duration": 3.08}, {"text": "retrouver sur Public S\u00e9nat c'est l'heure", "start": 11.679, "duration": 3.721}, {"text": "de 100 % S\u00e9nat avec le d\u00e9but hier du", "start": 13.36, "duration": 4.6}, {"text": "marathon budg\u00e9taire \u00e0 la Haute Assembl\u00e9e", "start": 15.4, "duration": 4.039}, {"text": "les s\u00e9nateurs sont partis pour 3", "start": 17.96, "duration": 3.079}, {"text": "semaines d'examen du projet de loi de", "start": 19.439, "duration": 4.201}, {"text": "finances 2025 un budget port\u00e9 par le", "start": 21.039, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement qui pr\u00e9voit 60 milliards", "start": 23.64, "duration": 4.559}, {"text": "d'euros d'efforts financiers donc 40", "start": 26.119, "duration": 4.08}, {"text": "milliards d'euros de baisse de d\u00e9pens", "start": 28.199, "duration": 3.721}, {"text": "publique et 20 milliards d'euros de", "start": 30.199, "duration": 3.88}, {"text": "hausse d'imp\u00f4t et d'ailleurs hier les", "start": 31.92, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9nateurs les r\u00e9publicains ont propos\u00e9", "start": 34.079, "duration": 3.241}, {"text": "une hausse d'imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire pour", "start": 35.76, "duration": 3.56}, {"text": "les retrait\u00e9s en s'attaquant \u00e0 un", "start": 37.32, "duration": 4.44}, {"text": "abattement fiscal dont il b\u00e9n\u00e9ficie les", "start": 39.32, "duration": 3.8}, {"text": "s\u00e9nateurs LR proposaient que les", "start": 41.76, "duration": 2.92}, {"text": "retrait\u00e9s puissent d\u00e9duire de leur", "start": 43.12, "duration": 5.439}, {"text": "revenus au maximum 2300 \u20ac et plus 4300", "start": 44.68, "duration": 6.12}, {"text": "comme c'est le cas actuellement \u00e9conomie", "start": 48.559, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9e par la mesure 2 milliards", "start": 50.8, "duration": 3.599}, {"text": "d'euros alors les s\u00e9nateurs LR pensait", "start": 52.48, "duration": 3.599}, {"text": "que cet amendement allait \u00eatre adopt\u00e9", "start": 54.399, "duration": 4.201}, {"text": "mais \u00e7a ne s'est pas pass\u00e9 comme pr\u00e9vu", "start": 56.079, "duration": 4.841}, {"text": "un amendement beaucoup moins sportif", "start": 58.6, "duration": 5.4}, {"text": "mais qui touche un sujet sensible et je", "start": 60.92, "duration": 6.12}, {"text": "dirais peu porteur sur le plan politique", "start": 64.0, "duration": 6.159}, {"text": "je le reconnais si j'ai souhait\u00e9 donc", "start": 67.04, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9poser cet amendement ainsi que sa", "start": 70.159, "duration": 3.721}, {"text": "version de repli c'est dans un esprit", "start": 71.84, "duration": 4.84}, {"text": "exclusivement de justice fiscale alors", "start": 73.88, "duration": 4.96}, {"text": "oui oui cet amendement est juste et", "start": 76.68, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9quitable \u00e0 plusieurs titres tout", "start": 78.84, "duration": 5.44}, {"text": "d'abord l'abattement de 10 % \u00e0\u00e8re sur", "start": 81.68, "duration": 5.36}, {"text": "les pensions de retraite copie celui", "start": 84.28, "duration": 4.68}, {"text": "appliqu\u00e9 aux actifs pour compenser leurs", "start": 87.04, "duration": 3.48}, {"text": "frais professionnels", "start": 88.96, "duration": 3.119}, {"text": "de facto les retrait\u00e9s n'ont plus de", "start": 90.52, "duration": 3.279}, {"text": "frais professionnels je ne comprends", "start": 92.079, "duration": 3.881}, {"text": "donc pas la justification d'un tel", "start": 93.799, "duration": 4.36}, {"text": "avantage fiscal deuxi\u00e8mement le co\u00fbt de", "start": 95.96, "duration": 3.76}, {"text": "cette niche fiscale sous la pression de", "start": 98.159, "duration": 3.161}, {"text": "la d\u00e9mographie du vieillissement est en", "start": 99.72, "duration": 4.28}, {"text": "train d'exploser il repr\u00e9sente presque 5", "start": 101.32, "duration": 5.24}, {"text": "milliards d'euros par an soit la moiti\u00e9", "start": 104.0, "duration": 5.159}, {"text": "du budget du minist\u00e8re de la Justice on", "start": 106.56, "duration": 5.159}, {"text": "n pas rien troisi\u00e8mement ces d\u00e9battement", "start": 109.159, "duration": 5.041}, {"text": "concern pour une \u00e9crasante majorit\u00e9 de", "start": 111.719, "duration": 5.561}, {"text": "son point les retrait\u00e9s les plus ais\u00e9s", "start": 114.2, "duration": 4.64}, {"text": "dans un rapport rendu il y a quelques", "start": 117.28, "duration": 4.28}, {"text": "semaines par le Conseil des pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 118.84, "duration": 5.559}, {"text": "obligatoires qui note que 30 % du gain", "start": 121.56, "duration": 4.96}, {"text": "fiscal est obtenu par les 10 % de", "start": 124.399, "duration": 4.401}, {"text": "retrait\u00e9s les plus riches et 2 ti3 par", "start": 126.52, "duration": 4.84}, {"text": "les 30 % de retrait\u00e9s les plus riches le", "start": 128.8, "duration": 5.6}, {"text": "gain effectif peut atteindre 1855 \u20ac par", "start": 131.36, "duration": 4.2}, {"text": "an pour des foyers situ\u00e9s dans la", "start": 134.4, "duration": 3.919}, {"text": "tranche la plus \u00e9lev\u00e9e la tranche la", "start": 135.56, "duration": 4.84}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9e d'imposition sans aucune", "start": 138.319, "duration": 3.681}, {"text": "justification sociale l'absence de", "start": 140.4, "duration": 3.6}, {"text": "ciblage de cet avantage pose donc", "start": 142.0, "duration": 3.959}, {"text": "question je souhaite pr\u00e9ciser que cet", "start": 144.0, "duration": 3.56}, {"text": "amendement et sa version de repli ne", "start": 145.959, "duration": 3.081}, {"text": "touchent pas les retrait\u00e9 modestes car", "start": 147.56, "duration": 3.2}, {"text": "ils ne sont pas un able et donc pas", "start": 149.04, "duration": 3.44}, {"text": "concern\u00e9 par cet abattement cet", "start": 150.76, "duration": 3.36}, {"text": "amendement donc je l'ai dit rapporterait", "start": 152.48, "duration": 3.44}, {"text": "4,9 milliards d'euros au budget de", "start": 154.12, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9tat et permettrait de participer aux", "start": 155.92, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9sendettement de notre pays toutefois", "start": 157.4, "duration": 5.44}, {"text": "il me semble qu'un consensus peut se", "start": 160.239, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9gager autour d'une version de repli", "start": 162.84, "duration": 4.119}, {"text": "avec l'assentiment de la commission", "start": 165.36, "duration": 3.56}, {"text": "j'appelle donc \u00e0 voter cette version de", "start": 166.959, "duration": 4.0}, {"text": "repli via les amendements de Monsieur", "start": 168.92, "duration": 4.48}, {"text": "lef\u00e8 et Madame Lavarde et moi-m\u00eame et", "start": 170.959, "duration": 3.761}, {"text": "retire donc cet amendement en", "start": 173.4, "duration": 4.32}, {"text": "cons\u00e9quence", "start": 174.72, "duration": 3.0}, {"text": "l'amendement de Madame Lavarde", "start": 180.04, "duration": 4.199}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident moi", "start": 183.04, "duration": 2.279}, {"text": "aussi je vais vous parler des deux", "start": 184.239, "duration": 2.72}, {"text": "amendements en m\u00eame temps et juste", "start": 185.319, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre pour compl\u00e9ter les propos d\u00e9j\u00e0", "start": 186.959, "duration": 3.961}, {"text": "quasi exhaustifes de Monsieur dersin", "start": 189.159, "duration": 3.121}, {"text": "faire un peu d'historique de ce", "start": 190.92, "duration": 4.2}, {"text": "dispositif donc qui a \u00e9t\u00e9 introduit en", "start": 192.28, "duration": 5.679}, {"text": "1977 et au moment o\u00f9 on a cr\u00e9\u00e9 cet", "start": 195.12, "duration": 4.96}, {"text": "abattement pour frais professionnels il", "start": 197.959, "duration": 3.601}, {"text": "s'agissait pas en fait des frais", "start": 200.08, "duration": 3.2}, {"text": "professionnels des retrait\u00e9s mais il", "start": 201.56, "duration": 4.08}, {"text": "s'agissait d'aider les retrait\u00e9s \u00e0", "start": 203.28, "duration": 5.239}, {"text": "passer le saut brutal entre les revenus", "start": 205.64, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il touchaient pendant leur Act et les", "start": 208.519, "duration": 4.521}, {"text": "revenus perc\u00e9s pardon per\u00e7us \u00e0 la", "start": 210.4, "duration": 4.36}, {"text": "retraite pour \u00e9viter que l'imposition", "start": 213.04, "duration": 3.88}, {"text": "soit trop forte vous comprenez bien que", "start": 214.76, "duration": 4.28}, {"text": "cette raison dispara\u00eet compl\u00e8tement", "start": 216.92, "duration": 4.039}, {"text": "quand aujourd'hui on a un pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0", "start": 219.04, "duration": 5.199}, {"text": "la source avec une contemporan\u00e9it\u00e9 entre", "start": 220.959, "duration": 6.36}, {"text": "l'imp\u00f4t pr\u00e9lev\u00e9s et les revenus per\u00e7us", "start": 224.239, "duration": 5.321}, {"text": "donc aujourd'hui il est temps en fait de", "start": 227.319, "duration": 5.92}, {"text": "venir corriger cet oubli qui date de", "start": 229.56, "duration": 6.84}, {"text": "1977 et qui se poursuit aujourd'hui et", "start": 233.239, "duration": 6.0}, {"text": "donc en ayant continuer ma r\u00e9flexion sur", "start": 236.4, "duration": 5.88}, {"text": "le propos je vais retirer l'amendement", "start": 239.239, "duration": 6.64}, {"text": "173 qui en fait par en diminuant le taux", "start": 242.28, "duration": 6.599}, {"text": "venait toucher tous les retrait\u00e9s ce qui", "start": 245.879, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9tait imposable mais tous les retrait\u00e9s", "start": 248.879, "duration": 5.961}, {"text": "pour me concentrer sur le 635 qui l\u00e0", "start": 250.879, "duration": 8.08}, {"text": "vient abaisser le plafond \u00e0 2300 \u20ac ce", "start": 254.84, "duration": 5.76}, {"text": "qui fait qu'en fait on vient toucher que", "start": 258.959, "duration": 3.96}, {"text": "les derniers", "start": 260.6, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9ciles tr\u00e8s bien donc monsieur dersin", "start": 262.919, "duration": 8.601}, {"text": "pour le 774", "start": 267.08, "duration": 4.44}, {"text": "86 je tiens quand m\u00eame \u00e0 m'exprimer hein", "start": 273.039, "duration": 4.081}, {"text": "est une version de repli \u00e0 l'amendement", "start": 275.639, "duration": 3.641}, {"text": "773 il est identique \u00e0 celui de Monsieur", "start": 277.12, "duration": 3.68}, {"text": "LEF madame lavard comme je l'ai dit \u00e0", "start": 279.28, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9faut de supprimer l'abattement en", "start": 280.8, "duration": 3.28}, {"text": "entier je pense qu'il sera extr\u00eamement", "start": 282.72, "duration": 3.44}, {"text": "juste sur le plan fiscal de voter cet", "start": 284.08, "duration": 3.679}, {"text": "amendement permettant de r\u00e9duire le gain", "start": 286.16, "duration": 2.92}, {"text": "fiscal de cet abattement pour les", "start": 287.759, "duration": 3.561}, {"text": "retrait\u00e9s les plus ais\u00e9s en abaissant le", "start": 289.08, "duration": 4.36}, {"text": "plafond donc \u00e0 2300 \u20ac on limite ainsi le", "start": 291.32, "duration": 3.56}, {"text": "gain fiscal pour les foyers dans les", "start": 293.44, "duration": 2.68}, {"text": "tranches les plus \u00e9lev\u00e9es de l'imp\u00f4t sur", "start": 294.88, "duration": 3.84}, {"text": "le revenu ce qui est justifi\u00e9 car cet", "start": 296.12, "duration": 4.04}, {"text": "abattement je le", "start": 298.72, "duration": 3.28}, {"text": "n'a pas de justification de politique", "start": 300.16, "duration": 3.72}, {"text": "publique particuli\u00e8re cet amendement", "start": 302.0, "duration": 3.44}, {"text": "permettra de faire une \u00e9conomie massive", "start": 303.88, "duration": 4.44}, {"text": "pour pour l'\u00c9tat et de r\u00e9duire enfin le", "start": 305.44, "duration": 4.64}, {"text": "poids tr\u00e8s lourd de cette niche fiscale", "start": 308.32, "duration": 8.28}, {"text": "4\u00e8 plus importante de notre pays 86", "start": 310.08, "duration": 9.48}, {"text": "monsieursieur le Compu du fait qu'il y a", "start": 316.6, "duration": 4.599}, {"text": "eu un riment sur l'amendement que je", "start": 319.56, "duration": 4.479}, {"text": "proposais qu'ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendus prment", "start": 321.199, "duration": 4.241}, {"text": "je n'ai rien \u00e0", "start": 324.039, "duration": 3.321}, {"text": "ajouter", "start": 325.44, "duration": 4.56}, {"text": "bien on va", "start": 327.36, "duration": 4.88}, {"text": "monsieur", "start": 330.0, "duration": 2.24}, {"text": "boui", "start": 332.84, "duration": 5.0}, {"text": "2487 merci monsieur le Pr\u00e9sident cet", "start": 335.319, "duration": 4.801}, {"text": "amendement de notre coll\u00e8gue Solange", "start": 337.84, "duration": 5.0}, {"text": "nadille permet de r\u00e9duire le plafond de", "start": 340.12, "duration": 4.88}, {"text": "cet abattement \u00e0 2000 \u20ac afin qu'il", "start": 342.84, "duration": 4.16}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie d'abord aux classes moyenne", "start": 345.0, "duration": 3.96}, {"text": "cela g\u00e9n\u00e9rera une \u00e9conomie massive de", "start": 347.0, "duration": 4.6}, {"text": "plus de 2 milliards d'euros d\u00e8s 2025 il", "start": 348.96, "duration": 4.6}, {"text": "s'agit par ailleurs d'une mesure p\u00e9ren", "start": 351.6, "duration": 3.319}, {"text": "et juste qui permettrait notamment", "start": 353.56, "duration": 2.919}, {"text": "d'\u00e9viter la suppression massive des", "start": 354.919, "duration": 3.72}, {"text": "all\u00e8gements de charg de", "start": 356.479, "duration": 6.72}, {"text": "travail tr\u00e8s bien le dernier le", "start": 358.639, "duration": 7.881}, {"text": "1388 monsieur", "start": 363.199, "duration": 3.321}, {"text": "Capu merci monsieur le Pr\u00e9sident donc", "start": 367.28, "duration": 3.639}, {"text": "vous l'avez compris la probl\u00e9matique", "start": 369.479, "duration": 2.361}, {"text": "c'est", "start": 370.919, "duration": 2.961}, {"text": "effectivement cette probl\u00e9matique de", "start": 371.84, "duration": 3.759}, {"text": "l'abattement pour frais professionnels", "start": 373.88, "duration": 3.28}, {"text": "chez les retrait\u00e9s qui n'ont pas strict", "start": 375.599, "duration": 4.641}, {"text": "auinsus de de frais professionnels donc", "start": 377.16, "duration": 4.96}, {"text": "de telle sorte qu'il y a la premi\u00e8re", "start": 380.24, "duration": 2.92}, {"text": "s\u00e9rie d'amendements qui est la", "start": 382.12, "duration": 3.639}, {"text": "suppression purement et simplement pur", "start": 383.16, "duration": 5.36}, {"text": "et simple de l'abattement professionnel", "start": 385.759, "duration": 5.84}, {"text": "qui est retir\u00e9 la deux\u00e8me s\u00e9rie c'est le", "start": 388.52, "duration": 5.44}, {"text": "fait de plafonner de baisser le plafond", "start": 391.599, "duration": 5.281}, {"text": "qui existe d\u00e9j\u00e0 de 4231 aujourd'hui \u00e0", "start": 393.96, "duration": 5.6}, {"text": "2300 si je comprends bien et la version", "start": 396.88, "duration": 5.12}, {"text": "de l'amendement de Vanina Paol gagin", "start": 399.56, "duration": 4.84}, {"text": "c'est un tout petit peu plus g\u00e9n\u00e9reux", "start": 402.0, "duration": 4.479}, {"text": "puisque c'est de rester \u00e0 un plafond de", "start": 404.4, "duration": 6.72}, {"text": "3000 \u20ac donc je j'ai pas bien compris", "start": 406.479, "duration": 6.361}, {"text": "pourquoi les autres auteurs avaient mis", "start": 411.12, "duration": 3.4}, {"text": "2300 mais j'imagine que le rapporteur", "start": 412.84, "duration": 4.039}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et le gouvernement vont nous", "start": 414.52, "duration": 3.84}, {"text": "dire pourquoi est-ce qu'il faudrait", "start": 416.879, "duration": 4.6}, {"text": "mettre 2300 sinon Vanina Paoli gajin", "start": 418.36, "duration": 4.8}, {"text": "nous propose 3000 \u20ac qui est un petit peu", "start": 421.479, "duration": 5.241}, {"text": "moins un effort un peu moins fort", "start": 423.16, "duration": 5.879}, {"text": "avis de la commission en pr\u00e9cisant que", "start": 426.72, "duration": 4.68}, {"text": "le 173 et le", "start": 429.039, "duration": 4.521}, {"text": "773 sont", "start": 431.4, "duration": 5.6}, {"text": "retir\u00e9s donc les comment dirais-je je", "start": 433.56, "duration": 5.039}, {"text": "vais me prononcer sur les amendements", "start": 437.0, "duration": 5.56}, {"text": "qui sont rest\u00e9s qui finalement", "start": 438.599, "duration": 7.241}, {"text": "d\u00e9montrent qu'on est en en capacit\u00e9 dans", "start": 442.56, "duration": 6.079}, {"text": "la situation que nous connaissons un de", "start": 445.84, "duration": 4.52}, {"text": "tirer un certain nombre de conclusions", "start": 448.639, "duration": 4.361}, {"text": "sur des dispositifs qui n'ont plus", "start": 450.36, "duration": 4.72}, {"text": "vraiment leur raison d'\u00eatre par rapport", "start": 453.0, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 l'histoire donc merci \u00e0 la plus jeune", "start": 455.08, "duration": 5.559}, {"text": "de nos coll\u00e8gues enfin dans les", "start": 458.24, "duration": 5.76}, {"text": "intervenants pardon d'avoir fait un peu", "start": 460.639, "duration": 5.921}, {"text": "d'histoire en fait la r\u00e9alit\u00e9 on aurait", "start": 464.0, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00fb par exemple le s\u00e9nateur dersin aurait", "start": 466.56, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00fb anticiper enfin bon ou aurait pu", "start": 469.28, "duration": 5.96}, {"text": "pardon le finalement entre 2000 3000 et", "start": 471.879, "duration": 6.801}, {"text": "2003 je propose puisqu'il y a plusieurs", "start": 475.24, "duration": 6.079}, {"text": "demandes alors c'est pas le milieu il y", "start": 478.68, "duration": 4.6}, {"text": "a pas de raison particuli\u00e8re il y a pas", "start": 481.319, "duration": 3.961}, {"text": "de pr\u00e9f\u00e9rence je dirais que c'est un peu", "start": 483.28, "duration": 5.56}, {"text": "la loi du nombre mais je propose que on", "start": 485.28, "duration": 6.72}, {"text": "se mette au plafond de 2300 \u20ac je pense", "start": 488.84, "duration": 6.56}, {"text": "qu'il faut c'est aussi un signe j'ai", "start": 492.0, "duration": 7.24}, {"text": "entendu parfois sur ma gauche certains", "start": 495.4, "duration": 7.359}, {"text": "penser ou pencher pour dire que il", "start": 499.24, "duration": 5.56}, {"text": "fallait essayer de trouver des", "start": 502.759, "duration": 4.361}, {"text": "dispositifs qui permettent qui", "start": 504.8, "duration": 5.28}, {"text": "permettent pardon un effort collectif en", "start": 507.12, "duration": 6.2}, {"text": "l'occurrence c'est un effort de qu'on", "start": 510.08, "duration": 6.36}, {"text": "propose au retrait\u00e9s ce qui n'est jamais", "start": 513.32, "duration": 6.68}, {"text": "simple de C et ceux dont on pense qu'ils", "start": 516.44, "duration": 5.88}, {"text": "ont davantage de moyens en tous les cas", "start": 520.0, "duration": 4.76}, {"text": "par rapport aux efforts contributifs des", "start": 522.32, "duration": 5.48}, {"text": "Fran\u00e7ais donc pour ces trois amendements", "start": 524.76, "duration": 6.6}, {"text": "un avis de sagesse et donc retrait pour", "start": 527.8, "duration": 6.2}, {"text": "les autres au profit de ces amendements", "start": 531.36, "duration": 6.56}, {"text": "avis du gouvernement", "start": 534.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'avis du Gouvernement sera d\u00e9favorable", "start": 540.44, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 l'ensemble des amendements je ne ni", "start": 542.399, "duration": 5.041}, {"text": "pas que le sujet que vous abordez comme", "start": 545.76, "duration": 2.84}, {"text": "on l'a d'ailleurs \u00e0 peu pr\u00e8s chaque", "start": 547.44, "duration": 4.28}, {"text": "ann\u00e9e c'est un sujet qui a une certaine", "start": 548.6, "duration": 5.799}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 pour le dire d'une fa\u00e7on", "start": 551.72, "duration": 5.48}, {"text": "assez", "start": 554.399, "duration": 5.321}, {"text": "oui juste et puis tout en tout en", "start": 557.2, "duration": 4.24}, {"text": "mesurant que ce n'est pas le choix du", "start": 559.72, "duration": 3.119}, {"text": "gouvernement aujourd'hui de faire peser", "start": 561.44, "duration": 4.16}, {"text": "la pression fiscale de cette de cette", "start": 562.839, "duration": 5.081}, {"text": "fa\u00e7onl donc en revenant sur d'autant", "start": 565.6, "duration": 3.52}, {"text": "plus que les premiers amendements m\u00eame", "start": 567.92, "duration": 3.08}, {"text": "si entend que d'autres reviennent sur le", "start": 569.12, "duration": 4.88}, {"text": "plafond le ferait peser sur tous donc", "start": 571.0, "duration": 4.839}, {"text": "c'est pour \u00e7a que ce n'est pas le choix", "start": 574.0, "duration": 3.8}, {"text": "qui est fait de faire contribuer", "start": 575.839, "duration": 3.921}, {"text": "l'ensemble des retrait\u00e9s imposables donc", "start": 577.8, "duration": 3.4}, {"text": "avis", "start": 579.76, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9favorable monsieur le", "start": 581.2, "duration": 3.36}, {"text": "rapporteur je le fais pas souvent", "start": 585.44, "duration": 3.48}, {"text": "monsieur le ministre mais je vais quand", "start": 587.72, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame je le faisais davantage dans le", "start": 588.92, "duration": 5.919}, {"text": "pass\u00e9 ici c'est la premi\u00e8re fois o\u00f9 on a", "start": 592.0, "duration": 4.88}, {"text": "ce type de d\u00e9bat je lis beaucoup dans la", "start": 594.839, "duration": 4.921}, {"text": "presse que on attend du courage des", "start": 596.88, "duration": 6.199}, {"text": "politiques des \u00e9lus et cetera bah c'est", "start": 599.76, "duration": 5.72}, {"text": "en tous les cas voil\u00e0 une preuve de", "start": 603.079, "duration": 5.44}, {"text": "courage puisque \u00e7a apporte des recettes", "start": 605.48, "duration": 5.479}, {"text": "suppl\u00e9mentaires au gouvernement je", "start": 608.519, "duration": 4.921}, {"text": "m'empresserai je m'empresse de vous", "start": 610.959, "duration": 4.681}, {"text": "inviter je pense que le la majorit\u00e9 ici", "start": 613.44, "duration": 4.88}, {"text": "va va le voter et puis on pr\u00e9viendra", "start": 615.64, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9galement notre premier ministre pour", "start": 618.32, "duration": 3.84}, {"text": "dire Monsieur le Premier Ministre voil\u00e0", "start": 620.04, "duration": 3.6}, {"text": "quelques recettes suppl\u00e9mentaires je", "start": 622.16, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re ces recettes \u00e0 cell que certains", "start": 623.64, "duration": 5.68}, {"text": "d'entre nous vont dans les heures o\u00f9 les", "start": 626.839, "duration": 5.0}, {"text": "les jours qui viennent nous", "start": 629.32, "duration": 5.24}, {"text": "proposer monsieur", "start": 631.839, "duration": 5.881}, {"text": "HUD merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 634.56, "duration": 5.76}, {"text": "le Ministre moi je ne voterai pas ces", "start": 637.72, "duration": 4.119}, {"text": "ces amendements ou cet amendement y", "start": 640.32, "duration": 3.16}, {"text": "compris l'amendement de repli et d'abord", "start": 641.839, "duration": 4.361}, {"text": "l'amendement de repli par une double", "start": 643.48, "duration": 5.359}, {"text": "coh\u00e9rence nous avons d\u00e9battu tr\u00e8s", "start": 646.2, "duration": 4.56}, {"text": "longuement de la r\u00e9forme des retraites", "start": 648.839, "duration": 3.721}, {"text": "je suis longuement et souvent intervenu", "start": 650.76, "duration": 4.199}, {"text": "et l'un des arguments que je r\u00e9p\u00e9tais", "start": 652.56, "duration": 4.68}, {"text": "tout le temps c'est que c'\u00e9tait", "start": 654.959, "duration": 4.44}, {"text": "indispensable de faire cette r\u00e9forme", "start": 657.24, "duration": 4.12}, {"text": "pour pr\u00e9server le pouvoir d'achat des", "start": 659.399, "duration": 4.401}, {"text": "retrait\u00e9s il me semble peu opportun la", "start": 661.36, "duration": 4.68}, {"text": "premi\u00e8re occasion de baisser ce pouvoir", "start": 663.8, "duration": 4.839}, {"text": "d'achat des retrait\u00e9s double coh\u00e9rence", "start": 666.04, "duration": 6.799}, {"text": "la coh\u00e9rence par rapport au souhait qui", "start": 668.639, "duration": 6.44}, {"text": "que que que je pense n\u00e9cessaire", "start": 672.839, "duration": 4.401}, {"text": "d'afficher de plut\u00f4t aller vers les", "start": 675.079, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomies et la ma\u00eetrise des d\u00e9penses", "start": 677.24, "duration": 3.24}, {"text": "que l'augmentation des imp\u00f4ts or qu'on", "start": 678.839, "duration": 3.961}, {"text": "le veuille ou non quand on prend ce type", "start": 680.48, "duration": 5.68}, {"text": "de mesure euh on augmente les les imp\u00f4ts", "start": 682.8, "duration": 5.44}, {"text": "et trois\u00e8me raison qui est une raison", "start": 686.16, "duration": 4.359}, {"text": "euh cette fois euh d'opportunit\u00e9 c'est", "start": 688.24, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on d\u00e9mande d\u00e9j\u00e0 un effort au retrait\u00e9", "start": 690.519, "duration": 4.241}, {"text": "cet effort il va s'\u00e9lever \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 692.72, "duration": 3.4}, {"text": "pour les retrait\u00e9s qui gagnent plus de", "start": 694.76, "duration": 3.96}, {"text": "1500 \u20ac ils sont quand m\u00eame quelquesuns", "start": 696.12, "duration": 4.719}, {"text": "il va repr\u00e9senter la moiti\u00e9 de", "start": 698.72, "duration": 4.48}, {"text": "l'inflation l'ann\u00e9e prochaine bon ben", "start": 700.839, "duration": 4.881}, {"text": "moi je trouve que \u00e7a suffit autrement \u00e0", "start": 703.2, "duration": 4.68}, {"text": "un moment donn\u00e9 on va basculer vers une", "start": 705.72, "duration": 4.28}, {"text": "forme de retrait\u00e9 bashing et vous savez", "start": 707.88, "duration": 4.199}, {"text": "c'est Voltaire qui disait que en tout", "start": 710.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'ex\u00e8s nuit donc point trop d'info et", "start": 712.079, "duration": 3.56}, {"text": "donc je voterai contre cet amendement je", "start": 714.04, "duration": 2.52}, {"text": "vous", "start": 715.639, "duration": 3.841}, {"text": "remercie merci", "start": 716.56, "duration": 8.2}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 monsieur de\u00e9 oui", "start": 719.48, "duration": 5.28}, {"text": "oui monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 725.2, "duration": 3.319}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues je vais", "start": 726.48, "duration": 3.68}, {"text": "aller dans le m\u00eame sens que mon coll\u00e8gue", "start": 728.519, "duration": 3.201}, {"text": "Olivier moi je ne voterai pas ces", "start": 730.16, "duration": 4.32}, {"text": "amendements non pas que je pense que les", "start": 731.72, "duration": 5.64}, {"text": "retrait\u00e9s doivent \u00eatre \u00e9cart\u00e9s de des", "start": 734.48, "duration": 4.359}, {"text": "efforts parce qu'on doit faire des", "start": 737.36, "duration": 3.44}, {"text": "efforts collectifs mais dans ces cas-l\u00e0", "start": 738.839, "duration": 3.56}, {"text": "il faudrait peut-\u00eatre quand m\u00eame", "start": 740.8, "duration": 4.08}, {"text": "s'arranger pour avoir un d\u00e9bat global", "start": 742.399, "duration": 4.761}, {"text": "avec ce qu'on peut faire sur le PLFSS et", "start": 744.88, "duration": 4.68}, {"text": "sur les indexations et ce qu'on peut", "start": 747.16, "duration": 4.359}, {"text": "faire sur la fiscalit\u00e9 personnellement", "start": 749.56, "duration": 3.16}, {"text": "moi je ne suis pas favorable aux", "start": 751.519, "duration": 2.481}, {"text": "augmentations d'imp\u00f4ts je trouve qu'il y", "start": 752.72, "duration": 3.359}, {"text": "en a d\u00e9j\u00e0 trop dans ce projet de loi de", "start": 754.0, "duration": 3.6}, {"text": "financeces donc j'\u00e9tais pour la", "start": 756.079, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9duction de la d\u00e9pense donc moi je suis", "start": 757.6, "duration": 3.2}, {"text": "plut\u00f4t pour travailler sur r\u00e9duction de", "start": 759.16, "duration": 3.08}, {"text": "la d\u00e9pense plut\u00f4t que sur l'augmentation", "start": 760.8, "duration": 3.2}, {"text": "des imp\u00f4ts donc moi je consid\u00e8re que", "start": 762.24, "duration": 3.0}, {"text": "c'est une augmentation d'imp\u00f4ts qui nous", "start": 764.0, "duration": 3.76}, {"text": "a propos\u00e9 ici est-ce qu'on en profite", "start": 765.24, "duration": 4.32}, {"text": "pour baisser un autre imp\u00f4t par ailleurs", "start": 767.76, "duration": 3.36}, {"text": "moi j'ai j'ai pas entendu les auteurs", "start": 769.56, "duration": 4.0}, {"text": "des des amendements nous dire qu'ils", "start": 771.12, "duration": 4.12}, {"text": "allaient baisser par ailleurs certains", "start": 773.56, "duration": 3.519}, {"text": "autres imp\u00f4ts mais sinon c'est une", "start": 775.24, "duration": 3.32}, {"text": "augmentation d'imp\u00f4ts qu'on nous propose", "start": 777.079, "duration": 3.241}, {"text": "ici moi je pr\u00e9f\u00e8re la r\u00e9duction de la", "start": 778.56, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9pense donc je ne voterai pas cet", "start": 780.32, "duration": 4.959}, {"text": "amendement madame", "start": 781.88, "duration": 5.92}, {"text": "Lavarde non juste peut-\u00eatre pour pour", "start": 785.279, "duration": 4.36}, {"text": "corriger une petite impr\u00e9cision cet", "start": 787.8, "duration": 3.479}, {"text": "amendement ne touche pas toutes les", "start": 789.639, "duration": 3.801}, {"text": "pensions de retraite puisque d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 791.279, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir \u00eatre concern\u00e9 par la disposition", "start": 793.44, "duration": 4.32}, {"text": "il faut payer des imp\u00f4ts et ensuite on", "start": 795.36, "duration": 5.0}, {"text": "ne vient pas toucher le pourcentage mais", "start": 797.76, "duration": 4.72}, {"text": "on vient toucher le plafond \u00e0 partir", "start": 800.36, "duration": 4.479}, {"text": "duquel il s'applique donc pour pouvoir", "start": 802.48, "duration": 3.919}, {"text": "\u00eatre d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 par le plafond il faut", "start": 804.839, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 gagner un certain niveau de", "start": 806.399, "duration": 4.601}, {"text": "retraite pour dire aussi qu'aujourd'hui", "start": 808.6, "duration": 4.12}, {"text": "le pourcent le taux d'\u00e9pargne chez les", "start": 811.0, "duration": 4.519}, {"text": "retrait\u00e9s est de 25 % quand il est que", "start": 812.72, "duration": 5.76}, {"text": "de 13 % dans la population active donc", "start": 815.519, "duration": 4.68}, {"text": "on a on voit bien que rien que par cet", "start": 818.48, "duration": 3.56}, {"text": "exemple on a un pouvoir d'achat des", "start": 820.199, "duration": 3.361}, {"text": "retrait\u00e9s qui est sup\u00e9rieur \u00e0 celui des", "start": 822.04, "duration": 4.039}, {"text": "actifs et je vous invite aussi \u00e0 \u00e0", "start": 823.56, "duration": 5.0}, {"text": "regarder les travaux du corps qui n", "start": 826.079, "duration": 4.161}, {"text": "montrent notamment des perspectives", "start": 828.56, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00e9volution du niveau de vie de retrait\u00e9", "start": 830.24, "duration": 4.32}, {"text": "sur le long terme qui montre bien que", "start": 833.04, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui les retrait\u00e9s vivent bien", "start": 834.56, "duration": 3.639}, {"text": "mais que par contre dans le futur avec", "start": 836.639, "duration": 3.921}, {"text": "notre syst\u00e8me de retraite ce ne sera pas", "start": 838.199, "duration": 4.481}, {"text": "le cas des g\u00e9n\u00e9rations qui vont rentrer", "start": 840.56, "duration": 3.399}, {"text": "ult\u00e9rieurement il y a aussi eu des", "start": 842.68, "duration": 4.04}, {"text": "travaux qui sont venus regarder le", "start": 843.959, "duration": 4.041}, {"text": "niveau de vie de retrait\u00e9 dans", "start": 846.72, "duration": 3.359}, {"text": "diff\u00e9rents pays de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 848.0, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui les Fran\u00e7ais sont mieux", "start": 850.079, "duration": 4.361}, {"text": "loottis que leurs voisins donc comme \u00e7a", "start": 851.92, "duration": 4.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 dit il s'agit en fait de remettre", "start": 854.44, "duration": 4.68}, {"text": "un petit peu d'\u00e9galit\u00e9 d'\u00e9quit\u00e9 fiscale", "start": 856.48, "duration": 4.64}, {"text": "puisqueeffectivement les actifs ont bien", "start": 859.12, "duration": 4.76}, {"text": "des frais professionnels ils doivent se", "start": 861.12, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9placer pour aller travailler que les", "start": 863.88, "duration": 4.199}, {"text": "retrait\u00e9s n'ont pas et si la disposition", "start": 865.68, "duration": 4.2}, {"text": "pouvait avoir une au moment o\u00f9 elle a", "start": 868.079, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 institu\u00e9e en 1977 on est quand m\u00eame", "start": 869.88, "duration": 4.92}, {"text": "oblig\u00e9 de constater que les \u00e9volutions", "start": 872.6, "duration": 4.799}, {"text": "du mode de collecte de l'imp\u00f4t ne ne le", "start": 874.8, "duration": 5.19}, {"text": "justifie plus monsieur", "start": 877.399, "duration": 5.76}, {"text": "[Musique]", "start": 879.99, "duration": 3.169}, {"text": "Savoldelli merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 885.88, "duration": 5.44}, {"text": "d'abord je sais pas si on est d'accord", "start": 889.199, "duration": 6.041}, {"text": "moi je suis rest\u00e9 c'est un peu mes", "start": 891.32, "duration": 7.199}, {"text": "fondamentaux la retraite c'est soin", "start": 895.24, "duration": 5.48}, {"text": "salaire", "start": 898.519, "duration": 7.401}, {"text": "f\u00e9r\u00e9 soit un salaire consolid\u00e9 voil\u00e0 non", "start": 900.72, "duration": 6.76}, {"text": "mais je veux dire parce que voyez les", "start": 905.92, "duration": 3.52}, {"text": "retrait\u00e9 c'est pas comme \u00e7a", "start": 907.48, "duration": 4.799}, {"text": "voil\u00e0 il y a eu du travail il y a eu du", "start": 909.44, "duration": 4.959}, {"text": "travail il y a eu de la valeur ajout\u00e9e", "start": 912.279, "duration": 4.641}, {"text": "de cr\u00e9\u00e9 \u00e7a \u00e7a m\u00e9rite d'\u00eatre reconnu l\u00e0", "start": 914.399, "duration": 3.88}, {"text": "on a on en fait c'est quand m\u00eame", "start": 916.92, "duration": 3.64}, {"text": "incroyable on est au c\u0153ur du d\u00e9bat du", "start": 918.279, "duration": 5.081}, {"text": "PLF l\u00e0 avec les abordements l\u00e0", "start": 920.56, "duration": 6.0}, {"text": "c'est\u00e0-dire que il y a 24600 foyers les", "start": 923.36, "duration": 6.159}, {"text": "plus riches la majorit\u00e9", "start": 926.56, "duration": 5.399}, {"text": "s\u00e9natoriale va leur demander un effort", "start": 929.519, "duration": 5.161}, {"text": "temporaire et puis l\u00e0 on a une batterie", "start": 931.959, "duration": 4.641}, {"text": "d'amendement on est en train de baisser", "start": 934.68, "duration": 4.92}, {"text": "euh l'abattement euh des retrait\u00e9s il y", "start": 936.6, "duration": 4.359}, {"text": "a il y a des il y a des trucs c'est", "start": 939.6, "duration": 4.799}, {"text": "c'est incroyable bon j'ai regard\u00e9 par", "start": 940.959, "duration": 4.841}, {"text": "exemple l'amendement de notre coll\u00e8gue", "start": 944.399, "duration": 4.481}, {"text": "Lef\u00e8vre euh si on votait son amendement", "start": 945.8, "duration": 6.08}, {"text": "l'avantage fiscal serait plafonn\u00e9 \u00e0 1916", "start": 948.88, "duration": 5.16}, {"text": "\u20ac de pension par", "start": 951.88, "duration": 5.48}, {"text": "mois comment vous allez m'expliquer que", "start": 954.04, "duration": 5.84}, {"text": "l\u00e0 on va toucher", "start": 957.36, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 l'abattement pour les retraiter quand", "start": 959.88, "duration": 6.12}, {"text": "un je pense vous allez refuser l'imp\u00f4t", "start": 962.72, "duration": 7.32}, {"text": "sur la fortune quand d'abord vous allez", "start": 966.0, "duration": 5.48}, {"text": "aussi vous attaquer au retraiter en", "start": 970.04, "duration": 3.52}, {"text": "sousindexant les pensions puis en", "start": 971.48, "duration": 4.12}, {"text": "augmentant leurs imp\u00f4ts parce que faut", "start": 973.56, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on ait tout sur la table l\u00e0 quand on", "start": 975.6, "duration": 3.32}, {"text": "parle de l'abattement pour les retraiter", "start": 977.04, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 si j'ai bien compris au lieu d'avoir", "start": 978.92, "duration": 5.919}, {"text": "400 \u20ac li\u00e9s \u00e0 l'inflation en 2025 ils", "start": 981.16, "duration": 6.679}, {"text": "auront que 200 \u20ac. bah attendez c'est il", "start": 984.839, "duration": 5.12}, {"text": "y a un probl\u00e8me", "start": 987.839, "duration": 3.641}, {"text": "je comprends madame lavard dit qu'ils", "start": 989.959, "duration": 4.401}, {"text": "ont l'air de vivre trop bien bah si", "start": 991.48, "duration": 4.599}, {"text": "c'est ce que vous dites si si si si vous", "start": 994.36, "duration": 3.479}, {"text": "opposez les retraiter aux actifs c'est", "start": 996.079, "duration": 3.921}, {"text": "ce que vous venez de dire l\u00e0 mais il", "start": 997.839, "duration": 3.8}, {"text": "faut regarder ce qui se", "start": 1000.0, "duration": 4.959}, {"text": "passe donc vraiment c'est je je je suis", "start": 1001.639, "duration": 5.521}, {"text": "Mo effar\u00e9 par l'ensemble de ces", "start": 1004.959, "duration": 5.24}, {"text": "amendements c'est c'est c'est de", "start": 1007.16, "duration": 6.479}, {"text": "l'aveuglement sur des abattement cont\u00f4", "start": 1010.199, "duration": 5.241}, {"text": "les retrait\u00e9 et \u00e7a je pense que c'est un", "start": 1013.639, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s mauvais signe aussi pour l'harmonie", "start": 1015.44, "duration": 5.399}, {"text": "sociale de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 1017.639, "duration": 3.2}, {"text": "ena merci monsieur le Pr\u00e9sident le sujet", "start": 1023.12, "duration": 7.4}, {"text": "existe le d\u00e9bat ce soir le le d\u00e9montre", "start": 1027.439, "duration": 6.281}, {"text": "bien mais en r\u00e9alit\u00e9 la majorit\u00e9", "start": 1030.52, "duration": 5.519}, {"text": "s\u00e9natoriale et le gouvernement ne", "start": 1033.72, "duration": 4.64}, {"text": "permettent pas la tenue d'un d\u00e9bat de", "start": 1036.039, "duration": 4.04}, {"text": "notre point de vue serein et", "start": 1038.36, "duration": 4.16}, {"text": "parfaitement honn\u00eate et \u00e9quilibr\u00e9 \u00e7a a", "start": 1040.079, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par un certain nombre", "start": 1042.52, "duration": 4.319}, {"text": "d'intervenants pr\u00e9c\u00e9demment la r\u00e9forme", "start": 1044.36, "duration": 5.84}, {"text": "des retraites la d\u00e9sindex ation des", "start": 1046.839, "duration": 5.641}, {"text": "pensions dont nous avons d\u00e9battu dans le", "start": 1050.2, "duration": 4.08}, {"text": "cadre du projet de loi de financement de", "start": 1052.48, "duration": 3.92}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale la situation des", "start": 1054.28, "duration": 3.44}, {"text": "retrait\u00e9s parce qu'il y a aussi de", "start": 1056.4, "duration": 2.76}, {"text": "nombreux retrait\u00e9s pr\u00e9caires encore une", "start": 1057.72, "duration": 2.8}, {"text": "fois nous avons bien entendu les", "start": 1059.16, "duration": 3.6}, {"text": "explications des auteurs des amendements", "start": 1060.52, "duration": 4.64}, {"text": "qui parlent du plafond mais malgr\u00e9 tout", "start": 1062.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a installe une ambiance g\u00e9n\u00e9rale en", "start": 1065.16, "duration": 4.04}, {"text": "effet on peut comprendre que certains", "start": 1067.08, "duration": 4.76}, {"text": "ressentent peut-\u00eatre dans la population", "start": 1069.2, "duration": 4.56}, {"text": "une forme de retrait\u00e9 baching et donc", "start": 1071.84, "duration": 3.8}, {"text": "tout cela ne permet pas d'avoir ce d\u00e9bat", "start": 1073.76, "duration": 4.6}, {"text": "serein sur un projet de soci\u00e9t\u00e9 en effet", "start": 1075.64, "duration": 5.56}, {"text": "v\u00e9ritable blement juste et \u00e9quitable", "start": 1078.36, "duration": 5.04}, {"text": "parce que les d\u00e9terminants de votre", "start": 1081.2, "duration": 4.44}, {"text": "projet de loi de finance ne le sont pas", "start": 1083.4, "duration": 5.44}, {"text": "et la suite des article va le d\u00e9montrer", "start": 1085.64, "duration": 6.399}, {"text": "quand moi j'entends certains coll\u00e8gues", "start": 1088.84, "duration": 5.64}, {"text": "ici d\u00e9fendre ces amendements les m\u00eames", "start": 1092.039, "duration": 5.601}, {"text": "qui il y a quelques jours d\u00e9fendait 7 he", "start": 1094.48, "duration": 5.319}, {"text": "de travail suppl\u00e9mentaire gratuit et", "start": 1097.64, "duration": 5.36}, {"text": "m\u00eame 18 he de travail suppl\u00e9mentaire", "start": 1099.799, "duration": 6.601}, {"text": "gratuit mais comment comprendre le le", "start": 1103.0, "duration": 5.88}, {"text": "sens de la justice que certains \u00e9voquent", "start": 1106.4, "duration": 5.12}, {"text": "ici donc tout \u00e7a nuit \u00e0 la clart\u00e9 \u00e0 la", "start": 1108.88, "duration": 5.52}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 de de nos d\u00e9bats et donc nous", "start": 1111.52, "duration": 4.56}, {"text": "le regrettons parce que les questions", "start": 1114.4, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont pos\u00e9 en effet sont parfaitement", "start": 1116.08, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e9gitimes mais nous devons veiller \u00e0", "start": 1118.4, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9server c'est vrai et l\u00e0 je rejoins", "start": 1120.48, "duration": 5.72}, {"text": "notre coll\u00e8gue Pascal salvodelli une", "start": 1122.96, "duration": 6.599}, {"text": "forme de coh\u00e9sion de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de notre", "start": 1126.2, "duration": 5.08}, {"text": "pays et l\u00e0 nous voyons bien que et la", "start": 1129.559, "duration": 3.761}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale et le gouvernement", "start": 1131.28, "duration": 3.48}, {"text": "ne nous permettent pas de l'atteindre et", "start": 1133.32, "duration": 5.32}, {"text": "nous le regrettons merci", "start": 1134.76, "duration": 3.88}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident juste vous", "start": 1140.24, "duration": 5.08}, {"text": "dire que je retire l'amendement 1487 au", "start": 1142.36, "duration": 7.08}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice du 635 de Madame", "start": 1145.32, "duration": 4.12}, {"text": "Lavarde tr\u00e8s bien j'ai \u00e9t\u00e9 monsieur", "start": 1152.08, "duration": 7.44}, {"text": "d'su merci monsieur le Pr\u00e9sident je vais", "start": 1157.28, "duration": 3.36}, {"text": "faire tr\u00e8s court puisque mes coll\u00e8gues", "start": 1159.52, "duration": 3.399}, {"text": "de gauche l'ont dit mais quand on a", "start": 1160.64, "duration": 4.72}, {"text": "commenc\u00e9 quand Michel Barnier nous a", "start": 1162.919, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sa feuille de route il nous a", "start": 1165.36, "duration": 4.439}, {"text": "dit on on va ATT quer ce projet loi de", "start": 1167.6, "duration": 4.199}, {"text": "finance sans tabou ouvert \u00e0 toutes les", "start": 1169.799, "duration": 5.401}, {"text": "propositions et puis on commence \u00e0 voir", "start": 1171.799, "duration": 5.24}, {"text": "une droite qui se dessine c'est-\u00e0-dire", "start": 1175.2, "duration": 3.76}, {"text": "que plusieurs points indiquent la", "start": 1177.039, "duration": 3.601}, {"text": "direction dans laquelle on va et le", "start": 1178.96, "duration": 4.32}, {"text": "rapporteur l'a dit \u00e0 la fin de son de", "start": 1180.64, "duration": 5.44}, {"text": "son avis c'est-\u00e0-dire que il pr\u00e9f\u00e8re", "start": 1183.28, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9videmment cet amendement qui va toucher", "start": 1186.08, "duration": 4.599}, {"text": "beaucoup de retrait\u00e9s plut\u00f4t que des", "start": 1189.0, "duration": 3.96}, {"text": "amendements qui vont toucher quelques", "start": 1190.679, "duration": 4.521}, {"text": "plus fortun\u00e9 et on voit bien l\u00e0 dans", "start": 1192.96, "duration": 4.719}, {"text": "quel d\u00e9bat on va on va s'enfermer et qui", "start": 1195.2, "duration": 4.12}, {"text": "on va faire contribuer et donc moi je", "start": 1197.679, "duration": 3.561}, {"text": "m'associe au \u00e0 mes coll\u00e8gues de gauche", "start": 1199.32, "duration": 3.08}, {"text": "pour dire que ces amendements ne sont", "start": 1201.24, "duration": 3.16}, {"text": "pas acceptables en raison de l'ensemble", "start": 1202.4, "duration": 5.2}, {"text": "du d\u00e9bat qu'on a depuis le PLFSS qui", "start": 1204.4, "duration": 4.639}, {"text": "montre qu'on va toujours faire", "start": 1207.6, "duration": 6.24}, {"text": "contribuer plus tout le monde sauf", "start": 1209.039, "duration": 4.801}, {"text": "certains", "start": 1214.28, "duration": 5.8}, {"text": "bien monsieur le", "start": 1216.36, "duration": 8.0}, {"text": "rapporteur juste quelques mots euh on", "start": 1220.08, "duration": 7.32}, {"text": "d\u00e9bat je pense sereinement c'est vrai", "start": 1224.36, "duration": 4.36}, {"text": "que c'est pas le sujet des retraites", "start": 1227.4, "duration": 4.6}, {"text": "mais j'entends parler de coh\u00e9sion de", "start": 1228.72, "duration": 6.12}, {"text": "solidarit\u00e9 je rappelle juste que quand", "start": 1232.0, "duration": 6.64}, {"text": "on parle de la retraite pour l'essentiel", "start": 1234.84, "duration": 7.079}, {"text": "c'est une retraite par r\u00e9partition donc", "start": 1238.64, "duration": 5.32}, {"text": "on est bien d'accord on a de plus en", "start": 1241.919, "duration": 5.801}, {"text": "plus de retrait\u00e9s dont les retraites", "start": 1243.96, "duration": 5.8}, {"text": "sont actuellement financ\u00e9es par les", "start": 1247.72, "duration": 5.8}, {"text": "actifs auquel et dont la population", "start": 1249.76, "duration": 6.88}, {"text": "diminue quand celle des retrait\u00e9s", "start": 1253.52, "duration": 5.96}, {"text": "augmente donc il faut pas crier \u00e0", "start": 1256.64, "duration": 5.8}, {"text": "l'injustice au manque de solidarit\u00e9 le", "start": 1259.48, "duration": 5.72}, {"text": "syst\u00e8me de la retraite par r\u00e9partition", "start": 1262.44, "duration": 4.44}, {"text": "il", "start": 1265.2, "duration": 6.16}, {"text": "est \u00e0 terme il et peut-\u00eatre \u00e0 moyen", "start": 1266.88, "duration": 6.64}, {"text": "terme il est il va \u00eatre tr\u00e8s vite en", "start": 1271.36, "duration": 5.36}, {"text": "tension donc on demande on propose \u00e0", "start": 1273.52, "duration": 6.519}, {"text": "travers cet amendement une participation", "start": 1276.72, "duration": 6.04}, {"text": "toujours dans le cadre du pacte social", "start": 1280.039, "duration": 5.361}, {"text": "et de la coh\u00e9sion qu'on demande entre", "start": 1282.76, "duration": 3.96}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9rations c'est bien de la", "start": 1285.4, "duration": 4.12}, {"text": "solidarit\u00e9 qui quand m\u00eame est assur\u00e9 je", "start": 1286.72, "duration": 7.959}, {"text": "le redis par les actifs c'est ni plus ni", "start": 1289.52, "duration": 11.0}, {"text": "moins bien monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1294.679, "duration": 5.841}, {"text": "oui moi je pense quand m\u00eame que sur ces", "start": 1301.0, "duration": 6.279}, {"text": "sujets je suis pas du tout certain qu'on", "start": 1304.6, "duration": 4.8}, {"text": "puisse quand m\u00eame aller sur Cees sujets", "start": 1307.279, "duration": 4.64}, {"text": "autrement que par un amendement d'appel", "start": 1309.4, "duration": 3.6}, {"text": "que l'on", "start": 1311.919, "duration": 4.88}, {"text": "retire parce que sinc\u00e8rement \u00e7a", "start": 1313.0, "duration": 7.36}, {"text": "m\u00e9riterait quand m\u00eame un d\u00e9bat public un", "start": 1316.799, "duration": 6.24}, {"text": "peu plus large que", "start": 1320.36, "duration": 6.679}, {"text": "juste un vote d'amendement au d\u00e9tour du", "start": 1323.039, "duration": 5.561}, {"text": "projet de loi de finance de mani\u00e8re", "start": 1327.039, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale qu'est-ce qui se passe on a des", "start": 1328.6, "duration": 4.28}, {"text": "mesures gouvernementales qui sont prises", "start": 1331.159, "duration": 4.12}, {"text": "dans l'urgence on les accepte on les", "start": 1332.88, "duration": 4.399}, {"text": "accepte pas c'est le d\u00e9bat politique", "start": 1335.279, "duration": 5.241}, {"text": "mais on comprend l'urgence et le fait", "start": 1337.279, "duration": 5.561}, {"text": "que le gouvernement a eu tr\u00e8s peu de", "start": 1340.52, "duration": 4.08}, {"text": "temps pour proposer un certainom de", "start": 1342.84, "duration": 4.52}, {"text": "solution mais par contre revenir apr\u00e8s", "start": 1344.6, "duration": 4.84}, {"text": "par voie d'amendement", "start": 1347.36, "duration": 4.799}, {"text": "sur des sujets de cette nature je pense", "start": 1349.44, "duration": 4.52}, {"text": "que c'est pas la bonne formule enfin", "start": 1352.159, "duration": 3.321}, {"text": "sinc\u00e8rement il faut se donner un peu de", "start": 1353.96, "duration": 4.16}, {"text": "temps pour poser les choses y compris le", "start": 1355.48, "duration": 5.12}, {"text": "poser avec les principaux int\u00e9ress\u00e9s", "start": 1358.12, "duration": 3.799}, {"text": "enfin il y a aussi des syndicats de", "start": 1360.6, "duration": 3.48}, {"text": "retrait\u00e9 enfin il y a il y a il y a une", "start": 1361.919, "duration": 4.521}, {"text": "fa\u00e7on de de poser les choses et pas de", "start": 1364.08, "duration": 4.64}, {"text": "les faire au d\u00e9tour comme \u00e7a d'une fin", "start": 1366.44, "duration": 4.92}, {"text": "de d'une fin de soir\u00e9e moi je pense que", "start": 1368.72, "duration": 7.12}, {"text": "ce d\u00e9bat \u00e0 son utilit\u00e9 il y a pas aucun", "start": 1371.36, "duration": 7.6}, {"text": "d\u00e9bat n'est en soi", "start": 1375.84, "duration": 6.4}, {"text": "et j'en poserai un autre donc dans", "start": 1378.96, "duration": 4.64}, {"text": "quelques heures", "start": 1382.24, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre aucun d\u00e9bat n'est inutile mais", "start": 1383.6, "duration": 4.92}, {"text": "je crois qu'on ne peut pas le trancher", "start": 1386.96, "duration": 5.16}, {"text": "comme \u00e7a par un simple vote \u00e0 la vol\u00e9e", "start": 1388.52, "duration": 6.8}, {"text": "sans avoir une vision plus profonde plus", "start": 1392.12, "duration": 5.88}, {"text": "approfondie de ce qu'on fait et d'avoir", "start": 1395.32, "duration": 4.92}, {"text": "une clart\u00e9 sur effectivement ce qu'on", "start": 1398.0, "duration": 4.0}, {"text": "demande en fait au retrait\u00e9 parce qu'il", "start": 1400.24, "duration": 4.08}, {"text": "pourrait sortir de l\u00e0 ce soir en se", "start": 1402.0, "duration": 4.52}, {"text": "disant mais on va \u00e7a va aller jusqu'o\u00f9", "start": 1404.32, "duration": 4.92}, {"text": "quoi on va reprendre des mesures jusqu'o", "start": 1406.52, "duration": 5.279}, {"text": "donc posons-le calmement et revenons-y", "start": 1409.24, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre l'ann\u00e9e prochaine de toute", "start": 1411.799, "duration": 2.841}, {"text": "fa\u00e7on vous inqui\u00e9tez pas si j'ai bien", "start": 1413.24, "duration": 3.16}, {"text": "compris le gouvernement il y aurait plus", "start": 1414.64, "duration": 4.399}, {"text": "il y aura plusieurs occasions de parler", "start": 1416.4, "duration": 4.56}, {"text": "de recherche de financement dans les", "start": 1419.039, "duration": 4.401}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir donc voil\u00e0 je crois que", "start": 1420.96, "duration": 4.4}, {"text": "ce soir il faut pas guerre aller plus", "start": 1423.44, "duration": 4.44}, {"text": "loin que poser le d\u00e9bat si on le", "start": 1425.36, "duration": 4.199}, {"text": "souhaite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 souhait\u00e9 par des", "start": 1427.88, "duration": 2.88}, {"text": "coll\u00e8gues il y a pas de probl\u00e8me", "start": 1429.559, "duration": 3.201}, {"text": "l\u00e0-dessus mais de gr\u00e2ce apr\u00e8s je crois", "start": 1430.76, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il faut retirer les amendements et", "start": 1432.76, "duration": 3.159}, {"text": "passer \u00e0 une autre phase qui est la", "start": 1434.4, "duration": 4.6}, {"text": "phase de dialogue", "start": 1435.919, "duration": 5.081}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 saisi d'une demande de scoutin", "start": 1439.0, "duration": 4.24}, {"text": "public par le groupe UC sur ces trois", "start": 1441.0, "duration": 5.2}, {"text": "amendements identiques avec un avis de", "start": 1443.24, "duration": 4.439}, {"text": "sageste de la commission un avis", "start": 1446.2, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9favorable du gouvernement le scoutin", "start": 1447.679, "duration": 7.761}, {"text": "est ouvert le scoutin est", "start": 1450.64, "duration": 4.8}, {"text": "clos votant 343 exprim\u00e9", "start": 1458.679, "duration": 8.841}, {"text": "292 pour 139 contre 153 ils ne sont pas", "start": 1463.12, "duration": 7.24}, {"text": "adopt\u00e9s", "start": 1467.52, "duration": 2.84}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur Madame la", "start": 1471.96, "duration": 3.8}, {"text": "Pr\u00e9sidente pardon monsieur le ministre", "start": 1474.12, "duration": 3.96}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues les bonnes nouvelles", "start": 1475.76, "duration": 6.159}, {"text": "sont rares alors saluons les la France", "start": 1478.08, "duration": 5.28}, {"text": "est la premi\u00e8re dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 1481.919, "duration": 3.321}, {"text": "s'agissant de la consommation du plan de", "start": 1483.36, "duration": 4.28}, {"text": "relance europ\u00e9en elle a consomm\u00e9 depuis", "start": 1485.24, "duration": 5.96}, {"text": "2022 30 milliards d'euros de subvention", "start": 1487.64, "duration": 5.68}, {"text": "au titre du plan de relance europ\u00e9en", "start": 1491.2, "duration": 5.32}, {"text": "soit 76 % des fonds auquel elle a droit", "start": 1493.32, "duration": 5.479}, {"text": "contre une moyenne de 42 % dans les", "start": 1496.52, "duration": 3.399}, {"text": "autres", "start": 1498.799, "duration": 3.161}, {"text": "\u00c9tats-membres cette bonne performance", "start": 1499.919, "duration": 4.12}, {"text": "est une chance pour notre pays se plan", "start": 1501.96, "duration": 3.92}, {"text": "finan\u00e7ant des projets tr\u00e8s concrets", "start": 1504.039, "duration": 4.12}, {"text": "comme le chantier de la ligne C du m\u00e9tro", "start": 1505.88, "duration": 4.48}, {"text": "de Toulouse ou encore la construction", "start": 1508.159, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0ante d'un nouveau b\u00e2timent scientifique", "start": 1510.36, "duration": 3.96}, {"text": "de", "start": 1513.08, "duration": 3.199}, {"text": "l'ifffremer voil\u00e0 ce que peut nous", "start": 1514.32, "duration": 4.04}, {"text": "apporter le budget europ\u00e9en voil\u00e0 donc", "start": 1516.279, "duration": 4.241}, {"text": "toute l'importance de la contribution", "start": 1518.36, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7aise au titre du pr\u00e9l\u00e8vement sur", "start": 1520.52, "duration": 4.68}, {"text": "recette au profit de l'Union", "start": 1522.88, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne monsieur le ministre cette", "start": 1525.2, "duration": 4.599}, {"text": "bonne nouvelle ne doit cependant pas", "start": 1527.64, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9clipser deux sujets d'inqui\u00e9tude", "start": 1529.799, "duration": 5.801}, {"text": "d'abord si nous r\u00e9ussissons \u00e0 consommer", "start": 1532.88, "duration": 4.84}, {"text": "les cr\u00e9dits du plan de relance europ\u00e9en", "start": 1535.6, "duration": 4.28}, {"text": "tel n'est pas le cas pour les cr\u00e9dits en", "start": 1537.72, "duration": 3.48}, {"text": "gestion directe du budget de l'Union", "start": 1539.88, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire ceux directement", "start": 1541.2, "duration": 3.839}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne", "start": 1543.32, "duration": 3.4}, {"text": "sans intervention des", "start": 1545.039, "duration": 3.76}, {"text": "\u00c9tats-membres c'est particuli\u00e8rement", "start": 1546.72, "duration": 4.8}, {"text": "vrai pour la la rubrique 1 du budget de", "start": 1548.799, "duration": 4.76}, {"text": "l'Union consacr\u00e9 \u00e0 la recherche \u00e0", "start": 1551.52, "duration": 5.12}, {"text": "l'innovation et au num\u00e9rique le tout de", "start": 1553.559, "duration": 4.521}, {"text": "retour fran\u00e7ais sur cette rubrique est", "start": 1556.64, "duration": 5.24}, {"text": "pas de pr\u00e8s de 20 % en 2021 \u00e0 pr\u00e8s de 15", "start": 1558.08, "duration": 6.56}, {"text": "% en 2023 notre performance est", "start": 1561.88, "duration": 4.799}, {"text": "particuli\u00e8rement mauvaise s'agissant de", "start": 1564.64, "duration": 3.36}, {"text": "la consommation du programme de", "start": 1566.679, "duration": 3.801}, {"text": "recherche horizon Europe avec un retour", "start": 1568.0, "duration": 5.96}, {"text": "de moins de 12 % en 2023 monsieur le", "start": 1570.48, "duration": 5.319}, {"text": "ministre ces chiffres interpellent", "start": 1573.96, "duration": 3.36}, {"text": "quelles sont les raisons de cette", "start": 1575.799, "duration": 3.161}, {"text": "sous-consommation quel premier bilan", "start": 1577.32, "duration": 3.719}, {"text": "peut-on tirer du travail r\u00e9alis\u00e9 par la", "start": 1578.96, "duration": 4.48}, {"text": "cellule du SGAE d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mobilisation", "start": 1581.039, "duration": 3.841}, {"text": "des fonds europ\u00e9ens c'est l'un mise en", "start": 1583.44, "duration": 4.04}, {"text": "place il y a bient\u00f4t 2 ans dans un", "start": 1584.88, "duration": 5.039}, {"text": "contexte de fin nationale d\u00e9grad\u00e9 alors", "start": 1587.48, "duration": 4.48}, {"text": "que l'argent public se fait rare nous ne", "start": 1589.919, "duration": 3.681}, {"text": "pouvons pas nous mettre nous permettre", "start": 1591.96, "duration": 3.079}, {"text": "de nous priver de cr\u00e9dit europ\u00e9en le", "start": 1593.6, "duration": 3.88}, {"text": "SGAE m'a indiqu\u00e9 que la France pourrait", "start": 1595.039, "duration": 4.961}, {"text": "esp\u00e9rer ainsi b\u00e9n\u00e9ficier de 2 milliards", "start": 1597.48, "duration": 4.199}, {"text": "d'euros de cr\u00e9dit europ\u00e9ens", "start": 1600.0, "duration": 3.919}, {"text": "suppl\u00e9mentaires optimiser nos retours", "start": 1601.679, "duration": 4.72}, {"text": "sur le budget de l'UE est imp\u00e9ratif", "start": 1603.919, "duration": 3.841}, {"text": "enfin je voudrais attirer votre", "start": 1606.399, "duration": 2.52}, {"text": "attention sur l'\u00e9volution de la", "start": 1607.76, "duration": 3.36}, {"text": "contribution de la France \u00e0 partir de", "start": 1608.919, "duration": 4.24}, {"text": "2028 doit commencer le remboursement du", "start": 1611.12, "duration": 4.52}, {"text": "principe du principal de l'emprunt lev\u00e9", "start": 1613.159, "duration": 3.88}, {"text": "pour financer le plan de relance", "start": 1615.64, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9en don dont le montant est de 750", "start": 1617.039, "duration": 6.081}, {"text": "milliards d'euros en 2020 les \u00e9tats", "start": 1620.44, "duration": 4.719}, {"text": "s'\u00e9taient accord\u00e9s pour introduire d'ici", "start": 1623.12, "duration": 4.36}, {"text": "fin 2026 de nouvelles ressources propres", "start": 1625.159, "duration": 4.041}, {"text": "afin de financer ce remboursement et", "start": 1627.48, "duration": 4.319}, {"text": "d'\u00e9viter qu'il ne se traduise qu'il ne", "start": 1629.2, "duration": 4.479}, {"text": "se traduise pas un ressaut des", "start": 1631.799, "duration": 4.36}, {"text": "contributions national je vous ai", "start": 1633.679, "duration": 5.36}, {"text": "souvent sollicit\u00e9 depuis que vous \u00eates", "start": 1636.159, "duration": 5.64}, {"text": "ministre sur ce sujet je pense qu'il est", "start": 1639.039, "duration": 5.681}, {"text": "essentiel de le valoriser aujourd'hui il", "start": 1641.799, "duration": 4.88}, {"text": "s'agit l\u00e0 d'un v\u00e9ritable sujet", "start": 1644.72, "duration": 3.8}, {"text": "d'inqui\u00e9tude du nombre mena\u00e7ant qui", "start": 1646.679, "duration": 3.521}, {"text": "plane sur nos finances publiques dans", "start": 1648.52, "duration": 3.279}, {"text": "son acte de certification des comptes de", "start": 1650.2, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00c9tat pour 2023 la Cour des comptes a", "start": 1651.799, "duration": 4.36}, {"text": "d'ailleurs relev\u00e9 que l'absence de ce", "start": 1654.32, "duration": 3.959}, {"text": "montant dans les engagements hors bilan", "start": 1656.159, "duration": 5.081}, {"text": "constitua une anomalie significative je", "start": 1658.279, "duration": 5.081}, {"text": "vous remercie merci monsieur le", "start": 1661.24, "duration": 4.919}, {"text": "Pr\u00e9sident dans la suite du d\u00e9bat la", "start": 1663.36, "duration": 5.48}, {"text": "parole est donc \u00e0 Monsieur Olivier h", "start": 1666.159, "duration": 8.801}, {"text": "pour l'Union centriste pour 6 minutes", "start": 1668.84, "duration": 6.12}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 1689.48, "duration": 4.84}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues c'est", "start": 1691.919, "duration": 4.161}, {"text": "toujours un un grand plaisir pour moi", "start": 1694.32, "duration": 3.44}, {"text": "compte tenu de mes convictions que de", "start": 1696.08, "duration": 4.479}, {"text": "rejoindre cette tribune pour parler de", "start": 1697.76, "duration": 5.759}, {"text": "l'Europe un plaisir et et une fiert\u00e9", "start": 1700.559, "duration": 4.881}, {"text": "nous avons donc \u00e0 d\u00e9battre aujourd'hui", "start": 1703.519, "duration": 3.801}, {"text": "dans le cadre du projet de loi de", "start": 1705.44, "duration": 3.239}, {"text": "finances de la cont contribution de la", "start": 1707.32, "duration": 4.359}, {"text": "France au budget de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1708.679, "duration": 4.641}, {"text": "je n'aborderai pas le plan de recherche", "start": 1711.679, "duration": 2.761}, {"text": "puisque \u00e7a vient d'\u00eatre fait par le", "start": 1713.32, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission", "start": 1714.44, "duration": 4.599}, {"text": "mais le montant de de la contribution", "start": 1716.2, "duration": 4.359}, {"text": "elle-m\u00eame la question de la PAC qui doit", "start": 1719.039, "duration": 3.88}, {"text": "rester le pivot et puis un mot sur les", "start": 1720.559, "duration": 5.881}, {"text": "les Fonds structurels pour l'ann\u00e9e 2025", "start": 1722.919, "duration": 5.321}, {"text": "le pr\u00e9l\u00e8vement sur recette en faveur de", "start": 1726.44, "duration": 4.2}, {"text": "l'Union s'\u00e9l\u00e8vera un peu plus de 23", "start": 1728.24, "duration": 4.919}, {"text": "milliards 23,3 milliards d'euros ce", "start": 1730.64, "duration": 4.36}, {"text": "montant repr\u00e9sente une hausse d'un peu", "start": 1733.159, "duration": 3.841}, {"text": "plus d'un milliard par rapport \u00e0 la", "start": 1735.0, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9vision actu pour 2024 et comme vient", "start": 1737.0, "duration": 5.559}, {"text": "de le rappeler Jean-Marie mon mon", "start": 1740.32, "duration": 4.92}, {"text": "coll\u00e8gue si on ajoute \u00e0 ce montant les", "start": 1742.559, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements des droits de Doig non", "start": 1745.24, "duration": 4.52}, {"text": "vers\u00e9 par la France au budget europ\u00e9en", "start": 1746.88, "duration": 4.919}, {"text": "la contribution totale s'\u00e9l\u00e8verait", "start": 1749.76, "duration": 5.0}, {"text": "normalement \u00e0 25,3 milliards d'euros", "start": 1751.799, "duration": 5.0}, {"text": "face \u00e0 cette contribution de la France", "start": 1754.76, "duration": 4.799}, {"text": "dont on peut que d\u00e9plorer la nature de", "start": 1756.799, "duration": 4.681}, {"text": "la discussion d'ailleurs de l'article \u00e0", "start": 1759.559, "duration": 3.801}, {"text": "l'Assembl\u00e9e national il convient de", "start": 1761.48, "duration": 4.039}, {"text": "rappeler que les retours repr\u00e9sentent", "start": 1763.36, "duration": 4.96}, {"text": "tout de m\u00eame 16,5 milliards d'euros en", "start": 1765.519, "duration": 5.241}, {"text": "effet la France percevra notamment un", "start": 1768.32, "duration": 4.56}, {"text": "peu plus de 9 milliards 9,4 milliards", "start": 1770.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'euros pour la PAC et environ 3", "start": 1772.88, "duration": 3.679}, {"text": "milliards au titre de la politique de", "start": 1774.76, "duration": 5.2}, {"text": "coh\u00e9sion \u00e0 ce propos je veux dire que la", "start": 1776.559, "duration": 5.96}, {"text": "la pack doit demeurer euh euh une", "start": 1779.96, "duration": 5.079}, {"text": "priorit\u00e9 de de la n\u00e9gociation pour la", "start": 1782.519, "duration": 5.241}, {"text": "France on se souvient toutes et tous de", "start": 1785.039, "duration": 5.36}, {"text": "Jacques Chirac sur ce sujet et donc \u00e7a", "start": 1787.76, "duration": 5.0}, {"text": "doit rester un des fondamentaux de notre", "start": 1790.399, "duration": 4.841}, {"text": "pays il reste que la France est une", "start": 1792.76, "duration": 4.399}, {"text": "contributrice nette au budget de", "start": 1795.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'Europe plus de", "start": 1797.159, "duration": 3.801}, {"text": "9 milliards d'euros et mon propos n'est", "start": 1798.88, "duration": 4.84}, {"text": "pas de reprendre les propos de Margaret", "start": 1800.96, "duration": 5.319}, {"text": "toucher sur I want my moneyb bien", "start": 1803.72, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9videmment mais en fait quand m\u00eame noter", "start": 1806.279, "duration": 6.041}, {"text": "cette question et et tout en rappelant", "start": 1809.12, "duration": 5.24}, {"text": "que l'Europe c'est la paix entre les", "start": 1812.32, "duration": 4.359}, {"text": "pays membres c'est la monnaie commune et", "start": 1814.36, "duration": 4.319}, {"text": "puis c'est bien \u00e9videmment les retomb\u00e9es", "start": 1816.679, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9conomiques de notre march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 1818.679, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il valent bien plus que le montant de", "start": 1820.44, "duration": 4.04}, {"text": "cette contribution je veux aussi", "start": 1822.679, "duration": 3.801}, {"text": "rappeler que le co\u00fbt du brexit puisqu'on", "start": 1824.48, "duration": 5.079}, {"text": "l'a \u00e9valu\u00e9 pour ce ce qui concerne le", "start": 1826.48, "duration": 6.16}, {"text": "Royaume-Uni c'est 120 milliards par an", "start": 1829.559, "duration": 4.36}, {"text": "et donc c'est bien plus que la", "start": 1832.64, "duration": 4.56}, {"text": "contribution nette au budget de l'Union", "start": 1833.919, "duration": 5.88}, {"text": "je partage toutefois les les inqui\u00e9tudes", "start": 1837.2, "duration": 4.56}, {"text": "exprim\u00e9es par notre rapporteur nous", "start": 1839.799, "duration": 3.48}, {"text": "devons \u00eatre conscient collectivement que", "start": 1841.76, "duration": 3.44}, {"text": "le montant de la contribution fran\u00e7aise", "start": 1843.279, "duration": 3.4}, {"text": "sera encore plus important pour les", "start": 1845.2, "duration": 3.479}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir avec un montant estim\u00e9", "start": 1846.679, "duration": 3.921}, {"text": "par la Direction du Budget \u00e0 plus de 30", "start": 1848.679, "duration": 4.961}, {"text": "milliards d'euros en 2026 et 32 en 2027", "start": 1850.6, "duration": 5.12}, {"text": "cela explique cela s'explique par la", "start": 1853.64, "duration": 3.72}, {"text": "progression de la contribution fran\u00e7aise", "start": 1855.72, "duration": 3.839}, {"text": "attendue sur sur l'ensemble du cadre", "start": 1857.36, "duration": 5.439}, {"text": "annuel pluriannuel financier un travail", "start": 1859.559, "duration": 4.761}, {"text": "d'\u00e9conomie sur le fonctionnement des", "start": 1862.799, "duration": 3.72}, {"text": "instances europ\u00e9ennes doit d'ailleurs", "start": 1864.32, "duration": 5.0}, {"text": "s'ouvrir \u00e0 mon sens et au cours de cette", "start": 1866.519, "duration": 5.0}, {"text": "discussion je veux aussi aborder", "start": 1869.32, "duration": 3.88}, {"text": "l'utilisation par la France des fonds", "start": 1871.519, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9ens comme je le disais au d\u00e9but de", "start": 1873.2, "duration": 3.28}, {"text": "mon propos il y a des freins et des", "start": 1874.6, "duration": 4.319}, {"text": "obstacles bureaucratiques il existe h", "start": 1876.48, "duration": 4.24}, {"text": "fonds europ\u00e9ens et comme beaucoup", "start": 1878.919, "duration": 3.041}, {"text": "d'entre vous chers coll\u00e8gues je", "start": 1880.72, "duration": 3.439}, {"text": "rencontre tr\u00e8s fr\u00e9quemment des maires et", "start": 1881.96, "duration": 4.24}, {"text": "des pr\u00e9sidents d'ex\u00e9cutifs qui me font", "start": 1884.159, "duration": 3.961}, {"text": "part de leur d\u00e9saroi sur l'utilisation", "start": 1886.2, "duration": 4.28}, {"text": "des des fonds europ\u00e9ens avec des", "start": 1888.12, "duration": 3.799}, {"text": "difficult\u00e9s majeures qui reviennent", "start": 1890.48, "duration": 3.84}, {"text": "fr\u00e9quemment la complexit\u00e9 de de la", "start": 1891.919, "duration": 4.48}, {"text": "proc\u00e9dure et le d\u00e9lai de versement les", "start": 1894.32, "duration": 3.719}, {"text": "derni\u00e8res donn\u00e9es statistiques faites", "start": 1896.399, "duration": 3.64}, {"text": "sur le sujet d\u00e9montent que la France a", "start": 1898.039, "duration": 4.321}, {"text": "un taux de certification de 35 % alors", "start": 1900.039, "duration": 4.401}, {"text": "c'est plus que que la moyenn des autres", "start": 1902.36, "duration": 4.24}, {"text": "pays mais enfin on est encore loin de de", "start": 1904.44, "duration": 4.52}, {"text": "de pays comme le Danemark ou la Roumanie", "start": 1906.6, "duration": 4.64}, {"text": "qui demande des rallonges de cr\u00e9dit", "start": 1908.96, "duration": 4.88}, {"text": "quand nous France en reversons car nous", "start": 1911.24, "duration": 4.439}, {"text": "n'avons pas su les utiliser je pense", "start": 1913.84, "duration": 3.199}, {"text": "monsieur le ministre qu'il faut", "start": 1915.679, "duration": 2.84}, {"text": "accentuer les travaux fait par le", "start": 1917.039, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent pour simplifier", "start": 1918.519, "duration": 4.28}, {"text": "l'acc\u00e8s au Fonds europ\u00e9en \u00e7a manque", "start": 1920.76, "duration": 5.159}, {"text": "encore de lisibilit\u00e9 les collectivit\u00e9s", "start": 1922.799, "duration": 4.801}, {"text": "territorial auront dans les ann\u00e9es \u00e0", "start": 1925.919, "duration": 4.24}, {"text": "venir de moins en moins de ressources en", "start": 1927.6, "duration": 4.039}, {"text": "tout le cas de de plus en plus de", "start": 1930.159, "duration": 3.561}, {"text": "besoins financiers et donc faciliter", "start": 1931.639, "duration": 3.721}, {"text": "l'acc\u00e8s au fonds europ\u00e9ens pour \u00eatre un", "start": 1933.72, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9el coup de pouce pour nombre d'entre", "start": 1935.36, "duration": 3.84}, {"text": "elles afin de financer les nombreux", "start": 1937.36, "duration": 3.679}, {"text": "investissements \u00e0 venir ne serait-ce que", "start": 1939.2, "duration": 4.24}, {"text": "ceux de la transition \u00e9cologique les", "start": 1941.039, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9gions ont le statut d'autorit\u00e9 de", "start": 1943.44, "duration": 4.8}, {"text": "gestion des fonds europ\u00e9ens depuis 2014", "start": 1945.559, "duration": 5.041}, {"text": "il y a des disparit\u00e9s r\u00e9gionales", "start": 1948.24, "duration": 3.76}, {"text": "importantes elles sont \u00e0 observer dans", "start": 1950.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'utilisation des fonds europ\u00e9ens ces", "start": 1952.0, "duration": 3.12}, {"text": "diff\u00e9rences dans les taux de", "start": 1954.12, "duration": 2.64}, {"text": "programmation traduisent des modes de", "start": 1955.12, "duration": 3.84}, {"text": "gestion et de strat\u00e9gie d'utilisation", "start": 1956.76, "duration": 4.32}, {"text": "ainsi certaines r\u00e9gions ont fait le", "start": 1958.96, "duration": 4.48}, {"text": "choix de surprogrammer certains fonds", "start": 1961.08, "duration": 4.88}, {"text": "pour se pr\u00e9munir d'un risque de sous", "start": 1963.44, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9alisation j'ajoute que le d\u00e9lai moyen", "start": 1965.96, "duration": 4.52}, {"text": "pour le versement des aides est de 2 \u00e0 3", "start": 1968.6, "duration": 4.439}, {"text": "ans l\u00e0 aussi je pense que nous devons et", "start": 1970.48, "duration": 5.28}, {"text": "nous pouvons \u00eatre perfectible voil\u00e0 je", "start": 1973.039, "duration": 4.041}, {"text": "pense monsieur le ministre que le", "start": 1975.76, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement doit doit se saisir de ces", "start": 1977.08, "duration": 4.319}, {"text": "probl\u00e9matiques de cette probl\u00e9matique et", "start": 1979.0, "duration": 5.24}, {"text": "faciliter l'acc\u00e8s au fonds europ\u00e9ens", "start": 1981.399, "duration": 5.76}, {"text": "pour les collectivit\u00e9s territorial en", "start": 1984.24, "duration": 5.84}, {"text": "effet si nous atteignons un taux de", "start": 1987.159, "duration": 6.161}, {"text": "certification sup\u00e9rieur \u00e0 50 % cela", "start": 1990.08, "duration": 5.559}, {"text": "permettrait de voir sur nos territoires", "start": 1993.32, "duration": 5.28}, {"text": "respectifs davantage d'incarnation", "start": 1995.639, "duration": 5.241}, {"text": "encore davantage d'incarnation elle", "start": 1998.6, "duration": 4.039}, {"text": "existe bien s\u00fbr mais davantage", "start": 2000.88, "duration": 4.2}, {"text": "d'incarnation de la pr\u00e9sence et de la", "start": 2002.639, "duration": 5.121}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne au c\u00f4\u00e9", "start": 2005.08, "duration": 4.88}, {"text": "en l'Union europ\u00e9enne c'est bien", "start": 2007.76, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9videmment un id\u00e9al c'est plus qu'une", "start": 2009.96, "duration": 5.599}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 dans le contexte g\u00e9opolitique", "start": 2012.519, "duration": 6.321}, {"text": "que nous traversons et nous avons besoin", "start": 2015.559, "duration": 5.401}, {"text": "d'Europe l'Europe a certains cout mais", "start": 2018.84, "duration": 3.839}, {"text": "celui-ci est n\u00e9cessaire et pour conclure", "start": 2020.96, "duration": 2.92}, {"text": "je veux dire que le groupe Union", "start": 2022.679, "duration": 3.36}, {"text": "centriste votera en l'\u00e9tat cet article", "start": 2023.88, "duration": 4.08}, {"text": "40 du projet de loi de finances je vous", "start": 2026.039, "duration": 3.88}, {"text": "remercie merci chers coll\u00e8gues je vais", "start": 2027.96, "duration": 3.8}, {"text": "donner maintenant la parole \u00e0 Monsieur", "start": 2029.919, "duration": 4.76}, {"text": "Pierre Baros du groupe communiste", "start": 2031.76, "duration": 6.48}, {"text": "r\u00e9publicain citoyen et \u00e9cologiste qui", "start": 2034.679, "duration": 6.161}, {"text": "pour 4", "start": 2038.24, "duration": 2.6}, {"text": "minutes monsieur le ministre chers", "start": 2048.28, "duration": 5.48}, {"text": "coll\u00e8gues le pr\u00e9nvement sur recette de", "start": 2050.44, "duration": 4.6}, {"text": "la France au profit de l'Union", "start": 2053.76, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne s'\u00e9l\u00e8ve cette ann\u00e9e \u00e0 23,3", "start": 2055.04, "duration": 5.24}, {"text": "milliards d'euros soit une hausse de 7,9", "start": 2057.76, "duration": 5.28}, {"text": "% par rapport \u00e0 2024 cette tenance", "start": 2060.28, "duration": 5.48}, {"text": "haussi\u00e8re n'est cependant qu'un d\u00e9but", "start": 2063.04, "duration": 5.359}, {"text": "dans un rapport publi\u00e9 le 2 5 juillet", "start": 2065.76, "duration": 5.079}, {"text": "2023 la Cour des comptes estime que la", "start": 2068.399, "duration": 4.041}, {"text": "non adoption de la ressource propre", "start": 2070.839, "duration": 4.08}, {"text": "d'ici 2028 va contraindre la France \u00e0", "start": 2072.44, "duration": 3.919}, {"text": "relever sa contribution annuelle au", "start": 2074.919, "duration": 3.561}, {"text": "budget de l'Union europ\u00e9enne de 2,5", "start": 2076.359, "duration": 4.32}, {"text": "milliards sur une p\u00e9riode de 30 ans \u00e7a a", "start": 2078.48, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure ce qui", "start": 2080.679, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9montre la situation alarmante dans", "start": 2082.079, "duration": 4.6}, {"text": "laquelle nous nous situons pendant ce", "start": 2084.24, "duration": 3.919}, {"text": "temps le d\u00e9bat sur la d\u00e9finition de ces", "start": 2086.679, "duration": 2.521}, {"text": "nouvelles ressources pour l'Union", "start": 2088.159, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne s'en lise les nouvelles", "start": 2089.2, "duration": 3.76}, {"text": "recettes envisag\u00e9s sont issu du syst\u00e8me", "start": 2091.119, "duration": 4.081}, {"text": "communautaire des qu\u00f4as carbon de", "start": 2092.96, "duration": 3.6}, {"text": "revenus du m\u00e9canisme d'ajustement", "start": 2095.2, "duration": 3.76}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res et de b\u00e9n\u00e9fice de", "start": 2096.56, "duration": 5.039}, {"text": "certaines multinationales ces ressources", "start": 2098.96, "duration": 4.08}, {"text": "sont injustes volatiles et font la", "start": 2101.599, "duration": 3.52}, {"text": "Parbelle au capital pourquoi ne pas", "start": 2103.04, "duration": 3.88}, {"text": "s'accorder sur la taxation des", "start": 2105.119, "duration": 4.121}, {"text": "transactions financi\u00e8res propos\u00e9 par la", "start": 2106.92, "duration": 4.919}, {"text": "Commission europ\u00e9enne cette ressource", "start": 2109.24, "duration": 4.52}, {"text": "sur la sp\u00e9culation pourrait soulager la", "start": 2111.839, "duration": 4.081}, {"text": "contribution des \u00c9tats-membres chers", "start": 2113.76, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gues l'enjeu est prioritaire pour", "start": 2115.92, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9viter que notre pr\u00e9l\u00e8vement explose ces", "start": 2117.52, "duration": 5.28}, {"text": "prochaines ann\u00e9es ces Hauses greffes nos", "start": 2120.16, "duration": 4.439}, {"text": "Marg de man\u0153uvre alors que la France est", "start": 2122.8, "duration": 3.84}, {"text": "vis\u00e9e par une proc\u00e9dure de d\u00e9ficit", "start": 2124.599, "duration": 4.361}, {"text": "excessif ne respectant pas les crit\u00e8res", "start": 2126.64, "duration": 4.199}, {"text": "impos\u00e9s par le carcan du pacte de", "start": 2128.96, "duration": 4.72}, {"text": "stabilit\u00e9 et de croissance en r\u00e9ponse le", "start": 2130.839, "duration": 4.401}, {"text": "Premier ministre nous pr\u00e9pare une cure", "start": 2133.68, "duration": 4.12}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 qui mettra \u00e0 contribution", "start": 2135.24, "duration": 5.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais et les services publics", "start": 2137.8, "duration": 4.88}, {"text": "nous n'accepterons pas que les peuples", "start": 2140.24, "duration": 4.359}, {"text": "europ\u00e9ens enellent encore davantage le", "start": 2142.68, "duration": 4.32}, {"text": "prix il faut savoir qu'en 2024 d'apr\u00e8s", "start": 2144.599, "duration": 4.801}, {"text": "Eurostat pr\u00e8s de 95 millions de", "start": 2147.0, "duration": 4.44}, {"text": "personnes sont d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9es de pauvret\u00e9", "start": 2149.4, "duration": 3.52}, {"text": "ou d'exclusion sociale dans l'Union", "start": 2151.44, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9enne combien demain par ailleurs", "start": 2152.92, "duration": 4.32}, {"text": "la contribution de la France est aussi", "start": 2155.96, "duration": 3.44}, {"text": "major\u00e9e par les rabais accord\u00e9s \u00e0", "start": 2157.24, "duration": 4.24}, {"text": "d'autres pays de l'Union europ\u00e9enne ce", "start": 2159.4, "duration": 4.84}, {"text": "m\u00e9canisme antid\u00e9mocratique est accord\u00e9", "start": 2161.48, "duration": 4.56}, {"text": "par d\u00e9rogation \u00e0 certains \u00e9tat dont la", "start": 2164.24, "duration": 4.64}, {"text": "contribution a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e comme excessive", "start": 2166.04, "duration": 5.319}, {"text": "l'Allemagne l'Autriche le danemarque les", "start": 2168.88, "duration": 5.199}, {"text": "Pays-Bas et la Su\u00e8de sont concern\u00e9s la", "start": 2171.359, "duration": 3.801}, {"text": "France repr\u00e9sente le premier", "start": 2174.079, "duration": 3.52}, {"text": "contributeur \u00e0 s Rabet nous en finan\u00e7ons", "start": 2175.16, "duration": 6.64}, {"text": "1,5 milliards d'euros soit 26,8 %. nous", "start": 2177.599, "duration": 5.52}, {"text": "pouvons donc l\u00e9gitimement douter de", "start": 2181.8, "duration": 3.08}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de notre contribution d'un", "start": 2183.119, "duration": 3.641}, {"text": "point de vue strictement comptable la", "start": 2184.88, "duration": 3.6}, {"text": "France est un ainsi le de\u00e8me pays", "start": 2186.76, "duration": 4.04}, {"text": "contributeur net au fonds europ\u00e9ens avec", "start": 2188.48, "duration": 5.04}, {"text": "un solde net de 9,3 milliards d'euros en", "start": 2190.8, "duration": 5.92}, {"text": "2023 depuis 2017 la France a contribu\u00e9 \u00e0", "start": 2193.52, "duration": 5.36}, {"text": "hauteur de 60 milliards d'euros cumul\u00e9s", "start": 2196.72, "duration": 3.879}, {"text": "or la France n'est que le 22e", "start": 2198.88, "duration": 4.32}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire des d\u00e9penses de l'Union en", "start": 2200.599, "duration": 6.801}, {"text": "2023 avec 242 \u20ac par habitant nous", "start": 2203.2, "duration": 6.44}, {"text": "restons il est vrai le premier pays", "start": 2207.4, "duration": 4.16}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire des fonds de politique", "start": 2209.64, "duration": 4.4}, {"text": "agricole commune mais en signant \u00e0 tour", "start": 2211.56, "duration": 4.559}, {"text": "de bras des accords de libre \u00e9change la", "start": 2214.04, "duration": 3.92}, {"text": "Commission europ\u00e9enne reprend d' main ce", "start": 2216.119, "duration": 3.521}, {"text": "qu'elle donne d'une autre nos", "start": 2217.96, "duration": 3.84}, {"text": "agriculteurs en sont les premi\u00e8res", "start": 2219.64, "duration": 4.16}, {"text": "victimes pendant ce temps l'Union", "start": 2221.8, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9enne durcit sa politique de lutte", "start": 2223.8, "duration": 3.68}, {"text": "contre l'immigration et \u00e9met les moyens", "start": 2225.839, "duration": 3.841}, {"text": "au d\u00e9triment de notre politique de", "start": 2227.48, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9industrialisation ou de transition", "start": 2229.68, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologique entre les cadres financiers", "start": 2231.52, "duration": 5.24}, {"text": "plus annuel de 2014 \u00e0 2020 et celui de", "start": 2233.64, "duration": 5.439}, {"text": "21 \u00e0 27 les cr\u00e9dits allou\u00e9s \u00e0 la", "start": 2236.76, "duration": 3.559}, {"text": "protection de l'environnement ont", "start": 2239.079, "duration": 3.401}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9 quand ceux consacr\u00e9s", "start": 2240.319, "duration": 3.481}, {"text": "au contr\u00f4le desmigration et de la", "start": 2242.48, "duration": 3.28}, {"text": "gestion des fronti\u00e8res ont explos\u00e9 de", "start": 2243.8, "duration": 5.24}, {"text": "plus de 700 %. de m\u00eame les cr\u00e9dits", "start": 2245.76, "duration": 5.12}, {"text": "allou\u00e9s aux investissements strat\u00e9giques", "start": 2249.04, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9ens et pour l'interconnexion en", "start": 2250.88, "duration": 4.76}, {"text": "Europe sont largement insuffisants 7", "start": 2252.839, "duration": 4.961}, {"text": "milliards sur un budget total de 147", "start": 2255.64, "duration": 4.479}, {"text": "milliards la volont\u00e9 de liquider frit", "start": 2257.8, "duration": 5.12}, {"text": "SNF en est l'illustration nous devrions", "start": 2260.119, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e0 l'inverse investir massivement pour", "start": 2262.92, "duration": 4.76}, {"text": "faire adevenir une nouvelle construction", "start": 2265.16, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne prenant un d\u00e9veloppement", "start": 2267.68, "duration": 4.28}, {"text": "industriel en phase avec la pr\u00e9servation", "start": 2269.56, "duration": 5.16}, {"text": "du vivant Mario dragi lui-m\u00eame qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2271.96, "duration": 5.68}, {"text": "cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure en septembre 2024", "start": 2274.72, "duration": 4.44}, {"text": "son rapport sur la comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 2277.64, "duration": 3.92}, {"text": "l'Union alerte sur le risque d'une lente", "start": 2279.16, "duration": 5.28}, {"text": "agonie \u00e9conomique notre mod\u00e8le actuel", "start": 2281.56, "duration": 5.16}, {"text": "est d\u00e9pass\u00e9 ne fait plus recette et ne", "start": 2284.44, "duration": 4.12}, {"text": "fait plus r\u00eaver il nous Mme droit dans", "start": 2286.72, "duration": 4.8}, {"text": "le mur pour toutes ces raisons le groupe", "start": 2288.56, "duration": 6.039}, {"text": "crceek votera contre l'article 40 je", "start": 2291.52, "duration": 5.559}, {"text": "vous remercie merci chers coll\u00e8gues je", "start": 2294.599, "duration": 3.921}, {"text": "vais maintenant donner la parole \u00e0", "start": 2297.079, "duration": 5.081}, {"text": "Monsieur Jacques fernic pour le groupe", "start": 2298.52, "duration": 6.92}, {"text": "\u00e9cologiste solidarit\u00e9 et territoire pour", "start": 2302.16, "duration": 5.72}, {"text": "4 minutes", "start": 2305.44, "duration": 3.96}, {"text": "la pr\u00e9sidente monsieur le ministre chers", "start": 2307.88, "duration": 3.92}, {"text": "coll\u00e8gues avec ce d\u00e9bat sur notre", "start": 2309.4, "duration": 4.56}, {"text": "contribution \u00e0 l'Union nous n'avons pas", "start": 2311.8, "duration": 4.12}, {"text": "simplement \u00e0 ent\u00e9riner l'apport", "start": 2313.96, "duration": 3.399}, {"text": "financier qui mat\u00e9rialise notre", "start": 2315.92, "duration": 4.12}, {"text": "engagement europ\u00e9en qui traduit notre", "start": 2317.359, "duration": 4.881}, {"text": "participation \u00e0 ce projet historique", "start": 2320.04, "duration": 4.36}, {"text": "commun bien s\u00fbr que le groupe \u00e9cologiste", "start": 2322.24, "duration": 4.119}, {"text": "confirmera par son vote sa volont\u00e9", "start": 2324.4, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne nous n'avons pas simplement", "start": 2326.359, "duration": 5.201}, {"text": "non plus avec ce d\u00e9bat \u00e0 r\u00e9pondre une", "start": 2328.76, "duration": 4.8}, {"text": "fois encore aux critiques qui \u00e9valuent", "start": 2331.56, "duration": 4.039}, {"text": "notre rapport \u00e0 l'Europe en fonction de", "start": 2333.56, "duration": 4.12}, {"text": "ce que \u00e7a nous rapporte selon cette", "start": 2335.599, "duration": 3.841}, {"text": "logique comptable et transactionnelle", "start": 2337.68, "duration": 4.08}, {"text": "des sorties des entr\u00e9es de calcul des", "start": 2339.44, "duration": 4.32}, {"text": "retours et de la contribution nette", "start": 2341.76, "duration": 3.64}, {"text": "cette logique on le sait a conduit le", "start": 2343.76, "duration": 4.24}, {"text": "Royaume-Uni au brexit un Royaume-Uni", "start": 2345.4, "duration": 4.28}, {"text": "auquel se choix loin d'amener la", "start": 2348.0, "duration": 4.119}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 promise co\u00fbte d'avant", "start": 2349.68, "duration": 4.72}, {"text": "d'or\u00e9navant selon l'agence Bloomberg", "start": 2352.119, "duration": 4.041}, {"text": "environ 120 milliards par an \u00e7a vient", "start": 2354.4, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00eatre appel\u00e9 parce qu'il y a", "start": 2356.16, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement une plus-value europ\u00e9enne", "start": 2358.04, "duration": 3.799}, {"text": "d'importance qu'en est-il pour la France", "start": 2359.76, "duration": 3.64}, {"text": "certes la contribution nette de la", "start": 2361.839, "duration": 4.681}, {"text": "France en 2023 a \u00e9t\u00e9 de 7,3 milliards", "start": 2363.4, "duration": 5.4}, {"text": "avec des retours de 16 5 milliards", "start": 2366.52, "duration": 4.24}, {"text": "principalement la PAC et la politique de", "start": 2368.8, "duration": 4.16}, {"text": "coh\u00e9sion et avec l'ensemble des", "start": 2370.76, "duration": 3.72}, {"text": "ressources propres traditionnelles on", "start": 2372.96, "duration": 3.52}, {"text": "obtient pour notre pays un solde net", "start": 2374.48, "duration": 5.599}, {"text": "n\u00e9gatif de 9,3 milliards oui c'est", "start": 2376.48, "duration": 5.839}, {"text": "beaucoup c'est beaucoup mais bien moins", "start": 2380.079, "duration": 3.841}, {"text": "bien moins que les gains de l'acc\u00e8s au", "start": 2382.319, "duration": 4.0}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9ens pour 55 % de nos", "start": 2383.92, "duration": 4.28}, {"text": "exportations bien moins que les", "start": 2386.319, "duration": 4.04}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices de la monnaie commune bien", "start": 2388.2, "duration": 3.72}, {"text": "moins que les avantage de la", "start": 2390.359, "duration": 3.201}, {"text": "mutualisation des projets de recherche", "start": 2391.92, "duration": 4.28}, {"text": "et d'innovation on sait que seul l'Union", "start": 2393.56, "duration": 4.72}, {"text": "a la taille critique pour d\u00e9ployer", "start": 2396.2, "duration": 4.6}, {"text": "infrastructures et programmes de niveau", "start": 2398.28, "duration": 4.4}, {"text": "comparables \u00e0 ceux des USA ou de la", "start": 2400.8, "duration": 4.64}, {"text": "Chine 9,3 milliards c'est bien moins", "start": 2402.68, "duration": 5.12}, {"text": "enfin que les b\u00e9n\u00e9fices de la paix et du", "start": 2405.44, "duration": 4.0}, {"text": "vivre ensemble entre les peuples de", "start": 2407.8, "duration": 3.96}, {"text": "notre Europe entre les \u00e9tats- membres", "start": 2409.44, "duration": 5.12}, {"text": "avec ce d\u00e9bat ce cet apr\u00e8s-midi sur cet", "start": 2411.76, "duration": 5.839}, {"text": "article 40 nous avons surtout \u00e0 prendre", "start": 2414.56, "duration": 5.32}, {"text": "la mesure des menaces et des exigences", "start": 2417.599, "duration": 3.801}, {"text": "budg\u00e9taires qui se pr\u00e9cisent pour", "start": 2419.88, "duration": 3.479}, {"text": "l'Union et de la n\u00e9cessit\u00e9 d'une", "start": 2421.4, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9termination commune \u00e0 y r\u00e9pondre la", "start": 2423.359, "duration": 4.681}, {"text": "menace de ne pouvoir faire face aux", "start": 2425.8, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances de remboursement du plan", "start": 2428.04, "duration": 5.6}, {"text": "postcovid 30 milliards par an pendant 30", "start": 2430.52, "duration": 6.44}, {"text": "ans \u00e0 partir de 2028 la menace que la", "start": 2433.64, "duration": 5.12}, {"text": "guerre russe en Ukraine et toutes ses", "start": 2436.96, "duration": 4.68}, {"text": "cons\u00e9quences p\u00e8se tr\u00e8s lourdement tr\u00e8s", "start": 2438.76, "duration": 4.92}, {"text": "lourdement sur le budget europ\u00e9en", "start": 2441.64, "duration": 4.36}, {"text": "l'exigence aussi de financer les", "start": 2443.68, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9penses d'avenir le rapport dragi", "start": 2446.0, "duration": 4.8}, {"text": "montre combien nous devons tenir et", "start": 2448.319, "duration": 5.04}, {"text": "amplifier trois axes prioritaires la", "start": 2450.8, "duration": 4.6}, {"text": "transition \u00e9cologique l'ambition", "start": 2453.359, "duration": 4.24}, {"text": "industrielle et technologique et le", "start": 2455.4, "duration": 3.959}, {"text": "renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 commune", "start": 2457.599, "duration": 4.281}, {"text": "alors oui le d\u00e9bat porte sur ses", "start": 2459.359, "duration": 4.081}, {"text": "ressources propres \u00e0 mettre en \u0153uvre", "start": 2461.88, "duration": 3.52}, {"text": "avant d'\u00eatre contraint faute de moyens \u00e0", "start": 2463.44, "duration": 3.6}, {"text": "sacrifier des pans entiers de l'action", "start": 2465.4, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9enne et ce n'est pas la ressource", "start": 2467.04, "duration": 5.16}, {"text": "plastique qui compensera m\u00eame si notre", "start": 2469.599, "duration": 4.961}, {"text": "pays en est le triste champion qui en", "start": 2472.2, "duration": 4.96}, {"text": "consomme bien trop et en recycle si peu", "start": 2474.56, "duration": 5.279}, {"text": "si le TS en \u00e9volution si le m\u00e9canisme", "start": 2477.16, "duration": 4.48}, {"text": "d'ajustement carbone aux fronti\u00e8res si", "start": 2479.839, "duration": 3.52}, {"text": "la taxation \u00e0 hauteur de 15 % des", "start": 2481.64, "duration": 3.479}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9siduels d'entreprise", "start": 2483.359, "duration": 4.081}, {"text": "multinational constitue des perspectives", "start": 2485.119, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9rieuse on est encore loin par contre", "start": 2487.44, "duration": 3.72}, {"text": "de la mise en place des dispositions", "start": 2489.599, "duration": 2.841}, {"text": "concr\u00e8tes pour les rendre", "start": 2491.16, "duration": 3.159}, {"text": "op\u00e9rationnelles pour ces ressources", "start": 2492.44, "duration": 3.2}, {"text": "propres depuis que Parlement et", "start": 2494.319, "duration": 3.201}, {"text": "commission sont mis d'accord on attend", "start": 2495.64, "duration": 3.959}, {"text": "toujours la d\u00e9cision du Conseil d\u00e9cision", "start": 2497.52, "duration": 3.68}, {"text": "du conseil qui doit \u00eatre unanime et", "start": 2499.599, "duration": 2.961}, {"text": "ensuite il faut que chaque \u00c9tat membre", "start": 2501.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'approuve selon ses r\u00e8gles sp\u00e9cifiques", "start": 2502.56, "duration": 3.88}, {"text": "comment r\u00e9ussir ce cheminement", "start": 2504.92, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9cisionnel comment y gagner l'adh\u00e9sion", "start": 2506.44, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9mocratique des peuples je parle", "start": 2508.76, "duration": 3.16}, {"text": "d'adh\u00e9sion d\u00e9mocratique alors qu'on sait", "start": 2510.28, "duration": 3.4}, {"text": "que le scrutin europ\u00e9en a donn\u00e9 \u00e0", "start": 2511.92, "duration": 3.439}, {"text": "l'extr\u00eame droite pr\u00e8s d'un tiers de", "start": 2513.68, "duration": 4.399}, {"text": "l'h\u00e9micycle europ\u00e9en c'est l'Europe qui", "start": 2515.359, "duration": 4.48}, {"text": "recule chaque fois que l'extr\u00eame droite", "start": 2518.079, "duration": 3.481}, {"text": "avance qu'un vice-pr\u00e9sident de la", "start": 2519.839, "duration": 3.24}, {"text": "Commission puisse \u00eatre issu du", "start": 2521.56, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9ofascisme et du m\u00eame groupe que Marion", "start": 2523.079, "duration": 4.52}, {"text": "mar\u00e9chal montre combien nos valeurs se", "start": 2525.4, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9litent \u00e0 travers des compromis honteux", "start": 2527.599, "duration": 4.321}, {"text": "ce n'est pas avec des nationalistes", "start": 2530.28, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9actionnaires propoutines antisociaux", "start": 2531.92, "duration": 4.36}, {"text": "antimigrants d\u00e9lirants sour \u00e0 la", "start": 2534.2, "duration": 4.24}, {"text": "biodiversit\u00e9 et climato-ceptique que", "start": 2536.28, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union r\u00e9ussira \u00e0 r\u00e9pondre aux menaces", "start": 2538.44, "duration": 3.8}, {"text": "budg\u00e9taires qui grandissent qu'elle", "start": 2540.52, "duration": 3.52}, {"text": "traduira r\u00e9ellement les orientations du", "start": 2542.24, "duration": 4.04}, {"text": "rapport dragi le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 2544.04, "duration": 5.319}, {"text": "est-il d\u00e9 termin\u00e9 \u00e0 raviver en Europe la", "start": 2546.28, "duration": 4.92}, {"text": "ligne d'une majorit\u00e9 d\u00e9mocrate et", "start": 2549.359, "duration": 4.441}, {"text": "pro-europ\u00e9enne saurons-nous r\u00e9activer", "start": 2551.2, "duration": 6.639}, {"text": "l'espoir europ\u00e9en merci chers coll\u00e8gues", "start": 2553.8, "duration": 5.36}, {"text": "la parole est maintenant \u00e0 Madame", "start": 2557.839, "duration": 3.921}, {"text": "Florence blatrix compta du groupe", "start": 2559.16, "duration": 5.12}, {"text": "socialiste \u00e9cologique et r\u00e9publicain", "start": 2561.76, "duration": 5.04}, {"text": "pour 6", "start": 2564.28, "duration": 5.279}, {"text": "minutes merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 2566.8, "duration": 4.84}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 2569.559, "duration": 4.401}, {"text": "en ce premier jour d'examen du PLF nous", "start": 2571.64, "duration": 5.679}, {"text": "abordons l'article 40 relatif au", "start": 2573.96, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement sur recett au b\u00e9n\u00e9fice de", "start": 2577.319, "duration": 4.721}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne cette contribution", "start": 2579.48, "duration": 6.16}, {"text": "repr\u00e9sente environ 1 % du RNB elle", "start": 2582.04, "duration": 6.44}, {"text": "s'\u00e9tablira en 2025 \u00e0", "start": 2585.64, "duration": 6.04}, {"text": "23,3 milliards d'euros soit une hausse", "start": 2588.48, "duration": 6.44}, {"text": "de pr\u00e8s de 8 % bien qu'il s'agisse d'une", "start": 2591.68, "duration": 5.76}, {"text": "hausse notable cette augmentation doit", "start": 2594.92, "duration": 5.48}, {"text": "\u00eatre relativis\u00e9e car elle s'inscrit dans", "start": 2597.44, "duration": 5.639}, {"text": "la continuit\u00e9 des tendances r\u00e9centes le", "start": 2600.4, "duration": 5.24}, {"text": "faible niveau observ\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 2603.079, "duration": 5.921}, {"text": "en 2024 et \u00e9tait d\u00fb \u00e0 des circonstances", "start": 2605.64, "duration": 5.679}, {"text": "exceptionnelles notamment des des", "start": 2609.0, "duration": 4.72}, {"text": "retards dans l'ex\u00e9cution des fonds de", "start": 2611.319, "duration": 5.601}, {"text": "coh\u00e9sion en r\u00e9alit\u00e9 notre contribution", "start": 2613.72, "duration": 5.52}, {"text": "au budget europ\u00e9en s'\u00e9tablit depuis", "start": 2616.92, "duration": 4.28}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es aux alentours de 25", "start": 2619.24, "duration": 4.48}, {"text": "milliards contre environ 20 milliards", "start": 2621.2, "duration": 6.04}, {"text": "dans les ann\u00e9es 2010 cette \u00e9volution", "start": 2623.72, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9sulte de plusieurs ph\u00e9nom\u00e8nes tout", "start": 2627.24, "duration": 4.04}, {"text": "d'abord le brexit qui a augment\u00e9", "start": 2629.04, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00e9caniquement notre part de contribution", "start": 2631.28, "duration": 6.92}, {"text": "budget europ\u00e9en de 15 \u00e0 17 % ensuite les", "start": 2634.16, "duration": 6.84}, {"text": "nouvelles priorit\u00e9s europ\u00e9ennes dict\u00e9es", "start": 2638.2, "duration": 5.2}, {"text": "par des crises majeures d r\u00e8glements", "start": 2641.0, "duration": 5.119}, {"text": "climatiques guerre en Ukraine pand\u00e9mie", "start": 2643.4, "duration": 5.679}, {"text": "tension commerciale ces crises d'une", "start": 2646.119, "duration": 5.801}, {"text": "ampleur et d'une complexit\u00e9 in\u00e9dite ont", "start": 2649.079, "duration": 5.561}, {"text": "exig\u00e9 une r\u00e9vision \u00e0 la hausse du cadre", "start": 2651.92, "duration": 5.84}, {"text": "financier pluriannuel mais surtout elles", "start": 2654.64, "duration": 6.439}, {"text": "ont aussi mis en lumi\u00e8re les limites du", "start": 2657.76, "duration": 6.12}, {"text": "mod\u00e8le financier de l'UE car c'est bien", "start": 2661.079, "duration": 6.361}, {"text": "l\u00e0 que r\u00e9side le probl\u00e8me le financement", "start": 2663.88, "duration": 6.84}, {"text": "europ\u00e9en est bas\u00e9 quasi exclusivement", "start": 2667.44, "duration": 5.8}, {"text": "sur les contributions nationales d'un", "start": 2670.72, "duration": 4.359}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 nous demandons toujours plus \u00e0 nos", "start": 2673.24, "duration": 4.4}, {"text": "budgets nationaux d\u00e9j\u00e0 sous tension pour", "start": 2675.079, "duration": 5.52}, {"text": "la France ce sont potentiellement 75", "start": 2677.64, "duration": 4.6}, {"text": "milliards d'euros suppl\u00e9mentaires \u00e0", "start": 2680.599, "duration": 5.321}, {"text": "horizon 2058 soit", "start": 2682.24, "duration": 7.079}, {"text": "2002,5 milliards de plus par an de", "start": 2685.92, "duration": 6.12}, {"text": "l'autre nous constatons que le taux les", "start": 2689.319, "duration": 4.881}, {"text": "taux de retour sont d\u00e9cevants le", "start": 2692.04, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sident Rapin l'a indiqu\u00e9 en 2023 les", "start": 2694.2, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9penses europ\u00e9ennes en France", "start": 2697.28, "duration": 5.12}, {"text": "repr\u00e9sentaient 16,5 milliards d'euros", "start": 2699.559, "duration": 6.921}, {"text": "dont environ 60 % pour la PAC en terme", "start": 2702.4, "duration": 6.64}, {"text": "de retour par habitant la France n'est", "start": 2706.48, "duration": 6.16}, {"text": "que le 22e b\u00e9n\u00e9ficiaire des d\u00e9penses de", "start": 2709.04, "duration": 6.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en 2023 est-ce", "start": 2712.64, "duration": 5.52}, {"text": "satisfaisant bien entendu non nous", "start": 2715.52, "duration": 4.68}, {"text": "devons faire mieux notamment sur des", "start": 2718.16, "duration": 4.56}, {"text": "programmes comme horizon Europe mais", "start": 2720.2, "duration": 4.639}, {"text": "au-del\u00e0 des chiffres il y a une question", "start": 2722.72, "duration": 4.76}, {"text": "plus fondamentale l'Europe a-t-elle", "start": 2724.839, "duration": 5.601}, {"text": "aujourd'hui les moyens de son ambition", "start": 2727.48, "duration": 4.92}, {"text": "nous le savons les d\u00e9fis sont immenses", "start": 2730.44, "duration": 4.119}, {"text": "transition \u00e9cologique comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 2732.4, "duration": 4.36}, {"text": "industrielle monter en puissance des", "start": 2734.559, "duration": 5.601}, {"text": "tensions g\u00e9opolitiques et face \u00e0 cela", "start": 2736.76, "duration": 4.319}, {"text": "continuer", "start": 2740.16, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 fonctionner avec un budget limit\u00e9 et", "start": 2741.079, "duration": 5.76}, {"text": "une d\u00e9pendance quasi totale aux", "start": 2744.559, "duration": 5.121}, {"text": "contributions nationales est une impasse", "start": 2746.839, "duration": 5.801}, {"text": "alors que faire d'abord avancer", "start": 2749.68, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9ellement sur les ressources propres le", "start": 2752.64, "duration": 4.479}, {"text": "rapport dragi publi\u00e9 en septembre", "start": 2755.04, "duration": 4.44}, {"text": "dernier est tr\u00e8s clair pour sortir de", "start": 2757.119, "duration": 4.641}, {"text": "cette d\u00e9pendance il faut un choc", "start": 2759.48, "duration": 4.2}, {"text": "d'investissement financ\u00e9 par des", "start": 2761.76, "duration": 4.96}, {"text": "ressources autonomes les pistes existent", "start": 2763.68, "duration": 5.8}, {"text": "l'extension du march\u00e9 carbone europ\u00e9en", "start": 2766.72, "duration": 4.72}, {"text": "le m\u00e9canisme d'ajustement carbone aux", "start": 2769.48, "duration": 4.04}, {"text": "fronti\u00e8res la taxation des", "start": 2771.44, "duration": 4.639}, {"text": "multinationales ce sont des solutions", "start": 2773.52, "duration": 5.48}, {"text": "concr\u00e8tes d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9es mais leur", "start": 2776.079, "duration": 6.841}, {"text": "adoption reste bloqu\u00e9e souvent \u00e0 cause", "start": 2779.0, "duration": 6.28}, {"text": "d'une logique de paquet qui paralyse", "start": 2782.92, "duration": 4.399}, {"text": "compl\u00e8tement les n\u00e9gociations et il est", "start": 2785.28, "duration": 4.76}, {"text": "temps de sortir de cet impasse ensuite", "start": 2787.319, "duration": 5.361}, {"text": "il faut envisager un nouvel europ\u00e9en", "start": 2790.04, "duration": 5.24}, {"text": "commun nous y sommes favorables \u00e0", "start": 2792.68, "duration": 4.96}, {"text": "condition qu'il repose sur des", "start": 2795.28, "duration": 4.799}, {"text": "ressources propres p\u00e9rennes cet emprunt", "start": 2797.64, "duration": 4.64}, {"text": "serait un outil puissant pour financer", "start": 2800.079, "duration": 4.561}, {"text": "des investissement \u00e0 long terme le", "start": 2802.28, "duration": 4.12}, {"text": "renforcement de la d\u00e9fense de la", "start": 2804.64, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne des infrastructures", "start": 2806.4, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9s pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition", "start": 2808.76, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9cologique des cofinancements pour les", "start": 2811.16, "duration": 4.159}, {"text": "transports du quotidien qui touchent", "start": 2813.319, "duration": 5.0}, {"text": "directement nos concit coyen ce que nous", "start": 2815.319, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9fendons c'est une Europe qui prend son", "start": 2818.319, "duration": 5.081}, {"text": "destin moins une Europe qui investit non", "start": 2820.28, "duration": 4.96}, {"text": "pas pour alourdir la dette mais pour", "start": 2823.4, "duration": 4.84}, {"text": "cr\u00e9er des actifs durables et renforcer", "start": 2825.24, "duration": 3.839}, {"text": "sa", "start": 2828.24, "duration": 3.48}, {"text": "souverainet\u00e9 il s'agit de b\u00e2tir une", "start": 2829.079, "duration": 5.28}, {"text": "autonomie financi\u00e8re europ\u00e9enne qui", "start": 2831.72, "duration": 5.72}, {"text": "permettent \u00e0 l'Union d'\u00eatre \u00e0 la hauteur", "start": 2834.359, "duration": 5.641}, {"text": "de ses ambitions mes chers coll\u00e8gues", "start": 2837.44, "duration": 4.44}, {"text": "nous sommes \u00e0 un moment charni\u00e8re", "start": 2840.0, "duration": 3.559}, {"text": "l'Europe ne peut plus se permettre", "start": 2841.88, "duration": 4.239}, {"text": "d'h\u00e9siter regardons autour de nous les", "start": 2843.559, "duration": 5.361}, {"text": "\u00c9tats-Unis la Chine avance \u00e0 grand pas", "start": 2846.119, "duration": 5.041}, {"text": "que ce soit dans le domaine de la", "start": 2848.92, "duration": 3.76}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique de la", "start": 2851.16, "duration": 4.88}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 industrielle l'Europe elle", "start": 2852.68, "duration": 5.8}, {"text": "reste emp\u00eatr\u00e9e dans ses limitations", "start": 2856.04, "duration": 4.559}, {"text": "financi\u00e8res si nous ne r\u00e9agissons pas", "start": 2858.48, "duration": 4.599}, {"text": "rapidement c'est non seulement notre", "start": 2860.599, "duration": 5.161}, {"text": "position dans le monde qui est menac\u00e9", "start": 2863.079, "duration": 5.641}, {"text": "mais aussi notre capacit\u00e9 \u00e0 garantir un", "start": 2865.76, "duration": 5.72}, {"text": "avenir prosp\u00e8re pour nos citoyens la", "start": 2868.72, "duration": 5.639}, {"text": "r\u00e9vision du cadre financier pluriannuel", "start": 2871.48, "duration": 6.839}, {"text": "intervenu en f\u00e9vrier 2024 a entra\u00een\u00e9 une", "start": 2874.359, "duration": 5.681}, {"text": "augmentation de nos contributions", "start": 2878.319, "duration": 4.481}, {"text": "c'\u00e9tait une n\u00e9cessit\u00e9 mais \u00e0 terme", "start": 2880.04, "duration": 5.039}, {"text": "donner \u00e0 l'Europe les moyens de ses", "start": 2882.8, "duration": 4.64}, {"text": "ambitions ne pourra pas reposer que sur", "start": 2885.079, "duration": 5.0}, {"text": "nos budgets nationaux qui ne peuvent pas", "start": 2887.44, "duration": 5.6}, {"text": "tout porter seul le groupe socialistes", "start": 2890.079, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9cologistes et r\u00e9publicains votera bien", "start": 2893.04, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00fbr pour cet article mais mais il", "start": 2895.48, "duration": 4.879}, {"text": "appelle \u00e9galement \u00e0 un sursaut investir", "start": 2897.64, "duration": 6.0}, {"text": "se renforcer redistribuer tels sont les", "start": 2900.359, "duration": 5.801}, {"text": "imp\u00e9ratifs d'une Europe qui se veut qui", "start": 2903.64, "duration": 4.56}, {"text": "se veut \u00e9cologique souveraine", "start": 2906.16, "duration": 5.32}, {"text": "comp\u00e9titive et et protectrice ce sont", "start": 2908.2, "duration": 5.68}, {"text": "les enjeux du futur cadre financier", "start": 2911.48, "duration": 4.599}, {"text": "pluriannuel qui sera pr\u00e9sent\u00e9 par la", "start": 2913.88, "duration": 4.719}, {"text": "Commission europ\u00e9enne en 2025 nous ne", "start": 2916.079, "duration": 4.841}, {"text": "pouvons pas nous contenter du statut quo", "start": 2918.599, "duration": 4.321}, {"text": "c'est \u00e0 nous parlementaires de porter", "start": 2920.92, "duration": 3.639}, {"text": "cette vision pour que l'Europe", "start": 2922.92, "duration": 3.76}, {"text": "redevienne ce qu'elle a toujours aspir\u00e9", "start": 2924.559, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e0 \u00eatre un moteur de progr\u00e8s une force de", "start": 2926.68, "duration": 5.679}, {"text": "paix et un espace de prosp\u00e9rit\u00e9 partag\u00e9e", "start": 2929.4, "duration": 5.6}, {"text": "je vous remercie merci chers coll\u00e8gues", "start": 2932.359, "duration": 4.401}, {"text": "la parole est maintenant \u00e0 Madame Van", "start": 2935.0, "duration": 3.16}, {"text": "Paul gagin pour le groupe les", "start": 2936.76, "duration": 4.64}, {"text": "ind\u00e9pendants pour 4", "start": 2938.16, "duration": 3.24}, {"text": "minutes madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 2946.0, "duration": 5.2}, {"text": "ministre monsieur le rapporteur sp\u00e9cial", "start": 2949.079, "duration": 3.321}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident de la commission", "start": 2951.2, "duration": 3.44}, {"text": "des affaires europ\u00e9ennes mes chers", "start": 2952.4, "duration": 4.6}, {"text": "coll\u00e8gues la participation de la France", "start": 2954.64, "duration": 4.84}, {"text": "au budget de l'Union pour l'ann\u00e9e 2025", "start": 2957.0, "duration": 6.24}, {"text": "est en hausse par rapport \u00e0 2024 de plus", "start": 2959.48, "duration": 7.44}, {"text": "4,79 % avant notre examen", "start": 2963.24, "duration": 5.8}, {"text": "cette augmentation s'explique par la", "start": 2966.92, "duration": 5.439}, {"text": "reprise des paiements de la coh\u00e9sion et", "start": 2969.04, "duration": 6.44}, {"text": "la faible hausse des ressources propres", "start": 2972.359, "duration": 5.681}, {"text": "traditionnel cette participation devrait", "start": 2975.48, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs augmenter plus fortement", "start": 2978.04, "duration": 4.64}, {"text": "encore dans les ann\u00e9es \u00e0 venir en raison", "start": 2979.92, "duration": 4.76}, {"text": "de la hausse de notre contribution cela", "start": 2982.68, "duration": 4.919}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 dit au cadre financier", "start": 2984.68, "duration": 7.6}, {"text": "pluriannuel sur 2026 sur 2027 mais aussi", "start": 2987.599, "duration": 7.681}, {"text": "du financement du Plan next generation", "start": 2992.28, "duration": 6.4}, {"text": "la France est toujours le deuxi\u00e8me plus", "start": 2995.28, "duration": 4.88}, {"text": "important contributeur au budget de", "start": 2998.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'Union apr\u00e8s l'Allemagne mais il ne", "start": 3000.16, "duration": 4.56}, {"text": "faut pas oublier ce que l'Union nous", "start": 3002.76, "duration": 5.799}, {"text": "apporte en retour direct et indirect", "start": 3004.72, "duration": 6.399}, {"text": "pour la ni\u00e8 fois l'Union europ\u00e9enne n'a", "start": 3008.559, "duration": 5.361}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 une option et elle l' mes", "start": 3011.119, "duration": 4.801}, {"text": "chers coll\u00e8gues de moins en moins elle", "start": 3013.92, "duration": 4.24}, {"text": "est un levier fondamental pour r\u00e9pondre", "start": 3015.92, "duration": 4.08}, {"text": "aux nombreux enjeux qui nous attendent", "start": 3018.16, "duration": 3.72}, {"text": "les objectifs climatique la", "start": 3020.0, "duration": 4.119}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 cela a \u00e9t\u00e9 dit la coh\u00e9sion", "start": 3021.88, "duration": 4.88}, {"text": "horizon Europe l'Union est confront\u00e9e \u00e0", "start": 3024.119, "duration": 4.24}, {"text": "de tels enjeux mondiaux en mati\u00e8re de", "start": 3026.76, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fense de transition de recherche", "start": 3028.359, "duration": 4.521}, {"text": "d'innovation de technologie comme le", "start": 3030.68, "duration": 4.6}, {"text": "quantique le Cloud l'intelligence", "start": 3032.88, "duration": 4.88}, {"text": "artificielle qu'il est imp\u00e9ratif de lui", "start": 3035.28, "duration": 4.64}, {"text": "octroyer les moyens d'y", "start": 3037.76, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9pondre ce budget permettra de", "start": 3039.92, "duration": 4.36}, {"text": "poursuivre les priorit\u00e9s et engagements", "start": 3042.079, "duration": 5.04}, {"text": "politiques et de faire face aux crises", "start": 3044.28, "duration": 5.0}, {"text": "urgentes au niveau nationaux et", "start": 3047.119, "duration": 4.361}, {"text": "europ\u00e9ens l'Union se doit d'\u00eatre", "start": 3049.28, "duration": 5.6}, {"text": "solidaire et puissante plus que jamais", "start": 3051.48, "duration": 5.4}, {"text": "alors certes de nombre nombreux", "start": 3054.88, "duration": 3.28}, {"text": "chantiers sont \u00e0 venir la", "start": 3056.88, "duration": 3.56}, {"text": "rationalisation des instruments", "start": 3058.16, "duration": 5.439}, {"text": "existants un gain de flexibilit\u00e9 sans", "start": 3060.44, "duration": 5.119}, {"text": "compter sur la r\u00e9vision du prochain", "start": 3063.599, "duration": 4.921}, {"text": "cadre financier pluriannuel ou encore la", "start": 3065.559, "duration": 4.721}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de se mettre d'accord pour", "start": 3068.52, "duration": 4.079}, {"text": "trouver de nouvelles ressources", "start": 3070.28, "duration": 5.4}, {"text": "propres autant de sujets qui peuvent", "start": 3072.599, "duration": 4.76}, {"text": "inqui\u00e9ter quant au montant des futures", "start": 3075.68, "duration": 5.0}, {"text": "contributions de la France mais au-del\u00e0", "start": 3077.359, "duration": 5.48}, {"text": "de la reconstruction de nos industries", "start": 3080.68, "duration": 3.919}, {"text": "de notre engagement cela a \u00e9t\u00e9 dit pour", "start": 3082.839, "duration": 3.96}, {"text": "une \u00e9conomie plus durable de la", "start": 3084.599, "duration": 4.881}, {"text": "restauration de notre ind\u00e9pendance il", "start": 3086.799, "duration": 4.641}, {"text": "faut aussi que l'Union europ\u00e9enne se", "start": 3089.48, "duration": 4.839}, {"text": "pense et se consid\u00e8re comme", "start": 3091.44, "duration": 5.56}, {"text": "puissance les conflits en cours \u00e0 nos", "start": 3094.319, "duration": 5.121}, {"text": "portes nous y obligent et le r\u00e9sultat", "start": 3097.0, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00e9lections am\u00e9ricaines ne fait que", "start": 3099.44, "duration": 5.359}, {"text": "confirmer la n\u00e9cessit\u00e9 d'accepter notre", "start": 3101.44, "duration": 5.919}, {"text": "r\u00f4le nous devons nous donner les moyens", "start": 3104.799, "duration": 4.76}, {"text": "de notre ambition et nous devons nous", "start": 3107.359, "duration": 4.161}, {"text": "donner les moyens de notre", "start": 3109.559, "duration": 4.921}, {"text": "dimension et si nous n'acceptons pas de", "start": 3111.52, "duration": 5.4}, {"text": "contribuer alors je vous pose la", "start": 3114.48, "duration": 3.879}, {"text": "question mes chers coll\u00e8gues quels", "start": 3116.92, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ens d\u00e9cidons-nous d'\u00eatre quelle", "start": 3118.359, "duration": 5.321}, {"text": "ressources mettons-nous pour notre", "start": 3121.4, "duration": 4.52}, {"text": "autonomie nous devons donner l'impulsion", "start": 3123.68, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne dans le sens pren\u00e9", "start": 3125.92, "duration": 5.159}, {"text": "par mieur Dragui et l'\u00c9tat d\u00e9mocratie", "start": 3128.24, "duration": 6.359}, {"text": "march\u00e9 commun climat d\u00e9fense autonomie", "start": 3131.079, "duration": 5.961}, {"text": "strat\u00e9gique donnons-nous les moyens", "start": 3134.599, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00eatre cette Europe forte nos peuples le", "start": 3137.04, "duration": 4.759}, {"text": "m\u00e9rit et je crois avec Julia christeva", "start": 3139.359, "duration": 5.44}, {"text": "que sans l'Europe ce sera le chaos mes", "start": 3141.799, "duration": 4.8}, {"text": "chers coll\u00e8gues soyons enfin ce que nous", "start": 3144.799, "duration": 3.52}, {"text": "devons \u00eatre c'est \u00e0 cela que notre", "start": 3146.599, "duration": 4.281}, {"text": "contribution participe je vous remercie", "start": 3148.319, "duration": 4.641}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues je vais maintenant", "start": 3150.88, "duration": 5.88}, {"text": "donner la parole \u00e0 Monsieur Alain CADC", "start": 3152.96, "duration": 6.68}, {"text": "pour le groupe les r\u00e9publicains pour 7", "start": 3156.76, "duration": 5.88}, {"text": "minutes", "start": 3159.64, "duration": 3.0}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 3178.64, "duration": 3.88}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues avec un", "start": 3179.96, "duration": 4.24}, {"text": "transfert de plus de 23 milliards", "start": 3182.52, "duration": 4.12}, {"text": "d'euros auquel il faudra ajouter au", "start": 3184.2, "duration": 4.56}, {"text": "moins 2 milliards nets au titre des", "start": 3186.64, "duration": 3.76}, {"text": "ressources propres traditionnelles", "start": 3188.76, "duration": 3.359}, {"text": "l'apport de la France au financement de", "start": 3190.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne approchera les 26", "start": 3192.119, "duration": 3.801}, {"text": "milliards d'euros l'ann\u00e9e prochaine", "start": 3194.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est \u00e0 l'\u00e9vidence un montant tout \u00e0", "start": 3195.92, "duration": 4.28}, {"text": "fait consid\u00e9rable en effet \u00e0 travers", "start": 3197.96, "duration": 4.92}, {"text": "cette contribution ce sont 7 % des", "start": 3200.2, "duration": 6.32}, {"text": "recettes fiscales nettes de l'\u00c9tat qui", "start": 3202.88, "duration": 4.88}, {"text": "qui seront consentis si cette", "start": 3206.52, "duration": 3.279}, {"text": "participation \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme une", "start": 3207.76, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9pense au plan comptable elle se", "start": 3209.799, "duration": 3.601}, {"text": "situerait parmi nos missions budg\u00e9taires", "start": 3211.2, "duration": 4.119}, {"text": "les mieux dot\u00e9es au coude \u00e0 coude avec", "start": 3213.4, "duration": 3.04}, {"text": "la mission", "start": 3215.319, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 bien s\u00fbr si on prend en compte", "start": 3216.44, "duration": 4.84}, {"text": "les retours des politiques europ\u00e9ennes", "start": 3219.4, "duration": 4.36}, {"text": "sur le territoire national le solde", "start": 3221.28, "duration": 3.839}, {"text": "repasse sous la barre des 10 milliards", "start": 3223.76, "duration": 3.359}, {"text": "d'euros n'oublions pas non plus que", "start": 3225.119, "duration": 3.761}, {"text": "notre \u00e9conomie tire des b\u00e9n\u00e9fices tr\u00e8s", "start": 3227.119, "duration": 3.761}, {"text": "substantiels de son int\u00e9gration au", "start": 3228.88, "duration": 4.28}, {"text": "march\u00e9 unique au minimum 120 milliards", "start": 3230.88, "duration": 4.239}, {"text": "d'euros par an soit quand m\u00eame quat", "start": 3233.16, "duration": 4.76}, {"text": "points de PIB il ne reste pas moins qu'\u00e0", "start": 3235.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'heure o\u00f9 o\u00f9 l'\u00e9tat de nos finances", "start": 3237.92, "duration": 4.6}, {"text": "nous contraint \u00e0 un exercice budg\u00e9taire", "start": 3239.92, "duration": 4.919}, {"text": "in\u00e9dit autoris\u00e9 ce transfert de", "start": 3242.52, "duration": 4.52}, {"text": "ressources va bien au-del\u00e0 du simple", "start": 3244.839, "duration": 3.76}, {"text": "fait de satisfaire \u00e0 une obligation", "start": 3247.04, "duration": 4.6}, {"text": "contractuelle de la France il s'agit", "start": 3248.599, "duration": 5.441}, {"text": "d'un geste financier fort auquel le", "start": 3251.64, "duration": 4.36}, {"text": "groupe les r\u00e9publicains souscrira en", "start": 3254.04, "duration": 4.4}, {"text": "votant l'article 40 de ce projet de loi", "start": 3256.0, "duration": 4.28}, {"text": "de finance il s'agit surtout d'un", "start": 3258.44, "duration": 4.24}, {"text": "engagement politique sans \u00e9quivoque", "start": 3260.28, "duration": 4.039}, {"text": "vis-\u00e0-vis d'uneunion europ\u00e9enne qui est", "start": 3262.68, "duration": 3.0}, {"text": "au regard des grands bouleversements", "start": 3264.319, "duration": 3.961}, {"text": "mondiaux n'a jamais paru aussi", "start": 3265.68, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9cessaire car face \u00e0 la menace russe", "start": 3268.28, "duration": 4.0}, {"text": "qui perdure face \u00e0 la concurrence", "start": 3270.68, "duration": 4.0}, {"text": "chinoise qui s'intensifie et face \u00e0 la", "start": 3272.28, "duration": 4.519}, {"text": "distance am\u00e9ricaine qui s'accroit", "start": 3274.68, "duration": 4.2}, {"text": "l'Europe est la bonne \u00e9chelle la seule", "start": 3276.799, "duration": 4.161}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 qui nous donne une chance de", "start": 3278.88, "duration": 5.08}, {"text": "rester \u00e0 la table du monde la seule qui", "start": 3280.96, "duration": 5.08}, {"text": "nous permette de relever les d\u00e9fis de", "start": 3283.96, "duration": 3.96}, {"text": "notre temps qu'il s'agisse de l'enjeu", "start": 3286.04, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et climatique de la", "start": 3287.92, "duration": 4.04}, {"text": "comp\u00e9tition technologique et strat\u00e9gique", "start": 3290.16, "duration": 3.6}, {"text": "ou encore de la gestion des flux", "start": 3291.96, "duration": 3.8}, {"text": "migratoires pour remplir ces missions", "start": 3293.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe devra n\u00e9anmoins apprendre \u00e0", "start": 3295.76, "duration": 4.72}, {"text": "voir le monde tel qu'il se dessine avec", "start": 3297.76, "duration": 5.039}, {"text": "sa fragmentation croissante et ses", "start": 3300.48, "duration": 4.92}, {"text": "rapports de force exacerb\u00e9s elle devra", "start": 3302.799, "duration": 4.681}, {"text": "aussi accepter de livrer de nombreuses", "start": 3305.4, "duration": 4.08}, {"text": "batailles la premi\u00e8re d'entre elles sera", "start": 3307.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9conomique tant il est vrai que sans", "start": 3309.48, "duration": 5.359}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 sans moyen donc aucun d\u00e9fi ne", "start": 3311.92, "duration": 6.159}, {"text": "peut \u00eatre relev\u00e9 or cela d\u00e9 \u00e9t\u00e9 dit", "start": 3314.839, "duration": 5.081}, {"text": "Henry Coletta et Mario Dragui l'ont", "start": 3318.079, "duration": 3.96}, {"text": "rappel\u00e9 malgr\u00e9 sa force collective", "start": 3319.92, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe n'est pas aujourd'hui sur une", "start": 3322.039, "duration": 3.32}, {"text": "trajectoire qui lu permettra d'\u00eatre au", "start": 3323.52, "duration": 4.319}, {"text": "rendez-vous du 21 si\u00e8cle leur constat", "start": 3325.359, "duration": 4.96}, {"text": "est clair l'Union doit acc\u00e9l\u00e9rer sa", "start": 3327.839, "duration": 4.96}, {"text": "transformation \u00e9conomique en premier", "start": 3330.319, "duration": 3.72}, {"text": "lieu ces politiques fondamentales", "start": 3332.799, "duration": 3.0}, {"text": "devront se mettre au diapason de la", "start": 3334.039, "duration": 4.56}, {"text": "nouvelle donne internationale certes les", "start": 3335.799, "duration": 4.28}, {"text": "principes d'ouverture commerciale et de", "start": 3338.599, "duration": 3.48}, {"text": "libre concurrence devront rester au c\u0153ur", "start": 3340.079, "duration": 4.201}, {"text": "du fonctionnement de notre march\u00e9", "start": 3342.079, "duration": 3.641}, {"text": "cependant face aux politiques", "start": 3344.28, "duration": 4.0}, {"text": "industrielles agressiv conduite \u00e0 P\u00e9kin", "start": 3345.72, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 Washington ou ailleurs leur mise en", "start": 3348.28, "duration": 4.68}, {"text": "\u0153uvre ne pourra rester unchang\u00e9 elle", "start": 3350.76, "duration": 4.16}, {"text": "devra n\u00e9cessairement \u00e9voluer pour", "start": 3352.96, "duration": 3.8}, {"text": "int\u00e9grer de nouveaux concepts", "start": 3354.92, "duration": 3.0}, {"text": "comme par exemple celui de la", "start": 3356.76, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 le trait\u00e9 UE Mercosur en est", "start": 3357.92, "duration": 4.52}, {"text": "un exemple", "start": 3360.76, "duration": 3.839}, {"text": "douloureux puissance normatif par", "start": 3362.44, "duration": 3.84}, {"text": "excellence l'Europe devra par ailleurs", "start": 3364.599, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9aliser que de l'agriculture aux", "start": 3366.28, "duration": 3.96}, {"text": "technologies de rupture la performance", "start": 3368.559, "duration": 3.921}, {"text": "des entreprises passe aussi par", "start": 3370.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'efficacit\u00e9 r\u00e9glementaire et par la", "start": 3372.48, "duration": 4.72}, {"text": "retenue bureaucratique qu'elle passe en", "start": 3374.48, "duration": 5.44}, {"text": "outre par des prix de l'\u00e9nergie ma\u00eetris\u00e9", "start": 3377.2, "duration": 4.52}, {"text": "et donc par un march\u00e9 de\u00e9lectricit\u00e9", "start": 3379.92, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9vis\u00e9 et une fili\u00e8re nucl\u00e9aire", "start": 3381.72, "duration": 5.599}, {"text": "confort\u00e9e des r\u00e9formes fondamentales", "start": 3385.24, "duration": 3.799}, {"text": "devront donc \u00eatre mises en \u0153uvre elles", "start": 3387.319, "duration": 3.921}, {"text": "seront toutefois insuffisantes si", "start": 3389.039, "duration": 4.32}, {"text": "l'Europe n'investit pas massivement pour", "start": 3391.24, "duration": 4.0}, {"text": "atteindre ses objectifs strat\u00e9giques en", "start": 3393.359, "duration": 4.321}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense d'\u00e9nergie", "start": 3395.24, "duration": 4.079}, {"text": "d'alimentation ou de ma\u00eetrise des", "start": 3397.68, "duration": 4.2}, {"text": "fronti\u00e8res elles seront vaines si les", "start": 3399.319, "duration": 3.8}, {"text": "capitaux n\u00e9cessaires ne sont pas", "start": 3401.88, "duration": 3.159}, {"text": "mobilis\u00e9s pour stimuler l'innovation", "start": 3403.119, "duration": 4.081}, {"text": "dans les technologies de demain celle du", "start": 3405.039, "duration": 4.841}, {"text": "spatial du num\u00e9rique ou de la transition", "start": 3407.2, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9cologique or nous le savons tous les", "start": 3409.88, "duration": 4.36}, {"text": "financements n\u00e9cessaires pour rester", "start": 3412.839, "duration": 3.52}, {"text": "dans cette course sont colossaux", "start": 3414.24, "duration": 3.64}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident je voudrais vous", "start": 3416.359, "duration": 3.641}, {"text": "remercier mesdames et messieurs les", "start": 3417.88, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9nateurs et s\u00e9natrices pour la qualit\u00e9", "start": 3420.0, "duration": 5.039}, {"text": "de cet \u00e9change sur le pr\u00e9l\u00e8vement sur", "start": 3422.92, "duration": 5.24}, {"text": "recett euh aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3425.039, "duration": 5.201}, {"text": "qui est en effet un enjeu fondamental", "start": 3428.16, "duration": 4.72}, {"text": "pour l'influence de notre pays dans les", "start": 3430.24, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9bats budg\u00e9taires europ\u00e9ens \u00e0 la veille", "start": 3432.88, "duration": 4.0}, {"text": "de la n\u00e9gociation d'un nouveau cadre", "start": 3435.28, "duration": 3.16}, {"text": "financier pluriannuel vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 3436.88, "duration": 4.159}, {"text": "nombreux \u00e0 rappeler les priorit\u00e9s que", "start": 3438.44, "duration": 5.119}, {"text": "portera la France dans le cadre de ce", "start": 3441.039, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9bat budg\u00e9taire dans un contexte", "start": 3443.559, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9opolitique de guerre d'agression de la", "start": 3445.16, "duration": 3.52}, {"text": "Russie contre l'Ukraine \u00e0 nos PES", "start": 3446.839, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9lections am\u00e9ricaines les enjeux de la", "start": 3448.68, "duration": 4.32}, {"text": "transition num\u00e9rique et environnementale", "start": 3451.039, "duration": 3.8}, {"text": "de l'investissement dans la", "start": 3453.0, "duration": 3.599}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et l'innovation deutres", "start": 3454.839, "duration": 4.2}, {"text": "continents qui ont \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9s par le", "start": 3456.599, "duration": 3.401}, {"text": "rapport", "start": 3459.039, "duration": 4.841}, {"text": "dragi voter cette ce pr\u00e9l\u00e8vement sur", "start": 3460.0, "duration": 6.0}, {"text": "recette c'est aussi continuer \u00e0 porter", "start": 3463.88, "duration": 3.719}, {"text": "la voix de la France et l'influence de", "start": 3466.0, "duration": 3.799}, {"text": "la France aupr\u00e8s de nos partenaires", "start": 3467.599, "duration": 5.281}, {"text": "europ\u00e9ens et des institutions pour faire", "start": 3469.799, "duration": 5.361}, {"text": "entendre nos priorit\u00e9s vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 3472.88, "duration": 3.84}, {"text": "nombreux \u00e0 souligner", "start": 3475.16, "duration": 3.76}, {"text": "le fait que la France est contributeur", "start": 3476.72, "duration": 4.879}, {"text": "net de l'Union europ\u00e9enne je voudrais", "start": 3478.92, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 quelquesunes des", "start": 3481.599, "duration": 3.96}, {"text": "interrogations tout d'abord rappeler", "start": 3483.16, "duration": 6.8}, {"text": "comme l'ont fait les s\u00e9nateurs Rapin ou", "start": 3485.559, "duration": 7.841}, {"text": "patient que la France b\u00e9n\u00e9ficie et", "start": 3489.96, "duration": 6.44}, {"text": "d'ailleurs 2ux\u00e8 b\u00e9n\u00e9ficiaire en 2023 des", "start": 3493.4, "duration": 4.919}, {"text": "fonds europ\u00e9ens quand on regarde le", "start": 3496.4, "duration": 4.0}, {"text": "budget de l'Union europ\u00e9enne et le plan", "start": 3498.319, "duration": 3.921}, {"text": "de relance next generation eu vous", "start": 3500.4, "duration": 4.12}, {"text": "l'avez dit monsieur le s\u00e9nateur Rapin", "start": 3502.24, "duration": 4.04}, {"text": "qui b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 nos territoires qui", "start": 3504.52, "duration": 3.96}, {"text": "soutient la transition num\u00e9rique les", "start": 3506.28, "duration": 4.24}, {"text": "projets de connectivit\u00e9 de transport la", "start": 3508.48, "duration": 3.96}, {"text": "ligne C \u00e0 Toulouse que vous avez", "start": 3510.52, "duration": 4.039}, {"text": "mentionn\u00e9 l'investissement dans la", "start": 3512.44, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9carbonisation de notre territoire le", "start": 3514.559, "duration": 5.721}, {"text": "soutien bien s\u00fbr \u00e0 nos agriculteurs \u00e0", "start": 3517.64, "duration": 4.199}, {"text": "travers la politique agricole commune ce", "start": 3520.28, "duration": 3.559}, {"text": "sont autant d'\u00e9l\u00e9ments concrets que", "start": 3521.839, "duration": 4.161}, {"text": "viennent soutenir les fonds europ\u00e9ens", "start": 3523.839, "duration": 4.76}, {"text": "auxquels contribue la France et puis par", "start": 3526.0, "duration": 4.24}, {"text": "ailleurs et je crois que \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 3528.599, "duration": 4.681}, {"text": "soulign\u00e9 par le s\u00e9nateur ferni comme le", "start": 3530.24, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9nateur CADC d'ailleurs je je vous", "start": 3533.28, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9coute toujours monsur monsieur le", "start": 3535.16, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9nateur kadak je pr\u00eate", "start": 3536.52, "duration": 4.64}, {"text": "attention on peut pas avoir une approche", "start": 3538.88, "duration": 4.84}, {"text": "uniquement transactionnelle de de ces", "start": 3541.16, "duration": 5.0}, {"text": "fonds le le pr\u00e9l\u00e8vement sur recette et", "start": 3543.72, "duration": 3.44}, {"text": "le budget de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3546.16, "duration": 2.12}, {"text": "d'ailleurs je dirais de fa\u00e7on plus", "start": 3547.16, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement c'est pas un bilan", "start": 3548.28, "duration": 4.2}, {"text": "comptable avec d'un c\u00f4t\u00e9 des entr\u00e9es et", "start": 3550.4, "duration": 5.52}, {"text": "de l'autre des sorties le b\u00e9n\u00e9fice de", "start": 3552.48, "duration": 5.24}, {"text": "l'appartenance de la France au march\u00e9", "start": 3555.92, "duration": 4.48}, {"text": "unique pour nos entreprises pour nos", "start": 3557.72, "duration": 5.68}, {"text": "agriculteurs qui sont exportateurs nets", "start": 3560.4, "duration": 6.28}, {"text": "au sein du march\u00e9 agricole europ\u00e9en", "start": 3563.4, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9passe largement simplement les", "start": 3566.68, "duration": 4.399}, {"text": "subventions et les fonds qui sont re\u00e7us", "start": 3568.079, "duration": 5.801}, {"text": "je ne parle pas de nos \u00e9tudiants qui", "start": 3571.079, "duration": 5.681}, {"text": "viennent \u00e9tudier \u00e0 travers l'Europe des", "start": 3573.88, "duration": 5.08}, {"text": "touristes qui peuvent venir en France", "start": 3576.76, "duration": 5.12}, {"text": "donc ce pr\u00e9l\u00e8vement sur recette c'est", "start": 3578.96, "duration": 5.359}, {"text": "aussi le co\u00fbt de notre appartenance \u00e0", "start": 3581.88, "duration": 4.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui a des b\u00e9n\u00e9fices", "start": 3584.319, "duration": 4.04}, {"text": "sur notre \u00e9conomie sur d'ailleurs sur", "start": 3586.16, "duration": 4.0}, {"text": "notre influence qui d\u00e9passe largement", "start": 3588.359, "duration": 5.68}, {"text": "simplement les retours budg\u00e9taires ou du", "start": 3590.16, "duration": 6.919}, {"text": "du fond de relance euh un point sur", "start": 3594.039, "duration": 5.56}, {"text": "l'augmentation du pr\u00e9l\u00e8vement sur", "start": 3597.079, "duration": 4.28}, {"text": "recette qui a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 par plusieurs", "start": 3599.599, "duration": 4.2}, {"text": "d'entre vous d\u00e8s le premier", "start": 3601.359, "duration": 5.561}, {"text": "intervenant il s'agit pas d'une d'une", "start": 3603.799, "duration": 4.921}, {"text": "surprise puisqueen r\u00e9alit\u00e9 on est dans", "start": 3606.92, "duration": 5.24}, {"text": "la trajectoire du cadre financier pluri", "start": 3608.72, "duration": 5.879}, {"text": "annuel qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 il y a", "start": 3612.16, "duration": 4.08}, {"text": "quelques ann\u00e9es mais plut\u00f4t dans un", "start": 3614.599, "duration": 3.48}, {"text": "retard de d\u00e9caissement notamment li\u00e9 au", "start": 3616.24, "duration": 3.76}, {"text": "Fonds de coh\u00e9sion si on veut expliquer", "start": 3618.079, "duration": 4.681}, {"text": "le le d\u00e9tail en r\u00e9alit\u00e9 les les fonds", "start": 3620.0, "duration": 4.319}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s d'abord \u00e9taient", "start": 3622.76, "duration": 3.799}, {"text": "les fonds du plan negen\u00e9ration c'est le", "start": 3624.319, "duration": 3.601}, {"text": "le fond plan de relance qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9", "start": 3626.559, "duration": 4.121}, {"text": "d'ailleurs par la France pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 3627.92, "duration": 5.36}, {"text": "la crise du covid et on voit aujourd'hui", "start": 3630.68, "duration": 5.119}, {"text": "un rattrapage un effet rattrapage dans", "start": 3633.28, "duration": 4.039}, {"text": "cette ann\u00e9e et puis dans les ann\u00e9es qui", "start": 3635.799, "duration": 3.161}, {"text": "qui viennent de fond qui n'ont toujours", "start": 3637.319, "duration": 3.24}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9caiss\u00e9s mais donc il n'y a pas", "start": 3638.96, "duration": 3.72}, {"text": "d'augmentation", "start": 3640.559, "duration": 5.841}, {"text": "euh qui n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu ou ou ou", "start": 3642.68, "duration": 6.119}, {"text": "budget\u00e9 \u00e0 \u00e0 l'avance je tiens \u00e0 le dire", "start": 3646.4, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant une fois que l'on a dit \u00e7a", "start": 3648.799, "duration": 4.8}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 plusieurs \u00e0 \u00e0 souligner un", "start": 3650.88, "duration": 5.479}, {"text": "certain nombre d'enjeux qui euh qui sont", "start": 3653.599, "duration": 4.681}, {"text": "effectivement de des points de vigilance", "start": 3656.359, "duration": 4.2}, {"text": "pour notre action europ\u00e9enne monsieur le", "start": 3658.28, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9nateur Rapin monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3660.559, "duration": 4.401}, {"text": "vous avez parl\u00e9 de la question qui est", "start": 3662.92, "duration": 4.8}, {"text": "effectivement une priorit\u00e9 du service de", "start": 3664.96, "duration": 4.599}, {"text": "des affaires europ\u00e9ennes de matinon une", "start": 3667.72, "duration": 3.8}, {"text": "priorit\u00e9 du gouvernement du premier", "start": 3669.559, "duration": 3.641}, {"text": "ministre qui est la mobilisation la", "start": 3671.52, "duration": 3.799}, {"text": "meilleure mobilisation des fonds", "start": 3673.2, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ens pour utiliser un langage un", "start": 3675.319, "duration": 4.201}, {"text": "peu technocratique la maximisation des", "start": 3677.28, "duration": 4.839}, {"text": "retours et en effet si on regarde", "start": 3679.52, "duration": 4.68}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments nous sommes", "start": 3682.119, "duration": 4.641}, {"text": "sousperformants vous l'avez av cit\u00e9 en", "start": 3684.2, "duration": 4.04}, {"text": "ce qui concerne l'enseignement sup\u00e9rieur", "start": 3686.76, "duration": 4.039}, {"text": "et la recherche sur par exemple le fond", "start": 3688.24, "duration": 4.359}, {"text": "horizon et je rajouterai aussi sur la", "start": 3690.799, "duration": 3.56}, {"text": "question de la mobilisation des fonds", "start": 3692.599, "duration": 4.121}, {"text": "pour nos territoires d'outre m et l\u00e0", "start": 3694.359, "duration": 3.68}, {"text": "nous avons tous une responsabilit\u00e9", "start": 3696.72, "duration": 3.599}, {"text": "collective \u00e0 commencer par l'\u00c9tat pour", "start": 3698.039, "duration": 4.52}, {"text": "mieux faire conna\u00eetre ces fonds mieux", "start": 3700.319, "duration": 3.76}, {"text": "les communiquer aux diff\u00e9rents acteurs", "start": 3702.559, "duration": 4.361}, {"text": "accompagner aussi les les acteurs alors", "start": 3704.079, "duration": 4.24}, {"text": "comment est-ce que \u00e7a s'explique sur la", "start": 3706.92, "duration": 3.76}, {"text": "question de la recherche je crois qu'il", "start": 3708.319, "duration": 3.8}, {"text": "y a parfois un biaet culturel dans la", "start": 3710.68, "duration": 3.0}, {"text": "lev\u00e9e de fond d'aller chercher l'argent", "start": 3712.119, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9en il y a un d\u00e9ficit de", "start": 3713.68, "duration": 3.399}, {"text": "communication et de connaissance de", "start": 3715.24, "duration": 4.0}, {"text": "certains de ces fonds peut-\u00eatre un", "start": 3717.079, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9ficit aussi de meilleure coordination", "start": 3719.24, "duration": 4.72}, {"text": "entre euh les centes de recherche les", "start": 3721.119, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur", "start": 3723.96, "duration": 3.639}, {"text": "et les entreprises qui travaillent mieux", "start": 3725.4, "duration": 4.6}, {"text": "ensemble chez certains de de nos voisins", "start": 3727.599, "duration": 4.52}, {"text": "mais il faut pas faire preuve de", "start": 3730.0, "duration": 3.599}, {"text": "fatalisme au contraire le voir comme une", "start": 3732.119, "duration": 3.841}, {"text": "opportunit\u00e9 en effet pour aller chercher", "start": 3733.599, "duration": 4.881}, {"text": "plus de fonds europ\u00e9ens et donc nous", "start": 3735.96, "duration": 4.639}, {"text": "avons pr\u00e9vu avec mon coll\u00e8gue de", "start": 3738.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur Patrick Etzel", "start": 3740.599, "duration": 3.2}, {"text": "de r\u00e9unir un certain nombre d'acteurs", "start": 3742.48, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2025 pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 3743.799, "duration": 4.921}, {"text": "pour \u00e9laborer une vraie strat\u00e9gie de", "start": 3746.72, "duration": 3.359}, {"text": "mobilisation des fonds europ\u00e9ens nous", "start": 3748.72, "duration": 3.2}, {"text": "ferons la m\u00eame chose sur la question de", "start": 3750.079, "duration": 4.601}, {"text": "euh l'outreem et je le dis je l'ai", "start": 3751.92, "duration": 4.28}, {"text": "exprim\u00e9 \u00e0 l'occasion de quelques", "start": 3754.68, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9placements en France pour faire", "start": 3756.2, "duration": 3.24}, {"text": "conna\u00eetre les fonds europ\u00e9ens \u00e0 nos \u00e0", "start": 3757.4, "duration": 3.8}, {"text": "nos acteurs \u00e0 nos collectivit\u00e9s", "start": 3759.44, "duration": 3.879}, {"text": "territoriales comme \u00e0 nos entreprises", "start": 3761.2, "duration": 4.44}, {"text": "allons chercher l'argent de Bruxelles l\u00e0", "start": 3763.319, "duration": 3.641}, {"text": "o\u00f9 il est il en reste encore et", "start": 3765.64, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement sur ces fonds de gestion", "start": 3766.96, "duration": 4.44}, {"text": "notamment de gestion exclusive de", "start": 3769.64, "duration": 3.479}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on peut aller euh euh", "start": 3771.4, "duration": 3.52}, {"text": "plus loin et et \u00eatre plus euh plus", "start": 3773.119, "duration": 3.841}, {"text": "performant la question des euh des", "start": 3774.92, "duration": 4.48}, {"text": "ressources propres a \u00e9t\u00e9 euh mentionn\u00e9e", "start": 3776.96, "duration": 4.2}, {"text": "par certains d'entre vous et vous le", "start": 3779.4, "duration": 3.439}, {"text": "savez c'est une position que porte la", "start": 3781.16, "duration": 4.28}, {"text": "France en effet va se poser la question", "start": 3782.839, "duration": 4.76}, {"text": "du remboursement du plan next generation", "start": 3785.44, "duration": 4.48}, {"text": "eu mais au-del\u00e0 de \u00e7a de la g\u00e9n\u00e9ration", "start": 3787.599, "duration": 4.2}, {"text": "de nouvelles ressources pour faire face", "start": 3789.92, "duration": 3.56}, {"text": "aux priorit\u00e9s je vous rappelle que le", "start": 3791.799, "duration": 3.921}, {"text": "rapport dragi parle d'un d\u00e9ficit", "start": 3793.48, "duration": 4.559}, {"text": "d'investissement sur le continent de 800", "start": 3795.72, "duration": 4.72}, {"text": "milliards d'euros par an alors de fonds", "start": 3798.039, "duration": 4.8}, {"text": "priv\u00e9s que l'on peut mobiliser gr\u00e2ce \u00e0", "start": 3800.44, "duration": 4.08}, {"text": "euh l'unification des march\u00e9s de", "start": 3802.839, "duration": 3.28}, {"text": "capitaux l'Union bancaire la", "start": 3804.52, "duration": 4.2}, {"text": "simplification le soutien \u00e0 l'innovation", "start": 3806.119, "duration": 5.24}, {"text": "et au capital risque sur notre continent", "start": 3808.72, "duration": 3.879}, {"text": "mais aussi des fonds publics qu'il", "start": 3811.359, "duration": 3.601}, {"text": "faudra \u00eatre capable de g\u00e9n\u00e9rer pour cela", "start": 3812.599, "duration": 3.881}, {"text": "il faut se donner les moyens \u00e0 travers", "start": 3814.96, "duration": 3.68}, {"text": "des ressources propres vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 3816.48, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs \u00e0 souligner quelques pistes", "start": 3818.64, "duration": 4.08}, {"text": "qui sont port\u00e9es par la France qui \u00e9tait", "start": 3820.48, "duration": 3.559}, {"text": "port\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3822.72, "duration": 3.76}, {"text": "lors du discours de Sorbon 2 que ce soit", "start": 3824.039, "duration": 4.601}, {"text": "la taxation des transactions financi\u00e8res", "start": 3826.48, "duration": 4.319}, {"text": "ou encore la question de la taxe carbone", "start": 3828.64, "duration": 4.24}, {"text": "aux fronti\u00e8res reste encore \u00e0 cr\u00e9er du", "start": 3830.799, "duration": 4.361}, {"text": "consensus avec nos partenures europ\u00e9ens", "start": 3832.88, "duration": 4.12}, {"text": "sur ces sujet mais nous nous y attelons", "start": 3835.16, "duration": 3.04}, {"text": "et une fois de plus \u00e7a devrait \u00eatre une", "start": 3837.0, "duration": 3.0}, {"text": "priorit\u00e9 de la n\u00e9gociation qui va", "start": 3838.2, "duration": 4.28}, {"text": "s'entamer dans les prochains mois du", "start": 3840.0, "duration": 5.44}, {"text": "prochain cadre financier pluri-annuel ce", "start": 3842.48, "duration": 4.799}, {"text": "cadre financier pluriannuel sera", "start": 3845.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'occasion de faire entendre nos", "start": 3847.279, "duration": 4.481}, {"text": "priorit\u00e9s que vous verrez \u00e0 travers les", "start": 3849.16, "duration": 3.76}, {"text": "prochains d\u00e9bat dans les prochaines", "start": 3851.76, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es du pr\u00e9l\u00e8vement sur recette bien", "start": 3852.92, "duration": 5.56}, {"text": "s\u00fbr l'augmentation des moyens allou\u00e9s \u00e0", "start": 3855.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe de la d\u00e9fense dans le contexte", "start": 3858.48, "duration": 4.72}, {"text": "g\u00e9opolitique que nous connaissons pour", "start": 3860.52, "duration": 4.319}, {"text": "soutenir l'\u00e9mergence d'une industrie", "start": 3863.2, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne de d\u00e9fense autonome", "start": 3864.839, "duration": 4.121}, {"text": "l'\u00e9mergence comme l'a dit la s\u00e9natrice", "start": 3867.4, "duration": 4.36}, {"text": "Paulie googin d'une Europe puissance \u00e0", "start": 3868.96, "duration": 6.319}, {"text": "travers la d\u00e9fense de nos instruments de", "start": 3871.76, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9fense commerciale de s\u00e9curit\u00e9", "start": 3875.279, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9conomique et euh bien s\u00fbr je le disais", "start": 3877.68, "duration": 4.84}, {"text": "le soutien \u00e0 l'innovation \u00e0 travers le", "start": 3880.359, "duration": 3.841}, {"text": "continent mesdames et messieurs les", "start": 3882.52, "duration": 4.96}, {"text": "s\u00e9nateurs les s\u00e9natrices la France est", "start": 3884.2, "duration": 5.159}, {"text": "plus forte quand elle est influente en", "start": 3887.48, "duration": 4.639}, {"text": "Europe la France b\u00e9n\u00e9ficie de son", "start": 3889.359, "duration": 4.48}, {"text": "appartenance \u00e0 l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 3892.119, "duration": 3.72}, {"text": "travers ce d\u00e9bat int\u00e9ressant sur le", "start": 3893.839, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement sur recette c'est bien s\u00fbr", "start": 3895.839, "duration": 4.0}, {"text": "de la pr\u00e9sence et de l'influence de", "start": 3897.88, "duration": 4.6}, {"text": "notre pays en Europe dont on parle un", "start": 3899.839, "duration": 5.561}, {"text": "s\u00e9nateur a mentionner le pr\u00e9c\u00e9dent du", "start": 3902.48, "duration": 5.079}, {"text": "brexit en rentrant dans une logique", "start": 3905.4, "duration": 4.08}, {"text": "purement transactionnelle on rentre dans", "start": 3907.559, "duration": 3.681}, {"text": "la logique des rab\u00e9s qui de Rabet en", "start": 3909.48, "duration": 3.839}, {"text": "Rab\u00e9 \u00e0 glisser vers la sortie de l'Union", "start": 3911.24, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne pour le Royaume-Uni avec les", "start": 3913.319, "duration": 3.48}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques g\u00e9opolitiques", "start": 3914.76, "duration": 3.599}, {"text": "diplomatiques que l'on conna\u00eet un pays", "start": 3916.799, "duration": 3.961}, {"text": "appauvri et isol\u00e9 aujourd'hui en Europe", "start": 3918.359, "duration": 3.76}, {"text": "est moins influent pour faire entendre", "start": 3920.76, "duration": 2.76}, {"text": "de ses priorit\u00e9s le pr\u00e9l\u00e8vement sur", "start": 3922.119, "duration": 3.761}, {"text": "recette nous permet de faire entendre la", "start": 3923.52, "duration": 4.4}, {"text": "voix de la France et d'y d\u00e9fendre haut", "start": 3925.88, "duration": 4.239}, {"text": "et fort nos int\u00e9r\u00eats vous conna\u00eetrez la", "start": 3927.92, "duration": 4.119}, {"text": "mobilisation du gouvernement pour", "start": 3930.119, "duration": 4.2}, {"text": "continuer \u00e0 faire porter cette influence", "start": 3932.039, "duration": 4.681}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 Bruxelles merci beaucoup", "start": 3934.319, "duration": 4.841}, {"text": "merci Monsieur le Ministre bien nous", "start": 3936.72, "duration": 5.44}, {"text": "allons donc continuer la discussion de", "start": 3939.16, "duration": 6.24}, {"text": "l'article 40 et j'ai donc deux", "start": 3942.16, "duration": 5.679}, {"text": "amendements monsieur auchochard pour", "start": 3945.4, "duration": 4.28}, {"text": "l'amendement", "start": 3947.839, "duration": 5.801}, {"text": "566 je vous en prie merci madame la", "start": 3949.68, "duration": 6.359}, {"text": "Pr\u00e9sidente cet amend visar r\u00e9duire la", "start": 3953.64, "duration": 3.679}, {"text": "contribution financi\u00e8re de la France \u00e0", "start": 3956.039, "duration": 2.601}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en ajustant le", "start": 3957.319, "duration": 3.361}, {"text": "montant en r\u00e9duisant le montant de 23", "start": 3958.64, "duration": 3.919}, {"text": "milliards \u00e0 18 milliards d'euros", "start": 3960.68, "duration": 3.399}, {"text": "aujourd'hui la France est le dernier", "start": 3962.559, "duration": 3.361}, {"text": "grand contributeur net \u00e0 ne b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 3964.079, "duration": 4.04}, {"text": "d'aucune compensation ou de Rabet", "start": 3965.92, "duration": 3.8}, {"text": "contrairement \u00e0 d'autres \u00c9tats-membres", "start": 3968.119, "duration": 2.72}, {"text": "tels que l'Allemagne ou les Pays-Bas", "start": 3969.72, "duration": 2.359}, {"text": "cette situation est d'autant plus", "start": 3970.839, "duration": 2.601}, {"text": "intol\u00e9rable que notre pays traverse une", "start": 3972.079, "duration": 3.921}, {"text": "crise budg\u00e9taire sans pr\u00e9c\u00e9dent sachant", "start": 3973.44, "duration": 3.919}, {"text": "que la contribution est V \u00e0 augmenter", "start": 3976.0, "duration": 2.52}, {"text": "dans les prochaines ann\u00e9es d\u00e9passant les", "start": 3977.359, "duration": 3.041}, {"text": "30 milliards en 2027 il est donc", "start": 3978.52, "duration": 3.319}, {"text": "n\u00e9cessaire de dire stop d\u00e8s maintenant \u00e0", "start": 3980.4, "duration": 3.24}, {"text": "la folie de l'Union europ\u00e9enne il est", "start": 3981.839, "duration": 3.161}, {"text": "essentiel de rappeler que la coop\u00e9ration", "start": 3983.64, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9enne doit pas n\u00e9cessairement", "start": 3985.0, "duration": 3.44}, {"text": "passer par des augmentations incessantes", "start": 3986.44, "duration": 3.599}, {"text": "de budget et puisque l'Union europ\u00e9enne", "start": 3988.44, "duration": 2.839}, {"text": "ne comprend que la force et que notre", "start": 3990.039, "duration": 2.641}, {"text": "force c'est notre contribution nous", "start": 3991.279, "duration": 2.681}, {"text": "devons envoyer un signal fort \u00e0", "start": 3992.68, "duration": 3.08}, {"text": "Bruxelles l'Union europ\u00e9enne doit", "start": 3993.96, "duration": 3.879}, {"text": "apprendre \u00e0 faire mieux avec moins en se", "start": 3995.76, "duration": 3.12}, {"text": "recentrant sur ses missions", "start": 3997.839, "duration": 3.0}, {"text": "fondamentales cet ajustement financier", "start": 3998.88, "duration": 3.8}, {"text": "permettrait \u00e9galement de recentrer les", "start": 4000.839, "duration": 3.72}, {"text": "ressources nationales vers des priorit\u00e9s", "start": 4002.68, "duration": 3.2}, {"text": "vitales telles que la r\u00e9duction de la", "start": 4004.559, "duration": 2.681}, {"text": "dette publique ou le soutien au services", "start": 4005.88, "duration": 3.88}, {"text": "public je vous remercie je vous remercie", "start": 4007.24, "duration": 4.44}, {"text": "Madame Nathalie", "start": 4009.76, "duration": 3.92}, {"text": "Goulet oui madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 4011.68, "duration": 3.159}, {"text": "le minist je suis bien ennuy\u00e9 que mon", "start": 4013.68, "duration": 2.84}, {"text": "amendement so discussion commune avec le", "start": 4014.839, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent parce qu'il a quand m\u00eame pas", "start": 4016.52, "duration": 4.16}, {"text": "grand-chose \u00e0 voir euh et moi je", "start": 4017.92, "duration": 4.6}, {"text": "voudrais d'abord dire que je m'associe \u00e0", "start": 4020.68, "duration": 3.56}, {"text": "tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit en faveur d'une", "start": 4022.52, "duration": 3.36}, {"text": "politique europ\u00e9enne et notamment ce", "start": 4024.24, "duration": 4.48}, {"text": "qu'a dit notre coll\u00e8gue Olivier Hau mais", "start": 4025.88, "duration": 5.76}, {"text": "Monsieur le Ministre rien n'y fait euh", "start": 4028.72, "duration": 5.24}, {"text": "ni les rappels du ministre", "start": 4031.64, "duration": 5.04}, {"text": "Darmanin ni le travail de Nathalie", "start": 4033.96, "duration": 6.2}, {"text": "Loiseau ni le travail de Monsieur b\u00e9ami", "start": 4036.68, "duration": 5.28}, {"text": "ni les rappels au r\u00e8glement ni les", "start": 4040.16, "duration": 3.08}, {"text": "interventions de mes coll\u00e8gues \u00e0 la", "start": 4041.96, "duration": 2.839}, {"text": "tribune ni les questions d'actualit\u00e9", "start": 4043.24, "duration": 4.64}, {"text": "rien n'y fait les financements europ\u00e9ens", "start": 4044.799, "duration": 5.201}, {"text": "au profit d'entit\u00e9s en lien avec les", "start": 4047.88, "duration": 4.28}, {"text": "Fr\u00e8res musulmans et l'islam radical ne", "start": 4050.0, "duration": 4.72}, {"text": "cessent pas avec une opacit\u00e9 de", "start": 4052.16, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00e9tronome alors j'ai fouill\u00e9 dans les", "start": 4054.72, "duration": 4.2}, {"text": "dans les dans le budget de l'Union", "start": 4057.76, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9enne et j'ai retrouv\u00e9 les lignes", "start": 4058.92, "duration": 3.8}, {"text": "budg\u00e9taires c'est tout \u00e0 fait affolant", "start": 4060.799, "duration": 3.961}, {"text": "je ne vous ferai pas l'inventaire que", "start": 4062.72, "duration": 3.52}, {"text": "j'ai fait au QAG il y a quelques", "start": 4064.76, "duration": 3.279}, {"text": "semaines mais c'est quand m\u00eame tout \u00e0", "start": 4066.24, "duration": 4.0}, {"text": "fait aga\u00e7ant de voir que des programmes", "start": 4068.039, "duration": 4.201}, {"text": "Erasmus sont confi\u00e9s \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 4070.24, "duration": 4.24}, {"text": "islamique de scopier de voir que nous", "start": 4072.24, "duration": 5.879}, {"text": "finan\u00e7ons euh des entit\u00e9s qui font la", "start": 4074.48, "duration": 5.92}, {"text": "promotion du voile et de l'antis\u00e9mitisme", "start": 4078.119, "duration": 4.801}, {"text": "vous \u00e9tiez hier monsieur le ministre aux", "start": 4080.4, "duration": 6.32}, {"text": "journ\u00e9es du CRIF pour soutenir nos", "start": 4082.92, "duration": 5.919}, {"text": "compatriotes juifs contre la mont\u00e9e de", "start": 4086.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme quand vous voyez", "start": 4088.839, "duration": 3.641}, {"text": "qu'aujourd'hui \u00e0 Berlin il y a des no", "start": 4090.279, "duration": 4.161}, {"text": "Jew zones quand vous voyez ce qui se", "start": 4092.48, "duration": 4.4}, {"text": "passe \u00e0 Amsterdam et ailleurs monsieur", "start": 4094.44, "duration": 3.759}, {"text": "le ministre il faut stopper ces", "start": 4096.88, "duration": 2.919}, {"text": "financements c'est la raison pour", "start": 4098.199, "duration": 3.12}, {"text": "laquelle je demande une diminution de", "start": 4099.799, "duration": 4.761}, {"text": "budget de 80 millions d'euros jusqu'\u00e0 ce", "start": 4101.319, "duration": 5.52}, {"text": "que l'Europe entendre ce qu'on leur dit", "start": 4104.56, "duration": 4.48}, {"text": "ce qu'on lui dit et rendre plus", "start": 4106.839, "duration": 3.92}, {"text": "transparent ses financements et en tous", "start": 4109.04, "duration": 4.44}, {"text": "les cas arr\u00eatent de financer des entit\u00e9s", "start": 4110.759, "duration": 4.801}, {"text": "au nom de la diversit\u00e9 et finance les", "start": 4113.48, "duration": 4.719}, {"text": "ennemis de la R\u00e9publique merci chers", "start": 4115.56, "duration": 4.0}, {"text": "coll\u00e8gues je vais demander l'avis de la", "start": 4118.199, "duration": 3.201}, {"text": "commission sur ces deux amendements s'il", "start": 4119.56, "duration": 4.0}, {"text": "vous", "start": 4121.4, "duration": 2.16}, {"text": "pla\u00eet merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4124.48, "duration": 5.759}, {"text": "s'agissant du de l'amendement euh", "start": 4127.48, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par notre coll\u00e8gue auchochard", "start": 4130.239, "duration": 6.161}, {"text": "je lu rappellerai que les Rabet \u00e7a ne de", "start": 4132.719, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e7a ne se d\u00e9cide pas tout seul \u00e7a se", "start": 4136.4, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9gocie au moment de la prise de", "start": 4138.92, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9cision sur les ressources propres", "start": 4141.4, "duration": 5.959}, {"text": "sinon c'est un coup d'\u00c9tat et donc comme", "start": 4143.44, "duration": 5.64}, {"text": "on ne peut pas se d\u00e9sengager d'un", "start": 4147.359, "duration": 4.88}, {"text": "engagement qu'on a pris ensemble j'", "start": 4149.08, "duration": 4.84}, {"text": "mettrai un avis d\u00e9favorable s'agissant", "start": 4152.239, "duration": 4.881}, {"text": "de l'amendement de la s\u00e9natrice Nathalie", "start": 4153.92, "duration": 6.68}, {"text": "Goulet je dirais d'abord que je partage", "start": 4157.12, "duration": 7.119}, {"text": "et je comprends l'argumentaire que", "start": 4160.6, "duration": 5.32}, {"text": "soutient votre amendement", "start": 4164.239, "duration": 5.0}, {"text": "l'argent europ\u00e9en ne doit pas alimenter", "start": 4165.92, "duration": 5.919}, {"text": "financer des structures qui font qui ont", "start": 4169.239, "duration": 5.401}, {"text": "le soutien de l'islam radical pour", "start": 4171.839, "duration": 4.84}, {"text": "autant nous sommes ici non pas dans un", "start": 4174.64, "duration": 4.36}, {"text": "exercice philosophique ou politique mais", "start": 4176.679, "duration": 5.401}, {"text": "dans un exercice comptable budg\u00e9taire et", "start": 4179.0, "duration": 5.44}, {"text": "je r\u00e9p\u00e8te nous avons un engagement qui a", "start": 4182.08, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pris \u00e0 travers la d\u00e9cision", "start": 4184.44, "duration": 5.12}, {"text": "ressources propres et votre amendement", "start": 4186.44, "duration": 5.56}, {"text": "s'il devait \u00eatre vot\u00e9 consisterait \u00e0", "start": 4189.56, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9duire unilat\u00e9ralement la la", "start": 4192.0, "duration": 3.88}, {"text": "contribution fran\u00e7aise au budget", "start": 4194.159, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en ce qui n'est pas dans un \u00e9tat", "start": 4195.88, "duration": 4.68}, {"text": "de droit acceptable donc je lu", "start": 4198.239, "duration": 6.321}, {"text": "demanderai de le retirer si elle le veut", "start": 4200.56, "duration": 6.52}, {"text": "bien monsieur le ministre votre avis sur", "start": 4204.56, "duration": 4.08}, {"text": "ces deux", "start": 4207.08, "duration": 4.88}, {"text": "amendements merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4208.64, "duration": 6.599}, {"text": "je reprendrai les les arguments du", "start": 4211.96, "duration": 5.36}, {"text": "Rapporteur sp\u00e9cial sur les les deux", "start": 4215.239, "duration": 4.161}, {"text": "amendements mais je voudrais rajouter", "start": 4217.32, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame un point important parce que", "start": 4219.4, "duration": 3.24}, {"text": "madame la s\u00e9natrice Goulet vraiment je", "start": 4221.08, "duration": 3.44}, {"text": "je vous remercie de de votre combat et", "start": 4222.64, "duration": 3.32}, {"text": "de votre engagement sur sur ce sujet", "start": 4224.52, "duration": 3.36}, {"text": "vous savez que je me suis moi-m\u00eame", "start": 4225.96, "duration": 3.36}, {"text": "engag\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 du ministre de", "start": 4227.88, "duration": 3.52}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno rotaillot pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 4229.32, "duration": 3.6}, {"text": "sur le sujet des financements vers", "start": 4231.4, "duration": 3.36}, {"text": "l'univiversit\u00e9 de gazentiepe et que nous", "start": 4232.92, "duration": 3.68}, {"text": "sommes en lien avec la commission pour", "start": 4234.76, "duration": 5.0}, {"text": "demander la fin de ces financements je", "start": 4236.6, "duration": 4.84}, {"text": "suis totalement align\u00e9 sur les propos", "start": 4239.76, "duration": 2.8}, {"text": "que vous avez tenu l'Union europ\u00e9enne", "start": 4241.44, "duration": 3.239}, {"text": "c'est une union de valeur et donc il n'y", "start": 4242.56, "duration": 4.96}, {"text": "a aucune raison que des fonds europ\u00e9ens", "start": 4244.679, "duration": 5.881}, {"text": "aillent soutenir des organisations li\u00e9es", "start": 4247.52, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 l'islam radical aux Fr\u00e8res musulmans", "start": 4250.56, "duration": 5.32}, {"text": "et \u00e0 forceori \u00e0 l'antis\u00e9mitisme donc", "start": 4252.84, "duration": 4.92}, {"text": "nous serons d'une vigilance et d'une", "start": 4255.88, "duration": 4.64}, {"text": "mobilisation absolue nous l'avons \u00e9t\u00e9", "start": 4257.76, "duration": 4.32}, {"text": "dans la mandature pr\u00e9c\u00e9dente puisque'un", "start": 4260.52, "duration": 2.8}, {"text": "certain nombre de financements avaient", "start": 4262.08, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s notamment gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 4263.32, "duration": 4.08}, {"text": "mobilisation des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens que", "start": 4265.88, "duration": 3.2}, {"text": "vous avez mentionn\u00e9 comme Nathalie", "start": 4267.4, "duration": 3.44}, {"text": "Loiseau et Fran\u00e7ois xevier bami que je", "start": 4269.08, "duration": 3.44}, {"text": "voudrais aussi f\u00e9liciter pour leur", "start": 4270.84, "duration": 4.08}, {"text": "engagement sur ce sujet nous serons", "start": 4272.52, "duration": 3.639}, {"text": "d'une mobilisation absolument", "start": 4274.92, "duration": 3.319}, {"text": "intraitable pour d\u00e9fendre nos valeurs et", "start": 4276.159, "duration": 4.56}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 de tous nos concitoyens en", "start": 4278.239, "duration": 4.92}, {"text": "Europe merci beaucoup mais vous donnez", "start": 4280.719, "duration": 3.841}, {"text": "deux avis d\u00e9favorables sur ces deux", "start": 4283.159, "duration": 3.401}, {"text": "amend sur les deux pour les raisons", "start": 4284.56, "duration": 4.04}, {"text": "notamment comptabl qu' a indiqu\u00e9 le", "start": 4286.56, "duration": 3.599}, {"text": "rapporteur sp\u00e9cial absolument je vous", "start": 4288.6, "duration": 2.8}, {"text": "remercie monsieur le ministre je vais", "start": 4290.159, "duration": 4.281}, {"text": "donc mettre au voix l'amendement 566 de", "start": 4291.4, "duration": 5.64}, {"text": "monsieur auchochard qui est pour qui est", "start": 4294.44, "duration": 4.199}, {"text": "contre qui s'abstient il n'est pas", "start": 4297.04, "duration": 4.599}, {"text": "adopt\u00e9 le 172 qui est", "start": 4298.639, "duration": 7.321}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 4301.639, "duration": 6.361}, {"text": "n'est pas adopt\u00e9 j'ai \u00e9t\u00e9 saisie d'une", "start": 4305.96, "duration": 3.88}, {"text": "demande de scrutin public par le group r", "start": 4308.0, "duration": 5.0}, {"text": "despays sur l'article 40 je vous demande", "start": 4309.84, "duration": 5.0}, {"text": "donc de vous pr\u00e9parer je d\u00e9clare le", "start": 4313.0, "duration": 3.08}, {"text": "scrut", "start": 4314.84, "duration": 4.08}, {"text": "ouvert que tout le monde a vot\u00e9 je", "start": 4316.08, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9clare donc le scrutin", "start": 4318.92, "duration": 3.64}, {"text": "clos votant 343 exprim\u00e9 343 pour 322", "start": 4324.0, "duration": 10.44}, {"text": "contre 21 l'article 40 est donc", "start": 4329.52, "duration": 4.92}, {"text": "adopt\u00e9 amendement de Monsieur renal", "start": 4334.88, "duration": 5.96}, {"text": "monsieur le", "start": 4338.4, "duration": 2.44}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est le dernier de la soir\u00e9e", "start": 4341.4, "duration": 4.279}, {"text": "donc", "start": 4343.84, "duration": 3.72}, {"text": "bouquet final et comme on est sur des", "start": 4345.679, "duration": 3.48}, {"text": "tendances positives le gouvernement est", "start": 4347.56, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 accepter beaucoup de choses je le", "start": 4349.159, "duration": 6.56}, {"text": "sens je je je voudrais je voudrais venir", "start": 4352.159, "duration": 5.08}, {"text": "sur un sujet qui est assez simple que", "start": 4355.719, "duration": 3.761}, {"text": "j'ai \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure en discussion", "start": 4357.239, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale c'est finalement une r\u00e9flexion", "start": 4359.48, "duration": 4.48}, {"text": "sur ce que nous faisons", "start": 4362.239, "duration": 4.281}, {"text": "euh ce qu'a fait ce qu'ont fait les", "start": 4363.96, "duration": 4.719}, {"text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de se", "start": 4366.52, "duration": 4.0}, {"text": "priver de produits fiscaux tr\u00e8s", "start": 4368.679, "duration": 3.881}, {"text": "importants \u00e0 travers la CVAE d'une part", "start": 4370.52, "duration": 5.24}, {"text": "c'est pas l'objet cet amendement euh et", "start": 4372.56, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 travers", "start": 4375.76, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9galement la la la taxe d'habitation la", "start": 4377.04, "duration": 6.8}, {"text": "suppression de la taxe d'habitation et", "start": 4381.32, "duration": 4.12}, {"text": "la suppression de la taxe d'habitation", "start": 4383.84, "duration": 2.96}, {"text": "vous savez la promesse du pr\u00e9sident", "start": 4385.44, "duration": 5.52}, {"text": "Macron c'\u00e9tait de de supprimer pour 80 %", "start": 4386.8, "duration": 6.04}, {"text": "de la population cette taxe", "start": 4390.96, "duration": 3.84}, {"text": "d'habitation c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 4392.84, "duration": 3.319}, {"text": "dans un premier temps puis le Conseil", "start": 4394.8, "duration": 2.919}, {"text": "constitutionnel on l'avit dit d\u00e8s le", "start": 4396.159, "duration": 5.841}, {"text": "premier jour a \u00e9videmment \u00e9largi au 20 %", "start": 4397.719, "duration": 7.041}, {"text": "qui resta la premi\u00e8re repart c'\u00e9tait", "start": 4402.0, "duration": 5.719}, {"text": "9000 milliards c'\u00e9tait la prem\u00e8", "start": 4404.76, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on pense ce qu'on veut", "start": 4407.719, "duration": 4.561}, {"text": "mais en tout cas elle a \u00e9t\u00e9 euh les les", "start": 4409.32, "duration": 6.319}, {"text": "Fran\u00e7ais l'ont votter et puis reste les", "start": 4412.28, "duration": 6.0}, {"text": "20 % autres qui repr\u00e9sentent jamais que", "start": 4415.639, "duration": 5.441}, {"text": "9 milliards de plus ces 18 milliards", "start": 4418.28, "duration": 4.76}, {"text": "d'ailleurs au total se retrouvant chaque", "start": 4421.08, "duration": 5.0}, {"text": "ann\u00e9e dans le la dette c'est-\u00e0-dire", "start": 4423.04, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9tant financ\u00e9 par la dette euh alors on", "start": 4426.08, "duration": 5.52}, {"text": "peut continuer comme \u00e7a hein tous les", "start": 4430.04, "duration": 3.92}, {"text": "ans mettre 18 milliards de plus dans la", "start": 4431.6, "duration": 4.559}, {"text": "dette et cetera et le le renvoyer le r", "start": 4433.96, "duration": 4.92}, {"text": "envoyer sur sur nos enfants pas de", "start": 4436.159, "duration": 5.241}, {"text": "difficult\u00e9 mais ce qu'on vous propose ce", "start": 4438.88, "duration": 4.52}, {"text": "que je vous propose en tout cas c'est de", "start": 4441.4, "duration": 3.56}, {"text": "plut\u00f4t sortir de", "start": 4443.4, "duration": 4.56}, {"text": "l'hypocrisie qui consiste aujourd'hui", "start": 4444.96, "duration": 7.84}, {"text": "non plus euh \u00e0 \u00e0 \u00e0 faire des des cadeaux", "start": 4447.96, "duration": 7.88}, {"text": "mais plut\u00f4t \u00e0 faire payer maintenant \u00e0", "start": 4452.8, "duration": 5.52}, {"text": "travers la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0", "start": 4455.84, "duration": 5.52}, {"text": "travers la nonindexation des retraites", "start": 4458.32, "duration": 5.12}, {"text": "ce qui a finalement \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 d'une main", "start": 4461.36, "duration": 3.72}, {"text": "alors moi je pense qu'il faut \u00eatre moins", "start": 4463.44, "duration": 3.56}, {"text": "hypocrite que \u00e7a il faut pas accepter", "start": 4465.08, "duration": 3.28}, {"text": "l'augmentation de la taxe sur", "start": 4467.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et par contre il faut", "start": 4468.36, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer une partie de cette taxe", "start": 4470.44, "duration": 5.52}, {"text": "d'habitation qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 20 % des", "start": 4473.56, "duration": 4.56}, {"text": "plus ais\u00e9s maintenant je pense qu'il", "start": 4475.96, "duration": 4.16}, {"text": "serait utile de le remettre dans le", "start": 4478.12, "duration": 3.64}, {"text": "circuit c'est ce que je vous propose \u00e0", "start": 4480.12, "duration": 3.36}, {"text": "travers cet amendement et si par", "start": 4481.76, "duration": 3.84}, {"text": "extraordinaire il \u00e9tait pas vot\u00e9 on en", "start": 4483.48, "duration": 3.52}, {"text": "reparlerait l'an", "start": 4485.6, "duration": 5.48}, {"text": "prochain quel est l'avis de la", "start": 4487.0, "duration": 4.08}, {"text": "commission monsieur le monsieur le", "start": 4494.0, "duration": 6.12}, {"text": "Pr\u00e9sident rem\u00e9dier \u00e0 la d\u00e9gradation des", "start": 4497.08, "duration": 5.119}, {"text": "comptes publics est un objectif que nous", "start": 4500.12, "duration": 4.119}, {"text": "partageons nous en avons fait le", "start": 4502.199, "duration": 5.361}, {"text": "diagnostic et vous proposz comme mesure", "start": 4504.239, "duration": 6.521}, {"text": "une comment dirais-je une participation", "start": 4507.56, "duration": 9.28}, {"text": "euh augment\u00e9 sur le taux de trois des", "start": 4510.76, "duration": 8.959}, {"text": "tranches d'imp\u00f4ts sur le revenu en", "start": 4516.84, "duration": 5.359}, {"text": "faisant des \u00e9volutions sur la tranche", "start": 4519.719, "duration": 4.601}, {"text": "interm\u00e9diaire et \u00e9videmment sur les", "start": 4522.199, "duration": 4.601}, {"text": "autres et vous pr\u00e9cisez que tant qu'on", "start": 4524.32, "duration": 5.68}, {"text": "ne sera pas revenu \u00e0 3 % du PIB en terme", "start": 4526.8, "duration": 6.24}, {"text": "de d\u00e9ficit public vous maintiendrez la", "start": 4530.0, "duration": 4.4}, {"text": "mesure", "start": 4533.04, "duration": 6.32}, {"text": "alors sur le le l'objectif euh de lutter", "start": 4534.4, "duration": 7.08}, {"text": "contre la r\u00e9gration des comptes public", "start": 4539.36, "duration": 4.12}, {"text": "oui sur la solution je ne m'y retrouve", "start": 4541.48, "duration": 3.96}, {"text": "pas parce que je je veux quand m\u00ea me", "start": 4543.48, "duration": 4.12}, {"text": "redonner le la la relative concentration", "start": 4545.44, "duration": 4.44}, {"text": "de l'imp\u00f4t sur le revenu si on prend", "start": 4547.6, "duration": 4.84}, {"text": "2023 je le disais moins de la moiti\u00e9 des", "start": 4549.88, "duration": 6.2}, {"text": "foyers sont impos\u00e9s et", "start": 4552.44, "duration": 5.6}, {"text": "c'est une minorit\u00e9 aujourd'hui donc de", "start": 4556.08, "duration": 5.0}, {"text": "foyer qui a fourni pr\u00e8s de 90 milliards", "start": 4558.04, "duration": 5.72}, {"text": "d'euros c'est un effort qui en plus est", "start": 4561.08, "duration": 5.159}, {"text": "encore plus concentr\u00e9 sur 30 % des", "start": 4563.76, "duration": 3.959}, {"text": "foyers \u00e0 savoir les trois derniers", "start": 4566.239, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9ciles qui eux ont donn\u00e9 93 % du", "start": 4567.719, "duration": 6.761}, {"text": "rendement et la solution vous proposez", "start": 4571.52, "duration": 5.08}, {"text": "donc conduirait \u00e0 encore augmenter", "start": 4574.48, "duration": 5.199}, {"text": "l'effort demand\u00e9 \u00e0 ces m\u00eames foyers qui", "start": 4576.6, "duration": 7.639}, {"text": "acquite je dis bien 93 % du rendement", "start": 4579.679, "duration": 6.721}, {"text": "j'ai quand quand m\u00eame le sentiment que", "start": 4584.239, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e7a va bien au-del\u00e0 de ce que vous dites", "start": 4586.4, "duration": 5.64}, {"text": "sur les classes moyennes j'ai m\u00eame fait", "start": 4588.76, "duration": 7.04}, {"text": "des quelques simulation je je prendrai", "start": 4592.04, "duration": 5.599}, {"text": "par exemple un couple de retrait\u00e9 mari\u00e9", "start": 4595.8, "duration": 5.2}, {"text": "gagnant chacun moins de deux SMIC il", "start": 4597.639, "duration": 5.881}, {"text": "verrait lui aussi son imposition", "start": 4601.0, "duration": 5.88}, {"text": "augment\u00e9e de de l'ordre de 150 \u20ac un", "start": 4603.52, "duration": 7.56}, {"text": "salari\u00e9 du priv\u00e9 qui gagnerait TR SMIG", "start": 4606.88, "duration": 7.08}, {"text": "verrait de plus de 200 \u20ac donc \u00e7a veut", "start": 4611.08, "duration": 4.36}, {"text": "quand m\u00eame dire que des", "start": 4613.96, "duration": 3.64}, {"text": "je dirais vraiment des des des classes", "start": 4615.44, "duration": 5.0}, {"text": "moyennes sans aller beaucoup plus loin", "start": 4617.6, "duration": 5.4}, {"text": "seront et seraient impact\u00e9 je crois", "start": 4620.44, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il nous faut r\u00e9sister alors qu'on a", "start": 4623.0, "duration": 4.84}, {"text": "un taux de fiscalit\u00e9 je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit de", "start": 4624.96, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9levement obligatoire qui est tr\u00e8s", "start": 4627.84, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 \u00e9viter de se lancer dans des", "start": 4629.44, "duration": 5.6}, {"text": "dispositifs dont je crains et vous savez", "start": 4632.56, "duration": 5.679}, {"text": "que nous ne cessons de r\u00e9p\u00e9ter que il", "start": 4635.04, "duration": 6.52}, {"text": "faut des mesures cibl\u00e9es et temporaire", "start": 4638.239, "duration": 7.761}, {"text": "et j'ai m\u00eame entendu exceptionnel je que", "start": 4641.56, "duration": 8.2}, {"text": "le dispositif que vous imaginez alors", "start": 4646.0, "duration": 5.52}, {"text": "c'est pas qui manque sa cible il a une", "start": 4649.76, "duration": 5.08}, {"text": "cible qui est tr\u00e8s concentr\u00e9 sur 93 %", "start": 4651.52, "duration": 4.76}, {"text": "des contributeurs de l'imp\u00f4t sur le", "start": 4654.84, "duration": 3.68}, {"text": "revenu et dont je crains que ce soit", "start": 4656.28, "duration": 5.32}, {"text": "peut-\u00eatre durable je je souhaite et en", "start": 4658.52, "duration": 4.679}, {"text": "tous les cas les travaux que nous menons", "start": 4661.6, "duration": 3.119}, {"text": "c'est pour r\u00e9duire cette dur\u00e9e mais", "start": 4663.199, "duration": 4.201}, {"text": "enfin il faut \u00eatre r\u00e9aliste fixons d\u00e9j\u00e0", "start": 4664.719, "duration": 6.041}, {"text": "et si on aboutit \u00e0 5 % pour 2025 on aura", "start": 4667.4, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fait franchi une belle \u00e9tape", "start": 4670.76, "duration": 6.08}, {"text": "monsieur le ministre", "start": 4673.4, "duration": 3.44}, {"text": "oui monsieur le Pr\u00e9sident je suis", "start": 4677.4, "duration": 2.6}, {"text": "d'accord avec deux points que vous avez", "start": 4678.48, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 d'abord le fait que en 2017 la", "start": 4680.0, "duration": 5.719}, {"text": "proposition \u00e9tait bien de supprimer la", "start": 4683.96, "duration": 4.6}, {"text": "taxe d'habitation pour 80 % des m\u00e9nages", "start": 4685.719, "duration": 6.44}, {"text": "et que la n\u00e9cessit\u00e9 constitutionnelle de", "start": 4688.56, "duration": 6.32}, {"text": "l'\u00e9largir \u00e0 100 % des contribuables de", "start": 4692.159, "duration": 4.401}, {"text": "la TH a pos\u00e9 une probl\u00e9matique de", "start": 4694.88, "duration": 3.96}, {"text": "finances publi de fait l\u00e0-dessus je suis", "start": 4696.56, "duration": 3.84}, {"text": "d'accord avec vous je suis d'accord avec", "start": 4698.84, "duration": 3.16}, {"text": "le deuxi\u00e8me point que vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 4700.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait d'essayer de trouver par une", "start": 4702.0, "duration": 4.52}, {"text": "mesure de fiscale finalement une", "start": 4704.12, "duration": 4.599}, {"text": "contribution face \u00e0 cette probl\u00e9matique", "start": 4706.52, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 que vous affectez mais de fait c'est", "start": 4708.719, "duration": 5.0}, {"text": "une probl\u00e9matique plus globale moi j'ai", "start": 4711.0, "duration": 5.48}, {"text": "une meilleure solution c'est la cdhr", "start": 4713.719, "duration": 4.561}, {"text": "plus redistributive parce que mieux", "start": 4716.48, "duration": 5.32}, {"text": "cibl\u00e9 la cdhr elle ne va pas aller", "start": 4718.28, "duration": 5.56}, {"text": "pousser les trois derni\u00e8res tranches de", "start": 4721.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'imp\u00f4t sur le revenu elle va aller", "start": 4723.84, "duration": 5.399}, {"text": "partir de la base imposable de la CE HR", "start": 4725.8, "duration": 5.919}, {"text": "et elle va proposer \u00e0 ce que il ne", "start": 4729.239, "duration": 5.0}, {"text": "puisse pas y avoir d'imp\u00f4t en de \u00e7a de", "start": 4731.719, "duration": 5.281}, {"text": "20 % on en parle dans quelques secondes", "start": 4734.239, "duration": 4.641}, {"text": "je trouve que c'est plus juste que \u00e7a", "start": 4737.0, "duration": 4.12}, {"text": "cible mieux les plus hauts revenus et", "start": 4738.88, "duration": 4.359}, {"text": "que \u00e7a permet \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame", "start": 4741.12, "duration": 4.2}, {"text": "rendement \u00e0 peu pr\u00e8s puisque on est un", "start": 4743.239, "duration": 3.801}, {"text": "peu en des\u00e0 de 3 milliards d'euros je", "start": 4745.32, "duration": 4.08}, {"text": "crois sur votre proposition dans le", "start": 4747.04, "duration": 4.92}, {"text": "chiffrage \u00e0 cdher est autour plut\u00f4t de 2", "start": 4749.4, "duration": 4.56}, {"text": "milliards d'euros donc je crois que", "start": 4751.96, "duration": 3.4}, {"text": "finalement on a une finalit\u00e9 qui n'est", "start": 4753.96, "duration": 3.96}, {"text": "pas si \u00e9loign\u00e9e mais le gouvernement a", "start": 4755.36, "duration": 4.68}, {"text": "une ligne rouge c'est de ne pas toucher", "start": 4757.92, "duration": 4.88}, {"text": "au bar\u00ea de l'IER tel qu'il est sinon en", "start": 4760.04, "duration": 5.08}, {"text": "l'indexant sur l'inflation et en ne", "start": 4762.8, "duration": 4.28}, {"text": "faisant pas porter des taux marginaux", "start": 4765.12, "duration": 3.8}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui extr\u00eamement", "start": 4767.08, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s et parmi les plus \u00e9lev\u00e9s et si on", "start": 4768.92, "duration": 5.08}, {"text": "ajoute la ceehr alors l\u00e0 probablement", "start": 4771.56, "duration": 4.88}, {"text": "parmi les plus \u00e9lev\u00e9s au monde donc la", "start": 4774.0, "duration": 4.159}, {"text": "question pour nous n'est pas de bouger", "start": 4776.44, "duration": 4.799}, {"text": "les tranches de l'imp\u00f4t sur le revenu", "start": 4778.159, "duration": 4.601}, {"text": "mais de trouver des dispositifs de", "start": 4781.239, "duration": 3.121}, {"text": "justice fiscale et c'est ce que c'est ce", "start": 4782.76, "duration": 3.68}, {"text": "que la cdhr propose \u00e0 l'article 3 donc", "start": 4784.36, "duration": 4.04}, {"text": "avis", "start": 4786.44, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9favorable monsieur RAL monsieur", "start": 4788.4, "duration": 4.279}, {"text": "rinal monsieur le monsieur le rapporteur", "start": 4793.08, "duration": 5.88}, {"text": "monsieur le ministre je partage pas sauf", "start": 4796.04, "duration": 4.4}, {"text": "sur les deux points que vous me donnez", "start": 4798.96, "duration": 2.8}, {"text": "monsieur le ministre donc je suis pr\u00eat \u00e0", "start": 4800.44, "duration": 3.6}, {"text": "les prendre \u00e9videmment mais en m\u00eame", "start": 4801.76, "duration": 5.0}, {"text": "temps il y a un petit souci c'est que le", "start": 4804.04, "duration": 6.8}, {"text": "cdhr c'est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu dans votre projet", "start": 4806.76, "duration": 6.959}, {"text": "donc moi je dis je parle des 3 milliards", "start": 4810.84, "duration": 7.12}, {"text": "des 3,6 milliards de surtaxe \u00e9lectricit\u00e9", "start": 4813.719, "duration": 6.401}, {"text": "que vous proposez \u00e9galement dans votre", "start": 4817.96, "duration": 4.8}, {"text": "projet ils y sont et je dis c'est cela", "start": 4820.12, "duration": 4.119}, {"text": "qu'il faut remplacer par une mesure", "start": 4822.76, "duration": 3.84}, {"text": "nouvelle c'est pas par la cdhr elle est", "start": 4824.239, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e si je puis dire donc vous", "start": 4826.6, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9pondz pas \u00e0 la question qui est que", "start": 4829.36, "duration": 5.56}, {"text": "finalement on fait une chose tr\u00e8s simple", "start": 4832.28, "duration": 7.2}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 on a 20 % des revenus les plus", "start": 4834.92, "duration": 7.56}, {"text": "ais\u00e9s de la population comme b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 4839.48, "duration": 5.6}, {"text": "d'une suppression de taxe d'habitation", "start": 4842.48, "duration": 4.719}, {"text": "pour un montant de 9 milliards d'euros", "start": 4845.08, "duration": 4.72}, {"text": "sur lequel je propose de r\u00e9cup\u00e9rer 3", "start": 4847.199, "duration": 4.281}, {"text": "milliards d'euros au total c'est ce que", "start": 4849.8, "duration": 3.68}, {"text": "fait la mesure tant qu'on n'est pas \u00e0 3", "start": 4851.48, "duration": 4.52}, {"text": "% donc de mani\u00e8re temporaire tant qu'on", "start": 4853.48, "duration": 4.84}, {"text": "n'est pas revenu au 3", "start": 4856.0, "duration": 6.199}, {"text": "%. donc \u00e7a ne r\u00e9pond pas voyez ce que je", "start": 4858.32, "duration": 6.16}, {"text": "veux dire c'est compl\u00e9mentaire \u00e0 ce que", "start": 4862.199, "duration": 5.241}, {"text": "vous faites et je trouve normal encore", "start": 4864.48, "duration": 5.08}, {"text": "une fois que des gens qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 4867.44, "duration": 3.52}, {"text": "d'une mesure qui \u00e9tait d'ailleurs", "start": 4869.56, "duration": 3.84}, {"text": "inattendu qui pour une grande part se", "start": 4870.96, "duration": 3.96}, {"text": "retrouve d'ailleurs plut\u00f4t dans", "start": 4873.4, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9pargne puisqu'on a vu que l'\u00e9pargne", "start": 4874.92, "duration": 5.239}, {"text": "des Fran\u00e7ais a consid\u00e9rablement augment\u00e9", "start": 4877.52, "duration": 6.679}, {"text": "dans la p\u00e9riode et que \u00e0 la place et", "start": 4880.159, "duration": 6.0}, {"text": "finalement on va faire contribuer tout", "start": 4884.199, "duration": 4.201}, {"text": "le monde sur par exemple la prime de", "start": 4886.159, "duration": 4.721}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 comme d'ailleurs aussi sur", "start": 4888.4, "duration": 5.799}, {"text": "la non indexation des retraites enfin on", "start": 4890.88, "duration": 7.52}, {"text": "me cite \u00e7a fait 150 \u20ac \u00e7a fait 300 \u20ac pour", "start": 4894.199, "duration": 6.201}, {"text": "un couple je sais pas quoi mais on est", "start": 4898.4, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s en dessous de la taxe", "start": 4900.4, "duration": 4.839}, {"text": "d'habilitation que payit ces familles l\u00e0", "start": 4902.56, "duration": 5.4}, {"text": "on est m\u00eame bon 150 \u20ac de taxe", "start": 4905.239, "duration": 5.281}, {"text": "d'habitation pour les 20 % les plus", "start": 4907.96, "duration": 4.8}, {"text": "aig\u00e9s vous allez pas m'en trouver des", "start": 4910.52, "duration": 5.32}, {"text": "tonnes hein voil\u00e0 donc tr\u00e8s sinc\u00e8rement", "start": 4912.76, "duration": 5.04}, {"text": "je pense que cette mesure \u00e9tait une", "start": 4915.84, "duration": 3.92}, {"text": "mesure de \u00e0 la fois de justice sociale", "start": 4917.8, "duration": 3.919}, {"text": "et en m\u00eame temps qui permet de r\u00e9soudre", "start": 4919.76, "duration": 4.479}, {"text": "les choses voil\u00e0 tout simplement je la", "start": 4921.719, "duration": 5.081}, {"text": "maintiens pour l'instant et je pense", "start": 4924.239, "duration": 4.641}, {"text": "qu'on en reparlera monsieur le", "start": 4926.8, "duration": 5.08}, {"text": "rapporteur", "start": 4928.88, "duration": 3.0}, {"text": "oui je pense vous avez raison monsieur", "start": 4932.48, "duration": 2.719}, {"text": "le Pr\u00e9sident je pense qu'on risque d'en", "start": 4933.84, "duration": 3.16}, {"text": "reparler mais c'est au moins l'int\u00e9r\u00eat", "start": 4935.199, "duration": 4.321}, {"text": "de poser les conditions du d\u00e9bat moi", "start": 4937.0, "duration": 4.76}, {"text": "nous avons fait un choix autre en tous", "start": 4939.52, "duration": 3.56}, {"text": "les cas m\u00eame si on a eu peu de temps", "start": 4941.76, "duration": 3.6}, {"text": "c'est de proposer non pas de cr\u00e9er des", "start": 4943.08, "duration": 4.0}, {"text": "recettes nouvelles mais de r\u00e9duire des", "start": 4945.36, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9penses publiques alors c'est jamais", "start": 4947.08, "duration": 4.8}, {"text": "agr\u00e9able surtout quand euh \u00e7a arrive", "start": 4949.4, "duration": 5.16}, {"text": "rapidement donc nous on a choisi comme", "start": 4951.88, "duration": 4.12}, {"text": "vous", "start": 4954.56, "duration": 4.679}, {"text": "euh de ne pas appliquer euh ce que", "start": 4956.0, "duration": 6.6}, {"text": "j'appellerais euh l'augmentation euh qui", "start": 4959.239, "duration": 6.081}, {"text": "est pratiqu\u00e9e un peu subreptissement sur", "start": 4962.6, "duration": 5.039}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 pour mler une raison mais", "start": 4965.32, "duration": 6.0}, {"text": "on y reviendra donc euh on a la m\u00eame le", "start": 4967.639, "duration": 6.04}, {"text": "m\u00eame objectif qui est de laisser de", "start": 4971.32, "duration": 3.919}, {"text": "garder du pouvoir d'achat au fran\u00e7ais je", "start": 4973.679, "duration": 3.281}, {"text": "pense que le sujet l'\u00e9nergie est", "start": 4975.239, "duration": 3.521}, {"text": "effectivement un sujet sensible", "start": 4976.96, "duration": 4.279}, {"text": "notamment s'agissant de\u00e9lectricit\u00e9 mais", "start": 4978.76, "duration": 5.56}, {"text": "nous compensons de notre c\u00f4t\u00e9 par une", "start": 4981.239, "duration": 6.361}, {"text": "baisse des d\u00e9penses et je pense que nous", "start": 4984.32, "duration": 5.2}, {"text": "devons continuer \u00e0 le faire parce que on", "start": 4987.6, "duration": 2.72}, {"text": "ne peut", "start": 4989.52, "duration": 5.36}, {"text": "pas continuer je pense de vivre avec un", "start": 4990.32, "duration": 7.44}, {"text": "\u00e0 ce point un niveau de fiscalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9", "start": 4994.88, "duration": 5.72}, {"text": "et et je l'ai dit au travers l\u00e0 d'un", "start": 4997.76, "duration": 5.24}, {"text": "certain nombre de dispositifs de", "start": 5000.6, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9penses fiscales qui viennent s'ajouter", "start": 5003.0, "duration": 5.0}, {"text": "les unes aux autres je pense", "start": 5005.96, "duration": 7.16}, {"text": "que on on perd le sens de du du", "start": 5008.0, "duration": 8.76}, {"text": "financement de de notre mod\u00e8le", "start": 5013.12, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9conomique et social et il faut faire", "start": 5016.76, "duration": 4.399}, {"text": "attention non seulement aux effets de", "start": 5019.04, "duration": 4.8}, {"text": "bord mais je je je sens bien que nos", "start": 5021.159, "duration": 5.881}, {"text": "concitoyens s'y perdent pour une part et", "start": 5023.84, "duration": 5.16}, {"text": "ils s'y perdent j'ai m\u00eame je vous le dis", "start": 5027.04, "duration": 4.32}, {"text": "j'ai\u00e9t\u00e9 assez surpris de la r\u00e9action qui", "start": 5029.0, "duration": 6.199}, {"text": "est plut\u00f4t sur l'h\u00e9micycle \u00e0 \u00e0 ma gauche", "start": 5031.36, "duration": 5.76}, {"text": "lorsque nous avons \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 5035.199, "duration": 4.04}, {"text": "un certain nombre de sujets qui me", "start": 5037.12, "duration": 5.64}, {"text": "paraissent assez inhabituel euh vous", "start": 5039.239, "duration": 6.48}, {"text": "avez eu tendance je pense \u00e0 \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 5042.76, "duration": 6.0}, {"text": "des principes qui \u00e9taient plut\u00f4t les", "start": 5045.719, "duration": 5.321}, {"text": "n\u00f4tres jusqu'\u00e0 maintenant donc non mais", "start": 5048.76, "duration": 6.12}, {"text": "je je le dis parce que nous devons \u00eatre", "start": 5051.04, "duration": 6.28}, {"text": "attentifs et essayer de garder les uns", "start": 5054.88, "duration": 5.359}, {"text": "et les autres une ligne d'action tr\u00e8s", "start": 5057.32, "duration": 5.48}, {"text": "bien je vais mettre au voix cet", "start": 5060.239, "duration": 5.0}, {"text": "amendement \u00e0 Madame", "start": 5062.8, "duration": 4.6}, {"text": "lavardeadame merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5065.239, "duration": 3.681}, {"text": "j'ai beaucoup entendu parler de justice", "start": 5067.4, "duration": 2.799}, {"text": "fiscale et autres et de taxes", "start": 5068.92, "duration": 3.319}, {"text": "d'habitation donc j'aurais peut-\u00eatre pas", "start": 5070.199, "duration": 4.0}, {"text": "ma r\u00e9ponse ce soir mais juste pour", "start": 5072.239, "duration": 3.601}, {"text": "revenir quand m\u00eame sur l'origine de la", "start": 5074.199, "duration": 3.081}, {"text": "suppression de cette taxe d'habitation", "start": 5075.84, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait notamment parce qu'on pensait", "start": 5077.28, "duration": 4.28}, {"text": "que cet imp\u00f4t \u00e9tait injuste par car", "start": 5079.4, "duration": 4.4}, {"text": "assis sur des valeurs locatives qui", "start": 5081.56, "duration": 4.559}, {"text": "n'avaient pas de sens aujourd'hui il", "start": 5083.8, "duration": 4.16}, {"text": "existe un imp\u00f4t qui est toujours bas\u00e9", "start": 5086.119, "duration": 3.761}, {"text": "sur les m\u00eame valeur locative \u00e0 savoir la", "start": 5087.96, "duration": 4.08}, {"text": "taxe fonci\u00e8re il devait y avoir une", "start": 5089.88, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9vision de la taxe fonci\u00e8re avec des", "start": 5092.04, "duration": 4.0}, {"text": "travaux qui devaient \u00eatre men\u00e9s entre", "start": 5094.56, "duration": 5.96}, {"text": "2023 et 2026 de PLF en PLF on a report\u00e9", "start": 5096.04, "duration": 6.679}, {"text": "toutes les dispositions quant au travail", "start": 5100.52, "duration": 4.24}, {"text": "donc je pose l\u00e0 une question", "start": 5102.719, "duration": 4.48}, {"text": "certainement ouverte \u00e0 7ette heure o\u00f9", "start": 5104.76, "duration": 4.439}, {"text": "nous en sommes de la nuit mais qu'en", "start": 5107.199, "duration": 4.121}, {"text": "est-il de la r\u00e9vision des valeurs", "start": 5109.199, "duration": 4.44}, {"text": "locatives sur laquelle est assuj\u00e9tie la", "start": 5111.32, "duration": 3.919}, {"text": "taxe fonci\u00e8re puisque l\u00e0 on est en train", "start": 5113.639, "duration": 2.801}, {"text": "de parler de justice fiscale donc il", "start": 5115.239, "duration": 3.201}, {"text": "serait temps de s'int\u00e9resser \u00e0 ce", "start": 5116.44, "duration": 6.64}, {"text": "dossier madame briquet", "start": 5118.44, "duration": 4.64}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident je", "start": 5123.44, "duration": 5.12}, {"text": "souhaiterais insister sur un sur deux", "start": 5126.639, "duration": 3.881}, {"text": "points cruciaux qui me semblent", "start": 5128.56, "duration": 3.599}, {"text": "essentiels dans ce d\u00e9bat tout d'abord", "start": 5130.52, "duration": 3.76}, {"text": "l'impact de la suppression de la taxe", "start": 5132.159, "duration": 4.401}, {"text": "d'habitation et la n\u00e9cessit\u00e9 d'imaginer", "start": 5134.28, "duration": 4.52}, {"text": "une nouvelle contribution locale tout", "start": 5136.56, "duration": 4.32}, {"text": "d'abord la la suppression de la taxe", "start": 5138.8, "duration": 4.56}, {"text": "d'habitation a laiss\u00e9 on l'a dit un vide", "start": 5140.88, "duration": 4.48}, {"text": "b\u00e9ant dans les recettes fiscales de de", "start": 5143.36, "duration": 4.08}, {"text": "nos collectivit\u00e9s territoriales", "start": 5145.36, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui nous voyons bien que cette", "start": 5147.44, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9forme a fr\u00e9gilis\u00e9 non seulement les", "start": 5149.159, "duration": 5.161}, {"text": "collectivit\u00e9s mais aussi l'\u00e9quilibre de", "start": 5151.76, "duration": 5.0}, {"text": "nos finances publiques et que nous", "start": 5154.32, "duration": 4.6}, {"text": "proposons au gouvernement pour combler", "start": 5156.76, "duration": 3.919}, {"text": "ce d\u00e9ficit une augmentation de la", "start": 5158.92, "duration": 3.68}, {"text": "fiscalit\u00e9 sur l'\u00e9lectricit\u00e9 par exemple", "start": 5160.679, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure une", "start": 5162.6, "duration": 4.72}, {"text": "mesure non cibl\u00e9e qui p\u00e9naliserait", "start": 5165.4, "duration": 4.56}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais sans distinction", "start": 5167.32, "duration": 5.44}, {"text": "cela n'est pas acceptable nous en", "start": 5169.96, "duration": 5.52}, {"text": "discuterons prochainement et c'est", "start": 5172.76, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour cette raison que cet", "start": 5175.48, "duration": 4.28}, {"text": "amendement propose une alternative plus", "start": 5177.119, "duration": 6.08}, {"text": "juste et plus \u00e9quitable une surtaxe", "start": 5179.76, "duration": 5.84}, {"text": "cibl\u00e9e sur les foyers les plus ais\u00e9s qui", "start": 5183.199, "duration": 4.44}, {"text": "disposent des capacit\u00e9s contributives", "start": 5185.6, "duration": 4.96}, {"text": "n\u00e9cessaires et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 seul 80", "start": 5187.639, "duration": 5.6}, {"text": "% des taxes d'habitation enfin des", "start": 5190.56, "duration": 5.72}, {"text": "foyers \u00e9tai concern\u00e9s par la la", "start": 5193.239, "duration": 5.521}, {"text": "suppression voulue en en", "start": 5196.28, "duration": 4.879}, {"text": "2017 alors c'est peut-\u00eatre pas le", "start": 5198.76, "duration": 4.28}, {"text": "dispositif", "start": 5201.159, "duration": 6.681}, {"text": "id\u00e9al n\u00e9anmoins deuxi\u00e8mement et au-del\u00e0", "start": 5203.04, "duration": 8.28}, {"text": "de cette mesure transitoire propos\u00e9 ici", "start": 5207.84, "duration": 5.6}, {"text": "il est temps d'ouvrir une r\u00e9flexion", "start": 5211.32, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9rieuse sur l'autonomie financi\u00e8re et", "start": 5213.44, "duration": 4.719}, {"text": "fiscale des collectivit\u00e9s la la", "start": 5215.88, "duration": 4.319}, {"text": "suppression de la taxe d'habitation ne", "start": 5218.159, "duration": 4.681}, {"text": "peut rester un \u00e9ternel regret tout le", "start": 5220.199, "duration": 4.321}, {"text": "monde pleure sur la taxe d'habitation", "start": 5222.84, "duration": 4.359}, {"text": "tout le monde demande plus d'autonomie", "start": 5224.52, "duration": 4.639}, {"text": "fiscale dans les collectivit\u00e9s mais", "start": 5227.199, "duration": 4.281}, {"text": "autonomie fiscale au bout \u00e0 un moment \u00e7a", "start": 5229.159, "duration": 4.641}, {"text": "veut dire aussi de l'imp\u00f4t", "start": 5231.48, "duration": 6.8}, {"text": "suppl\u00e9mentaire \u00e0 \u00e0 \u00e0 r\u00e9colter donc il", "start": 5233.8, "duration": 6.16}, {"text": "faut \u00e0 un moment qu'on qu'on dise", "start": 5238.28, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment les choses et il est temps me", "start": 5239.96, "duration": 4.32}, {"text": "semble-t-il pour l'\u00e9tat de travailler", "start": 5241.96, "duration": 4.159}, {"text": "avec les collectivit\u00e9s les", "start": 5244.28, "duration": 3.64}, {"text": "parlementaires pour imaginer une", "start": 5246.119, "duration": 4.481}, {"text": "contribution locale adapt\u00e9e aux r\u00e9alit\u00e9s", "start": 5247.92, "duration": 5.56}, {"text": "du territoire et restaurer surtout le", "start": 5250.6, "duration": 6.48}, {"text": "lien entre le citoyen et les", "start": 5253.48, "duration": 8.08}, {"text": "territoires merci je vais mettre au au", "start": 5257.08, "duration": 6.68}, {"text": "voix cet amendement avec deux avis", "start": 5261.56, "duration": 6.84}, {"text": "d\u00e9favorables qui vote pour", "start": 5263.76, "duration": 4.64}, {"text": "qui vote", "start": 5276.32, "duration": 2.64}, {"text": "contre il n'est pas adopt\u00e9 voil\u00e0 pour se", "start": 5282.199, "duration": 5.561}, {"text": "condenser du premier jour d'examen du", "start": 5285.719, "duration": 4.201}, {"text": "budget 2025 \u00e0 la Haute Assembl\u00e9e ce", "start": 5287.76, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on peut retenir c'est que la majorit\u00e9", "start": 5289.92, "duration": 3.4}, {"text": "de droite et du centre du S\u00e9nat s'est", "start": 5291.4, "duration": 3.64}, {"text": "divis\u00e9 autour de la fiscalit\u00e9 des", "start": 5293.32, "duration": 3.879}, {"text": "retrait\u00e9s les s\u00e9nateurs les r\u00e9publicains", "start": 5295.04, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9taient plut\u00f4t favorables \u00e0 la remise en", "start": 5297.199, "duration": 3.841}, {"text": "cause d'un avantage fiscal dont", "start": 5299.04, "duration": 3.76}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient les retrait\u00e9s mais les", "start": 5301.04, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9nateurs centristes alli\u00e9 aux voix de", "start": 5302.8, "duration": 4.56}, {"text": "la gauche ont pu s'opposer \u00e0 ce", "start": 5305.0, "duration": 4.119}, {"text": "dispositif c'est la fin de cette", "start": 5307.36, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9mission merci de l'avoir suivi alors", "start": 5309.119, "duration": 3.08}, {"text": "pour ne rien rater des amendements qui", "start": 5310.679, "duration": 2.841}, {"text": "sont vot\u00e9s par les s\u00e9nateurs dans ce", "start": 5312.199, "duration": 3.641}, {"text": "budget 2025 vous pouvez lire tous les", "start": 5313.52, "duration": 4.119}, {"text": "articles de notre site internet", "start": 5315.84, "duration": 3.56}, {"text": "publicsena.fr tr\u00e8s bonne journ\u00e9e sur", "start": 5317.639, "duration": 4.761}, {"text": "publicsenat", "start": 5319.4, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 5328.21, "duration": 4.829}]}