{"label": "politique", "transcript": [{"text": "pour ce club Arnaud Benedetti bonjour", "start": 0.08, "duration": 5.92}, {"text": "Arnaud merci d'\u00eatre l\u00e0 r\u00e9dacteur en chef", "start": 2.32, "duration": 5.72}, {"text": "Quentin il va s'installer de la rue", "start": 6.0, "duration": 4.519}, {"text": "politique et parlementaire Fr\u00e9d\u00e9ric Davi", "start": 8.04, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a va Fr\u00e9d\u00e9ric directeur g\u00e9n\u00e9ral opinion", "start": 10.519, "duration": 4.36}, {"text": "de l'OP on va parler de la campagne des", "start": 13.08, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes on est \u00e0 9 jours du scrutin", "start": 14.879, "duration": 3.281}, {"text": "on va voir vos derni\u00e8res intentions de", "start": 16.56, "duration": 2.84}, {"text": "vote Fr\u00e9d\u00e9ric \u00e9videmment le", "start": 18.16, "duration": 2.76}, {"text": "rassemblement national qui est toujours", "start": 19.4, "duration": 3.32}, {"text": "en t\u00eate est-ce que le match est pli\u00e9 on", "start": 20.92, "duration": 3.72}, {"text": "vous posera \u00e9videmment la question et", "start": 22.72, "duration": 3.08}, {"text": "puis Quentin vous avez suivi les", "start": 24.64, "duration": 2.52}, {"text": "meetings et les d\u00e9bats hier soir c'est", "start": 25.8, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e7a on a regard\u00e9 le d\u00e9bat sur C news hier", "start": 27.16, "duration": 4.24}, {"text": "soir avec candidat et Rapha\u00ebl gluxman", "start": 29.199, "duration": 3.921}, {"text": "qui \u00e9tait en meeting au zenite \u00e0 Paris", "start": 31.4, "duration": 3.2}, {"text": "et on va voir tout \u00e7a c'est parti pour", "start": 33.12, "duration": 4.21}, {"text": "ce club sp\u00e9cial", "start": 34.6, "duration": 11.92}, {"text": "[Musique]", "start": 37.33, "duration": 11.47}, {"text": "europ\u00e9enne et avant de parler de ce qui", "start": 46.52, "duration": 3.719}, {"text": "s'est pass\u00e9 hier soir jusqu'au 9 juin on", "start": 48.8, "duration": 3.079}, {"text": "rencontre les candidats \u00e0 cette \u00e9lection", "start": 50.239, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9enne pour comprendre leur vision", "start": 51.879, "duration": 2.561}, {"text": "de l'Europe leur programme Marion", "start": 53.12, "duration": 3.119}, {"text": "delp\u00e8che Noa bergo et c\u00e9ile Sixou sont", "start": 54.44, "duration": 3.119}, {"text": "all\u00e9s poser trois questions \u00e0 Florient", "start": 56.239, "duration": 3.081}, {"text": "Philippo pr\u00e9sident du parti des", "start": 57.559, "duration": 3.761}, {"text": "patriotes la t\u00eate de la liste l'Europe", "start": 59.32, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a", "start": 61.32, "duration": 2.199}, {"text": "suffit je suis candidat pour prolonger", "start": 65.0, "duration": 4.759}, {"text": "des combats ceux que nous menons depuis", "start": 68.0, "duration": 3.52}, {"text": "des ann\u00e9es parce que notre pays est", "start": 69.759, "duration": 4.881}, {"text": "maltrait\u00e9 par des gens qui notamment \u00e0", "start": 71.52, "duration": 5.12}, {"text": "Bruxelles ne sont pas \u00e9lus responsable", "start": 74.64, "duration": 4.44}, {"text": "devant personne et qui nous maltraite on", "start": 76.64, "duration": 4.6}, {"text": "a men\u00e9 tous ces combats pour nos", "start": 79.08, "duration": 4.359}, {"text": "libert\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans la", "start": 81.24, "duration": 3.96}, {"text": "rue concr\u00e8tement pendant le covid pour", "start": 83.439, "duration": 3.281}, {"text": "des personnels qui \u00e9taient suspendus on", "start": 85.2, "duration": 3.76}, {"text": "a men\u00e9 le combat pour la paix alors que", "start": 86.72, "duration": 4.0}, {"text": "on veut nous entra\u00eener", "start": 88.96, "duration": 3.24}, {"text": "vers la guerre notamment contre la", "start": 90.72, "duration": 3.56}, {"text": "Russie on a men\u00e9 le combat pour que", "start": 92.2, "duration": 4.199}, {"text": "notre pays soit ind\u00e9pendant qu'il arr\u00eate", "start": 94.28, "duration": 3.6}, {"text": "de subir des politiques en mati\u00e8re", "start": 96.399, "duration": 4.481}, {"text": "d'\u00e9nergie en mati\u00e8re agricole en mati\u00e8re", "start": 97.88, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9conomique en mati\u00e8re migratoire qui", "start": 100.88, "duration": 3.839}, {"text": "sont compl\u00e8tement contraires \u00e0 nos", "start": 102.6, "duration": 4.36}, {"text": "int\u00e9r\u00eats nationaux donc on veut redonner", "start": 104.719, "duration": 4.08}, {"text": "en fait la parole et le pouvoir aux", "start": 106.96, "duration": 3.839}, {"text": "Fran\u00e7ais et ce sont mes convictions", "start": 108.799, "duration": 3.96}, {"text": "profondes depuis toujours et c'est tout", "start": 110.799, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e0 fait le sens de nos combats", "start": 112.759, "duration": 3.081}, {"text": "extr\u00eamement concret men\u00e9s dans la rue", "start": 113.88, "duration": 3.8}, {"text": "devant les tribunaux dans les \u00e9lections", "start": 115.84, "duration": 5.68}, {"text": "depuis des ann\u00e9es des ann\u00e9es", "start": 117.68, "duration": 3.84}, {"text": "j'ai une vision de l'Union europ\u00e9enne", "start": 122.32, "duration": 3.719}, {"text": "tr\u00e8s n\u00e9gative parce que l'Union", "start": 124.64, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne n'apporte rien de bon au", "start": 126.039, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais l'Union europ\u00e9enne n'a tenu", "start": 127.88, "duration": 3.68}, {"text": "aucune de ces promesses on nous avait", "start": 129.679, "duration": 3.56}, {"text": "dit c'est l'emploi c'est la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 131.56, "duration": 3.92}, {"text": "c'est la protection \u00e7a a \u00e9t\u00e9 exactement", "start": 133.239, "duration": 4.401}, {"text": "l'inverse l'Union en pine d\u00e9truit tout", "start": 135.48, "duration": 4.16}, {"text": "donc moi je veux d\u00e9truire l'Union en", "start": 137.64, "duration": 3.76}, {"text": "pine avant qu'elle nous d\u00e9truise donc il", "start": 139.64, "duration": 3.879}, {"text": "y a deux solutions soit on reste dans", "start": 141.4, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ce que proposent", "start": 143.519, "duration": 3.281}, {"text": "toutes les listes qui vous font croire", "start": 145.16, "duration": 3.159}, {"text": "qu'elles vont la changer ce n'est pas", "start": 146.8, "duration": 2.68}, {"text": "possible elles font toujours ses", "start": 148.319, "duration": 3.441}, {"text": "promesses qui ne sont pas tenables soit", "start": 149.48, "duration": 3.68}, {"text": "on quitte l'Union europ\u00e9enne c'est le", "start": 151.76, "duration": 3.839}, {"text": "frxit c'est exactement ce que propose", "start": 153.16, "duration": 5.4}, {"text": "notre liste l'Europe \u00e7a suffit pour", "start": 155.599, "duration": 5.28}, {"text": "retrouver la ma\u00eetrise de notre destin la", "start": 158.56, "duration": 3.56}, {"text": "vision des choses c'est une vision de la", "start": 160.879, "duration": 3.0}, {"text": "France une France ind\u00e9pendante une", "start": 162.12, "duration": 3.8}, {"text": "France libre qui puisse \u00eatre juste", "start": 163.879, "duration": 5.08}, {"text": "prosp\u00e8re puissante \u00e9couter respectter", "start": 165.92, "duration": 5.36}, {"text": "qui dialogue bien s\u00fbr qui continuera de", "start": 168.959, "duration": 5.521}, {"text": "dialoguer avec les autres pays europ\u00e9ens", "start": 171.28, "duration": 5.76}, {"text": "mais en \u00e9tant respect\u00e9 en \u00e9tant libre et", "start": 174.48, "duration": 4.64}, {"text": "qui pourra \u00e9galement dialoguer avec tous", "start": 177.04, "duration": 3.839}, {"text": "les pays du monde ce qui sera d'ailleurs", "start": 179.12, "duration": 3.32}, {"text": "utile \u00e0 nos positions dans le monde", "start": 180.879, "duration": 4.881}, {"text": "entier et ce qui sera utile \u00e0 la", "start": 182.44, "duration": 3.32}, {"text": "paix je compte utiliser mon mandat de", "start": 186.879, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en pour faire conna\u00eetre le", "start": 189.48, "duration": 4.36}, {"text": "frxit et l'imposer dans le d\u00e9bat public", "start": 191.519, "duration": 3.961}, {"text": "pour que notre pays se lib\u00e8re il en", "start": 193.84, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9coulera plein de mesures tr\u00e8s", "start": 195.48, "duration": 4.28}, {"text": "concr\u00e8tes on pourra r\u00e9duire par tro le", "start": 197.4, "duration": 3.559}, {"text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 parce qu'on va", "start": 199.76, "duration": 2.039}, {"text": "quitter le march\u00e9 europeain", "start": 200.959, "duration": 3.121}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 on pourra r\u00e9cup\u00e9rer 15", "start": 201.799, "duration": 3.44}, {"text": "milliards d'euros par an parce", "start": 204.08, "duration": 3.32}, {"text": "qu'aujourd'hui on donne 15 milliards en", "start": 205.239, "duration": 3.681}, {"text": "plus que ce qu'on re\u00e7oit du budget de", "start": 207.4, "duration": 3.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ann\u00e9e c'est un", "start": 208.92, "duration": 3.2}, {"text": "scandale on pourra d\u00e9fendre la paix", "start": 210.4, "duration": 3.16}, {"text": "parce qu'on voit bien que ourursoua", "start": 212.12, "duration": 3.08}, {"text": "vonerleon et tous les gens \u00e0 la t\u00eate de", "start": 213.56, "duration": 3.399}, {"text": "l'Union europenne nous conduisent \u00e0 la", "start": 215.2, "duration": 3.36}, {"text": "guerre main dans la main avec l'UTAN que", "start": 216.959, "duration": 3.36}, {"text": "je souhaite \u00e9galement quitter on pourra", "start": 218.56, "duration": 3.319}, {"text": "arr\u00eater ces politiques migratoires", "start": 220.319, "duration": 3.361}, {"text": "folles parce qu'on aura quitt\u00e9 Schengen", "start": 221.879, "duration": 3.36}, {"text": "et l'Union europ\u00e9enne donc on retrouvera", "start": 223.68, "duration": 2.8}, {"text": "la ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res et de la", "start": 225.239, "duration": 3.401}, {"text": "politique migratoire on pourra prot\u00e9ger", "start": 226.48, "duration": 3.839}, {"text": "nos paysans et ce qu'on a dans nos", "start": 228.64, "duration": 2.879}, {"text": "assiettes parce qu'on arr\u00eatera les", "start": 230.319, "duration": 3.441}, {"text": "accords de libre \u00e9change qu'aujourd'hui", "start": 231.519, "duration": 4.321}, {"text": "pilote la Commission europ\u00e9enne bref on", "start": 233.76, "duration": 4.199}, {"text": "reprendra le contr\u00f4le donc rendre aux", "start": 235.84, "duration": 4.479}, {"text": "Fran\u00e7ais leur libert\u00e9 la paix leur", "start": 237.959, "duration": 4.321}, {"text": "destin leur argent c'est exactement \u00e7a", "start": 240.319, "duration": 3.961}, {"text": "mon projet c'est tr\u00e8s concret il a fait", "start": 242.28, "duration": 3.72}, {"text": "un stage et voil\u00e0 pour Florien Philippo", "start": 244.28, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate de la liste l'Europe \u00e7a suffit", "start": 246.0, "duration": 5.04}, {"text": "on va parler de la campagne \u00e9videmment", "start": 248.959, "duration": 3.28}, {"text": "de ce qui s'est pass\u00e9 hier il y a des", "start": 251.04, "duration": 2.559}, {"text": "d\u00e9bats il y a des meetings Quentin on va", "start": 252.239, "duration": 3.401}, {"text": "commencer par un d\u00e9bat qui a vilu hier", "start": 253.599, "duration": 3.441}, {"text": "soir c'\u00e9tait sur C news voil\u00e0 je vous", "start": 255.64, "duration": 2.599}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure c'\u00e9tait un d\u00e9bat \u00e0", "start": 257.04, "duration": 3.56}, {"text": "6 il manquait deux candidats de premier", "start": 258.239, "duration": 5.24}, {"text": "plan Rapha\u00ebl gluxman pour le PS et Marie", "start": 260.6, "duration": 5.12}, {"text": "tousin la candidate \u00e9cologiste tous deux", "start": 263.479, "duration": 4.641}, {"text": "boycotter l'\u00e9mission sur C news et", "start": 265.72, "duration": 4.96}, {"text": "europin le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 s structur\u00e9 sur", "start": 268.12, "duration": 4.68}, {"text": "quatre th\u00e8mes pouvoir d'achat pu", "start": 270.68, "duration": 4.64}, {"text": "agriculture l'Europe face \u00e0 la guerre et", "start": 272.8, "duration": 4.72}, {"text": "enfin le sujet de l'immigration alors \u00e0", "start": 275.32, "duration": 3.439}, {"text": "propos de ce sujet de l'immigration", "start": 277.52, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9coutez cet extrait avec jandan Bardella", "start": 278.759, "duration": 5.641}, {"text": "Val\u00e9rie ayer et Fran\u00e7ois Xavier bami je", "start": 281.52, "duration": 5.119}, {"text": "souhaite que notre pays madame monsieur", "start": 284.4, "duration": 4.68}, {"text": "arr\u00eate d'\u00eatre un guichet social pour les", "start": 286.639, "duration": 4.161}, {"text": "peuples du monde entier quand il y a un", "start": 289.08, "duration": 3.119}, {"text": "Fran\u00e7ais sur trois qui renonce \u00e0 se", "start": 290.8, "duration": 2.88}, {"text": "soigner parce que le reste sa charge est", "start": 292.199, "duration": 2.921}, {"text": "trop important et que le gouvernement", "start": 293.68, "duration": 3.48}, {"text": "d'Emmanuel Macron offre toute la palette", "start": 295.12, "duration": 3.48}, {"text": "de soins gratuite \u00e0 des gens qui", "start": 297.16, "duration": 2.72}, {"text": "viennent en France qui n'ont J", "start": 298.6, "duration": 2.76}, {"text": "travailler qui n'ont jamais cotis\u00e9 et", "start": 299.88, "duration": 3.2}, {"text": "qui sont pr\u00e9sentes de mani\u00e8re ill\u00e9gale", "start": 301.36, "duration": 3.24}, {"text": "je trouve que c'est un juste et je", "start": 303.08, "duration": 2.92}, {"text": "trouve que c'est indigne \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 304.6, "duration": 3.48}, {"text": "nos retrait\u00e9s et de nos concitoyens qui", "start": 306.0, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui n'arrivent plus \u00e0 faire face", "start": 308.08, "duration": 4.0}, {"text": "comment on renforce le contr\u00f4le de nos", "start": 310.68, "duration": 3.12}, {"text": "fronti\u00e8res c'est le pacte asile", "start": 312.08, "duration": 4.0}, {"text": "immigration le texte les lois qu'on a v\u00e9", "start": 313.8, "duration": 4.679}, {"text": "et d'ailleurs monsieur crois je croyais", "start": 316.08, "duration": 3.76}, {"text": "que c'\u00e9tait ignoble de prot\u00e9ger les", "start": 318.479, "duration": 3.0}, {"text": "fronti\u00e8res ex\u00e9rieures de", "start": 319.84, "duration": 4.359}, {"text": "l'urope\u00e9 a par la convaincre cro qu'on", "start": 321.479, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait le", "start": 324.199, "duration": 5.601}, {"text": "TR la est votre sur lae des vous", "start": 325.4, "duration": 5.76}, {"text": "inqui\u00e9tez pas monsieur bami on sera pas", "start": 329.8, "duration": 2.839}, {"text": "du tout sur la m\u00eame position sur C", "start": 331.16, "duration": 3.4}, {"text": "question un mot on va revoir d'autres", "start": 332.639, "duration": 3.361}, {"text": "extraits \u00e9videmment Quentin mais", "start": 334.56, "duration": 2.6}, {"text": "l\u00e0-dessus peut-\u00eatre Fr\u00e9d\u00e9rique", "start": 336.0, "duration": 3.08}, {"text": "l'immigration est-ce que c'est un th\u00e8me", "start": 337.16, "duration": 3.56}, {"text": "porteur aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais dans cette", "start": 339.08, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne alors oui c'est un", "start": 340.72, "duration": 4.319}, {"text": "th\u00e8me tr\u00e8s porteur dans une enqu\u00eate", "start": 342.319, "duration": 4.641}, {"text": "fiduciale pour C figero Sud Radio on", "start": 345.039, "duration": 3.88}, {"text": "s'\u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 aux motivations de", "start": 346.96, "duration": 4.359}, {"text": "vote et on voit que l'immigration arrive", "start": 348.919, "duration": 5.201}, {"text": "en 2e position juste apr\u00e8s le pouvoir", "start": 351.319, "duration": 5.44}, {"text": "d'achat et de m\u00e9moire je je n'ai que", "start": 354.12, "duration": 5.0}, {"text": "rarement vu l'immigration un niveau si", "start": 356.759, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 parce que maintenant il faut le", "start": 359.12, "duration": 3.84}, {"text": "dire je dirais que l'immigration n'est", "start": 360.68, "duration": 5.28}, {"text": "plus un enjeu n'est plus un enjeu isol\u00e9", "start": 362.96, "duration": 4.239}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les gens font un lien", "start": 365.96, "duration": 3.6}, {"text": "entre un s\u00e9curit\u00e9 et immigration c'est", "start": 367.199, "duration": 4.961}, {"text": "un enjeu transversal immigration et", "start": 369.56, "duration": 4.079}, {"text": "climat certains m\u00eame en France", "start": 372.16, "duration": 3.96}, {"text": "immigration et \u00e9ducation la baisse du", "start": 373.639, "duration": 4.12}, {"text": "niveau scolaire serait duue \u00e0 une trop", "start": 376.12, "duration": 3.6}, {"text": "forte proportion de jeunes ou d'enfants", "start": 377.759, "duration": 4.321}, {"text": "d'immigr\u00e9s et puis c'est un sujet sur", "start": 379.72, "duration": 3.68}, {"text": "lequel les Fran\u00e7ais ont pris conscience", "start": 382.08, "duration": 3.6}, {"text": "que la solution est moins hexagonale", "start": 383.4, "duration": 4.16}, {"text": "qu'europ\u00e9enne donc c'est je dirais", "start": 385.68, "duration": 3.88}, {"text": "parfait pour cr\u00e9er aussi de la Distin", "start": 387.56, "duration": 3.52}, {"text": "tion et on l'a vu lors de ce d\u00e9bat", "start": 389.56, "duration": 3.12}, {"text": "d'hier il n'y avait que six candidats", "start": 391.08, "duration": 2.64}, {"text": "mais il y avait quand m\u00eame une forte", "start": 392.68, "duration": 2.88}, {"text": "cacophonie si je peux dire comme s'ils", "start": 393.72, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9taient comme s'ils \u00e9taient h \u00e7a a", "start": 395.56, "duration": 4.359}, {"text": "permis d'un c\u00f4t\u00e9 aux deux candidats de", "start": 397.56, "duration": 5.359}, {"text": "gauche restant c'est\u00e0-dire Manon auri et", "start": 399.919, "duration": 5.921}, {"text": "L\u00e9on des fontaines de briller du fait de", "start": 402.919, "duration": 4.72}, {"text": "l'absence de Marie toussin et de R", "start": 405.84, "duration": 3.84}, {"text": "guusman et comme on le voit ici de cr\u00e9er", "start": 407.639, "duration": 4.761}, {"text": "de la distinction entre entre fran\u00e7", "start": 409.68, "duration": 5.56}, {"text": "Xavier bami et Val\u00e9rie harier entre", "start": 412.4, "duration": 5.68}, {"text": "b\u00e9ami et Manan mar\u00e9chal entre bami et", "start": 415.24, "duration": 4.72}, {"text": "Jordane bardela parce qu'on arrive \u00e0 un", "start": 418.08, "duration": 3.36}, {"text": "moment dans la derni\u00e8re ligne droite o\u00f9", "start": 419.96, "duration": 3.359}, {"text": "les candidats les t\u00eates de liste doivent", "start": 421.44, "duration": 4.4}, {"text": "cr\u00e9er de la distinction pour s\u00e9duire la", "start": 423.319, "duration": 4.681}, {"text": "part le quart des Fran\u00e7ais qui h\u00e9site", "start": 425.84, "duration": 4.199}, {"text": "entre telle ou telle t\u00eate de liste ou", "start": 428.0, "duration": 3.479}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric dit c'est un sujet transverse", "start": 430.039, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui l'immigration est-ce que", "start": 431.479, "duration": 3.521}, {"text": "c'est un sujet o o\u00f9 le retour du cl\u00e9vage", "start": 432.639, "duration": 4.84}, {"text": "droite gauche est marqu\u00e9 ou pas", "start": 435.0, "duration": 3.599}, {"text": "oui d'ailleurs on le voit m\u00eame \u00e0", "start": 437.479, "duration": 3.241}, {"text": "l'int\u00e9rieur de la majorit\u00e9 puisque l'", "start": 438.599, "duration": 4.561}, {"text": "gauche de la majorit\u00e9 n'est pas sur les", "start": 440.72, "duration": 4.96}, {"text": "positions d'horizon ou de l'aile droite", "start": 443.16, "duration": 4.2}, {"text": "de la de la majorit\u00e9 donc c'est que \u00e7a", "start": 445.68, "duration": 3.56}, {"text": "reste si vous voulez l'immigration reste", "start": 447.36, "duration": 4.679}, {"text": "un un sujet clivant dans le champ", "start": 449.24, "duration": 5.399}, {"text": "politique mais en terme d'opinion", "start": 452.039, "duration": 5.72}, {"text": "aujourd'hui force de constater que il y", "start": 454.639, "duration": 5.801}, {"text": "a un basculement quand m\u00eame je veux dire", "start": 457.759, "duration": 5.961}, {"text": "l'opinion publique sur des en tout cas", "start": 460.44, "duration": 4.719}, {"text": "en faveur de politique publique de de", "start": 463.72, "duration": 4.24}, {"text": "plus grande ma\u00eetrise des flux des flux", "start": 465.159, "duration": 4.32}, {"text": "migratoires et c'est ce qui explique", "start": 467.96, "duration": 3.799}, {"text": "aussi aujourd'hui v\u00e9cemment une partie", "start": 469.479, "duration": 3.44}, {"text": "de la victoire culturelle du", "start": 471.759, "duration": 3.921}, {"text": "rassemblement national et de j'allais", "start": 472.919, "duration": 4.801}, {"text": "dire sa sa motricit\u00e9 dans les intentions", "start": 475.68, "duration": 3.88}, {"text": "de vote parce que quand m\u00eame qu' le", "start": 477.72, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui si vous voulez le sujet", "start": 479.56, "duration": 4.24}, {"text": "immigration est un des d\u00e9terminants", "start": 481.44, "duration": 5.039}, {"text": "majeurs du vote des \u00e9lecteurs en tout", "start": 483.8, "duration": 4.16}, {"text": "cas pour une grande partie des vot du", "start": 486.479, "duration": 2.72}, {"text": "vote des \u00e9lecteurs du rassemblement", "start": 487.96, "duration": 2.4}, {"text": "national et je rejoins tout \u00e0 fait ce", "start": 489.199, "duration": 2.68}, {"text": "que dit Fr\u00e9d\u00e9ric c'est-\u00e0-dire que en", "start": 490.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'occurrence aujourd'hui c'est un sujet", "start": 491.879, "duration": 3.561}, {"text": "qui est en effet transversal qui est", "start": 493.44, "duration": 5.12}, {"text": "transverse c'est-\u00e0-dire qui euh impacte", "start": 495.44, "duration": 4.28}, {"text": "la question bien \u00e9videmment de", "start": 498.56, "duration": 2.68}, {"text": "l'\u00e9ducation impacte la question de", "start": 499.72, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9conomie impacte la question m\u00eame de", "start": 501.24, "duration": 3.799}, {"text": "la d\u00e9pense publique si vous voulez on", "start": 503.039, "duration": 4.88}, {"text": "voit bien que ce sujet quelque part est", "start": 505.039, "duration": 5.44}, {"text": "devenu un sujet presque presque un fait", "start": 507.919, "duration": 5.12}, {"text": "total comment on dit en sociologie un", "start": 510.479, "duration": 5.24}, {"text": "fait social total donc et c'est ce qui", "start": 513.039, "duration": 5.12}, {"text": "fait que en effet aujourd'hui c'est vrai", "start": 515.719, "duration": 3.721}, {"text": "s l'un des enjeux majeurs de cette", "start": 518.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne pas le seul mais il", "start": 519.44, "duration": 4.32}, {"text": "est tr\u00e8s important \u00e7a \u00e7a porte qui ce", "start": 521.36, "duration": 3.8}, {"text": "sujet de l'immigration \u00e7a porte", "start": 523.76, "duration": 3.56}, {"text": "uniquement le rassemblement national non", "start": 525.16, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a porte pas que le Ren et Arnaud a tout", "start": 527.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 fait raison c'est un sujet sur lequel", "start": 529.08, "duration": 3.72}, {"text": "le clivage gauche-droite c'est", "start": 531.48, "duration": 3.2}, {"text": "absolument effondr\u00e9 on en avait parl\u00e9", "start": 532.8, "duration": 3.28}, {"text": "ici rappelez-vous au mois de d\u00e9cembre au", "start": 534.68, "duration": 3.68}, {"text": "moment du projet de loi immigration ou", "start": 536.08, "duration": 4.92}, {"text": "dans les enqu\u00eates envoy\u00e9 une majorit\u00e9", "start": 538.36, "duration": 5.12}, {"text": "tr\u00e8s forte de sympathisants de gauche", "start": 541.0, "duration": 4.92}, {"text": "qui avent d\u00e9clar\u00e9 que les d\u00e9linquants", "start": 543.48, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9trangers devraent \u00eatre expul'\u00e9tait", "start": 545.92, "duration": 4.96}, {"text": "juste juste pour je il s'est effondr\u00e9 il", "start": 548.079, "duration": 5.2}, {"text": "s'est effondr\u00e9 en effet dans l'opinion", "start": 550.88, "duration": 4.36}, {"text": "publique il reste fort dans le champ", "start": 553.279, "duration": 4.321}, {"text": "politique voil\u00e0 vous dire il y a un vrai", "start": 555.24, "duration": 4.279}, {"text": "yatus entre on l'a vu lors de ce projet", "start": 557.6, "duration": 5.12}, {"text": "de loi un champ politique tr\u00e8s cliv\u00e9", "start": 559.519, "duration": 5.56}, {"text": "gauche-doite sur cette question c'est un", "start": 562.72, "duration": 4.679}, {"text": "vrai \u00e9l\u00e9ment de distinction et", "start": 565.079, "duration": 4.521}, {"text": "effectivement j'allais vous le dire cher", "start": 567.399, "duration": 4.321}, {"text": "Arnaud vous l'avez mieux dit que moi", "start": 569.6, "duration": 4.28}, {"text": "vous l'avez avant moi en tout cas et et", "start": 571.72, "duration": 5.96}, {"text": "non et on a euh voil\u00e0 un on a une", "start": 573.88, "duration": 5.56}, {"text": "opinion publique qui est nettement plus", "start": 577.68, "duration": 3.68}, {"text": "consensuelle on trouve une majorit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 579.44, "duration": 3.28}, {"text": "forte de sympathisants de gauche qui", "start": 581.36, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9clare que les d\u00e9rinquants \u00e9trangers", "start": 582.72, "duration": 3.239}, {"text": "doivent doivent \u00eatre expuls\u00e9 \u00e0 l'issu de", "start": 584.24, "duration": 4.2}, {"text": "leur P on a trouv\u00e9 aussi une majorit\u00e9 de", "start": 585.959, "duration": 4.801}, {"text": "symptisant et l'air favorable au cas par", "start": 588.44, "duration": 4.6}, {"text": "cas \u00e0 des r\u00e9gularisations de saintpier", "start": 590.76, "duration": 4.92}, {"text": "pour des m\u00e9tier en tension et l\u00e0 voil\u00e0", "start": 593.04, "duration": 5.44}, {"text": "un cas o\u00f9 il y a un une fracture entre", "start": 595.68, "duration": 4.68}, {"text": "le champ politique tr\u00e8s marqu\u00e9 par des", "start": 598.48, "duration": 3.599}, {"text": "clivages traditionnels \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 600.36, "duration": 3.479}, {"text": "un clivage tr\u00e8s traditionnel", "start": 602.079, "duration": 3.721}, {"text": "d'opposition entre la gauche et la", "start": 603.839, "duration": 3.841}, {"text": "droite depuis les ann\u00e9es 80 depuis", "start": 605.8, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9mergence du Front national de", "start": 607.68, "duration": 4.599}, {"text": "Jean-Marie Le Pen et l'ensemble des", "start": 608.72, "duration": 5.96}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est int\u00e9ressant de voir que", "start": 612.279, "duration": 4.721}, {"text": "le RN a aussi boug\u00e9 quand on regarde les", "start": 614.68, "duration": 4.2}, {"text": "motivations de vote des \u00e9lecteurs", "start": 617.0, "duration": 3.88}, {"text": "Jordane bardellaa l'immigration est en", "start": 618.88, "duration": 4.12}, {"text": "t\u00eate mais quasiment \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec le", "start": 620.88, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir d'achat c'est surtout dans", "start": 623.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9lectorat reconqu\u00eate de Marion", "start": 624.8, "duration": 3.92}, {"text": "mar\u00e9chal comme lors de l'\u00e9lection", "start": 626.92, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidenti que l'immigration est le", "start": 628.72, "duration": 3.88}, {"text": "sujet majeur on continue \u00e0 parler de ce", "start": 630.92, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9bat oui dans ce d\u00e9bat d'hier soir sur", "start": 632.6, "duration": 3.96}, {"text": "C news et europin les candidats ont", "start": 634.16, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement cbler Jordane Bardella", "start": 636.56, "duration": 4.16}, {"text": "logique il fait la course en t\u00eate loin", "start": 638.519, "duration": 4.281}, {"text": "devant avec 34 % d'intention de vote la", "start": 640.72, "duration": 4.119}, {"text": "semaine prochaine alors Jordan Bardella", "start": 642.8, "duration": 4.76}, {"text": "avait pr\u00e9vu des parades face \u00e0 ses", "start": 644.839, "duration": 4.8}, {"text": "adversaires mais \u00e7a n'a pas march\u00e9 \u00e0", "start": 647.56, "duration": 3.8}, {"text": "tous les coups regardez un deuxi\u00e8me", "start": 649.639, "duration": 3.681}, {"text": "extrait et vous avez vot\u00e9 pour", "start": 651.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9lection de la Commission europ\u00e9enne", "start": 653.32, "duration": 4.639}, {"text": "non nous avons ah B alors attendez j'ai", "start": 655.32, "duration": 4.56}, {"text": "que je regard nous n'ons pas \u00e9lection de", "start": 657.959, "duration": 4.401}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne qui a vot\u00e9 pour", "start": 659.88, "duration": 4.72}, {"text": "Monsieur Belami le 27 novembre 2019", "start": 662.36, "duration": 3.8}, {"text": "alors peut-\u00eatre que vous \u00eates tromp\u00e9 de", "start": 664.6, "duration": 3.919}, {"text": "bouton vous avvez choisi une pr\u00e9sidente", "start": 666.16, "duration": 3.919}, {"text": "de commission europ\u00e9en et maintenant", "start": 668.519, "duration": 2.56}, {"text": "vous faites", "start": 670.079, "duration": 2.921}, {"text": "campagne sa votre tactique est parler", "start": 671.079, "duration": 4.041}, {"text": "plus fort pour \u00e9viter qu'on pour \u00e9viter", "start": 673.0, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on vous mettre devant vos mensonges", "start": 675.12, "duration": 2.959}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que l'\u00e9lection du", "start": 676.76, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9sident ou de la pr\u00e9sidente de la", "start": 678.079, "duration": 3.121}, {"text": "Commission europ\u00e9enne est un vote \u00e0", "start": 679.36, "duration": 4.96}, {"text": "bultin sec", "start": 681.2, "duration": 3.12}, {"text": "commission moins que vous ayz honyme moi", "start": 684.56, "duration": 6.68}, {"text": "j'ai vot\u00e9 contre", "start": 687.839, "duration": 3.401}, {"text": "excus il ne connait pas le Parlement", "start": 691.48, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en c'est en effet un vote \u00e0", "start": 693.68, "duration": 2.64}, {"text": "bulletin secret j'ai pas pour habitude", "start": 694.92, "duration": 4.08}, {"text": "de d\u00e9fendre monsieur bam mais", "start": 696.32, "duration": 5.04}, {"text": "mon monsie Monsieur", "start": 699.0, "duration": 4.639}, {"text": "B revenez au Parlement europ\u00e9en on vous", "start": 701.36, "duration": 4.84}, {"text": "apprendra comment \u00e7a fonctionne r tr\u00e8s", "start": 703.639, "duration": 4.76}, {"text": "int\u00e9ress voil\u00e0 \u00e7a c'est une critique qui", "start": 706.2, "duration": 3.4}, {"text": "est faite r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Jordane", "start": 708.399, "duration": 3.56}, {"text": "Bardella sa m\u00e9connaissance du Parlement", "start": 709.6, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en le fait que il n'y a pas \u00e9t\u00e9", "start": 711.959, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9sent alors lui il affiche des", "start": 714.12, "duration": 3.6}, {"text": "taux de pr\u00e9sence en s\u00e9ance mais il y a", "start": 715.44, "duration": 4.48}, {"text": "peu de de travaux en comm mission est-ce", "start": 717.72, "duration": 3.72}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a porte aupr\u00e8s des fran\u00e7ais", "start": 719.92, "duration": 3.08}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric ou pas du tout c'est vrai que", "start": 721.44, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a ne porte pas vraiment quand on", "start": 723.0, "duration": 3.6}, {"text": "regarde notre rollingop Fiducial il a", "start": 724.56, "duration": 4.64}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 31 % il a 33 et demi il a eu", "start": 726.6, "duration": 4.679}, {"text": "des piqus \u00e0 34 % mes confr\u00e8res donneent", "start": 729.2, "duration": 4.68}, {"text": "aussi un RN sup\u00e9rieur \u00e0 30 % \u00e7a veut", "start": 731.279, "duration": 4.281}, {"text": "dire quelque chose he jamais le", "start": 733.88, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national n'avait d\u00e9pass\u00e9", "start": 735.56, "duration": 4.36}, {"text": "25 % \u00e0 une \u00e9lection europ\u00e9enne c'\u00e9tait", "start": 737.68, "duration": 5.04}, {"text": "en 2014 jamais une force", "start": 739.92, "duration": 5.08}, {"text": "politique n'obtiendrait un tel score", "start": 742.72, "duration": 4.799}, {"text": "Simon veille en 84 c'\u00e9tait une coalition", "start": 745.0, "duration": 5.199}, {"text": "partisane c'\u00e9tait le RPR et l'UDF et", "start": 747.519, "duration": 4.481}, {"text": "c'est vrai que on aurait pu croire on a", "start": 750.199, "duration": 3.681}, {"text": "une \u00e9lection et l\u00e0 c'est tr\u00e8s nouveau", "start": 752.0, "duration": 4.0}, {"text": "par rapport aux europ\u00e9ennes pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 753.88, "duration": 3.92}, {"text": "une \u00e9lection de sortant il y a", "start": 756.0, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de candidats sortants qui", "start": 757.8, "duration": 3.96}, {"text": "auraient pu la jouer sur le mode bilan", "start": 759.519, "duration": 3.841}, {"text": "voil\u00e0 ce que voil\u00e0 ce que j'ai fait", "start": 761.76, "duration": 3.759}, {"text": "voil\u00e0 ce que vous n'avez pas fait force", "start": 763.36, "duration": 4.12}, {"text": "de constater alors \u00e7a joue peut-\u00eatre \u00e0", "start": 765.519, "duration": 3.921}, {"text": "la marge que \u00e7a n'a pas eu un impact", "start": 767.48, "duration": 3.64}, {"text": "majeur parce que qu'est-ce que c'est que", "start": 769.44, "duration": 3.399}, {"text": "ce vote il y a une dimension d'fouloir", "start": 771.12, "duration": 3.76}, {"text": "il y a une dimension vote de col\u00e8re il y", "start": 772.839, "duration": 4.56}, {"text": "a une dimension c'est maintenant ou", "start": 774.88, "duration": 4.519}, {"text": "jamais dans un contexte o\u00f9 il y a la", "start": 777.399, "duration": 3.961}, {"text": "frustration d'un d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel", "start": 779.399, "duration": 4.0}, {"text": "escamot\u00e9 et je vous l'ai d\u00e9j\u00e0 dit je le", "start": 781.36, "duration": 3.52}, {"text": "redit on est sur une \u00e9lection tr\u00e8s", "start": 783.399, "duration": 3.761}, {"text": "in\u00e9dite qui sera la seule \u00e9lection", "start": 784.88, "duration": 4.48}, {"text": "nationale du quinena sauf bien s\u00fbr dis", "start": 787.16, "duration": 4.08}, {"text": "solutions et l\u00e9gislative anticip\u00e9 que", "start": 789.36, "duration": 4.279}, {"text": "personne ne peut pr\u00e9voir ici donc le les", "start": 791.24, "duration": 4.12}, {"text": "ferments du vote sanction sont", "start": 793.639, "duration": 4.2}, {"text": "infiniment plus forts que cette id\u00e9e", "start": 795.36, "duration": 4.719}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 vous n'avez pas travaill\u00e9", "start": 797.839, "duration": 3.961}, {"text": "vous ne connaissez pas vous ne", "start": 800.079, "duration": 4.161}, {"text": "connaissez pas les instan europ\u00e9enne", "start": 801.8, "duration": 4.32}, {"text": "c'est ce qu'on a vu aussi lors du d\u00e9bat", "start": 804.24, "duration": 4.64}, {"text": "Bardella \u00e0al on en parlait ici la", "start": 806.12, "duration": 5.32}, {"text": "semaine semaine derni\u00e8re Jordan bardela", "start": 808.88, "duration": 4.759}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s en dessous sur la question de", "start": 811.44, "duration": 4.079}, {"text": "la comp\u00e9tence et de la ma\u00eetrise des", "start": 813.639, "duration": 3.801}, {"text": "dossiers les Fran\u00e7ais l'ont vu mais \u00e7a", "start": 815.519, "duration": 4.88}, {"text": "n'a pas suffi de pour consid\u00e9rer que", "start": 817.44, "duration": 4.68}, {"text": "Gabriel Atal avait \u00e9t\u00e9 plus convaincant", "start": 820.399, "duration": 3.8}, {"text": "Arnaud l\u00e0-dessus est-ce que parce que", "start": 822.12, "duration": 3.76}, {"text": "par exemple Gabriel Atal cette semaine", "start": 824.199, "duration": 3.2}, {"text": "en meeting il a appel\u00e9 les Fran\u00e7ais \u00e0 ne", "start": 825.88, "duration": 2.6}, {"text": "pas faire un vote des fouloirs pour", "start": 827.399, "duration": 2.921}, {"text": "reprendre l'expression de Fr\u00e9d\u00e9ric c'est", "start": 828.48, "duration": 3.32}, {"text": "pine perdu ce sera un vote des fouloirs", "start": 830.32, "duration": 2.84}, {"text": "le il peut toujours les appeler \u00e0 ne pas", "start": 831.8, "duration": 2.959}, {"text": "faire un vote d\u00e9fouloir mais c'est vrai", "start": 833.16, "duration": 3.359}, {"text": "qu'aujourd'hui manifestement \u00e7a a tr\u00e8s", "start": 834.759, "duration": 3.2}, {"text": "peu d'impact mais pour une raison qui", "start": 836.519, "duration": 3.361}, {"text": "est assez simple hein au demeurant parce", "start": 837.959, "duration": 4.24}, {"text": "que d'abord vous avez un pouvoir qui est", "start": 839.88, "duration": 4.04}, {"text": "un pouvoir qui est au pouvoir depuis 7", "start": 842.199, "duration": 3.921}, {"text": "ans donc forc\u00e9ment je veux dire au bout", "start": 843.92, "duration": 4.279}, {"text": "de 7 ans celui qui quand m\u00eame doit se", "start": 846.12, "duration": 4.92}, {"text": "justifier sur son bilan c'est l'ex\u00e9cutif", "start": 848.199, "duration": 4.841}, {"text": "en l'occurrence et c'est d'une certaine", "start": 851.04, "duration": 3.44}, {"text": "mani\u00e8re le message qu'en voit les", "start": 853.04, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ais en tout cas pour l'instant dans", "start": 854.48, "duration": 3.56}, {"text": "les intentions de vote on verra cela le", "start": 856.12, "duration": 4.04}, {"text": "9 juin prochain et puis si vous voulez", "start": 858.04, "duration": 3.52}, {"text": "la grande force du rassemblement", "start": 860.16, "duration": 2.799}, {"text": "national dans cette affaire c'est de ne", "start": 861.56, "duration": 3.44}, {"text": "avoir jamais \u00e9t\u00e9 au pouvoir donc c'est", "start": 862.959, "duration": 4.521}, {"text": "extr\u00eamement difficile si vous voulez de", "start": 865.0, "duration": 4.759}, {"text": "faire porter une responsabilit\u00e9 dans une", "start": 867.48, "duration": 4.159}, {"text": "situation sur un parti qui n'a jamais", "start": 869.759, "duration": 3.64}, {"text": "exerc\u00e9 le pouvoir donc \u00e0 partir du", "start": 871.639, "duration": 3.56}, {"text": "moment o\u00f9 il a pas exerc\u00e9 le pouvoir les", "start": 873.399, "duration": 3.761}, {"text": "Fran\u00e7ais en tout cas une par une grande", "start": 875.199, "duration": 4.0}, {"text": "une grande partie des Fran\u00e7ais pas tous", "start": 877.16, "duration": 3.84}, {"text": "bien \u00e9videmment mais qui vote pour le", "start": 879.199, "duration": 4.481}, {"text": "rassemblement national consid\u00e8r que on", "start": 881.0, "duration": 5.48}, {"text": "ne peut pas tenir rigueur du au", "start": 883.68, "duration": 4.92}, {"text": "rassemblement national de ses positions", "start": 886.48, "duration": 3.56}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en d'autant plus", "start": 888.6, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il est dans l'opposition euh donc si", "start": 890.04, "duration": 3.919}, {"text": "vous voulez je crois que \u00e7a a tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 892.48, "duration": 3.24}, {"text": "peu d'impact et que les motivations", "start": 893.959, "duration": 5.8}, {"text": "aujourd'hui du vote des Fran\u00e7ais euh", "start": 895.72, "duration": 6.679}, {"text": "ne ne tiennent pas compte des positions", "start": 899.759, "duration": 5.0}, {"text": "des uns et des autres au Parlement", "start": 902.399, "duration": 5.041}, {"text": "europ\u00e9en d'autant plus que forc\u00e9ment si", "start": 904.759, "duration": 3.801}, {"text": "vous voulez le Parlement europ\u00e9en", "start": 907.44, "duration": 2.959}, {"text": "appara\u00eet aussi comme une institution", "start": 908.56, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s lointaine pour un grand nombre", "start": 910.399, "duration": 5.321}, {"text": "d'\u00e9lecteurs et Infin\u00e9 je veux dire", "start": 912.92, "duration": 4.839}, {"text": "aujourd'hui les les les critiques les", "start": 915.72, "duration": 4.28}, {"text": "attaques contre Monsieur Bardella ont", "start": 917.759, "duration": 4.32}, {"text": "finalement tr\u00e8s peu d'impact dans la", "start": 920.0, "duration": 3.72}, {"text": "dans la dynamique dans la dynamique", "start": 922.079, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9\u00e9lectorale que nous connaissons on va", "start": 923.72, "duration": 3.0}, {"text": "parler de la gauche par que vous l'avez", "start": 925.639, "duration": 2.88}, {"text": "dit Quentin rfel Luxman n'\u00e9tait pas l\u00e0", "start": 926.72, "duration": 3.559}, {"text": "hier il avait d\u00e9cid\u00e9 de boycotter ce", "start": 928.519, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9bat contre programmation pour Raphael", "start": 930.279, "duration": 3.56}, {"text": "Luxman il est en meeting \u00e0 Paris c'est", "start": 932.12, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e7a il a r\u00e9uni 4000 de ses sympathisants", "start": 933.839, "duration": 5.081}, {"text": "au z\u00e9nites de Paris un des plus beaux", "start": 936.399, "duration": 4.36}, {"text": "meetings depuis tr\u00e8s longtemps selon son", "start": 938.92, "duration": 4.88}, {"text": "3\u00e8me de liste pierre Jouvet le candidat", "start": 940.759, "duration": 4.841}, {"text": "de place publique et et duups rapha\u00eb", "start": 943.8, "duration": 4.8}, {"text": "gluxman qui a appel\u00e9 je cite \u00e0 renforcer", "start": 945.6, "duration": 5.039}, {"text": "l'\u00e9mergence d'un puissant p\u00f4le politique", "start": 948.6, "duration": 4.12}, {"text": "qui puisse s'opposer \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 950.639, "duration": 4.161}, {"text": "et \u00e0 la droite lib\u00e9rale \u00e9coutez un", "start": 952.72, "duration": 3.679}, {"text": "extrait du discours de raphaell glxman", "start": 954.8, "duration": 5.24}, {"text": "hier ce soir personne", "start": 956.399, "duration": 7.081}, {"text": "ne nous avez cru capable de chambouler", "start": 960.04, "duration": 7.039}, {"text": "les plans des grands strat\u00e8ges de", "start": 963.48, "duration": 7.24}, {"text": "l'\u00e9lis\u00e9 cette \u00e9ternelle", "start": 967.079, "duration": 6.88}, {"text": "r\u00e9\u00e9dition du m\u00eame", "start": 970.72, "duration": 9.039}, {"text": "match ce face \u00e0 face entre la droite et", "start": 973.959, "duration": 9.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite", "start": 979.759, "duration": 6.32}, {"text": "appelez-le Emmanuel Macron Marine Le Pen", "start": 983.199, "duration": 6.281}, {"text": "Gabri Jord", "start": 986.079, "duration": 6.521}, {"text": "Gabriel je sais plus", "start": 989.48, "duration": 7.479}, {"text": "bref appelez-le comme vous voulez ce", "start": 992.6, "duration": 9.719}, {"text": "plan l\u00e0 a d\u00e9j\u00e0", "start": 996.959, "duration": 7.521}, {"text": "\u00e9chou\u00e9 est-ce qu'il a raison Rapha\u00ebl", "start": 1002.319, "duration": 3.76}, {"text": "Luxman est-ce que lui il est \u00e0 m\u00eame de", "start": 1004.48, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9jouer ce duel entre Jordane Bardella", "start": 1006.079, "duration": 4.0}, {"text": "et la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle sur le", "start": 1008.24, "duration": 3.68}, {"text": "papier oui puisque dans notre ring", "start": 1010.079, "duration": 3.76}, {"text": "fiduciale il y a que deux points d'\u00e9cart", "start": 1011.92, "duration": 3.88}, {"text": "entre son potentiel d'attention de vote", "start": 1013.839, "duration": 4.281}, {"text": "et celui de Val\u00e9rie a 16 contre 14 il y", "start": 1015.8, "duration": 4.039}, {"text": "a m\u00eame eu un moment o\u00f9 il y avait que un", "start": 1018.12, "duration": 4.24}, {"text": "point d'\u00e9cart m\u00eame un demi-point l\u00e0 on", "start": 1019.839, "duration": 5.24}, {"text": "sent qu'il y a une sorte de plafond il a", "start": 1022.36, "duration": 4.959}, {"text": "quand m\u00eame cette cette opportunit\u00e9", "start": 1025.079, "duration": 3.76}, {"text": "d'avoir diff\u00e9rentes sources \u00e9lectorales", "start": 1027.319, "duration": 2.801}, {"text": "l'\u00e9lectorat M\u00e9lenchon de l'\u00e9lection", "start": 1028.839, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il en prend environ 30 %", "start": 1030.12, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9lectorat Macron des \u00e9lecteurs de", "start": 1032.24, "duration": 3.76}, {"text": "gauche qui reviennent clairement au", "start": 1034.6, "duration": 3.56}, {"text": "berkaaille d'une sociale d\u00e9mocratie le", "start": 1036.0, "duration": 4.079}, {"text": "fait qu'il y a des drapeaux fait", "start": 1038.16, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9ens il a un positionnement tr\u00e8s", "start": 1040.079, "duration": 4.281}, {"text": "clair gauche europ\u00e9enne le vote c'est un", "start": 1041.559, "duration": 4.681}, {"text": "vote d\u00e9sirable c'est pas un vote contre", "start": 1044.36, "duration": 3.76}, {"text": "et puis il a peut-\u00eatre sa principale", "start": 1046.24, "duration": 4.439}, {"text": "source qui s petit peu tari c'est un", "start": 1048.12, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lectorat \u00e9cologiste c'est\u00e0dire", "start": 1050.679, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9lectorat de dianck Jade qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1052.36, "duration": 5.199}, {"text": "l'homme fort de la gauche en 2019 c'est", "start": 1054.52, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 peut-\u00eatre qu'il a un petit peu", "start": 1057.559, "duration": 3.521}, {"text": "recul\u00e9 et ce qui permet \u00e0 Marie toussin", "start": 1058.88, "duration": 3.6}, {"text": "de progresser un peu en attention de", "start": 1061.08, "duration": 2.76}, {"text": "vote c'est l\u00e0 peut-\u00eatre qu'il a des", "start": 1062.48, "duration": 3.0}, {"text": "marges de progression pour peut-\u00eatre", "start": 1063.84, "duration": 4.4}, {"text": "rattraper valerri ayer mais contenu de", "start": 1065.48, "duration": 5.28}, {"text": "son r\u00f4le de 3\u00e8 homme tr\u00e8s clair un peu", "start": 1068.24, "duration": 5.319}, {"text": "ce qu'\u00e9tait Yannick jado en 2019 il est", "start": 1070.76, "duration": 5.159}, {"text": "dans son r\u00f4le de d\u00e9noncer une forme de", "start": 1073.559, "duration": 4.12}, {"text": "confiscation du d\u00e9bat il avait fait lors", "start": 1075.919, "duration": 4.201}, {"text": "du d\u00e9bat Bardella \u00e0 tal entre la", "start": 1077.679, "duration": 5.161}, {"text": "majorit\u00e9 et le RN \u00e7a peut \u00eatre un", "start": 1080.12, "duration": 4.64}, {"text": "puissant levier de mobilisation", "start": 1082.84, "duration": 4.199}, {"text": "d'\u00e9lecteurs de gauche qui veulent", "start": 1084.76, "duration": 5.24}, {"text": "sanctionner doublement et le RN et la", "start": 1087.039, "duration": 5.161}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle un mot sur", "start": 1090.0, "duration": 5.2}, {"text": "Raphael Luxman Arnaud oui joue sa", "start": 1092.2, "duration": 5.599}, {"text": "partition manifestement il peut troubler", "start": 1095.2, "duration": 5.88}, {"text": "en tout cas ce duel entre le RN et la", "start": 1097.799, "duration": 6.601}, {"text": "majorit\u00e9 aujourd'hui la difficult\u00e9 quand", "start": 1101.08, "duration": 6.28}, {"text": "m\u00eame pour lui c'est que je suis pas s\u00fbr", "start": 1104.4, "duration": 5.159}, {"text": "qu'il ait fait quand m\u00eame un un un coup", "start": 1107.36, "duration": 4.24}, {"text": "extraordinaire hier en refusant le d\u00e9bat", "start": 1109.559, "duration": 3.561}, {"text": "sur sur ces news vous savez dans une", "start": 1111.6, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9lection o\u00f9 \u00e7a se joue \u00e0 un point je", "start": 1113.12, "duration": 4.12}, {"text": "veux dire tous les d\u00e9bats sont bon \u00e0", "start": 1115.159, "duration": 4.361}, {"text": "prendre m\u00eame s'il est sur une position", "start": 1117.24, "duration": 6.0}, {"text": "de principe mais bon quand comme il est", "start": 1119.52, "duration": 5.399}, {"text": "dans un car\u00eame il est sur les talons de", "start": 1123.24, "duration": 3.6}, {"text": "Madame AER aller chercher les \u00e9lecteurs", "start": 1124.919, "duration": 3.361}, {"text": "il faut aller les chercher l\u00e0 o\u00f9 il y a", "start": 1126.84, "duration": 2.64}, {"text": "quand m\u00eame aussi parfois des zones de", "start": 1128.28, "duration": 2.68}, {"text": "challent Beis l\u00e0 il a fait un meeting", "start": 1129.48, "duration": 2.64}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien en l'occurrence il a", "start": 1130.96, "duration": 3.68}, {"text": "fait cette contre programmation ensuite", "start": 1132.12, "duration": 5.76}, {"text": "bah la difficult\u00e9 euh la difficult\u00e9", "start": 1134.64, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui pour lui", "start": 1137.88, "duration": 5.799}, {"text": "c'est de parvenir \u00e0 \u00e0 mobiliser \u00e0 gauche", "start": 1139.24, "duration": 6.28}, {"text": "et de mobiliser \u00e0 gauche en effet sur", "start": 1143.679, "duration": 3.401}, {"text": "les j'allais dire sur les bordure", "start": 1145.52, "duration": 3.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en effet sur la bordure qui", "start": 1147.08, "duration": 4.64}, {"text": "est la bordure de la nuubse en tout cas", "start": 1149.2, "duration": 4.24}, {"text": "cet \u00e9lectorat m\u00e9lanchoniste qui", "start": 1151.72, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui ne se retrouve plus dans les", "start": 1153.44, "duration": 4.0}, {"text": "positions de LFI voir un peu chez les", "start": 1154.96, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9colos et puis essayer de ramener au", "start": 1157.44, "duration": 4.359}, {"text": "berkaaille cet \u00e9lectorat de gauche de", "start": 1159.679, "duration": 3.841}, {"text": "centre gauche qui a vot\u00e9 pour Emmanuel", "start": 1161.799, "duration": 3.681}, {"text": "Macron apparemment il est en train d'y", "start": 1163.52, "duration": 3.68}, {"text": "parvenir est-ce que \u00e7a sera suffisant", "start": 1165.48, "duration": 4.079}, {"text": "pour j'allais dire doubler sur la ligne", "start": 1167.2, "duration": 4.359}, {"text": "dans les derniers heectom\u00e8tres comme", "start": 1169.559, "duration": 4.521}, {"text": "dans une course de v\u00e9lo vous savez", "start": 1171.559, "duration": 4.761}, {"text": "madame AER bon on va bien voir c'est", "start": 1174.08, "duration": 3.479}, {"text": "possible c'est possible d'autant plus", "start": 1176.32, "duration": 2.599}, {"text": "qu'on sait tr\u00e8s bien que l'\u00e9lection", "start": 1177.559, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9enne nous a habitu\u00e9 si vous voulez", "start": 1178.919, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0 des inversions de courbes dans les", "start": 1180.96, "duration": 4.68}, {"text": "pratiquement dans le weekend \u00e7a peut se", "start": 1184.12, "duration": 3.36}, {"text": "passer c'est ce qui fait que parfois les", "start": 1185.64, "duration": 2.88}, {"text": "sondages ne peuvent pas le voir en", "start": 1187.48, "duration": 2.16}, {"text": "l'occurrence c'est ce qui \u00e9tait le cas", "start": 1188.52, "duration": 3.36}, {"text": "en 2000 en 2019 o\u00f9 personne n'avait", "start": 1189.64, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9vu que Monsieur jado allait doubler", "start": 1191.88, "duration": 3.919}, {"text": "largement monsieur bami et que Monsieur", "start": 1194.039, "duration": 5.481}, {"text": "bami allait enfin allit s'effondrer 8%", "start": 1195.799, "duration": 5.521}, {"text": "on n pas \u00e0 l'abri on n pas \u00e0 l'abri si", "start": 1199.52, "duration": 3.76}, {"text": "vous voulez d'un sc\u00e9nario de ce type", "start": 1201.32, "duration": 4.32}, {"text": "dimanche dimanche prochain et on va voir", "start": 1203.28, "duration": 3.48}, {"text": "les intentions de vote d'abord un mot", "start": 1205.64, "duration": 3.96}, {"text": "Quentin oui avec une question est-ce", "start": 1206.76, "duration": 4.96}, {"text": "que cette position qui est en train de", "start": 1209.6, "duration": 4.319}, {"text": "cr\u00e9er rapha\u00eb gluxman \u00e0 gauche elle peut", "start": 1211.72, "duration": 4.439}, {"text": "perdurer \u00eatre une suite pour le PS", "start": 1213.919, "duration": 4.721}, {"text": "est-ce que il creuse comme \u00e7a un sillon", "start": 1216.159, "duration": 4.801}, {"text": "pour un renouveau du du PS parce que lui", "start": 1218.64, "duration": 4.48}, {"text": "il se revendique de cela il dit que m\u00eame", "start": 1220.96, "duration": 3.92}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00e9lection du 9 juin est-ce qu'il", "start": 1223.12, "duration": 3.52}, {"text": "aura lanc\u00e9 ce sera p\u00e9renne et \u00e7a", "start": 1224.88, "duration": 3.36}, {"text": "continuera est-ce que ce sera le cas oui", "start": 1226.64, "duration": 3.2}, {"text": "vu que il y a pas d'autres \u00e9lection", "start": 1228.24, "duration": 4.04}, {"text": "national on l'a dit avant 2027 sauf bien", "start": 1229.84, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00fbr dis solution \u00e7a va cr\u00e9er une", "start": 1232.28, "duration": 4.639}, {"text": "recomposition \u00e0 gauche mais attention", "start": 1234.36, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9ennes \u00e9lection", "start": 1236.919, "duration": 2.481}, {"text": "pr\u00e9sidentielles sont extr\u00eamement", "start": 1238.2, "duration": 3.359}, {"text": "diff\u00e9rentes Yan jado est bien plac\u00e9 pour", "start": 1239.4, "duration": 4.2}, {"text": "le savoir homme fort de la gauche au", "start": 1241.559, "duration": 4.761}, {"text": "soir de 2019 il n'a pas surperform\u00e9", "start": 1243.6, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais c'est", "start": 1246.32, "duration": 4.76}, {"text": "vrai que c'est une mani\u00e8re le l'\u00e9cart", "start": 1248.24, "duration": 5.4}, {"text": "entre la liste gluxman et la liste", "start": 1251.08, "duration": 5.68}, {"text": "manonri sera particuli\u00e8rement examin\u00e9 un", "start": 1253.64, "duration": 5.519}, {"text": "rapport de simple au double pourra \u00eatre", "start": 1256.76, "duration": 4.799}, {"text": "une vraie opportunit\u00e9 pour le PS pour", "start": 1259.159, "duration": 4.0}, {"text": "revenir et peser dans le rapport de", "start": 1261.559, "duration": 3.321}, {"text": "force est-ce que vous arrivez \u00e0 savoir", "start": 1263.159, "duration": 3.88}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric si aujourd'hui les intention de", "start": 1264.88, "duration": 4.32}, {"text": "vote il est \u00e0 14 % gluxman on va voir", "start": 1267.039, "duration": 4.0}, {"text": "votre votre rolling est-ce que c'est un", "start": 1269.2, "duration": 3.88}, {"text": "vote gluxman ou est-ce que c'est un vote", "start": 1271.039, "duration": 4.281}, {"text": "pour la ligne \u00e0 gauche qu'il incarne ah", "start": 1273.08, "duration": 3.88}, {"text": "c'est difficile parce que c'est une", "start": 1275.32, "duration": 3.44}, {"text": "c'est un m\u00e9lange l'incarnation la lig en", "start": 1276.96, "duration": 2.839}, {"text": "tout cas moi ce qui me frappe c'est", "start": 1278.76, "duration": 2.64}, {"text": "qu'il a un positionnement extr\u00eamement", "start": 1279.799, "duration": 4.88}, {"text": "clair gauche pro europ\u00e9en et l\u00e0 aussi", "start": 1281.4, "duration": 6.08}, {"text": "c'est ce qui explique son succ\u00e8s en 2019", "start": 1284.679, "duration": 6.24}, {"text": "vous \u00e9tiez pro euh euh europ\u00e9en tenant", "start": 1287.48, "duration": 5.84}, {"text": "de la France joui hein on on a f\u00eat\u00e9 ou", "start": 1290.919, "duration": 4.721}, {"text": "comm\u00e9mor\u00e9 les 19 ans du r\u00e9f\u00e9rendum du 29", "start": 1293.32, "duration": 5.2}, {"text": "mai avant-tiier le vote \u00e9tait un vote", "start": 1295.64, "duration": 5.36}, {"text": "Macron quasi automatique l\u00e0 il y a plus", "start": 1298.52, "duration": 4.2}, {"text": "de jeux il y a la liste AER il y a la", "start": 1301.0, "duration": 4.159}, {"text": "liste bluxman il y a la liste bami et", "start": 1302.72, "duration": 5.16}, {"text": "tr\u00e8s clairement la marque PS reste", "start": 1305.159, "duration": 4.721}, {"text": "encore une marque peu d\u00e9sirable la", "start": 1307.88, "duration": 4.84}, {"text": "marque gluxman commence \u00e0 \u00eatre connue", "start": 1309.88, "duration": 5.279}, {"text": "mais c'est c'est un alliage", "start": 1312.72, "duration": 6.199}, {"text": "l'incarnation un refus de la gauche de \u00e9", "start": 1315.159, "duration": 5.201}, {"text": "par la France insoumise et par Jean-Luc", "start": 1318.919, "duration": 3.0}, {"text": "M\u00e9lenchon c'est un levier de vote tr\u00e8s", "start": 1320.36, "duration": 3.16}, {"text": "fort puisque il arrive \u00e0 faire revenir", "start": 1321.919, "duration": 4.64}, {"text": "un/ers de l'\u00e9lectorat M\u00e9lenchon de 2022", "start": 1323.52, "duration": 5.039}, {"text": "sur son nom en tout cas lui ce qui est", "start": 1326.559, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant il ne fera pas comme", "start": 1328.559, "duration": 3.881}, {"text": "comme en 2019 un petit tour de piste \u00e0", "start": 1330.4, "duration": 4.36}, {"text": "l'issu du vote du 9 juin on va regarder", "start": 1332.44, "duration": 4.719}, {"text": "le rollingop celui d'hier le RN est", "start": 1334.76, "duration": 5.32}, {"text": "toujours largement t\u00ea 33 et5i % Val\u00e9rie", "start": 1337.159, "duration": 7.361}, {"text": "16 Raphael Luxman 14 LFI et LR sont \u00e0", "start": 1340.08, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 7 % chacun et puis les", "start": 1344.52, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologistes et Mario mar\u00e9chal reconqu\u00ea \u00e0", "start": 1346.64, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 \u00e9galement 6 et demi Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 1348.48, "duration": 3.24}, {"text": "vous me dites si je me trompe on a", "start": 1350.679, "duration": 3.0}, {"text": "l'impression que votre dernier rolling", "start": 1351.72, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a ne bouge pas trop les \u00e9carts sont", "start": 1353.679, "duration": 2.921}, {"text": "sont assez stables est-ce que \u00e7a veut", "start": 1355.36, "duration": 2.28}, {"text": "dire qu'aujourd'hui il y a plus de", "start": 1356.6, "duration": 2.199}, {"text": "dynamique de campagne les choses sont", "start": 1357.64, "duration": 3.519}, {"text": "fig\u00e9es alors c'est je je peux pas vous", "start": 1358.799, "duration": 4.48}, {"text": "le dire mais \u00e7a rappelle ce qu'on avait", "start": 1361.159, "duration": 5.361}, {"text": "vu en 2014 o\u00f9 rien ne bougeait en dehors", "start": 1363.279, "duration": 5.801}, {"text": "de la baisse successive des votes en", "start": 1366.52, "duration": 4.399}, {"text": "faveur de la liste PS qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1369.08, "duration": 4.12}, {"text": "sanctionn\u00e9 qui avait fini \u00e0 14 % c'\u00e9tait", "start": 1370.919, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 16 dans notre dans notre ring mais", "start": 1373.2, "duration": 4.44}, {"text": "j'entends bien ce que dit Arnaud il peut", "start": 1375.799, "duration": 3.281}, {"text": "y avoir des mouvements tr\u00e8s brusque de", "start": 1377.64, "duration": 3.76}, {"text": "fin de campagne il a cit\u00e9 2019 moi j'ai", "start": 1379.08, "duration": 5.16}, {"text": "en t\u00eate 2009 euh on avait dans les", "start": 1381.4, "duration": 5.08}, {"text": "enqu\u00eates la liste baayrou du Modem et la", "start": 1384.24, "duration": 4.36}, {"text": "liste con bandit d'Europe \u00e9cologie des", "start": 1386.48, "duration": 3.799}, {"text": "ver qui \u00e9tait quasiment au coup d' coup", "start": 1388.6, "duration": 3.6}, {"text": "il y a une altercation tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre sur", "start": 1390.279, "duration": 4.4}, {"text": "le plateau d'Arlet chabo sur France 2 et", "start": 1392.2, "duration": 5.24}, {"text": "finalement une envol\u00e9e pour la liste con", "start": 1394.679, "duration": 4.0}, {"text": "bandit donc il peut y avoir des", "start": 1397.44, "duration": 2.64}, {"text": "mouvements tr\u00e8s brusques mais ce qui me", "start": 1398.679, "duration": 4.12}, {"text": "frappe quand m\u00eame par rapport \u00e0 2014 par", "start": 1400.08, "duration": 5.36}, {"text": "rapport \u00e0 2019 c'est qu'on a un score de", "start": 1402.799, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00fbret\u00e9 du choix qui est un score", "start": 1405.44, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9sidentiel on est entre 75 et 80 %", "start": 1407.559, "duration": 4.6}, {"text": "traditionnellement pour ce type", "start": 1410.96, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9lection on est plut\u00f4t \u00e0 2/3 de s\u00fbr de", "start": 1412.159, "duration": 4.4}, {"text": "leur choix \u00e7a veut dire 1/3 qui peuvent", "start": 1414.52, "duration": 3.6}, {"text": "changer d' vie et l\u00e0 il y avait cette", "start": 1416.559, "duration": 4.041}, {"text": "volatilit\u00e9 cette incertitude on a pour", "start": 1418.12, "duration": 5.52}, {"text": "l'instant je le dis tr\u00e8s en directement", "start": 1420.6, "duration": 5.559}, {"text": "beaucoup plus de certitude et beaucoup", "start": 1423.64, "duration": 4.44}, {"text": "moins d'auiliation entre tel ou tel", "start": 1426.159, "duration": 3.681}, {"text": "liste notamment pour le RN les \u00e9lecteurs", "start": 1428.08, "duration": 3.36}, {"text": "qui disent qu'ils vont voter pour le RN", "start": 1429.84, "duration": 4.68}, {"text": "sont \u00e0 plus de 80 % s\u00fbr de leur vote une", "start": 1431.44, "duration": 5.119}, {"text": "semain les deux votes les plus fid\u00e9lis\u00e9s", "start": 1434.52, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le vote reconqu\u00eate et le vote RN", "start": 1436.559, "duration": 3.761}, {"text": "bien sur AR non mais la question", "start": 1438.64, "duration": 3.039}, {"text": "fondamentale \u00e7a sera la question de la", "start": 1440.32, "duration": 2.959}, {"text": "participation parce que moi je note en", "start": 1441.679, "duration": 2.801}, {"text": "tout cas mais je parle sous le contr\u00f4le", "start": 1443.279, "duration": 2.88}, {"text": "de Fr\u00e9d\u00e9ric c'est que je veux dire la", "start": 1444.48, "duration": 3.559}, {"text": "participation la petite hausse de la", "start": 1446.159, "duration": 3.441}, {"text": "participation je crois qu'on est \u00e0 48 ou", "start": 1448.039, "duration": 3.561}, {"text": "48 et demi l\u00e0 aujourd'hui pour l'instant", "start": 1449.6, "duration": 3.28}, {"text": "elle b\u00e9n\u00e9ficie manifestement au", "start": 1451.6, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national qui voit sa", "start": 1452.88, "duration": 3.96}, {"text": "dynamique se renforcer donc la question", "start": 1454.6, "duration": 4.8}, {"text": "de la participation sera essentielle", "start": 1456.84, "duration": 4.64}, {"text": "ensuite moi je pense que l'enjeu bon on", "start": 1459.4, "duration": 4.84}, {"text": "est \u00e0 50 % il y a l'enjeu l'enjeu", "start": 1461.48, "duration": 4.64}, {"text": "fondamental aujourd'hui c'est il y a", "start": 1464.24, "duration": 4.319}, {"text": "deux enjeux c'est en effet le score de", "start": 1466.12, "duration": 4.48}, {"text": "la liste de Madame AER par rapport \u00e0", "start": 1468.559, "duration": 4.441}, {"text": "celle de Monsieur gluxman donc l\u00e0 il y a", "start": 1470.6, "duration": 4.16}, {"text": "un match dans le match en l'occurrence", "start": 1473.0, "duration": 4.0}, {"text": "depuis maintenant un mois un mois et", "start": 1474.76, "duration": 4.84}, {"text": "demi et puis ensuite il y a un enjeu", "start": 1477.0, "duration": 5.72}, {"text": "pour toutes les listes qui finalement je", "start": 1479.6, "duration": 4.84}, {"text": "veux dire sont pratiquement toutes je", "start": 1482.72, "duration": 3.839}, {"text": "veux dire dans un combat existentielin", "start": 1484.44, "duration": 5.8}, {"text": "parce que de LFI jusqu'\u00e0 reconqu\u00eate en", "start": 1486.559, "duration": 5.201}, {"text": "passant par les \u00e9cologistes et en", "start": 1490.24, "duration": 3.84}, {"text": "passant par LR on est dans une marge je", "start": 1491.76, "duration": 5.12}, {"text": "veux dire qui est une marge d'erreur o\u00f9", "start": 1494.08, "duration": 4.719}, {"text": "on ne sait pas s'ils vont faire 5 ou", "start": 1496.88, "duration": 3.32}, {"text": "plus en l'occurrence donc l\u00e0 il y a un", "start": 1498.799, "duration": 3.88}, {"text": "vrai il y a un vrai il y a un vrai il y", "start": 1500.2, "duration": 3.52}, {"text": "a un vrai", "start": 1502.679, "duration": 3.12}, {"text": "combat donc \u00e7a sera int\u00e9ressant de", "start": 1503.72, "duration": 4.199}, {"text": "suivre \u00e7a et de voir ce qu'il en est le", "start": 1505.799, "duration": 4.561}, {"text": "neuf justement un mot Arnaud est-ce", "start": 1507.919, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on arrive d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 mesurer", "start": 1510.36, "duration": 2.76}, {"text": "quelles seront les cons\u00e9quences si le", "start": 1511.799, "duration": 3.081}, {"text": "vote est TelQuel \u00e9videmment ce sont des", "start": 1513.12, "duration": 3.6}, {"text": "sondages Fr\u00e9d\u00e9ric on dit \u00e7a sous votre", "start": 1514.88, "duration": 4.519}, {"text": "contr\u00f4le mais si ce vote se dessine", "start": 1516.72, "duration": 3.839}, {"text": "comme \u00e7a est-ce qu'on sait quelles", "start": 1519.399, "duration": 3.28}, {"text": "seront les cons\u00e9quences politiques", "start": 1520.559, "duration": 3.6}, {"text": "difficile de", "start": 1522.679, "duration": 4.441}, {"text": "dire \u00e7a sera quand m\u00eame un RN \u00e0 plus de", "start": 1524.159, "duration": 7.681}, {"text": "30 % \u00e0 32 voir \u00e0 33 ou \u00e0 34 alors m\u00eame", "start": 1527.12, "duration": 6.64}, {"text": "si on est pr\u00e9venu par les sondages \u00e7a", "start": 1531.84, "duration": 3.6}, {"text": "constituera quand m\u00eame un s\u00e9isme", "start": 1533.76, "duration": 5.56}, {"text": "politique on a dit intion dans la vie", "start": 1535.44, "duration": 6.2}, {"text": "politique fran\u00e7aise quelce dis le", "start": 1539.32, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais lorsqu'on a S", "start": 1541.64, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9sultats l\u00e0 au Parlement europ\u00e9 le", "start": 1542.96, "duration": 2.439}, {"text": "probl\u00e8me c'est que si vous voulez le", "start": 1544.44, "duration": 2.56}, {"text": "probl\u00e8me aujourd'hui de Emmanuel Macron", "start": 1545.399, "duration": 3.321}, {"text": "c'est pas tant le r\u00e9sultat des \u00e9lections", "start": 1547.0, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est les \u00e9lections", "start": 1548.72, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ennes bien \u00e9videmment parce", "start": 1550.679, "duration": 2.24}, {"text": "qu'elles vont amplifier un probl\u00e8me", "start": 1551.72, "duration": 3.079}, {"text": "structurel qui est le sien c'est encore", "start": 1552.919, "duration": 3.12}, {"text": "une fois l'absence de majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1554.799, "duration": 3.521}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale que vont faire les", "start": 1556.039, "duration": 4.52}, {"text": "l sur la question du budget motion de", "start": 1558.32, "duration": 4.0}, {"text": "censure ou pas motion de censure mais", "start": 1560.559, "duration": 3.36}, {"text": "que vont faire les LR tout court par", "start": 1562.32, "duration": 3.04}, {"text": "parce il y a des rumeurs de plus en plus", "start": 1563.919, "duration": 2.76}, {"text": "insistantes qui donnent G\u00e9rard Larch\u00e9 \u00e0", "start": 1565.36, "duration": 3.199}, {"text": "matigon est-ce que \u00e7a c'estarange pas", "start": 1566.679, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e0 mon avis la dynamique de la", "start": 1568.559, "duration": 3.201}, {"text": "liste de Monsieur b\u00e9ami et d'ailleurs il", "start": 1570.039, "duration": 3.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mis en difficult\u00e9 hier par ces", "start": 1571.76, "duration": 3.84}, {"text": "deux concurrents \u00e0 droite reconqu\u00eate et", "start": 1573.679, "duration": 4.281}, {"text": "le rassemblement national si vous voulez", "start": 1575.6, "duration": 4.0}, {"text": "ces rumeurs \u00e0 mon avis ne facilitent pas", "start": 1577.96, "duration": 3.4}, {"text": "la t\u00e2che de Monsieur bami au moment o\u00f9", "start": 1579.6, "duration": 2.84}, {"text": "nous parlons c'est-\u00e0-dire dans la", "start": 1581.36, "duration": 3.679}, {"text": "dynamique \u00e9lectorale donc on voit mal", "start": 1582.44, "duration": 4.28}, {"text": "comment si vous voulez avec un ex\u00e9cutif", "start": 1585.039, "duration": 3.88}, {"text": "qui a encore 3 ans \u00e0 tenir il n'y a pas", "start": 1586.72, "duration": 4.28}, {"text": "une initiative politique forte je veux", "start": 1588.919, "duration": 3.801}, {"text": "dire qui soit je veux dire lanc\u00e9e par le", "start": 1591.0, "duration": 4.44}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique parce que 3", "start": 1592.72, "duration": 4.88}, {"text": "ans comme \u00e7a encore une fois c'est tr\u00e8s", "start": 1595.44, "duration": 4.2}, {"text": "long oui il faut pas se il faut pas se", "start": 1597.6, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rer au pass\u00e9 jamais apr\u00e8s une", "start": 1599.64, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne il y a eu un", "start": 1602.48, "duration": 4.84}, {"text": "remanement fort il a eu un d\u00e9part d'un", "start": 1604.399, "duration": 4.88}, {"text": "Premier ministre l\u00e0 \u00e7a pourrait changer", "start": 1607.32, "duration": 3.92}, {"text": "compte tenu de la fragilit\u00e9 j'ai envie", "start": 1609.279, "duration": 3.721}, {"text": "dire ontologique de cette majorit\u00e9", "start": 1611.24, "duration": 5.679}, {"text": "depuis ces l\u00e9gislative rat\u00e9 l'\u00e9motion de", "start": 1613.0, "duration": 5.84}, {"text": "son surossible", "start": 1616.919, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 la rentr\u00e9e il y a quand m\u00eame un atout", "start": 1618.84, "duration": 4.839}, {"text": "qui fera \u00e0 mon avis h\u00e9siter Emmanuel", "start": 1621.279, "duration": 5.76}, {"text": "Macron m\u00eame si il est tr\u00e8s nettement sa", "start": 1623.679, "duration": 5.841}, {"text": "liste est tr\u00e8s nettement devanc\u00e9e par la", "start": 1627.039, "duration": 4.52}, {"text": "liste terraine voire elle arrive en 3e", "start": 1629.52, "duration": 3.519}, {"text": "position les sondages ne le donnent pas", "start": 1631.559, "duration": 3.041}, {"text": "mais ce n'est pas impossible contenu de", "start": 1633.039, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9cart c'est la", "start": 1634.6, "duration": 3.04}, {"text": "popularit\u00e9 ah ben c'est tout \u00e0 fait", "start": 1635.919, "duration": 3.0}, {"text": "possible des confr\u00e8res donnent m\u00eame un", "start": 1637.64, "duration": 2.56}, {"text": "demi point d'\u00e9cart c'est pas ce que nous", "start": 1638.919, "duration": 4.12}, {"text": "avons mais \u00e7a a s\u00fbrement une validit\u00e9 il", "start": 1640.2, "duration": 4.64}, {"text": "y y a pas un il y a pas une base", "start": 1643.039, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9lectorale pour Emmanuel Macron ah mais", "start": 1644.84, "duration": 3.4}, {"text": "on sait jamais on sait jamais son score", "start": 1646.48, "duration": 3.52}, {"text": "c'est 28 % de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentiell", "start": 1648.24, "duration": 3.12}, {"text": "dans nos Rollings tous les jours", "start": 1650.0, "duration": 4.36}, {"text": "valirayer de \u00e0 peine que 50 \u00e0 55 % vous", "start": 1651.36, "duration": 5.64}, {"text": "divisez 28 par 2 vous arrivez \u00e0 14 elle", "start": 1654.36, "duration": 5.16}, {"text": "est \u00e0 15 et demi 16 c'est l\u00e0 quand m\u00eame", "start": 1657.0, "duration": 5.0}, {"text": "la popularit\u00e9 de Gabriel", "start": 1659.52, "duration": 5.999}, {"text": "Attal constitue un un \u00e9l\u00e9ment fort qui", "start": 1662.0, "duration": 5.559}, {"text": "inciterait \u00e0 ne pas bouger les choses", "start": 1665.519, "duration": 4.16}, {"text": "mais il y a des \u00e9l\u00e9ments ext\u00e9rieurs et", "start": 1667.559, "duration": 5.081}, {"text": "puis n'oublions pas la force du RN qui", "start": 1669.679, "duration": 6.201}, {"text": "va \u00e0 mon avis revendiquer un souhait de", "start": 1672.64, "duration": 5.8}, {"text": "dissolution qui va \u00eatre tendu ver la", "start": 1675.88, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 et contrairement", "start": 1678.44, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 2022 \u00e0 2017 il n'aura pas les", "start": 1680.96, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9lections r\u00e9gionales qui avaient cass\u00e9", "start": 1683.64, "duration": 4.2}, {"text": "sa dynamique syst\u00e9matiquement n'oublions", "start": 1685.279, "duration": 4.24}, {"text": "pas aussi qu'une initiative de Jean-Luc", "start": 1687.84, "duration": 4.559}, {"text": "M\u00e9lenchon sur le mode d\u00e8s le 9 juin la", "start": 1689.519, "duration": 4.721}, {"text": "patrie est en danger comme vous le dites", "start": 1692.399, "duration": 5.241}, {"text": "Orian l'extr\u00eame droite est \u00e0 40 % je", "start": 1694.24, "duration": 5.48}, {"text": "vais gratuitement et gracieusement comme", "start": 1697.64, "duration": 5.12}, {"text": "il sa'est si bien le faire faire don de", "start": 1699.72, "duration": 6.079}, {"text": "mon corps \u00e0 la patrie pour pr\u00e9parer 2027", "start": 1702.76, "duration": 5.039}, {"text": "t de ma personne voil\u00e0 de mon corps ma", "start": 1705.799, "duration": 2.841}, {"text": "person", "start": 1707.799, "duration": 4.0}, {"text": "c'est mieux tout \u00e7a incite \u00e0 montrer que", "start": 1708.64, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a ne sera pas une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 1711.799, "duration": 3.6}, {"text": "comme les autres au soir du 9 juin un", "start": 1713.6, "duration": 3.16}, {"text": "dernier Mo tout \u00e0 fait moi je pense que", "start": 1715.399, "duration": 2.52}, {"text": "c'est une \u00e9lection europ\u00e9enne qui est", "start": 1716.76, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre l'\u00e9lection europ\u00e9enne la plus", "start": 1717.919, "duration": 3.081}, {"text": "importante depuis que les \u00e9lections", "start": 1719.64, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes existent c'est\u00e0dire depuis", "start": 1721.0, "duration": 4.399}, {"text": "1979 en l'occurrence en raison du", "start": 1723.12, "duration": 4.6}, {"text": "contexte politique national qui reste", "start": 1725.399, "duration": 4.561}, {"text": "profond\u00e9ment incertain et encore une", "start": 1727.72, "duration": 4.799}, {"text": "fois du fait que Emmanuel Macron est", "start": 1729.96, "duration": 4.92}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 un probl\u00e8me de majorit\u00e9", "start": 1732.519, "duration": 4.04}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux merci il nous", "start": 1734.88, "duration": 2.72}, {"text": "reste une semaine \u00e9videmment pour", "start": 1736.559, "duration": 3.36}, {"text": "analyser cette \u00e9lection on verra tout \u00e7a", "start": 1737.6, "duration": 3.919}, {"text": "avec vous merci beaucoup Quentin regarde", "start": 1739.919, "duration": 3.161}, {"text": "ce qu' le de la presse r\u00e9gionale ouis", "start": 1741.519, "duration": 3.681}, {"text": "c'est", "start": 1743.08, "duration": 2.12}, {"text": "[Musique]", "start": 1745.73, "duration": 3.17}, {"text": "partiour on commence avec la grve des", "start": 1750.039, "duration": 4.201}, {"text": "pharmaciens voil\u00e0 une forte mobilisation", "start": 1752.159, "duration": 4.281}, {"text": "des pharmaciens hier c'est le titre de", "start": 1754.24, "duration": 4.52}, {"text": "l'Est R\u00e9publicain ce matin pilule amer", "start": 1756.44, "duration": 4.92}, {"text": "liton \u00e0 la Une de Nice ce matin cette", "start": 1758.76, "duration": 4.639}, {"text": "gr\u00e8ve est une premi\u00e8re depuis 10 ans la", "start": 1761.36, "duration": 3.159}, {"text": "profession voulait alerter sur les", "start": 1763.399, "duration": 2.841}, {"text": "p\u00e9nuriies de m\u00e9dicaments les fermetures", "start": 1764.519, "duration": 3.081}, {"text": "des pharmacies une Imposs possible", "start": 1766.24, "duration": 3.12}, {"text": "absoubl la vente en ligne des", "start": 1767.6, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00e9dicaments et r\u00e9clamer aussi une hausse", "start": 1769.36, "duration": 3.28}, {"text": "de leurs honoraires les syndicats", "start": 1771.159, "duration": 3.76}, {"text": "estiment que 90 % des pharmacies ont", "start": 1772.64, "duration": 3.8}, {"text": "baiss\u00e9 le rideau voir 100% dans", "start": 1774.919, "duration": 3.281}, {"text": "plusieurs villes de France va-t-on vers", "start": 1776.44, "duration": 3.359}, {"text": "un \u00e9norme coup de rabau sur les arr\u00eats", "start": 1778.2, "duration": 3.8}, {"text": "maladies c'est effectivement le d\u00e9bat", "start": 1779.799, "duration": 4.36}, {"text": "qui s'ouvre avec et bien ce rapport de", "start": 1782.0, "duration": 3.679}, {"text": "la Cour des comptes qui jette un pav\u00e9", "start": 1784.159, "duration": 3.12}, {"text": "dans la mre le point de d\u00e9part c'est la", "start": 1785.679, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9gradation continue et non ma\u00eetris\u00e9e du", "start": 1787.279, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale on parle", "start": 1789.2, "duration": 4.88}, {"text": "de 17 milliards en 2027 face aussi \u00e0 la", "start": 1791.2, "duration": 4.4}, {"text": "hausse des arr\u00eats de travail qui ont", "start": 1794.08, "duration": 4.8}, {"text": "augment\u00e9 de 50 % entre 2017 et 2022", "start": 1795.6, "duration": 4.88}, {"text": "parmi les solutions propos\u00e9es il y a la", "start": 1798.88, "duration": 3.36}, {"text": "non indemnisation par l'assurance", "start": 1800.48, "duration": 3.36}, {"text": "maladie des arr\u00eats de travail de moins", "start": 1802.24, "duration": 2.919}, {"text": "de 8 jours l'augmentation du d\u00e9it de", "start": 1803.84, "duration": 3.959}, {"text": "carence \u00e0 7 jours dans le journal une", "start": 1805.159, "duration": 4.441}, {"text": "sp\u00e9cialiste dit que le co\u00fbt social et", "start": 1807.799, "duration": 3.521}, {"text": "sanitaire d'une telle mesure serait", "start": 1809.6, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9norme car les gens iraient travailler", "start": 1811.32, "duration": 3.479}, {"text": "alors qu'ils sont malade on peut", "start": 1813.24, "duration": 3.08}, {"text": "imaginer ce que \u00e7a repr\u00e9sente lors d'une", "start": 1814.799, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie de grippe sur le territoire par", "start": 1816.32, "duration": 3.16}, {"text": "exemple faut-il s'inqui\u00e9ter de la", "start": 1818.0, "duration": 3.2}, {"text": "qualit\u00e9 des EAU DE beignade dans le Nord", "start": 1819.48, "duration": 3.039}, {"text": "c'est une question effectivement qu'on", "start": 1821.2, "duration": 4.719}, {"text": "lit ce matin dans la voie du Nord 1854", "start": 1822.519, "duration": 4.841}, {"text": "plages ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9es au crible en", "start": 1825.919, "duration": 4.281}, {"text": "France aucune du aucune plage du Nord ou", "start": 1827.36, "duration": 5.0}, {"text": "du pas de calis n'est recommand\u00e9e \u00e0 la", "start": 1830.2, "duration": 5.359}, {"text": "beignade si seul les plages de Graveline", "start": 1832.36, "duration": 5.24}, {"text": "et Berk sont peu risqu\u00e9s les autres sont", "start": 1835.559, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 \u00e9viter les EOS sont pollu\u00e9es par les", "start": 1837.6, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9bordements des syst\u00e8mes", "start": 1840.039, "duration": 2.76}, {"text": "d'assaainissement alors pas de risque", "start": 1841.039, "duration": 3.64}, {"text": "cela dit liton dans le journal parce que", "start": 1842.799, "duration": 3.801}, {"text": "les gens ne boivent pas l'eau de mer", "start": 1844.679, "duration": 3.681}, {"text": "enfin sauf pour ceux qui boivent la tose", "start": 1846.6, "duration": 4.079}, {"text": "oui oh c'est beau \u00e7a c'est le retour de", "start": 1848.36, "duration": 4.08}, {"text": "Taylor suwift en France elle \u00e7a on", "start": 1850.679, "duration": 3.801}, {"text": "termine avec Taylor Swift \u00e0 Lyon je vois", "start": 1852.44, "duration": 6.119}, {"text": "Arna qui lesux", "start": 1854.48, "duration": 6.0}, {"text": "de concerts deux concerts dimanche et", "start": 1858.559, "duration": 3.761}, {"text": "lundi \u00e0 Lyon plus de 100000 personnes", "start": 1860.48, "duration": 4.36}, {"text": "sont attenduin groupe am Stadium je", "start": 1862.32, "duration": 3.8}, {"text": "voulais vous poser \u00e0 tous les deux la", "start": 1864.84, "duration": 2.679}, {"text": "question de votre chanson pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e en", "start": 1866.12, "duration": 3.36}, {"text": "commen\u00e7ant par vous AR faut que je", "start": 1867.519, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9vise je ma r\u00e9ponse la semaine", "start": 1869.48, "duration": 2.919}, {"text": "prochaine si vous vous savez m\u00eame pas \u00e0", "start": 1871.12, "duration": 3.439}, {"text": "quoi", "start": 1872.399, "duration": 6.841}, {"text": "ressem il balance mais il balance tout", "start": 1874.559, "duration": 4.681}, {"text": "luiffiche l\u00e0 on entend antih\u00e9ros qui est", "start": 1880.12, "duration": 3.88}, {"text": "la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de", "start": 1882.84, "duration": 5.959}, {"text": "y bien s\u00fbr \u00e9videmment \u00e9videmment merci", "start": 1884.0, "duration": 6.799}, {"text": "merci Quentin merci Fr\u00e9d\u00e9ric merci", "start": 1888.799, "duration": 4.0}, {"text": "Arnaud AR regarde vos deux unes la une", "start": 1890.799, "duration": 3.321}, {"text": "de la revue politique et parlementaire", "start": 1892.799, "duration": 3.081}, {"text": "c'est l'information en temps de guerre", "start": 1894.12, "duration": 3.84}, {"text": "et puis votre livre Arnaud aux portes du", "start": 1895.88, "duration": 4.039}, {"text": "pouvoir rnitable victoire c'est une", "start": 1897.96, "duration": 4.0}, {"text": "question et c'est \u00e9videmment \u00e0 lire", "start": 1899.919, "duration": 3.48}, {"text": "surtout en ce moment c'est chez Michel", "start": 1901.96, "duration": 3.64}, {"text": "Laffond merci beaucoup merci \u00e0 tous les", "start": 1903.399, "duration": 4.561}, {"text": "deux merci \u00e0 tous de nous avoir suivi on", "start": 1905.6, "duration": 4.4}, {"text": "se retrouve lundi \u00e9videmment et on vous", "start": 1907.96, "duration": 5.319}, {"text": "souhaite un tr\u00e8s bon weekend", "start": 1910.0, "duration": 3.279}]}