{"label": "politique", "transcript": [{"text": "se passe beaucoup de choses en Europe il", "start": 0.199, "duration": 2.361}, {"text": "y a un accord notamment au Pays-Bas un", "start": 1.24, "duration": 2.679}, {"text": "accord de gouvernement qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9", "start": 2.56, "duration": 3.44}, {"text": "le dirigeant d'extr\u00eame droite Gilders", "start": 3.919, "duration": 3.4}, {"text": "qui est \u00e0 la t\u00eate de la principale", "start": 6.0, "duration": 2.8}, {"text": "composante de la coalition et dans cette", "start": 7.319, "duration": 3.761}, {"text": "coalition il y a le Parti lib\u00e9ral de", "start": 8.8, "duration": 5.36}, {"text": "Marc routeux qui si\u00e8ge avec les d\u00e9put\u00e9s", "start": 11.08, "duration": 4.479}, {"text": "de Renaissance au Parlement europ\u00e9en", "start": 14.16, "duration": 3.16}, {"text": "est-ce que cet accord vous interpelle", "start": 15.559, "duration": 4.161}, {"text": "mais il devrait interpeller l'ensemble", "start": 17.32, "duration": 5.44}, {"text": "des d\u00e9mocrates europ\u00e9ens c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le", "start": 19.72, "duration": 5.04}, {"text": "cas en Su\u00e8de les lib\u00e9raux donc le groupe", "start": 22.76, "duration": 3.919}, {"text": "d'Emmanuel Macron ont fait un accord de", "start": 24.76, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement avec l'extr\u00eame droite l\u00e0 \u00e7a", "start": 26.679, "duration": 4.36}, {"text": "se passe au Pays-Bas \u00e0 avec le parti de", "start": 28.4, "duration": 4.24}, {"text": "Ger wildilders qui est un parti", "start": 31.039, "duration": 2.921}, {"text": "extr\u00e9miste", "start": 32.64, "duration": 5.599}, {"text": "prooutine x\u00e9nophobe islamophobe et ce", "start": 33.96, "duration": 6.599}, {"text": "parti va d\u00e9sormais dominant dans un", "start": 38.239, "duration": 4.16}, {"text": "accord de gouvernement avec les lib\u00e9raux", "start": 40.559, "duration": 3.761}, {"text": "et bien moi je vous le dis il faut", "start": 42.399, "duration": 5.561}, {"text": "choisir il faut \u00eatre ferme il faut \u00eatre", "start": 44.32, "duration": 5.759}, {"text": "clair et nous nous sommes le groupe", "start": 47.96, "duration": 4.72}, {"text": "sociald\u00e9mocrate le seul grand groupe du", "start": 50.079, "duration": 4.201}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui a absolument", "start": 52.68, "duration": 4.8}, {"text": "clair qui est absolument", "start": 54.28, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9finitif jamais d'alliance avec", "start": 57.48, "duration": 4.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite et au Parlement", "start": 60.519, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9en nous serons les leaders du", "start": 62.16, "duration": 3.279}, {"text": "front de la r\u00e9sistance \u00e0 cette vague", "start": 63.64, "duration": 3.839}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui balaye le continent", "start": 65.439, "duration": 3.561}, {"text": "europ\u00e9en et toute forme de", "start": 67.479, "duration": 3.401}, {"text": "tergiversation et toute forme de", "start": 69.0, "duration": 3.4}, {"text": "compromission et bien c'est un", "start": 70.88, "duration": 3.36}, {"text": "encouragement \u00e0 cette vague et moi ce", "start": 72.4, "duration": 4.68}, {"text": "que je note c'est que les lib\u00e9raux ne", "start": 74.24, "duration": 5.0}, {"text": "sont pas clairs ils ont dans leur groupe", "start": 77.08, "duration": 4.079}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en les macronistes", "start": 79.24, "duration": 4.519}, {"text": "des partis qui s'allient avec l'extr\u00eame", "start": 81.159, "duration": 5.041}, {"text": "droite vous savez c'est m\u00eame la raison", "start": 83.759, "duration": 4.441}, {"text": "pour laquelle Pascal Duran a quitt\u00e9 le", "start": 86.2, "duration": 4.84}, {"text": "groupe renw pour rejoindre le n\u00f4tre", "start": 88.2, "duration": 4.48}, {"text": "parce qu'il y avait eu cet accord avec", "start": 91.04, "duration": 3.56}, {"text": "la Su\u00e8de et que le parti en Su\u00e8de avec", "start": 92.68, "duration": 3.64}, {"text": "l'extr\u00eame droite et que le Parti lib\u00e9ral", "start": 94.6, "duration": 4.04}, {"text": "alli\u00e9 d'Emmanuel Macron n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 96.32, "duration": 4.52}, {"text": "sanctionn\u00e9 par le groupe RW nous quand", "start": 98.64, "duration": 5.439}, {"text": "un parti mais laisse m\u00eame envisager une", "start": 100.84, "duration": 5.239}, {"text": "discussion avec l'extr\u00eame droite il est", "start": 104.079, "duration": 4.08}, {"text": "exclu de notre groupe c'est extr\u00eamement", "start": 106.079, "duration": 5.121}, {"text": "clair nous voulons \u00eatre la r\u00e9sistance la", "start": 108.159, "duration": 5.24}, {"text": "digue \u00e0 l'extr\u00eame droite en Europe et", "start": 111.2, "duration": 3.84}, {"text": "les lib\u00e9raux clarifier ses positions au", "start": 113.399, "duration": 3.201}, {"text": "Parlement europ\u00e9en mais ils doivent", "start": 115.04, "duration": 3.64}, {"text": "exclure les partis qui qui cellent des", "start": 116.6, "duration": 4.159}, {"text": "accords avec les extr\u00eame droite sinon en", "start": 118.68, "duration": 5.119}, {"text": "fait nous surjouer le barrage \u00e0 chaque", "start": 120.759, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9lection en France hein vouloir", "start": 123.799, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9installer en permanence ce match entre", "start": 125.84, "duration": 4.36}, {"text": "Emmanuel Macron et Marine Le Pen Gabriel", "start": 128.119, "duration": 4.561}, {"text": "hatal et Jordan Bardella quit \u00e0", "start": 130.2, "duration": 4.6}, {"text": "kidnapper les \u00e9lections \u00e0 chaque fois et", "start": 132.68, "duration": 3.52}, {"text": "ensuite au Parlement europ\u00e9ens", "start": 134.8, "duration": 3.92}, {"text": "travailler avec des partis qui font des", "start": 136.2, "duration": 4.48}, {"text": "alliances de gouvernement avec l'extr\u00eame", "start": 138.72, "duration": 4.04}, {"text": "droite mais on est l\u00e0 dans la tartuferie", "start": 140.68, "duration": 3.839}, {"text": "la plus absolue il faut clarifier ses", "start": 142.76, "duration": 2.8}, {"text": "positions clarifier ses positions", "start": 144.519, "duration": 2.08}, {"text": "c'est-\u00e0-dire si vous faites une alliance", "start": 145.56, "duration": 2.28}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite vous ne faites", "start": 146.599, "duration": 2.72}, {"text": "plus partie de notre groupe c'est notre", "start": 147.84, "duration": 3.0}, {"text": "ligne chez les sociau-d\u00e9mocrates", "start": 149.319, "duration": 2.56}, {"text": "apparemment ce n'est pas la ligne", "start": 150.84, "duration": 3.73}, {"text": "d'Emmanuel Macron et des lib\u00e9raux", "start": 151.879, "duration": 7.931}, {"text": "[Musique]", "start": 154.57, "duration": 5.24}]}