{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 1.96}, {"text": " ... ", "start": 2.12, "duration": 20.76}, {"text": " -Bienvenue dans \n \"Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde\". ", "start": 24.08, "duration": 2.96}, {"text": " \"La guerre des \u00e2ges \n ou le d\u00e9ni du vieillissement\". ", "start": 27.2, "duration": 3.96}, {"text": " La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, ", "start": 31.32, "duration": 1.32}, {"text": " comme la plupart \n des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes, ", "start": 32.8, "duration": 2.44}, {"text": " chacune avec ses sp\u00e9cificit\u00e9s, ", "start": 35.4, "duration": 2.96}, {"text": " est constitu\u00e9e d'un archipel ", "start": 38.52, "duration": 1.64}, {"text": " de communaut\u00e9s, ", "start": 40.32, "duration": 1.24}, {"text": " un archipel \n de situations familiales, ", "start": 41.72, "duration": 2.12}, {"text": " religieuses et territoriales, ", "start": 44.0, "duration": 2.68}, {"text": " de modes de vie distincts, ", "start": 46.84, "duration": 1.52}, {"text": " de valeurs qui s'entrem\u00ealent \n et, parfois, s'entrechoquent, ", "start": 48.52, "duration": 4.12}, {"text": " ce qui fait le sel et le poivre \n d'un vivre-ensemble ", "start": 52.8, "duration": 2.76}, {"text": " qui doit s'adapter \n aux transformations ", "start": 55.72, "duration": 2.16}, {"text": " et aux mutations climatiques, \n technologiques et socioculturelles, ", "start": 58.04, "duration": 4.4}, {"text": " avec le risque inh\u00e9rent \n \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation, ", "start": 62.6, "duration": 3.76}, {"text": " o\u00f9 tout passe \n dans le commerce, ", "start": 66.52, "duration": 2.2}, {"text": " selon Marx, \n o\u00f9 le r\u00eave ", "start": 68.88, "duration": 2.64}, {"text": " a disparu, ", "start": 72.68, "duration": 1.28}, {"text": " selon Freud, \n avec aussi le d\u00e9ni d\u00e9mographique ", "start": 74.12, "duration": 3.48}, {"text": " d'une soci\u00e9t\u00e9 \n qui tend infailliblement ", "start": 77.76, "duration": 2.32}, {"text": " vers le vieillissement, ", "start": 80.24, "duration": 1.32}, {"text": " avec, certes, \n des limites biologiques, ", "start": 81.72, "duration": 2.28}, {"text": " mais que l'esp\u00e9rance de vie \n prolonge toutefois ", "start": 84.16, "duration": 3.48}, {"text": " avec les al\u00e9as du grand \u00e2ge. ", "start": 87.8, "duration": 2.28}, {"text": " Sommes-nous pr\u00e9par\u00e9s \n \u00e0 cette transition d\u00e9mographique ", "start": 90.24, "duration": 3.64}, {"text": " qui bouleverse \n tous les compartiments ", "start": 94.04, "duration": 2.08}, {"text": " socio-\u00e9conomiques, \n culturels et sanitaires ", "start": 96.28, "duration": 3.0}, {"text": " li\u00e9s au vieillissement ? ", "start": 99.44, "duration": 1.8}, {"text": " De nombreux projets de loi, \n mais pas ", "start": 101.4, "duration": 3.04}, {"text": " de v\u00e9ritable loi sur le grand \u00e2ge, \n parce que \u00e7a co\u00fbterait ", "start": 104.6, "duration": 3.52}, {"text": " trop cher \n ou, plus cyniquement, ", "start": 108.28, "duration": 2.64}, {"text": " parce que le sujet, \n par trop consensuel, ", "start": 111.08, "duration": 3.08}, {"text": " ne cliverait pas politiquement ? ", "start": 114.32, "duration": 2.36}, {"text": " C'est ce dont nous allons discuter \n avec mes invit\u00e9s, ", "start": 116.84, "duration": 3.0}, {"text": " mais il est une autre priorit\u00e9 \n que nous examinerons aussi ", "start": 120.0, "duration": 3.6}, {"text": " et qui a trait \n au bouleversement anthropologique ", "start": 123.76, "duration": 4.0}, {"text": " d'une soci\u00e9t\u00e9 moderne \n qui oublie ses vieux ", "start": 127.92, "duration": 3.72}, {"text": " en se privant du monde d'avant, ", "start": 131.8, "duration": 2.52}, {"text": " des simples choses de la vie \n si ch\u00e8res \u00e0 Georges Perec, ", "start": 134.48, "duration": 4.32}, {"text": " de la part intime \n de notre identit\u00e9 pass\u00e9e ", "start": 138.96, "duration": 3.08}, {"text": " et de tous ces petits d\u00e9tails \n rendus insignifiants ", "start": 142.2, "duration": 3.56}, {"text": " par l'hypermodernit\u00e9 \n et qui nous permettent de donner ", "start": 145.92, "duration": 4.44}, {"text": " de la vie \u00e0 la vie. ", "start": 150.52, "duration": 1.68}, {"text": " Pour en parler, \n je vous pr\u00e9sente mes invit\u00e9s. ", "start": 152.36, "duration": 2.84}, {"text": " J\u00e9r\u00f4me Guedj, ", "start": 155.36, "duration": 1.4}, {"text": " vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 de l'Essonne, \n conseiller r\u00e9gional ", "start": 156.92, "duration": 3.56}, {"text": " d'Ile-de-France. ", "start": 160.64, "duration": 1.24}, {"text": " Juliette M\u00e9adel, \n vous \u00eates ", "start": 162.04, "duration": 1.8}, {"text": " ancienne ministre. \n Vous \u00eates \u00e9lue \u00e0 Montrouge ", "start": 164.0, "duration": 2.6}, {"text": " et pr\u00e9sidente \n de L'Avenir n'attend pas. ", "start": 166.76, "duration": 3.0}, {"text": " Herv\u00e9 Le Bras, ", "start": 169.92, "duration": 1.32}, {"text": " vous \u00eates d\u00e9mographe et essayiste. \n Jean-Pierre Michel, vous \u00eates ", "start": 171.4, "duration": 3.52}, {"text": " professeur des universit\u00e9s, ", "start": 175.08, "duration": 1.6}, {"text": " notamment en Suisse, \n et membre ", "start": 176.84, "duration": 2.36}, {"text": " de l'Acad\u00e9mie nationale \n de m\u00e9decine. ", "start": 179.36, "duration": 2.88}, {"text": " Dans votre rapport, \n J\u00e9r\u00f4me Guedj, vous distinguez ", "start": 190.48, "duration": 2.92}, {"text": " trois cat\u00e9gories \n parmi les personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 193.56, "duration": 3.28}, {"text": " de plus de 60 ans : \n celles qui sont autonomes, ", "start": 197.0, "duration": 2.88}, {"text": " en somme, en bonne sant\u00e9, ", "start": 200.04, "duration": 1.96}, {"text": " celles qui sont fragiles ", "start": 202.16, "duration": 1.68}, {"text": " et qui n\u00e9cessitent \n un accompagnement ", "start": 204.0, "duration": 2.04}, {"text": " et les personnes \u00e2g\u00e9es \n d\u00e9pendantes. ", "start": 206.2, "duration": 2.24}, {"text": " Au total, plus de 20 % \n et, si on en croit ", "start": 208.6, "duration": 3.52}, {"text": " les statistiques, \n 30 % en 2050. ", "start": 212.28, "duration": 3.0}, {"text": " Avec des besoins quantitatifs \n et qualitatifs aussi massifs, ", "start": 216.96, "duration": 4.28}, {"text": " n\u00e9cessaires \n par les situations rencontr\u00e9es, ", "start": 221.4, "duration": 3.16}, {"text": " comment faire en attendant \n cette loi du grand \u00e2ge ", "start": 224.72, "duration": 3.64}, {"text": " qui est programm\u00e9e pour 2024 ? ", "start": 228.52, "duration": 2.48}, {"text": " -D'abord, il faut regarder le sujet. \n Le probl\u00e8me qu'on a... ", "start": 232.0, "duration": 3.16}, {"text": " La d\u00e9mographie, et je parle \n sous le couvert d'Herv\u00e9 Le Bras, ", "start": 235.32, "duration": 3.16}, {"text": " est tonitruante ", "start": 238.64, "duration": 1.52}, {"text": " dans les informations \n qu'elle nous fournit. ", "start": 240.32, "duration": 2.52}, {"text": " S'il y a bien un ph\u00e9nom\u00e8ne \n totalement pr\u00e9visible, ", "start": 243.0, "duration": 3.56}, {"text": " c'est celui du vieillissement \n de la population. ", "start": 246.72, "duration": 2.64}, {"text": " C'est vrai que ", "start": 249.52, "duration": 1.2}, {"text": " nous sommes entr\u00e9s \n dans une p\u00e9riode de massification, ", "start": 250.88, "duration": 2.96}, {"text": " de triple massification \n du vieillissement. ", "start": 254.0, "duration": 2.64}, {"text": " Les trois cat\u00e9gories mentionn\u00e9es, \n je les ai emprunt\u00e9es ", "start": 256.8, "duration": 2.96}, {"text": " aux g\u00e9riatres. \n C'est une pyramide ", "start": 259.92, "duration": 2.04}, {"text": " qui est celle \n de la robustesse, ", "start": 262.12, "duration": 2.0}, {"text": " des fragilit\u00e9s ", "start": 264.28, "duration": 2.12}, {"text": " et de la perte d'autonomie. ", "start": 266.56, "duration": 1.76}, {"text": " On peut y mettre... \n\n -Ca s'entrem\u00eale. ", "start": 268.48, "duration": 1.96}, {"text": " -...des bornes d'\u00e2ge \n qui ne veulent pas dire grand-chose. ", "start": 270.6, "duration": 3.08}, {"text": " On peut \u00eatre en situation \n de fragilit\u00e9 \u00e0 62 ou 63 ans, ", "start": 273.84, "duration": 3.36}, {"text": " parce qu'on a une pathologie, ", "start": 277.36, "duration": 1.72}, {"text": " parce qu'on a eu une carri\u00e8re \n avec un m\u00e9tier p\u00e9nible. ", "start": 279.24, "duration": 2.84}, {"text": " Pour sch\u00e9matiser, \n mettons quelques bornes d'\u00e2ge ", "start": 282.24, "duration": 3.04}, {"text": " pour bien comprendre que, \n quand on parle de vieillissement ", "start": 285.44, "duration": 3.2}, {"text": " et de vieillesse, ", "start": 288.8, "duration": 1.52}, {"text": " c'est une kyrielle \n de situations aussi diff\u00e9rentes ", "start": 290.48, "duration": 3.08}, {"text": " que celles qui existent \n entre 0 et 20 ans. ", "start": 293.72, "duration": 2.16}, {"text": " Quel est le point commun ", "start": 296.04, "duration": 1.72}, {"text": " entre un nourrisson \n accueilli par la PMI ", "start": 297.92, "duration": 2.28}, {"text": " et un jeune en insertion \n professionnelle, ", "start": 300.36, "duration": 2.56}, {"text": " accompagn\u00e9 par une mission locale ? \n C'est un peu pareil ", "start": 303.08, "duration": 2.96}, {"text": " pour les personnes \u00e2g\u00e9es. \n Le retrait\u00e9 actif, ", "start": 306.2, "duration": 3.32}, {"text": " juste apr\u00e8s la fin... \n Apr\u00e8s sa sortie ", "start": 310.76, "duration": 3.0}, {"text": " du march\u00e9 du travail, ", "start": 313.92, "duration": 1.96}, {"text": " il a du temps. \n Il est plut\u00f4t en bonne sant\u00e9. ", "start": 316.04, "duration": 2.36}, {"text": " Il est sollicit\u00e9 \n par sa famille. ", "start": 318.56, "duration": 1.72}, {"text": " Chaque semaine, les personnes \u00e2g\u00e9es \n font autant de garde d'enfants ", "start": 320.44, "duration": 3.6}, {"text": " que l'ensemble \n des services publics et priv\u00e9s ", "start": 324.2, "duration": 2.44}, {"text": " de cr\u00e8ches ou de nounous. \n Ils participent ", "start": 326.8, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la vie associative. \n Sans retrait\u00e9s, ", "start": 329.16, "duration": 2.04}, {"text": " aucune association ne tournerait. ", "start": 331.36, "duration": 2.04}, {"text": " Ca, c'est la question \n de l'utilit\u00e9 sociale ", "start": 333.56, "duration": 2.4}, {"text": " de la place \n des personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 336.12, "duration": 1.8}, {"text": " Et puis - mettons une date - \n apr\u00e8s 75-80 ans, ", "start": 338.08, "duration": 3.6}, {"text": " c'est l'\u00e2ge des fragilit\u00e9s. ", "start": 341.84, "duration": 1.76}, {"text": " L\u00e0, je parle sous le couvert \n du m\u00e9decin. ", "start": 343.76, "duration": 2.36}, {"text": " La physiologie fait ", "start": 346.28, "duration": 1.92}, {"text": " qu'on va avoir \n des fragilit\u00e9s ", "start": 348.36, "duration": 2.04}, {"text": " physiques ou psychiques \n li\u00e9es \u00e0 l'\u00e2ge. ", "start": 350.56, "duration": 2.08}, {"text": " L\u00e0, se noue le coeur du d\u00e9fi. ", "start": 352.8, "duration": 1.64}, {"text": " Comment on fait \n pour que ces fragilit\u00e9s ", "start": 354.6, "duration": 2.92}, {"text": " ne basculent pas \n dans la pointe de la pyramide, ", "start": 357.68, "duration": 2.44}, {"text": " qui est la perte d'autonomie, \n la d\u00e9pendance, ", "start": 360.28, "duration": 2.68}, {"text": " qui, pour le coup, \n concerne ", "start": 363.12, "duration": 1.68}, {"text": " une minorit\u00e9 \n de personnes \u00e2g\u00e9es ? ", "start": 364.96, "duration": 2.08}, {"text": " C'est pas un cheminement lin\u00e9aire. \n Je termine par l\u00e0. ", "start": 367.2, "duration": 2.84}, {"text": " L'enjeu \n des politiques publiques", "start": 370.2, "duration": 1.84}, {"text": " - c'est ce qui m'int\u00e9resse - \n face \u00e0 ces d\u00e9fis, ", "start": 372.2, "duration": 2.36}, {"text": " c'est de faire en sorte que, ", "start": 374.72, "duration": 1.56}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9vention \n et \u00e0 l'adaptation de la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 376.44, "duration": 2.88}, {"text": " au vieillissement, \n on accompagne les fragilit\u00e9s, ", "start": 379.48, "duration": 2.84}, {"text": " on les int\u00e8gre, \n on les voie, ", "start": 382.48, "duration": 3.0}, {"text": " pour limiter les situations \n de perte d'autonomie ", "start": 385.64, "duration": 2.64}, {"text": " et, quand elles surviennent, \n avoir des r\u00e9ponses qui sont ", "start": 388.44, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 la hauteur. \n\n -Merci. Herv\u00e9 Le Bras, ", "start": 391.64, "duration": 1.88}, {"text": " j'allais dire que \n vous \u00eates le matheux, ", "start": 393.68, "duration": 3.16}, {"text": " le d\u00e9mographe, ", "start": 397.0, "duration": 1.36}, {"text": " le statisticien. \n Un mot simplement ", "start": 398.52, "duration": 2.32}, {"text": " sur cette trinit\u00e9. \n Vous y croyez, vous, ", "start": 401.0, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 cette trinit\u00e9 ? \n La\u00efque, bien entendu. ", "start": 403.32, "duration": 2.56}, {"text": " Ils rient. ", "start": 406.04, "duration": 1.4}, {"text": " -Je suis d'accord \n avec J\u00e9r\u00f4me Guedj. ", "start": 407.6, "duration": 2.24}, {"text": " Peut-\u00eatre que... ", "start": 410.0, "duration": 1.4}, {"text": " La petite nuance que j'aurais, \n c'est que, ", "start": 411.56, "duration": 2.2}, {"text": " au fil du temps, \n avec le vieillissement, ", "start": 413.92, "duration": 4.12}, {"text": " les \u00e2ges de s\u00e9paration \n ont boug\u00e9. ", "start": 418.2, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut se souvenir que, \n au 19e si\u00e8cle, un vieillard... ", "start": 421.44, "duration": 3.44}, {"text": " Chez Balzac, c'est \u00e0 50 ans \n qu'on est un vieillard. ", "start": 425.04, "duration": 2.8}, {"text": " Dans le livre ", "start": 428.0, "duration": 2.16}, {"text": " qu'Alfred Sauvy ", "start": 430.32, "duration": 2.16}, {"text": " et le Dr Debr\u00e9 avaient publi\u00e9, \n \"Des Fran\u00e7ais pour la France\", ", "start": 432.64, "duration": 3.76}, {"text": " en 1946 chez Gallimard, ", "start": 436.56, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 partir de 60 ans, \n on \u00e9tait un vieillard. ", "start": 439.88, "duration": 2.6}, {"text": " Ensuite, on est all\u00e9 \n jusqu'\u00e0 65 ans. ", "start": 442.64, "duration": 2.68}, {"text": " Maintenant, vous l'avez dit, \n c'est 75-80 ans. ", "start": 445.48, "duration": 3.04}, {"text": " Et encore, pas compl\u00e8tement, \n j'esp\u00e8re. ", "start": 448.68, "duration": 2.56}, {"text": " Il rit. ", "start": 451.4, "duration": 1.2}, {"text": " C'est important, \n dans la mesure o\u00f9 ", "start": 453.6, "duration": 2.28}, {"text": " l'\u00e9tat de sant\u00e9 a aussi suivi \n en partie. ", "start": 457.12, "duration": 2.92}, {"text": " Les travaux des \u00e9conomistes \n de la sant\u00e9, ", "start": 460.2, "duration": 2.4}, {"text": " comme Brigitte Dormont \n qui montre ", "start": 462.76, "duration": 2.2}, {"text": " quels sont les co\u00fbts de sant\u00e9... \n Au lieu de les mesurer ", "start": 465.12, "duration": 2.84}, {"text": " selon l'\u00e2ge, \n elle les mesure ", "start": 468.12, "duration": 1.92}, {"text": " selon l'\u00e2ge \n auquel on d\u00e9c\u00e8de. ", "start": 470.2, "duration": 2.24}, {"text": " On s'aper\u00e7oit \n que tout glisse, ", "start": 472.6, "duration": 1.76}, {"text": " d'une certaine mani\u00e8re, \n donc c'est... ", "start": 474.52, "duration": 2.36}, {"text": " Je voudrais \u00eatre plus optimiste. \n Quand on prend des limites d'\u00e2ge ", "start": 477.04, "duration": 3.44}, {"text": " d\u00e9mographiques... \n\n -Vraiment, ", "start": 480.64, "duration": 2.16}, {"text": " je ne voulais pas les prendre. \n Elles ne veulent pas ", "start": 482.96, "duration": 2.64}, {"text": " dire grand-chose, \n mais \u00e7a \u00e9claire un peu.", "start": 485.76, "duration": 2.48}, {"text": " -Juliette M\u00e9adel, \n par rapport \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit... ", "start": 488.4, "duration": 2.88}, {"text": " Il y a une police \n de la parole. ", "start": 491.44, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut \u00eatre politiquement correct \n ou on se fait d\u00e9noncer ", "start": 493.4, "duration": 3.04}, {"text": " sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 496.6, "duration": 1.44}, {"text": " A votre avis, il faut parler \n des vieux, des gens \u00e2g\u00e9s ? ", "start": 498.2, "duration": 3.56}, {"text": " Quel est le langage appropri\u00e9 ", "start": 501.92, "duration": 2.12}, {"text": " pour satisfaire la doxa \n des r\u00e9seaux sociaux ? ", "start": 504.2, "duration": 3.44}, {"text": " -Je ne suis pas sp\u00e9cialiste \n de la doxa des r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 507.8, "duration": 3.12}, {"text": " C'est pas la peine ", "start": 511.08, "duration": 1.08}, {"text": " d'\u00eatre blessant. \n \"Les vieux\", c'est pas agr\u00e9able, ", "start": 512.32, "duration": 2.88}, {"text": " surtout que, d'abord, \n on pense \u00e0 soi. ", "start": 515.36, "duration": 2.24}, {"text": " On se dit que, un jour, \n \u00e7a va arriver. ", "start": 517.76, "duration": 2.28}, {"text": " On peut dire \n \"les personnes \u00e2g\u00e9es\". ", "start": 520.2, "duration": 1.88}, {"text": " Ca me semble respectueux. \n Pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 522.24, "duration": 2.28}, {"text": " moi, je suis frapp\u00e9e... \n Quand j'\u00e9tais en 3e, ", "start": 524.68, "duration": 2.48}, {"text": " on nous apprenait que \n la d\u00e9mographie fran\u00e7aise ", "start": 527.32, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9voluait vers une pyramide \n qui donnait la part belle ", "start": 530.0, "duration": 2.76}, {"text": " aux personnes \u00e2g\u00e9es, ", "start": 532.92, "duration": 1.48}, {"text": " et c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \n il y a vingtaine d'ann\u00e9es. ", "start": 534.56, "duration": 3.32}, {"text": " 20 ans plus tard, on s'aper\u00e7oit \n que les pouvoirs publics, ", "start": 538.04, "duration": 3.04}, {"text": " en tout cas, \n au niveau gouvernemental, ", "start": 541.24, "duration": 2.2}, {"text": " n'ont absolument pas \n ni vu venir cette situation ", "start": 543.6, "duration": 2.6}, {"text": " que les d\u00e9mographes ont montr\u00e9e, ", "start": 546.36, "duration": 1.76}, {"text": " ni con\u00e7u des outils \n de politique publique \u00e0 la hauteur. ", "start": 548.28, "duration": 3.72}, {"text": " J\u00e9r\u00f4me Guedj le dit \n dans son rapport. ", "start": 552.16, "duration": 1.96}, {"text": " La question du grand \u00e2ge, \n les personnes \u00e2g\u00e9es, ", "start": 554.28, "duration": 2.48}, {"text": " c'est comme \n toutes les politiques ", "start": 556.92, "duration": 2.32}, {"text": " sociales. \n Ca concerne tous les domaines : ", "start": 559.4, "duration": 2.84}, {"text": " l'\u00e9ducation, la sant\u00e9... \n\n -On va en parler. ", "start": 562.4, "duration": 2.28}, {"text": " Vous allez voir. ", "start": 564.84, "duration": 1.36}, {"text": " -Oui, mais c'est un probl\u00e8me \n politique massif. ", "start": 566.36, "duration": 2.56}, {"text": " C'est l'\u00e9l\u00e9phant dans la pi\u00e8ce. \n\n -Non, ", "start": 569.08, "duration": 2.52}, {"text": " mais juste un mot ", "start": 571.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur la politique. \n La politique, ", "start": 572.92, "duration": 1.92}, {"text": " vous en avez fait \n et vous en faites. ", "start": 575.0, "duration": 2.36}, {"text": " Vous pensez que, \n comme le sujet n'est pas clivant, ", "start": 577.52, "duration": 4.2}, {"text": " c'est une des raisons... \n\n -Non, pas du tout. ", "start": 581.88, "duration": 2.4}, {"text": " Quand on fait une politique \n du grand \u00e2ge, ", "start": 584.44, "duration": 2.2}, {"text": " pour \u00eatre claire, \n c'est pas glamour. ", "start": 586.8, "duration": 1.96}, {"text": " Comme les politiciens s'adressent \n \u00e0 ceux qui votent imm\u00e9diatement, ", "start": 588.92, "duration": 3.64}, {"text": " plut\u00f4t les 30-50-60 ans... ", "start": 592.72, "duration": 3.44}, {"text": " Ils pensent d'abord \u00e0 eux. \n Les 30-50-60 ans, ", "start": 596.32, "duration": 2.8}, {"text": " la premi\u00e8re chose \n \u00e0 laquelle ils pensent, ", "start": 599.28, "duration": 2.2}, {"text": " c'est pas le grand \u00e2ge, \n pas tout de suite. ", "start": 601.64, "duration": 2.68}, {"text": " Les politiciens ont \n une vision ", "start": 604.48, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 courte vue. \n Quand on b\u00e2tit un programme ", "start": 606.28, "duration": 2.16}, {"text": " pour les pr\u00e9sidentielles ", "start": 608.6, "duration": 1.4}, {"text": " - c'est une erreur profonde - \n on ne pense pas ", "start": 610.16, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 la question du grand \u00e2ge. \n C'est une erreur, je trouve, ", "start": 613.32, "duration": 3.72}, {"text": " et une injustice sociale profonde. \n\n -On va en parler. ", "start": 617.2, "duration": 2.76}, {"text": " M. Michel, vous \u00eates ", "start": 620.12, "duration": 1.64}, {"text": " le m\u00e9dical, si je puis dire, \n de l'\u00e9tape. ", "start": 621.92, "duration": 2.84}, {"text": " Que pensez-vous de ce qui a \u00e9t\u00e9 dit, \n sans pour autant ", "start": 624.92, "duration": 3.36}, {"text": " vous limiter \u00e0 un point de vue ", "start": 628.44, "duration": 2.08}, {"text": " th\u00e9rapeutique ? \n\n -Non, bien s\u00fbr. ", "start": 630.68, "duration": 2.2}, {"text": " J'aimerais r\u00e9agir \n \u00e0 ce que vous avez dit, ", "start": 633.04, "duration": 2.52}, {"text": " M. Guedj. \n Pour moi, ", "start": 635.72, "duration": 1.2}, {"text": " le vieillissement commence ", "start": 637.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la conception. ", "start": 639.0, "duration": 1.56}, {"text": " En fait, \n c'est un long processus. ", "start": 640.72, "duration": 2.12}, {"text": " On est tous dans ce processus, ", "start": 643.0, "duration": 1.6}, {"text": " avec une interaction \n entre l'individuel et la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 644.76, "duration": 3.04}, {"text": " On commence vraiment \u00e0 vieillir \n sur le plan individuel ", "start": 647.96, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 partir de 45-55 ans. ", "start": 651.12, "duration": 1.88}, {"text": " Toutes les fonctions physiologiques \n d\u00e9clinent \u00e0 partir ", "start": 653.16, "duration": 3.28}, {"text": " de 45-55 ans. \n Il y a un probl\u00e8me majeur. ", "start": 656.6, "duration": 2.6}, {"text": " C'est que les personnes ", "start": 659.36, "duration": 1.4}, {"text": " ne se rendent pas compte \n et ne comprennent pas ", "start": 660.92, "duration": 3.44}, {"text": " qu'elles vieillissent. \n A un moment donn\u00e9, ", "start": 664.52, "duration": 2.28}, {"text": " comme elles ne prennent pas \n soin d'elles, ", "start": 666.96, "duration": 2.44}, {"text": " un probl\u00e8me majeur peut arriver. \n Ce qu'a dit M. Guedj ", "start": 669.56, "duration": 2.88}, {"text": " par rapport \u00e0 ces notions \n de robustesse, ", "start": 672.6, "duration": 3.56}, {"text": " fragilit\u00e9 et d\u00e9pendance, \n c'est tr\u00e8s vrai. ", "start": 676.32, "duration": 2.56}, {"text": " J'aimerais agir par rapport ", "start": 679.04, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 ce que vous avez dit, madame. \n Je pense... ", "start": 680.8, "duration": 2.2}, {"text": " En tout cas, mon exp\u00e9rience, \n c'est que les vieux ", "start": 683.16, "duration": 2.52}, {"text": " votent beaucoup plus que les jeunes. \n En fait... ", "start": 685.84, "duration": 2.92}, {"text": " -Jusqu'\u00e0 75, mais bon... \n\n -Oui, m\u00eame plus. ", "start": 688.92, "duration": 3.16}, {"text": " J'ai l'impression que, \n l\u00e0, il y a... ", "start": 692.24, "duration": 2.44}, {"text": " Vraiment, moi, je suis, \n en tant qu'engag\u00e9 ", "start": 694.84, "duration": 3.04}, {"text": " dans le domaine \n depuis 35 ans environ... ", "start": 698.04, "duration": 3.12}, {"text": " J'avoue que \n je suis absolument m\u00e9content ", "start": 701.32, "duration": 2.56}, {"text": " de ce qui se passe ", "start": 704.04, "duration": 1.2}, {"text": " depuis 35 ans. \n C'est une vague qui arrive, ", "start": 705.4, "duration": 2.72}, {"text": " qui est absolument d\u00e9termin\u00e9e, ", "start": 708.28, "duration": 1.72}, {"text": " et rien n'est fait. ", "start": 710.16, "duration": 1.8}, {"text": " Rien n'est fait. \n Je n'arrive pas \u00e0 le comprendre, ", "start": 712.12, "duration": 3.04}, {"text": " parce que ce sera \n la prochaine pand\u00e9mie. ", "start": 715.32, "duration": 2.44}, {"text": " -Rien n'est fait ? \n Il y a quand m\u00eame ", "start": 717.92, "duration": 1.76}, {"text": " des mesures sociales \n qui sont prises partout. ", "start": 719.84, "duration": 3.44}, {"text": " Dans les pays d\u00e9mocratiques, \n j'entends. ", "start": 723.44, "duration": 2.44}, {"text": " -Il n'y a pas de conscience \n du vieillissement. ", "start": 726.04, "duration": 2.88}, {"text": " Pas de conscience \n du vieillissement personnel, ", "start": 729.08, "duration": 2.64}, {"text": " du vieillissement environnemental \n et aussi familial, ", "start": 731.88, "duration": 3.36}, {"text": " et puis, il n'y a pas de conscience \n du vieillissement ", "start": 735.4, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur de la maison,\n c'est-\u00e0-dire ", "start": 738.56, "duration": 2.76}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 l'on vit. ", "start": 741.48, "duration": 1.6}, {"text": " Ces trois consciences \n doivent \u00eatre absolument ", "start": 743.24, "duration": 3.32}, {"text": " mises en avant, \n pour que les personnes ", "start": 746.72, "duration": 2.68}, {"text": " qui sont vieillissantes aujourd'hui \n se rendent compte ", "start": 749.56, "duration": 3.28}, {"text": " qu'elles sont en partie actrices \n de leur vieillissement. ", "start": 753.0, "duration": 3.08}, {"text": " -Tr\u00e8s bien. ", "start": 756.24, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, Herv\u00e9 Le Bras ? ", "start": 757.4, "duration": 1.44}, {"text": " -La question de la conscience, \n vous avez raison, ", "start": 759.0, "duration": 2.6}, {"text": " est importante, \n parce que, en m\u00eame temps, ", "start": 761.76, "duration": 2.24}, {"text": " si on prend un regard \n sur un assez long terme, ", "start": 764.16, "duration": 2.52}, {"text": " d'\u00e9normes progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 faits \n sur le vieillissement. ", "start": 766.84, "duration": 3.24}, {"text": " Le livre de Simone de Beauvoir \n sur la vieillesse ", "start": 770.24, "duration": 2.68}, {"text": " commence par \n \"Vieillesse est synonyme ", "start": 773.08, "duration": 2.08}, {"text": " \"de pauvret\u00e9\". \n Actuellement, ", "start": 775.32, "duration": 1.64}, {"text": " avec le seuil de pauvret\u00e9, \n ce sont les personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 778.48, "duration": 2.92}, {"text": " qui ont \n la plus faible proportion ", "start": 781.56, "duration": 1.92}, {"text": " en dessous du seuil de pauvret\u00e9. \n Les jeunes ont ", "start": 783.64, "duration": 2.44}, {"text": " la plus forte. ", "start": 786.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait exactement l'inverse \n dans les ann\u00e9es 80. ", "start": 787.4, "duration": 2.64}, {"text": " Il faut voir que, \n en 1970, ", "start": 790.2, "duration": 3.56}, {"text": " 2,6 millions de Fran\u00e7ais \u00e9taient \n au minimum vieillesse. ", "start": 793.92, "duration": 3.16}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 797.24, "duration": 1.24}, {"text": " il en restait 560 000. \n C'est 560 000 ", "start": 798.64, "duration": 2.28}, {"text": " de trop, \n mais ce qui s'est produit... ", "start": 801.08, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a eu \n un \u00e9norme progr\u00e8s financier, ", "start": 803.2, "duration": 2.84}, {"text": " mais il n'y a pas eu de conscience, \n de distinction ", "start": 806.2, "duration": 3.04}, {"text": " dans les cas les plus graves, \n parce qu'il y a ", "start": 809.4, "duration": 2.32}, {"text": " des \u00eelots de pauvret\u00e9 \n tr\u00e8s importants, malgr\u00e9 tout. ", "start": 811.88, "duration": 2.92}, {"text": " -J\u00e9r\u00f4me Guedj ? ", "start": 814.96, "duration": 1.44}, {"text": " -Ce qui me frappe... \n Rappelez-vous Jacques Chirac ", "start": 816.56, "duration": 2.72}, {"text": " qui interpellait ", "start": 819.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur les cons\u00e9quences \n du r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 820.76, "duration": 2.76}, {"text": " alors que c'\u00e9tait objectiv\u00e9, ", "start": 823.68, "duration": 1.88}, {"text": " m\u00eame s'il y a eu \n du scepticisme un temps.", "start": 825.72, "duration": 2.2}, {"text": " \"La maison br\u00fble \n et on regarde ailleurs.\"", "start": 828.08, "duration": 2.32}, {"text": " Je pense que \n la maison vieillit ", "start": 830.56, "duration": 1.64}, {"text": " et on regarde ailleurs, ", "start": 832.36, "duration": 1.28}, {"text": " parce que, en effet, ", "start": 835.4, "duration": 1.2}, {"text": " on peut consid\u00e9rer \n qu'il y a eu des progr\u00e8s m\u00e9dicaux, ", "start": 836.76, "duration": 3.96}, {"text": " des progr\u00e8s du syst\u00e8me\n de protection sociale.", "start": 840.88, "duration": 2.68}, {"text": " Le fait qu'il y ait \n \u00e0 peine 8 % de retrait\u00e9s pauvres, ", "start": 843.72, "duration": 2.68}, {"text": " soit en dessous des 14 % \n de l'ensemble des Fran\u00e7ais ", "start": 846.56, "duration": 2.64}, {"text": " et deux fois moins \n que nos voisins ", "start": 849.36, "duration": 1.76}, {"text": " europ\u00e9ens, \n \u00e7a, c'est d\u00fb ", "start": 851.28, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 notre syst\u00e8me de retraite, \n trop g\u00e9n\u00e9reux pour certains, ", "start": 852.88, "duration": 3.24}, {"text": " mais \u00e7a se traduit \n par un des plus faibles ", "start": 856.28, "duration": 2.16}, {"text": " taux de pauvret\u00e9. \n On aime comparer. ", "start": 858.6, "duration": 2.12}, {"text": " Quand on a quelque chose \n qui fonctionne, ", "start": 860.88, "duration": 2.16}, {"text": " autant le dire. ", "start": 863.2, "duration": 1.48}, {"text": " On s'est dit que la question \n \"retraite \u00e9gale pauvret\u00e9 ", "start": 864.84, "duration": 3.52}, {"text": " \"et pr\u00e9carit\u00e9\" \u00e9tait trait\u00e9e, \n mais, derri\u00e8re \u00e7a, ", "start": 868.52, "duration": 2.72}, {"text": " il y a toute la question\n de la place ", "start": 871.4, "duration": 1.76}, {"text": " des personnes \u00e2g\u00e9es \n dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 873.32, "duration": 1.96}, {"text": " J'ai un petit d\u00e9saccord \n avec Juliette M\u00e9adel. ", "start": 875.44, "duration": 2.76}, {"text": " J'h\u00e9site pas \n \u00e0 parler de \"vieux\", ", "start": 878.36, "duration": 1.8}, {"text": " parce que l'esp\u00e8ce de pudeur \n \u00e0 ne pas nommer les choses... ", "start": 880.32, "duration": 3.08}, {"text": " On dit bien \"les jeunes\". ", "start": 883.56, "duration": 1.32}, {"text": " On ne dit pas \"les juniors\". \n On nomme les jeunes. ", "start": 885.04, "duration": 2.96}, {"text": " Les vieux... \n J'ai \u00e9crit un petit livre, ", "start": 888.16, "duration": 2.2}, {"text": " \"Plaidoyer pour les vieux\", \n il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 890.52, "duration": 2.76}, {"text": " avec cette id\u00e9e \n de contrecarrer quelque chose", "start": 893.44, "duration": 2.44}, {"text": " qui rend aussi compliqu\u00e9\n tout ce qu'on appelle ", "start": 896.04, "duration": 2.8}, {"text": " de nos voeux, \n qui est de lutter ", "start": 899.0, "duration": 2.68}, {"text": " contre l'invisibilisation \n des personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 901.84, "duration": 2.72}, {"text": " Il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 904.72, "duration": 1.6}, {"text": " de retrait du d\u00e9bat public, \n de retrait... ", "start": 906.48, "duration": 3.8}, {"text": " Juliette avait raison \n de le rappeler. ", "start": 910.44, "duration": 2.32}, {"text": " Aux derni\u00e8res pr\u00e9sidentielles, \n \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 ", "start": 912.92, "duration": 2.64}, {"text": " un sujet de d\u00e9bat important, \n comme l'immigration, la s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 915.72, "duration": 3.52}, {"text": " l'\u00e9ducation, l'h\u00f4pital, etc. ", "start": 919.4, "duration": 2.12}, {"text": " La question du vieillissement \n et des cons\u00e9quences sur la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 921.68, "duration": 3.44}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 totalement \u00e9cart\u00e9e. ", "start": 925.28, "duration": 2.0}, {"text": " Cette invisibilisation est \n \u00e0 tous les \u00e9tages. ", "start": 927.44, "duration": 2.44}, {"text": " Moins on voit les vieux, \n moins on s'en pr\u00e9occupe. ", "start": 930.04, "duration": 2.6}, {"text": " Un exemple tr\u00e8s parlant. \n On est sur une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9. ", "start": 932.8, "duration": 2.84}, {"text": " Le CSA, \n l'anc\u00eatre de l'Arcom, ", "start": 935.8, "duration": 1.68}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es, \n avait fait une enqu\u00eate en regardant, ", "start": 937.64, "duration": 3.24}, {"text": " sur une dizaine d'ann\u00e9es,\n la pr\u00e9sence ", "start": 941.04, "duration": 2.12}, {"text": " des personnes \u00e2g\u00e9es ou des vieux \n dans les journaux de 20h ", "start": 943.32, "duration": 2.96}, {"text": " sur les six principales \n cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision. ", "start": 946.44, "duration": 3.32}, {"text": " C'\u00e9tait 6 % des sujets \n dans les journaux de 20h, ", "start": 949.92, "duration": 4.32}, {"text": " quand les personnes \u00e2g\u00e9es \n repr\u00e9sentent 20 % de la population. ", "start": 954.4, "duration": 3.72}, {"text": " Je veux dire que, \n symboliquement, ", "start": 958.28, "duration": 2.12}, {"text": " le fait de ne pas voir \n qu'on peut parler ", "start": 960.56, "duration": 2.36}, {"text": " vieillesse et sexualit\u00e9, \n vieillesse et sport, ", "start": 963.08, "duration": 2.96}, {"text": " vieillesse et culture, \n vieillesse et faits divers. ", "start": 966.2, "duration": 2.96}, {"text": " Il y en a quelques-uns. \n On la cantonnait au sujet ", "start": 969.32, "duration": 2.6}, {"text": " soit de la retraite, \n soit d'une maladie, ", "start": 972.08, "duration": 2.16}, {"text": " soit d'une probl\u00e9matique \n particuli\u00e8re. ", "start": 974.4, "duration": 2.28}, {"text": " Ca semble anecdotique, ", "start": 976.84, "duration": 1.28}, {"text": " mais quand on veut faire avancer \n un d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 978.28, "duration": 2.76}, {"text": " il faut donner \u00e0 voir \n ceux qui sont concern\u00e9s ", "start": 981.2, "duration": 2.32}, {"text": " et entendre leur parole ", "start": 983.68, "duration": 1.28}, {"text": " pour qu'ils puissent \n coconstruire cette politique. ", "start": 985.12, "duration": 2.96}, {"text": " -On va pas rester \n sur ce ressenti, ", "start": 988.24, "duration": 1.8}, {"text": " mais juste un mot l\u00e0-dessus, \n Juliette M\u00e9adel. ", "start": 990.2, "duration": 2.6}, {"text": " -On est dans cette situation,\n parce que, ", "start": 992.96, "duration": 2.28}, {"text": " en France et en Europe... \n De Gaulle disait : ", "start": 995.4, "duration": 2.8}, {"text": " \"La vieillesse est un naufrage.\" \n Ca colle \u00e0 quelque chose de n\u00e9gatif. ", "start": 998.36, "duration": 4.08}, {"text": " C'est comme quand on veut parler \n des personnes... ", "start": 1002.6, "duration": 3.24}, {"text": " Je me suis occup\u00e9e \n de victimes d'attentats ", "start": 1006.0, "duration": 2.28}, {"text": " ou de catastrophes, \n donc qui sont malades, handicap\u00e9es. ", "start": 1008.44, "duration": 3.08}, {"text": " Tout ce qui est douloureux, \n difficile, ", "start": 1011.68, "duration": 2.68}, {"text": " tout ce qui \u00e9voque \n de la souffrance, ", "start": 1014.52, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e7a ne se vend pas bien \n sur les r\u00e9seaux, dans les journaux. ", "start": 1016.6, "duration": 3.24}, {"text": " Il faut changer compl\u00e8tement \n le regard de notre soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1020.0, "duration": 2.96}, {"text": " sur la personne qui est \n en position de fragilit\u00e9. ", "start": 1023.12, "duration": 2.76}, {"text": " Ca, c'est un probl\u00e8me politique. ", "start": 1026.04, "duration": 1.96}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'il faut arr\u00eater\n de ne mettre en avant ", "start": 1028.16, "duration": 3.28}, {"text": " que la force, la jeunesse, ", "start": 1031.6, "duration": 3.12}, {"text": " la beaut\u00e9, la richesse. ", "start": 1034.88, "duration": 1.28}, {"text": " C'est le monde \u00e0 l'envers. \n La vraie vie n'est pas ", "start": 1036.32, "duration": 2.52}, {"text": " celle-l\u00e0. \n C'est une responsabilit\u00e9 ", "start": 1039.0, "duration": 1.96}, {"text": " de qui ? \n De celui ou celle ", "start": 1041.12, "duration": 1.48}, {"text": " qui sera le futur candidat ", "start": 1042.76, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. \n\n -Mais aussi ", "start": 1045.0, "duration": 2.04}, {"text": " de toute la soci\u00e9t\u00e9. \n\n -Oui. ", "start": 1047.2, "duration": 1.68}, {"text": " On a les gouvernants \n qu'on m\u00e9rite. ", "start": 1049.04, "duration": 2.08}, {"text": " C'est aussi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 \n de porter un autre regard. ", "start": 1051.28, "duration": 2.72}, {"text": " Quand vous r\u00e9fl\u00e9chissez \n deux secondes, ", "start": 1054.16, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie, \n on a des moments de fragilit\u00e9 : ", "start": 1056.48, "duration": 3.32}, {"text": " quand on est petit, \n si on est malade \u00e0 l'\u00e2ge adulte ", "start": 1059.96, "duration": 2.72}, {"text": " et quand on est plus \u00e2g\u00e9. ", "start": 1062.84, "duration": 1.28}, {"text": " C'est quoi, cette soci\u00e9t\u00e9 \n o\u00f9 on ne montre que celui ", "start": 1064.28, "duration": 3.0}, {"text": " qui est fort et beau ? ", "start": 1067.44, "duration": 1.12}, {"text": " Les gens ne votent plus, \n car on a l'impression ", "start": 1068.72, "duration": 2.4}, {"text": " que le politique ne prot\u00e8ge pas \n le plus fragile. ", "start": 1071.28, "duration": 2.52}, {"text": " -C'est une... \n Je trouve cette perception ", "start": 1073.96, "duration": 2.48}, {"text": " un peu psychologique ", "start": 1076.6, "duration": 1.16}, {"text": " et fort int\u00e9ressante, \n mais il faut ", "start": 1077.92, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on rentre aussi \n dans les probl\u00e8mes qui se posent. ", "start": 1079.92, "duration": 2.88}, {"text": " Alors, M. Michel, \n vous qui \u00eates un m\u00e9decin, ", "start": 1082.96, "duration": 2.92}, {"text": " parmi les sujets de pr\u00e9occupation ", "start": 1087.08, "duration": 3.04}, {"text": " des vieux, \n des personnes \u00e2g\u00e9es, ", "start": 1090.28, "duration": 2.32}, {"text": " il y a le logement. ", "start": 1092.76, "duration": 1.88}, {"text": " Alors, en EHPAD \n ou maintien \u00e0 domicile ? ", "start": 1094.8, "duration": 4.64}, {"text": " Les deux solutions \n ont leurs avantages ", "start": 1099.6, "duration": 2.32}, {"text": " et leurs inconv\u00e9nients. \n Comment se fait la distribution ", "start": 1102.08, "duration": 3.44}, {"text": " - je sais que \n c'est un mot in\u00e9l\u00e9gant, ", "start": 1105.68, "duration": 1.92}, {"text": " mais en v\u00e9rit\u00e9, \n \u00e7a se pratique - ", "start": 1107.76, "duration": 2.2}, {"text": " alors qu'il y a \n une volont\u00e9 affirm\u00e9e ", "start": 1110.12, "duration": 2.44}, {"text": " - \u00e7a, on le constate \n dans toutes ", "start": 1112.72, "duration": 2.0}, {"text": " les statistiques - \n des personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 1114.88, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 vouloir rester chez elles, \n \u00e0 domicile ? ", "start": 1117.56, "duration": 2.8}, {"text": " Qu'est-ce que vous pensez de... \n Voil\u00e0. ", "start": 1120.52, "duration": 2.96}, {"text": " -80 % des personnes \u00e2g\u00e9es, \n on pourrait dire ", "start": 1123.64, "duration": 3.0}, {"text": " m\u00eame en Europe, \n veulent rester et mourir \u00e0 domicile. ", "start": 1126.8, "duration": 3.12}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est que, \n comme je l'ai dit tout \u00e0 l'heure, ", "start": 1130.08, "duration": 2.96}, {"text": " vraiment, elles ne font rien \n pour essayer que \u00e7a se passe bien, ", "start": 1133.2, "duration": 3.92}, {"text": " tant sur le plan individuel ", "start": 1137.28, "duration": 2.2}, {"text": " que sur le plan \n du logement lui-m\u00eame,", "start": 1139.64, "duration": 2.52}, {"text": " et puis, sur le plan ", "start": 1142.32, "duration": 1.36}, {"text": " environnemental, \n familial et autre. ", "start": 1143.84, "duration": 2.12}, {"text": " L\u00e0, il y a une construction \n \u00e0 faire, ", "start": 1146.12, "duration": 1.96}, {"text": " qui n'est pas une construction \n des derni\u00e8res ann\u00e9es de vie, ", "start": 1148.24, "duration": 3.44}, {"text": " mais une construction \n de toute la vie. ", "start": 1151.84, "duration": 2.04}, {"text": " Je reviens sur \u00e7a. ", "start": 1154.04, "duration": 0.96}, {"text": " Vous n'\u00eates pas d'accord.\n\n -Non. Je vous dirai pourquoi. ", "start": 1155.16, "duration": 2.96}, {"text": " -Elle exprimera son d\u00e9saccord, \n mais la parole est ", "start": 1158.28, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 vous, pour le moment. \n\n -Je n'ai rien fait. ", "start": 1161.2, "duration": 2.84}, {"text": " -Vous l'avez exprim\u00e9 \n avec votre visage. ", "start": 1164.2, "duration": 2.6}, {"text": " Rires ", "start": 1166.96, "duration": 1.36}, {"text": " Je suis convaincu de ce que je dis, \n mais on va argumenter ", "start": 1168.48, "duration": 2.88}, {"text": " tout \u00e0 l'heure. \n Et puis, je pense que ", "start": 1171.52, "duration": 1.92}, {"text": " les choix vont \n essentiellement d\u00e9pendre ", "start": 1173.6, "duration": 3.16}, {"text": " de la notion de d\u00e9pendance \n ou de perte d'autonomie. ", "start": 1176.92, "duration": 3.84}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que, moi, ", "start": 1180.92, "duration": 1.6}, {"text": " je diff\u00e9rencie les deux. \n La d\u00e9pendance, ", "start": 1182.68, "duration": 2.32}, {"text": " c'est physique. \n L'autonomie, ", "start": 1185.16, "duration": 1.76}, {"text": " c'est plus l'autonomie \n de d\u00e9cision. ", "start": 1187.08, "duration": 2.04}, {"text": " Les deux choses ne sont pas \n forc\u00e9ment toujours ", "start": 1189.28, "duration": 2.44}, {"text": " associ\u00e9es. \n Pour la d\u00e9pendance physique, ", "start": 1191.88, "duration": 3.12}, {"text": " vous pouvez un peu \n rester \u00e0 la maison ", "start": 1195.16, "duration": 2.4}, {"text": " si vous avez de l'aide. \n La perte d'autonomie, ", "start": 1197.72, "duration": 3.0}, {"text": " avec ces notions de d\u00e9mence, \n majeures, ", "start": 1200.88, "duration": 2.84}, {"text": " pose d'autres probl\u00e8mes. \n A mon avis, c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1203.88, "duration": 3.68}, {"text": " quand il y a une rupture, ", "start": 1207.72, "duration": 2.12}, {"text": " que le domicile n'est plus possible.\n\n -En tant que m\u00e9decin, ", "start": 1210.0, "duration": 3.16}, {"text": " comment vous expliquez... \n Moi, en tant que journaliste, ", "start": 1213.32, "duration": 3.4}, {"text": " il m'arrive d'interviewer \n tr\u00e8s fr\u00e9quemment ", "start": 1216.88, "duration": 2.72}, {"text": " certains intellectuels ", "start": 1220.6, "duration": 1.96}, {"text": " qui gardent leur t\u00eate, \n si on peut dire, ", "start": 1223.56, "duration": 3.08}, {"text": " m\u00eame tr\u00e8s \u00e2g\u00e9s, ", "start": 1226.8, "duration": 1.64}, {"text": " dans des conditions physiques \n d\u00e9savantag\u00e9es, ", "start": 1228.6, "duration": 2.88}, {"text": " tandis que certains, ", "start": 1231.64, "duration": 1.56}, {"text": " dans des conditions physiques \n d\u00e9savantag\u00e9es, ", "start": 1233.36, "duration": 3.16}, {"text": " ont aussi leur psychisme \n qui vacille. ", "start": 1236.68, "duration": 3.0}, {"text": " Comment vous expliquez \u00e7a ? ", "start": 1239.84, "duration": 2.0}, {"text": " Qu'est-ce qui fait \n que le... ", "start": 1242.0, "duration": 1.96}, {"text": " -Vaste probl\u00e8me ! \n\n -Ah, c'est un probl\u00e8me majeur.", "start": 1244.12, "duration": 3.08}, {"text": " J'aurais le prix Nobel, si je... \n\n -La question se pose. ", "start": 1247.36, "duration": 2.84}, {"text": " -C'est aussi un probl\u00e8me \n d'\u00e9ducation. ", "start": 1250.36, "duration": 2.72}, {"text": " -On peut perdre son autonomie ", "start": 1253.24, "duration": 1.6}, {"text": " physiquement, \n mais pas psychiquement, ", "start": 1255.0, "duration": 2.16}, {"text": " et vice versa. \n\n -D'o\u00f9 la diff\u00e9renciation ", "start": 1257.32, "duration": 2.28}, {"text": " entre d\u00e9pendance et l'autonomie, \n mais je pense que, l\u00e0... ", "start": 1259.76, "duration": 3.6}, {"text": " C'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 dire. \n Il y a une notion d'\u00e9ducation ", "start": 1263.52, "duration": 3.16}, {"text": " extr\u00eamement importante, \u00e0 la base, \n car elle intervient beaucoup ", "start": 1266.84, "duration": 3.6}, {"text": " dans les notions \n de perte d'autonomie en particulier ", "start": 1270.6, "duration": 3.24}, {"text": " et aussi \n de perte de d\u00e9pendance. ", "start": 1274.0, "duration": 1.96}, {"text": " L\u00e0, \u00e7a intervient beaucoup, \n mais ce qu'il faut voir... ", "start": 1276.12, "duration": 3.44}, {"text": " Imm\u00e9diatement apr\u00e8s la personne, \n il faut voir ", "start": 1279.72, "duration": 2.6}, {"text": " l'environnement familial. \n L'environnement familial est majeur. ", "start": 1282.48, "duration": 3.6}, {"text": " Si vous avez construit votre vie \n avec, autour de vous, ", "start": 1286.24, "duration": 3.32}, {"text": " des personnes qui sont aimantes, \n vous arrivez mieux ", "start": 1289.72, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 rester \u00e0 domicile ", "start": 1293.16, "duration": 1.28}, {"text": " que s'il n'y a plus personne \n autour de vous. ", "start": 1294.6, "duration": 3.4}, {"text": " C'est vraiment essentiel. \n\n -J\u00e9r\u00f4me Guedj, l\u00e0-dessus ? ", "start": 1298.16, "duration": 2.88}, {"text": " -Sur le logement ? ", "start": 1301.2, "duration": 1.4}, {"text": " D'abord, encore une fois, \n il ne faut pas que ", "start": 1302.76, "duration": 2.28}, {"text": " \"l'arbre de la d\u00e9pendance cache \n la for\u00eat du vieillissement\". ", "start": 1305.2, "duration": 3.28}, {"text": " C'est une des raisons \n pour lesquelles ", "start": 1308.64, "duration": 2.04}, {"text": " on a toujours repouss\u00e9 \n les lois sur le sujet. ", "start": 1310.84, "duration": 2.32}, {"text": " Vous l'avez dit en introduction. \n L'accompagnement de la perte ", "start": 1313.32, "duration": 3.68}, {"text": " d'autonomie, \n de la d\u00e9pendance, ", "start": 1317.16, "duration": 1.72}, {"text": " pour ceux qui sont en EHPAD \n ou en service ", "start": 1319.04, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 domicile, \n c'est une question ", "start": 1321.4, "duration": 1.72}, {"text": " bien planifi\u00e9e. \n Il faut aller chercher de l'argent ", "start": 1323.28, "duration": 2.72}, {"text": " dans les 10 prochaines ann\u00e9es, \n 9 \u00e0 10 milliards d'euros en plus. ", "start": 1326.16, "duration": 3.44}, {"text": " Tous les gouvernements ont frein\u00e9 \n des quatre fers, en se disant : ", "start": 1329.76, "duration": 3.4}, {"text": " \"On a d'autres priorit\u00e9s.\" \n Pourtant, c'est un sujet majeur. ", "start": 1333.32, "duration": 3.36}, {"text": " Aujourd'hui, \n le scandale absolu ", "start": 1336.84, "duration": 1.84}, {"text": " que nous vivons, \n c'est le mode d'organisation ", "start": 1338.84, "duration": 3.72}, {"text": " de nos services \u00e0 domicile, \n o\u00f9 on a ", "start": 1342.72, "duration": 2.4}, {"text": " 300 ou 400 000 professionnels \n qui ont des conditions de travail ", "start": 1345.28, "duration": 3.64}, {"text": " ex\u00e9crables. \n Ce sont surtout des femmes. ", "start": 1349.08, "duration": 2.16}, {"text": " C'est un sujet clivant, \n parce que, derri\u00e8re, ", "start": 1351.4, "duration": 2.92}, {"text": " on touche \u00e0 des sujets \n d'organisation du travail,", "start": 1354.48, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 un combat f\u00e9ministe. \n Les services \u00e0 domicile,", "start": 1357.28, "duration": 3.32}, {"text": " c'est la derni\u00e8re activit\u00e9 en France \n o\u00f9 il y a une tarification ", "start": 1360.76, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 l'heure, \n parfois \u00e0 la minute, ", "start": 1364.2, "duration": 1.64}, {"text": " avec des situations de pr\u00e9carit\u00e9, \n d'intermittence. ", "start": 1366.0, "duration": 2.88}, {"text": " 1er scandale. \n Le 2e, c'est dans les EHPAD, ", "start": 1369.04, "duration": 2.2}, {"text": " et pas uniquement \n sur les scandales financiers. ", "start": 1371.4, "duration": 3.0}, {"text": " -Un mot l\u00e0-dessus. \n Est-ce que \u00e7a s'est am\u00e9lior\u00e9 ", "start": 1374.56, "duration": 2.52}, {"text": " depuis ce qu'on a appel\u00e9 \n le scandale des EHPAD, ", "start": 1377.24, "duration": 2.44}, {"text": " avec le livre de Victor Castanet, \n \"Les fossoyeurs\" ? ", "start": 1379.84, "duration": 2.88}, {"text": " Est-ce que \u00e7a s'est am\u00e9lior\u00e9 ? ", "start": 1382.88, "duration": 1.68}, {"text": " -Non. \n Ca s'est am\u00e9lior\u00e9 ", "start": 1384.72, "duration": 1.48}, {"text": " sur le point particulier \n qu'il a lev\u00e9. ", "start": 1386.36, "duration": 2.04}, {"text": " C'est la financiarisation, \n la mani\u00e8re dont... ", "start": 1388.56, "duration": 2.56}, {"text": " -Et la maltraitance ? ", "start": 1391.28, "duration": 1.4}, {"text": " -Je vais vous dire \n une chose un peu terrible. ", "start": 1392.84, "duration": 2.32}, {"text": " La maltraitance est syst\u00e9mique. \n Notre soci\u00e9t\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9, ", "start": 1395.32, "duration": 3.04}, {"text": " inconsciemment ou non, ", "start": 1398.52, "duration": 1.32}, {"text": " de ne pas donner assez de moyens \n pour accompagner dignement ", "start": 1400.0, "duration": 3.16}, {"text": " les personnes \u00e2g\u00e9es \n dans les EHPAD. ", "start": 1403.32, "duration": 2.16}, {"text": " J'\u00e9tais, hier, \n dans un EHPAD \u00e0 Orl\u00e9ans.", "start": 1405.64, "duration": 2.08}, {"text": " Je discutais ", "start": 1407.88, "duration": 1.04}, {"text": " avec des aides-soignantes. \n Le matin, ", "start": 1409.08, "duration": 2.04}, {"text": " elles sont six aides-soignantes \n pour s'occuper de 77 personnes. ", "start": 1411.28, "duration": 3.68}, {"text": " Ca veut dire que, concr\u00e8tement, \n elles n'ont pas le temps ", "start": 1415.12, "duration": 3.0}, {"text": " pour faire la toilette, \n pour aider \u00e0 prendre ", "start": 1418.28, "duration": 3.0}, {"text": " le petit-d\u00e9jeuner. \n On est encore, en France, ", "start": 1421.44, "duration": 2.4}, {"text": " avec des situations ", "start": 1424.0, "duration": 1.88}, {"text": " o\u00f9 on va prendre une douche \n tous les 15 jours. ", "start": 1426.04, "duration": 2.32}, {"text": " C'est un choix de soci\u00e9t\u00e9 \n qui a \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 1428.52, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a pas assez de personnel \n dans les EHPAD, ", "start": 1430.92, "duration": 2.28}, {"text": " alors que les besoins\n sont gigantesques. ", "start": 1433.36, "duration": 2.52}, {"text": " On aura toujours besoin \n des EHPAD. ", "start": 1436.04, "duration": 1.84}, {"text": " M\u00eame si les gens privil\u00e9gient \n le fait de rester \u00e0 domicile, ", "start": 1438.04, "duration": 3.08}, {"text": " il y a certaines situations \n de trouble cognitif, ", "start": 1441.28, "duration": 2.6}, {"text": " de d\u00e9ment d\u00e9ambulant, \n de polypathologie, ", "start": 1444.04, "duration": 2.88}, {"text": " qui font que \n l'EHPAD sera n\u00e9cessaire, ", "start": 1447.08, "duration": 2.04}, {"text": " mais \u00e0 condition qu'il soit \n un v\u00e9ritable lieu de vie. ", "start": 1449.28, "duration": 3.04}, {"text": " L'insuffisance de personnel\n fait que c'est \u00e0 la cha\u00eene,", "start": 1452.48, "duration": 3.2}, {"text": " dans des conditions qui sont\n - je le redis - ", "start": 1455.84, "duration": 2.2}, {"text": " maltraitantes. ", "start": 1458.2, "duration": 1.28}, {"text": " -Herv\u00e9 Le Bras, \n est-ce qu'il y a eu ", "start": 1459.64, "duration": 1.8}, {"text": " des \u00e9tudes d\u00e9mographiques \n qui montrent que des personnes ", "start": 1461.6, "duration": 3.84}, {"text": " qui restent \u00e0 domicile \n vivent plus longtemps ", "start": 1465.6, "duration": 3.6}, {"text": " que si elles sont trimbal\u00e9es \n dans des EHPAD ? ", "start": 1469.36, "duration": 2.84}, {"text": " Est-ce que, \u00e7a... ", "start": 1472.36, "duration": 1.44}, {"text": " Objectivement, \n sans faire de d\u00e9magogie. ", "start": 1473.96, "duration": 2.6}, {"text": " -Objectivement, ", "start": 1476.72, "duration": 1.16}, {"text": " comme il y a une s\u00e9lection \n entre ceux qui vont rester ", "start": 1478.04, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 domicile et les autres, \n c'est dur de faire la s\u00e9paration. ", "start": 1480.92, "duration": 3.08}, {"text": " Je voudrais ajouter, \n sur ce point-l\u00e0... ", "start": 1484.16, "duration": 2.64}, {"text": " Vous avez dit, ", "start": 1486.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 juste titre, \n que le vieillissement se fabrique ", "start": 1488.32, "duration": 3.08}, {"text": " tout au long de la vie, \n mais il se fabrique, ", "start": 1491.56, "duration": 2.2}, {"text": " pas simplement \n pour une raison biologique. ", "start": 1493.92, "duration": 2.48}, {"text": " C'est par les m\u00e9tiers \n qu'ont subis les personnes. ", "start": 1496.56, "duration": 2.92}, {"text": " Quand on regarde ", "start": 1499.64, "duration": 1.48}, {"text": " les diff\u00e9rences d'esp\u00e9rance de vie, \n elles sont tr\u00e8s importantes ", "start": 1501.28, "duration": 3.48}, {"text": " selon la cat\u00e9gorie sociale. ", "start": 1504.92, "duration": 1.6}, {"text": " Les ouvriers, \n surtout les manoeuvres, ", "start": 1506.68, "duration": 2.24}, {"text": " ont actuellement encore, \n en France, ", "start": 1509.08, "duration": 2.12}, {"text": " sept ans de moins \n d'esp\u00e9rance de vie que les cadres. ", "start": 1511.36, "duration": 2.88}, {"text": " Ca va beaucoup plus loin. \n Quand on regarde la partie ", "start": 1514.4, "duration": 3.36}, {"text": " de vie en bonne sant\u00e9, \n l'esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9, ", "start": 1517.92, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n l'\u00e9cart est ", "start": 1522.24, "duration": 1.56}, {"text": " encore plus grand \n pour ceux ", "start": 1523.96, "duration": 1.8}, {"text": " qui meurent le plus jeunes. \n\n -Oui, mais Herv\u00e9 Le Bras, ", "start": 1525.92, "duration": 2.96}, {"text": " nous avons eu ici, sur ce plateau, \n plusieurs fois, ", "start": 1529.04, "duration": 2.88}, {"text": " l'\u00e9conomiste Daniel Cohen, \n \u00e0 qui je rends hommage. ", "start": 1532.08, "duration": 3.84}, {"text": " -Oui. \n\n -Il dit ", "start": 1536.08, "duration": 2.4}, {"text": " cette chose \u00e9vidente. \n Dans nos d\u00e9mocraties... ", "start": 1538.64, "duration": 3.24}, {"text": " C'est pire ailleurs, \n dans les soci\u00e9t\u00e9s totalitaires. ", "start": 1542.04, "duration": 2.96}, {"text": " Il dit qu'il y a constamment \n des avanc\u00e9es sociales, ", "start": 1545.16, "duration": 3.52}, {"text": " mais en m\u00eame temps, \n les in\u00e9galit\u00e9s se creusent. ", "start": 1548.84, "duration": 3.16}, {"text": " Est-ce qu'on peut esp\u00e9rer un jour \n inverser la tendance ? ", "start": 1552.16, "duration": 3.4}, {"text": " -Alors, oui, je le pense justement, \n et le travail ", "start": 1555.72, "duration": 3.12}, {"text": " de J\u00e9r\u00f4me Guedj va dans ce sens-l\u00e0. \n\n -On a eu des r\u00e9gimes de gauche ", "start": 1559.0, "duration": 3.52}, {"text": " et des r\u00e9gimes de droite... \n\n -Quand on regarde \u00e0 nouveau... ", "start": 1562.68, "duration": 3.12}, {"text": " -...mais les in\u00e9galit\u00e9s \n n'ont pas \u00e9t\u00e9... ", "start": 1565.96, "duration": 2.32}, {"text": " -Alors, les in\u00e9galit\u00e9s... \n Globalement, si vous voulez, ", "start": 1568.44, "duration": 3.04}, {"text": " il y a eu une grosse diminution \n des in\u00e9galit\u00e9s, ", "start": 1571.64, "duration": 2.44}, {"text": " pour la France \n et la plupart des pays d\u00e9velopp\u00e9s, ", "start": 1574.24, "duration": 2.6}, {"text": " sauf les Etats-Unis, \n jusque vers 2000. Ensuite, ", "start": 1577.0, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e7a s'est lentement invers\u00e9, \n mais c'est assez lent. ", "start": 1580.2, "duration": 3.48}, {"text": " Quand on regarde par \u00e2ge, ", "start": 1583.84, "duration": 1.48}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s, \n de fa\u00e7on surprenante, ", "start": 1585.48, "duration": 3.96}, {"text": " ne sont pas plus importantes ", "start": 1589.6, "duration": 1.72}, {"text": " dans la cat\u00e9gorie \n des personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 1591.48, "duration": 2.04}, {"text": " que dans celle des actifs, \n mais \u00e7a veut dire ", "start": 1593.68, "duration": 2.4}, {"text": " qu'elles restent \n quand m\u00eame importantes. ", "start": 1596.24, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a un sentiment, \n du fait de la fragilit\u00e9 ", "start": 1599.56, "duration": 2.48}, {"text": " des personnes \u00e2g\u00e9es, ", "start": 1602.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui les rend plus in\u00e9gales, \n mais elles ne le sont pas plus. ", "start": 1603.52, "duration": 3.52}, {"text": " -On va avancer. \n Je vais vous donner la parole, ", "start": 1607.2, "duration": 2.4}, {"text": " parce qu'il y a beaucoup de choses \n qui se posent. ", "start": 1609.76, "duration": 3.12}, {"text": " On ne peut pas rester \n que dans du ressenti ", "start": 1613.04, "duration": 2.44}, {"text": " ou du psychologique. \n Il y a beaucoup de probl\u00e8mes. ", "start": 1615.64, "duration": 2.64}, {"text": " La transition d\u00e9mographique, ", "start": 1618.44, "duration": 2.32}, {"text": " aujourd'hui, \n oblige \u00e0 adapter la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1620.92, "duration": 2.84}, {"text": " dans son ensemble. ", "start": 1623.92, "duration": 1.2}, {"text": " Sont concern\u00e9s l'habitat \n - on vient ", "start": 1625.28, "duration": 2.2}, {"text": " d'en parler - \n les transports, ", "start": 1627.64, "duration": 2.76}, {"text": " l'acc\u00e8s aux soins, aux loisirs, \n \u00e0 une alimentation, ", "start": 1630.56, "duration": 3.28}, {"text": " au num\u00e9rique, etc. ", "start": 1634.0, "duration": 1.84}, {"text": " Comment arbitrer ", "start": 1636.0, "duration": 2.2}, {"text": " entre ces diff\u00e9rentes adaptations \n et lesquelles ", "start": 1638.36, "duration": 3.16}, {"text": " ont la priorit\u00e9 ? \n Parce qu'on ne peut pas ", "start": 1641.68, "duration": 2.28}, {"text": " tout faire dans une soci\u00e9t\u00e9. \n Voil\u00e0. ", "start": 1644.12, "duration": 2.32}, {"text": " -On ne peut pas tout faire, \n mais quand m\u00eame... ", "start": 1646.6, "duration": 2.4}, {"text": " -Que faut-il faire d'abord ? \n\n -On doit pouvoir ", "start": 1649.16, "duration": 2.4}, {"text": " permettre \u00e0 quelqu'un \n de finir ses jours dignement. ", "start": 1651.72, "duration": 2.88}, {"text": " Aujourd'hui, \n les conditions dans lesquelles ", "start": 1654.76, "duration": 2.44}, {"text": " on finit son existence... \n Je ne parle pas ", "start": 1657.36, "duration": 2.32}, {"text": " des soins palliatifs. \n Je parle des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 1659.84, "duration": 3.4}, {"text": " surtout quand on est malade. ", "start": 1663.4, "duration": 1.64}, {"text": " Le nombre de maladies \n ne cesse d'augmenter, ", "start": 1665.2, "duration": 2.96}, {"text": " car on vit \n de plus en plus longtemps.", "start": 1668.32, "duration": 1.88}, {"text": " Par ailleurs, ", "start": 1670.36, "duration": 0.92}, {"text": " il y a un facteur environnemental ", "start": 1671.44, "duration": 1.76}, {"text": " sur les maladies cognitives. \n Il y a une population ", "start": 1673.36, "duration": 2.72}, {"text": " de plus en plus malade, \n avec plus de maladies cognitives, ", "start": 1676.24, "duration": 3.04}, {"text": " qui vit \n de plus en plus longtemps. ", "start": 1679.44, "duration": 1.76}, {"text": " Vous savez que \n l'esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9 ", "start": 1681.36, "duration": 3.56}, {"text": " a diminu\u00e9 ? \n C'est-\u00e0-dire qu'elle augmente ", "start": 1685.08, "duration": 2.36}, {"text": " en valeur absolue, ", "start": 1687.6, "duration": 1.6}, {"text": " mais on sait que, aujourd'hui, \n pass\u00e9 65 ans, ", "start": 1689.36, "duration": 2.72}, {"text": " on va de plus en plus mal \n et que l'esp\u00e9rance de vie ", "start": 1692.24, "duration": 2.92}, {"text": " en bonne sant\u00e9 \n est plus courte. ", "start": 1695.32, "duration": 1.64}, {"text": " C'est quand m\u00eame un signe \n de d\u00e9gradation ", "start": 1697.12, "duration": 2.44}, {"text": " de nos conditions de vie, \n donc, pour moi, ", "start": 1699.72, "duration": 2.92}, {"text": " une priorit\u00e9 \n pour le prochain pr\u00e9sident ", "start": 1702.8, "duration": 2.56}, {"text": " serait de dire : \n \"On doit finir ses jours dignement.\" ", "start": 1705.52, "duration": 2.76}, {"text": " Comment on fait ? \n Moi, je crois que, ", "start": 1708.44, "duration": 2.08}, {"text": " jusqu'\u00e0 ce qu'on soit d\u00e9pendant, \n le maintien \u00e0 domicile, ", "start": 1710.68, "duration": 3.2}, {"text": " comme le fait le Danemark, \n c'est une solution, ", "start": 1714.04, "duration": 2.44}, {"text": " mais une solution ", "start": 1716.64, "duration": 1.12}, {"text": " tr\u00e8s on\u00e9reuse. \n Rester chez soi, ", "start": 1717.92, "duration": 2.84}, {"text": " avoir un maintien \u00e0 domicile \n tant qu'on est \u00e0 peu pr\u00e8s capable, ", "start": 1720.92, "duration": 3.84}, {"text": " c'est cher, car il faut des aides. \n On n'a pas toujours des parents ", "start": 1724.92, "duration": 3.56}, {"text": " pour s'occuper de soi. \n On a aussi ", "start": 1728.64, "duration": 2.04}, {"text": " des jeunes qui n'ont pas envie \n de le faire. ", "start": 1730.84, "duration": 2.28}, {"text": " Le maintien \u00e0 domicile \n doit \u00eatre r\u00e9organis\u00e9. ", "start": 1733.28, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a un \u00e9clatement \n entre d\u00e9partements, ", "start": 1735.84, "duration": 2.16}, {"text": " communes... \n C'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 ", "start": 1738.16, "duration": 1.84}, {"text": " d'organiser \n le maintien \u00e0 domicile ", "start": 1740.16, "duration": 1.88}, {"text": " d'une personne \u00e2g\u00e9e. \n Il faut pratiquement ", "start": 1742.2, "duration": 2.28}, {"text": " un mi-temps pour coordonner, ", "start": 1744.64, "duration": 1.92}, {"text": " avoir les aides, \u00eatre pr\u00e9sent, \n ouvrir la porte ", "start": 1746.72, "duration": 2.44}, {"text": " aux diff\u00e9rents intervenants.\n C'est un premier sujet. ", "start": 1749.32, "duration": 3.04}, {"text": " Le deuxi\u00e8me sujet, ", "start": 1752.52, "duration": 1.12}, {"text": " c'est effectivement les EHPAD. \n Il faut changer leur mod\u00e8le. ", "start": 1753.8, "duration": 3.2}, {"text": " Les EHPAD se sont financiaris\u00e9s, \n oui, ", "start": 1757.16, "duration": 2.04}, {"text": " mais les grands groupes \n \u00e0 la t\u00eate des EHPAD, Orpea en t\u00eate, ", "start": 1759.36, "duration": 3.08}, {"text": " ne sont pas assez contr\u00f4l\u00e9s. \n Il faut, maintenant... ", "start": 1762.6, "duration": 2.76}, {"text": " Qui contr\u00f4le les EHPAD ? \n Les ARS. ", "start": 1765.52, "duration": 2.48}, {"text": " Dans les agences r\u00e9gionales \n de sant\u00e9, ", "start": 1768.16, "duration": 2.2}, {"text": " il y a trois-quatre inspecteurs \n envoy\u00e9s... ", "start": 1770.52, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a 23 ARS, en France. \n Trois inspecteurs... ", "start": 1773.76, "duration": 2.84}, {"text": " -Les ARS, \n ce sont les agences r\u00e9gionales ", "start": 1776.76, "duration": 2.16}, {"text": " de sant\u00e9, \n effectivement. ", "start": 1779.08, "duration": 1.56}, {"text": " -Elles sont en partenariat \n avec les d\u00e9partements ", "start": 1780.8, "duration": 2.64}, {"text": " et d'autres collectivit\u00e9s locales. ", "start": 1783.6, "duration": 1.96}, {"text": " Les ARS sont charg\u00e9es \n de surveiller ce qui se passe. ", "start": 1785.72, "duration": 2.92}, {"text": " Elles ne pilotent pas les EHPAD.\n Elles doivent surveiller. ", "start": 1788.8, "duration": 3.2}, {"text": " Trois inspecteurs par ARS. ", "start": 1792.16, "duration": 1.44}, {"text": " Comment l'Etat peut-il contr\u00f4ler \n ce qui se passe ? ", "start": 1793.76, "duration": 2.64}, {"text": " La CNSA, le financeur des EHPAD... \n C'est la caisse. ", "start": 1796.56, "duration": 2.8}, {"text": " La CNSA, la caisse qui paye, \n elle n'exerce pas ", "start": 1799.52, "duration": 3.04}, {"text": " de pouvoir de contr\u00f4le.\n\n -On vous a entendue. ", "start": 1802.72, "duration": 2.76}, {"text": " -Qu'est-ce que je dis,\n Emile Malet ? ", "start": 1805.64, "duration": 1.88}, {"text": " -Vos priorit\u00e9s ? ", "start": 1807.68, "duration": 1.16}, {"text": " -Il faut que l'Etat ait \n une vision du grand \u00e2ge, ", "start": 1809.0, "duration": 2.44}, {"text": " qu'il contr\u00f4le les conditions \n dans lesquelles ", "start": 1811.6, "duration": 2.52}, {"text": " les personnes \u00e2g\u00e9es \n finissent leurs jours, ", "start": 1814.28, "duration": 2.44}, {"text": " en particulier dans les EHPAD, \n et qu'il surveille ", "start": 1816.88, "duration": 2.92}, {"text": " les conditions du bien-\u00eatre. \n\n -M. Michel, ", "start": 1819.96, "duration": 2.2}, {"text": " vos priorit\u00e9s, \u00e0 vous, \n c'est... ", "start": 1822.32, "duration": 2.4}, {"text": " Tout va mal, \n si je vous entends. ", "start": 1824.88, "duration": 3.08}, {"text": " Rires ", "start": 1828.12, "duration": 1.36}, {"text": " -Tout va mal, \n parce qu'on veut pas, Emile Malet. ", "start": 1829.64, "duration": 2.92}, {"text": " -Moi, je pense \n qu'il faut commencer ", "start": 1832.72, "duration": 1.92}, {"text": " en prenant conscience \n de son propre vieillissement ", "start": 1834.8, "duration": 2.76}, {"text": " et que la personne soit \n responsable. ", "start": 1837.72, "duration": 1.96}, {"text": " Je suis vraiment \n convaincu de \u00e7a. ", "start": 1839.84, "duration": 2.84}, {"text": " Autrement, \n on peut toujours donner ", "start": 1842.84, "duration": 2.12}, {"text": " des solutions pour ci, \n pour \u00e7a, ", "start": 1845.12, "duration": 1.84}, {"text": " mais il faut que la personne, \n que chacun ", "start": 1847.12, "duration": 2.32}, {"text": " d'entre nous soit conscient \n de son vieillissement, ", "start": 1849.6, "duration": 2.76}, {"text": " qu'on agisse dans ce sens.\n\n -Et vous, J\u00e9r\u00f4me Guedj, ", "start": 1852.52, "duration": 2.88}, {"text": " vos priorit\u00e9s ? ", "start": 1855.56, "duration": 1.28}, {"text": " -Sur les mobilit\u00e9s, \n le logement, etc., ", "start": 1857.0, "duration": 2.96}, {"text": " il faut voir la vie, ", "start": 1860.12, "duration": 1.76}, {"text": " la ville et les villages \n avec un oeil de vieux, ", "start": 1862.04, "duration": 2.72}, {"text": " c'est-\u00e0-dire mettre les fragilit\u00e9s \n et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s ", "start": 1864.92, "duration": 3.28}, {"text": " comme porte d'entr\u00e9e \n de la d\u00e9finition des politiques ", "start": 1868.36, "duration": 2.92}, {"text": " publiques \u00e0 mener. \n Le vieillissement est ", "start": 1871.44, "duration": 2.56}, {"text": " un ph\u00e9nom\u00e8ne territorial. \n Il y a des sociod\u00e9mographes ", "start": 1874.16, "duration": 3.84}, {"text": " qui ont bien d\u00e9montr\u00e9 que, ", "start": 1878.16, "duration": 1.44}, {"text": " pour une personne \u00e2g\u00e9e, \n ce qui compte, ", "start": 1879.76, "duration": 2.08}, {"text": " c'est les services et les biens \n auxquels elle a acc\u00e8s ", "start": 1882.0, "duration": 2.76}, {"text": " dans un rayon de 500 m \n autour de chez elle. ", "start": 1884.92, "duration": 2.4}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que je suis convaincu que ", "start": 1887.48, "duration": 2.04}, {"text": " - je parle devant \n une \u00e9lue municipale - ", "start": 1889.68, "duration": 2.04}, {"text": " les maires seront \n en premi\u00e8re ligne ", "start": 1891.88, "duration": 1.92}, {"text": " pour coordonner les enjeux ", "start": 1893.96, "duration": 1.92}, {"text": " du vieillissement. \n Ils n'ont pas ", "start": 1896.04, "duration": 1.96}, {"text": " toutes les comp\u00e9tences. \n Il y a les ARS, les d\u00e9partements, ", "start": 1898.16, "duration": 3.04}, {"text": " les bailleurs sociaux ", "start": 1901.36, "duration": 1.84}, {"text": " sur les logements, etc., \n mais les maires vont devoir ", "start": 1903.36, "duration": 3.28}, {"text": " se poser cette question :\n est-ce que, ", "start": 1906.8, "duration": 2.48}, {"text": " sur mon territoire municipal, ", "start": 1909.44, "duration": 1.64}, {"text": " on a l'ensemble \n de cette adaptation ? ", "start": 1911.24, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous prends un exemple. \n Vous allez comprendre. ", "start": 1913.96, "duration": 2.64}, {"text": " Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n dans les villes, ", "start": 1916.76, "duration": 2.08}, {"text": " on a retir\u00e9 les bancs \n de l'espace public, ", "start": 1919.0, "duration": 2.84}, {"text": " parce que les jeunes \n s'y installent ", "start": 1922.0, "duration": 1.96}, {"text": " et ils font du bruit. \n Parfois, il y a ", "start": 1924.12, "duration": 1.92}, {"text": " des sans domicile fixe \n et on veut les \u00e9loigner, ", "start": 1926.2, "duration": 2.84}, {"text": " ce qui n'est pas tr\u00e8s sympa.\n Cons\u00e9quence : ", "start": 1929.2, "duration": 2.2}, {"text": " il y a moins de bancs. \n Avec cette d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise ", "start": 1931.56, "duration": 3.44}, {"text": " pour une raison \n - les jeunes, les SDF - ", "start": 1935.16, "duration": 2.12}, {"text": " on a envoy\u00e9 un message subliminal \n aux personnes \u00e2g\u00e9es : ", "start": 1937.44, "duration": 2.88}, {"text": " ne sortez pas de chez vous. \n Une personne \u00e2g\u00e9e a besoin, ", "start": 1940.48, "duration": 3.4}, {"text": " quand elle va se promener, \n d'avoir un endroit o\u00f9 elle peut ", "start": 1944.04, "duration": 3.32}, {"text": " se reposer. ", "start": 1947.52, "duration": 1.32}, {"text": " Comme dans la chanson de Brel,\n on leur a dit : ", "start": 1949.0, "duration": 2.72}, {"text": " \"Du lit au salon, \n puis du lit au fauteuil ", "start": 1951.88, "duration": 2.08}, {"text": " \"et du lit au lit.\" \n Donc, aujourd'hui, concr\u00e8tement... ", "start": 1954.12, "duration": 3.64}, {"text": " Je pense \u00e0 Mathieu Klein, \n le maire de Nancy. ", "start": 1957.92, "duration": 2.28}, {"text": " Il a pris ce sujet. \n Ca peut para\u00eetre bizarre, ", "start": 1960.36, "duration": 2.32}, {"text": " mais il a lanc\u00e9 un plan bancs. \n Il a pos\u00e9 la question ", "start": 1962.84, "duration": 2.6}, {"text": " pour savoir \n o\u00f9 r\u00e9installer les bancs,", "start": 1965.6, "duration": 2.04}, {"text": " comment discuter ", "start": 1967.8, "duration": 1.48}, {"text": " avec les personnes \u00e2g\u00e9es. \n Ils ont fait ", "start": 1969.44, "duration": 2.04}, {"text": " des d\u00e9ambulations. ", "start": 1971.64, "duration": 1.32}, {"text": " -Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9. \n\n -Ca semble anecdotique. ", "start": 1973.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Comment l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 1975.6, "duration": 1.12}, {"text": " face \u00e0 cette diversit\u00e9 \n de probl\u00e8mes ? ", "start": 1976.88, "duration": 3.8}, {"text": " Selon les territoires, \n selon les niveaux de revenus, ", "start": 1980.84, "duration": 3.56}, {"text": " selon la structure ", "start": 1984.56, "duration": 1.56}, {"text": " familiale, \n \u00e7a ne se pose pas", "start": 1986.28, "duration": 1.64}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re.\n\n -D'abord, ", "start": 1988.08, "duration": 2.0}, {"text": " c'est le cadre. \n C'est pour \u00e7a que j'aime le terme ", "start": 1990.24, "duration": 2.84}, {"text": " de transition d\u00e9mographique. ", "start": 1993.24, "duration": 1.64}, {"text": " Les deux autres transitions\n qui bouleversent ", "start": 1995.04, "duration": 2.64}, {"text": " nos soci\u00e9t\u00e9s, \n les transitions ", "start": 1997.84, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e9cologique et digitale, \n sont regard\u00e9es. ", "start": 1999.92, "duration": 2.2}, {"text": " Chacun s'en pr\u00e9occupe : \n les entreprises, ", "start": 2002.28, "duration": 2.2}, {"text": " les collectivit\u00e9s locales, l'Etat. \n La transition d\u00e9mographique, ", "start": 2004.64, "duration": 3.6}, {"text": " la r\u00e9volution de la long\u00e9vit\u00e9, \n pour l'instant, ", "start": 2008.4, "duration": 2.52}, {"text": " c'est pas prioritaire. \n La premi\u00e8re chose : ", "start": 2011.08, "duration": 2.28}, {"text": " provoquer le d\u00e9bat. \n Je me suis battu, ", "start": 2013.52, "duration": 1.96}, {"text": " avec d'autres, \n pour qu'on ait ", "start": 2015.64, "duration": 1.6}, {"text": " une loi de programmation \n sur le grand \u00e2ge ", "start": 2017.4, "duration": 2.16}, {"text": " et, au-del\u00e0 du seul grand \u00e2ge, \n sur la long\u00e9vit\u00e9. ", "start": 2019.72, "duration": 2.52}, {"text": " J'ai \u00e9labor\u00e9, \n pour stimuler le d\u00e9bat, ", "start": 2022.4, "duration": 2.6}, {"text": " une proposition de loi \n pour garantir le droit ", "start": 2025.16, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 vieillir dans la dignit\u00e9 \n et adapter la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 cela. ", "start": 2028.16, "duration": 2.88}, {"text": " Qu'est-ce qu'il devrait y avoir \n dans un texte comme \u00e7a ? ", "start": 2031.2, "duration": 2.88}, {"text": " Parler des comp\u00e9tences \n des communes ", "start": 2034.24, "duration": 1.96}, {"text": " pour coordonner \n les acteurs du vieillissement ", "start": 2036.36, "duration": 2.52}, {"text": " sur leur territoire, \n parler ", "start": 2039.04, "duration": 1.72}, {"text": " de logement. \n Dans le parc social, ", "start": 2040.92, "duration": 2.72}, {"text": " on va avoir une crise \n du vieillissement majeure. ", "start": 2043.8, "duration": 2.6}, {"text": " On a des cages d'escalier, \n o\u00f9 il y a d\u00e9j\u00e0 une majorit\u00e9 de gens ", "start": 2046.56, "duration": 3.24}, {"text": " de plus de 60 ans. \n Dans les 15 ann\u00e9es qui viennent, ", "start": 2049.96, "duration": 2.84}, {"text": " car il y a peu de turnover, \n on aura une r\u00e9sidence autonomie ", "start": 2052.96, "duration": 3.2}, {"text": " sur pied. \n Chaque sujet doit \u00eatre regard\u00e9 ", "start": 2056.32, "duration": 2.96}, {"text": " avec transversalit\u00e9. ", "start": 2059.44, "duration": 1.24}, {"text": " Concernant le financement, \n il faut un d\u00e9bat public national, ", "start": 2060.84, "duration": 3.28}, {"text": " dans lequel on donne la parole\n aux anciens, ", "start": 2064.28, "duration": 2.48}, {"text": " parce qu'on ne peut pas \n d\u00e9cider pour eux, ", "start": 2066.92, "duration": 2.16}, {"text": " m\u00eame si - et c'est int\u00e9ressant \n avec le vieillissement, ", "start": 2069.24, "duration": 2.92}, {"text": " contrairement \n \u00e0 d'autres sujets - ", "start": 2072.32, "duration": 2.84}, {"text": " nous sommes tous \n des vieux en devenir. ", "start": 2075.32, "duration": 2.12}, {"text": " C'est \u00e7a qui est passionnant. \n Moi, ", "start": 2077.6, "duration": 2.28}, {"text": " je milite pour ces sujets, ", "start": 2080.04, "duration": 1.84}, {"text": " parce que je pense que \n c'est \u00e9minemment politique. ", "start": 2082.04, "duration": 2.72}, {"text": " J'ai dit que c'\u00e9tait \n un combat f\u00e9ministe, ", "start": 2084.92, "duration": 2.2}, {"text": " mais c'est aussi \n un sujet d'emploi. ", "start": 2087.28, "duration": 2.4}, {"text": " C'est des gisements d'emplois, \n d\u00e8s qu'on pourra les financer ", "start": 2089.84, "duration": 3.32}, {"text": " et les socialiser. \n C'est des emplois ", "start": 2093.32, "duration": 1.96}, {"text": " non d\u00e9localisables, \n non substituables, ", "start": 2095.44, "duration": 2.2}, {"text": " les m\u00e9tiers du lien, du soin, \n de l'accompagnement. ", "start": 2097.8, "duration": 2.72}, {"text": " Il y a un enjeu \n d'am\u00e9nagement du territoire. ", "start": 2100.68, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a des pans entiers \n du territoire national ", "start": 2103.28, "duration": 3.16}, {"text": " o\u00f9 on est dans une crise \n du vieillissement. ", "start": 2106.6, "duration": 2.56}, {"text": " On parle de d\u00e9serts m\u00e9dicaux, ", "start": 2109.32, "duration": 1.6}, {"text": " mais il y a des d\u00e9serts \n m\u00e9dico-sociaux. ", "start": 2111.08, "duration": 2.08}, {"text": " On ne peut plus recruter \n dans les EHPAD ni \u00e0 domicile. ", "start": 2113.32, "duration": 2.8}, {"text": " Donc c'est un enjeu ", "start": 2116.28, "duration": 1.04}, {"text": " pouvoir d'achat, combat f\u00e9ministe, \n am\u00e9nagement du territoire, ", "start": 2117.48, "duration": 3.6}, {"text": " emploi, sant\u00e9... \n Si \u00e7a, c'est pas politique... ", "start": 2121.24, "duration": 2.64}, {"text": " Sur tous ces sujets, \n c'est des choix clivants \u00e0 faire. ", "start": 2124.04, "duration": 3.0}, {"text": " C'est plus de solidarit\u00e9 familiale \n ou nationale ? ", "start": 2127.2, "duration": 3.48}, {"text": " Des services publics ", "start": 2130.84, "duration": 1.32}, {"text": " ou des op\u00e9rateurs priv\u00e9s ? \n Comment on finance ? ", "start": 2132.32, "duration": 3.08}, {"text": " Chacun pour soi ou bien... ", "start": 2135.56, "duration": 1.44}, {"text": " Moi, je propose par exemple \n d'augmenter ", "start": 2137.16, "duration": 2.24}, {"text": " les imp\u00f4ts sur les successions \n pour financer le grand \u00e2ge. ", "start": 2139.56, "duration": 3.88}, {"text": " Ce d\u00e9bat va \u00eatre passionnant, \n \u00e0 condition qu'il ait lieu... ", "start": 2143.6, "duration": 3.2}, {"text": " -Donc vous, \n vous serez d'accord ", "start": 2146.96, "duration": 2.04}, {"text": " pour qu'il y ait un grand emprunt, \n par exemple, pour le grand \u00e2ge ? ", "start": 2149.16, "duration": 5.0}, {"text": " -Je sais pas ", "start": 2154.32, "duration": 1.52}, {"text": " si c'est un emprunt \n qu'il faut faire... ", "start": 2156.0, "duration": 2.08}, {"text": " -Vu les d\u00e9ficits ! \n\n -Pour le coup ", "start": 2158.24, "duration": 2.24}, {"text": " on va alimenter l'\u00e2gisme en disant : \n \"C'est \u00e0 cause des vieux.\" ", "start": 2160.64, "duration": 3.44}, {"text": " Je suis attach\u00e9 \u00e0 la logique \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 2164.24, "duration": 2.84}, {"text": " un objectif universel. ", "start": 2167.24, "duration": 1.28}, {"text": " -Je voudrais votre avis, \n Herv\u00e9 Le Bras, ", "start": 2168.68, "duration": 3.08}, {"text": " sur un point important. ", "start": 2171.92, "duration": 1.48}, {"text": " Si je vous \u00e9coute, \n le grand \u00e2ge, ", "start": 2173.56, "duration": 2.96}, {"text": " c'est une diversit\u00e9 de situations, ", "start": 2176.68, "duration": 3.28}, {"text": " c'est d'abord, \n sur le plan sanitaire, ", "start": 2180.12, "duration": 4.04}, {"text": " les sant\u00e9s ne sont pas les m\u00eames, \n sur le plan territorial, ", "start": 2184.32, "duration": 3.2}, {"text": " les logements... ", "start": 2187.68, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a des gens qui vivent jusqu'\u00e0 \n 100 ans en tr\u00e8s bon \u00e9tat ", "start": 2189.8, "duration": 3.04}, {"text": " et il y en a \u00e0 60 ans ", "start": 2193.0, "duration": 2.4}, {"text": " qui sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pendants. ", "start": 2195.56, "duration": 1.44}, {"text": " D\u00e9mographiquement, comment on peut \n faire des projections ", "start": 2197.16, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 partir ", "start": 2201.48, "duration": 2.08}, {"text": " d'une telle diversit\u00e9 \n de situations ? ", "start": 2203.72, "duration": 2.04}, {"text": " -Tr\u00e8s difficile, oui. ", "start": 2205.92, "duration": 1.2}, {"text": " La plus simple projection, ", "start": 2207.28, "duration": 1.44}, {"text": " - on en parlait \n avec le docteur Michel - ", "start": 2208.88, "duration": 2.76}, {"text": " on ne sait pas tr\u00e8s bien \n comment va \u00e9voluer ", "start": 2211.8, "duration": 2.32}, {"text": " l'esp\u00e9rance de vie, \n donc la mortalit\u00e9, ", "start": 2214.28, "duration": 2.96}, {"text": " au cours des 10 ou 15 \n prochaines ann\u00e9es. ", "start": 2217.4, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a eu un ralentissement ", "start": 2219.76, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 partir \u00e0 peu pr\u00e8s de 2010-2012, \n pas simplement en France, ", "start": 2221.44, "duration": 4.72}, {"text": " en Angleterre, \n encore plus aux Etats-Unis. ", "start": 2226.32, "duration": 3.08}, {"text": " Ca change \u00e9norm\u00e9ment de choses \n en termes de volumes ", "start": 2229.56, "duration": 4.04}, {"text": " de personnes \u00e2g\u00e9es, \n donc c'est tr\u00e8s difficile. ", "start": 2233.76, "duration": 3.32}, {"text": " En plus de \u00e7a, ", "start": 2237.24, "duration": 1.0}, {"text": " des questions se recoupent. \n\n -Comment les politiques ", "start": 2238.4, "duration": 2.84}, {"text": " peuvent se projeter \n si les scientifiques... ", "start": 2241.4, "duration": 3.96}, {"text": " -Ma r\u00e9ponse serait \n \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame ", "start": 2245.52, "duration": 3.72}, {"text": " que pour la question \n des retraites. ", "start": 2249.4, "duration": 2.24}, {"text": " Ce serait d'abord \n de d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment... ", "start": 2251.8, "duration": 2.4}, {"text": " Pour la retraite, par exemple, \n la question \u00e9tait celle ", "start": 2254.36, "duration": 3.04}, {"text": " de la politique juste. ", "start": 2257.56, "duration": 1.28}, {"text": " Il fallait d\u00e9finir. ", "start": 2259.0, "duration": 1.2}, {"text": " J'ai entendu dire \n par le gouvernement ", "start": 2260.36, "duration": 2.04}, {"text": " que les mesures \u00e9taient justes. \n En quoi \u00e9taient-elles justes ? ", "start": 2262.56, "duration": 3.52}, {"text": " Une proposition, c'est de dire \n qu'une juste retraite, ", "start": 2266.24, "duration": 3.04}, {"text": " c'est que le nombre d'ann\u00e9es \n travaill\u00e9es donne droit ", "start": 2269.44, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 la m\u00eame esp\u00e9rance de vie ", "start": 2273.44, "duration": 1.76}, {"text": " en bonne sant\u00e9 \u00e0 la retraite. ", "start": 2275.36, "duration": 1.6}, {"text": " C'est l'exemple ", "start": 2277.12, "duration": 1.4}, {"text": " de justice. ", "start": 2278.68, "duration": 1.0}, {"text": " Or, par exemple, \n \u00e0 propos ", "start": 2279.84, "duration": 1.68}, {"text": " de ce que vous signaliez \n \u00e0 propos de la mobilit\u00e9, ", "start": 2281.68, "duration": 2.64}, {"text": " quelque chose de simple, \n c'est de dire ", "start": 2284.48, "duration": 2.24}, {"text": " qu'il faut une \u00e9galit\u00e9 \n de mobilit\u00e9, ", "start": 2286.88, "duration": 2.0}, {"text": " que les personnes \u00e2g\u00e9es \n puissent se d\u00e9placer dans la ville ", "start": 2289.04, "duration": 3.68}, {"text": " aussi bien que les autres. \n Il faut poser ", "start": 2292.88, "duration": 2.44}, {"text": " des termes clairs ", "start": 2295.48, "duration": 1.48}, {"text": " et simples. ", "start": 2297.12, "duration": 1.0}, {"text": " Et juste un tout petit point \n \u00e0 propos du logement. ", "start": 2298.28, "duration": 3.76}, {"text": " On entre dans des contradictions. ", "start": 2302.2, "duration": 1.92}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 de vieillissement, \n vous avez raison, ", "start": 2304.28, "duration": 3.76}, {"text": " mais les personnes \u00e2g\u00e9es \n restent dans leurs logements. ", "start": 2308.2, "duration": 3.12}, {"text": " Quand on regarde comment \u00e9volue \n le nombre moyen de personnes ", "start": 2311.48, "duration": 3.2}, {"text": " par logement en fonction \n du nombre de pi\u00e8ces, ", "start": 2314.84, "duration": 3.28}, {"text": " on voit que \u00e7a monte, ", "start": 2318.28, "duration": 1.84}, {"text": " et arriv\u00e9 \u00e0 50-70 ans, \n \u00e7a reste \u00e0 peu pr\u00e8s au niveau. ", "start": 2320.28, "duration": 2.88}, {"text": " Et le gros probl\u00e8me \n de l'habitat social, ", "start": 2323.32, "duration": 2.88}, {"text": " c'est de faire passer \n les personnes ", "start": 2326.36, "duration": 2.4}, {"text": " qui sont dans des logements \n de 3 \u00e0 4-5 pi\u00e8ces ", "start": 2328.92, "duration": 2.88}, {"text": " dans des logements de 2 pi\u00e8ces. \n\n -Merci, Herv\u00e9 Le Bras. ", "start": 2331.96, "duration": 3.16}, {"text": " On va passer au moment \n anthropologique. ", "start": 2335.28, "duration": 3.4}, {"text": " Je voudrais parler \n de vieillissement et d'amour ", "start": 2345.68, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 partir d'une histoire \n que m'a relat\u00e9e Elie Wiesel, ", "start": 2348.96, "duration": 5.0}, {"text": " l'ancien prix Nobel de la paix. ", "start": 2354.12, "duration": 3.2}, {"text": " Un jour, il visitait un cimeti\u00e8re \n en Am\u00e9rique latine. ", "start": 2357.48, "duration": 5.0}, {"text": " Et il \u00e9tait intrigu\u00e9 ", "start": 2362.64, "duration": 2.88}, {"text": " par le fait que sur les tombes, ", "start": 2365.68, "duration": 2.8}, {"text": " il y avait des visages ", "start": 2368.64, "duration": 2.08}, {"text": " tr\u00e8s jeunes et il ne comprenait pas \n pourquoi tous ces morts ", "start": 2370.88, "duration": 5.0}, {"text": " avaient sur leur tombe \n des esp\u00e8ces de petits cam\u00e9es ", "start": 2376.04, "duration": 3.88}, {"text": " avec des visages tr\u00e8s jeunes. \n Alors il a interrog\u00e9 ", "start": 2380.08, "duration": 3.16}, {"text": " le gardien du cimeti\u00e8re : ", "start": 2383.4, "duration": 1.72}, {"text": " \"Comment se fait-il \n que dans ce cimeti\u00e8re, ", "start": 2385.28, "duration": 2.6}, {"text": " \"les gens, comme partout ailleurs, \n c'est des personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 2388.04, "duration": 3.28}, {"text": " \"qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, mais les visages \n ne correspondent pas ?\" ", "start": 2391.48, "duration": 3.4}, {"text": " Et le gardien lui a dit : \n \"Dans ce cimeti\u00e8re, ", "start": 2395.04, "duration": 2.8}, {"text": " \"on ne met pas la photo ", "start": 2398.0, "duration": 2.68}, {"text": " \"du d\u00e9funt quand il est \u00e2g\u00e9, \n mais on lui demande ", "start": 2400.84, "duration": 4.08}, {"text": " \"combien d'\u00e2ge d'amour il avait.\" ", "start": 2405.08, "duration": 2.56}, {"text": " Donc certains avaient quelques \n jours, d'autres, quelques ann\u00e9es. ", "start": 2407.8, "duration": 3.8}, {"text": " Donc je voudrais vous int\u00e9resser \n et vous faire parler de ce sujet-l\u00e0. ", "start": 2411.76, "duration": 5.0}, {"text": " Les vieux et les jeunes, ", "start": 2416.92, "duration": 2.6}, {"text": " c'est des mondes qui se c\u00f4toient \n mais qui se distinguent. ", "start": 2419.68, "duration": 3.76}, {"text": " Les valeurs sont pas les m\u00eames. ", "start": 2423.6, "duration": 1.92}, {"text": " Il y a une instantan\u00e9it\u00e9, \n il y a la rapidit\u00e9, ", "start": 2425.68, "duration": 3.68}, {"text": " il y a une hyper modernit\u00e9 \n chez les jeunes ", "start": 2429.52, "duration": 3.72}, {"text": " et il y a un c\u00f4t\u00e9 sagesse \n chez les personnes \u00e2g\u00e9es, etc. ", "start": 2433.4, "duration": 3.64}, {"text": " Ils diff\u00e8rent ", "start": 2438.4, "duration": 1.12}, {"text": " par leur rapport \u00e0 l'intimit\u00e9, \n au temps, etc. ", "start": 2439.68, "duration": 4.6}, {"text": " Comment fait-on pour appr\u00e9hender \n ces g\u00e9n\u00e9rations ", "start": 2444.44, "duration": 3.52}, {"text": " sans les s\u00e9parer ? ", "start": 2448.12, "duration": 1.68}, {"text": " J\u00e9r\u00f4me Guedj. \n\n -C'est pr\u00e9cis\u00e9ment... ", "start": 2449.96, "duration": 3.32}, {"text": " Dans votre introduction, ", "start": 2453.44, "duration": 1.72}, {"text": " vous avez utilis\u00e9 le terme \n de guerre des \u00e2ges. ", "start": 2455.32, "duration": 3.6}, {"text": " S'il y a bien une guerre \n \u00e0 \u00e9viter dans ce pays... ", "start": 2459.08, "duration": 2.6}, {"text": " On a suffisamment de lignes \n de fractures, voil\u00e0, ", "start": 2461.84, "duration": 3.24}, {"text": " sur les questions religieuses, ", "start": 2465.24, "duration": 3.04}, {"text": " sociales, etc. ", "start": 2468.44, "duration": 1.52}, {"text": " Donc ne nous ajoutons pas \n une guerre des \u00e2ges, ", "start": 2470.12, "duration": 2.44}, {"text": " qui peut nous pendre au nez \n avec la question de savoir ", "start": 2472.72, "duration": 2.92}, {"text": " si on n'en fait pas trop \n pour les vieux. ", "start": 2475.8, "duration": 2.12}, {"text": " C'est parfois ce qui retient ", "start": 2478.08, "duration": 2.04}, {"text": " le l\u00e9gislateur ou le gouvernement \n de d\u00e9gager des moyens : ", "start": 2480.28, "duration": 3.2}, {"text": " \"Les baby-boomers ont d\u00e9j\u00e0 profit\u00e9 \n du boom de l'immobilier, etc.\" ", "start": 2483.64, "duration": 4.4}, {"text": " On va pas encore en plus \n leur en rajouter. ", "start": 2488.2, "duration": 2.32}, {"text": " Regardez ce qui s'est pass\u00e9 \n pendant le Covid. ", "start": 2490.68, "duration": 2.52}, {"text": " C'\u00e9tait l'inqui\u00e9tude \n qu'on pouvait avoir. ", "start": 2493.36, "duration": 2.44}, {"text": " On a quand m\u00eame confin\u00e9 ", "start": 2495.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour prot\u00e9ger les plus vuln\u00e9rables, ", "start": 2497.48, "duration": 2.88}, {"text": " et la bonne nouvelle, ", "start": 2500.52, "duration": 1.68}, {"text": " c'est qu'on n'a pas eu une sorte \n d'insurrection \u00e2giste. ", "start": 2502.36, "duration": 4.2}, {"text": " Il y a eu un ou deux acteurs \n dans le d\u00e9bat public, ", "start": 2506.72, "duration": 2.52}, {"text": " comme Andr\u00e9 Comte-Sponville \n ou Fran\u00e7ois de Closets, ", "start": 2509.4, "duration": 3.0}, {"text": " qui avait dit : \"C'est scandaleux \n de confiner pour des vieillards ", "start": 2512.56, "duration": 3.64}, {"text": " \"qui vont mourir dans les six mois.\" \n Donc il faut absolument ", "start": 2516.36, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e9viter cette guerre des \u00e2ges, ", "start": 2519.84, "duration": 1.64}, {"text": " et \u00e7a passe par les liens \n interg\u00e9n\u00e9rationnels. ", "start": 2521.64, "duration": 2.64}, {"text": " Les personnes \u00e2g\u00e9es, ", "start": 2524.44, "duration": 1.92}, {"text": " c'est des vecteurs de transmission, \n de m\u00e9moire, ", "start": 2526.52, "duration": 4.52}, {"text": " de sagesse, de temp\u00e9rance, \n des valeurs dont on a besoin ", "start": 2531.2, "duration": 3.04}, {"text": " dans nos soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 2534.4, "duration": 2.16}, {"text": " Et \u00e7a passe pr\u00e9cis\u00e9ment \n par le fait d'organiser ces liens. ", "start": 2536.72, "duration": 4.44}, {"text": " -Herv\u00e9 Le Bras, sur cet aspect \n de rapport au temps ", "start": 2541.32, "duration": 3.32}, {"text": " et m\u00eame ces questions d'amour. ", "start": 2544.8, "duration": 2.24}, {"text": " -En fait, la situation, ", "start": 2547.2, "duration": 1.4}, {"text": " je vais \u00eatre \u00e0 nouveau optimiste, \n est tr\u00e8s bonne, en France. ", "start": 2548.76, "duration": 3.4}, {"text": " Dans les enqu\u00eates, \n on pose la question sur la famille : ", "start": 2552.32, "duration": 4.12}, {"text": " 96 % des Fran\u00e7ais pensent \n que la famille se porte bien, ", "start": 2556.6, "duration": 4.8}, {"text": " qu'elle est une valeur importante. ", "start": 2561.56, "duration": 2.0}, {"text": " C'\u00e9tait pas la m\u00eame chose \n dans les ann\u00e9es 30. ", "start": 2563.72, "duration": 2.44}, {"text": " C'\u00e9tait : \"Famille, je vous hais, \n quittez la famille, ", "start": 2566.32, "duration": 3.0}, {"text": " \"une chambre en ville.\" ", "start": 2569.48, "duration": 1.6}, {"text": " Je dirais m\u00eame que c'est pas \n simplement un probl\u00e8me en France. ", "start": 2571.24, "duration": 4.24}, {"text": " Il y a eu un certain repli ", "start": 2575.64, "duration": 1.48}, {"text": " sur la famille. ", "start": 2577.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le slogan : \n \"Malheur public, bonheur priv\u00e9.\" ", "start": 2578.44, "duration": 4.2}, {"text": " Vous l'avez entendu, \n notamment \u00e0 cause ", "start": 2582.8, "duration": 3.32}, {"text": " d'une certaine d\u00e9ception \n vis-\u00e0-vis de la politique. ", "start": 2586.28, "duration": 3.64}, {"text": " Donc il y a l\u00e0-dedans, au fond, \n un th\u00e8me d'espoir. ", "start": 2590.08, "duration": 3.76}, {"text": " Ca n'emp\u00eache pas qu'il y ait \n des personnes... ", "start": 2594.0, "duration": 2.8}, {"text": " La plus grande injustice, ", "start": 2596.96, "duration": 1.56}, {"text": " c'est qu'il y a des personnes \n qui ont beaucoup de famille ", "start": 2598.68, "duration": 3.12}, {"text": " et d'autres ", "start": 2601.96, "duration": 1.08}, {"text": " qui en ont peu. ", "start": 2603.2, "duration": 1.04}, {"text": " L'Etat a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour \u00e9galiser \n ces situations ", "start": 2604.4, "duration": 2.76}, {"text": " individuelles. \n\n -Juliette M\u00e9adel, ", "start": 2607.32, "duration": 2.2}, {"text": " je reviens sur ma question initiale, ", "start": 2609.68, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 la fois sur la citation \n de Philippe Torreton ", "start": 2612.32, "duration": 3.24}, {"text": " et sur l'histoire d'Elie Wiesel. ", "start": 2615.72, "duration": 3.2}, {"text": " Quel rapport on peut faire ", "start": 2619.08, "duration": 2.04}, {"text": " entre les personnes \u00e2g\u00e9es \n et cet amour ", "start": 2621.28, "duration": 4.84}, {"text": " qui est associ\u00e9 \n \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 2626.28, "duration": 3.4}, {"text": " comme porteuse d'amour \n pour les jeunes g\u00e9n\u00e9rations ? ", "start": 2629.84, "duration": 3.88}, {"text": " -Je suis pas tr\u00e8s friande ", "start": 2633.88, "duration": 1.32}, {"text": " de g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s \n parce que je crois ", "start": 2635.36, "duration": 2.68}, {"text": " que ce qui d\u00e9termine la relation \n entre un petit enfant ", "start": 2638.2, "duration": 3.0}, {"text": " et ses grands-parents, \n c'est le transg\u00e9n\u00e9rationnel, ", "start": 2641.36, "duration": 3.0}, {"text": " c'est ce que le grand-parent ", "start": 2644.52, "duration": 2.16}, {"text": " a transmis \u00e0 l'enfant ", "start": 2646.84, "duration": 2.08}, {"text": " puis au petit-enfant. ", "start": 2649.08, "duration": 1.24}, {"text": " Les liens de famille \n sont irr\u00e9ductiblement li\u00e9s ", "start": 2650.48, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 l'intime, \u00e0 l'individu, \n \u00e0 son histoire, \u00e0 sa sp\u00e9cificit\u00e9. ", "start": 2653.36, "duration": 3.8}, {"text": " Le politique a pas grand-chose \n \u00e0 faire l\u00e0-dedans. ", "start": 2657.32, "duration": 2.76}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 le politique \n peut faire des choses, ", "start": 2660.24, "duration": 2.2}, {"text": " c'est sur l'\u00e9ducation, \n apprendre qu'on doit prendre soin ", "start": 2662.6, "duration": 4.6}, {"text": " du plus vuln\u00e9rable. ", "start": 2667.36, "duration": 1.96}, {"text": " Qui est le plus vuln\u00e9rable ? ", "start": 2669.48, "duration": 2.52}, {"text": " Dans la sph\u00e8re familiale, \n c'est le malade, l'handicap\u00e9, ", "start": 2672.16, "duration": 3.2}, {"text": " la personne \u00e2g\u00e9e, \n mais c'est d'abord sur le terrain ", "start": 2675.52, "duration": 3.36}, {"text": " de la solidarit\u00e9 nationale, \n familiale, que peut se porter ", "start": 2679.04, "duration": 4.72}, {"text": " le discours du politique. ", "start": 2683.92, "duration": 2.4}, {"text": " L'amour dont vous parliez \n ne s'apprend pas dans des lois. ", "start": 2686.48, "duration": 3.2}, {"text": " L'amour, c'est quelque chose \n qui se transmet, ", "start": 2689.84, "duration": 3.12}, {"text": " qui est li\u00e9 \u00e0 ce que vous \u00eates, ", "start": 2693.12, "duration": 2.76}, {"text": " mais la solidarit\u00e9, \n c'est une obligation civique, ", "start": 2696.04, "duration": 3.76}, {"text": " si je puis dire, et \u00e7a, \n \u00e7a rel\u00e8ve du politique. ", "start": 2699.96, "duration": 3.0}, {"text": " -Monsieur Michel, l\u00e0-dessus ? ", "start": 2703.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Je suis enti\u00e8rement d'accord \n avec ce que vous dites. ", "start": 2705.6, "duration": 3.0}, {"text": " La chose qu'il faut \n qu'on r\u00e9apprenne, ", "start": 2708.76, "duration": 2.64}, {"text": " c'est \u00e0 vivre tous ensemble. ", "start": 2711.56, "duration": 1.6}, {"text": " Et \u00e7a, on ne l'a plus, \n actuellement. ", "start": 2713.32, "duration": 2.76}, {"text": " Il faut penser aux soci\u00e9t\u00e9s \n dans d'autres continents, ", "start": 2716.24, "duration": 5.0}, {"text": " qui ont encore la personne \u00e2g\u00e9e \n comme la personne importante ", "start": 2721.4, "duration": 3.8}, {"text": " de la famille. \n Chez nous, c'est pas le cas. ", "start": 2725.36, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous dites qu'il faut apprendre ", "start": 2727.84, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 vivre ensemble, \n or, ", "start": 2730.36, "duration": 3.8}, {"text": " ce que l'on constate aujourd'hui, \n c'est exactement le contraire. ", "start": 2734.32, "duration": 4.48}, {"text": " Vous avez un clivage selon les \u00e2ges, \n selon les sexes, ", "start": 2738.96, "duration": 3.76}, {"text": " selon les genres, \n selon les options politiques, ", "start": 2742.88, "duration": 4.56}, {"text": " selon les fantasmes, \n selon les mythes, etc. ", "start": 2747.6, "duration": 3.96}, {"text": " Comment, dans ce cadre-l\u00e0, \n et en m\u00eame temps, ", "start": 2751.72, "duration": 4.24}, {"text": " avec une distribution ", "start": 2756.12, "duration": 1.6}, {"text": " des valeurs qui sont distinctes, \n comment faire, dans ce cadre ? ", "start": 2757.88, "duration": 4.2}, {"text": " -Ce que vient de dire ", "start": 2762.24, "duration": 1.12}, {"text": " madame M\u00e9adel est important, \n parce qu'au sein de la famille, ", "start": 2763.52, "duration": 3.4}, {"text": " la personne \u00e2g\u00e9e est encore int\u00e9gr\u00e9e \n et fait partie de la famille. ", "start": 2767.08, "duration": 3.84}, {"text": " Donc il y a peut-\u00eatre \n des distinctions ", "start": 2771.08, "duration": 2.12}, {"text": " au niveau global et g\u00e9n\u00e9ral, \n mais au sein de chaque famille, ", "start": 2773.36, "duration": 4.68}, {"text": " il y a ce respect, dans l'ensemble, \n et cette notion ", "start": 2778.2, "duration": 4.96}, {"text": " d'interg\u00e9n\u00e9rationnalit\u00e9 \n est vraiment importante... ", "start": 2783.32, "duration": 3.0}, {"text": " -Je vais mettre en cause ", "start": 2786.48, "duration": 1.76}, {"text": " le politique avec J\u00e9r\u00f4me Guedj, \n l\u00e0-dessus. ", "start": 2788.4, "duration": 3.0}, {"text": " Les barri\u00e8res d'\u00e2ge, les politiques \n portent une responsabilit\u00e9, ", "start": 2791.56, "duration": 5.0}, {"text": " les syndicats aussi. \n Je vais vous dire, ", "start": 2796.72, "duration": 3.8}, {"text": " vous prenez certaines professions \n tr\u00e8s cap\u00e9es, ", "start": 2800.68, "duration": 3.16}, {"text": " intellectuellement, \n scientifiquement, ", "start": 2804.0, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 65 ans, quand elles partent \n \u00e0 la retraite, ", "start": 2806.64, "duration": 2.48}, {"text": " elles sont toujours tr\u00e8s cap\u00e9es \n et tr\u00e8s capables, ", "start": 2809.28, "duration": 2.8}, {"text": " et elles pourraient faire \n du tutorat, etc. ", "start": 2812.24, "duration": 3.32}, {"text": " Les barri\u00e8res d'\u00e2ge, ", "start": 2815.72, "duration": 1.28}, {"text": " on n'arrive pas \u00e0 les franchir. ", "start": 2817.16, "duration": 1.8}, {"text": " -Je vais \u00eatre dans le prolongement \n de ce que j'ai dit ", "start": 2819.12, "duration": 2.84}, {"text": " en d\u00e9non\u00e7ant l'\u00e2gisme potentiel. ", "start": 2822.12, "duration": 1.92}, {"text": " L'\u00e2gisme, c'est cette discrimination \n li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge, de droit ou de fait. ", "start": 2824.2, "duration": 4.44}, {"text": " Il faut la combattre ", "start": 2828.8, "duration": 1.84}, {"text": " avant qu'elle d\u00e9bouche \n sur une guerre des \u00e2ges. ", "start": 2830.8, "duration": 2.64}, {"text": " Les barri\u00e8res d'\u00e2ge, \n c'est l'incarnation palpable ", "start": 2833.6, "duration": 2.92}, {"text": " de cette forme de s\u00e9paration. \n D\u00e8s qu'on entend \"barri\u00e8res d'\u00e2ge\", ", "start": 2836.68, "duration": 4.12}, {"text": " il faut faire gaffe, c'est dire \n que pass\u00e9 un certain \u00e2ge, ", "start": 2840.96, "duration": 3.84}, {"text": " vos droits reculent. \n Ca peut para\u00eetre ", "start": 2844.96, "duration": 2.28}, {"text": " contre-intuitif \n pour un homme de gauche, ", "start": 2847.4, "duration": 2.32}, {"text": " mais je suis hostile \n \u00e0 l'existence ", "start": 2849.88, "duration": 2.2}, {"text": " de barri\u00e8res d'\u00e2ge. ", "start": 2852.24, "duration": 1.64}, {"text": " Si quelqu'un veut continuer ", "start": 2854.04, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 travailler au-del\u00e0 \n d'un certain \u00e2ge, ", "start": 2856.12, "duration": 2.2}, {"text": " il y a des limites dans la fonction \n publique et dans le priv\u00e9, ", "start": 2858.48, "duration": 3.16}, {"text": " parce qu'\u00e0 partir de 70 ans, \n votre employeur peut l\u00e9galement ", "start": 2861.8, "duration": 3.36}, {"text": " vous licencier au nom de votre \u00e2ge. ", "start": 2865.32, "duration": 3.44}, {"text": " Ca n'existe pas dans le lib\u00e9ral. \n On a des m\u00e9decins, des avocats, ", "start": 2868.92, "duration": 3.72}, {"text": " des notaires, des huissiers \n qui peuvent continuer. ", "start": 2872.8, "duration": 3.12}, {"text": " On supprime les barri\u00e8res d'\u00e2ge \n dans le rapport au travail. ", "start": 2876.08, "duration": 3.28}, {"text": " -Ca va... ", "start": 2879.52, "duration": 1.0}, {"text": " -Mais on n'en introduit pas ", "start": 2880.68, "duration": 1.48}, {"text": " dans de nouveaux dispositifs. \n Je prends un exemple sur l'\u00e2gisme. ", "start": 2882.32, "duration": 4.28}, {"text": " A chaque fois qu'il y a \n une personne \u00e2g\u00e9e, un octog\u00e9naire, ", "start": 2886.76, "duration": 3.2}, {"text": " qui prend un contre-sens \n et qui provoque un drame ", "start": 2890.12, "duration": 3.6}, {"text": " sur la route avec un accident, \n on a le d\u00e9bat ", "start": 2893.88, "duration": 2.64}, {"text": " dans les \u00e9missions de radio ", "start": 2896.68, "duration": 1.44}, {"text": " ou dans les journaux : \n faut-il retirer le permis ", "start": 2898.28, "duration": 2.64}, {"text": " ou faire repasser le permis \n de conduire pass\u00e9 un certain \u00e2ge ? ", "start": 2901.08, "duration": 4.16}, {"text": " Ca, c'est de l'\u00e2gisme. ", "start": 2905.4, "duration": 1.76}, {"text": " Qu'on pose la question \n pour nous tous, ", "start": 2907.32, "duration": 2.24}, {"text": " parce qu'on peut avoir des probl\u00e8mes \n de sant\u00e9 \u00e0 50-60-70 ans, ", "start": 2909.72, "duration": 3.4}, {"text": " de savoir si on doit pas \n voir r\u00e9guli\u00e8rement, ", "start": 2913.28, "duration": 2.36}, {"text": " parce qu'on a pass\u00e9 le permis \n \u00e0 18 ans, et que 50 ou 60 ans apr\u00e8s, ", "start": 2915.8, "duration": 3.4}, {"text": " ce serait pas incongru \n pour nous tous et toutes ", "start": 2919.36, "duration": 2.6}, {"text": " d'avoir une petite \u00e9valuation. \n Donc le droit commun, ", "start": 2922.12, "duration": 3.16}, {"text": " mais pas de stigmatisation \n li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge, ", "start": 2925.44, "duration": 2.24}, {"text": " parce que \u00e7a participe \n de ce que j'\u00e9voquais, la rel\u00e9gation, ", "start": 2927.84, "duration": 3.24}, {"text": " l'invisibilisation \n des personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 2931.24, "duration": 2.4}, {"text": " -Oui ? \n\n -Ce que vous dites est vrai", "start": 2933.8, "duration": 2.36}, {"text": " pour le rapport \u00e0 l'emprunt. ", "start": 2936.32, "duration": 1.6}, {"text": " Aujourd'hui, pass\u00e9 un certain \u00e2ge, \n mais pas \u00e2g\u00e9, ", "start": 2938.08, "duration": 2.88}, {"text": " au-del\u00e0, je crois, \n de 60 ou 65 ans... ", "start": 2941.12, "duration": 2.64}, {"text": " -Les conditions sont... \n\n -M\u00eame avant. ", "start": 2943.92, "duration": 2.12}, {"text": " Quand vous voulez emprunter \n pour acheter une voiture, ", "start": 2946.2, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 60 ou 65 ans, plus personne \n ne vous pr\u00eate d'argent. ", "start": 2949.4, "duration": 2.92}, {"text": " C'est quasiment une atteinte \n \u00e0 votre autonomie, \u00e0 votre dignit\u00e9, ", "start": 2952.48, "duration": 3.64}, {"text": " alors que vous pouvez \u00eatre ", "start": 2956.28, "duration": 1.72}, {"text": " en parfaite sant\u00e9. ", "start": 2958.16, "duration": 1.04}, {"text": " Vous avez pay\u00e9 des imp\u00f4ts, \n travaill\u00e9 toute votre vie, ", "start": 2959.36, "duration": 2.92}, {"text": " vous \u00eates en bonne sant\u00e9 \n et le syst\u00e8me financier bancaire, ", "start": 2962.44, "duration": 3.2}, {"text": " qui ne prend jamais de risque, ", "start": 2965.8, "duration": 2.32}, {"text": " vous d\u00e9nie le droit \n de vous endetter. ", "start": 2968.28, "duration": 3.28}, {"text": " -Politiquement, vous \u00eates aussi... ", "start": 2971.72, "duration": 2.32}, {"text": " -On devrait interdire \u00e7a. \n\n -On est d'accord. ", "start": 2974.2, "duration": 2.32}, {"text": " Mais pour franchir \n les barri\u00e8res d'\u00e2ge, ", "start": 2976.68, "duration": 2.2}, {"text": " permettre des tutorats... ", "start": 2979.04, "duration": 1.52}, {"text": " -Mais je crois que les barri\u00e8res\n d'\u00e2ge ne doivent pas exister. ", "start": 2980.72, "duration": 3.44}, {"text": " Fran\u00e7ois Hollande \n avait invent\u00e9 en 2012", "start": 2984.32, "duration": 2.32}, {"text": " le contrat de g\u00e9n\u00e9ration. \n On avait travaill\u00e9 sur cette id\u00e9e", "start": 2986.8, "duration": 3.44}, {"text": " qu'il pouvait y avoir, \n dans une entreprise, ", "start": 2990.4, "duration": 2.32}, {"text": " un s\u00e9nior qui accompagnait \n un jeune. ", "start": 2992.88, "duration": 2.0}, {"text": " Ca a jamais bien fonctionn\u00e9. \n Mais il faut travailler ", "start": 2995.04, "duration": 2.76}, {"text": " cette id\u00e9e de solidarit\u00e9 \n transg\u00e9n\u00e9rationnelle. ", "start": 2997.96, "duration": 2.64}, {"text": " Aujourd'hui, \n plein de personnes \u00e0 la retraite, ", "start": 3000.76, "duration": 2.52}, {"text": " en pleine forme, font du b\u00e9n\u00e9volat, \n parce que d'abord \u00e7a les maintient, ", "start": 3003.44, "duration": 4.0}, {"text": " qui transmettent, \n et je suis pour qu'on les encourage, ", "start": 3007.6, "duration": 3.2}, {"text": " qu'on les valorise, \n et qu'on l'\u00e9rige comme un mod\u00e8le, ", "start": 3010.96, "duration": 3.08}, {"text": " d'\u00eatre dans la soci\u00e9t\u00e9, \n d'\u00eatre actif. ", "start": 3014.2, "duration": 2.2}, {"text": " -Aux Etats-Unis, ", "start": 3016.56, "duration": 1.0}, {"text": " si vous prenez les universit\u00e9s, ", "start": 3017.72, "duration": 1.8}, {"text": " il n'y a pas de limite d'\u00e2ge \n pour un universitaire. ", "start": 3019.68, "duration": 2.88}, {"text": " Et en m\u00eame temps, on s'aper\u00e7oit \n qu'ils partent \u00e0 un \u00e2ge ", "start": 3022.72, "duration": 3.64}, {"text": " relativement jeune, ", "start": 3026.52, "duration": 1.68}, {"text": " entre 65 et 70 ans. \n\n -En tout cas, ", "start": 3028.36, "duration": 2.44}, {"text": " pour cette \u00e9mission, ", "start": 3030.96, "duration": 1.4}, {"text": " on n'a pas fait ", "start": 3032.52, "duration": 1.6}, {"text": " de s\u00e9gr\u00e9gation d'\u00e2ge. ", "start": 3034.28, "duration": 1.2}, {"text": " Ils rient. \n\n Je voudrais \u00e9couter... ", "start": 3035.64, "duration": 1.92}, {"text": " L'auteur de ces mots \n s'y implique \u00e9galement. ", "start": 3037.72, "duration": 3.52}, {"text": " On va terminer, ", "start": 3041.4, "duration": 1.0}, {"text": " puisqu'il nous reste \n tr\u00e8s peu de temps, ", "start": 3042.56, "duration": 2.36}, {"text": " et pour donner un peu d'espoir etc. ", "start": 3045.08, "duration": 1.96}, {"text": " Dans la vie des personnes \u00e2g\u00e9es, \n au-del\u00e0 des am\u00e9liorations ", "start": 3047.2, "duration": 3.36}, {"text": " socio-\u00e9conomiques \n dont on a parl\u00e9 pendant cette heure, ", "start": 3050.72, "duration": 3.16}, {"text": " il y a des choses \n qui sont moins utilitaires, ", "start": 3055.44, "duration": 2.32}, {"text": " peut-\u00eatre plus ludiques, ", "start": 3057.92, "duration": 1.44}, {"text": " qui font retour \n \u00e0 ce qu'un philosophe appelait ", "start": 3059.52, "duration": 2.88}, {"text": " un \"presque rien\". ", "start": 3062.56, "duration": 1.2}, {"text": " Quelque chose \n qui donne de la vie \u00e0 la vie. ", "start": 3063.92, "duration": 3.56}, {"text": " A votre avis, \n quelle a\u00e9ration vous donneriez ", "start": 3067.64, "duration": 4.16}, {"text": " pour changer la vie, \n en quelque sorte ? ", "start": 3071.96, "duration": 3.84}, {"text": " Je ne vous demande pas \n de cr\u00e9er de nouveaux imp\u00f4ts, ", "start": 3075.96, "duration": 2.76}, {"text": " on en a parl\u00e9. \n L\u00e0, on est dans... ", "start": 3078.88, "duration": 1.76}, {"text": " -Moi, je suis... ", "start": 3080.8, "duration": 1.28}, {"text": " Je suis vraiment m\u00e9decin \n et je vois le parcours de vie. ", "start": 3083.84, "duration": 4.28}, {"text": " Je n'arrive pas \u00e0 me concentrer \n sur le grand \u00e2ge. ", "start": 3088.28, "duration": 2.52}, {"text": " Je vois \u00e7a en parcours de vie. ", "start": 3090.96, "duration": 1.52}, {"text": " Et dans ce parcours de vie, ", "start": 3092.64, "duration": 1.4}, {"text": " la chose qui est la plus importante \n et qui est ", "start": 3094.2, "duration": 2.32}, {"text": " la nouvelle d\u00e9finition du vieillir \n en bonne sant\u00e9, c'est \u00eatre ", "start": 3096.68, "duration": 3.32}, {"text": " fonctionnellement actif\n jusqu'au bout ", "start": 3100.16, "duration": 2.16}, {"text": " pour avoir un bien-\u00eatre ", "start": 3102.48, "duration": 1.28}, {"text": " au grand \u00e2ge. \n Et, pour moi, ", "start": 3103.92, "duration": 2.0}, {"text": " la notion de maladie \n n'existe plus, ", "start": 3106.08, "duration": 2.6}, {"text": " elle est surpass\u00e9e \n par la notion de fonctionnalit\u00e9 ", "start": 3108.84, "duration": 2.96}, {"text": " tout au long de la vie. \n\n -Bien. ", "start": 3111.96, "duration": 1.64}, {"text": " Juliette M\u00e9adel, \n l\u00e0-dessus ? ", "start": 3113.76, "duration": 1.6}, {"text": " Je voudrais l'id\u00e9e d'\u00e2ge \n \u00e0 l'id\u00e9e ", "start": 3115.52, "duration": 2.68}, {"text": " de pl\u00e9nitude. ", "start": 3118.36, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas parce qu'on est vieux \n qu'on est malheureux. ", "start": 3119.52, "duration": 2.96}, {"text": " On peut tr\u00e8s bien \u00eatre bien portant \n ou mal portant mais heureux, ", "start": 3122.64, "duration": 3.72}, {"text": " c'est-\u00e0-dire apais\u00e9, \n jusque dans les derniers moments ", "start": 3126.52, "duration": 3.0}, {"text": " de sa vie. \n C'est une question de... ", "start": 3129.68, "duration": 1.84}, {"text": " de psychologie, \n d'accompagnement, de valeurs ", "start": 3131.68, "duration": 2.52}, {"text": " et \u00e7a se travaille dans nos discours \n politiques et de soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 3134.36, "duration": 3.28}, {"text": " -Oui, J\u00e9r\u00f4me Guedj ? ", "start": 3137.8, "duration": 1.4}, {"text": " -La vieillesse n'est pas ", "start": 3139.36, "duration": 1.32}, {"text": " une maladie. ", "start": 3140.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut marteler cela. ", "start": 3142.0, "duration": 1.24}, {"text": " La vieillesse est une chance \n et le vieillissement ", "start": 3143.4, "duration": 2.72}, {"text": " de la population, \n c'est une chance ", "start": 3146.28, "duration": 1.92}, {"text": " pour notre pays. \n Ca ne doit pas \u00eatre v\u00e9cu", "start": 3148.36, "duration": 2.08}, {"text": " comme un boulet, \n comme quelque chose d'anxiog\u00e8ne. ", "start": 3150.6, "duration": 2.84}, {"text": " C'est un d\u00e9fi \n - et je me mets ", "start": 3153.6, "duration": 1.52}, {"text": " sous l'angle de la d\u00e9cision \n de la puissance publique - ", "start": 3155.28, "duration": 2.92}, {"text": " auquel nous devons nous adapter, \n que nous devons anticiper ", "start": 3158.36, "duration": 3.52}, {"text": " et inciter, je suis d'accord, chacun \n \u00e0 avoir la lucidit\u00e9 de regarder ", "start": 3162.04, "duration": 3.6}, {"text": " son propre vieillissement ", "start": 3165.8, "duration": 1.48}, {"text": " pour le pr\u00e9parer \n dans de bonnes conditions.", "start": 3167.44, "duration": 2.44}, {"text": " -Herv\u00e9 le Bras, ", "start": 3170.04, "duration": 1.2}, {"text": " en deux mots ? \n\n -Un petit peu en rebours : ", "start": 3171.4, "duration": 2.04}, {"text": " ne pas croire que les personnes \n \u00e2g\u00e9es \u00e9taient bien trait\u00e9s ", "start": 3173.6, "duration": 3.08}, {"text": " dans l'ancien temps. \n C'\u00e9tait horrible. ", "start": 3176.84, "duration": 2.24}, {"text": " Un grand nombre de travaux \n d'anthropologie historique ", "start": 3179.24, "duration": 3.12}, {"text": " sur le 18e si\u00e8cle \n montrent comment dans la Loz\u00e8re, ", "start": 3182.52, "duration": 2.8}, {"text": " on les plaquait contre une porte \n jusqu'\u00e0 ce qu'elles \u00e9touffent, ", "start": 3185.48, "duration": 3.6}, {"text": " comment elles \u00e9taient chass\u00e9es \n du logis en Picardie. ", "start": 3189.24, "duration": 3.0}, {"text": " Mon souhait, c'est de dire : ", "start": 3192.4, "duration": 1.72}, {"text": " reconnaissons qu'on a quand m\u00eame \n fait des progr\u00e8s ", "start": 3194.28, "duration": 2.72}, {"text": " m\u00eame s'il reste beaucoup \n \u00e0 faire. ", "start": 3197.16, "duration": 1.84}, {"text": " -Merci de cette note d'optimisme. ", "start": 3199.16, "duration": 1.92}, {"text": " Il me reste \u00e0 vous pr\u00e9senter \n une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3201.24, "duration": 3.16}, {"text": " J\u00e9r\u00f4me Guedj, ", "start": 3204.56, "duration": 1.64}, {"text": " vous avez publi\u00e9 rapport sur rapport \n concernant les personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 3206.36, "duration": 5.96}, {"text": " et vous avez \u00e9galement publi\u00e9 \n un \"Plaidoyer pour les vieux\". ", "start": 3212.48, "duration": 4.72}, {"text": " Cette question, \n \u00e7a a stimul\u00e9 chez vous ", "start": 3217.36, "duration": 2.6}, {"text": " un c\u00f4t\u00e9 litt\u00e9raire \n qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 \u00e9crire ? ", "start": 3220.12, "duration": 2.92}, {"text": " -Euh... \n\n -On n'a pas beaucoup de temps, ", "start": 3223.2, "duration": 2.08}, {"text": " je sais, la question est \n importante mais... ", "start": 3225.44, "duration": 2.36}, {"text": " -En tous les cas, de participer \n \u00e0 l'alimentation du d\u00e9bat public, ", "start": 3227.96, "duration": 3.8}, {"text": " y compris \n dans la culture populaire. ", "start": 3231.92, "duration": 1.96}, {"text": " C'est assez int\u00e9ressant. ", "start": 3234.04, "duration": 1.4}, {"text": " Dans le roman, dans le cin\u00e9ma, \n dans les s\u00e9ries, ", "start": 3235.6, "duration": 2.44}, {"text": " on voit de plus en plus, \n et c'est tant mieux, ", "start": 3238.2, "duration": 3.6}, {"text": " des personnes \u00e2g\u00e9es, \n et c'est aussi une mani\u00e8re", "start": 3241.96, "duration": 2.52}, {"text": " de participer \n de cette reconnaissance", "start": 3244.64, "duration": 2.08}, {"text": " et de cette participation\n \u00e0 la vie de la cit\u00e9. ", "start": 3246.88, "duration": 2.56}, {"text": " -Herv\u00e9 Le Bras, ", "start": 3249.6, "duration": 0.92}, {"text": " vous avez publi\u00e9 \n un \"Atlas des in\u00e9galit\u00e9s\" ", "start": 3250.68, "duration": 4.92}, {"text": " chez Autrement-Flammarion, ", "start": 3255.76, "duration": 1.68}, {"text": " et c'\u00e9tait pour montrer \n cette persistance. ", "start": 3257.6, "duration": 2.44}, {"text": " En m\u00eame temps, \n vous dites que \u00e7a s'am\u00e9liore ", "start": 3260.2, "duration": 2.4}, {"text": " pour les personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 3262.76, "duration": 2.0}, {"text": " -Oui, sur le long terme. ", "start": 3264.92, "duration": 1.4}, {"text": " Mais c'est surtout... ", "start": 3266.48, "duration": 1.36}, {"text": " Dans cet atlas, ", "start": 3268.0, "duration": 1.28}, {"text": " on voit surtout, \n on en a peu parl\u00e9, ", "start": 3269.44, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il y a de fortes diff\u00e9rences \n g\u00e9ographiques. ", "start": 3271.48, "duration": 2.72}, {"text": " C'est le but d'un atlas. \n On pourrait aussi parler... ", "start": 3274.36, "duration": 3.12}, {"text": " qu'il y a une mont\u00e9e \n d'une s\u00e9gr\u00e9gation des \u00e2ges ", "start": 3277.64, "duration": 2.68}, {"text": " qui est un autre probl\u00e8me, \n \u00e0 la fois dans les villes ", "start": 3280.48, "duration": 2.92}, {"text": " mais aussi entre r\u00e9gions. \n\n -Je voudrais", "start": 3283.56, "duration": 2.08}, {"text": " signaler l'ouvrage \n de Philippe Torreton, \"M\u00e9m\u00e9\" ", "start": 3285.8, "duration": 2.96}, {"text": " chez l'Iconoclaste, \n dont on a eu un film ", "start": 3288.92, "duration": 3.12}, {"text": " qui est pass\u00e9... \n je crois ", "start": 3292.2, "duration": 1.96}, {"text": " que c'\u00e9tait sur France 2. ", "start": 3294.32, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce que vous avez un livre \n \u00e0 sugg\u00e9rer ? ", "start": 3295.88, "duration": 2.72}, {"text": " -Je vous recommande \n un rapport ", "start": 3298.76, "duration": 1.92}, {"text": " de la Cour des comptes \n qui porte sur les soins palliatifs. ", "start": 3300.84, "duration": 3.04}, {"text": " Je vous le recommande, il a \u00e9t\u00e9 \n remis \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 3304.04, "duration": 3.4}, {"text": " nous l'avons remis, ", "start": 3307.6, "duration": 1.56}, {"text": " et il insiste \n sur la question ", "start": 3309.32, "duration": 1.92}, {"text": " de l'accompagnement \n psychologique des derniers jours ", "start": 3311.4, "duration": 3.04}, {"text": " et dont le ma\u00eetre mot est : \n permettre de mourir ", "start": 3314.6, "duration": 2.4}, {"text": " le plus sereinement possible. \n\n -A bon entendeur, ", "start": 3317.16, "duration": 2.6}, {"text": " salut ! \n Et monsieur Michel ? ", "start": 3319.92, "duration": 1.76}, {"text": " -Moi, j'ai \u00e9t\u00e9 responsable\n d'un groupe europ\u00e9en ", "start": 3321.84, "duration": 3.16}, {"text": " pour les f\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes \n des acad\u00e9mies de m\u00e9decine ", "start": 3325.16, "duration": 3.2}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en 2019 \n et qui s'appelle ", "start": 3328.52, "duration": 2.08}, {"text": " \"Transformer le futur \n du vieillissement\" ", "start": 3330.76, "duration": 2.32}, {"text": " et qui est essentiellement cibl\u00e9 \n sur ce que j'ai dit, ", "start": 3333.24, "duration": 2.84}, {"text": " le vieillissement \n en bon fonctionnement. ", "start": 3336.24, "duration": 2.52}, {"text": " -Eh bien, ", "start": 3338.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs, voil\u00e0 \n de bonnes lectures. ", "start": 3340.08, "duration": 2.88}, {"text": " Il vous reste \u00e0 vous remercier, ", "start": 3343.12, "duration": 1.72}, {"text": " madame, messieurs, \n d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cette \u00e9mission. ", "start": 3345.0, "duration": 3.04}, {"text": " Merci \u00e0 notre \u00e9quipe de LCP \n qui a permis sa r\u00e9alisation ", "start": 3348.2, "duration": 4.72}, {"text": " et, avant de vous laisser, \n je vous soumets cette citation : ", "start": 3353.08, "duration": 3.6}, {"text": " \"Vieillir est encore \n le seul moyen qu'on ait trouv\u00e9 ", "start": 3356.84, "duration": 2.96}, {"text": " \"de vivre longtemps.\" \n C'est de Sainte-Beuve. ", "start": 3359.96, "duration": 3.16}, {"text": " Ils rient. ", "start": 3363.28, "duration": 1.68}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3365.12, "duration": 3.48}]}