{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue ravi de vous", "start": 6.24, "duration": 4.399}, {"text": "retrouver en direct sur LCP notre grand", "start": 8.559, "duration": 4.96}, {"text": "t\u00e9moin ce soir \u00e0 le sens du timing c'est", "start": 10.639, "duration": 4.801}, {"text": "moins qu'on puisse dire bonsoir Patrice", "start": 13.519, "duration": 3.721}, {"text": "duamel et merci infiniment d'\u00eatre l\u00e0", "start": 15.44, "duration": 3.48}, {"text": "vous \u00eates \u00e9ditorialiste politique", "start": 17.24, "duration": 3.68}, {"text": "journaliste m\u00e9moire en peu de la 5e", "start": 18.92, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 20.92, "duration": 4.0}, {"text": "de France T\u00e9l\u00e9vision vous publiez", "start": 22.96, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame un ouvrage je le disais", "start": 24.92, "duration": 5.119}, {"text": "qui tombe \u00e0 pque le chat et le renard", "start": 27.4, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sident et premier ministre deux ou", "start": 30.039, "duration": 4.601}, {"text": "trois choses que je sais deux aux", "start": 32.48, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9ditions de l'Observatoire on va y", "start": 34.64, "duration": 4.68}, {"text": "revenir dans la longueur le pass\u00e9 le", "start": 37.2, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sent aussi vous nous direz qui du", "start": 39.32, "duration": 4.8}, {"text": "chat et du renard est Gabriel Attal ou", "start": 41.559, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron tout \u00e0 l'heure dans la", "start": 44.12, "duration": 4.279}, {"text": "deux\u00e8me partie notre grand d\u00e9bat ce soir", "start": 45.559, "duration": 5.961}, {"text": "le pr\u00e9sident lance la bataille contre le", "start": 48.399, "duration": 4.96}, {"text": "rassemblement national on va revenir", "start": 51.52, "duration": 3.679}, {"text": "avec quatre d\u00e9put\u00e9s sur la conf\u00e9rence de", "start": 53.359, "duration": 4.081}, {"text": "presse pr\u00e9sidentielle d'hier \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 55.199, "duration": 5.0}, {"text": "uniforme \u00e0 l'\u00e9cole marseillaise or ordre", "start": 57.44, "duration": 5.4}, {"text": "autorit\u00e9 bon sens et classe moyenne", "start": 60.199, "duration": 5.6}, {"text": "assiste-t-on \u00e0 un tournant conservateur", "start": 62.84, "duration": 5.639}, {"text": "peut-on faire baisser le RN en allant", "start": 65.799, "duration": 4.841}, {"text": "sur son terrain et le Parlement dans", "start": 68.479, "duration": 4.041}, {"text": "tout \u00e7a nous en d\u00e9battons dans un", "start": 70.64, "duration": 3.68}, {"text": "instant sur ce plateau enfin nos", "start": 72.52, "duration": 4.44}, {"text": "affranchis ce soir regard de profs sur", "start": 74.32, "duration": 5.0}, {"text": "l'uniforme notamment apr\u00e8s les annonces", "start": 76.96, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sidentielles ce sera avec Yanis roder", "start": 79.32, "duration": 4.64}, {"text": "et puis qui pour mener la bataille", "start": 81.92, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9enne on verra \u00e7a avec l'Europ\u00e9en", "start": 83.96, "duration": 4.76}, {"text": "et l'ami Richard verli enfin Bourbon", "start": 86.88, "duration": 3.919}, {"text": "Express ce soir sign\u00e9 St\u00e9phanie des", "start": 88.72, "duration": 4.0}, {"text": "piierres voil\u00e0 pour le menu on y va", "start": 90.799, "duration": 6.301}, {"text": "Patrice duamel \u00e7a vous regarde c'est", "start": 92.72, "duration": 12.37}, {"text": "[Musique]", "start": 97.1, "duration": 7.99}, {"text": "parti et si c'\u00e9tait mieux avant le chef", "start": 105.799, "duration": 5.561}, {"text": "de l'\u00c9tat aurait-il de nouveaux accents", "start": 109.759, "duration": 3.881}, {"text": "conservateurs pour lutter contre ce", "start": 111.36, "duration": 5.88}, {"text": "qu'ilaelle le sentiment de d\u00e9possession", "start": 113.64, "duration": 6.64}, {"text": "famille \u00e9cole ordre progrress travail", "start": 117.24, "duration": 5.519}, {"text": "m\u00e9rite pour que la France reste la", "start": 120.28, "duration": 4.08}, {"text": "France je cite le Pr\u00e9sident on va", "start": 122.759, "duration": 3.481}, {"text": "revenir sur la conf\u00e9rence de presse", "start": 124.36, "duration": 3.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui veut redonner je", "start": 126.24, "duration": 4.719}, {"text": "cite des rep\u00e8res face \u00e0 la mont\u00e9e du RN", "start": 128.08, "duration": 4.6}, {"text": "al leur retour au macronisme des", "start": 130.959, "duration": 4.801}, {"text": "origines ou virage \u00e0 droite assumer", "start": 132.68, "duration": 5.279}, {"text": "christopherisberg bonsoir bonsoir merci", "start": 135.76, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9 renaissance des", "start": 137.959, "duration": 3.441}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis en Am\u00e9rique du Nord", "start": 139.8, "duration": 3.519}, {"text": "porte-parole du groupe Renaissance \u00e0", "start": 141.4, "duration": 4.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e ce soir vous d\u00e9battez ce", "start": 143.319, "duration": 4.361}, {"text": "soir avec vos trois coll\u00e8gues Thomas", "start": 145.92, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9nager bonsoir bonsoir merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 147.68, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 rassemblement national du Loiret", "start": 149.8, "duration": 4.24}, {"text": "bonsoir Alexandra martinons bienvenue", "start": 151.56, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains des Alpes", "start": 154.04, "duration": 3.479}, {"text": "Maritimes enfin bonsoir Val\u00e9rie Rabo", "start": 155.56, "duration": 3.759}, {"text": "bonsoir ravi de vous avoir sur ce", "start": 157.519, "duration": 4.281}, {"text": "plateau d\u00e9put\u00e9 socialiste du tarn\u00e9garon", "start": 159.319, "duration": 4.121}, {"text": "et vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 161.8, "duration": 4.28}, {"text": "nationale inutile de pr\u00e9ciser que votre", "start": 163.44, "duration": 5.0}, {"text": "regard de journalistes et d'observateurs", "start": 166.08, "duration": 4.519}, {"text": "avis\u00e9s de ces conf\u00e9rences de presse que", "start": 168.44, "duration": 3.799}, {"text": "vous connaissez bien Patrice dunabel", "start": 170.599, "duration": 3.201}, {"text": "nous int\u00e9resse ce soir donc vous", "start": 172.239, "duration": 3.72}, {"text": "intervenez n'h\u00e9sitez pas quand vous le", "start": 173.8, "duration": 4.079}, {"text": "voulez on va commencer avec les mots et", "start": 175.959, "duration": 3.321}, {"text": "la mise en sc\u00e8ne du chef de l'\u00c9tat le", "start": 177.879, "duration": 3.681}, {"text": "bon sang l'ordre l'autorit\u00e9 c'est dans", "start": 179.28, "duration": 5.8}, {"text": "le recap de Bruno donet tout de", "start": 181.56, "duration": 6.16}, {"text": "suite bonsoir Bruno bonsoir Miriam", "start": 185.08, "duration": 4.36}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous bonne ann\u00e9e et ravi de", "start": 187.72, "duration": 3.519}, {"text": "vous accueillir dans cette \u00e9mission \u00e0", "start": 189.44, "duration": 3.2}, {"text": "nouveau d'ailleurs que vous connaissez", "start": 191.239, "duration": 3.28}, {"text": "alors vous avez tout regard\u00e9", "start": 192.64, "duration": 4.28}, {"text": "attentivement hier soir et vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 194.519, "duration": 4.961}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 par un paradoxe oui alors un", "start": 196.92, "duration": 5.12}, {"text": "paradoxe myiam entre d'un c\u00f4t\u00e9 le", "start": 199.48, "duration": 3.96}, {"text": "constat que le Pr\u00e9sident de la", "start": 202.04, "duration": 3.119}, {"text": "R\u00e9publique a choisi de poser d'entr\u00e9 de", "start": 203.44, "duration": 4.24}, {"text": "jeu et de l'autre les propositions qu'il", "start": 205.159, "duration": 4.72}, {"text": "a choisi de formuler alors le con", "start": 207.68, "duration": 4.839}, {"text": "c'\u00e9tait celui-ci au fond le monde d'hier", "start": 209.879, "duration": 5.761}, {"text": "est en train de s'effacer bien le hiic", "start": 212.519, "duration": 4.681}, {"text": "c'est qu'en d\u00e9pit du fait que le monde", "start": 215.64, "duration": 4.12}, {"text": "d' soit en train de s'effacer", "start": 217.2, "duration": 4.239}, {"text": "figurez-vous qu'Emmanuel Macron n'a", "start": 219.76, "duration": 3.8}, {"text": "jamais cess\u00e9 de s'y r\u00e9fugier \u00e7a n'a", "start": 221.439, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs pas \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 nos confr\u00e8res", "start": 223.56, "duration": 3.759}, {"text": "du monde et de lib\u00e9ration qui l'ont", "start": 225.439, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9pingl\u00e9 ce matin lib\u00e9ration l'a trouv\u00e9", "start": 227.319, "duration": 5.48}, {"text": "tr\u00e8s vieille France et le monde l'a jug\u00e9", "start": 230.08, "duration": 5.76}, {"text": "par trop conservateur alors pourquoi", "start": 232.799, "duration": 6.401}, {"text": "qu'avait-il \u00e0 ce point de nostalgique et", "start": 235.84, "duration": 5.44}, {"text": "bien il nous a d'abord propos\u00e9 tout un", "start": 239.2, "duration": 4.759}, {"text": "cocktail de mesures aux couleurs", "start": 241.28, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9licatement CPIA donct je vous ai", "start": 243.959, "duration": 4.12}, {"text": "concct\u00e9 ici un petit", "start": 245.799, "duration": 4.64}, {"text": "floril\u00e8ge d\u00e8s la rentr\u00e9e", "start": 248.079, "duration": 6.401}, {"text": "2024 l'instruction civique sera refond\u00e9e", "start": 250.439, "duration": 6.36}, {"text": "la tenue unique qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 tant", "start": 254.48, "duration": 3.68}, {"text": "de d\u00e9bats ces derniers mois dans notre", "start": 256.799, "duration": 4.361}, {"text": "pays sera exp\u00e9riment\u00e9 d\u00e8s cette ann\u00e9e", "start": 258.16, "duration": 5.16}, {"text": "dans une centaine d'\u00e9tablissements notre", "start": 261.16, "duration": 4.479}, {"text": "France sera aussi plus forte par la", "start": 263.32, "duration": 6.48}, {"text": "relance de sa natalit\u00e9 natalit\u00e9 uniforme", "start": 265.639, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole marseillaise bienvenue \u00e0 tous", "start": 269.8, "duration": 4.16}, {"text": "dans la startup nation", "start": 272.199, "duration": 4.401}, {"text": "2024 mais alors pourquoi donc le", "start": 273.96, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a-t-il voulu", "start": 276.6, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 ce point se t\u00e9l\u00e9porter dans cette", "start": 278.479, "duration": 5.241}, {"text": "France l\u00e0 et bien la r\u00e9ponse elle tient", "start": 280.96, "duration": 5.64}, {"text": "en un tout petit slogan \u00e9coutez pour que", "start": 283.72, "duration": 6.96}, {"text": "la France reste la France un slogan", "start": 286.6, "duration": 8.08}, {"text": "chip\u00e9 aux deux \u00c9ric ERC Zemour et erriic", "start": 290.68, "duration": 6.16}, {"text": "siioti qui ont tr\u00e8s bien compris que", "start": 294.68, "duration": 4.079}, {"text": "cette France \u00e9ternelle et bien elle", "start": 296.84, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9duisait un un tr\u00e8s grand nombre", "start": 298.759, "duration": 4.641}, {"text": "d'\u00e9lecteurs alors vous avez \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 300.56, "duration": 5.28}, {"text": "piqu\u00e9 au vif je crois par une petite", "start": 303.4, "duration": 6.96}, {"text": "phrase du pr\u00e9sident qui vous a pris une", "start": 305.84, "duration": 6.639}, {"text": "une forme de quoi de d\u00e9fi personnel qui", "start": 310.36, "duration": 4.44}, {"text": "vous a alors vous connaissez Myriam ma", "start": 312.479, "duration": 4.321}, {"text": "passion pour les archives politiques et", "start": 314.8, "duration": 4.44}, {"text": "celles de la t\u00e9l\u00e9vision et je dois bien", "start": 316.8, "duration": 4.8}, {"text": "vous l'avouer hein en entendant Emmanuel", "start": 319.24, "duration": 4.44}, {"text": "Macron prononcer cette petite phrase je", "start": 321.6, "duration": 5.2}, {"text": "me suis senti un peu apostroph\u00e9 \u00e9coutez", "start": 323.68, "duration": 4.519}, {"text": "les archives sont l\u00e0 pour le montrer", "start": 326.8, "duration": 3.679}, {"text": "allez aussi les chercher celle-l\u00e0 aller", "start": 328.199, "duration": 4.881}, {"text": "chercher les archives qu'il a dit alors", "start": 330.479, "duration": 4.321}, {"text": "en entendant \u00e7a j'ai eu envie de le", "start": 333.08, "duration": 3.88}, {"text": "prendre au mot j'ai donc \u00e9pluch\u00e9 toute", "start": 334.8, "duration": 4.399}, {"text": "ma coll\u00e8gue tr\u00e8s personnel d'archive de", "start": 336.96, "duration": 4.56}, {"text": "conf\u00e9rence de presse pr\u00e9sidentielle et", "start": 339.199, "duration": 5.44}, {"text": "et j'ai trouv\u00e9 \u00e0 qui Emmanuel Macron", "start": 341.52, "duration": 5.84}, {"text": "avait fait autant d'emprunts hier soir", "start": 344.639, "duration": 5.721}, {"text": "celui qui l'a tant imit\u00e9 c'est lui il", "start": 347.36, "duration": 6.16}, {"text": "est tout \u00e0 fait vrai que depuis toujours", "start": 350.36, "duration": 5.88}, {"text": "et aujourd'hui je me fais en effet de la", "start": 353.52, "duration": 6.28}, {"text": "France une certaine id\u00e9e au g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 356.24, "duration": 5.679}, {"text": "il a emprunt\u00e9 sa certaine id\u00e9e de la", "start": 359.8, "duration": 4.16}, {"text": "France parce qu'\u00eatre fran\u00e7ais c'est", "start": 361.919, "duration": 4.56}, {"text": "d'avoir c'est avant tout avoir des", "start": 363.96, "duration": 5.12}, {"text": "droits et des devoir c'est porter une", "start": 366.479, "duration": 4.44}, {"text": "certaine id\u00e9e de notre nation de son", "start": 369.08, "duration": 4.119}, {"text": "histoire de son ambition mais il lui a", "start": 370.919, "duration": 4.881}, {"text": "aussi fauch\u00e9 l'art tr\u00e8s rhthorique de la", "start": 373.199, "duration": 4.761}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition l'\u00e9cole l'\u00e9cole l'\u00e9cole", "start": 375.8, "duration": 4.839}, {"text": "Europe l'Europe l'Europe et m\u00eame celui", "start": 377.96, "duration": 6.84}, {"text": "de l'ordre indissociable du progr\u00e8s mais", "start": 380.639, "duration": 6.241}, {"text": "avoir une France plus forte c'est aussi", "start": 384.8, "duration": 4.76}, {"text": "assurer l'ordre pour la France il faut", "start": 386.88, "duration": 5.0}, {"text": "progr\u00e8s il faut pas la pagaille voil\u00e0 du", "start": 389.56, "duration": 5.16}, {"text": "reste m\u00eame en terme de r\u00e9alisation j'ai", "start": 391.88, "duration": 5.64}, {"text": "remarqu\u00e9 que les plans de coupe version", "start": 394.72, "duration": 6.599}, {"text": "2024 sur la rel\u00e8ve Gabriel hatal \u00e9tait", "start": 397.52, "duration": 5.72}, {"text": "rigoureusement les m\u00eames que ceux que le", "start": 401.319, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9alisateur de", "start": 403.24, "duration": 4.0}, {"text": "1965 avait alors propos\u00e9 lorsqu'il", "start": 404.84, "duration": 4.88}, {"text": "filmait le jeune Val\u00e9rie Giscard destin", "start": 407.24, "duration": 4.44}, {"text": "et puis surtout surtout j'ai d\u00e9couvert", "start": 409.72, "duration": 4.68}, {"text": "d'o\u00f9 venaient les origines du fameux en", "start": 411.68, "duration": 7.079}, {"text": "m\u00eame temps la France c'est tout \u00e0 la foi", "start": 414.4, "duration": 7.56}, {"text": "tout \u00e0 la fois et j'ai m\u00eame trouv\u00e9 o\u00f9", "start": 418.759, "duration": 5.801}, {"text": "Emmanuel Macron avait d\u00e9gott\u00e9 le nom de", "start": 421.96, "duration": 6.2}, {"text": "son parti un grand peuple en marche", "start": 424.56, "duration": 5.96}, {"text": "alors voil\u00e0 Miriam hier soir le", "start": 428.16, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e9tait \u00e0 la man\u0153uvre c'est vrai", "start": 430.52, "duration": 4.48}, {"text": "mais il a beaucoup regard\u00e9 dans son", "start": 433.12, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9tro o\u00f9 l'on comprend qu'on peut", "start": 435.0, "duration": 4.16}, {"text": "parfaitement \u00eatre en marche et en marche", "start": 437.12, "duration": 4.759}, {"text": "arri\u00e8re merci beaucoup le d\u00e9fi est", "start": 439.16, "duration": 5.2}, {"text": "relev\u00e9 bravo d'avoir ouvert le placard \u00e0", "start": 441.879, "duration": 5.481}, {"text": "archive golienne merci beaucoup Bruno", "start": 444.36, "duration": 5.2}, {"text": "donet Christopher weisberg pour que la", "start": 447.36, "duration": 5.16}, {"text": "France reste la France qu'est-ce que \u00e7a", "start": 449.56, "duration": 4.84}, {"text": "veut dire pr\u00e9cis\u00e9ment est-ce que la", "start": 452.52, "duration": 5.2}, {"text": "France est menac\u00e9e et si oui de quoi de", "start": 454.4, "duration": 5.44}, {"text": "dispara\u00eetre de se diluer de quoi", "start": 457.72, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment bah c'est \u00e9videmment il a", "start": 459.84, "duration": 5.079}, {"text": "rapp\u00e9 le contexte politique", "start": 462.84, "duration": 5.0}, {"text": "international qui est un monde il a", "start": 464.919, "duration": 5.28}, {"text": "parl\u00e9 de des risques pour la d\u00e9mocratie", "start": 467.84, "duration": 4.24}, {"text": "moi je suis en Am\u00e9rique du Nord il y a", "start": 470.199, "duration": 4.241}, {"text": "un risque de Donald Trump face \u00e0 un", "start": 472.08, "duration": 3.92}, {"text": "grand d\u00e9mocrate qui s'appelle Joe Biden", "start": 474.44, "duration": 3.68}, {"text": "et qui est aussi contest\u00e9 il y a", "start": 476.0, "duration": 4.479}, {"text": "plusieurs risques une tentation parmi", "start": 478.12, "duration": 4.039}, {"text": "beaucoup de peuples d'aller vers des", "start": 480.479, "duration": 4.0}, {"text": "extr\u00eames droites et c'est vrai que c'est", "start": 482.159, "duration": 4.361}, {"text": "une des constatations ce ne serait plus", "start": 484.479, "duration": 3.641}, {"text": "la France si elle basculait dans les", "start": 486.52, "duration": 3.6}, {"text": "mains du RN pour vous ah bah \u00e9videmment", "start": 488.12, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a je crois que c'est c'est moi en tout", "start": 490.12, "duration": 2.88}, {"text": "cas c'est c'est ce que je pense depuis", "start": 491.72, "duration": 2.28}, {"text": "toujours je pense que c'est ce qu'a", "start": 493.0, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la", "start": 494.0, "duration": 4.919}, {"text": "France et vous avez parl\u00e9 de cette ce", "start": 495.759, "duration": 5.44}, {"text": "sc\u00e9nario un peu gaulien c'est \u00e0 la fois", "start": 498.919, "duration": 3.84}, {"text": "un gouvernement qui est tr\u00e8s jeune mais", "start": 501.199, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9videmment le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 502.759, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le d\u00e9corum est un d\u00e9corum qui qui", "start": 504.639, "duration": 4.801}, {"text": "est tr\u00e8s 5e R\u00e9publique qui est tr\u00e8s g\u00e9n", "start": 507.319, "duration": 4.081}, {"text": "mais ce ce slogan il faut quand m\u00eame", "start": 509.44, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il signifie quelque chose vous parlez", "start": 511.4, "duration": 4.16}, {"text": "de de la menace Trump pour l'instant ce", "start": 513.76, "duration": 4.399}, {"text": "sont les Am\u00e9ricains euh il le prend", "start": 515.56, "duration": 4.44}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 Eric Zemour \u00e7a c'est un", "start": 518.159, "duration": 5.721}, {"text": "fait 2022 \u00e0 Laurent voquier 2018 la", "start": 520.0, "duration": 6.92}, {"text": "droite parle de recyclage est-ce que le", "start": 523.88, "duration": 5.36}, {"text": "en m\u00eame temps c'est fini est-ce que vous", "start": 526.92, "duration": 4.56}, {"text": "mettez le cap \u00e0 droite d\u00e9sormais non moi", "start": 529.24, "duration": 3.719}, {"text": "je crois pas parce qu'encore une fois il", "start": 531.48, "duration": 4.12}, {"text": "a eu aussi des propos sur l'in\u00e9galit\u00e9", "start": 532.959, "duration": 4.32}, {"text": "des chances les in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 la source", "start": 535.6, "duration": 3.0}, {"text": "donc il a eu aussi un propos sur les", "start": 537.279, "duration": 2.601}, {"text": "discriminations comment il fallait", "start": 538.6, "duration": 2.44}, {"text": "lutter contre les discrimination par", "start": 539.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9cole par la culture donc il a eu", "start": 541.04, "duration": 4.039}, {"text": "aussi des propos qui parlent plus au", "start": 543.32, "duration": 3.28}, {"text": "progressistes mais \u00e9videmment il y avait", "start": 545.079, "duration": 3.0}, {"text": "ce rapport \u00e0 l'autorit\u00e9 ce rapport \u00e0", "start": 546.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'autorit\u00e9 il est en ce moment dans la", "start": 548.079, "duration": 4.481}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise assez important on le", "start": 550.36, "duration": 4.64}, {"text": "sait l'autorit\u00e9 des maires l'autorit\u00e9", "start": 552.56, "duration": 5.12}, {"text": "des policiers l'autorit\u00e9 de \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 555.0, "duration": 4.72}, {"text": "c'est quelque chose qui aujourd'hui est", "start": 557.68, "duration": 3.96}, {"text": "est", "start": 559.72, "duration": 3.76}, {"text": "contest\u00e9tiqu politique c'est ce que vous", "start": 561.64, "duration": 3.16}, {"text": "voulez dire aussi non benah justement", "start": 563.48, "duration": 2.799}, {"text": "j'esp\u00e8re pas j'esp\u00e8re pas parce que", "start": 564.8, "duration": 3.279}, {"text": "quand on est r\u00e9publicain on veut on veut", "start": 566.279, "duration": 3.641}, {"text": "cette autorit\u00e9 et c'est vrai qu'au fond", "start": 568.079, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e7a devrait tous nous rassembler c'est", "start": 569.92, "duration": 3.4}, {"text": "aussi un gage d'unit\u00e9 l'autorit\u00e9 Thomas", "start": 571.12, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9nager quand m\u00eame le r\u00e9armement civique", "start": 573.32, "duration": 4.639}, {"text": "et m\u00eame d\u00e9mographique avec le retour des", "start": 575.16, "duration": 5.799}, {"text": "grands textes fondateurs de la nation", "start": 577.959, "duration": 5.761}, {"text": "qui seront chaque ann\u00e9e parmi les les", "start": 580.959, "duration": 4.401}, {"text": "cours d'instruction civique les", "start": 583.72, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies de remise de dipl\u00f4me", "start": 585.36, "duration": 3.52}, {"text": "l'uniforme l'apprentissage de la", "start": 587.2, "duration": 4.84}, {"text": "Marseillaise le contr\u00f4le des des \u00e9crans", "start": 588.88, "duration": 6.24}, {"text": "le soutien de natalit\u00e9 le bon sens pr\u00e8s", "start": 592.04, "duration": 4.76}, {"text": "de chez vous on pourrait rajouter \u00e7a", "start": 595.12, "duration": 4.0}, {"text": "sonne d'o\u00f9 \u00e0 vos oreilles tout \u00e7a d\u00e9j\u00e0", "start": 596.8, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 mon coll\u00e8gue si la France", "start": 599.12, "duration": 3.32}, {"text": "basculait aux mains de Marine Le Pen et", "start": 600.72, "duration": 3.64}, {"text": "Jordan bardellin en 2027 \u00e7a serait la", "start": 602.44, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e7a serait encore la France et", "start": 604.36, "duration": 3.56}, {"text": "c'est je trouve \u00e7a assez m\u00e9prisant pour", "start": 606.48, "duration": 2.68}, {"text": "les 13 millions de Fran\u00e7ais qui votent", "start": 607.92, "duration": 2.84}, {"text": "pour nous mais pour r\u00e9pondre \u00e0 votre", "start": 609.16, "duration": 3.16}, {"text": "question et puis pour revenir sur cette", "start": 610.76, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9dito qui \u00e9tait tr\u00e8s bien fait c'est pas", "start": 612.32, "duration": 3.639}, {"text": "parce que vous mettez votre si\u00e8ge au", "start": 614.64, "duration": 2.48}, {"text": "niveau du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle que vous", "start": 615.959, "duration": 2.481}, {"text": "pouvez \u00eatre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et que", "start": 617.12, "duration": 3.08}, {"text": "le costume est pas un peu trop grand", "start": 618.44, "duration": 3.24}, {"text": "pour vous et c'est ce que j'ai ressenti", "start": 620.2, "duration": 3.04}, {"text": "hier soir en \u00e9coutant le pr\u00e9sident de la", "start": 621.68, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 623.24, "duration": 4.279}, {"text": "c'\u00e9tait pas la nostalgie c'\u00e9tait pas", "start": 625.36, "duration": 4.159}, {"text": "regarder derri\u00e8re c'\u00e9tait \u00eatre tourn", "start": 627.519, "duration": 3.841}, {"text": "vers l'avenir vers le futur c'\u00e9tait le", "start": 629.519, "duration": 3.161}, {"text": "progr\u00e8s c'\u00e9tait la justice sociale", "start": 631.36, "duration": 3.479}, {"text": "c'\u00e9tait l'ordre et aujourd'hui", "start": 632.68, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui malheureusement on l' vu", "start": 634.839, "duration": 3.8}, {"text": "avec les \u00e9meut \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9sordre on", "start": 636.56, "duration": 3.839}, {"text": "le voit avec les difficult\u00e9s que nos", "start": 638.639, "duration": 3.161}, {"text": "Fran\u00e7ais rencontrent en mati\u00e8re de", "start": 640.399, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoir d'achat c'est pas il y a pas de", "start": 641.8, "duration": 4.08}, {"text": "justice sociale les Fran\u00e7ais souffent de", "start": 644.12, "duration": 2.959}, {"text": "plus en plus donc c'est pas parce que", "start": 645.88, "duration": 3.199}, {"text": "vous ESS rien annonc\u00e9 qui vous", "start": 647.079, "duration": 3.721}, {"text": "satisfacee aujourd'hui par", "start": 649.079, "duration": 5.241}, {"text": "exemple service national universel dis", "start": 650.8, "duration": 5.279}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser \u00e7a vous le proposez il y a", "start": 654.32, "duration": 3.16}, {"text": "des choses qui vont dans le bon sens", "start": 656.079, "duration": 2.641}, {"text": "mais encore c'est les paroles nous", "start": 657.48, "duration": 3.72}, {"text": "allons voir dans les actes aujourd'hui", "start": 658.72, "duration": 4.4}, {"text": "il essaie de courir apr\u00e8s Jordan", "start": 661.2, "duration": 4.24}, {"text": "Bardella qui est 10 points devant la", "start": 663.12, "duration": 4.76}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 dans les sondages", "start": 665.44, "duration": 3.68}, {"text": "en essayant de reprendre un certain", "start": 667.88, "duration": 2.44}, {"text": "nombre de th\u00e9matiqu si \u00e7a va dans le bon", "start": 669.12, "duration": 2.8}, {"text": "sens nous le dirons l'uniforme nous", "start": 670.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'avons propos\u00e9 sa majorit\u00e9 mon coll\u00e8gue", "start": 671.92, "duration": 3.8}, {"text": "qui est en PHAs de la majorit\u00e9", "start": 674.56, "duration": 2.56}, {"text": "Renaissance l'a refus\u00e9 quand le", "start": 675.72, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national l'a mis dans sa", "start": 677.12, "duration": 3.04}, {"text": "niche parlementaire quand il a choisi", "start": 678.92, "duration": 2.8}, {"text": "l'ordre du jour donc il y a aussi un", "start": 680.16, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9faut de coh\u00e9rence au sein de cette", "start": 681.72, "duration": 3.4}, {"text": "majorit\u00e9 et c'est surtout que les", "start": 683.32, "duration": 3.16}, {"text": "Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9s rien sur le", "start": 685.12, "duration": 2.959}, {"text": "pouvoir d'achat si ce n'est de dire aux", "start": 686.48, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 attendez je vais vous prendre", "start": 688.079, "duration": 3.88}, {"text": "6,5 milliards 5 milliards sur", "start": 690.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'augmentation de l'\u00e9lectricit\u00e9 les", "start": 691.959, "duration": 3.161}, {"text": "taxes sur l'\u00e9lectricit\u00e9 on attend", "start": 693.279, "duration": 3.961}, {"text": "arbitrages d\u00e9finitif sur les on est dans", "start": 695.12, "duration": 4.6}, {"text": "on est dans ces 1 milliard et demi sur", "start": 697.24, "duration": 4.399}, {"text": "sur les franes m\u00e9dicales et peut-\u00eatre", "start": 699.72, "duration": 3.96}, {"text": "qu'en 2025 apr\u00e8s vous avoir d\u00e9j\u00e0 promis", "start": 701.639, "duration": 3.921}, {"text": "en 2023 une baisse de milliards sur les", "start": 703.68, "duration": 3.719}, {"text": "6,5 milliards je vous en rendrai 2", "start": 705.56, "duration": 2.88}, {"text": "milliards c'est pas du tout ce qu'il", "start": 707.399, "duration": 1.961}, {"text": "faut faire et c'est pas ce qu'attend les", "start": 708.44, "duration": 3.399}, {"text": "Fran\u00e7ais Val\u00e9ri abo l'\u00e9cole mais c'est", "start": 709.36, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame la mer des bataille c'est ce", "start": 711.839, "duration": 4.081}, {"text": "qu'a dit Gabriel Atal la", "start": 713.36, "duration": 5.0}, {"text": "France comment dire vieille France voil\u00e0", "start": 715.92, "duration": 4.4}, {"text": "je cher c'est le titre de lib\u00e9ration", "start": 718.36, "duration": 3.479}, {"text": "est-ce que est-ce que vous \u00eates d'accord", "start": 720.32, "duration": 3.16}, {"text": "avec ce titre ou est-ce que vous le", "start": 721.839, "duration": 4.361}, {"text": "trouvez exag\u00e9r\u00e9 je suis d'accord avec ce", "start": 723.48, "duration": 4.599}, {"text": "titre je pense que ce qu'on attend du", "start": 726.2, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est pas de", "start": 728.079, "duration": 2.721}, {"text": "se retourner vers le pass\u00e9 c'est", "start": 729.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'avancer il dit le monde ancien", "start": 730.8, "duration": 3.719}, {"text": "dispara\u00eet mais pour chaque pr\u00e9sident de", "start": 733.0, "duration": 3.56}, {"text": "la R\u00e9publique le monde ancien a disparu", "start": 734.519, "duration": 4.081}, {"text": "et c'est bien l\u00e0 la ce qu'on attend d'un", "start": 736.56, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est de de", "start": 738.6, "duration": 4.56}, {"text": "tracer un cap vers le futur mais savoir", "start": 740.48, "duration": 4.64}, {"text": "d'o\u00f9 l'on vient pour savoir d'\u00f9 l'on", "start": 743.16, "duration": 4.64}, {"text": "vient Mo n'ai jamais de probl\u00e8me avec", "start": 745.12, "duration": 4.399}, {"text": "savoir d'o\u00f9 l' vient on a une histoire", "start": 747.8, "duration": 4.24}, {"text": "qui est absolument fantastique et qui a", "start": 749.519, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vraiment une boussole pour de tr\u00e8s", "start": 752.04, "duration": 4.2}, {"text": "nombreux pays vous savez tout \u00e0 l'heure", "start": 754.839, "duration": 3.041}, {"text": "on a encore eu avec la pr\u00e9sidente Bron", "start": 756.24, "duration": 4.08}, {"text": "piv\u00e9 un entretien avec la pr\u00e9sidente du", "start": 757.88, "duration": 5.44}, {"text": "Parlement chipriote elle dit la France", "start": 760.32, "duration": 5.36}, {"text": "v\u00e9ritablement v\u00e9hicule des id\u00e9es des", "start": 763.32, "duration": 4.6}, {"text": "valeurs humanistes qui nous ont guid\u00e9 et", "start": 765.68, "duration": 4.04}, {"text": "qui sont vraiment une boussole pour nous", "start": 767.92, "duration": 3.279}, {"text": "donc ce sentiment de d\u00e9possession voir", "start": 769.72, "duration": 4.6}, {"text": "de d\u00e9classement ce sentim de exag\u00e9rer il", "start": 771.199, "duration": 5.2}, {"text": "n'existe pas dans le regard des autres \u00e0", "start": 774.32, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9tranger mais j'observe que le", "start": 776.399, "duration": 3.401}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va avoir de", "start": 778.04, "duration": 4.32}, {"text": "mandats 10 ans qui lui reste 3 ans et", "start": 779.8, "duration": 4.56}, {"text": "demi c'est-\u00e0-dire un dernier tiers il", "start": 782.36, "duration": 4.839}, {"text": "part comme si il'ait comme s'il arrivit", "start": 784.36, "duration": 4.32}, {"text": "au pouvoir et qu'il d\u00e9couvrait la", "start": 787.199, "duration": 5.121}, {"text": "situation \u00e7a c'est inacceptable quand il", "start": 788.68, "duration": 5.279}, {"text": "regrette que certains professeurs soient", "start": 792.32, "duration": 4.44}, {"text": "pas remplac\u00e9s il a supprim\u00e9 6500 postes", "start": 793.959, "duration": 5.401}, {"text": "dans l'\u00c9ducation nationale depuis 2017", "start": 796.76, "duration": 4.48}, {"text": "donc on peut pas dire d'un c\u00f4t\u00e9 l'\u00e9cole", "start": 799.36, "duration": 3.44}, {"text": "est la priorit\u00e9 et oui elle est la", "start": 801.24, "duration": 3.88}, {"text": "priorit\u00e9 pour la R\u00e9publique et en m\u00eame", "start": 802.8, "duration": 4.32}, {"text": "temps supprimer 6500 postes dans", "start": 805.12, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale avec toutes les", "start": 807.12, "duration": 5.2}, {"text": "cons\u00e9quences qu'on peut conna\u00eetre", "start": 809.24, "duration": 6.399}, {"text": "sur donc moi ce que je je j'observe", "start": 812.32, "duration": 4.92}, {"text": "c'est que les vrais sujets n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 815.639, "duration": 3.2}, {"text": "trait\u00e9s les vrais sujets n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 817.24, "duration": 3.8}, {"text": "trait\u00e9s qu'est-ce qu'on en pense \u00e0", "start": 818.839, "duration": 4.041}, {"text": "droite parce que l\u00e0 aussi Alexandra", "start": 821.04, "duration": 3.239}, {"text": "Martin on retrouve un certain nombre de", "start": 822.88, "duration": 3.959}, {"text": "vos proposition la tenue unique et", "start": 824.279, "duration": 5.081}, {"text": "d'autres est-ce que vous avez", "start": 826.839, "duration": 4.961}, {"text": "l'impression que c'est une forme de de", "start": 829.36, "duration": 5.719}, {"text": "victoire id\u00e9ologique ce cette conf\u00e9rence", "start": 831.8, "duration": 5.2}, {"text": "de presse vous avez commenc\u00e9 l'\u00e9mission", "start": 835.079, "duration": 3.241}, {"text": "en posant cette question et si c'\u00e9tait", "start": 837.0, "duration": 2.639}, {"text": "mieux avant et moi j'ai envie de vous", "start": 838.32, "duration": 3.879}, {"text": "dire et si c'\u00e9tait mieux \u00e0 droite cette", "start": 839.639, "duration": 4.801}, {"text": "droite classique et r\u00e9publicaine qui est", "start": 842.199, "duration": 5.481}, {"text": "la mienne qui est celle d'ericotti de", "start": 844.44, "duration": 5.959}, {"text": "David Lisnard et de mon groupe qui a", "start": 847.68, "duration": 5.12}, {"text": "fait 8 % aux derni\u00e8res europ\u00e9ennes et \u00e0", "start": 850.399, "duration": 5.201}, {"text": "peine et \u00e0 peine C avec Val je ne suis", "start": 852.8, "duration": 3.92}, {"text": "pas dans le d\u00e9nis au contraire", "start": 855.6, "duration": 5.08}, {"text": "d'Emmanuel Macron n\u00e9anmoins toutes les", "start": 856.72, "duration": 6.6}, {"text": "propositions qu'il a pu d\u00e9velopper hier", "start": 860.68, "duration": 5.399}, {"text": "effectivement sur l'uniforme l'unit\u00e9 de", "start": 863.32, "duration": 5.0}, {"text": "la nation l'ordre ce sont des des des", "start": 866.079, "duration": 3.641}, {"text": "Prin princip et des valeurs que nous", "start": 868.32, "duration": 3.8}, {"text": "portons depuis tr\u00e8s longtemps moi j'ai", "start": 869.72, "duration": 6.0}, {"text": "entendu hier un Emmanuel Macron 1 qui", "start": 872.12, "duration": 6.12}, {"text": "parlait \u00e0 Emmanuel Macron 2 qui a dit", "start": 875.72, "duration": 5.479}, {"text": "tout et n'importe quoi effectivement il", "start": 878.24, "duration": 5.92}, {"text": "a soupoudr\u00e9 effectivement quelques", "start": 881.199, "duration": 4.521}, {"text": "quelques action qui pourrait plaire \u00e0 la", "start": 884.16, "duration": 4.239}, {"text": "droite il a \u00e9t\u00e9 m\u00eame jusqu'\u00e0 voler", "start": 885.72, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement vous en avez parl\u00e9 le", "start": 888.399, "duration": 4.44}, {"text": "slogan d'Eric cioti qui \u00e9tait celui de", "start": 890.0, "duration": 5.48}, {"text": "la primaire de 2021 il a aussi \u00e9t\u00e9", "start": 892.839, "duration": 4.841}, {"text": "emprunt\u00e9 \u00e0 David", "start": 895.48, "duration": 4.32}, {"text": "lissnard", "start": 897.68, "duration": 4.279}, {"text": "voil\u00e0 lesux de d\u00e9bureaucratisation et", "start": 899.8, "duration": 3.92}, {"text": "d'exc\u00e8s de normes et il a \u00e9t\u00e9 m\u00eame", "start": 901.959, "duration": 4.161}, {"text": "jusqu'\u00e0 parodier la", "start": 903.72, "duration": 4.84}, {"text": "gauche rassemblement national et alr", "start": 906.12, "duration": 3.959}, {"text": "parce qu'apr\u00e8s tout certains ont r\u00e9ussi", "start": 908.56, "duration": 4.719}, {"text": "Nicolas Sarkozi 2007 il a siphonn\u00e9 les", "start": 910.079, "duration": 5.88}, {"text": "voix du Ren m\u00eame pas peur ou il y a", "start": 913.279, "duration": 4.8}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 regarder de pr\u00e8s non je", "start": 915.959, "duration": 3.361}, {"text": "crois pas je pense que les Fran\u00e7ais", "start": 918.079, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9ront toujours l'original \u00e0 la copie", "start": 919.32, "duration": 2.72}, {"text": "sur l'uniforme je vous dis il y a aussi", "start": 920.839, "duration": 2.401}, {"text": "une coh\u00e9rence les Fran\u00e7ais sont pas", "start": 922.04, "duration": 3.28}, {"text": "idiots ils ont bien vu que il y avait", "start": 923.24, "duration": 3.68}, {"text": "souvent des belles paroles avec Emmanuel", "start": 925.32, "duration": 2.879}, {"text": "Macron moi j'\u00e9tais le premier souvent \u00e0", "start": 926.92, "duration": 2.64}, {"text": "regarder uel Macron \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision il", "start": 928.199, "duration": 3.64}, {"text": "dire il est pas mal ce ce cet homme", "start": 929.56, "duration": 4.56}, {"text": "politique il a des id\u00e9es il a quelque", "start": 931.839, "duration": 4.48}, {"text": "chose il il donne des des faits mais", "start": 934.12, "duration": 4.48}, {"text": "apr\u00e8s dans dans les actes il n'y a rien", "start": 936.319, "duration": 4.64}, {"text": "il y a souvent que du vent et c'est la", "start": 938.6, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame chose pour le Premier ministre il a", "start": 940.959, "duration": 4.56}, {"text": "annonc\u00e9 par exemple on r\u00e9\u00e9coutera apr\u00e8s", "start": 943.24, "duration": 4.519}, {"text": "hein sur le rassemblement national euh", "start": 945.519, "duration": 4.68}, {"text": "partie de l'appauvrissement collectif et", "start": 947.759, "duration": 5.241}, {"text": "et venir on sortira les chiffres de la", "start": 950.199, "duration": 4.241}, {"text": "situation du pays quand il y a", "start": 953.0, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui beaucoup plus de Fran\u00e7ais", "start": 954.44, "duration": 4.759}, {"text": "pauvres dans notre pays quand il y a 14", "start": 956.88, "duration": 4.12}, {"text": "% des Fran\u00e7ais qui sont en situation de", "start": 959.199, "duration": 4.921}, {"text": "pauvret\u00e9 de pr\u00e9carit\u00e9 mat\u00e9rielle qui ont", "start": 961.0, "duration": 4.12}, {"text": "des difficult\u00e9s de plus en plus", "start": 964.12, "duration": 2.159}, {"text": "croissantes dans notre pays donc \u00e0 un", "start": 965.12, "duration": 2.719}, {"text": "moment les Fran\u00e7ais voient bien qu'il y", "start": 966.279, "duration": 3.201}, {"text": "a un d\u00e9calage entre un Emmanuel Macron", "start": 967.839, "duration": 3.161}, {"text": "qui est dans sa tour d'ivoire et la", "start": 969.48, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du terrain et et et et les", "start": 971.0, "duration": 3.8}, {"text": "sondages le prouvent c'est pour \u00e7a que", "start": 973.44, "duration": 2.879}, {"text": "sa liste est aussi bas et que les", "start": 974.8, "duration": 3.32}, {"text": "Fran\u00e7ais le 9 jint fran\u00e7in je pense", "start": 976.319, "duration": 3.801}, {"text": "auront bien compris que l'Europe peut", "start": 978.12, "duration": 4.04}, {"text": "changer et que \u00e7a sera aussi un message", "start": 980.12, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s claire en vue des \u00e9lections", "start": 982.16, "duration": 3.119}, {"text": "pr\u00e9sidentielles en placantord voil\u00e0 on a", "start": 983.44, "duration": 2.6}, {"text": "compris qu'il y a une bataille", "start": 985.279, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9lectorale qui est lanc\u00e9e d'une certaine", "start": 986.04, "duration": 3.2}, {"text": "fa\u00e7on sans sans t\u00eate de liste c'est", "start": 987.759, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui Emmanuel Macron qui qui va", "start": 989.24, "duration": 4.719}, {"text": "porter cette bataille c'est une une", "start": 992.16, "duration": 3.76}, {"text": "forme de lecture de de cette allocution", "start": 993.959, "duration": 4.201}, {"text": "d'hier soir moi ce que j'ai retenu c'est", "start": 995.92, "duration": 5.0}, {"text": "que en une phrase c'\u00e9tait le retour de", "start": 998.16, "duration": 5.039}, {"text": "la politique je pense c'\u00e9tait une", "start": 1000.92, "duration": 3.8}, {"text": "conf\u00e9rence de presse beaucoup plus", "start": 1003.199, "duration": 3.401}, {"text": "politique qu'on l'a dit il y a eu", "start": 1004.72, "duration": 4.28}, {"text": "certain nombre de de mesures qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1006.6, "duration": 4.919}, {"text": "annonc\u00e9 j'ai le sentiment mais c'est \u00e0", "start": 1009.0, "duration": 5.8}, {"text": "vous de \u00e0 vous 4 de le dire de le", "start": 1011.519, "duration": 5.8}, {"text": "confirmer ou de le d\u00e9mentir que il a", "start": 1014.8, "duration": 4.479}, {"text": "pris conscience", "start": 1017.319, "duration": 3.121}, {"text": "peut-\u00eatre avec un peu de retard", "start": 1019.279, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs de la situation arithm\u00e9tique", "start": 1020.44, "duration": 3.68}, {"text": "parlementaire qui lui manquait 40 voix", "start": 1022.279, "duration": 3.68}, {"text": "pour faire passer des lois relativement", "start": 1024.12, "duration": 4.439}, {"text": "facilement et que donc un certain nombre", "start": 1025.959, "duration": 4.72}, {"text": "de ces mesures allaient \u00eatre de nature", "start": 1028.559, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9glementaire ou des circulaires que ce", "start": 1030.679, "duration": 4.36}, {"text": "soit dans l'\u00e9ducation l'int\u00e9rieur et", "start": 1032.559, "duration": 5.161}, {"text": "cetera et que il voulait assister sur la", "start": 1035.039, "duration": 4.201}, {"text": "vie quotidienne des Fran\u00e7ais alors c'est", "start": 1037.72, "duration": 2.88}, {"text": "la vie quotidienne mais c'est beaucoup", "start": 1039.24, "duration": 4.64}, {"text": "le symbole c'est du symbolique la tenue", "start": 1040.6, "duration": 6.359}, {"text": "la Marseillaise les les rites de passage", "start": 1043.88, "duration": 5.159}, {"text": "avec les les c\u00e9r\u00e9monies de di est-ce que", "start": 1046.959, "duration": 4.001}, {"text": "\u00e7a parle au fran\u00e7ais le symbolique on n", "start": 1049.039, "duration": 4.201}, {"text": "pas de r\u00e9forme structurante \u00e7a parle \u00e0", "start": 1050.96, "duration": 4.68}, {"text": "une cat\u00e9gorie de Fran\u00e7ais je pense que", "start": 1053.24, "duration": 4.799}, {"text": "sur l'uniforme les c\u00e9r\u00e9monies de remise", "start": 1055.64, "duration": 4.399}, {"text": "des dipl\u00f4mes \u00e7a parle peut-\u00eatre plus au", "start": 1058.039, "duration": 4.281}, {"text": "aux grands-parents qu'aux parents ou aux", "start": 1060.039, "duration": 4.801}, {"text": "enfants mais j'insiste moi ce qui ce qui", "start": 1062.32, "duration": 4.08}, {"text": "m'a frapp\u00e9 c'est le c\u00f4t\u00e9 chef de guerre", "start": 1064.84, "duration": 5.28}, {"text": "du du Pr\u00e9sident on sait par toute une", "start": 1066.4, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9rie de t\u00e9moignages moi je l'ai pas", "start": 1070.12, "duration": 2.799}, {"text": "personnellement entendu mais je sais", "start": 1071.64, "duration": 4.399}, {"text": "qu'il le dit qu'il est un peu obs\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 1072.919, "duration": 5.481}, {"text": "l'id\u00e9e de ne pas \u00eatre le pr\u00e9sident quiit", "start": 1076.039, "duration": 5.12}, {"text": "fin mai 2007 accueillera sur le perron", "start": 1078.4, "duration": 4.399}, {"text": "de l'\u00c9lys\u00e9e Marine Le Pen alors", "start": 1081.159, "duration": 4.921}, {"text": "justement je pense donc que le le d\u00e9bat", "start": 1082.799, "duration": 6.521}, {"text": "le combat singulier qu'il a engag\u00e9 hier", "start": 1086.08, "duration": 5.959}, {"text": "avec Marine Le Pen et Jordan Bardella", "start": 1089.32, "duration": 4.239}, {"text": "c'est bien s\u00fbr dans la perspective des", "start": 1092.039, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ennes pour essayer de r\u00e9duire le", "start": 1093.559, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9cart qui appara\u00eet dans les intentions", "start": 1095.32, "duration": 5.68}, {"text": "de vote mais d\u00e9j\u00e0 d\u00e9j\u00e0 dans la dans la", "start": 1097.4, "duration": 6.159}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et juste pour terminer ce", "start": 1101.0, "duration": 5.28}, {"text": "qui ce qui m'a un peu frapp\u00e9 \u00e9tonn\u00e9 en", "start": 1103.559, "duration": 4.881}, {"text": "m\u00eame temps c'est le m\u00e9lange entre le", "start": 1106.28, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement alors l'image du", "start": 1108.44, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement je sais bien que \u00e7a exist\u00e9", "start": 1110.32, "duration": 3.56}, {"text": "apr\u00e8s de Gaulle enfin pour moi c'est", "start": 1112.08, "duration": 3.599}, {"text": "c'est", "start": 1113.88, "duration": 4.08}, {"text": "lesous\u00e9souvernement du g\u00e9n\u00e9ral de GA les", "start": 1115.679, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sidents tous les pr\u00e9sid ah bah ce qu'", "start": 1117.96, "duration": 4.16}, {"text": "faisait au RTF c'\u00e9tait la diffusion de", "start": 1119.84, "duration": 3.92}, {"text": "la conf\u00e9rence de presse sur je sais plus", "start": 1122.12, "duration": 4.52}, {"text": "5 ou si cha\u00eene \u00e7a c'est s\u00fbr mais il y a", "start": 1123.76, "duration": 5.159}, {"text": "ce c\u00f4t\u00e9 le gouvernement jeune tr\u00e8s jeune", "start": 1126.64, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00eame resser\u00e9 \u00e7a c'est un autre sujet", "start": 1128.919, "duration": 6.721}, {"text": "mais et puis des accents beaucoup plus", "start": 1132.52, "duration": 5.399}, {"text": "nostalgiques que il l'a \u00e9t\u00e9 sauf une", "start": 1135.64, "duration": 4.08}, {"text": "phrase qui moi aussi m'a frapp\u00e9 je sais", "start": 1137.919, "duration": 4.321}, {"text": "pas ce que vous en pensez qui est les", "start": 1139.72, "duration": 4.959}, {"text": "les enfants vivront mieux qui \u00e9tait un", "start": 1142.24, "duration": 4.88}, {"text": "aspect tr\u00e8s positif donc il y a il y a", "start": 1144.679, "duration": 5.36}, {"text": "un m\u00e9lange de de nostalgie et de", "start": 1147.12, "duration": 6.32}, {"text": "confiance malgr\u00e9 le le constat il a", "start": 1150.039, "duration": 4.921}, {"text": "commenc\u00e9 par \u00e7a que le monde est en", "start": 1153.44, "duration": 4.16}, {"text": "train de changer et que les nuages", "start": 1154.96, "duration": 4.48}, {"text": "s'accumulent aour alors vous l'avez dit", "start": 1157.6, "duration": 3.72}, {"text": "excellente transition Patrice beaucoup", "start": 1159.44, "duration": 3.16}, {"text": "de contraste he quandme on\u00ea \u00e0", "start": 1161.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et dans ce qu'il a", "start": 1162.6, "duration": 3.24}, {"text": "annonc\u00e9 hier ben il y a pas beaucoup de", "start": 1164.48, "duration": 4.439}, {"text": "lois le Parlement serait-il tourner voir", "start": 1165.84, "duration": 6.0}, {"text": "court circuit\u00e9 faut-il s'en inqui\u00e9ter la", "start": 1168.919, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9ponse de yelbrun Pivet ce matin sur", "start": 1171.84, "duration": 4.64}, {"text": "TF1 il n'y a jamais de contournement de", "start": 1173.84, "duration": 3.959}, {"text": "du Parlement et je ne le laisserai", "start": 1176.48, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9videmment pas faire mais \u00e7a n'est pas", "start": 1177.799, "duration": 4.041}, {"text": "l'intention du Premier ministre en", "start": 1179.88, "duration": 4.4}, {"text": "revanche vous savez depuis des dizaines", "start": 1181.84, "duration": 4.36}, {"text": "d'ann\u00e9es et je le partage nous disons", "start": 1184.28, "duration": 4.36}, {"text": "que nous l\u00e9gif\u00e9rons trop en France donc", "start": 1186.2, "duration": 5.08}, {"text": "si nous parvenions enfin \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer", "start": 1188.64, "duration": 5.2}, {"text": "moins et \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer mieux sur les", "start": 1191.28, "duration": 4.96}, {"text": "sujets dont le Parlement serait saisi je", "start": 1193.84, "duration": 5.6}, {"text": "pense et qu'avec moi l' ensemble des", "start": 1196.24, "duration": 5.0}, {"text": "parlementaires seront extr\u00eamement", "start": 1199.44, "duration": 5.16}, {"text": "satisfaits Val\u00e9rie Rabo moins de lois", "start": 1201.24, "duration": 5.24}, {"text": "pour des lois meilleures est-ce que de", "start": 1204.6, "duration": 3.48}, {"text": "lois pour des lois meilleurs il y a pas", "start": 1206.48, "duration": 3.76}, {"text": "de probl\u00e8me par contre que l'Assembl\u00e9e", "start": 1208.08, "duration": 4.68}, {"text": "nationale soit contourn\u00e9 c'est ce qu'on", "start": 1210.24, "duration": 4.28}, {"text": "observe parce que je pense que Gabriel", "start": 1212.76, "duration": 3.56}, {"text": "Atal est le seul Premier ministre qui va", "start": 1214.52, "duration": 3.12}, {"text": "prononcer un discours de politique", "start": 1216.32, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale 3 semaines apr\u00e8s sa nomination", "start": 1217.64, "duration": 4.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que pour l'instant on ne", "start": 1220.0, "duration": 3.559}, {"text": "sait pas quel est le cap qu'il donne \u00e0", "start": 1222.039, "duration": 2.841}, {"text": "son gouvernement et je pense que c'est", "start": 1223.559, "duration": 3.281}, {"text": "une premi\u00e8re dans l'histoire de la 5e", "start": 1224.88, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique Aland", "start": 1226.84, "duration": 4.199}, {"text": "plus que 3 semaines oui 2 mois 2 mois", "start": 1229.039, "duration": 3.76}, {"text": "alors chabandbas \u00e7a fait mieux et", "start": 1231.039, "duration": 4.281}, {"text": "c'\u00e9tait euh il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 fin juin", "start": 1232.799, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9but juillet donc c'\u00e9tait peut-\u00eatre", "start": 1235.32, "duration": 3.2}, {"text": "raisou en tout cas l\u00e0 c'est quand m\u00eame", "start": 1236.76, "duration": 3.88}, {"text": "pour en tout cas sur les 25 derni\u00e8res", "start": 1238.52, "duration": 5.6}, {"text": "ann\u00e9es c'est une premi\u00e8re euh \u00e7a c'est", "start": 1240.64, "duration": 5.68}, {"text": "un premier enfin c'est un premier acte", "start": 1244.12, "duration": 3.84}, {"text": "qui qui me para\u00eet important le pr\u00e9sident", "start": 1246.32, "duration": 2.68}, {"text": "de la R\u00e9publique mais c'est quoi c'est", "start": 1247.96, "duration": 3.36}, {"text": "une mauvaise mani\u00e8re ou \u00e7a \u00e7a vide", "start": 1249.0, "duration": 4.4}, {"text": "compl\u00e8tement refl\u00e8te effectivement ce", "start": 1251.32, "duration": 3.8}, {"text": "que vous disiez sur le pr\u00e9sident de la", "start": 1253.4, "duration": 2.8}, {"text": "R\u00e9publique prend conscience qu'il lui", "start": 1255.12, "duration": 3.4}, {"text": "manque 41 voix et que Ben et du coup il", "start": 1256.2, "duration": 3.359}, {"text": "va tout faire pour contourner", "start": 1258.52, "duration": 2.519}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 chaque fois", "start": 1259.559, "duration": 2.921}, {"text": "qu'on contourne l'Assembl\u00e9e nationale on", "start": 1261.039, "duration": 3.0}, {"text": "l'a vu avec la loi immigration on l'a vu", "start": 1262.48, "duration": 3.64}, {"text": "avec d'autres lois de toute fa\u00e7on", "start": 1264.039, "duration": 3.681}, {"text": "l'expression du peuple se fait dans la", "start": 1266.12, "duration": 3.36}, {"text": "rue et c'est pas bon puisque l'Assembl\u00e9e", "start": 1267.72, "duration": 3.88}, {"text": "nationale doit \u00eatre le r\u00e9ceptacle de ces", "start": 1269.48, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9rentes op mais il a essay\u00e9 il a", "start": 1271.6, "duration": 3.8}, {"text": "essay\u00e9 malgr\u00e9 tout ce compromis on l'a", "start": 1273.6, "duration": 4.439}, {"text": "vu sur les retraites vous n'\u00e9tiez pas de", "start": 1275.4, "duration": 4.8}, {"text": "la partie des partenaires avoir essayer", "start": 1278.039, "duration": 4.481}, {"text": "parce que depuis juin 2022 nous savons", "start": 1280.2, "duration": 3.839}, {"text": "et c'est une premi\u00e8re sous la 5e", "start": 1282.52, "duration": 2.8}, {"text": "R\u00e9publique sauf sous recard o\u00f9 il", "start": 1284.039, "duration": 2.921}, {"text": "manquait qure voix pour lequel il manque", "start": 1285.32, "duration": 3.44}, {"text": "41 voix", "start": 1286.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale refl\u00e8te", "start": 1288.76, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui la diversit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1290.2, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7aise et ses fractures s'il y avait", "start": 1291.84, "duration": 3.76}, {"text": "une dissolution demain je ne suis pas", "start": 1294.279, "duration": 2.88}, {"text": "certaine qu'il aurait une majorit\u00e9", "start": 1295.6, "duration": 3.28}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale or la 5e", "start": 1297.159, "duration": 3.081}, {"text": "R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 construite pour une", "start": 1298.88, "duration": 2.919}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1300.24, "duration": 2.6}, {"text": "vous dites que c'est dangereux cette", "start": 1301.799, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00e9thode bah c'est tr\u00e8s dangereux c'est", "start": 1302.84, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement tr\u00e8s dangereux parce que", "start": 1305.08, "duration": 3.56}, {"text": "de toute fa\u00e7on \u00e7a se retrouve pouve", "start": 1306.48, "duration": 3.36}, {"text": "avoir des mouvements gilets jaunes et", "start": 1308.64, "duration": 2.48}, {"text": "autres on voit aussi ce qui se passe", "start": 1309.84, "duration": 3.24}, {"text": "dans d'autres pays europ\u00e9ens et je pense", "start": 1311.12, "duration": 3.919}, {"text": "qu'il serait important qu'il puisse y", "start": 1313.08, "duration": 3.92}, {"text": "avoir un vrai d\u00e9bat d\u00e9mocratique ici \u00e0", "start": 1315.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale feisberg al alors", "start": 1317.0, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0 je suis pas d'accord avec votre", "start": 1318.76, "duration": 3.279}, {"text": "interpr\u00e9tation du d\u00e9lai moi au contraire", "start": 1319.72, "duration": 3.8}, {"text": "hier le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est", "start": 1322.039, "duration": 2.681}, {"text": "quand m\u00eame aussi nos institutions il a", "start": 1323.52, "duration": 3.399}, {"text": "fix\u00e9 un cap il a fix\u00e9 des orientation", "start": 1324.72, "duration": 3.959}, {"text": "ensuite le fait que on laisse du temps", "start": 1326.919, "duration": 3.481}, {"text": "au Premier ministre pour aussi aller", "start": 1328.679, "duration": 4.041}, {"text": "n\u00e9gocier d'accord un accord avec la", "start": 1330.4, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e7a c'est la moindre des choses", "start": 1332.72, "duration": 3.16}, {"text": "mais aussi avec les oppositions parce", "start": 1334.4, "duration": 3.279}, {"text": "que comme vous le dites on est toujours", "start": 1335.88, "duration": 4.36}, {"text": "en majorit\u00e9 relative on sait tr\u00e8s bien", "start": 1337.679, "duration": 3.88}, {"text": "que c'est compliqu\u00e9 on a quand m\u00eame", "start": 1340.24, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 avoir pas mal de textes adopt\u00e9s", "start": 1341.559, "duration": 5.041}, {"text": "hein on parle souvent des 493 mais en", "start": 1344.039, "duration": 4.361}, {"text": "fait c'est uniquement sur les textes", "start": 1346.6, "duration": 3.76}, {"text": "mais la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative", "start": 1348.4, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui qu'est-ce que vous en faites", "start": 1350.36, "duration": 3.84}, {"text": "qui aussi une par qui est une premi\u00e8re", "start": 1352.4, "duration": 2.879}, {"text": "est-ce que vous contournerez le", "start": 1354.2, "duration": 3.28}, {"text": "Parlement par des des d\u00e9crets des la", "start": 1355.279, "duration": 3.481}, {"text": "voie r\u00e8glementaire est-ce que c'est la", "start": 1357.48, "duration": 3.36}, {"text": "voie privil\u00e9gi\u00e9e aujourd'hui \u00e0 quoi vont", "start": 1358.76, "duration": 4.039}, {"text": "servir les d\u00e9put\u00e9s dans les prochains", "start": 1360.84, "duration": 3.92}, {"text": "mois les prochaines ann\u00e9es non mais de", "start": 1362.799, "duration": 3.401}, {"text": "toute fa\u00e7on il y aura des textes il a", "start": 1364.76, "duration": 2.88}, {"text": "des textes sur l'\u00e9nergie qui sont pr\u00e9vus", "start": 1366.2, "duration": 2.76}, {"text": "il y a une loi constitutionnelle il y", "start": 1367.64, "duration": 2.639}, {"text": "aura des r\u00e9formes institutionnelles qui", "start": 1368.96, "duration": 2.48}, {"text": "sont importantes il y en a jamais eu", "start": 1370.279, "duration": 2.52}, {"text": "hein sous Fran\u00e7ois Holland il y a pas eu", "start": 1371.44, "duration": 3.04}, {"text": "de r\u00e9formes institutionnelle importante", "start": 1372.799, "duration": 4.321}, {"text": "donc on a eu beaucoup l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 et c'est", "start": 1374.48, "duration": 4.36}, {"text": "vrai que je je je souscris \u00e0 ce que dit", "start": 1377.12, "duration": 4.039}, {"text": "elbrun piv\u00e9 au fond ce qu'on a vu", "start": 1378.84, "duration": 3.88}, {"text": "notamment sur la loi immigration c'est", "start": 1381.159, "duration": 3.961}, {"text": "qu'on arrive avec des textes qui sont", "start": 1382.72, "duration": 4.64}, {"text": "cens\u00e9s avoir des objets politiques", "start": 1385.12, "duration": 3.36}, {"text": "importants et puis qui deviennent", "start": 1387.36, "duration": 3.919}, {"text": "pl\u00e9toriqu avoir une m\u00e9thode qui permet", "start": 1388.48, "duration": 5.679}, {"text": "de n\u00e9gocier plut\u00f4t un peu mieux avec les", "start": 1391.279, "duration": 4.921}, {"text": "oppositions des accords politiques moi", "start": 1394.159, "duration": 3.4}, {"text": "je trouve \u00e7a tr\u00e8s bien et en fait je", "start": 1396.2, "duration": 4.52}, {"text": "devrais encourager les LR savent jouer", "start": 1397.559, "duration": 5.12}, {"text": "cette partie- l\u00e0\u00e0 puisqu'ils le font", "start": 1400.72, "duration": 3.319}, {"text": "avec un certain talent il faut", "start": 1402.679, "duration": 2.921}, {"text": "l'admettre mais le Parti socialiste", "start": 1404.039, "duration": 3.961}, {"text": "aussi devrait faire appara\u00eetre comme", "start": 1405.6, "duration": 4.4}, {"text": "proposant des des choix proposant des", "start": 1408.0, "duration": 4.159}, {"text": "orientations r\u00e9ussir \u00e0 faire des accords", "start": 1410.0, "duration": 3.6}, {"text": "moi je regrette par exemple que sur un", "start": 1412.159, "duration": 3.961}, {"text": "texte de mon coll\u00e8gue Marc Ferraci sur", "start": 1413.6, "duration": 5.0}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s sur les discriminations", "start": 1416.12, "duration": 4.36}, {"text": "sur le testing et bien il y a pas un", "start": 1418.6, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 socialiste alors que c'est un", "start": 1420.48, "duration": 3.199}, {"text": "objectif que vous partagez qui a vot\u00e9 ce", "start": 1421.96, "duration": 4.04}, {"text": "texte vous auriez pu avoir l'honn\u00eatet\u00e9", "start": 1423.679, "duration": 3.921}, {"text": "de dire que votre loi sur les \u00e9nergies", "start": 1426.0, "duration": 3.36}, {"text": "renouvelables est pass\u00e9e gr\u00e2ce au voix", "start": 1427.6, "duration": 3.6}, {"text": "des socialistes que nous sommes le seul", "start": 1429.36, "duration": 4.48}, {"text": "groupe \u00e0 gauche \u00e0", "start": 1431.2, "duration": 2.64}, {"text": "la gouvernement cette majorit\u00e9 a trouv\u00e9", "start": 1434.2, "duration": 5.4}, {"text": "des alli\u00e9s fois \u00e0 gauche parfois \u00e0", "start": 1437.08, "duration": 4.479}, {"text": "droite et je crois que le rassemblement", "start": 1439.6, "duration": 3.679}, {"text": "national vote certains texes un certain", "start": 1441.559, "duration": 2.841}, {"text": "nombre de textes notment le texte", "start": 1443.279, "duration": 3.121}, {"text": "immigration m\u00eame si \u00e7a a d\u00e9rang\u00e9 G on", "start": 1444.4, "duration": 4.04}, {"text": "avance parce que l'autre grande priorit\u00e9", "start": 1446.4, "duration": 3.759}, {"text": "elle est sur le terrain \u00e9conomique cette", "start": 1448.44, "duration": 4.2}, {"text": "fois ce sont les classes moyennes", "start": 1450.159, "duration": 4.241}, {"text": "c'\u00e9tait un objectif c'est d\u00e9sormais une", "start": 1452.64, "duration": 3.2}, {"text": "certitude les imp\u00f4ts des classes", "start": 1454.4, "duration": 3.399}, {"text": "moyennes vont baisser de 2 milliards", "start": 1455.84, "duration": 3.68}, {"text": "d'euros et d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine les", "start": 1457.799, "duration": 3.76}, {"text": "classes moyennes l\u00e0 encore un marqueur", "start": 1459.52, "duration": 4.759}, {"text": "de droite", "start": 1461.559, "duration": 2.72}, {"text": "explicationamava", "start": 1466.799, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e8s sa prise de fonction \u00e0 Matignon", "start": 1468.52, "duration": 4.84}, {"text": "Gabriel hatal fait des classes moyennes", "start": 1470.76, "duration": 5.32}, {"text": "sa priorit\u00e9 c\u0153ur battant de notre pays", "start": 1473.36, "duration": 4.88}, {"text": "artisan de la grandeur et de la force de", "start": 1476.08, "duration": 4.079}, {"text": "notre nation fran\u00e7aise ces femmes ces", "start": 1478.24, "duration": 4.319}, {"text": "hommes ces familles qui se l\u00e8vent tous", "start": 1480.159, "duration": 4.441}, {"text": "les matins pour aller travailler qui", "start": 1482.559, "duration": 3.321}, {"text": "peuple notre territoire et que", "start": 1484.6, "duration": 3.319}, {"text": "l'onentend pas souvent mais qui sont", "start": 1485.88, "duration": 3.6}, {"text": "toujours au rendez-vous de leur", "start": 1487.919, "duration": 4.041}, {"text": "responsabilit\u00e9 les classes moyennes la", "start": 1489.48, "duration": 5.48}, {"text": "nouvelle grande cause du quinena accus\u00e9", "start": 1491.96, "duration": 5.36}, {"text": "d'\u00eatre le pr\u00e9sident des riches Emmanuel", "start": 1494.96, "duration": 4.719}, {"text": "Macron veut devenir le Pr\u00e9sident de la", "start": 1497.32, "duration": 4.92}, {"text": "France qui travaille il y a ce que", "start": 1499.679, "duration": 4.841}, {"text": "j'appellerai une France de l'angle mort", "start": 1502.24, "duration": 4.24}, {"text": "c'est tous nos compatriotes qui gagne", "start": 1504.52, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 trop pour \u00eatre aid\u00e9 et pas assez", "start": 1506.48, "duration": 5.0}, {"text": "pour bien vivre c'est la France", "start": 1509.08, "duration": 4.16}, {"text": "populaire la France des classes moyennes", "start": 1511.48, "duration": 3.079}, {"text": "la France qui dit quand vous proposez", "start": 1513.24, "duration": 3.12}, {"text": "quelque chose c'est jamais pour", "start": 1514.559, "duration": 4.36}, {"text": "moi et pourtant c'est celle qui tient le", "start": 1516.36, "duration": 5.559}, {"text": "pays alors le pr\u00e9sident Macron leur", "start": 1518.919, "duration": 5.681}, {"text": "promet 2 milliards d'euros d'imp\u00f4t en", "start": 1521.919, "duration": 4.0}, {"text": "moins pour", "start": 1524.6, "duration": 5.319}, {"text": "2025 mais que les classes moyennes le", "start": 1525.919, "duration": 6.401}, {"text": "terme est mal d\u00e9fini mais on consid\u00e8re", "start": 1529.919, "duration": 4.601}, {"text": "que ce sont les Fran\u00e7ais qui touchent \u00e0", "start": 1532.32, "duration": 5.88}, {"text": "peu pr\u00e8s entre 1500 et de 1500 \u20ac net par", "start": 1534.52, "duration": 7.0}, {"text": "mois l'ex\u00e9cutif au chevet de la France", "start": 1538.2, "duration": 5.88}, {"text": "qui travaille de quoi rappeler la France", "start": 1541.52, "duration": 6.519}, {"text": "qui se l\u00e8ve t\u00f4t d'un certain Nicolas", "start": 1544.08, "duration": 6.92}, {"text": "Sarkozi France qui se donne du mal il", "start": 1548.039, "duration": 4.64}, {"text": "faut qu'on encourage absolument le", "start": 1551.0, "duration": 4.24}, {"text": "travail qu'on soutienne les gens qui", "start": 1552.679, "duration": 5.161}, {"text": "travaillent que le fait de travailler de", "start": 1555.24, "duration": 3.76}, {"text": "ne pas travailler c'est pas la m\u00eame", "start": 1557.84, "duration": 3.12}, {"text": "chose mais ce n'est pas tant dans le", "start": 1559.0, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9troviseur que regarde le gouvernement", "start": 1560.96, "duration": 5.92}, {"text": "mais plut\u00f4t sur son extr\u00eame droite apr\u00e8s", "start": 1563.48, "duration": 5.16}, {"text": "avoir conquis une grande partie des", "start": 1566.88, "duration": 3.96}, {"text": "classes populaires le rassemblement", "start": 1568.64, "duration": 5.0}, {"text": "national lorgne d\u00e9sormais ces Fran\u00e7ais", "start": 1570.84, "duration": 5.4}, {"text": "touch\u00e9 par la peur du d\u00e9classement les", "start": 1573.64, "duration": 4.56}, {"text": "classes moyennes pourraient bien passer", "start": 1576.24, "duration": 5.4}, {"text": "de majorit\u00e9 silencieuse \u00e0 cat\u00e9gorie", "start": 1578.2, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9terminante pour l'\u00e9lection", "start": 1581.64, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de", "start": 1583.52, "duration": 5.039}, {"text": "2027 Thomas m\u00e9nager de milliard d'euros", "start": 1585.32, "duration": 4.56}, {"text": "c'est beaucoup c'est d\u00e8s le prochain", "start": 1588.559, "duration": 3.84}, {"text": "budget 2025 vous voterez vous voterez", "start": 1589.88, "duration": 4.159}, {"text": "cette baisse d'imp\u00f4t alors je pense", "start": 1592.399, "duration": 2.921}, {"text": "qu'on aura pas la possibilit\u00e9 de la la", "start": 1594.039, "duration": 2.561}, {"text": "voter puis qu'il y aura un 493", "start": 1595.32, "duration": 2.719}, {"text": "vraisemblablement' un changement de", "start": 1596.6, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00e9thode et une vrai un vrai dialogue", "start": 1598.039, "duration": 2.721}, {"text": "avec toutes les oppositions et pas que", "start": 1599.36, "duration": 4.08}, {"text": "les oppositions qui sont soumises \u00e0 la", "start": 1600.76, "duration": 5.44}, {"text": "majorit\u00e9 comme comme les r\u00e9publicains", "start": 1603.44, "duration": 5.68}, {"text": "comme on l'a vu par par en d\u00e9but de de", "start": 1606.2, "duration": 4.8}, {"text": "mandature mais nous tout ce qui ira dans", "start": 1609.12, "duration": 3.12}, {"text": "le bon sens tout ce qui permet de rendre", "start": 1611.0, "duration": 2.679}, {"text": "de l'argent au fran\u00e7ais nous le voterons", "start": 1612.24, "duration": 2.919}, {"text": "mais ce que je vous dis c'est d\u00e9tourner", "start": 1613.679, "duration": 3.281}, {"text": "l\u00e0 encore un paet de \u00e9 dis c'est bien", "start": 1615.159, "duration": 3.201}, {"text": "s\u00fbr mais ce que dire c'est qu' il prend", "start": 1616.96, "duration": 3.0}, {"text": "d'une main et il redonne que la moiti\u00e9", "start": 1618.36, "duration": 4.16}, {"text": "voire un/art voire un 5\u00e8 d'une autre", "start": 1619.96, "duration": 5.199}, {"text": "main 6,5 milliards de hausse sur", "start": 1622.52, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et les franchises et il", "start": 1625.159, "duration": 4.201}, {"text": "donne le sentiment d'\u00eatre grand seigneur", "start": 1627.44, "duration": 4.119}, {"text": "en rendant 2 milliards il y a eu une", "start": 1629.36, "duration": 5.199}, {"text": "haosse de 86 milliards des recettes fisc", "start": 1631.559, "duration": 4.641}, {"text": "met en parall\u00e8le des masses de milliards", "start": 1634.559, "duration": 3.521}, {"text": "c'est pas directement oui mais attendez", "start": 1636.2, "duration": 3.4}, {"text": "ceux qui prennent le m\u00e9dicaments ceux", "start": 1638.08, "duration": 2.839}, {"text": "qui payent l'\u00e9lectricit\u00e9 il y a aussi", "start": 1639.6, "duration": 3.199}, {"text": "les classes moyennes il y a eu surtout", "start": 1640.919, "duration": 3.721}, {"text": "une manne financi\u00e8re \u00e9norme pour l'\u00c9tat", "start": 1642.799, "duration": 3.561}, {"text": "86 milliards puisque les prix ont", "start": 1644.64, "duration": 3.56}, {"text": "augment\u00e9 donc automatiquement la TVA est", "start": 1646.36, "duration": 4.679}, {"text": "augment\u00e9 et donc il y a eu 86 milliards", "start": 1648.2, "duration": 5.24}, {"text": "de plus dans les caisses de l'\u00c9tat il en", "start": 1651.039, "duration": 4.561}, {"text": "rend 2 milliards donc pour vous il y", "start": 1653.44, "duration": 4.88}, {"text": "aura pas comment dire un ressenti direct", "start": 1655.6, "duration": 4.52}, {"text": "en terme de r\u00e9percussion porte-monnaie", "start": 1658.32, "duration": 3.8}, {"text": "par mois m\u00eame si on parvient \u00e0 trouver", "start": 1660.12, "duration": 3.96}, {"text": "ces 2 milliards la question c'est qui", "start": 1662.12, "duration": 4.64}, {"text": "paye comment vous financez on a d\u00e9j\u00e0 une", "start": 1664.08, "duration": 5.16}, {"text": "dette abysale 3000 milliards d'euros des", "start": 1666.76, "duration": 4.519}, {"text": "promesses \u00e0 Bruxelles d\u00e9j\u00e0 de r\u00e9duire de", "start": 1669.24, "duration": 3.6}, {"text": "trouver 12 milliards d'\u00e9conomie o\u00f9 vous", "start": 1671.279, "duration": 3.481}, {"text": "les trouver ces 2 milliards bah vous", "start": 1672.84, "duration": 3.199}, {"text": "l'avez dit de toute fa\u00e7on c'est s\u00fbr", "start": 1674.76, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs la la logique de l'inflation", "start": 1676.039, "duration": 3.0}, {"text": "fait qu'il a des recettes fiscales en", "start": 1677.72, "duration": 4.16}, {"text": "plus et au fond cette logique des", "start": 1679.039, "duration": 4.88}, {"text": "baisser les imp\u00f4ts c'est un moyen c'est", "start": 1681.88, "duration": 3.96}, {"text": "d'ailleurs constant depuis depuis 6 ans", "start": 1683.919, "duration": 3.161}, {"text": "il y a eu des baisses d'imp\u00f4ts", "start": 1685.84, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8res donc moi je vous entends", "start": 1687.08, "duration": 4.199}, {"text": "souvent dire queon n pas eu d'action", "start": 1688.76, "duration": 5.639}, {"text": "structurante on a r\u00e9ussi NOTAM avoir des", "start": 1691.279, "duration": 4.561}, {"text": "recettes fiscales c'est plut\u00f4t une chose", "start": 1694.399, "duration": 2.721}, {"text": "positive pour un \u00e9tat il y a rien de", "start": 1695.84, "duration": 2.839}, {"text": "pire que de se retrouver mais c'est un", "start": 1697.12, "duration": 3.32}, {"text": "casquette \u00e0 Bery hein Brena le maire ne", "start": 1698.679, "duration": 4.48}, {"text": "sait pas du tout comment il va r\u00e9pondre", "start": 1700.44, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 \u00e0 cette question des des 2 milliards", "start": 1703.159, "duration": 5.0}, {"text": "il y a il y a un vrai sujet notamment", "start": 1705.84, "duration": 3.88}, {"text": "sur sur les finances publiques on est en", "start": 1708.159, "duration": 3.721}, {"text": "train enfin l\u00e0 aussi ce qu'a propos\u00e9 le", "start": 1709.72, "duration": 3.839}, {"text": "Premier ministre il l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 en li de", "start": 1711.88, "duration": 2.76}, {"text": "groupe c'est qu'il veut travailler avec", "start": 1713.559, "duration": 3.441}, {"text": "les parlementaires plut\u00f4t en amont pour", "start": 1714.64, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ussir justement \u00e0 avoir des accords", "start": 1717.0, "duration": 4.12}, {"text": "sur le budget l\u00e0 aussi encore une fois", "start": 1719.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une logique de concertation \u00e7a", "start": 1721.12, "duration": 3.0}, {"text": "consiste \u00e0 essayer de faire des choix", "start": 1722.72, "duration": 3.0}, {"text": "politiques des choix politiques tranch\u00e9s", "start": 1724.12, "duration": 3.64}, {"text": "et le faire avec les oppositions Val\u00e9ri", "start": 1725.72, "duration": 3.88}, {"text": "Rabo je je viens \u00e0 vous dans un instant", "start": 1727.76, "duration": 3.24}, {"text": "vous \u00eates expert des questions", "start": 1729.6, "duration": 3.84}, {"text": "budg\u00e9taires il y a la question des", "start": 1731.0, "duration": 4.24}, {"text": "imp\u00f4ts de production le sur les", "start": 1733.44, "duration": 3.4}, {"text": "entreprises le gouvernement a annonc\u00e9", "start": 1735.24, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il comp continuerait \u00e0 les baisser 2", "start": 1736.84, "duration": 3.839}, {"text": "milliards en plus de baisse pour les", "start": 1739.0, "duration": 3.279}, {"text": "classes moyennes est-ce que on peut se", "start": 1740.679, "duration": 2.201}, {"text": "le", "start": 1742.279, "duration": 2.681}, {"text": "permettre mais la vraie question c'est", "start": 1742.88, "duration": 4.2}, {"text": "celle du pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais", "start": 1744.96, "duration": 4.28}, {"text": "qui travaillent qui voi quand ils", "start": 1747.08, "duration": 3.88}, {"text": "prennent leur voiture comme en tarngaron", "start": 1749.24, "duration": 3.72}, {"text": "ils font 17 km par jour \u00e7a leur co\u00fbte", "start": 1750.96, "duration": 4.36}, {"text": "200 300 \u20ac par mois sur un SMIC c'est", "start": 1752.96, "duration": 4.959}, {"text": "intenable c'est franchement c'est \u00e7a", "start": 1755.32, "duration": 4.44}, {"text": "veut dire que \u00e7a d\u00e9valorise le travail", "start": 1757.919, "duration": 3.921}, {"text": "et j'observe aussi que c'est la premi\u00e8re", "start": 1759.76, "duration": 3.88}, {"text": "fois dans notre pays que nous avons une", "start": 1761.84, "duration": 3.6}, {"text": "inflation aussi forte sans indexation", "start": 1763.64, "duration": 4.2}, {"text": "des salaires lorsque dans les ann\u00e9es il", "start": 1765.44, "duration": 3.76}, {"text": "y avait une inflation tr\u00e8s forte il y", "start": 1767.84, "duration": 2.839}, {"text": "avait une indexation des salaires donc", "start": 1769.2, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e0 votre salaire est grignot\u00e9 par", "start": 1770.679, "duration": 3.681}, {"text": "l'inflation donc vous dites avec", "start": 1772.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'inflation il aura aucun effet des", "start": 1774.36, "duration": 3.439}, {"text": "baisse d'imp\u00f4ts bah si vous avez 100 \u20ac", "start": 1776.0, "duration": 3.36}, {"text": "de baisse d'imp\u00f4t et que vous \u00eates pris", "start": 1777.799, "duration": 4.12}, {"text": "300 ou 400 \u20ac d'augmentation qui de", "start": 1779.36, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qui de vos carburant qui", "start": 1781.919, "duration": 4.64}, {"text": "de votre assurance qui de votre mutuel", "start": 1784.24, "duration": 4.08}, {"text": "qui de vos d\u00e9penses courantes sur", "start": 1786.559, "duration": 3.921}, {"text": "l'alimentation qu'est-ce que sinc\u00e8rement", "start": 1788.32, "duration": 3.92}, {"text": "vous pensez que le compti non donc", "start": 1790.48, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui la vraie r\u00e9flexion c'est que", "start": 1792.24, "duration": 4.48}, {"text": "le travail paye que vous puissiez vivre", "start": 1794.0, "duration": 4.919}, {"text": "de votre travail et \u00e7a c'est il faudrait", "start": 1796.72, "duration": 3.88}, {"text": "que le gouvernement lance une vraie", "start": 1798.919, "duration": 3.76}, {"text": "conf\u00e9rence sociale avec l'ensemble des", "start": 1800.6, "duration": 3.959}, {"text": "partenaires sociaux et qu'il puisse y", "start": 1802.679, "duration": 4.161}, {"text": "avoir de v\u00e9ritables mesures sur les", "start": 1804.559, "duration": 4.6}, {"text": "salaires il n'a pas voulu ni augmenter", "start": 1806.84, "duration": 4.959}, {"text": "le SMIC ni m\u00eame indexer les salaires sur", "start": 1809.159, "duration": 4.441}, {"text": "l'inflation reste sur l'incitation les", "start": 1811.799, "duration": 3.201}, {"text": "super profits alors que la plupart des", "start": 1813.6, "duration": 3.319}, {"text": "pays europ\u00e9ens l'ont fait AC son drama", "start": 1815.0, "duration": 3.159}, {"text": "oui n nous sommes effectivement sur un", "start": 1816.919, "duration": 3.76}, {"text": "soupodrage l\u00e0 aussi 2 milliards d'euros", "start": 1818.159, "duration": 3.921}, {"text": "les \u00e9conomistes ont calcul\u00e9 sur le", "start": 1820.679, "duration": 3.6}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre que l'on croit \u00eatre celui", "start": 1822.08, "duration": 3.479}, {"text": "Emmanuel Macron va d\u00e9finir pour la", "start": 1824.279, "duration": 3.961}, {"text": "classe moyenne c'est 15 \u20ac d'\u00e9conomie par", "start": 1825.559, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9nage alors toutes les \u00e9conomies", "start": 1828.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment sont bonnes \u00e0 prendre nous ce", "start": 1829.76, "duration": 4.039}, {"text": "que nous disons \u00e0 droite et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 1831.6, "duration": 3.919}, {"text": "une vraie politique de droite c'est une", "start": 1833.799, "duration": 3.081}, {"text": "politique effectivement qui s'attaque au", "start": 1835.519, "duration": 2.88}, {"text": "pouvoir d'achat c'est ce que nous avons", "start": 1836.88, "duration": 4.279}, {"text": "fait d\u00e8s le d\u00e9but de cette session", "start": 1838.399, "duration": 4.441}, {"text": "parlementaire d'imp\u00f4 pour la classe", "start": 1841.159, "duration": 2.921}, {"text": "moyenne c'est dans le programme des", "start": 1842.84, "duration": 2.48}, {"text": "r\u00e9publiains \u00e9galement c'est c'est le", "start": 1844.08, "duration": 3.199}, {"text": "programme c'est bien bien \u00e9videmment", "start": 1845.32, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre de droite c'est \u00eatre pour la baisse", "start": 1847.279, "duration": 3.321}, {"text": "des imp\u00f4ts ce n'est pas \u00eatre ce n'est", "start": 1848.88, "duration": 3.12}, {"text": "pas vouloir \u00eatre les champions du monde", "start": 1850.6, "duration": 3.12}, {"text": "de la pression fiscale c'est s'attaquer", "start": 1852.0, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 la dette c'est s'attaquer aux charges", "start": 1853.72, "duration": 2.959}, {"text": "qui p\u00e8sent sur les entreprises et sur", "start": 1855.48, "duration": 3.679}, {"text": "les fran\u00e7 c'est vouloir ramener le", "start": 1856.679, "duration": 5.12}, {"text": "salaire brut au au salaire net et et", "start": 1859.159, "duration": 6.721}, {"text": "nous avons nous pu justement au sein du", "start": 1861.799, "duration": 6.72}, {"text": "Parlement lors du texte sur les pouvoirs", "start": 1865.88, "duration": 4.679}, {"text": "d'achat c'est nous sont nous les", "start": 1868.519, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9publicains qui avons permis de", "start": 1870.559, "duration": 4.36}, {"text": "d'augmenter le nombre d'heures", "start": 1873.2, "duration": 4.479}, {"text": "suppl\u00e9mentaires d\u00e9fiscalis\u00e9s de faire", "start": 1874.919, "duration": 4.72}, {"text": "une \u00e9conomie de 30 centimes sur le", "start": 1877.679, "duration": 4.801}, {"text": "carburant et et et de nombreuses mesures", "start": 1879.639, "duration": 5.0}, {"text": "que nous estimons devoir pouvoir", "start": 1882.48, "duration": 4.039}, {"text": "profiter \u00e0 tous les Fran\u00e7ais bon ben on", "start": 1884.639, "duration": 4.16}, {"text": "va tout droit sur le 493 si cette mesure", "start": 1886.519, "duration": 4.921}, {"text": "arrive dans un budget c'est une \u00e9vidence", "start": 1888.799, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 entendre ces premi\u00e8res r\u00e9actions il y", "start": 1891.44, "duration": 4.0}, {"text": "a des voies de passage encore possible \u00e0", "start": 1893.679, "duration": 3.521}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et si oui sur sur", "start": 1895.44, "duration": 4.199}, {"text": "quel texte \u00e0 venir pour terminer ben il", "start": 1897.2, "duration": 3.719}, {"text": "y a le texte il y a le texte \u00e9nergie", "start": 1899.639, "duration": 2.28}, {"text": "encore une fois il va avoir plusieurs", "start": 1900.919, "duration": 2.6}, {"text": "textes \u00e9nergie vous \u00eates tr\u00e8s", "start": 1901.919, "duration": 4.521}, {"text": "cat\u00e9gorique sur l'augmentation du prix", "start": 1903.519, "duration": 4.64}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 mais enfin sur dans", "start": 1906.44, "duration": 3.16}, {"text": "quelle mesure sur quel calendrier tout", "start": 1908.159, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e7a ce sont des choses \u00e0 n\u00e9gocier et", "start": 1909.6, "duration": 2.919}, {"text": "c'est le travail du Premier ministre", "start": 1911.2, "duration": 2.439}, {"text": "dans les de semaines qui viennent parce", "start": 1912.519, "duration": 2.16}, {"text": "qu'il se laisse le temps justement pour", "start": 1913.639, "duration": 3.121}, {"text": "n\u00e9gocier avec vous et bien on va voil\u00e0", "start": 1914.679, "duration": 4.441}, {"text": "regarder \u00e7a attentivement les", "start": 1916.76, "duration": 4.0}, {"text": "consultations jusqu'au discours de", "start": 1919.12, "duration": 2.919}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale que vous suivrez bien", "start": 1920.76, "duration": 4.519}, {"text": "s\u00fbr en direct sur LCP ce sera le 30", "start": 1922.039, "duration": 4.801}, {"text": "janvier prochain merci \u00e0 vous vous", "start": 1925.279, "duration": 4.0}, {"text": "restez avec moi Patrice duamel dans une", "start": 1926.84, "duration": 4.0}, {"text": "dizaine de minutes les parties prit ns", "start": 1929.279, "duration": 4.041}, {"text": "affranchi ce soir l'uniforme dans le 93", "start": 1930.84, "duration": 3.719}, {"text": "on y revient qu'est-ce que \u00e7a peut", "start": 1933.32, "duration": 2.44}, {"text": "changer on verra \u00e7a avec le prof", "start": 1934.559, "duration": 3.921}, {"text": "d'histoire en sc\u00e8ne Saint- Yanis roder", "start": 1935.76, "duration": 4.639}, {"text": "qui pourra incarner la t\u00eate de liste aux", "start": 1938.48, "duration": 3.079}, {"text": "Europ\u00e9ennes on l' compris c'est un", "start": 1940.399, "duration": 2.921}, {"text": "casse-t\u00eate en macronie ce sera avec", "start": 1941.559, "duration": 3.36}, {"text": "Richard verli et puis dans Bourbon", "start": 1943.32, "duration": 2.8}, {"text": "Express quel est le menu quelle est", "start": 1944.919, "duration": 2.561}, {"text": "l'histoire du jour \u00e0 l'assem\u00e9 je", "start": 1946.12, "duration": 2.72}, {"text": "parlerai de ce qu'attendent les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1947.48, "duration": 2.48}, {"text": "du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 1948.84, "duration": 2.88}, {"text": "Gabriel Atal apr\u00e8s que le pr\u00e9sident", "start": 1949.96, "duration": 3.719}, {"text": "adress\u00e9 les grandes lignes de la suite", "start": 1951.72, "duration": 3.52}, {"text": "de son quinquena hier soir merci", "start": 1953.679, "duration": 3.081}, {"text": "beaucoup St\u00e9phanie des pierres mais", "start": 1955.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord Patrice duamel on va plonger", "start": 1956.76, "duration": 4.919}, {"text": "dans votre livre le chat et le renard", "start": 1959.0, "duration": 4.6}, {"text": "aux \u00e9ditions de l'Observatoire qui sort", "start": 1961.679, "duration": 3.681}, {"text": "je le disais aujourd'hui en librairie", "start": 1963.6, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 bravo pour le sens du timing vous", "start": 1965.36, "duration": 5.279}, {"text": "livrez votre regard personnel sous la", "start": 1967.799, "duration": 5.321}, {"text": "houlette de Jean de La Fontaine s'il", "start": 1970.639, "duration": 4.681}, {"text": "vous pla\u00eet sur ces couples ex\u00e9cutifs de", "start": 1973.12, "duration": 5.72}, {"text": "la 5e des du duelliste et duettist", "start": 1975.32, "duration": 5.359}, {"text": "parfois regardez c'est dans l'invitation", "start": 1978.84, "duration": 5.799}, {"text": "de Marco Pomier interview juste", "start": 1980.679, "duration": 7.12}, {"text": "apr\u00e8s si on vous invite Patrice duamel", "start": 1984.639, "duration": 4.961}, {"text": "c'est parce que votre ouvrage tombe \u00e0", "start": 1987.799, "duration": 4.561}, {"text": "pique le chat et le renard un livre pour", "start": 1989.6, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9cortiquer les relations entre", "start": 1992.36, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sident et premier ministre qui mieux", "start": 1994.559, "duration": 4.801}, {"text": "que vous Patrice duamel pour analyser", "start": 1997.08, "duration": 4.16}, {"text": "ses tandemes depuis", "start": 1999.36, "duration": 4.559}, {"text": "1958 vous qui les avez presque tous", "start": 2001.24, "duration": 5.159}, {"text": "connus en tant que journaliste politique", "start": 2003.919, "duration": 4.48}, {"text": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de France", "start": 2006.399, "duration": 5.16}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision 26 couples ex\u00e9cutifs pour le", "start": 2008.399, "duration": 4.921}, {"text": "meilleur et pour le pire et je pense que", "start": 2011.559, "duration": 4.681}, {"text": "quand le pr\u00e9sident se m\u00eale de gouverner", "start": 2013.32, "duration": 5.92}, {"text": "il se plante dans votre livre vous", "start": 2016.24, "duration": 5.039}, {"text": "associez chaque duo \u00e0 une fable de La", "start": 2019.24, "duration": 4.399}, {"text": "Fontaine le lion s'en allant en guerre", "start": 2021.279, "duration": 4.921}, {"text": "pour de GA les Pompidou entre les deux", "start": 2023.639, "duration": 4.441}, {"text": "hommes des relations complexes point", "start": 2026.2, "duration": 5.24}, {"text": "d'org mais 68 le 29 mai alors que le", "start": 2028.08, "duration": 5.4}, {"text": "pays s'enlisee dans les blocages et les", "start": 2031.44, "duration": 4.359}, {"text": "manifestations violentes le Conseil des", "start": 2033.48, "duration": 4.0}, {"text": "Ministres est annul\u00e9 \u00e0 la la derni\u00e8re", "start": 2035.799, "duration": 4.041}, {"text": "minute le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dispara\u00eet \u00e0", "start": 2037.48, "duration": 5.199}, {"text": "Badon Badon George Pompidou est seul", "start": 2039.84, "duration": 4.76}, {"text": "sans information ni", "start": 2042.679, "duration": 4.041}, {"text": "instruction le g\u00e9n\u00e9ral avait eu une", "start": 2044.6, "duration": 4.4}, {"text": "crise de d\u00e9couragement croyant la partie", "start": 2046.72, "duration": 4.199}, {"text": "perdue il avait choisi le retrait c'est", "start": 2049.0, "duration": 4.359}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral Massu qui a r\u00e9ussi \u00e0 modifier", "start": 2050.919, "duration": 4.641}, {"text": "la d\u00e9termination du g\u00e9n\u00e9ral si les", "start": 2053.359, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements avaient mal tourn\u00e9 ce jour-l\u00e0", "start": 2055.56, "duration": 4.76}, {"text": "comment aurais-je pu tenir autre couple", "start": 2057.599, "duration": 5.04}, {"text": "autre ambiance Val\u00e9rie Giscard destin et", "start": 2060.32, "duration": 4.44}, {"text": "Jacques Chirac entre l'\u00e9lyis\u00e9e et", "start": 2062.639, "duration": 5.081}, {"text": "matigon le malentendu est quasi", "start": 2064.76, "duration": 5.839}, {"text": "sc\u00e8ne saisissante \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 76 \u00e0 laquelle", "start": 2067.72, "duration": 5.28}, {"text": "vous assistez Patrice duamel \u00e0 votre", "start": 2070.599, "duration": 4.401}, {"text": "micro le pr\u00e9sident remet en cause", "start": 2073.0, "duration": 4.52}, {"text": "l'h\u00e9ritage de Georg Pompidou les", "start": 2075.0, "duration": 5.399}, {"text": "commentateurs qui dissertent sur le", "start": 2077.52, "duration": 4.839}, {"text": "sujet de la d\u00e9fense ont oubli\u00e9 que la", "start": 2080.399, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9fense que j'ai trouv\u00e9 \u00e9tait une", "start": 2082.359, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9fense qui \u00e9tait en \u00e9tat de malaise", "start": 2083.76, "duration": 4.48}, {"text": "Jacques Chirac fulmine Pompidou \u00e9tait", "start": 2085.679, "duration": 5.72}, {"text": "son mentor Chirac qui a v\u00e9cu aussi une", "start": 2088.24, "duration": 5.0}, {"text": "cohabitation glaciale avec Fran\u00e7ois", "start": 2091.399, "duration": 3.881}, {"text": "mit\u00e9ran avant de l'affronter \u00e0 la", "start": 2093.24, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 88", "start": 2095.28, "duration": 5.079}, {"text": "question je ne suis pas le premier", "start": 2098.28, "duration": 4.2}, {"text": "ministre et vous n'\u00eates pas le pr\u00e9sident", "start": 2100.359, "duration": 4.801}, {"text": "de la R\u00e9publique nous sommes de", "start": 2102.48, "duration": 4.84}, {"text": "candidats vous me permettrez donc de", "start": 2105.16, "duration": 4.199}, {"text": "vous appeler monsieur vous avez tout \u00e0", "start": 2107.32, "duration": 4.12}, {"text": "fait raison Monsieur le Premier Ministre", "start": 2109.359, "duration": 4.081}, {"text": "on retiendra aussi les tension plus", "start": 2111.44, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9cente entreisabeth borne et Emmanuel", "start": 2113.44, "duration": 3.96}, {"text": "Macron vous n'avez pas voulu de", "start": 2115.68, "duration": 3.28}, {"text": "Catherine vin vous m'avez vendu", "start": 2117.4, "duration": 3.76}, {"text": "Elisabeth borne comme une perle rare et", "start": 2118.96, "duration": 5.6}, {"text": "voil o\u00f9 on en est ce soirce on une", "start": 2121.16, "duration": 4.64}, {"text": "question pour", "start": 2124.56, "duration": 4.44}, {"text": "vous fontaine pour qualifier le couple", "start": 2125.8, "duration": 6.36}, {"text": "Macron \u00e0 tal r\u00e9ponse vous l'avez trouv\u00e9", "start": 2129.0, "duration": 5.88}, {"text": "le berger et le roi alors qui est le", "start": 2132.16, "duration": 7.32}, {"text": "Berg c'est le berger c'est \u00e0al et le roi", "start": 2134.88, "duration": 7.44}, {"text": "c'est le Pr\u00e9sident c'est une femme sur", "start": 2139.48, "duration": 6.2}, {"text": "l'ambition et la jalousie l'ambition", "start": 2142.32, "duration": 5.56}, {"text": "donc l'ambition", "start": 2145.68, "duration": 4.88}, {"text": "c'est non je jaloux c'est plut\u00f4t ce dans", "start": 2147.88, "duration": 4.479}, {"text": "le gouvernement qui aurait bien aim\u00e9", "start": 2150.56, "duration": 5.4}, {"text": "\u00eatre berger \u00e0 la place de de hatal le", "start": 2152.359, "duration": 5.441}, {"text": "plus jeune pr\u00e9sident ident de la 5\u00e8", "start": 2155.96, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique a donc choisi le plus jeune", "start": 2157.8, "duration": 4.96}, {"text": "premier ministre de la 5e il a choisi", "start": 2159.96, "duration": 5.0}, {"text": "son double en plus jeune ou pas Emmanuel", "start": 2162.76, "duration": 4.24}, {"text": "Macron alors \u00e7a c'est une bonne question", "start": 2164.96, "duration": 3.8}, {"text": "parce que si on prend tous ces tous ces", "start": 2167.0, "duration": 4.76}, {"text": "couples on on est au 26e aujourd'hui", "start": 2168.76, "duration": 6.72}, {"text": "depuis de Gaulle Michel Debray ce qui", "start": 2171.76, "duration": 5.599}, {"text": "fonctionne c'est en g\u00e9n\u00e9ral quand le", "start": 2175.48, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident et le Premier ministre ne se", "start": 2177.359, "duration": 4.281}, {"text": "ressemble pas trop quand ils sont", "start": 2179.16, "duration": 4.679}, {"text": "compl\u00e9mentaires quand ils sont d'accord", "start": 2181.64, "duration": 4.439}, {"text": "sur la r\u00e9partition des r\u00f4les peut-\u00eatre", "start": 2183.839, "duration": 4.881}, {"text": "qu'on y viendra mais un \u00e9norme sujet", "start": 2186.079, "duration": 4.561}, {"text": "pour le bon fonctionnement de la", "start": 2188.72, "duration": 3.76}, {"text": "R\u00e9publique et de la d\u00e9mocratie et du", "start": 2190.64, "duration": 4.64}, {"text": "pouvoir ex\u00e9cutif tr\u00e8s important et quand", "start": 2192.48, "duration": 5.359}, {"text": "le Premier ministre n'a pas d'ambition", "start": 2195.28, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle rapide donc il y a", "start": 2197.839, "duration": 3.841}, {"text": "quelques cases qui sont coch\u00e9es", "start": 2199.8, "duration": 3.4}, {"text": "actuellement il y en a d'autres qui ne", "start": 2201.68, "duration": 2.919}, {"text": "sont pas vraiment vous dites la", "start": 2203.2, "duration": 3.36}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 \u00e7a veut dire quoi", "start": 2204.599, "duration": 4.321}, {"text": "concr\u00e8tement c'est un mot un peu valise", "start": 2206.56, "duration": 5.36}, {"text": "est-ce qu'il faut \u00eatre diff\u00e9rent dans le", "start": 2208.92, "duration": 6.0}, {"text": "caract\u00e8re diff\u00e9rent dans la mani\u00e8re de", "start": 2211.92, "duration": 6.08}, {"text": "de g\u00e9rer les hommes diff\u00e9rent dans un", "start": 2214.92, "duration": 5.399}, {"text": "contrat qu'on a conclu \u00e0 deux comment", "start": 2218.0, "duration": 4.079}, {"text": "quel quelle est la meilleure des", "start": 2220.319, "duration": 3.241}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9s la meilleure des", "start": 2222.079, "duration": 3.921}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9s c'est des sont des", "start": 2223.56, "duration": 4.44}, {"text": "personnalit\u00e9s qui ne s'opposent pas", "start": 2226.0, "duration": 3.68}, {"text": "syst\u00e9matiquement bon c'est pas un secret", "start": 2228.0, "duration": 4.0}, {"text": "que Emmanuel Macron ellisabeth borne il", "start": 2229.68, "duration": 4.159}, {"text": "y avait pas vraiment de de d'atomes", "start": 2232.0, "duration": 3.96}, {"text": "crochu mais c'est aussi qu'ils sont", "start": 2233.839, "duration": 4.681}, {"text": "d'accord sur voil\u00e0 ce que doit faire le", "start": 2235.96, "duration": 4.159}, {"text": "ce que ce don doit s'occuper le", "start": 2238.52, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sident et et une marge de man\u0153uvre", "start": 2240.119, "duration": 5.681}, {"text": "une autonomie r\u00e9elle du Premier ministre", "start": 2243.119, "duration": 4.681}, {"text": "quand le pr\u00e9sident on s'occupe de tout", "start": 2245.8, "duration": 5.84}, {"text": "un le le Premier ministre n'est qu'un", "start": 2247.8, "duration": 6.16}, {"text": "collaborateur avait dit Sarkozi \u00e0 propos", "start": 2251.64, "duration": 4.24}, {"text": "de Fillon ou on dit un directeur de", "start": 2253.96, "duration": 4.44}, {"text": "cabinet et cetera et le Pr\u00e9sident il ne", "start": 2255.88, "duration": 4.479}, {"text": "peut pas s'occuper de tout il a son", "start": 2258.4, "duration": 4.64}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 comme qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2260.359, "duration": 4.441}, {"text": "th\u00e9oris\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle mais", "start": 2263.04, "duration": 4.2}, {"text": "il peut pas \u00eatre en permanence sur tous", "start": 2264.8, "duration": 4.72}, {"text": "les sujets a annonc\u00e9 lui-m\u00eame on l'a vu", "start": 2267.24, "duration": 3.76}, {"text": "hier soir il y a beaucoup d'annonce", "start": 2269.52, "duration": 3.16}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s pr\u00e9cise et c'est vrai", "start": 2271.0, "duration": 3.079}, {"text": "qu'on peut se demander \u00e7a sera \u00e9voqu\u00e9", "start": 2272.68, "duration": 3.36}, {"text": "tout \u00e0 l'heure j'ai entendu fait quelle", "start": 2274.079, "duration": 5.321}, {"text": "marche de \u0153vre Atal va va disposer quand", "start": 2276.04, "duration": 5.88}, {"text": "le pr\u00e9sident se m\u00eale de gouverner il se", "start": 2279.4, "duration": 5.439}, {"text": "plante il est condamn\u00e9 \u00e0 \u00e9chouer on l'", "start": 2281.92, "duration": 4.72}, {"text": "entendu \u00c9douard Philippe vous", "start": 2284.839, "duration": 3.801}, {"text": "l'interrogiez pour un documentaire il", "start": 2286.64, "duration": 4.28}, {"text": "n'\u00e9tait plus Premier ministre \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 2288.64, "duration": 4.12}, {"text": "il vous a demand\u00e9 d'ailleurs de garder", "start": 2290.92, "duration": 4.32}, {"text": "ses propos pendant un an pendant un an", "start": 2292.76, "duration": 4.88}, {"text": "mais quelle claque pour", "start": 2295.24, "duration": 6.4}, {"text": "Macron c'est c'est c'est", "start": 2297.64, "duration": 6.28}, {"text": "une parliz de compl\u00e9mentarit\u00e9 tout \u00e0", "start": 2301.64, "duration": 3.92}, {"text": "l'heure \u00e7a prouve que d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 2303.92, "duration": 4.399}, {"text": "parce que Philippe c'\u00e9tait aussi d'une", "start": 2305.56, "duration": 4.48}, {"text": "certaine mani\u00e8re la th\u00e9orie de son", "start": 2308.319, "duration": 4.121}, {"text": "mentor entre guillemets Alain Jup\u00e9 il", "start": 2310.04, "duration": 4.799}, {"text": "distingue pr\u00e9sider et gouverner c'est le", "start": 2312.44, "duration": 4.679}, {"text": "grand sujet de la 5e R\u00e9publique on prend", "start": 2314.839, "duration": 3.921}, {"text": "toujours comme mod\u00e8le de Gaulle Pompidou", "start": 2317.119, "duration": 3.361}, {"text": "de Gaulle pr\u00e9sidait et il laissait", "start": 2318.76, "duration": 4.04}, {"text": "Pompidou gouverner alors justement on", "start": 2320.48, "duration": 3.839}, {"text": "conna\u00eet pour ceux qui regardent la", "start": 2322.8, "duration": 3.4}, {"text": "Cha\u00eene Parlementaire l'article 20 de la", "start": 2324.319, "duration": 3.481}, {"text": "Constitution oui qui n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 2326.2, "duration": 4.24}, {"text": "appliqu\u00e9 quasiment jamais dans la 5e le", "start": 2327.8, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9sident\u00e9s peu au d\u00e9but au d\u00e9but de au", "start": 2330.44, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9but de de Michel Debray et de George", "start": 2333.16, "duration": 6.08}, {"text": "Pompidou mais est-ce qu'aujourd'hui", "start": 2336.04, "duration": 5.4}, {"text": "Gabriel Atal ou est-ce qu'hier Fran\u00e7ois", "start": 2339.24, "duration": 4.52}, {"text": "Fillon conduisait et d\u00e9terminait la", "start": 2341.44, "duration": 3.8}, {"text": "politique de la nation non c'\u00e9tait le", "start": 2343.76, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident le fait que le Pr\u00e9sident", "start": 2345.24, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9side et le Premier ministre gouverne", "start": 2347.24, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a n'est pas uniquement pour respecter", "start": 2349.2, "duration": 3.72}, {"text": "la puret\u00e9 de la Constitution c'est", "start": 2350.96, "duration": 4.0}, {"text": "important pour le pays pourquoi c'est si", "start": 2352.92, "duration": 3.399}, {"text": "important parce que matinon c'est la", "start": 2354.96, "duration": 4.119}, {"text": "ruche et prend 50 et on prend 50", "start": 2356.319, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9cisions par jour \u00e0 matinon et si sur", "start": 2359.079, "duration": 4.441}, {"text": "ces 50 qui sont de moyenne importance", "start": 2361.359, "duration": 6.161}, {"text": "diverse important le le pr\u00e9sident veut", "start": 2363.52, "duration": 7.04}, {"text": "annoncer lui-m\u00eame une dizaine de de de", "start": 2367.52, "duration": 4.319}, {"text": "mesures pas tous les jours mais", "start": 2370.56, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et et qui se met \u00e0 la", "start": 2371.839, "duration": 4.081}, {"text": "place du Premier ministre il y a quelque", "start": 2373.88, "duration": 3.36}, {"text": "chose qui fonctionne pas le patron de", "start": 2375.92, "duration": 3.84}, {"text": "l'administration en France c'est le", "start": 2377.24, "duration": 3.76}, {"text": "premier ministre c'est pas le pr\u00e9sident", "start": 2379.76, "duration": 3.0}, {"text": "de la R\u00e9publique et les arbitragees sont", "start": 2381.0, "duration": 2.92}, {"text": "constants plusieurs dizaines", "start": 2382.76, "duration": 2.599}, {"text": "d'arbitrages par jour c'est le pays", "start": 2383.92, "duration": 3.72}, {"text": "entier qui remonte \u00e0 Matignon adoss\u00e9 \u00e0", "start": 2385.359, "duration": 4.72}, {"text": "une une administration pl\u00e9torique ce qui", "start": 2387.64, "duration": 3.84}, {"text": "n'est pas du tout le cas \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e qui", "start": 2390.079, "duration": 4.361}, {"text": "est un palais assez silencieux et c'est", "start": 2391.48, "duration": 4.96}, {"text": "extraordinaire quand on va \u00e0 matinon", "start": 2394.44, "duration": 3.48}, {"text": "c'est une ruche et quand on va \u00e0", "start": 2396.44, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e on murmure euh il y a pas", "start": 2397.92, "duration": 5.199}, {"text": "d'\u00e9clat de voix ou tr\u00e8s peu et c'est", "start": 2401.2, "duration": 3.76}, {"text": "tout \u00e0 fait \u00e9tonnant mais \u00e7a c'est", "start": 2403.119, "duration": 3.441}, {"text": "quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 th\u00e9oris\u00e9 par le", "start": 2404.96, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et qui alors on a tout", "start": 2406.56, "duration": 4.0}, {"text": "a chang\u00e9 le quinquena les r\u00e9seaux", "start": 2408.68, "duration": 3.28}, {"text": "sociaux les cha\u00eenes d'information et", "start": 2410.56, "duration": 3.16}, {"text": "cetera mais c'est pas parce que la vie", "start": 2411.96, "duration": 3.96}, {"text": "politique s'acc\u00e9l\u00e8re que il faut que le", "start": 2413.72, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sident s'occupe de tout moi je crois", "start": 2415.92, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup au bon fonctionnement des", "start": 2418.0, "duration": 2.88}, {"text": "institutions de ce point de vue-l\u00e0 avec", "start": 2419.24, "duration": 3.079}, {"text": "des effets sur la vie politique", "start": 2420.88, "duration": 3.0}, {"text": "quotidienne parce qu'il faut que le", "start": 2422.319, "duration": 3.401}, {"text": "premier ministre prot\u00e8ge le pr\u00e9sident", "start": 2423.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'avenir dira si Gabriel hatal a des", "start": 2425.72, "duration": 4.04}, {"text": "marches de man\u0153uvre pour", "start": 2427.92, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9ritablement gouverner faudra-t-il", "start": 2429.76, "duration": 5.28}, {"text": "qu'il se d\u00e9marque comme un certain", "start": 2432.8, "duration": 5.16}, {"text": "Laurent Fabius qui \u00e9tait qui d\u00e9tenait le", "start": 2435.04, "duration": 5.24}, {"text": "le record du plus jeune premier ministre", "start": 2437.96, "duration": 4.44}, {"text": "il est d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 l'heure de v\u00e9rit\u00e9 vous", "start": 2440.28, "duration": 3.88}, {"text": "connaissez l'extrait beaucoup de ceux", "start": 2442.4, "duration": 3.4}, {"text": "qui regardent aussi mais on va le revoir", "start": 2444.16, "duration": 5.24}, {"text": "5 septembre 1984 Laurent Fabius r\u00e9pond \u00e0", "start": 2445.8, "duration": 6.4}, {"text": "votre fr\u00e8re Alan duamel est-ce qu'au", "start": 2449.4, "duration": 3.76}, {"text": "fond on peut \u00eatre un chef de", "start": 2452.2, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement autonome quand on devient", "start": 2453.16, "duration": 4.08}, {"text": "le premier collaborateur de celui dont", "start": 2455.76, "duration": 3.2}, {"text": "on a toujours \u00e9t\u00e9 le collaborateur", "start": 2457.24, "duration": 6.16}, {"text": "euh je vais vous faire une", "start": 2458.96, "duration": 7.48}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lation lui c'est lui et moi c'est", "start": 2463.4, "duration": 6.52}, {"text": "moi voil\u00e0 vous le racontez cet \u00e9pisode", "start": 2466.44, "duration": 6.24}, {"text": "dont on conna\u00eet peu les coulisses ce ce", "start": 2469.92, "duration": 4.8}, {"text": "livre c'est pas un livre de de th\u00e9orie", "start": 2472.68, "duration": 3.76}, {"text": "politique je je c'est un livre je crois", "start": 2474.72, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s personnel j'avais envie de raconter", "start": 2476.44, "duration": 2.919}, {"text": "toutes ces histoires parce que j'ai", "start": 2478.28, "duration": 2.559}, {"text": "connu tous ces pr\u00e9sidents et ses premier", "start": 2479.359, "duration": 2.96}, {"text": "ministres \u00e0 l'exception du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2480.839, "duration": 3.401}, {"text": "Gaulle bien entendu et j'avais envie de", "start": 2482.319, "duration": 3.481}, {"text": "raconter ce que j'ai v\u00e9cu soit comme", "start": 2484.24, "duration": 4.879}, {"text": "report soit comme patron de m\u00e9diia", "start": 2485.8, "duration": 6.96}, {"text": "euh et cet \u00e9pisode est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 2489.119, "duration": 6.561}, {"text": "parce que Fabius vient va voir miteran", "start": 2492.76, "duration": 4.559}, {"text": "quelques semaines apr\u00e8s sa domination il", "start": 2495.68, "duration": 3.0}, {"text": "dit moi je suis tr\u00e8s jeune on dit que je", "start": 2497.319, "duration": 3.081}, {"text": "suis votre directeur de cabinet pour que", "start": 2498.68, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a fonctionne bien faudrait que j'ai un", "start": 2500.4, "duration": 2.48}, {"text": "peu d'autorit\u00e9 parce que la marge de", "start": 2501.72, "duration": 2.399}, {"text": "man\u0153uvre \u00e7a permet au Premier ministre", "start": 2502.88, "duration": 2.64}, {"text": "d'avoir de l'autorit\u00e9 sur son", "start": 2504.119, "duration": 4.601}, {"text": "gouvernement c'est tr\u00e8s important et", "start": 2505.52, "duration": 4.92}, {"text": "ensemble il trouve cette formule", "start": 2508.72, "duration": 4.56}, {"text": "ensemble mitteran et Fabius et Fabius", "start": 2510.44, "duration": 3.879}, {"text": "donc", "start": 2513.28, "duration": 3.52}, {"text": "intervient comme on vient de le voir", "start": 2514.319, "duration": 4.841}, {"text": "dans l'heure de v\u00e9rit\u00e9 et le rendez-vous", "start": 2516.8, "duration": 4.559}, {"text": "suivant entre miteron et Fabius miteron", "start": 2519.16, "duration": 5.32}, {"text": "lui dit oui j'ai vu c'\u00e9tait pas mal mais", "start": 2521.359, "duration": 4.361}, {"text": "enfin vous avez quand m\u00eame pris un peu", "start": 2524.48, "duration": 2.96}, {"text": "de distance alors qu'ils avaient trouv\u00e9", "start": 2525.72, "duration": 5.84}, {"text": "cette formule ensemble r diff\u00e9r c'est le", "start": 2527.44, "duration": 6.8}, {"text": "chat et le renard le rus\u00e9 le fourbe", "start": 2531.56, "duration": 4.6}, {"text": "aucun doute il y a un peu de chat il y a", "start": 2534.24, "duration": 3.839}, {"text": "un peu de renard expliquez-nous dans", "start": 2536.16, "duration": 4.64}, {"text": "chacun des coup le le le le chat c'est", "start": 2538.079, "duration": 6.0}, {"text": "la souplesse et la fid\u00e9lit\u00e9 le renard", "start": 2540.8, "duration": 5.88}, {"text": "c'est la ruse la flatterie la rouie mais", "start": 2544.079, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup de des pr\u00e9sidents dont dont je", "start": 2546.68, "duration": 3.6}, {"text": "parle et des premier ministres dont je", "start": 2548.559, "duration": 4.841}, {"text": "parle ils sont \u00e0 la fois chat et renard", "start": 2550.28, "duration": 4.839}, {"text": "c'est pour \u00e7a que cette fable je l'ai", "start": 2553.4, "duration": 4.12}, {"text": "choisi comme titre parce que on voit", "start": 2555.119, "duration": 4.121}, {"text": "dans tous ces \u00e9pisodes dans toutes les", "start": 2557.52, "duration": 3.16}, {"text": "dans tout ce que je raconte qui sont \u00e0", "start": 2559.24, "duration": 3.68}, {"text": "la fois chat et des renards la politique", "start": 2560.68, "duration": 4.879}, {"text": "c'est un bestiaire \u00e9crivez-vous c'est", "start": 2562.92, "duration": 4.399}, {"text": "pour \u00e7a que vous avez eu l'id\u00e9e", "start": 2565.559, "duration": 3.401}, {"text": "d'associer les femmes de la Fontaine", "start": 2567.319, "duration": 2.881}, {"text": "d'o\u00f9 vous est venue l'id\u00e9e pour chaque", "start": 2568.96, "duration": 4.159}, {"text": "couple ex\u00e9cutif en \u00e9coutant euh j'ai", "start": 2570.2, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 un dialogue il y a il y a 2 ans", "start": 2573.119, "duration": 5.801}, {"text": "entre Emmanuel Macron et Fabrice luukid", "start": 2576.2, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la", "start": 2578.92, "duration": 2.919}, {"text": "naissance de de Jean de La Fontaine et", "start": 2580.119, "duration": 3.121}, {"text": "c'\u00e9tait j'ai j'ai trouv\u00e9 \u00e7a tr\u00e8s", "start": 2581.839, "duration": 3.52}, {"text": "int\u00e9ressant c'\u00e9tait \u00e0 la fois l\u00e9ger", "start": 2583.24, "duration": 4.879}, {"text": "amusant mais profond et je me suis dit", "start": 2585.359, "duration": 4.081}, {"text": "effectivement ce sont des besestierses", "start": 2588.119, "duration": 2.801}, {"text": "on parle des requins on parle des jeunes", "start": 2589.44, "duration": 3.2}, {"text": "loups et cetera et cetera dans la", "start": 2590.92, "duration": 5.84}, {"text": "politique et quand quand rard miteran", "start": 2592.64, "duration": 6.8}, {"text": "c'est le loup et l'agneau miteran Chirac", "start": 2596.76, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le pot de terre et le pot de fer", "start": 2599.44, "duration": 5.6}, {"text": "mitteran crisson euh c'est la perdrille", "start": 2600.88, "duration": 8.12}, {"text": "et lescoques voil\u00e0 ellisabeth borne et", "start": 2605.04, "duration": 7.16}, {"text": "et Emmanuel Macron c'est la cour du roi", "start": 2609.0, "duration": 5.359}, {"text": "ouais parce que la Cour c'est tr\u00e8s", "start": 2612.2, "duration": 4.639}, {"text": "important et c'est souvent la cour qui", "start": 2614.359, "duration": 4.681}, {"text": "g\u00eane le Premier ministre pour favoriser", "start": 2616.839, "duration": 4.321}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique oui la la", "start": 2619.04, "duration": 5.72}, {"text": "question c'est \u00e7a finit toujours mal oui", "start": 2621.16, "duration": 6.28}, {"text": "sou souvent franchement le plus souvent", "start": 2624.76, "duration": 4.76}, {"text": "or bah la cabitation \u00e7a c'est par", "start": 2627.44, "duration": 4.24}, {"text": "principe m\u00eame", "start": 2629.52, "duration": 4.48}, {"text": "sie voil\u00e0 mais \u00e7a finit souvent", "start": 2631.68, "duration": 5.439}, {"text": "franchement tr\u00e8s mal dans la d\u00e9testation", "start": 2634.0, "duration": 5.319}, {"text": "dans une forme de de de", "start": 2637.119, "duration": 5.96}, {"text": "jalousie dans une incompr\u00e9hension et", "start": 2639.319, "duration": 5.361}, {"text": "sont deux postes c'est c'est vous savez", "start": 2643.079, "duration": 3.881}, {"text": "qu'on est la seule grande d\u00e9mocratie o\u00f9", "start": 2644.68, "duration": 3.96}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a fonctionne avec un pr\u00e9sident qui a", "start": 2646.96, "duration": 4.24}, {"text": "autant de pouvoir et un Premier ministre", "start": 2648.64, "duration": 4.16}, {"text": "qui est charg\u00e9 de mettre en \u0153uvre toutes", "start": 2651.2, "duration": 3.72}, {"text": "les orientations c'est bourr\u00e9 d'anecdote", "start": 2652.8, "duration": 5.84}, {"text": "les 4 minutes les 4 \u00e0 5 minutes Michel", "start": 2654.92, "duration": 6.84}, {"text": "Rocard nom\u00e9 un peu parce qu'il n'avait", "start": 2658.64, "duration": 4.56}, {"text": "pas trop le choix mit Teran l'opinion", "start": 2661.76, "duration": 5.28}, {"text": "l'imposait et parce qu'il voulait le le", "start": 2663.2, "duration": 5.84}, {"text": "l'emp\u00eacher de lui succ\u00e9der racontez-nous", "start": 2667.04, "duration": 4.64}, {"text": "ces 4 minutes et bien rard vient voir", "start": 2669.04, "duration": 5.2}, {"text": "miteran qui lui dit c'est fini vous", "start": 2671.68, "duration": 4.0}, {"text": "allez me remettre votre d\u00e9mission alors", "start": 2674.24, "duration": 3.72}, {"text": "rard essaie de dire mais je voudrais", "start": 2675.68, "duration": 3.919}, {"text": "encore un texte sur les \u00e9coutes", "start": 2677.96, "duration": 3.2}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phoniques il faut que j'aille au", "start": 2679.599, "duration": 3.641}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat hab lu c'est compl\u00e8tement", "start": 2681.16, "duration": 4.159}, {"text": "grotesque je vous demande cet apr\u00e8s-midi", "start": 2683.24, "duration": 3.599}, {"text": "vous d\u00e9missionnez \u00e7a a dur\u00e9 moins de 5", "start": 2685.319, "duration": 4.121}, {"text": "minutes 4 minutes 30 racon\u00e9 par Michel", "start": 2686.839, "duration": 4.841}, {"text": "Roca mais la politique est d'une vieux", "start": 2689.44, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai fait un livre il y a quelques", "start": 2691.68, "duration": 3.159}, {"text": "ann\u00e9es Jacques santamar qui s'appelait", "start": 2693.2, "duration": 3.2}, {"text": "les flingueurs la politique d'une", "start": 2694.839, "duration": 4.48}, {"text": "violence absolument incroyable mais ce", "start": 2696.4, "duration": 4.32}, {"text": "qui m'a int\u00e9ress\u00e9 c'est pour \u00e7a qu'il y", "start": 2699.319, "duration": 3.481}, {"text": "a toutes ces anecdotes c'est le c\u00f4t\u00e9", "start": 2700.72, "duration": 4.92}, {"text": "romanesque mais au bon sens du terme de", "start": 2702.8, "duration": 4.88}, {"text": "de ces de ses pr\u00e9sidents de ses premier", "start": 2705.64, "duration": 4.32}, {"text": "ministres et de ses couples oui \u00e7a en", "start": 2707.68, "duration": 3.439}, {"text": "dit long sur la chair humaine sur", "start": 2709.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'exercice du pouvoir mais aussi sur les", "start": 2711.119, "duration": 4.24}, {"text": "hommes et les femmes parce qu'ell elles", "start": 2713.24, "duration": 4.839}, {"text": "existent d\u00e9sormais matigon allez m\u00eame si", "start": 2715.359, "duration": 4.2}, {"text": "c'est fini pour Elisabeth B derni\u00e8re", "start": 2718.079, "duration": 3.24}, {"text": "question tr\u00e8s rapidement un destin", "start": 2719.559, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentiel de Premier ministre c'est", "start": 2721.319, "duration": 4.8}, {"text": "Mornet on peut r\u00e9ussir \u00e0 devenir", "start": 2723.52, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sident quand on est premier ministre", "start": 2726.119, "duration": 5.921}, {"text": "c'est difficile Chirac et Beran il on", "start": 2728.079, "duration": 6.441}, {"text": "dans shirac est r\u00e9ussi et George", "start": 2732.04, "duration": 4.2}, {"text": "Pompidou pardon pas miteran qui a pas", "start": 2734.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 premier ministre mais c'est tr\u00e8s", "start": 2736.24, "duration": 3.96}, {"text": "difficile et quand on est alors souvent", "start": 2737.96, "duration": 4.2}, {"text": "en p\u00e9riode de cohabitation B la dure", "start": 2740.2, "duration": 3.879}, {"text": "perdu Chirac aussi qu quand il \u00e9tait", "start": 2742.16, "duration": 4.36}, {"text": "premier ministre de de Fran\u00e7ois mitteran", "start": 2744.079, "duration": 4.561}, {"text": "mais c'est difficile parce que il font", "start": 2746.52, "duration": 4.52}, {"text": "campagne sur leur bilan ou Jospin euh", "start": 2748.64, "duration": 4.959}, {"text": "qui est parfois bon comme le bilan de", "start": 2751.04, "duration": 4.88}, {"text": "Jospin pour \u00eatre il faut se projeter", "start": 2753.599, "duration": 4.281}, {"text": "pour \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2755.92, "duration": 3.12}, {"text": "c'est tr\u00e8s difficile quand on est", "start": 2757.88, "duration": 3.12}, {"text": "premier ministre de devenir pr\u00e9sident et", "start": 2759.04, "duration": 3.92}, {"text": "ben on attend la suite voil\u00e0 forc\u00e9ment", "start": 2761.0, "duration": 4.24}, {"text": "il faut l'\u00e9crire maintenant avec Gabriel", "start": 2762.96, "duration": 4.0}, {"text": "et puis le la route pr\u00e9sidentielle", "start": 2765.24, "duration": 3.839}, {"text": "peut-\u00eatre pour pour \u00c9douard Philippe le", "start": 2766.96, "duration": 4.359}, {"text": "chat et le renard un livre personnel", "start": 2769.079, "duration": 3.681}, {"text": "vous l'avez compris recommand\u00e9", "start": 2771.319, "duration": 3.8}, {"text": "chaudement par LCP pr\u00e9sident et premier", "start": 2772.76, "duration": 3.799}, {"text": "ministre deux ou trois choses que je", "start": 2775.119, "duration": 3.48}, {"text": "sais deux c'est-\u00e0-dire \u00e0 l'observatoire", "start": 2776.559, "duration": 3.56}, {"text": "vous restez avec moi on va terminer avec", "start": 2778.599, "duration": 2.801}, {"text": "les partis prix de nos affranchi on les", "start": 2780.119, "duration": 2.761}, {"text": "accueille tout de", "start": 2781.4, "duration": 3.719}, {"text": "suite Yanis roder de la fondation", "start": 2782.88, "duration": 3.479}, {"text": "jeanjor", "start": 2785.119, "duration": 3.161}, {"text": "professeur d'histoire g\u00e9ographie en CIN", "start": 2786.359, "duration": 3.801}, {"text": "de l qui va nous donner son regard sur", "start": 2788.28, "duration": 3.76}, {"text": "l'uniforme installez-vous et puis", "start": 2790.16, "duration": 4.12}, {"text": "bienvenue \u00e9galement \u00e0 Richard verli du", "start": 2792.04, "duration": 4.799}, {"text": "quotidien suisse bli on commence par", "start": 2794.28, "duration": 4.12}, {"text": "Bourbon Express l'histoire du jour \u00e0", "start": 2796.839, "duration": 4.121}, {"text": "l'Assembl\u00e9e c'est l'attente qu'est-ce", "start": 2798.4, "duration": 4.36}, {"text": "qu'ils en attendent st\u00e9anie les piierre", "start": 2800.96, "duration": 3.84}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de ce discours de Gabriel", "start": 2802.76, "duration": 3.92}, {"text": "hatal le 30 janvier et oui ce soir je", "start": 2804.8, "duration": 3.12}, {"text": "vous raconte l'histoire l'histoire d'un", "start": 2806.68, "duration": 2.879}, {"text": "discours encore \u00e0 invent\u00e9 celui de", "start": 2807.92, "duration": 3.96}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale que va dire Gabriel", "start": 2809.559, "duration": 4.481}, {"text": "hatal que n'a pas d\u00e9j\u00e0 dit Emmanuel", "start": 2811.88, "duration": 3.6}, {"text": "Macron hier soir dans sa conf\u00e9rence de", "start": 2814.04, "duration": 3.44}, {"text": "presse pre alors \u00e9videmment les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2815.48, "duration": 3.8}, {"text": "de l'opposition ne tr\u00e9pignent pas", "start": 2817.48, "duration": 3.72}, {"text": "d'impatience et pour une fois la France", "start": 2819.28, "duration": 3.52}, {"text": "insoumise leur assemblement national", "start": 2821.2, "duration": 3.52}, {"text": "sont d'accord qu'est-ce que vous", "start": 2822.8, "duration": 3.08}, {"text": "attendez du discours de politique", "start": 2824.72, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Atal je sais pas on", "start": 2825.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'a eu hier non le discours de politique", "start": 2827.96, "duration": 2.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel hatal sauf qu'il", "start": 2829.48, "duration": 2.48}, {"text": "s'appelait Emmanuel Macron pas", "start": 2830.88, "duration": 2.52}, {"text": "grand-chose puis que l'essentiel a \u00e9t\u00e9", "start": 2831.96, "duration": 4.2}, {"text": "dit hier par Emmanuel Macron qui lui a", "start": 2833.4, "duration": 4.32}, {"text": "coup\u00e9 l'herbe sous le P j'ai envie dire", "start": 2836.16, "duration": 3.04}, {"text": "de toutes les bonnes nouvelles ou de ce", "start": 2837.72, "duration": 3.08}, {"text": "qui pourrait \u00eatre des bonnes mesures", "start": 2839.2, "duration": 3.359}, {"text": "symboliques sur l'ordre \u00e0 l'\u00e9cole m\u00eame", "start": 2840.8, "duration": 3.88}, {"text": "si c\u00e9tait cul\u00e9 et la mauvaise nouvelle", "start": 2842.559, "duration": 3.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la hausse des FA", "start": 2844.68, "duration": 2.8}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 effectivement il l'a", "start": 2846.119, "duration": 3.0}, {"text": "laiss\u00e9 pour Monsieur hatal comme", "start": 2847.48, "duration": 3.359}, {"text": "Monsieur hatal devra expliquer comment", "start": 2849.119, "duration": 3.24}, {"text": "ils vont trouver 12 milliards d'\u00e9conomie", "start": 2850.839, "duration": 2.601}, {"text": "alors que cette ann\u00e9e ils en ont m\u00eame", "start": 2852.359, "duration": 3.161}, {"text": "pas trouver deux il y a pas beaucoup de", "start": 2853.44, "duration": 3.679}, {"text": "libert\u00e9 de ton et d'action pour le", "start": 2855.52, "duration": 3.88}, {"text": "ministre Atal donc pour l'instant il", "start": 2857.119, "duration": 3.96}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie d'une bonne c\u00f4te de popularit\u00e9", "start": 2859.4, "duration": 3.0}, {"text": "il s'appuie dessus mais je ne suis pas", "start": 2861.079, "duration": 2.601}, {"text": "s\u00fbr que dans le jeu parlementaire \u00e7a", "start": 2862.4, "duration": 2.88}, {"text": "change quoi que ce soit j'attends qu'", "start": 2863.68, "duration": 3.439}, {"text": "nous donne un cap mais vraiment un cap", "start": 2865.28, "duration": 3.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire quelle mesure concr\u00e8te", "start": 2867.119, "duration": 3.48}, {"text": "parce que le Pr\u00e9sident nous a fait un", "start": 2869.16, "duration": 3.56}, {"text": "catalogue hier soir mais on n pas trop", "start": 2870.599, "duration": 4.52}, {"text": "de vision alors comme il n'y aura pas de", "start": 2872.72, "duration": 4.119}, {"text": "vote de de confiance dans la foul\u00e9e de", "start": 2875.119, "duration": 3.44}, {"text": "ce premier discours de Gabriel hatal", "start": 2876.839, "duration": 2.961}, {"text": "devant les d\u00e9put\u00e9s bien il y a", "start": 2878.559, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9videmment un moins d'enjeu pour", "start": 2879.8, "duration": 3.16}, {"text": "l'opposition m\u00eame si la gauche a d\u00e9j\u00e0", "start": 2881.119, "duration": 3.361}, {"text": "dit qu'elle d\u00e9posera une motion de", "start": 2882.96, "duration": 3.08}, {"text": "censure qui n'a aucune chance d'\u00eatre", "start": 2884.48, "duration": 3.44}, {"text": "adopt\u00e9e dans le camp pr\u00e9sidentiel on", "start": 2886.04, "duration": 3.72}, {"text": "assure quand m\u00eame que si si si un", "start": 2887.92, "duration": 3.84}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a sert \u00e0", "start": 2889.76, "duration": 4.799}, {"text": "quelque chose m\u00eame apr\u00e8s les presque 3h", "start": 2891.76, "duration": 4.599}, {"text": "de prime time du", "start": 2894.559, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9sident discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2896.359, "duration": 4.521}, {"text": "qui donne un cap comment on emm\u00e8ne les", "start": 2898.44, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7ais pour continuer \u00e0 r\u00e9former le le", "start": 2900.88, "duration": 4.84}, {"text": "pays comment on emm\u00e8ne les Fran\u00e7ais sur", "start": 2903.04, "duration": 5.16}, {"text": "sur l'\u00e9cole sur sur le logement sur", "start": 2905.72, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pas ce qu'a fait le pr\u00e9sident de", "start": 2908.2, "duration": 3.08}, {"text": "la R\u00e9publique hier soir si mais euh", "start": 2909.16, "duration": 3.52}, {"text": "c'est le premier au Premier ministre", "start": 2911.28, "duration": 2.76}, {"text": "maintenant de d\u00e9tailler la feuille de", "start": 2912.68, "duration": 3.0}, {"text": "route on est un peu dans dans deux temps", "start": 2914.04, "duration": 2.76}, {"text": "on est d'un c\u00f4t\u00e9 les grandes", "start": 2915.68, "duration": 2.72}, {"text": "orientations et de l'autre c\u00f4t\u00e9 les", "start": 2916.8, "duration": 3.88}, {"text": "mesures techniques pour arriver \u00e0 ces", "start": 2918.4, "duration": 3.719}, {"text": "grandes orientations donc c'est pas du", "start": 2920.68, "duration": 4.72}, {"text": "tout la m\u00eame chose \u00e9videmment on aura", "start": 2922.119, "duration": 4.921}, {"text": "besoin de ce ce discours de politique", "start": 2925.4, "duration": 3.719}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale alors en fait dans le camp", "start": 2927.04, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentiel ce n'est pas le discours du", "start": 2929.119, "duration": 4.161}, {"text": "30 janvier qui aiguise les curiosit\u00e9s", "start": 2930.76, "duration": 4.28}, {"text": "mais la composition compl\u00e8te du", "start": 2933.28, "duration": 4.0}, {"text": "gouverneement qui entrera qui n'entrera", "start": 2935.04, "duration": 4.519}, {"text": "pas Gabriel Attal va-t-il r\u00e9\u00e9quilibrer", "start": 2937.28, "duration": 3.64}, {"text": "son \u00e9quipe qui penche \u00e0 droite avec des", "start": 2939.559, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s renaissan issu de la gauche le", "start": 2940.92, "duration": 4.199}, {"text": "modem peut-il esp\u00e9rer un second", "start": 2942.88, "duration": 4.32}, {"text": "minist\u00e8re les couloirs de l'Assembl\u00e9e", "start": 2945.119, "duration": 4.401}, {"text": "Myriam bruissent de rumeurs les les", "start": 2947.2, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9tendants arrosent Matignon de notes", "start": 2949.52, "duration": 4.12}, {"text": "sur leur sujet de pr\u00e9dilection alors en", "start": 2952.0, "duration": 3.2}, {"text": "fait une quinzaine de ministres et", "start": 2953.64, "duration": 3.32}, {"text": "secr\u00e9tairees d'\u00e9tat devrai s'ajouter aux", "start": 2955.2, "duration": 3.96}, {"text": "14 d\u00e9j\u00e0 nomm\u00e9s et selon la toute", "start": 2956.96, "duration": 3.52}, {"text": "nouvelle porte-parole du gouvernement", "start": 2959.16, "duration": 3.56}, {"text": "priscat il faudra patienter encore un", "start": 2960.48, "duration": 4.24}, {"text": "peu environ une dizaine de jours merci", "start": 2962.72, "duration": 4.839}, {"text": "beaucoup St\u00e9phan Patrice du \u00e7a vous", "start": 2964.72, "duration": 6.119}, {"text": "choque qu'il ait parl\u00e9 avant est-ce que", "start": 2967.559, "duration": 5.161}, {"text": "c'est plus qu'une mauvaise mani\u00e8re que", "start": 2970.839, "duration": 4.081}, {"text": "ce que j'ai ce que j'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2972.72, "duration": 3.28}, {"text": "difficile \u00e0", "start": 2974.92, "duration": 3.399}, {"text": "g\u00e9rer pour le Premier ministre c'\u00e9tait", "start": 2976.0, "duration": 4.839}, {"text": "\u00c9douard Philippe parce que le pr\u00e9sident", "start": 2978.319, "duration": 4.401}, {"text": "de la r\u00e9publiqueour devant le Congr\u00e8s la", "start": 2980.839, "duration": 6.28}, {"text": "veille la veille s bien", "start": 2982.72, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9quipous le sujet c'est plus", "start": 2987.76, "duration": 4.039}, {"text": "effectivement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 que", "start": 2989.839, "duration": 3.921}, {"text": "reste-t-il vraiment \u00e0 dire en dehors de", "start": 2991.799, "duration": 4.56}, {"text": "mini d\u00e9tail peut-\u00eatre des mesures sur le", "start": 2993.76, "duration": 4.16}, {"text": "pouvoir d'achat quelque chose qui", "start": 2996.359, "duration": 2.841}, {"text": "manquait hier alors je crois que \u00e7a", "start": 2997.92, "duration": 3.56}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 c'est dont je pense la", "start": 2999.2, "duration": 4.32}, {"text": "France a besoin sur la d\u00e9centralisation", "start": 3001.48, "duration": 3.4}, {"text": "il y avait il y a rien eu sur la", "start": 3003.52, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9centralisation peut-\u00eatre qu'il y aura", "start": 3004.88, "duration": 3.88}, {"text": "quelque chose l\u00e0-dessus mais en tout cas", "start": 3006.64, "duration": 3.919}, {"text": "son champ de man\u0153uvre est quand m\u00eame", "start": 3008.76, "duration": 4.12}, {"text": "relativement limit\u00e9 mais discours", "start": 3010.559, "duration": 4.161}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9ral c'est c'est tr\u00e8s", "start": 3012.88, "duration": 3.36}, {"text": "difficile parce qu'il faut \u00e9viter un", "start": 3014.72, "duration": 3.24}, {"text": "catalogue il y a beaucoup de premier", "start": 3016.24, "duration": 3.92}, {"text": "ministres qui qui ont fait un catalogue", "start": 3017.96, "duration": 4.8}, {"text": "interminable et il faut trouver un style", "start": 3020.16, "duration": 4.6}, {"text": "parce que c'est l\u00e0 que le nouveau", "start": 3022.76, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre", "start": 3024.76, "duration": 3.4}, {"text": "s'affirme il l'a d\u00e9j\u00e0 un peu le style", "start": 3026.0, "duration": 4.28}, {"text": "non gabrielal oui moi je pense que les", "start": 3028.16, "duration": 4.04}, {"text": "trois les trois discours de politique", "start": 3030.28, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral les meilleurs je pense \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 3032.2, "duration": 3.96}, {"text": "chabandelmas bien entendu la nouvelle", "start": 3033.76, "duration": 5.359}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 Michel Rocard et \u00e7a a", "start": 3036.16, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 manuel Vals c'\u00e9tait trois tr\u00e8s bons", "start": 3039.119, "duration": 4.881}, {"text": "mais il y en a beaucoup qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3042.24, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9cevants voir m\u00e9diocre la barre est", "start": 3044.0, "duration": 4.599}, {"text": "haute on verra comment \u00e7a se passe donc", "start": 3046.319, "duration": 5.441}, {"text": "le le 30 janvier prochain Yanis je", "start": 3048.599, "duration": 4.96}, {"text": "disais vous \u00eates professeur on scne", "start": 3051.76, "duration": 5.0}, {"text": "Saint-Denis regard de prof sur cet", "start": 3053.559, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9ternel d\u00e9bat sur sur l'uniforme \u00e0", "start": 3056.76, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00e9cole mais l\u00e0 il va pouvoir trouver", "start": 3058.92, "duration": 3.28}, {"text": "une certaine forme de de concr\u00e9tude", "start": 3060.799, "duration": 2.841}, {"text": "parce qu'on exp\u00e9riment et si \u00e7a marche", "start": 3062.2, "duration": 3.48}, {"text": "on g\u00e9n\u00e9ralise qu'est-ce que vous en", "start": 3063.64, "duration": 3.32}, {"text": "pensez et qu'est-ce qu'en pensent vos", "start": 3065.68, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves tiens alors oui Miriam j'ai", "start": 3066.96, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9chang\u00e9 derni\u00e8rement avec eux sur l'id\u00e9e", "start": 3068.76, "duration": 5.16}, {"text": "du port d'un habit commun \u00e0 l'\u00e9cole et \u00e0", "start": 3071.2, "duration": 4.119}, {"text": "ma grande surprise la majorit\u00e9 de mes", "start": 3073.92, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves y est favorable et appr\u00e9cie", "start": 3075.319, "duration": 4.601}, {"text": "l'id\u00e9e ah oui d'abord parce qu'en fait", "start": 3077.24, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e7a fait am\u00e9ricain hein ils sont abrev\u00e9s", "start": 3079.92, "duration": 5.72}, {"text": "de s\u00e9ries et de clips venus des \u00e9tats", "start": 3083.319, "duration": 3.841}, {"text": "Unis c'est un peu le r\u00eave am\u00e9ricain \u00e0", "start": 3085.64, "duration": 3.919}, {"text": "porortter de en gros \u00e7a \u00e7a les amuse", "start": 3087.16, "duration": 4.36}, {"text": "ceci dit ils ont quand m\u00eame plein de", "start": 3089.559, "duration": 3.881}, {"text": "questions il y a ceux qui se demandent", "start": 3091.52, "duration": 4.48}, {"text": "si \u00e7a va \u00eatre beau ou \u00e7a va \u00eatre moche", "start": 3093.44, "duration": 4.96}, {"text": "si ce sera le m\u00eame uniforme partout s'il", "start": 3096.0, "duration": 4.559}, {"text": "y aura le drapeau fran\u00e7ais dessus et si", "start": 3098.4, "duration": 3.52}, {"text": "les filles porteront des jupe parce que", "start": 3100.559, "duration": 2.721}, {"text": "aujourd'hui c'est plut\u00f4t le jein et le", "start": 3101.92, "duration": 4.0}, {"text": "survette voil\u00e0 puis a qui s'inqui\u00e8te de", "start": 3103.28, "duration": 5.16}, {"text": "savoir ce qui va payer en fait et un", "start": 3105.92, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve m'a dit Monsieur l'\u00e9cole elle est", "start": 3108.44, "duration": 3.359}, {"text": "gratuite non oui c'est vrai puis il a", "start": 3110.119, "duration": 4.081}, {"text": "ajout\u00e9 ben elle doit le rester ce qui me", "start": 3111.799, "duration": 4.441}, {"text": "semble une \u00e9vidence h la tenu unique on", "start": 3114.2, "duration": 3.84}, {"text": "sait pas si c'est un uniforme on verra", "start": 3116.24, "duration": 3.44}, {"text": "vos coll\u00e8gues tiens ils en pensent quoi", "start": 3118.04, "duration": 2.799}, {"text": "alors \u00e9videmment mes coll\u00e8gues je les ai", "start": 3119.68, "duration": 2.56}, {"text": "pas tous sond\u00e9s vous imaginez bien mais", "start": 3120.839, "duration": 2.561}, {"text": "ce que j'entends", "start": 3122.24, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup c'est que ce n'est pas pour eux", "start": 3123.4, "duration": 3.8}, {"text": "un vrai sujet voil\u00e0 pour eux c'est de", "start": 3125.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'affichage vous savez les enseignants", "start": 3127.2, "duration": 3.599}, {"text": "sont aujourd'hui pr\u00e9occup\u00e9s pr\u00e9occup\u00e9s", "start": 3129.24, "duration": 4.16}, {"text": "par le niveau de leurs \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9occup\u00e9s", "start": 3130.799, "duration": 4.241}, {"text": "par les conditions de travail leur", "start": 3133.4, "duration": 2.719}, {"text": "possibilit\u00e9 d'enseigner dans les", "start": 3135.04, "duration": 3.12}, {"text": "conditions convenables par leur salaire", "start": 3136.119, "duration": 4.2}, {"text": "par le manque d'enseignant mais aussi", "start": 3138.16, "duration": 3.36}, {"text": "par la formation par exemple dont on", "start": 3140.319, "duration": 2.52}, {"text": "annonce qu'elle se ferait sur le temps", "start": 3141.52, "duration": 3.36}, {"text": "de vacances alors le port de l'uniforme", "start": 3142.839, "duration": 4.361}, {"text": "ou de la commun ne peut-\u00eatre vu que", "start": 3144.88, "duration": 4.679}, {"text": "comme un gadget qui ne r\u00e9glera rien des", "start": 3147.2, "duration": 3.96}, {"text": "probl\u00e8mes structurels de l'\u00e9cole et", "start": 3149.559, "duration": 3.481}, {"text": "d'ailleurs la pol\u00e9mique involontairement", "start": 3151.16, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 par la nouvelle ministre de", "start": 3153.04, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale montre que ces", "start": 3154.559, "duration": 2.961}, {"text": "sujets bah sont tr\u00e8s sensibles et que le", "start": 3155.68, "duration": 4.04}, {"text": "monde enseignant est \u00e0 fleur de peau h", "start": 3157.52, "duration": 3.68}, {"text": "c'est s\u00fbr que c'est pas une tenue qui", "start": 3159.72, "duration": 3.44}, {"text": "qui r\u00e8gle les in\u00e9galit\u00e9s sociales \u00e7a \u00e7a", "start": 3161.2, "duration": 3.96}, {"text": "saurait vous en pensez quoi vous vous", "start": 3163.16, "duration": 3.959}, {"text": "Yanis roder le professeur d'histoire", "start": 3165.16, "duration": 3.76}, {"text": "alors personnellement j'y vois peut-\u00eatre", "start": 3167.119, "duration": 4.0}, {"text": "un int\u00e9r\u00eat les \u00e9tudes et sondages", "start": 3168.92, "duration": 3.6}, {"text": "montrent qu'une part cons\u00e9quente de", "start": 3171.119, "duration": 3.561}, {"text": "notre jeunesse a du mal \u00e0 se penser", "start": 3172.52, "duration": 3.92}, {"text": "comme partie int\u00e9grante de la soci\u00e9t\u00e9 en", "start": 3174.68, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral elle a tendance \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 3176.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'abord en terme d'int\u00e9r\u00eat particulier", "start": 3178.4, "duration": 3.919}, {"text": "voire individuel plut\u00f4t qu'en teres", "start": 3180.64, "duration": 4.199}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral or le port d'un habit", "start": 3182.319, "duration": 5.601}, {"text": "commun a pour premi\u00e8re cons\u00e9quence", "start": 3184.839, "duration": 5.641}, {"text": "visuellement d'int\u00e9grer chacun dans un", "start": 3187.92, "duration": 5.04}, {"text": "collectif et l'id\u00e9e peut plaire \u00e0", "start": 3190.48, "duration": 4.639}, {"text": "certains \u00e9l\u00e8ves le m\u00eame habit pour tous", "start": 3192.96, "duration": 4.48}, {"text": "dessine aussi un espace d'\u00e9galit\u00e9", "start": 3195.119, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 symbolique qui peut \u00e0 mes yeux", "start": 3197.44, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre favoris\u00e9 le sentiment", "start": 3198.88, "duration": 3.36}, {"text": "d'appartence d'appartenance \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 3200.52, "duration": 3.36}, {"text": "miniature que repr\u00e9sente un", "start": 3202.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tablissement scolaire et de l\u00e0 bien s\u00fbr", "start": 3203.88, "duration": 4.04}, {"text": "participer \u00e0 la construction citoyenne", "start": 3206.24, "duration": 4.0}, {"text": "et r\u00e9publicaine qui d\u00e9passe l'\u00e9cole", "start": 3207.92, "duration": 4.8}, {"text": "Ernest Renan le grand historien et", "start": 3210.24, "duration": 4.16}, {"text": "philosophe disait dans son fameux", "start": 3212.72, "duration": 4.56}, {"text": "discours de 1882 qu'est-ce qu'une nation", "start": 3214.4, "duration": 4.76}, {"text": "l'essence d'une nation est que tous les", "start": 3217.28, "duration": 3.48}, {"text": "individus aient beaucoup de choses en", "start": 3219.16, "duration": 3.919}, {"text": "commun et aussi que tous ai oubli\u00e9 bien", "start": 3220.76, "duration": 4.079}, {"text": "des choses alors peut-\u00eatre que", "start": 3223.079, "duration": 3.04}, {"text": "l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole participera de", "start": 3224.839, "duration": 2.96}, {"text": "cette construction citoyenne alors", "start": 3226.119, "duration": 4.081}, {"text": "pourquoi ne pas l'exp\u00e9rimenter mais si", "start": 3227.799, "duration": 4.04}, {"text": "vous me permettez Myriam si Emmanuel", "start": 3230.2, "duration": 3.24}, {"text": "Macron souhaite que le r\u00e9armement", "start": 3231.839, "duration": 3.52}, {"text": "civique qu'il appppelle de ses v\u0153ux", "start": 3233.44, "duration": 4.08}, {"text": "fonctionne il devra aussi r\u00e9pondre de", "start": 3235.359, "duration": 3.96}, {"text": "mon point de vue \u00e0 une exigence celle de", "start": 3237.52, "duration": 4.4}, {"text": "la justice sociale et scolaire car on ne", "start": 3239.319, "duration": 4.321}, {"text": "construit pas une nation quand les", "start": 3241.92, "duration": 3.6}, {"text": "populations vivent dans des mondes trop", "start": 3243.64, "duration": 4.8}, {"text": "trop \u00e9loign\u00e9s pardon voir s\u00e9parer oui \u00e7a", "start": 3245.52, "duration": 5.319}, {"text": "ne peut pas suffire \u00e0 vous \u00e0 vous", "start": 3248.44, "duration": 5.0}, {"text": "entendre c'est un vieux d\u00e9bat hein c'est", "start": 3250.839, "duration": 4.52}, {"text": "un vieux d\u00e9bat l\u00e0 l'uniforme la tenue", "start": 3253.44, "duration": 3.679}, {"text": "unique vous pensez qu'on pourrait y", "start": 3255.359, "duration": 4.76}, {"text": "arriver quand j'\u00e9tais au l'\u00e9cole", "start": 3257.119, "duration": 5.041}, {"text": "communale et au coll\u00e8ge on a port\u00e9 les", "start": 3260.119, "duration": 5.401}, {"text": "blouses moi je trouvais \u00e7a bon avait pas", "start": 3262.16, "duration": 4.639}, {"text": "de folie mais \u00e7a ne me d\u00e9rangeait pas du", "start": 3265.52, "duration": 3.52}, {"text": "tout et effectivement quand m\u00eame c'est", "start": 3266.799, "duration": 3.721}, {"text": "on on est totalement dans le symbole", "start": 3269.04, "duration": 3.759}, {"text": "alors effectivement c'est pas l'Essen", "start": 3270.52, "duration": 4.599}, {"text": "Mar profite quand m\u00eame Patrice duamel", "start": 3272.799, "duration": 4.8}, {"text": "puisque Yanis roder en parlait Am\u00e9lie", "start": 3275.119, "duration": 4.68}, {"text": "oud Castera en pleine tourmente qui a", "start": 3277.599, "duration": 5.121}, {"text": "re\u00e7u le soutien appuy\u00e9 du du pr\u00e9sident", "start": 3279.799, "duration": 4.841}, {"text": "de la R\u00e9publique hier qui reconna\u00eet", "start": 3282.72, "duration": 3.52}, {"text": "quand m\u00eame une maladresse vous ne faites", "start": 3284.64, "duration": 3.439}, {"text": "pas myst\u00e8re que vous \u00eates de de sa", "start": 3286.24, "duration": 5.24}, {"text": "famille puisque vous \u00eates\u00e8 son oncle", "start": 3288.079, "duration": 5.641}, {"text": "qu'est-ce que vous vous pensez de de", "start": 3291.48, "duration": 5.839}, {"text": "cette entr\u00e9e fracassante rut Grenel bah", "start": 3293.72, "duration": 5.599}, {"text": "je pense qu'elle a \u00e9t\u00e9 elle l'a reconnu", "start": 3297.319, "duration": 4.361}, {"text": "elle-m\u00eame et le pr\u00e9sident l'a dit hier", "start": 3299.319, "duration": 3.601}, {"text": "elle a commis une", "start": 3301.68, "duration": 4.159}, {"text": "maladresse peut-\u00eatre aurait-elle", "start": 3302.92, "duration": 6.159}, {"text": "pu rectifier plus vite mais bon c'est", "start": 3305.839, "duration": 5.841}, {"text": "difficile d'arriver comme \u00e7a dans un", "start": 3309.079, "duration": 4.321}, {"text": "dans un milieu politique", "start": 3311.68, "duration": 4.639}, {"text": "les voil\u00e0 quand on a d\u00e9j\u00e0 tous les synd", "start": 3313.4, "duration": 5.399}, {"text": "P je pense \u00e7a va d\u00e9pendre de des des", "start": 3316.319, "duration": 5.321}, {"text": "premier contact r\u00e9el de vra discussion", "start": 3318.799, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00e9gociation concertation avec les", "start": 3321.64, "duration": 4.199}, {"text": "organisations syndicales mais le le le", "start": 3323.599, "duration": 3.841}, {"text": "Pr\u00e9sident je pense a trouv\u00e9 un bon", "start": 3325.839, "duration": 3.801}, {"text": "argument hier en se mettant en cause", "start": 3327.44, "duration": 3.599}, {"text": "lui-m\u00eame on se souvient ce qu'il", "start": 3329.64, "duration": 2.719}, {"text": "s'identifiant d'une certaine fa\u00e7on pour", "start": 3331.039, "duration": 3.481}, {"text": "les ouvri\u00e8res de de gaz avec ces ces", "start": 3332.359, "duration": 3.72}, {"text": "mots qui ont choqu\u00e9 sur les les \u00eeles et", "start": 3334.52, "duration": 2.88}, {"text": "trait qu'il a qu'il a rappel\u00e9 on va", "start": 3336.079, "duration": 3.321}, {"text": "terminer avec vous Richard verli cap sur", "start": 3337.4, "duration": 3.959}, {"text": "les europ\u00e9ennes la bataille est elle est", "start": 3339.4, "duration": 4.36}, {"text": "bien lanc\u00e9e logique la liste de Jordane", "start": 3341.359, "duration": 4.601}, {"text": "Bardella devance celle du camp", "start": 3343.76, "duration": 4.48}, {"text": "macronisttin de plus de 10 points dans", "start": 3345.96, "duration": 5.399}, {"text": "les sondages euh il y a des id\u00e9es hein", "start": 3348.24, "duration": 4.76}, {"text": "on les a entendu reste \u00e0 trouver une", "start": 3351.359, "duration": 3.921}, {"text": "t\u00eate de liste et \u00e7a c'estit le le C t\u00eate", "start": 3353.0, "duration": 5.28}, {"text": "et oui qui a aujourd'hui la notori\u00e9t\u00e9 le", "start": 3355.28, "duration": 5.68}, {"text": "charisme les arguments et la capacit\u00e9 de", "start": 3358.28, "duration": 4.24}, {"text": "mobilisation pour s'opposer au", "start": 3360.96, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national et incarner ce", "start": 3362.52, "duration": 4.12}, {"text": "souverainisme europ\u00e9en qu'Emmanuel", "start": 3364.76, "duration": 4.48}, {"text": "Macron a encore d\u00e9fendu hier et bien", "start": 3366.64, "duration": 4.52}, {"text": "pour l'heure le candidat id\u00e9al de la", "start": 3369.24, "duration": 3.76}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle il ne vient pas", "start": 3371.16, "duration": 3.32}, {"text": "spontan\u00e9ment \u00e0 l'esprit c'est le moins", "start": 3373.0, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on puisse dire alors et pour cause en", "start": 3374.48, "duration": 4.559}, {"text": "2019 c'est le pr\u00e9sident lui-m\u00eame qui", "start": 3376.68, "duration": 4.28}, {"text": "avait fait campagne la t\u00eate de Liss", "start": 3379.039, "duration": 4.08}, {"text": "c'\u00e9tait l'eurod\u00e9put\u00e9 Nathalie Loiseau", "start": 3380.96, "duration": 3.96}, {"text": "qui \u00e9tait ministre sortant des affaires", "start": 3383.119, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9enne Emmanuel Macron s\u00e9tait", "start": 3384.92, "duration": 3.52}, {"text": "investi et \u00e7a avait march\u00e9 il avait", "start": 3386.48, "duration": 4.68}, {"text": "recoll\u00e9 au score r\u00e9sultat 23 \u00e9lus pour", "start": 3388.44, "duration": 5.04}, {"text": "Renaissance la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentiel et", "start": 3391.16, "duration": 5.24}, {"text": "pour le rassemblement national 23,3 %", "start": 3393.48, "duration": 6.16}, {"text": "des voix pour le RN et 22,4 % pour", "start": 3396.4, "duration": 5.199}, {"text": "Renaissance alors 5 ans plus tard bis", "start": 3399.64, "duration": 4.36}, {"text": "rep\u00e9tita l'Europe c'est d'abord", "start": 3401.599, "duration": 4.921}, {"text": "l'affaire d'Emmanuel Macron l'actuelle", "start": 3404.0, "duration": 4.599}, {"text": "ministre Laurence boun elle n'existe que", "start": 3406.52, "duration": 3.4}, {"text": "pour les cercle d'initier d'ailleurs", "start": 3408.599, "duration": 2.281}, {"text": "vous aurez remarqu\u00e9 qu'elle n'a pas", "start": 3409.92, "duration": 3.679}, {"text": "encore \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9e l'eurod\u00e9put\u00e9", "start": 3410.88, "duration": 4.52}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui qui dirigeait le", "start": 3413.599, "duration": 3.44}, {"text": "groupe Renaissance au Parlement europ\u00e9en", "start": 3415.4, "duration": 3.639}, {"text": "le voil\u00e0 promu ministre des Affaires", "start": 3417.039, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res il va beaucoup s'occuper", "start": 3419.039, "duration": 3.0}, {"text": "d'Europe mais il ne sera donc pas t de", "start": 3420.28, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00eate de liste qu'est-ce qu'il reste", "start": 3422.039, "duration": 3.0}, {"text": "comme nom le premier qui vient \u00e0", "start": 3423.64, "duration": 2.76}, {"text": "l'esprit c'est celui de l'actuel", "start": 3425.039, "duration": 3.56}, {"text": "commissaire europ\u00e9en au March\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 3426.4, "duration": 5.0}, {"text": "Thierry Breton qui a l'air d'y penser", "start": 3428.599, "duration": 4.841}, {"text": "clairement il a l'air d'y penser mais il", "start": 3431.4, "duration": 4.48}, {"text": "n'en parle pas et c'est pas si simple", "start": 3433.44, "duration": 4.2}, {"text": "pour lui parce qu'il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0", "start": 3435.88, "duration": 3.6}, {"text": "Bruxelles apr\u00e8s le reget rappelez-vous", "start": 3437.64, "duration": 3.6}, {"text": "de la candidature de sylvie Goulard il", "start": 3439.48, "duration": 3.079}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par le Parlement de", "start": 3441.24, "duration": 2.96}, {"text": "Strasbourg c'est vrai qu'il a tous les", "start": 3442.559, "duration": 3.321}, {"text": "atouts il a pour lui le bilan des", "start": 3444.2, "duration": 3.599}, {"text": "vaccins covid il est l'homme de", "start": 3445.88, "duration": 3.32}, {"text": "l'industrie de d\u00e9fense il conna\u00eet tous", "start": 3447.799, "duration": 3.481}, {"text": "les PDG de la plan\u00e8te ou presque mais", "start": 3449.2, "duration": 4.399}, {"text": "retourner aux urnes \u00e7a pourrait toujours", "start": 3451.28, "duration": 3.64}, {"text": "lui r\u00e9server une mauvaise surprise et", "start": 3453.599, "duration": 3.041}, {"text": "manifestement en croire les bruit de", "start": 3454.92, "duration": 4.04}, {"text": "couloir \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e c'est pas forc\u00e9ment", "start": 3456.64, "duration": 5.199}, {"text": "le choix du du pr\u00e9sident qui alors alors", "start": 3458.96, "duration": 4.76}, {"text": "il y a un candidat qui pourrait \u00e9merger", "start": 3461.839, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame il vient de f\u00e2cher le", "start": 3463.72, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident en exprimant son d\u00e9saccord sur", "start": 3465.319, "duration": 3.52}, {"text": "le texte immigration mais il est", "start": 3467.28, "duration": 2.92}, {"text": "cr\u00e9dible il est m\u00e9diatique il est", "start": 3468.839, "duration": 3.041}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9 c'est le ministre sortant", "start": 3470.2, "duration": 3.399}, {"text": "des transports Cl\u00e9ment Ba qui fut aussi", "start": 3471.88, "duration": 3.439}, {"text": "conseiller Europe et ministre on", "start": 3473.599, "duration": 3.041}, {"text": "pourrait imaginer pourquoi pas que", "start": 3475.319, "duration": 2.961}, {"text": "sylvie Goulard rappelons-le qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3476.64, "duration": 3.52}, {"text": "blanchi des accusations dans l'affaire", "start": 3478.28, "duration": 3.48}, {"text": "des assistants parlementaires du MoDem", "start": 3480.16, "duration": 3.32}, {"text": "et bien qu'elle repique au truc", "start": 3481.76, "duration": 3.319}, {"text": "puisqu'elle a \u00e9t\u00e9 elle-m\u00eame eurod\u00e9put\u00e9e", "start": 3483.48, "duration": 3.319}, {"text": "et \u00e0 l'\u00e9poque elle avait plut\u00f4t une", "start": 3485.079, "duration": 4.24}, {"text": "bonne image il y a l'italien Sandro gozi", "start": 3486.799, "duration": 3.8}, {"text": "qui est tout \u00e0 fait charismatique qui", "start": 3489.319, "duration": 3.0}, {"text": "pourrait monter en gamme et puis il y a", "start": 3490.599, "duration": 3.841}, {"text": "la rumeur sur l'arriv\u00e9e possible \u00e0 la", "start": 3492.319, "duration": 3.8}, {"text": "t\u00eate de la liste d'Olivier ver\u00e9rrand", "start": 3494.44, "duration": 3.72}, {"text": "porte-parole sortant du gouvernement", "start": 3496.119, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s proche de Gabriel hatal reste donc", "start": 3498.16, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 trancher avec une assurance je pense", "start": 3500.119, "duration": 3.761}, {"text": "que vous n'en doutez pas myiam quel", "start": 3502.0, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il soit le candidat sera amen\u00e9 \u00e0", "start": 3503.88, "duration": 3.719}, {"text": "s'effacer devant le vrai chef de fil", "start": 3505.68, "duration": 4.28}, {"text": "pour les europ\u00e9ennes allez quel nom", "start": 3507.599, "duration": 4.281}, {"text": "Emmanuel Macron bravo et j'ai bien", "start": 3509.96, "duration": 5.2}, {"text": "compris merci merci beaucoup on s'arr\u00eate", "start": 3511.88, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e0 pas le temps de vous faire r\u00e9agir", "start": 3515.16, "duration": 3.439}, {"text": "d'un mot alors oui je pense que \u00e7a va se", "start": 3516.319, "duration": 5.201}, {"text": "jouer il y aura je pense qu'il y aura en", "start": 3518.599, "duration": 5.321}, {"text": "avril quelque chose comme \u00e7a ou en mai", "start": 3521.52, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9but mai un face- \u00e0face t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre", "start": 3523.92, "duration": 4.879}, {"text": "hatal etord Bardella et Bardella et que", "start": 3526.119, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e7a se jouera beaucoup l\u00e0-dessus mais que", "start": 3528.799, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a sera un", "start": 3530.48, "duration": 4.639}, {"text": "vrai pour le Premier ministre merci", "start": 3532.559, "duration": 5.361}, {"text": "beaucoup merci Patrice Dumel merci les", "start": 3535.119, "duration": 4.321}, {"text": "affranchis le chat et le renard", "start": 3537.92, "duration": 2.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire aux \u00e9ditions de", "start": 3539.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'Observatoire tr\u00e8s belle soir\u00e9e sur LCP", "start": 3540.4, "duration": 4.12}, {"text": "bien s\u00fbr soir\u00e9e documentaire Jean-Pierre", "start": 3543.0, "duration": 4.359}, {"text": "Gratien \u00e0", "start": 3544.52, "duration": 2.839}, {"text": "[Musique]", "start": 3548.67, "duration": 7.96}, {"text": "demain", "start": 3558.52, "duration": 3.0}]}