{"label": "politique", "transcript": [{"text": "s\u00e9nateur delcro vous avez aussi parl\u00e9 je", "start": 0.04, "duration": 4.04}, {"text": "crois de l'\u00e9ducation nationale et \u00e7a a", "start": 1.88, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un sujet aussi \u00e9voqu\u00e9 par plusieurs", "start": 4.08, "duration": 6.04}, {"text": "d'entre vous l\u00e0-dessus pardon ne prenez", "start": 7.08, "duration": 5.84}, {"text": "pas ma question ne prenez pas ma r\u00e9ponse", "start": 10.12, "duration": 4.2}, {"text": "comme une seule r\u00e9ponse comptable et", "start": 12.92, "duration": 4.16}, {"text": "techno mais partons quand m\u00eame d'abord", "start": 14.32, "duration": 4.28}, {"text": "des faits statistiques apr\u00e8s les", "start": 17.08, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s territoriales vous avez raison", "start": 18.6, "duration": 3.8}, {"text": "il faut les consid\u00e9rer \u00e9videmment", "start": 20.16, "duration": 5.439}, {"text": "euh la la r\u00e9alit\u00e9 purement statistique", "start": 22.4, "duration": 5.76}, {"text": "d'abord c'est que nous avons connu une", "start": 25.599, "duration": 4.68}, {"text": "baisse d\u00e9mographique d'\u00e9l\u00e8ves de pr\u00e8s de", "start": 28.16, "duration": 5.52}, {"text": "350000 sur ces 4 \u00e0 5 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 30.279, "duration": 5.921}, {"text": "qu'il va y en avoir encore 97000 \u00e0 la", "start": 33.68, "duration": 5.399}, {"text": "rentr\u00e9e prochaine et que donc il y a", "start": 36.2, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9videmment en bonne gestion une capacit\u00e9", "start": 39.079, "duration": 4.8}, {"text": "et une n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 se demander quels", "start": 41.44, "duration": 3.72}, {"text": "sont les recrutements qu'on fait en face", "start": 43.879, "duration": 3.36}, {"text": "pardon \u00e7a s'appelle juste essayer de", "start": 45.16, "duration": 3.52}, {"text": "mettre en miroir la bonne allocation des", "start": 47.239, "duration": 3.761}, {"text": "ressources de l'\u00c9tat face \u00e0 face aux", "start": 48.68, "duration": 3.84}, {"text": "besoins je ne dis pas que tout va bien", "start": 51.0, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui je ne dis pas qu'il y a pas", "start": 52.52, "duration": 2.6}, {"text": "des probl\u00e8mes de classe surcharg\u00e9e je ne", "start": 53.719, "duration": 2.801}, {"text": "dis pas qu'il y a pas des probl\u00e8mes", "start": 55.12, "duration": 3.2}, {"text": "encore une fois de diff\u00e9rence", "start": 56.52, "duration": 4.879}, {"text": "territoriale \u00e9videmment mais nous sommes", "start": 58.32, "duration": 4.96}, {"text": "en commission des finances et nous avons", "start": 61.399, "duration": 4.801}, {"text": "euh un travail commun je crois de faire", "start": 63.28, "duration": 6.68}, {"text": "aboutir un texte qui octroie des moyens", "start": 66.2, "duration": 5.52}, {"text": "minist\u00e8re par minist\u00e8re mission par", "start": 69.96, "duration": 3.96}, {"text": "mission sur les ETP de l'\u00e9ducation", "start": 71.72, "duration": 3.52}, {"text": "nationale concernant les enseignants", "start": 73.92, "duration": 2.6}, {"text": "nous devons le regarder par ce premier", "start": 75.24, "duration": 2.72}, {"text": "prisme qui est celui de la d\u00e9mographie", "start": 76.52, "duration": 3.279}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves c'est tout \u00e0 fait naturel et", "start": 77.96, "duration": 3.36}, {"text": "par ailleurs l'engagement qui est le", "start": 79.799, "duration": 4.801}, {"text": "notre sur les aesh est respectter avec", "start": 81.32, "duration": 5.439}, {"text": "l'embauche l\u00e0 pour le coup de plus 2000", "start": 84.6, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0esh parce que c'est une n\u00e9cessit\u00e9 et", "start": 86.759, "duration": 3.641}, {"text": "tous ceux qui connaissent le sujet le", "start": 89.04, "duration": 3.719}, {"text": "voit bien dans les \u00e9tablissements donc", "start": 90.4, "duration": 4.6}, {"text": "nous r\u00e9pondons en fait \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9", "start": 92.759, "duration": 3.801}, {"text": "mais cette r\u00e9alit\u00e9 elle doit \u00e9videmment", "start": 95.0, "duration": 3.799}, {"text": "se confronter aussi \u00e0 cette m\u00eame justice", "start": 96.56, "duration": 3.879}, {"text": "territoriale que vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 98.799, "duration": 3.521}, {"text": "l'heure j'en conviens tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 100.439, "duration": 4.68}, {"text": "volontiers", "start": 102.32, "duration": 2.799}]}