{"label": "politique", "transcript": [{"text": "comme m\u00eame \u00e0 le dire le pr\u00e9sident R\u00eanal", "start": 0.08, "duration": 5.239}, {"text": "on est dans un moment cl\u00e9 et dans un", "start": 3.0, "duration": 4.36}, {"text": "n\u0153ud et ce n\u0153ud il faut le d\u00e9nouer", "start": 5.319, "duration": 5.4}, {"text": "j'insiste sur des \u00e9l\u00e9ments de la note et", "start": 7.36, "duration": 5.8}, {"text": "l\u00e0 je les cite de brune le maire qui est", "start": 10.719, "duration": 5.32}, {"text": "donc adress\u00e9 au pr\u00e9sident la r\u00e9puique", "start": 13.16, "duration": 5.279}, {"text": "ces d\u00e9cisions les 10 milliards de gel de", "start": 16.039, "duration": 5.121}, {"text": "cr\u00e9dit puisque c'est li\u00e9 10 milliards de", "start": 18.439, "duration": 6.76}, {"text": "gel de cr\u00e9dit et un PLFR en 2024 sont je", "start": 21.16, "duration": 7.6}, {"text": "cite les seuls susceptibles les seuls", "start": 25.199, "duration": 5.56}, {"text": "susceptibles de nous \u00e9viter la", "start": 28.76, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9gradation de la note fran\u00e7aise par", "start": 30.759, "duration": 5.8}, {"text": "Standard and pours le 31 mai 2024 \u00e0", "start": 32.88, "duration": 6.16}, {"text": "quelques semaines des \u00e9lection", "start": 36.559, "duration": 5.801}, {"text": "europ\u00e9ennes il semble donc \u00e0 la lecture", "start": 39.04, "duration": 6.76}, {"text": "de cette note et \u00e7a ne me \u00e7a ne me", "start": 42.36, "duration": 6.0}, {"text": "surprend pas que la", "start": 45.8, "duration": 5.84}, {"text": "d\u00e9gradation de standard et pours ne", "start": 48.36, "duration": 5.879}, {"text": "fasse pas de doute en tous les cas \u00e0 ce", "start": 51.64, "duration": 7.079}, {"text": "moment-l\u00e0 et en fait que \u00e7a a une", "start": 54.239, "duration": 6.561}, {"text": "\u00e9ventuellement une influence mais", "start": 58.719, "duration": 4.921}, {"text": "surtout ce que \u00e7a sous-entend \u00e9galement", "start": 60.8, "duration": 5.28}, {"text": "c'est que la p\u00e9riode est difficile et", "start": 63.64, "duration": 5.76}, {"text": "notamment arrivent les \u00e9lection", "start": 66.08, "duration": 5.96}, {"text": "europ\u00e9enne et je crois comprendre mais", "start": 69.4, "duration": 4.32}, {"text": "vous allez s\u00fbrement me dire que je me", "start": 72.04, "duration": 4.24}, {"text": "trompe que c'est pas de la", "start": 73.72, "duration": 4.96}, {"text": "procrastination en fait vous enjambez", "start": 76.28, "duration": 5.479}, {"text": "l'obstacle des \u00e9lections europ\u00e9ennes en", "start": 78.68, "duration": 4.0}, {"text": "vous", "start": 81.759, "duration": 5.121}, {"text": "disant la situation pourrait nous", "start": 82.68, "duration": 6.16}, {"text": "revenir en boomerang \u00e0 la situation", "start": 86.88, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9e enfin enfin et cetera et donc", "start": 88.84, "duration": 6.319}, {"text": "reportons \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e on enjambe", "start": 92.159, "duration": 7.081}, {"text": "ces \u00e9lections on se refait une sant\u00e9 et", "start": 95.159, "duration": 6.881}, {"text": "finalement les Fran\u00e7ais vont nous suivre", "start": 99.24, "duration": 5.64}, {"text": "le moins qu'on puisse dire c'est que la", "start": 102.04, "duration": 6.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 est arriv\u00e9 fracasser ces", "start": 104.88, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9ventuelles intentions mais je me trompe", "start": 109.0, "duration": 5.56}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 111.88, "duration": 4.64}, {"text": "oui en tout cas je vois bien la", "start": 114.56, "duration": 3.44}, {"text": "conclusion \u00e0 laquelle vous voulez", "start": 116.52, "duration": 3.48}, {"text": "arriver dans le cadre de cette mission", "start": 118.0, "duration": 3.64}, {"text": "non non non c'est pas c'est pas je me", "start": 120.0, "duration": 3.32}, {"text": "pose une question je me trompe peut-\u00eatre", "start": 121.64, "duration": 3.24}, {"text": "monsieur le rapporteur sur ce sujet mais", "start": 123.32, "duration": 3.839}, {"text": "en tout cas je crois voir je je donne je", "start": 124.88, "duration": 4.12}, {"text": "vous donne accord pour le droit au doute", "start": 127.159, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 je crois voir la conclusion \u00e0", "start": 129.0, "duration": 2.68}, {"text": "laquelle vous voulez arriver dans le", "start": 130.679, "duration": 2.601}, {"text": "cadre de cette mission notamment sur ce", "start": 131.68, "duration": 5.08}, {"text": "sujet du PLFR sur ce sujet euh moi je", "start": 133.28, "duration": 5.319}, {"text": "vous dis que \u00e7a n'est pas le cas enfin", "start": 136.76, "duration": 4.199}, {"text": "je veux dire si la boussole des", "start": 138.599, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9cisions que mon gver que j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 140.959, "duration": 2.961}, {"text": "amen\u00e9 \u00e0 prendre avec mon gouvernement", "start": 142.44, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait les \u00e9lections europ\u00e9ennes et le", "start": 143.92, "duration": 5.56}, {"text": "fait de pr\u00e9server euh la majorit\u00e9 avant", "start": 145.92, "duration": 5.84}, {"text": "les europ\u00e9enne pardon on a'aurait pas", "start": 149.48, "duration": 3.6}, {"text": "augment\u00e9 la taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 en", "start": 151.76, "duration": 3.36}, {"text": "janvier on aurait pas annul\u00e9 10", "start": 153.08, "duration": 3.68}, {"text": "milliards d'euros de cr\u00e9dit en f\u00e9vrier", "start": 155.12, "duration": 4.199}, {"text": "on aurait pas doubler les franchises", "start": 156.76, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00e9dicales en mars on naurait pas annonc\u00e9", "start": 159.319, "duration": 5.321}, {"text": "une r\u00e9forme de de l'assurance ch\u00f4mage en", "start": 162.36, "duration": 5.239}, {"text": "avril et en mai enfin je veux dire si la", "start": 164.64, "duration": 4.56}, {"text": "volont\u00e9 c'\u00e9tait pour reprendre vos", "start": 167.599, "duration": 4.161}, {"text": "propos d'enjamber l'obstacle ces", "start": 169.2, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9cisions les auraiit pas prises avant", "start": 171.76, "duration": 3.36}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes et c'est bien", "start": 173.159, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elles \u00e9taient", "start": 175.12, "duration": 2.6}, {"text": "n\u00e9cessaires qu'on les a", "start": 176.319, "duration": 3.84}, {"text": "prise sans se soucier du fait qu'il y", "start": 177.72, "duration": 4.76}, {"text": "avait un scrutin europ\u00e9en dont je", "start": 180.159, "duration": 3.561}, {"text": "rappelle que le Pr\u00e9sident de la", "start": 182.48, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique avait indiqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 183.72, "duration": 2.96}, {"text": "pendant la campagne qu'il \u00e9tait un", "start": 185.36, "duration": 4.239}, {"text": "scrutin avant tout europ\u00e9en et non pas", "start": 186.68, "duration": 6.24}, {"text": "national donc le 26 mars je suis aux", "start": 189.599, "duration": 5.2}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 au Gouvernement je", "start": 192.92, "duration": 4.2}, {"text": "suis interrog\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9 marlex sur", "start": 194.799, "duration": 4.241}, {"text": "la situation des finances publiques je", "start": 197.12, "duration": 3.6}, {"text": "dis qu'il faut de la rigueur j'emploie", "start": 199.04, "duration": 3.32}, {"text": "ce terme et je sais \u00e0 quel point il est", "start": 200.72, "duration": 4.04}, {"text": "connot\u00e9 entre guillemets alerte AFP", "start": 202.36, "duration": 3.879}, {"text": "repris partout le tournant de la rigueur", "start": 204.76, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0al veut de l'aust\u00e9rit\u00e9 avant les", "start": 206.239, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 208.92, "duration": 4.12}, {"text": "donc voil\u00e0 le encore une fois le choix", "start": 210.56, "duration": 4.48}, {"text": "du v\u00e9hicule c'est pas un choix de est-ce", "start": 213.04, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on passe ou pas devant le Parlement", "start": 215.04, "duration": 2.919}, {"text": "c'est pas un choix de est-ce qu'on dit", "start": 216.68, "duration": 2.24}, {"text": "ou pas qu'il va falloir faire des", "start": 217.959, "duration": 3.041}, {"text": "efforts je crois qu'on l'a dit je crois", "start": 218.92, "duration": 3.039}, {"text": "qu'on a pris un certain nombre de", "start": 221.0, "duration": 2.76}, {"text": "mesures qui ont montr\u00e9 qu'on demandait", "start": 221.959, "duration": 3.241}, {"text": "oui des efforts au fran\u00e7ais qu'on", "start": 223.76, "duration": 4.0}, {"text": "demandait aussi des effort \u00e9videmment \u00e0", "start": 225.2, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat ensuite sur les agences de", "start": 227.76, "duration": 4.199}, {"text": "notation vous y avez fait r\u00e9f\u00e9rence moi", "start": 229.76, "duration": 3.64}, {"text": "je consid\u00e8re en tant que responsable", "start": 231.959, "duration": 2.48}, {"text": "politique fran\u00e7ais que j'ai pas \u00e0", "start": 233.4, "duration": 2.28}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions pour les agences", "start": 234.439, "duration": 3.08}, {"text": "de notation moi je prends des d\u00e9cisions", "start": 235.68, "duration": 4.119}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais la seule question qui", "start": 237.519, "duration": 3.64}, {"text": "m'importe dans les fonctions qui sont", "start": 239.799, "duration": 3.681}, {"text": "les miennes queles qui \u00e9t\u00e9 mes fonctions", "start": 241.159, "duration": 3.841}, {"text": "c'est de savoir si les d\u00e9cisions que je", "start": 243.48, "duration": 2.959}, {"text": "prends elles sont utiles pour mes", "start": 245.0, "duration": 3.2}, {"text": "concitoyens et pour les fran\u00e7ais ou pas", "start": 246.439, "duration": 3.761}, {"text": "et oui on a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 prendre avec mon", "start": 248.2, "duration": 4.239}, {"text": "gouvernement des d\u00e9cisions difficiles et", "start": 250.2, "duration": 3.44}, {"text": "si on les a pris c'est parce qu'on a", "start": 252.439, "duration": 2.64}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'elles \u00e9taient utiles pour", "start": 253.64, "duration": 3.08}, {"text": "le pays et pour les Fran\u00e7ais pas pour", "start": 255.079, "duration": 3.241}, {"text": "d'autres acteurs et pas pour des", "start": 256.72, "duration": 5.39}, {"text": "consid\u00e9rations \u00e9lectorales", "start": 258.32, "duration": 9.03}, {"text": "[Musique]", "start": 262.11, "duration": 5.24}]}