{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'ex Premier ministre Gabriel Atal", "start": 0.0, "duration": 3.679}, {"text": "acteur dans une s\u00e9rie fran\u00e7aise c'est", "start": 1.88, "duration": 3.999}, {"text": "c'est impressionnant ce coll\u00e8ge les", "start": 3.679, "duration": 3.64}, {"text": "massifs de fleurs les sculptures", "start": 5.879, "duration": 3.68}, {"text": "gonflables tout semble parfait l'extrait", "start": 7.319, "duration": 3.721}, {"text": "que l'on vient de voir a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9", "start": 9.559, "duration": 3.601}, {"text": "hier mercredi 6 novembre il s'agit de la", "start": 11.04, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9rie askip une s\u00e9rie destin\u00e9e au 9 12", "start": 13.16, "duration": 4.0}, {"text": "ans et diffus\u00e9 sur France TV et sur", "start": 15.4, "duration": 3.28}, {"text": "l'application pour enfants au coup", "start": 17.16, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00e9pisode en question a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 fin", "start": 18.68, "duration": 3.839}, {"text": "2023 alors que Gabriel Atal \u00e9tait encore", "start": 20.279, "duration": 4.08}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale il y", "start": 22.519, "duration": 3.361}, {"text": "joue son propre r\u00f4le donc celui d'un", "start": 24.359, "duration": 3.16}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation qui se rend dans", "start": 25.88, "duration": 4.08}, {"text": "un coll\u00e8ge vous \u00eates la s\u00e9curit\u00e9 ah non", "start": 27.519, "duration": 5.001}, {"text": "mais c'est flatteur il y a personne il y", "start": 29.96, "duration": 5.119}, {"text": "a pas de de documentaliste l'\u00e9pisode est", "start": 32.52, "duration": 4.08}, {"text": "enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 la lutte contre", "start": 35.079, "duration": 3.441}, {"text": "le harc\u00e8lement scolaire une COS qu'il a", "start": 36.6, "duration": 3.68}, {"text": "notamment port\u00e9 quand il \u00e9tait ministre", "start": 38.52, "duration": 3.44}, {"text": "dans le sc\u00e9nario l'un des personnages de", "start": 40.28, "duration": 4.04}, {"text": "la s\u00e9rie donc Aslan est harcel\u00e9 apr\u00e8s", "start": 41.96, "duration": 4.2}, {"text": "qu'une vid\u00e9o lui b\u00e9gayant est circul\u00e9", "start": 44.32, "duration": 3.16}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux il en vient", "start": 46.16, "duration": 3.039}, {"text": "finalement \u00e0 en parler au ministre qui", "start": 47.48, "duration": 3.28}, {"text": "est donc Gabriel Atal \u00e0 Notter que", "start": 49.199, "duration": 3.481}, {"text": "Gabriel Atal avait d\u00e9j\u00e0 suivi des cours", "start": 50.76, "duration": 3.72}, {"text": "de th\u00e9\u00e2tre et fait de la figuration dans", "start": 52.68, "duration": 3.92}, {"text": "un film de Christophe Honor\u00e9 c'\u00e9tait la", "start": 54.48, "duration": 4.079}, {"text": "belle personne en 2008 alors qu'il avait", "start": 56.6, "duration": 5.32}, {"text": "19 ans", "start": 58.559, "duration": 3.361}]}