{"label": "politique", "transcript": [{"text": "monsieur le Pr\u00e9sident et monsieur le", "start": 0.04, "duration": 3.879}, {"text": "rapporteur d'abord vous avez dit ce", "start": 1.96, "duration": 3.799}, {"text": "sujet des finances publiques il vient de", "start": 3.919, "duration": 4.0}, {"text": "loin et je vous rejoins sur ce sujet \u00e7a", "start": 5.759, "duration": 4.001}, {"text": "fait 50 ans que la France n'a pas vot\u00e9", "start": 7.919, "duration": 5.121}, {"text": "un budget \u00e0 l'\u00e9quilibre oui nous sommes", "start": 9.76, "duration": 5.879}, {"text": "tr\u00e8s en d\u00e9calage avec les Allemands sur", "start": 13.04, "duration": 3.999}, {"text": "la situation de nos finances publiques", "start": 15.639, "duration": 3.361}, {"text": "quand on regarde la progression c'est \u00e0", "start": 17.039, "duration": 4.32}, {"text": "partir de 2008 que l'\u00e9cart n'a cess\u00e9 de", "start": 19.0, "duration": 3.72}, {"text": "se creuser entre la France et", "start": 21.359, "duration": 3.601}, {"text": "l'Allemagne de ce point de vue l\u00e0 vous", "start": 22.72, "duration": 4.399}, {"text": "avez ensuite fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \u00e0 \u00e0 Bruno", "start": 24.96, "duration": 5.639}, {"text": "Le Maire en en \u00e9voquant son son", "start": 27.119, "duration": 5.12}, {"text": "obsession des endetter la France je le", "start": 30.599, "duration": 4.401}, {"text": "confirme et je veux le dire ici et je ne", "start": 32.239, "duration": 5.121}, {"text": "le dis pas ici pour vous ou pour cette", "start": 35.0, "duration": 6.039}, {"text": "mission flash je trouve assez scandaleux", "start": 37.36, "duration": 6.28}, {"text": "le proc\u00e8s m\u00e9diatique politique qui lui", "start": 41.039, "duration": 4.441}, {"text": "est fait dans beaucoup de cercles moi", "start": 43.64, "duration": 3.759}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fier d'\u00eatre le ministre", "start": 45.48, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s de Bruno Lemer puis", "start": 47.399, "duration": 2.961}, {"text": "d'\u00eatre son coll\u00e8gue et ensuite de le", "start": 48.879, "duration": 3.601}, {"text": "compter dans mon gouvernement et je n'ai", "start": 50.36, "duration": 4.039}, {"text": "toujours vu qu'un ministre de l'\u00e9conomie", "start": 52.48, "duration": 4.239}, {"text": "et des finances d'abord effectivement", "start": 54.399, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s soucieux de tenir les comptes", "start": 56.719, "duration": 4.401}, {"text": "publics de la France tr\u00e8s soucieux de", "start": 58.32, "duration": 4.84}, {"text": "tenir l'\u00e9conomie de la France de", "start": 61.12, "duration": 3.92}, {"text": "permettre \u00e0 nos entreprises notamment de", "start": 63.16, "duration": 4.08}, {"text": "tenir dans des moments de crise", "start": 65.04, "duration": 4.32}, {"text": "gravissime que nous avons connu je pense", "start": 67.24, "duration": 4.239}, {"text": "notamment \u00e0 la crise sanitaire et \u00e0 la", "start": 69.36, "duration": 7.079}, {"text": "crise de l'inflation ensuite sur l'ann\u00e9e", "start": 71.479, "duration": 6.561}, {"text": "2", "start": 76.439, "duration": 4.161}, {"text": "23 je peux r\u00e9pondre sur un certain", "start": 78.04, "duration": 3.719}, {"text": "nombre de pr\u00e9visions qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 80.6, "duration": 2.519}, {"text": "faites et sur la pr\u00e9sentation du budget", "start": 81.759, "duration": 4.32}, {"text": "pour 2023 effectivement effectivement je", "start": 83.119, "duration": 4.281}, {"text": "me souviens tr\u00e8s bien des annonces de", "start": 86.079, "duration": 3.36}, {"text": "Bruno LEM maire sur un budget \u00e0 l'euro", "start": 87.4, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e8s et quand vous regardez l'ex\u00e9cution", "start": 89.439, "duration": 4.841}, {"text": "et quand vous regardez l'ex\u00e9cution du", "start": 92.28, "duration": 4.76}, {"text": "budget 2023 vous l'avez dit le d\u00e9ficit", "start": 94.28, "duration": 4.64}, {"text": "et le sold est sup\u00e9rieur \u00e0 ce qui \u00e9tait", "start": 97.04, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9vu mais est-ce que les d\u00e9penses de", "start": 98.92, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00c9tat sont sup\u00e9rieures \u00e0 ce qui avait", "start": 101.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu lors de la pr\u00e9sentation du", "start": 103.72, "duration": 3.32}, {"text": "budget 2023 en tout cas lors de", "start": 105.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'adoption du PLF 2023 la r\u00e9ponse est", "start": 107.04, "duration": 6.96}, {"text": "non quand ce budget a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 qu'il", "start": 110.04, "duration": 5.84}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 dit qu'il \u00e9tait \u00e0 l'europress C", "start": 114.0, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment pour les d\u00e9penses de l'\u00c9tat", "start": 115.88, "duration": 5.559}, {"text": "et je note que dans l'ex\u00e9cution du", "start": 118.32, "duration": 5.2}, {"text": "budget", "start": 121.439, "duration": 5.561}, {"text": "2023 les d\u00e9penses de l'\u00c9tat ne sont pas", "start": 123.52, "duration": 6.28}, {"text": "en \u00e9cart avec ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu", "start": 127.0, "duration": 3.84}, {"text": "dans sa construction et dans son", "start": 129.8, "duration": 3.32}, {"text": "adoption par le Parlement c'est bien la", "start": 130.84, "duration": 4.28}, {"text": "chute brutale dans les recettes", "start": 133.12, "duration": 3.92}, {"text": "singuli\u00e8rement en fin d'ann\u00e9e qui", "start": 135.12, "duration": 3.759}, {"text": "explique je crois une tr\u00e8s grande partie", "start": 137.04, "duration": 4.559}, {"text": "cas une partie importante du d\u00e9calage du", "start": 138.879, "duration": 5.64}, {"text": "solde ensuite sur ce sujet-l\u00e0 il y a une", "start": 141.599, "duration": 4.521}, {"text": "mission de l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 144.519, "duration": 3.281}, {"text": "finances vous avez vous-m\u00eame men\u00e9 des", "start": 146.12, "duration": 3.839}, {"text": "travaux des \u00e9conomistes ont produit des", "start": 147.8, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9tude qui montre que pour 80 % de cet", "start": 149.959, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9cart de pr\u00e9vision de recette il s'agit", "start": 152.92, "duration": 3.959}, {"text": "de facteurs exog\u00e8ne", "start": 154.56, "duration": 4.319}, {"text": "exog\u00e8ne et quand je faisais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0", "start": 156.879, "duration": 3.481}, {"text": "l'Allemagne \u00e9videmment qu' partent pas", "start": 158.879, "duration": 3.801}, {"text": "du m\u00eame point que nous mais je faisais", "start": 160.36, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence au fait que eux-m\u00eames ont eu", "start": 162.68, "duration": 3.24}, {"text": "dans leur pr\u00e9vision de recette et dans", "start": 164.56, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9lasticit\u00e9 de leur recette par rapport", "start": 165.92, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 la croissance cette mauvaise surprise", "start": 167.959, "duration": 4.961}, {"text": "aussi donc cette mauvaise surprise sur", "start": 170.0, "duration": 4.64}, {"text": "des recettes moins importante que pr\u00e9vu", "start": 172.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tant donn\u00e9 une croissance donn\u00e9e ne", "start": 174.64, "duration": 4.4}, {"text": "sont pas propres qu'\u00e0 la France c'est", "start": 177.12, "duration": 3.56}, {"text": "cela que je vous voulaz indiquer ensuite", "start": 179.04, "duration": 3.119}, {"text": "vous m'avez pos\u00e9 des questions monsieur", "start": 180.68, "duration": 3.479}, {"text": "le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral sur la fin de", "start": 182.159, "duration": 4.44}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 je pense que c'est des", "start": 184.159, "duration": 3.921}, {"text": "questions que vous pourrez adresser \u00e0 ma", "start": 186.599, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur puisque je le disais", "start": 188.08, "duration": 3.239}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e0 ce moment-l\u00e0 ministre de", "start": 189.68, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et de la jeunesse", "start": 191.319, "duration": 4.721}, {"text": "typiquement sur la note que vous \u00e9voquez", "start": 193.799, "duration": 4.561}, {"text": "du 7 d\u00e9cembre 2023 je n'en \u00e9tais pas", "start": 196.04, "duration": 3.64}, {"text": "destinataire donc je pas vous faire de", "start": 198.36, "duration": 3.56}, {"text": "commentaire sur une note de la direction", "start": 199.68, "duration": 3.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor don je n'\u00e9tais pas", "start": 201.92, "duration": 4.2}, {"text": "destinataire dans mes fonctions de", "start": 203.28, "duration": 5.0}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale euh et", "start": 206.12, "duration": 4.72}, {"text": "euh et de la jeunesse ensuite vous dites", "start": 208.28, "duration": 4.8}, {"text": "que les administrations ont toujours \u00e9t\u00e9", "start": 210.84, "duration": 4.72}, {"text": "en avance pour faire des alertes je vous", "start": 213.08, "duration": 4.079}, {"text": "remercie d'abord de saluer la qualit\u00e9 de", "start": 215.56, "duration": 4.28}, {"text": "nos administration et de nos agents", "start": 217.159, "duration": 4.72}, {"text": "publics c'est vrai nous avons la chance", "start": 219.84, "duration": 4.44}, {"text": "en France d'avoir une tr\u00e8s bonne", "start": 221.879, "duration": 4.801}, {"text": "administration \u00e0 Bery \u00e9videmment avec", "start": 224.28, "duration": 3.44}, {"text": "des personnes qui travaillent sur ces", "start": 226.68, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9visions et moi jamais je ne remettrai", "start": 227.72, "duration": 5.719}, {"text": "en cause leur travail je ne chercherai \u00e0", "start": 230.56, "duration": 6.16}, {"text": "les charger sur ces sujetsl ensuite", "start": 233.439, "duration": 5.401}, {"text": "eux-m\u00eames dans les alertes qu'il", "start": 236.72, "duration": 3.68}, {"text": "formulent et je peux vous dire qu'il", "start": 238.84, "duration": 2.679}, {"text": "peut y en avoir un certain nombre en", "start": 240.4, "duration": 2.839}, {"text": "cours d'ann\u00e9e recommande assez", "start": 241.519, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement d'attendre que les alertes", "start": 243.239, "duration": 3.36}, {"text": "soient confirm\u00e9es avant d'en tirer des", "start": 244.799, "duration": 3.601}, {"text": "cons\u00e9quences soit en communication pour", "start": 246.599, "duration": 3.36}, {"text": "annoncer certaines choses soit pour", "start": 248.4, "duration": 3.32}, {"text": "prendre un certain nombre de d\u00e9cisions", "start": 249.959, "duration": 3.64}, {"text": "tout simplement parce que l'\u00e9conomie est", "start": 251.72, "duration": 4.239}, {"text": "une mati\u00e8re fluctuante qui d\u00e9pend de", "start": 253.599, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup de param\u00e8tres et singuli\u00e8rement", "start": 255.959, "duration": 3.041}, {"text": "dans le moment qu'on traverse", "start": 257.919, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui de param\u00e8tres g\u00e9opolitiques", "start": 259.0, "duration": 4.28}, {"text": "donc quand les administrations et encore", "start": 261.519, "duration": 3.001}, {"text": "une fois je parle ici d'une p\u00e9riode o\u00f9", "start": 263.28, "duration": 2.16}, {"text": "je n'\u00e9tais pas Premier ministre je", "start": 264.52, "duration": 2.32}, {"text": "n'\u00e9tais pas destinataire de ces notes", "start": 265.44, "duration": 3.039}, {"text": "donc je prends quelque part la parole", "start": 266.84, "duration": 3.16}, {"text": "pour ma pr\u00e9d\u00e9cesseur que vous", "start": 268.479, "duration": 3.601}, {"text": "auditionnerz et en d\u00e9fense entre", "start": 270.0, "duration": 4.44}, {"text": "guillemets sur ce sujet quand vous", "start": 272.08, "duration": 3.8}, {"text": "pouvez recevoir une note de la direction", "start": 274.44, "duration": 2.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor comme \u00e7a", "start": 275.88, "duration": 3.24}, {"text": "manifestement \u00e9t\u00e9 le cas en d\u00e9cembre", "start": 277.08, "duration": 5.04}, {"text": "2023 qui vous fait part d'un risque de", "start": 279.12, "duration": 4.359}, {"text": "diminution de recette par rapport \u00e0 ce", "start": 282.12, "duration": 4.359}, {"text": "qui \u00e9tait anticip\u00e9 ou escompt\u00e9 mais dans", "start": 283.479, "duration": 4.761}, {"text": "cette note si on vous dit c'est pas", "start": 286.479, "duration": 3.44}, {"text": "encore certain c'est pas mat\u00e9rialis\u00e9 ce", "start": 288.24, "duration": 3.36}, {"text": "sont de premiers signaux on vous incite", "start": 289.919, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 la prudence \u00e0 ne pas communiquer sur", "start": 291.6, "duration": 4.8}, {"text": "ce sujet oui je crois que il est bon de", "start": 293.24, "duration": 4.399}, {"text": "suivre les recommandations qui sont", "start": 296.4, "duration": 2.44}, {"text": "faites l'important c'est de prendre des", "start": 297.639, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9cisions ensuite et moi pour ce qui est", "start": 298.84, "duration": 4.76}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2024 \u00e0 partir du 9 janvier", "start": 301.12, "duration": 4.24}, {"text": "date \u00e0 laquelle j'ai pris mes fonctions", "start": 303.6, "duration": 3.08}, {"text": "je vous ai rappel\u00e9 un certain nombre de", "start": 305.36, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prise sur la", "start": 306.68, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9vision du sold puisque c'\u00e9tait votre", "start": 309.52, "duration": 4.679}, {"text": "question aussi sur 2024 et de la cible", "start": 311.52, "duration": 7.04}, {"text": "de d\u00e9ficit le passage du 4,4 % au", "start": 314.199, "duration": 8.521}, {"text": "5,1 %. il se fait au moment de la", "start": 318.56, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9vision du programme de stabilit\u00e9 il se", "start": 322.72, "duration": 3.56}, {"text": "fait apr\u00e8s que nous ayons les comptes", "start": 324.8, "duration": 4.0}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s pour l'ann\u00e9e 2023 je rappelle", "start": 326.28, "duration": 5.0}, {"text": "que c'est en mars de m\u00e9moire le 26 mars", "start": 328.8, "duration": 4.399}, {"text": "que l'INC arr\u00eate les comptes pour", "start": 331.28, "duration": 3.84}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 il faut \u00e9videmment cette", "start": 333.199, "duration": 3.72}, {"text": "base pour construire une nouvelle cible", "start": 335.12, "duration": 3.359}, {"text": "de d\u00e9ficit sur 2024 mais on n' pas", "start": 336.919, "duration": 3.041}, {"text": "attendu le mois d'avril et la", "start": 338.479, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9sentation du pestab pour prendre un", "start": 339.96, "duration": 2.92}, {"text": "certain nombre de d\u00e9cisions de finances", "start": 341.72, "duration": 3.039}, {"text": "publiqu puisque la hausse de la taxe sur", "start": 342.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 le d\u00e9cret d'annulation de", "start": 344.759, "duration": 4.081}, {"text": "10 milliards des mesures d'\u00e9conomie dans", "start": 346.68, "duration": 3.56}, {"text": "la sph\u00e8re sociale avec les franchises", "start": 348.84, "duration": 3.28}, {"text": "avaient d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par", "start": 350.24, "duration": 4.99}, {"text": "mon gouvernement", "start": 352.12, "duration": 8.35}, {"text": "[Musique]", "start": 355.23, "duration": 5.24}]}