{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la Zara qui repr\u00e9sentait la France \u00e0", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'Eurovision ce weekend a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9", "start": 1.74, "duration": 4.26}, {"text": "pour ce geste", "start": 3.36, "duration": 4.2}, {"text": "on t'explique alors samedi soir c'\u00e9tait", "start": 6.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'Eurovision un concours musical qui", "start": 7.56, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9unit tous les pays membres de l'Union", "start": 9.36, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9enne la France qui \u00e9tait", "start": 10.92, "duration": 2.94}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9e par l'azara faisait partie", "start": 12.12, "duration": 3.12}, {"text": "des favoris de cette ann\u00e9e sauf qu'au", "start": 13.86, "duration": 2.759}, {"text": "moment de d\u00e9couvrir le r\u00e9sultat samedi", "start": 15.24, "duration": 3.0}, {"text": "soir la chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise a fait un", "start": 16.619, "duration": 4.341}, {"text": "geste qui a choqu\u00e9", "start": 18.24, "duration": 2.72}, {"text": "certains ont pens\u00e9 que c'\u00e9tait un doigt", "start": 21.48, "duration": 2.94}, {"text": "d'honneur d'autres un toz mais alors", "start": 23.039, "duration": 2.761}, {"text": "qu'en est-il vraiment la chanteuse a", "start": 24.42, "duration": 2.88}, {"text": "expliqu\u00e9 qu'il s'agissait bien d'un toz", "start": 25.8, "duration": 2.94}, {"text": "et que ce n'\u00e9tait en aucun cas un doigt", "start": 27.3, "duration": 2.639}, {"text": "d'honneur elle a pr\u00e9cis\u00e9 que ce n'\u00e9tait", "start": 28.74, "duration": 3.18}, {"text": "pas un geste n\u00e9gatif mais plut\u00f4t je cite", "start": 29.939, "duration": 3.78}, {"text": "un geste de d\u00e9ception qu'on utilise", "start": 31.92, "duration": 3.299}, {"text": "entre amis avant de s'excuser quelques", "start": 33.719, "duration": 2.641}, {"text": "heures plus tard sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 35.219, "duration": 3.0}, {"text": "la Zara a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e pour", "start": 36.36, "duration": 3.359}, {"text": "avoir quitt\u00e9 la soir\u00e9e avant l'annonce", "start": 38.219, "duration": 2.761}, {"text": "du gagnant elle s'est justifi\u00e9e en", "start": 39.719, "duration": 2.581}, {"text": "expliquant avoir eu envie d'aller aux", "start": 40.98, "duration": 2.579}, {"text": "toilettes \u00e0 ce moment-l\u00e0 la France a", "start": 42.3, "duration": 3.0}, {"text": "termin\u00e9 16e au classement g\u00e9n\u00e9ral et", "start": 43.559, "duration": 2.881}, {"text": "c'est la Su\u00e8de qui a remport\u00e9 le", "start": 45.3, "duration": 3.56}, {"text": "concours cette ann\u00e9e", "start": 46.44, "duration": 2.42}]}