{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 12.33, "duration": 4.689}, {"text": "[Musique]", "start": 30.29, "duration": 9.46}, {"text": "tout de suite sur public", "start": 40.52, "duration": 3.039}, {"text": "[Musique]", "start": 44.21, "duration": 8.029}, {"text": "Senna dans un espace optimis\u00e9 con\u00e7u au", "start": 48.84, "duration": 5.96}, {"text": "millim\u00e8tres pr\u00e8s et sur mesure on se", "start": 52.239, "duration": 5.721}, {"text": "sent d\u00e9mesur\u00e9ment bien regardez votre", "start": 54.8, "duration": 6.92}, {"text": "programme avec schmi premier fabricant", "start": 57.96, "duration": 6.38}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 61.72, "duration": 6.79}, {"text": "[Musique]", "start": 64.34, "duration": 4.17}, {"text": "fran\u00e7ais bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 68.92, "duration": 4.4}, {"text": "tous Bienvenue c'est sens public des", "start": 71.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bats des chroniques des reportages", "start": 73.32, "duration": 3.28}, {"text": "c'est ce que l'on vous propose tous les", "start": 74.96, "duration": 4.839}, {"text": "jours du lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h sur", "start": 76.6, "duration": 5.8}, {"text": "Public S\u00e9nat comment se d\u00e9marquer", "start": 79.799, "duration": 5.121}, {"text": "d'Emmanuel Macron sans se couper du", "start": 82.4, "duration": 5.28}, {"text": "soutien des macronistes c'est l'\u00e9quation", "start": 84.92, "duration": 5.159}, {"text": "compliqu\u00e9e que le nouveau premier", "start": 87.68, "duration": 4.24}, {"text": "ministre doit r\u00e9soudre Michel Barnier", "start": 90.079, "duration": 4.121}, {"text": "est au journ\u00e9e parlementaire d'ensemble", "start": 91.92, "duration": 4.32}, {"text": "pour la R\u00e9publique notamment ce soir il", "start": 94.2, "duration": 4.44}, {"text": "y joue une partie de sa long\u00e9vit\u00e9", "start": 96.24, "duration": 5.4}, {"text": "politique la majorit\u00e9 introuvable ce", "start": 98.64, "duration": 5.24}, {"text": "sera notre premier th\u00e8me dans une minute", "start": 101.64, "duration": 4.24}, {"text": "et puis dans la seconde partie de notre", "start": 103.88, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9mission un d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9 avec cette", "start": 105.88, "duration": 3.96}, {"text": "question faut-il interdire les", "start": 107.84, "duration": 3.959}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones portables dans les coll\u00e8ges", "start": 109.84, "duration": 4.12}, {"text": "la mesure est test\u00e9e dans 200", "start": 111.799, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9tablissements comme ici \u00e0", "start": 113.96, "duration": 5.6}, {"text": "l'Orient quand on rentre ben d\u00e9j\u00e0 on \u00e9t", "start": 116.2, "duration": 6.239}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 pour ben parce que c'est dans le", "start": 119.56, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e8glement et puis aussi ben on n pas", "start": 122.439, "duration": 3.72}, {"text": "besoin vraiment de l'avoir", "start": 124.479, "duration": 5.081}, {"text": "allum\u00e9 ben ensuite on d\u00e9pose dans le", "start": 126.159, "duration": 6.8}, {"text": "casier comme \u00e7a ben on le laisse \u00e7a", "start": 129.56, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9vite qu'on soit tent\u00e9 de le rallumer ou", "start": 132.959, "duration": 4.601}, {"text": "de le le", "start": 135.12, "duration": 5.08}, {"text": "regarder trouble de la tension r\u00e9sultat", "start": 137.56, "duration": 5.6}, {"text": "scolaires en berne harc\u00e8lement certains", "start": 140.2, "duration": 5.56}, {"text": "sp\u00e9cialistes des neurosciences affirment", "start": 143.16, "duration": 4.159}, {"text": "que notre soci\u00e9t\u00e9 est en train de", "start": 145.76, "duration": 4.24}, {"text": "fabriquer des cr\u00e9tins num\u00e9riques", "start": 147.319, "duration": 4.64}, {"text": "interdiction des smartphones est-elle la", "start": 150.0, "duration": 4.64}, {"text": "seule la meilleure solution r\u00e9ponse dans", "start": 151.959, "duration": 6.161}, {"text": "tris qu4 d'heure mais d'abord encore une", "start": 154.64, "duration": 5.519}, {"text": "journ\u00e9e charg\u00e9e pour Michel Barnier il a", "start": 158.12, "duration": 3.759}, {"text": "promis du changement et des ruptures", "start": 160.159, "duration": 3.921}, {"text": "mais comment les incarner dans un", "start": 161.879, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement Flora", "start": 164.08, "duration": 4.32}, {"text": "sauvage 5 jours apr\u00e8s sa nomination \u00e0", "start": 165.68, "duration": 4.88}, {"text": "Matignon Michel Barnier poursuit les", "start": 168.4, "duration": 4.04}, {"text": "consultations \u00e0 droite et au centre", "start": 170.56, "duration": 3.8}, {"text": "attendu \u00e0 Rony sur sc\u00e8ne ce soir aux", "start": 172.44, "duration": 3.439}, {"text": "journ\u00e9es parlementaire des d\u00e9put\u00e9s et", "start": 174.36, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00e9nateurs macronistes le nouveau Premier", "start": 175.879, "duration": 4.44}, {"text": "ministre doit s'assurer les appuis au", "start": 177.959, "duration": 5.041}, {"text": "Parlement avant l'examen du budget mais", "start": 180.319, "duration": 4.521}, {"text": "les macronistes issus des rangs de la", "start": 183.0, "duration": 4.319}, {"text": "gauche sont r\u00e9serv\u00e9s la confiance n'est", "start": 184.84, "duration": 4.44}, {"text": "pas automatique je l'ai dit je vous le", "start": 187.319, "duration": 4.521}, {"text": "redis merci en l'\u00e9tat personne ne sait", "start": 189.28, "duration": 4.2}, {"text": "o\u00f9 on va donc on sait qui on sait", "start": 191.84, "duration": 2.64}, {"text": "toujours pas pourquoi et tant que moi", "start": 193.48, "duration": 2.0}, {"text": "j'ai pas le pourquoi je ne prends pas de", "start": 194.48, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9cision \u00e0 l'ouverture des journ\u00e9es", "start": 195.48, "duration": 3.2}, {"text": "parlementaires d'ensemble pour la", "start": 197.36, "duration": 4.12}, {"text": "R\u00e9publique gabrielal l'ex locataire de", "start": 198.68, "duration": 4.839}, {"text": "matigon a revendiqu\u00e9 le droit d'\u00eatre", "start": 201.48, "duration": 4.72}, {"text": "exigeant comme l'explique Thomas kaznav", "start": 203.519, "duration": 4.161}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des comptes", "start": 206.2, "duration": 3.64}, {"text": "publics desmionnaires question c'est", "start": 207.68, "duration": 4.199}, {"text": "souhaite participer \u00e0 ce gouvernement", "start": 209.84, "duration": 3.599}, {"text": "est-ce qu'on fait nous on veut faire", "start": 211.879, "duration": 5.121}, {"text": "r\u00e9ussir le gouvernement Barnier \u00e0", "start": 213.439, "duration": 4.8}, {"text": "quelles conditions sur quelle feuille de", "start": 217.0, "duration": 3.159}, {"text": "route quelle sera sa d\u00e9claration de", "start": 218.239, "duration": 4.241}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale je crois que Michel", "start": 220.159, "duration": 3.601}, {"text": "Barnier est tout \u00e0 fait lucide sur ce", "start": 222.48, "duration": 3.44}, {"text": "sujet il sait que le gros de ses troupe", "start": 223.76, "duration": 3.16}, {"text": "dans le soutien il se trouve dans le", "start": 225.92, "duration": 2.8}, {"text": "bloc central auquel nous appartenons", "start": 226.92, "duration": 3.319}, {"text": "re\u00e7u ce matin par le nouveau Premier", "start": 228.72, "duration": 3.32}, {"text": "ministre Herv\u00e9 Marseille le patron de", "start": 230.239, "duration": 4.041}, {"text": "l'UDI appelle de ses vux un gouvernement", "start": 232.04, "duration": 4.32}, {"text": "le plus rassembleur possible on voit", "start": 234.28, "duration": 4.76}, {"text": "bien qu'il a commenc\u00e9 des consultations", "start": 236.36, "duration": 4.68}, {"text": "qui visible", "start": 239.04, "duration": 4.8}, {"text": "vont se prolonger il prend son temps", "start": 241.04, "duration": 4.8}, {"text": "alors certains sont peut-\u00eatre impatients", "start": 243.84, "duration": 3.759}, {"text": "mais je crois que c'est n\u00e9cessaire cont", "start": 245.84, "duration": 4.92}, {"text": "tenu de la complexit\u00e9 des sujets de", "start": 247.599, "duration": 4.92}, {"text": "prendre le temps de parler avec tout le", "start": 250.76, "duration": 4.319}, {"text": "monde que ce soit dans la majorit\u00e9", "start": 252.519, "duration": 6.481}, {"text": "sortante que ce soit avec la gauche il", "start": 255.079, "duration": 6.321}, {"text": "faut trouver des voies de passage et des", "start": 259.0, "duration": 3.88}, {"text": "solutions pour trouver ces voies de", "start": 261.4, "duration": 3.519}, {"text": "passage Michel Barnier ser rend mercredi", "start": 262.88, "duration": 3.48}, {"text": "au journ\u00e9es parlementaire du parti", "start": 264.919, "duration": 4.041}, {"text": "horizon d'\u00c9douard Philippe et jeudi \u00e0", "start": 266.36, "duration": 6.16}, {"text": "celle DLR \u00e0 h le camp pr\u00e9sidentiel est", "start": 268.96, "duration": 5.6}, {"text": "en plein doute et Michel Barnier doit", "start": 272.52, "duration": 4.08}, {"text": "les convaincre les s\u00e9duire c'est l'", "start": 274.56, "duration": 3.84}, {"text": "hisistoire d'une majorit\u00e9 impossible que", "start": 276.6, "duration": 3.12}, {"text": "l'on vous raconte ce soir avec Laur", "start": 278.4, "duration": 3.239}, {"text": "Salvin bonsoir bienvenue vous \u00eates", "start": 279.72, "duration": 3.16}, {"text": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'Institut de", "start": 281.639, "duration": 3.84}, {"text": "sondage verriant Adrien matou bonsoir et", "start": 282.88, "duration": 4.2}, {"text": "bienvenue vous \u00eates r\u00e9dacteur en chef du", "start": 285.479, "duration": 3.481}, {"text": "service politique de Marianne et", "start": 287.08, "duration": 3.64}, {"text": "j'accueille Sophie de Ravinel \u00e9itoriste", "start": 288.96, "duration": 4.04}, {"text": "politique bonsoir Sophie bienvenue \u00e0 \u00e0", "start": 290.72, "duration": 4.96}, {"text": "vous Michel Barnier qui s'adresse ce", "start": 293.0, "duration": 5.039}, {"text": "soir au d\u00e9put\u00e9s s\u00e9nateur de de la", "start": 295.68, "duration": 5.84}, {"text": "coalition Macron entreer Benjamin Morel", "start": 298.039, "duration": 4.961}, {"text": "c'est c'est pas bien d'arriver en retard", "start": 301.52, "duration": 3.88}, {"text": "dans une \u00e9mission surtout quand surtout", "start": 303.0, "duration": 3.639}, {"text": "quand on est c'est pour \u00e7a je fais", "start": 305.4, "duration": 2.72}, {"text": "expr\u00e8s vous pouvez pas rentrer", "start": 306.639, "duration": 3.56}, {"text": "discr\u00e8tement bienvenue Bienvenue \u00e0 vous", "start": 308.12, "duration": 3.799}, {"text": "vous \u00eates constitutionnaliste je \u00eatre", "start": 310.199, "duration": 3.041}, {"text": "sympa je vais quand m\u00eame donner le titre", "start": 311.919, "duration": 3.801}, {"text": "de votre livre le Parlement temple de la", "start": 313.24, "duration": 5.239}, {"text": "R\u00e9publique de 1789 \u00e0 nos jours aux", "start": 315.72, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9ditions pass\u00e9 compos\u00e9 allez on est au", "start": 318.479, "duration": 3.601}, {"text": "complet on peut d\u00e9marrer je commence", "start": 320.36, "duration": 4.08}, {"text": "avec vous lor Salvin donc rendez-vous", "start": 322.08, "duration": 4.559}, {"text": "avec les les les parlementaires", "start": 324.44, "duration": 4.08}, {"text": "d'ensemble pour la R\u00e9publique c'est quoi", "start": 326.639, "duration": 3.4}, {"text": "c'est un je parlais d'une d'un camp", "start": 328.52, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en plein doute c'est un jeu", "start": 330.039, "duration": 3.88}, {"text": "de s\u00e9duction c'est euh c'est un", "start": 331.56, "duration": 4.12}, {"text": "casse-t\u00eate pour Michel Barnier comment", "start": 333.919, "duration": 3.361}, {"text": "vous d\u00e9finissez ce qui se passe ce soir", "start": 335.68, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0 je pense qu'effectivement c'est un", "start": 337.28, "duration": 3.4}, {"text": "v\u00e9ritable casse-t\u00eate parce qu'il doit \u00e0", "start": 338.8, "duration": 5.2}, {"text": "la fois rassurer finalement le camp", "start": 340.68, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sidentiel c'est quand m\u00eame le", "start": 344.0, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui l' qui", "start": 345.479, "duration": 5.041}, {"text": "l'a nomm\u00e9 tout en essayant d'\u00e9largir", "start": 348.24, "duration": 5.079}, {"text": "sans trahir son propre camp euh", "start": 350.52, "duration": 6.08}, {"text": "leslr et sans froisser non plus le", "start": 353.319, "duration": 5.32}, {"text": "rassemblement national qui est vraiment", "start": 356.6, "duration": 3.96}, {"text": "auosagu\u00e9 et qui a dit effectivement", "start": 358.639, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il jugerait sur pi\u00e8ces quant \u00e0 la", "start": 360.56, "duration": 3.16}, {"text": "gauche effectivement c'est plus", "start": 362.68, "duration": 2.239}, {"text": "compliqu\u00e9 parce que d\u00e8s le d\u00e9part ils", "start": 363.72, "duration": 3.599}, {"text": "ont dit de toute fa\u00e7on on votera une", "start": 364.919, "duration": 4.441}, {"text": "motion de censure donc c'est un exercice", "start": 367.319, "duration": 5.401}, {"text": "d'\u00e9quilibriste \u00e0 la fois pour pouvoir", "start": 369.36, "duration": 5.559}, {"text": "finalement constituer un gouvernement", "start": 372.72, "duration": 5.919}, {"text": "euh bah qui soit Macron compatible et en", "start": 374.919, "duration": 7.0}, {"text": "m\u00eame temps afficher quelque part sa sa", "start": 378.639, "duration": 5.921}, {"text": "patte aussi marquer aussi son", "start": 381.919, "duration": 5.881}, {"text": "gouvernement par euh les projets euh", "start": 384.56, "duration": 4.759}, {"text": "dont on n pas encore entendu parler mais", "start": 387.8, "duration": 2.92}, {"text": "les attendons la d\u00e9claration de", "start": 389.319, "duration": 2.72}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale faut \u00eatre un peu", "start": 390.72, "duration": 3.759}, {"text": "patient ouais Adrien matou si on se", "start": 392.039, "duration": 4.641}, {"text": "place du c\u00f4t\u00e9 des des alors j'emploie", "start": 394.479, "duration": 4.44}, {"text": "encore le terme \u00e9lecteur d\u00e9put\u00e9 ou", "start": 396.68, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaire macronist bon c'est", "start": 398.919, "duration": 2.881}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a", "start": 400.52, "duration": 3.399}, {"text": "mais bref si on se place de leur de leur", "start": 401.8, "duration": 3.44}, {"text": "point de vue ils peuvent se sentir", "start": 403.919, "duration": 3.4}, {"text": "flou\u00e9s aujourd'hui ils sont plus", "start": 405.24, "duration": 3.64}, {"text": "nombreux on prend les d\u00e9put\u00e9s que les", "start": 407.319, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LR simplement si on fait les", "start": 408.88, "duration": 2.879}, {"text": "maths alors flou\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 410.319, "duration": 3.081}, {"text": "peut-\u00eatre apr\u00e8s ils sont ils sont quand", "start": 411.759, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s important pour la pour la", "start": 413.4, "duration": 4.04}, {"text": "potentielle future majorit\u00e9 parce que", "start": 415.639, "duration": 3.481}, {"text": "c'est quand m\u00eame num\u00e9riquement les le", "start": 417.44, "duration": 3.56}, {"text": "groupe le plus important apr\u00e8s moi ce", "start": 419.12, "duration": 3.72}, {"text": "qui est int\u00e9ressant avec ce groupe", "start": 421.0, "duration": 3.96}, {"text": "macroniste Renaissance c'est qu'ils vont", "start": 422.84, "duration": 4.199}, {"text": "devoir un petit peu r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce", "start": 424.96, "duration": 3.28}, {"text": "qu'ils pensent alors \u00e7a peut pas \u00eatre un", "start": 427.039, "duration": 3.401}, {"text": "peu moqueur dit comme \u00e7a mais au fond le", "start": 428.24, "duration": 3.56}, {"text": "macronisme \u00e9tait quelque chose d'assez", "start": 430.44, "duration": 3.92}, {"text": "fou on savait pas trop mis \u00e0 part le", "start": 431.8, "duration": 4.839}, {"text": "fait d'\u00eatre entre la gauche et la droite", "start": 434.36, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre un attachement au lib\u00e9ralisme", "start": 436.639, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9conomique on sa pas TR \u00e7a les oblige \u00e0", "start": 437.96, "duration": 4.359}, {"text": "se d\u00e9finir pres id\u00e9ologement exactement", "start": 439.44, "duration": 3.96}, {"text": "et c'est l\u00e0 qu'on voit les diff\u00e9rences", "start": 442.319, "duration": 2.56}, {"text": "parce que il y a une aelle droite qui", "start": 443.4, "duration": 3.6}, {"text": "n'a aucun probl\u00e8me avec la la fermet\u00e9", "start": 444.879, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9galienne qu'affiche Michel Barnier et", "start": 447.0, "duration": 4.4}, {"text": "que V mettre en avant les membres de LR", "start": 449.0, "duration": 4.639}, {"text": "et il y a uneelle gauche alors qui quand", "start": 451.4, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame a tendance depuis 2017 \u00e0 \u00eatre un", "start": 453.639, "duration": 3.641}, {"text": "peu dans le c\u00f4t\u00e9 retenez-moi o\u00f9 je fais", "start": 455.8, "duration": 3.119}, {"text": "un malheur c'est\u00e0d qu'ils ont quand m\u00eame", "start": 457.28, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 plusieurs reprises dit on n'est pas", "start": 458.919, "duration": 3.481}, {"text": "content de ce qui se passe sur la loi", "start": 460.84, "duration": 3.4}, {"text": "immigration notamment ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 462.4, "duration": 3.199}, {"text": "surtout depuis 2022 on va dire sur tout", "start": 464.24, "duration": 3.239}, {"text": "depuis 2022 ils ont \u00e9t\u00e9 un peu v\u00e9itaires", "start": 465.599, "duration": 3.32}, {"text": "ils ont quand m\u00eame beaucoup menac\u00e9 de de", "start": 467.479, "duration": 2.881}, {"text": "rompre avec le pr\u00e9sident sans jamais le", "start": 468.919, "duration": 3.881}, {"text": "faire l\u00e0 une nouvelle fois ils disent", "start": 470.36, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre on va faire une siss peut-\u00eatre", "start": 472.8, "duration": 3.399}, {"text": "on va partir on verra ce qui ce qui se", "start": 474.24, "duration": 3.0}, {"text": "passe mais en tout cas c'est int\u00e9ressant", "start": 476.199, "duration": 2.321}, {"text": "de les voir r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qu'est", "start": 477.24, "duration": 2.76}, {"text": "finalement leur identit\u00e9 politique", "start": 478.52, "duration": 2.959}, {"text": "Benjamin Morel est-ce que vous employez", "start": 480.0, "duration": 2.919}, {"text": "encore cette expression tiens le camp", "start": 481.479, "duration": 3.16}, {"text": "macroniste ou est-ce que \u00e7a veut plus", "start": 482.919, "duration": 3.081}, {"text": "dire grand chose avec un \u00c9douard", "start": 484.639, "duration": 3.52}, {"text": "Philippe qui vol de ses ailes", "start": 486.0, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielles alors \u00e7a signifie", "start": 488.159, "duration": 3.281}, {"text": "quelque chose historiquement dans une", "start": 490.0, "duration": 2.8}, {"text": "forme d'h\u00e9ritage mais en effet", "start": 491.44, "duration": 2.599}, {"text": "aujourd'hui il est plus tout \u00e0 fait", "start": 492.8, "duration": 2.239}, {"text": "\u00e9vident qu'on puisse parler de", "start": 494.039, "duration": 2.481}, {"text": "macronistes vous avez \u00e9videmment des", "start": 495.039, "duration": 3.241}, {"text": "philippistes vous avez des modems et il", "start": 496.52, "duration": 3.56}, {"text": "est surtout pas tout \u00e0 fait certain que", "start": 498.28, "duration": 3.52}, {"text": "et bien les int\u00e9r\u00eats du pr\u00e9sident de la", "start": 500.08, "duration": 3.559}, {"text": "R\u00e9publique et les int\u00e9r\u00eats de ce camp", "start": 501.8, "duration": 3.76}, {"text": "politique soit tout \u00e0 fait raccord", "start": 503.639, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron ben dans la nomination", "start": 505.56, "duration": 4.28}, {"text": "de Michel Barnier gagne \u00e0 priori sont", "start": 507.599, "duration": 4.401}, {"text": "Paris il gardent on verra \u00e0 long terme", "start": 509.84, "duration": 3.84}, {"text": "mais en tout cas une forme d'emprise sur", "start": 512.0, "duration": 2.68}, {"text": "le gouvernement au moins sur les", "start": 513.68, "duration": 3.44}, {"text": "domaines dit r\u00e9serv\u00e9s vous avez par", "start": 514.68, "duration": 4.56}, {"text": "ailleurs un modus bindi qui lui permet", "start": 517.12, "duration": 3.839}, {"text": "encore une fois d'imposer le tempo en", "start": 519.24, "duration": 4.44}, {"text": "revanche pour le groupe Ensemble pour la", "start": 520.959, "duration": 4.201}, {"text": "R\u00e9publique c'est loin d'\u00eatre tout \u00e0 fait", "start": 523.68, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9vident autant LR sort plut\u00f4t vainqueur", "start": 525.16, "duration": 4.0}, {"text": "de la s\u00e9quence autant le RN joue le coup", "start": 526.92, "duration": 4.12}, {"text": "d'apr\u00e8s autant quelle est aujourd'hui la", "start": 529.16, "duration": 3.96}, {"text": "victoire du groupe de l'ancien groupe", "start": 531.04, "duration": 3.84}, {"text": "Renaissance c'est pas tout \u00e0 fait", "start": 533.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9vident c'est-\u00e0-dire que la gauche va", "start": 534.88, "duration": 3.28}, {"text": "reprocher et en effet notamment au", "start": 536.76, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la gauche macroniste et bien", "start": 538.16, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir pactis\u00e9 implicitement avec le", "start": 540.079, "duration": 3.681}, {"text": "rassemblement national c'est lourd", "start": 542.16, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e0ortter du point de vue de son", "start": 543.76, "duration": 2.12}, {"text": "\u00e9lectorire on a vu lors des derni\u00e8res", "start": 544.6, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9ennes une porosit\u00e9 \u00e9lectorale", "start": 545.88, "duration": 3.92}, {"text": "entre la vieille droite classique avec", "start": 547.76, "duration": 5.079}, {"text": "retrait\u00e9 CSP+ et le vote rassemblement", "start": 549.8, "duration": 5.4}, {"text": "national jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent vous aviez de", "start": 552.839, "duration": 4.601}, {"text": "votes qui \u00e9tait \u00e9tanche l\u00e0 cet \u00e9lectorat", "start": 555.2, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 et bien le signal envoy\u00e9 c'est que au", "start": 557.44, "duration": 4.88}, {"text": "final et bien avec le RN et cetera on", "start": 559.68, "duration": 4.399}, {"text": "peut parler on peut pactiser ou en tout", "start": 562.32, "duration": 3.32}, {"text": "cas c'est pas si imperm\u00e9able donc", "start": 564.079, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9videmment quand vous voulez tenir et", "start": 565.64, "duration": 3.28}, {"text": "garder cet \u00e9lectorat le signal ne peut", "start": 567.24, "duration": 4.159}, {"text": "pas \u00eatre ais donc en fait ce groupe", "start": 568.92, "duration": 4.2}, {"text": "macroniste le grand perdant de la", "start": 571.399, "duration": 3.601}, {"text": "s\u00e9quence l\u00e0 o\u00f9 le chef de l'\u00c9tat lui", "start": 573.12, "duration": 3.36}, {"text": "gagne ce qui montreaujourd'hui la", "start": 575.0, "duration": 3.04}, {"text": "convergence des int\u00e9r\u00eat n'est plus le", "start": 576.48, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame avec donc effectivement la question", "start": 578.04, "duration": 4.799}, {"text": "du du soutien de l'aile gauche de cette", "start": 580.24, "duration": 4.48}, {"text": "macronie pour Michel Barnier on \u00e9coute", "start": 582.839, "duration": 4.281}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 de la moiselle ludovi mendz il", "start": 584.72, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 la question c'est lors de ces", "start": 587.12, "duration": 3.24}, {"text": "de ces journ\u00e9es parlementaires quand", "start": 588.68, "duration": 3.719}, {"text": "vous entendez moratoire immigration", "start": 590.36, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum c'est vrai qu' a l'hypoth\u00e8se", "start": 592.399, "duration": 3.321}, {"text": "d'un minist\u00e8re de l'Immigration quelle", "start": 593.959, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9action \u00e7a provoque chez vous on \u00e9coute", "start": 595.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a m'agace fortement mais pour l'in", "start": 597.76, "duration": 2.759}, {"text": "inststant ce sont que des d\u00e9clarations", "start": 599.519, "duration": 2.481}, {"text": "et on a l'air de nous expliquer que ces", "start": 600.519, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9clarations n'existent pas c'est ce qui", "start": 602.0, "duration": 3.519}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 dit aussi hier donc maintenant on", "start": 604.24, "duration": 2.44}, {"text": "verra ce qui se passe moi je vous le dis", "start": 605.519, "duration": 2.521}, {"text": "honn\u00eatement on est patient parce qu'on", "start": 606.68, "duration": 2.48}, {"text": "doit attendre de savoir ce que veut", "start": 608.04, "duration": 2.44}, {"text": "faire le premier ministre et avec qui il", "start": 609.16, "duration": 2.72}, {"text": "va s'entourer tant qu'on a pas tout \u00e7a", "start": 610.48, "duration": 2.599}, {"text": "on ne SAA pas o\u00f9 on", "start": 611.88, "duration": 3.8}, {"text": "va comment les les Fran\u00e7ais juge cette", "start": 613.079, "duration": 5.32}, {"text": "s\u00e9quence l Salvin et et notamment ceux", "start": 615.68, "duration": 5.04}, {"text": "qui soutiennent parce que on on a", "start": 618.399, "duration": 4.801}, {"text": "souvent dit et notamment juste avant la", "start": 620.72, "duration": 5.16}, {"text": "la coupure de des vacances au moment de", "start": 623.2, "duration": 5.319}, {"text": "la de la dissolution des l\u00e9gislatives", "start": 625.88, "duration": 3.84}, {"text": "qui avit quand m\u00eame un socle", "start": 628.519, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9sidentiel qui restait relativement", "start": 629.72, "duration": 3.32}, {"text": "solide comment il r\u00e9agissent l\u00e0 en ce", "start": 631.6, "duration": 2.72}, {"text": "moment on a encore effectivement", "start": 633.04, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui 25 % des Fran\u00e7ais qui", "start": 634.32, "duration": 4.759}, {"text": "continuent \u00e0 faire confiance \u00e0 Emmanuel", "start": 636.519, "duration": 3.841}, {"text": "Macron pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes qui", "start": 639.079, "duration": 3.281}, {"text": "se qui se posent aujourd'hui en France", "start": 640.36, "duration": 5.64}, {"text": "c'est pas le record c'est pas le seuil", "start": 642.36, "duration": 5.4}, {"text": "planch\u00e9 de Fran\u00e7ois Hollande qui est", "start": 646.0, "duration": 5.12}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 11 % seulement ni Nicolas", "start": 647.76, "duration": 5.199}, {"text": "Sarkozi qui est arriv\u00e9 \u00e0 22 % donc quand", "start": 651.12, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame on n'est pas dans le le pire du", "start": 652.959, "duration": 5.0}, {"text": "pire he parfois quand quand on quand on", "start": 655.32, "duration": 4.6}, {"text": "a le sentiment effectivement", "start": 657.959, "duration": 3.841}, {"text": "comparit dans C voil\u00e0 Emmanuel Macron", "start": 659.92, "duration": 4.32}, {"text": "touche le fond non en fait il touche pas", "start": 661.8, "duration": 3.719}, {"text": "encore le fond donc il y a quand m\u00eame", "start": 664.24, "duration": 4.159}, {"text": "encore ces 25 % euh mais qui commence", "start": 665.519, "duration": 4.361}, {"text": "effectivement \u00e0 s'\u00e9roder et moi ce qui", "start": 668.399, "duration": 3.24}, {"text": "m'a marqu\u00e9 dans les derni\u00e8res enqu\u00eates", "start": 669.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'opinion qu'on a pu r\u00e9aliser l\u00e0 c'est", "start": 671.639, "duration": 3.801}, {"text": "notamment justement les seiors vous", "start": 673.92, "duration": 3.68}, {"text": "parliez des des seiors qui \u00e9taient", "start": 675.44, "duration": 4.639}, {"text": "effectivement un des des socles fort des", "start": 677.6, "duration": 4.359}, {"text": "soutiens fort de d'Emmanuel Macron et", "start": 680.079, "duration": 5.521}, {"text": "qui commence effectivement \u00e0 \u00e0 \u00e0 partir", "start": 681.959, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 ne plus avoir confiance finalement en", "start": 685.6, "duration": 3.679}, {"text": "Emmanuel Macron donc comment il se sent", "start": 687.399, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui les Fran\u00e7ais je pense que", "start": 689.279, "duration": 2.721}, {"text": "d'abord il y a un effet de soulagement", "start": 690.279, "duration": 3.12}, {"text": "c'est \u00e9vident parce qu'on a quand m\u00eame", "start": 692.0, "duration": 2.959}, {"text": "maintenant un premier ministre et donc", "start": 693.399, "duration": 3.761}, {"text": "on va pouvoir passer \u00e0 l'action et je", "start": 694.959, "duration": 3.241}, {"text": "crois que c'est ce qu' attendent", "start": 697.16, "duration": 2.76}, {"text": "vraiment les Fran\u00e7ais mais ils sont", "start": 698.2, "duration": 3.48}, {"text": "aussi 3/4 \u00e0 nous dire bah en fait", "start": 699.92, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron n'a pas tenu compte des", "start": 701.68, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 703.36, "duration": 4.52}, {"text": "donc se repose la question du sens de", "start": 705.56, "duration": 3.959}, {"text": "ces \u00e9lections l\u00e9gislatives pourquoi", "start": 707.88, "duration": 3.68}, {"text": "ont-ell eu lieu pourquoi on nous a", "start": 709.519, "duration": 4.601}, {"text": "mobilis\u00e9 et on s'est mobilis\u00e9 d'ailleurs", "start": 711.56, "duration": 4.8}, {"text": "en masse \u00e0 ces \u00e9lections pour finalement", "start": 714.12, "duration": 6.399}, {"text": "avoir un premier ministre qui n'a rien", "start": 716.36, "duration": 6.719}, {"text": "de du renouveau du personnel politique", "start": 720.519, "duration": 4.681}, {"text": "tel qu'on l'attendait qui n'incarne pas", "start": 723.079, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 l'heure actuelle un projet particulier", "start": 725.2, "duration": 4.439}, {"text": "puisque bah en fait il est assez", "start": 727.279, "duration": 5.0}, {"text": "finalement r\u00e9cent dans la vie politique", "start": 729.639, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui les derni\u00e8re fois o\u00f9 on", "start": 732.279, "duration": 2.641}, {"text": "l'avait entendu plut\u00f4t s'exprimer", "start": 733.56, "duration": 4.12}, {"text": "c'\u00e9tait en 2021 lors de la de la", "start": 734.92, "duration": 4.84}, {"text": "primaire de la droite donc voil\u00e0 il y la", "start": 737.68, "duration": 3.76}, {"text": "question cette question quand m\u00eame du", "start": 739.76, "duration": 4.6}, {"text": "sens \u00e0 nouveau de cette nomination \u00e0 la", "start": 741.44, "duration": 5.44}, {"text": "fois la dissolution bon soit mais apr\u00e8s", "start": 744.36, "duration": 4.4}, {"text": "cette nomination effectivement pourquoi", "start": 746.88, "duration": 4.68}, {"text": "mich Barnier et on n pas encore la", "start": 748.76, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9ponse avec \u00e9videmment la strat\u00e9gie du", "start": 751.56, "duration": 4.279}, {"text": "rassemblement national je veux bien vous", "start": 754.36, "duration": 3.599}, {"text": "entendre les uns et les autres l\u00e0-dessus", "start": 755.839, "duration": 3.601}, {"text": "pourquoi pour l'instant ils sont dans ce", "start": 757.959, "duration": 3.24}, {"text": "cette esp\u00e8ce de pacte de nonagression", "start": 759.44, "duration": 4.079}, {"text": "votre avis alors d'abord parce que le RN", "start": 761.199, "duration": 3.721}, {"text": "ne voulait pas toujours dans sa", "start": 763.519, "duration": 3.481}, {"text": "strat\u00e9gie en fait de se respectabiliser", "start": 764.92, "duration": 3.32}, {"text": "de se notabiliser ne voulait pas", "start": 767.0, "duration": 2.56}, {"text": "appara\u00eetre comme le parti qui bloque les", "start": 768.24, "duration": 3.839}, {"text": "choses et \u00e0 partir du moment o\u00f9 le NFP", "start": 769.56, "duration": 4.56}, {"text": "avait dit on fera on votera la censure", "start": 772.079, "duration": 3.401}, {"text": "quoi qu'il arrive si le premier ministre", "start": 774.12, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas de gauche bah la balle \u00e9tait", "start": 775.48, "duration": 3.719}, {"text": "un petit peu dans le camp du RN qui a", "start": 777.12, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame refuser beaucoup de candidats", "start": 779.199, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 matigon avant de d'accepter sueli de", "start": 780.88, "duration": 4.639}, {"text": "Barnier par volont\u00e9 cette phrase dingue", "start": 783.32, "duration": 4.28}, {"text": "he entre nous quand on y r\u00e9fl\u00e9chit elle", "start": 785.519, "duration": 4.921}, {"text": "nous semble normale mais c'est vu le", "start": 787.6, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9sultat l\u00e9gislatif cette phrase est", "start": 790.44, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame assez assez", "start": 792.44, "duration": 3.959}, {"text": "ubution effectivement entre le les", "start": 794.32, "duration": 3.36}, {"text": "consignes de vote qu'on a donn\u00e9 aux", "start": 796.399, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9lecteurs via le Front r\u00e9publicain et le", "start": 797.68, "duration": 4.159}, {"text": "jeu politique qui s qui s'est jou\u00e9 apr\u00e8s", "start": 799.199, "duration": 5.601}, {"text": "ensuite le RN bah d\u00e9j\u00e0 il y a quand m\u00eame", "start": 801.839, "duration": 4.761}, {"text": "quelques membres\u00e9s du RN qui se sont dit", "start": 804.8, "duration": 3.159}, {"text": "alors certes on est tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de pas", "start": 806.6, "duration": 3.599}, {"text": "avoir gagn\u00e9 les les l\u00e9gislative mais", "start": 807.959, "duration": 3.841}, {"text": "c'est peut-\u00eatre pas plus mal de ne pas", "start": 810.199, "duration": 3.521}, {"text": "arriver aux manettes sachant qu'on a vu", "start": 811.8, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il n'\u00e9tait pas pr\u00eat et que la", "start": 813.72, "duration": 2.559}, {"text": "situation est tr\u00e8s difficile notamment", "start": 814.839, "duration": 3.521}, {"text": "sur le plan \u00e9conomique et maintenant il", "start": 816.279, "duration": 3.761}, {"text": "y a ce c\u00f4t\u00e9 bah on va donner des", "start": 818.36, "duration": 3.2}, {"text": "conditions \u00e0 Barnier tout le temps on va", "start": 820.04, "duration": 2.599}, {"text": "toujours mettre la pression sur le", "start": 821.56, "duration": 2.24}, {"text": "gouvernement et du coup on a la main", "start": 822.639, "duration": 3.0}, {"text": "quoi c'est le RN a la main Sophie et", "start": 823.8, "duration": 3.36}, {"text": "ensuite ma oui alors ils ont la main", "start": 825.639, "duration": 3.0}, {"text": "mais ils ont aussi quelques soucis", "start": 827.16, "duration": 3.88}, {"text": "judiciaires c'est peut-\u00eatre en partie \u00e0", "start": 828.639, "duration": 4.161}, {"text": "la rentr\u00e9e ce qui peut expliquer aussi", "start": 831.04, "duration": 3.68}, {"text": "une certaines formes de discr\u00e9tion et", "start": 832.8, "duration": 3.44}, {"text": "l'id\u00e9e de pas trop la ramener parce", "start": 834.72, "duration": 2.96}, {"text": "qu'effectivement tr\u00e8s justement ils sont", "start": 836.24, "duration": 3.12}, {"text": "pas forc\u00e9ment pr\u00eats ils ont pas", "start": 837.68, "duration": 3.32}, {"text": "forc\u00e9ment les moyens de leurs ambitions", "start": 839.36, "duration": 3.719}, {"text": "en tout cas pour le moment m\u00eame si ils", "start": 841.0, "duration": 5.92}, {"text": "progressent l\u00e0-dessus mais ces", "start": 843.079, "duration": 7.601}, {"text": "proc\u00e8s ftif c'est \u00e7a le CAL", "start": 846.92, "duration": 6.039}, {"text": "Jud absolument et Jordon Bardella est", "start": 850.68, "duration": 4.8}, {"text": "concern\u00e9 comme d'autres et du coup c'est", "start": 852.959, "duration": 4.481}, {"text": "vrai que l\u00e0-dessus ils ont int\u00e9r\u00eat un", "start": 855.48, "duration": 3.919}, {"text": "peu \u00e0 la jouer profil bas et puis", "start": 857.44, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement \u00e0 pas jouer non plus ceux", "start": 859.399, "duration": 2.8}, {"text": "qui bloquent les institutions parce que", "start": 860.88, "duration": 3.72}, {"text": "finalement on en est l\u00e0 et et donc ils", "start": 862.199, "duration": 4.56}, {"text": "vont quand m\u00eame \u00eatre ceux qui permettent", "start": 864.6, "duration": 4.56}, {"text": "au moins une forme de stabilit\u00e9 et", "start": 866.759, "duration": 4.721}, {"text": "recevoir \u00e7a aux yeux des Fran\u00e7ais c'est", "start": 869.16, "duration": 4.919}, {"text": "le b\u00e9n\u00e9fice dont ils esp\u00e8rent toucher ou", "start": 871.48, "duration": 5.0}, {"text": "Benjamin Morel c'est c'est une position", "start": 874.079, "duration": 4.041}, {"text": "assez confortable en fait c'est une", "start": 876.48, "duration": 3.039}, {"text": "position extr\u00eamement confortable", "start": 878.12, "duration": 2.92}, {"text": "qu'est-ce qui bat le RN la derni\u00e8re fois", "start": 879.519, "duration": 2.801}, {"text": "c'est le Front r\u00e9publicain qui est quand", "start": 881.04, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame pass\u00e9 du b\u00e9ton au \u00e0 laab crue he", "start": 882.32, "duration": 3.639}, {"text": "quelques ann\u00e9es mais l\u00e0 quel est le", "start": 884.399, "duration": 3.161}, {"text": "message adress\u00e9 toi \u00e9lecteur de gauche", "start": 885.959, "duration": 2.921}, {"text": "qui a fait le castor la derni\u00e8re fois", "start": 887.56, "duration": 2.399}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 le", "start": 888.88, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement centriste et les les \u00e9lus", "start": 889.959, "duration": 4.921}, {"text": "centristes que tu as amen\u00e9 au Palais", "start": 892.36, "duration": 4.039}, {"text": "Bourbon et bien aujourd'hui ils tiennent", "start": 894.88, "duration": 2.72}, {"text": "gr\u00e2ce au rassemblement national la", "start": 896.399, "duration": 2.641}, {"text": "prochaine fois ne fais pas \u00e7a toi", "start": 897.6, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lecteur centriste qui la derni\u00e8re fois", "start": 899.04, "duration": 3.32}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 pour un \u00e9lu de gauche", "start": 900.44, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui si il y a un gouvernement", "start": 902.36, "duration": 3.76}, {"text": "s'il y a un budget si le pays ne", "start": 904.88, "duration": 2.959}, {"text": "s'effondre pas c'est gr\u00e2ce \u00e0 qui et bien", "start": 906.12, "duration": 2.88}, {"text": "c'est gr\u00e2ce au rassemble\u00e9 nationale qui", "start": 907.839, "duration": 2.44}, {"text": "ne vote pas les motion de censure donc", "start": 909.0, "duration": 2.759}, {"text": "la prochaine fois regarde comme nous", "start": 910.279, "duration": 3.041}, {"text": "sommes responsables et cetera regarde", "start": 911.759, "duration": 3.161}, {"text": "comme elle est belle la cravate et donc", "start": 913.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a fonctionne tr\u00e8s bien merci de l'autre", "start": 914.92, "duration": 4.479}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 en effet il va y avoir un jeu de", "start": 917.48, "duration": 4.279}, {"text": "marchandage c'est-\u00e0-dire que si demain", "start": 919.399, "duration": 5.041}, {"text": "une r\u00e9forme qui peut \u00eatre probl\u00e9matique", "start": 921.759, "duration": 3.961}, {"text": "pour la gauche d'un point de vue social", "start": 924.44, "duration": 3.079}, {"text": "est propos\u00e9 par le gouvernement Barnier", "start": 925.72, "duration": 4.32}, {"text": "que va faire le RN dire \u00e9coutez moi la", "start": 927.519, "duration": 4.281}, {"text": "motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la gauche", "start": 930.04, "duration": 3.56}, {"text": "si jamais le gouvernement Barnier fait", "start": 931.8, "duration": 3.56}, {"text": "passer cette r\u00e9forme je la vote la", "start": 933.6, "duration": 3.56}, {"text": "motion de censure inf qu'est-ce que \u00e7a", "start": 935.36, "duration": 3.399}, {"text": "signifie du point de vue de l'opinion si", "start": 937.16, "duration": 3.359}, {"text": "la r\u00e9forme ne passe pas c'est gr\u00e2ce au", "start": 938.759, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national et l\u00e0 alors", "start": 940.519, "duration": 2.961}, {"text": "pardon donc il a un jeu de surench\u00e8re", "start": 942.079, "duration": 2.68}, {"text": "qui pe \u00eatre tr\u00e8s payant auudel\u00e0 de", "start": 943.48, "duration": 3.039}, {"text": "l'analyse politique institutionnellement", "start": 944.759, "duration": 4.0}, {"text": "qu'est-ce qui se passe d'ailleurs s'il y", "start": 946.519, "duration": 3.521}, {"text": "a cette motion de", "start": 948.759, "duration": 4.361}, {"text": "censure le le gouvernement tombe ouais", "start": 950.04, "duration": 4.64}, {"text": "Emmanuel Macron nomme un nouveau Premier", "start": 953.12, "duration": 4.0}, {"text": "ministre et bisp\u00e9tita c'est \u00e7a vous avez", "start": 954.68, "duration": 4.279}, {"text": "aim\u00e9 la derni\u00e8re s\u00e9quence o\u00f9 on avit Nau", "start": 957.12, "duration": 2.839}, {"text": "Premier ministre tous les jours la", "start": 958.959, "duration": 2.32}, {"text": "semaine derni\u00e8re et ben on recommence", "start": 959.959, "duration": 3.041}, {"text": "c'est\u00e0-dire que le chef de l'\u00c9tat doit", "start": 961.279, "duration": 3.04}, {"text": "nommer quelqu'un d'autre il est pas", "start": 963.0, "duration": 2.6}, {"text": "oblig\u00e9 de le nommer tout de suite hein", "start": 964.319, "duration": 3.921}, {"text": "le record 62 jours c'est de Goul qui est", "start": 965.6, "duration": 4.08}, {"text": "dans le d\u00e9nis du fait que pompie d' a", "start": 968.24, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 n\u00e9anmoins le gouvernement", "start": 969.68, "duration": 3.24}, {"text": "est quand m\u00eame d\u00e9missionnaire le Conseil", "start": 971.48, "duration": 3.479}, {"text": "d'\u00c9tat act\u00e9 le fait c'est pas le fait", "start": 972.92, "duration": 3.12}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se", "start": 974.959, "duration": 2.521}, {"text": "ferme ferme les yeux en disant le", "start": 976.04, "duration": 2.64}, {"text": "gouvernement n'est pas d\u00e9missionnaire", "start": 977.48, "duration": 2.64}, {"text": "qui entra\u00eene sa d\u00e9mission c'est la", "start": 978.68, "duration": 5.159}, {"text": "motion de censure censure avait renomm\u00e9", "start": 980.12, "duration": 5.519}, {"text": "il avait renomm\u00e9 il avait dit sous", "start": 983.839, "duration": 2.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et renomm\u00e9", "start": 985.639, "duration": 2.64}, {"text": "Pompidou mais l\u00e0 en l'occurrence \u00e7a ne", "start": 986.759, "duration": 2.801}, {"text": "pourrait pas AR il peut pas dissoudre", "start": 988.279, "duration": 2.321}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nation il peut pas dissoudre", "start": 989.56, "duration": 2.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour renommer", "start": 990.6, "duration": 3.039}, {"text": "Michel Barnier mais il peut renommer", "start": 991.759, "duration": 3.88}, {"text": "Michel Barnier qui peut \u00eatre renvers\u00e9", "start": 993.639, "duration": 3.481}, {"text": "vous vous souvenez de la 4e R\u00e9publique", "start": 995.639, "duration": 3.041}, {"text": "non vous \u00eates trop jeune moi aussi et", "start": 997.12, "duration": 3.88}, {"text": "ben on en revient l\u00e0 oui comment tient", "start": 998.68, "duration": 3.8}, {"text": "toujours sur l'opinion le la la", "start": 1001.0, "duration": 3.04}, {"text": "strat\u00e9gie du rassemblement national ou", "start": 1002.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'attitude de rassemblement national qui", "start": 1004.04, "duration": 4.799}, {"text": "dit on ne censure pas par principe", "start": 1005.92, "duration": 4.599}, {"text": "comment c'est jug\u00e9 par les Fran\u00e7ais al", "start": 1008.839, "duration": 3.44}, {"text": "j'ai vu effectivement un sondage de de", "start": 1010.519, "duration": 4.56}, {"text": "nos confr\u00e8res je crois de de des Lab o\u00f9", "start": 1012.279, "duration": 4.881}, {"text": "qui montre que 73 % des Fran\u00e7ais", "start": 1015.079, "duration": 4.56}, {"text": "approuvent cette cette prise de position", "start": 1017.16, "duration": 4.159}, {"text": "hein le fait effectivement de dire je ne", "start": 1019.639, "duration": 4.0}, {"text": "suis pas oppos\u00e9 \u00e0 priori et je ne", "start": 1021.319, "duration": 4.281}, {"text": "voterai pas la motion de censure \u00e0", "start": 1023.639, "duration": 3.8}, {"text": "priori contrairement derriurs au Parti", "start": 1025.6, "duration": 3.12}, {"text": "socialiste qui a pris la position", "start": 1027.439, "duration": 2.6}, {"text": "inverse et l\u00e0 vous avez une majorit\u00e9 de", "start": 1028.72, "duration": 2.839}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont plut\u00f4t contre en fait", "start": 1030.039, "duration": 3.121}, {"text": "hein en disant bah non il faut", "start": 1031.559, "duration": 3.561}, {"text": "effectivement attendre moi je pense que", "start": 1033.16, "duration": 3.24}, {"text": "ce qu'attendent vraiment les Fran\u00e7ais", "start": 1035.12, "duration": 4.12}, {"text": "aussi c'est cette culture du compromis", "start": 1036.4, "duration": 6.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 tant discut\u00e9 et tant appeler", "start": 1039.24, "duration": 6.04}, {"text": "de ses v\u0153ux ces derni\u00e8res semaines", "start": 1043.12, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9gociation compromis trouver finalement", "start": 1045.28, "duration": 4.759}, {"text": "des points euh des points d'union des", "start": 1047.52, "duration": 4.0}, {"text": "points de rassemblement sur un certain", "start": 1050.039, "duration": 4.041}, {"text": "nombre de projets et on voit si on reste", "start": 1051.52, "duration": 4.92}, {"text": "d'un point de vue de de de l'opinion le", "start": 1054.08, "duration": 4.36}, {"text": "parti qui s'en sort le mieux aujourd'hui", "start": 1056.44, "duration": 3.119}, {"text": "aux yeux de l'opinion c'est", "start": 1058.44, "duration": 3.359}, {"text": "effectivement le rassemblement national", "start": 1059.559, "duration": 3.521}, {"text": "dans notre dernier barom\u00e8tre pour Le", "start": 1061.799, "duration": 3.081}, {"text": "Figaro Magazine on voit effectivement", "start": 1063.08, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il atteint une c\u00f4te une c\u00f4te de", "start": 1064.88, "duration": 4.08}, {"text": "popularit\u00e9 de 42 % c'est le premier", "start": 1066.919, "duration": 3.88}, {"text": "parti aujourd'hui c'est le parti qui a", "start": 1068.96, "duration": 3.32}, {"text": "la meilleure image aujourd'hui dans", "start": 1070.799, "duration": 3.201}, {"text": "l'opinion public sachant que les partis", "start": 1072.28, "duration": 3.279}, {"text": "politiques n'ont pas la c\u00f4te comme on le", "start": 1074.0, "duration": 3.84}, {"text": "sait en France aujourd'hui mais c'est le", "start": 1075.559, "duration": 4.321}, {"text": "rassemblement national qu fa \u00e7a vous", "start": 1077.84, "duration": 3.8}, {"text": "faites code d'adh\u00e9sion code de", "start": 1079.88, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9testation et ou ou pas en fait bonne", "start": 1081.64, "duration": 4.12}, {"text": "opinion mauvaise opinion effectivement", "start": 1084.28, "duration": 2.6}, {"text": "est-ce que vous avez une bonne les", "start": 1085.76, "duration": 3.32}, {"text": "mauvaise opinion reste reste tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9", "start": 1086.88, "duration": 3.56}, {"text": "sur le rassemblement national oui quand", "start": 1089.08, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00eame oui mais parce qu'il y a eu ce", "start": 1090.44, "duration": 3.88}, {"text": "front r\u00e9publicain en en en brique cru", "start": 1092.12, "duration": 3.679}, {"text": "comme vous dites mais quand m\u00eame oui", "start": 1094.32, "duration": 3.08}, {"text": "mais vous voyez vous avez par exemple la", "start": 1095.799, "duration": 3.521}, {"text": "France insoumise qui a un taux de", "start": 1097.4, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9testation beaucoup plus important que", "start": 1099.32, "duration": 4.4}, {"text": "le RN 73 % des gens nous disent j'ai une", "start": 1101.08, "duration": 4.44}, {"text": "mauvaise image de la France insoumise", "start": 1103.72, "duration": 3.64}, {"text": "seulement 49 % pour le rassemblement", "start": 1105.52, "duration": 3.72}, {"text": "national voyez donc la c'est quand m\u00eame", "start": 1107.36, "duration": 3.199}, {"text": "vraiment invers\u00e9 hein ces 10 derni\u00e8res", "start": 1109.24, "duration": 3.72}, {"text": "ann\u00e9es alors revenons au camp macroniste", "start": 1110.559, "duration": 4.681}, {"text": "Sophie avec on peut le dire une des", "start": 1112.96, "duration": 3.92}, {"text": "situations in\u00e9dites on en a commun quand", "start": 1115.24, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00eame pas mal hein depuis depuis quelques", "start": 1116.88, "duration": 3.44}, {"text": "quelques mois mais alors l\u00e0 c'est c'est", "start": 1118.919, "duration": 2.681}, {"text": "plus que jamais il est dit ouais", "start": 1120.32, "duration": 2.32}, {"text": "absolument puis on va en conna\u00eetre", "start": 1121.6, "duration": 2.52}, {"text": "d'autres et puis on peut se poser la", "start": 1122.64, "duration": 3.039}, {"text": "question est-ce qu'on a d\u00e9j\u00e0 vu sous la", "start": 1124.12, "duration": 4.039}, {"text": "5e R\u00e9publique des personnalit\u00e9s", "start": 1125.679, "duration": 4.12}, {"text": "politiques faire acte de candidature", "start": 1128.159, "duration": 4.4}, {"text": "pour un gouvernement alors m\u00eame que le", "start": 1129.799, "duration": 4.721}, {"text": "premier ministre n'est pas connu alors", "start": 1132.559, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame que ce premier ministre n'a pas", "start": 1134.52, "duration": 3.08}, {"text": "prononc\u00e9 de discours de politique", "start": 1136.2, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et alors m\u00eame que le", "start": 1137.6, "duration": 5.28}, {"text": "personnalit\u00e9 politique sortante sont", "start": 1140.24, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9missionnaires d'un", "start": 1142.88, "duration": 4.919}, {"text": "gouvernement et que on est appel\u00e9 \u00e0 la", "start": 1144.679, "duration": 5.281}, {"text": "et bien \u00e0 la cohabitation donc c'est", "start": 1147.799, "duration": 4.12}, {"text": "franchement baroque et puis ils sont", "start": 1149.96, "duration": 3.24}, {"text": "nombreux au portillon oui c'est \u00e7a", "start": 1151.919, "duration": 2.201}, {"text": "malgr\u00e9 tout ils sont nombreux au", "start": 1153.2, "duration": 2.2}, {"text": "portillons \u00e0 qui vous penser bah et je", "start": 1154.12, "duration": 3.36}, {"text": "pense \u00e9videmment d'abord \u00e0 la ministre", "start": 1155.4, "duration": 4.48}, {"text": "de l'\u00c9ducation nationale Nicole Boubet", "start": 1157.48, "duration": 4.0}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 une des premi\u00e8res \u00e0 se", "start": 1159.88, "duration": 3.2}, {"text": "manifester une conf\u00e9rence de presse de", "start": 1161.48, "duration": 4.199}, {"text": "rentrer devant les m\u00e9dias et en gros", "start": 1163.08, "duration": 4.16}, {"text": "elle avait dit qu'elle \u00e9tait disponible", "start": 1165.679, "duration": 4.521}, {"text": "pour repartir avec avec cet argument de", "start": 1167.24, "duration": 5.319}, {"text": "dire ben \u00e9coutez chef de gouvernement de", "start": 1170.2, "duration": 3.76}, {"text": "droite de gauche parce qu'on ne savait", "start": 1172.559, "duration": 4.12}, {"text": "pas d\u00e9j\u00e0 que Michel Barnier", "start": 1173.96, "duration": 5.92}, {"text": "all voil\u00e0 et elle bah \u00e9coutez un", "start": 1176.679, "duration": 5.441}, {"text": "gouvernement de droite ce sera tr\u00e8s bien", "start": 1179.88, "duration": 3.56}, {"text": "parce que moi je suis une ancienne", "start": 1182.12, "duration": 2.88}, {"text": "socialiste et elle l'a dit pendant cette", "start": 1183.44, "duration": 3.8}, {"text": "conf\u00e9rence j'\u00e9coute France Inter tous", "start": 1185.0, "duration": 4.36}, {"text": "les matins et un chef de gouvernement de", "start": 1187.24, "duration": 4.799}, {"text": "droite ce sera tr\u00e8s bien aussi parce que", "start": 1189.36, "duration": 4.48}, {"text": "oui voil\u00e0 cohabitation avec la gauche et", "start": 1192.039, "duration": 3.12}, {"text": "un chef de gouvernement de gauche ce", "start": 1193.84, "duration": 2.719}, {"text": "sera tr\u00e8s bien parce qu'ils marcheront", "start": 1195.159, "duration": 4.76}, {"text": "au m\u00eame pas", "start": 1196.559, "duration": 6.881}, {"text": "et PU sur leond et l\u00e0 et bien elle avait", "start": 1199.919, "duration": 5.481}, {"text": "pas t elle disait qu'il fallait en", "start": 1203.44, "duration": 3.52}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9ducation nationale une", "start": 1205.4, "duration": 4.159}, {"text": "certaine forme de continuit\u00e9 et donc en", "start": 1206.96, "duration": 4.079}, {"text": "politique vous le savez Thomas on le", "start": 1209.559, "duration": 2.761}, {"text": "sait tous il faut pas n\u00e9gliger", "start": 1211.039, "duration": 3.481}, {"text": "l'hypoth\u00e8se d'une part de sinc\u00e9rit\u00e9 oui", "start": 1212.32, "duration": 3.16}, {"text": "et c'est vrai qu'il y a eu quand m\u00eame", "start": 1214.52, "duration": 2.32}, {"text": "une valse de ministre de l'\u00e9ducation", "start": 1215.48, "duration": 3.48}, {"text": "nationale depuis depuis un an bon bref", "start": 1216.84, "duration": 3.56}, {"text": "elle est pas la seule \u00e0 vouloir rester", "start": 1218.96, "duration": 2.719}, {"text": "non non non ils sont nombreux et il y a", "start": 1220.4, "duration": 3.08}, {"text": "le ministre du Logement d\u00e9missionnaire", "start": 1221.679, "duration": 4.561}, {"text": "Guillaume casbarian qui a dit je note un", "start": 1223.48, "duration": 4.72}, {"text": "soutien son soutien positif \u00e0 Michel", "start": 1226.24, "duration": 4.4}, {"text": "Barnier", "start": 1228.2, "duration": 2.44}, {"text": "hich j lare compromission avec l'extr\u00eame", "start": 1234.48, "duration": 5.16}, {"text": "droite on sait aussi que Catherine", "start": 1237.799, "duration": 3.721}, {"text": "vauterin c'est d'un autre r\u00e9gistre elle", "start": 1239.64, "duration": 3.48}, {"text": "est tr\u00e8s proche de Michel Barnier ils se", "start": 1241.52, "duration": 3.88}, {"text": "connaissent ils sont du m\u00eame de la m\u00eame", "start": 1243.12, "duration": 4.679}, {"text": "du m\u00eame mouvement du m\u00eame engagement et", "start": 1245.4, "duration": 4.759}, {"text": "puis le ministre des Arm\u00e9es aussi", "start": 1247.799, "duration": 4.441}, {"text": "S\u00e9bastien le corn qui entretient une", "start": 1250.159, "duration": 3.921}, {"text": "relation forte avec Emmanuel Macron et", "start": 1252.24, "duration": 3.88}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 du fait que c'est quand", "start": 1254.08, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame le domaine r\u00e9galien du chef de", "start": 1256.12, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00c9tat euh l'affaire ici elle s'entend", "start": 1257.88, "duration": 5.039}, {"text": "et G\u00e9rald armanin aussi et ben voil\u00e0 et", "start": 1260.88, "duration": 3.76}, {"text": "lui aussi en train de compter vous en", "start": 1262.919, "duration": 4.24}, {"text": "avez c\u00e9 cinq donc G\u00e9ral Dar d'utres il y", "start": 1264.64, "duration": 4.2}, {"text": "en a d'autres il a sugg\u00e9r\u00e9 ou fait", "start": 1267.159, "duration": 3.52}, {"text": "sugg\u00e9rer qu'il pouvait aussi remplacer", "start": 1268.84, "duration": 4.4}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 euh qui est je crois", "start": 1270.679, "duration": 4.521}, {"text": "un peu fatigu\u00e9 au minist\u00e8re des Affaires", "start": 1273.24, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res euh sauf qu'habituellement en", "start": 1275.2, "duration": 4.24}, {"text": "p\u00e9riode de cohabitation et bien celui", "start": 1277.48, "duration": 2.96}, {"text": "qui est le ministre des Affaires", "start": 1279.44, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res il sert plut\u00f4t de courrois de", "start": 1280.44, "duration": 4.359}, {"text": "transmission il sert plut\u00f4t \u00e0 arrondir", "start": 1282.4, "duration": 4.279}, {"text": "les angles entre l'\u00e9lyis\u00e9e et matigon", "start": 1284.799, "duration": 2.801}, {"text": "parce que les sujets sont souvent", "start": 1286.679, "duration": 2.801}, {"text": "partag\u00e9s et parfois tendu et n'oublions", "start": 1287.6, "duration": 3.48}, {"text": "pas Rachida Dati al \u00e9videmment Rachida", "start": 1289.48, "duration": 3.52}, {"text": "Dati rachidati peut-on l'oublier c'est", "start": 1291.08, "duration": 4.04}, {"text": "autre chose aussi encore c'est Rachida", "start": 1293.0, "duration": 5.4}, {"text": "elle le souhaite euh et sauf qu'elle est", "start": 1295.12, "duration": 5.32}, {"text": "on peut rien lui refuser c'est une forme", "start": 1298.4, "duration": 4.879}, {"text": "d'ic\u00f4ne sacr\u00e9e c'est elle a un", "start": 1300.44, "duration": 4.92}, {"text": "temp\u00e9rament infernal et elle est capable", "start": 1303.279, "duration": 4.041}, {"text": "de jetter des sorts \u00e0 ses ennemis et je", "start": 1305.36, "duration": 4.12}, {"text": "pense que Michel Barnier n'a pas envie", "start": 1307.32, "duration": 4.839}, {"text": "d'en \u00eatre et puis en fait il se", "start": 1309.48, "duration": 3.84}, {"text": "connaissent ils ont fait campagne", "start": 1312.159, "duration": 2.481}, {"text": "ensemble on se souvient de 2009 elle", "start": 1313.32, "duration": 3.16}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e9sente hein quand elle", "start": 1314.64, "duration": 4.519}, {"text": "il avait manifest\u00e9 son int tion de se", "start": 1316.48, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle pendant la", "start": 1319.159, "duration": 4.0}, {"text": "primaire desl voil\u00e0 le relation est", "start": 1320.52, "duration": 4.24}, {"text": "fluctuante mais il va peut-\u00eatre la", "start": 1323.159, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9server d'une fa\u00e7on ou d'une autre et", "start": 1324.76, "duration": 3.56}, {"text": "puis surtout surtout c'est elle a le", "start": 1326.039, "duration": 4.081}, {"text": "soutien d'Emmanuel Macron bon \u00e7a \u00e7a", "start": 1328.32, "duration": 3.44}, {"text": "ferait quand m\u00eame beaucoup pour", "start": 1330.12, "duration": 2.96}, {"text": "continuer de parler de cohabitation", "start": 1331.76, "duration": 2.279}, {"text": "ouais et c'est d'ailleurs un des", "start": 1333.08, "duration": 2.599}, {"text": "probl\u00e8mes actuelle et qui a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9", "start": 1334.039, "duration": 3.481}, {"text": "par une ministre sortante celle de", "start": 1335.679, "duration": 4.161}, {"text": "l'agriculture ag\u00e8 P runachier et je la", "start": 1337.52, "duration": 4.32}, {"text": "cite moi je pense que le message que les", "start": 1339.84, "duration": 4.16}, {"text": "Fran\u00e7ais ont envoy\u00e9 avec les \u00e9lections", "start": 1341.84, "duration": 4.68}, {"text": "c'est qu'il voulait changer de politique", "start": 1344.0, "duration": 4.039}, {"text": "et un changement de politique c'est un", "start": 1346.52, "duration": 3.519}, {"text": "changement de casting et donc moi et ben", "start": 1348.039, "duration": 3.801}, {"text": "j'estime qu'on fait ses cartons oui ce", "start": 1350.039, "duration": 4.12}, {"text": "qui peut \u00eatre aussi du bon sens lors", "start": 1351.84, "duration": 3.839}, {"text": "Salvin les les Fran\u00e7ais veulent-ils de", "start": 1354.159, "duration": 3.201}, {"text": "nouvelles t\u00eates est-ce que vous avez", "start": 1355.679, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9valu\u00e9 \u00e7a vous vos confr\u00e8res clairement", "start": 1357.36, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement il semble \u00e9vident voil\u00e0", "start": 1359.679, "duration": 3.281}, {"text": "ils souhaitent un renouvellement de la", "start": 1361.64, "duration": 3.44}, {"text": "classe politique mais ils ont tr\u00e8s peur", "start": 1362.96, "duration": 5.88}, {"text": "de des des ruptures et euh de de de de", "start": 1365.08, "duration": 6.719}, {"text": "changements brutaux donc malgr\u00e9 tout", "start": 1368.84, "duration": 6.92}, {"text": "peut-\u00eatre que deux un ou deux ministres", "start": 1371.799, "duration": 5.681}, {"text": "finalement qui resteraient \u00e0 des postes", "start": 1375.76, "duration": 4.12}, {"text": "cl\u00e9s je pense par exemple l'\u00e9ducation", "start": 1377.48, "duration": 4.439}, {"text": "nationale avec effectivement Nicole", "start": 1379.88, "duration": 5.0}, {"text": "Boub\u00e9 qui est pas tr\u00e8s tr\u00e8s marqu\u00e9", "start": 1381.919, "duration": 4.801}, {"text": "politiquement en tout cas jusqu'\u00e0", "start": 1384.88, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sent pourrait effectivement", "start": 1386.72, "duration": 3.28}, {"text": "finalement rassurer les Fran\u00e7ais en", "start": 1388.76, "duration": 3.519}, {"text": "disant l\u00e0 elle se comporte aujourd'hui a", "start": 1390.0, "duration": 5.279}, {"text": "cette actualit\u00e9 hor enfin d'une", "start": 1392.279, "duration": 5.441}, {"text": "professeur des \u00e9coles qui a frapp\u00e9 un", "start": 1395.279, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve de 3 ans bon \u00e7a fait effectivement", "start": 1397.72, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup de beaucoup de r\u00e9actions", "start": 1400.08, "duration": 3.04}, {"text": "beaucoup de reprises elle elle s'est", "start": 1401.36, "duration": 3.16}, {"text": "positionn\u00e9e tout de suite on n pas", "start": 1403.12, "duration": 2.24}, {"text": "l'impression d'une ministre", "start": 1404.52, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9missionnaire VO je dire elle est", "start": 1405.36, "duration": 3.199}, {"text": "vraiment bah elle \u00e9tait l\u00e0 le jour de la", "start": 1407.2, "duration": 2.88}, {"text": "entr\u00e9 m\u00eame un petit peu avant elle", "start": 1408.559, "duration": 2.561}, {"text": "continue \u00e0 \u00eatre sur le terrain", "start": 1410.08, "duration": 2.199}, {"text": "effectivement mais c'est pas s\u00fbr qu'elle", "start": 1411.12, "duration": 3.12}, {"text": "soit nomm\u00e9e c'est absolument pas s\u00fbr", "start": 1412.279, "duration": 3.441}, {"text": "qu'elle soit nomm\u00e9 ah B non \u00e0 l'instant\u00e9", "start": 1414.24, "duration": 3.08}, {"text": "on est ultra", "start": 1415.72, "duration": 3.68}, {"text": "prudent vraiment absolument mais c'est", "start": 1417.32, "duration": 3.88}, {"text": "vrai que en tout cas de du point de vue", "start": 1419.4, "duration": 3.0}, {"text": "des des Fran\u00e7ais je pense que ce qu'ils", "start": 1421.2, "duration": 2.359}, {"text": "attendent majoritairement c'est", "start": 1422.4, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement un renouvellement", "start": 1423.559, "duration": 4.921}, {"text": "clairement mais s'il y a deux trois", "start": 1425.6, "duration": 6.0}, {"text": "comme \u00e7a experts disons des sujets \u00e7a", "start": 1428.48, "duration": 4.799}, {"text": "peut aussi rassurer parce que un", "start": 1431.6, "duration": 3.04}, {"text": "changement trop brutal peut aussi", "start": 1433.279, "duration": 2.64}, {"text": "inqui\u00e9ter surtout dans la p\u00e9riode", "start": 1434.64, "duration": 2.8}, {"text": "actuelle quand on sait effectivement ce", "start": 1435.919, "duration": 2.64}, {"text": "qui nous attend d'un point de vue", "start": 1437.44, "duration": 3.599}, {"text": "budg\u00e9taire et cetera bon tout \u00e7a", "start": 1438.559, "duration": 4.36}, {"text": "Benjamin Morel nous place tr\u00e8s loin", "start": 1441.039, "duration": 3.721}, {"text": "quand m\u00eame d'une cohabitation comment", "start": 1442.919, "duration": 5.561}, {"text": "vous vous qualifier ce qui se voil\u00e0 ce", "start": 1444.76, "duration": 5.519}, {"text": "qui commence \u00e0 se mettre en place bah \u00e7a", "start": 1448.48, "duration": 3.4}, {"text": "revient en effet pas du tout \u00e0 la notion", "start": 1450.279, "duration": 3.041}, {"text": "de cohabitation hein sous la 5e", "start": 1451.88, "duration": 2.52}, {"text": "R\u00e9publique et d'ailleurs c'est un truc", "start": 1453.32, "duration": 2.44}, {"text": "tr\u00e8s 5e R\u00e9publique en France la", "start": 1454.4, "duration": 2.759}, {"text": "cohabitation vous avez deux camps la", "start": 1455.76, "duration": 3.0}, {"text": "gauche la droite l'un tient la lys\u00e9e", "start": 1457.159, "duration": 3.161}, {"text": "l'autre tient Matignon et donc ce", "start": 1458.76, "duration": 3.36}, {"text": "faisant et bien vous avez une", "start": 1460.32, "duration": 3.2}, {"text": "cohabitation entre les deux t\u00eates de", "start": 1462.12, "duration": 2.919}, {"text": "l'ex\u00e9cutif qui sont de deux camps", "start": 1463.52, "duration": 4.0}, {"text": "antagonistes l\u00e0 c'est pas le cas l\u00e0 on a", "start": 1465.039, "duration": 4.12}, {"text": "d'abord plus de quand la bipolarisation", "start": 1467.52, "duration": 2.92}, {"text": "de la vie politique c'est au moins", "start": 1469.159, "duration": 3.52}, {"text": "temporairement termin\u00e9 et vous avez une", "start": 1470.44, "duration": 4.599}, {"text": "coalition qui soutient un chef de", "start": 1472.679, "duration": 4.161}, {"text": "gouvernement venant d'un petit groupe", "start": 1475.039, "duration": 3.321}, {"text": "minoritaire parce que LR c'est queune", "start": 1476.84, "duration": 3.52}, {"text": "quarantaine de d\u00e9put\u00e9s oui m\u00eame si ils", "start": 1478.36, "duration": 3.36}, {"text": "sont clairement dans l'opposition depuis", "start": 1480.36, "duration": 3.12}, {"text": "des ann\u00e9es \u00e0 Emmanuel Macron qui est", "start": 1481.72, "duration": 3.12}, {"text": "dans l'opposition \u00e0 Emmanuel Macron et", "start": 1483.48, "duration": 2.52}, {"text": "qui d'un point de vue statutaire \u00e0", "start": 1484.84, "duration": 2.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e est encore un groupe", "start": 1486.0, "duration": 2.84}, {"text": "d'opposition et qui est soutenu", "start": 1487.039, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9galement encore on verra demain et qui", "start": 1488.84, "duration": 4.16}, {"text": "est soutenu \u00e9galement par un groupe", "start": 1491.159, "duration": 2.961}, {"text": "beaucoup plus important qui est le", "start": 1493.0, "duration": 3.44}, {"text": "groupe du parti cr\u00e9\u00e9 par le Pr\u00e9sident de", "start": 1494.12, "duration": 3.48}, {"text": "la R\u00e9publique tout \u00e0 l'heure vous me", "start": 1496.44, "duration": 2.959}, {"text": "demandiez si Mac chonisme \u00e9tait mort", "start": 1497.6, "duration": 3.48}, {"text": "partons du principe tout de m\u00eame que", "start": 1499.399, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui entre le groupe Ensemble", "start": 1501.08, "duration": 3.839}, {"text": "pour la R\u00e9publique et Emmanuel Macron il", "start": 1503.279, "duration": 3.321}, {"text": "y a un lien relativement organique m\u00eame", "start": 1504.919, "duration": 3.48}, {"text": "s'il y a des f\u00e2cheries donc on peut pas", "start": 1506.6, "duration": 4.319}, {"text": "parler de cohabitation en l'esp\u00e8ce on a", "start": 1508.399, "duration": 4.241}, {"text": "en faire \u00e0 un gouvernement minoritaire", "start": 1510.919, "duration": 4.0}, {"text": "dont le parti pr\u00e9sidentiel est un", "start": 1512.64, "duration": 4.72}, {"text": "soutien et c'est une situation qui est", "start": 1514.919, "duration": 4.521}, {"text": "pas sans pr\u00e9c\u00e9dent sous la 5e R\u00e9publique", "start": 1517.36, "duration": 3.72}, {"text": "on conna\u00eet peut-\u00eatre \u00e7a au tout d\u00e9but de", "start": 1519.44, "duration": 3.959}, {"text": "58 \u00e0 61 avant la chute du premier", "start": 1521.08, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement Pompidou o\u00f9 l\u00e0 en effet on", "start": 1523.399, "duration": 3.52}, {"text": "a un gouvernement minoritaire soutenu en", "start": 1525.2, "duration": 4.8}, {"text": "partie par les golistes mais mais depuis", "start": 1526.919, "duration": 5.721}, {"text": "en tout cas 1962 on a en effet pas de", "start": 1530.0, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent et \u00e7a correspond pas du tout", "start": 1532.64, "duration": 4.639}, {"text": "au sc\u00e9nario des cohabitations ouais avec", "start": 1534.64, "duration": 6.519}, {"text": "quand m\u00eame une question Adrien matou ce", "start": 1537.279, "duration": 5.721}, {"text": "gouvernement potentiellement il a une", "start": 1541.159, "duration": 3.321}, {"text": "dur\u00e9e de vie assez courte donc est-ce", "start": 1543.0, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il y a tant de candidats que \u00e7a pour", "start": 1544.48, "duration": 3.4}, {"text": "\u00eatre ministre voyez ce que je veux dire", "start": 1546.08, "duration": 3.12}, {"text": "non alors bah j'ai l'impression que la", "start": 1547.88, "duration": 2.919}, {"text": "droite quand m\u00eame ils veulent absolument", "start": 1549.2, "duration": 3.28}, {"text": "tous y aller oui parce que \u00e7a fait", "start": 1550.799, "duration": 4.36}, {"text": "longtemps que que l'opportunit\u00e9 ne s'est", "start": 1552.48, "duration": 4.319}, {"text": "pas pr\u00e9sent\u00e9 on va dire le probl\u00e8me de", "start": 1555.159, "duration": 2.52}, {"text": "c'est que c'est un parti de gouvernement", "start": 1556.799, "duration": 2.721}, {"text": "qui gouverne plus depuis 2012 donc au", "start": 1557.679, "duration": 3.681}, {"text": "bout d'un moment euh on ne peut plus", "start": 1559.52, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter qu'on a un parti de gouvernement", "start": 1561.36, "duration": 2.559}, {"text": "si on gouverne jamais donc je pense", "start": 1562.64, "duration": 2.6}, {"text": "qu'ils ont conscience quand m\u00eame que", "start": 1563.919, "duration": 3.76}, {"text": "l'opportunit\u00e9 l\u00e0 est \u00e9norme surtout que", "start": 1565.24, "duration": 3.559}, {"text": "les r\u00e9sultats aux \u00e9lections sont en", "start": 1567.679, "duration": 2.841}, {"text": "chute libre depuis des ann\u00e9es donc c'est", "start": 1568.799, "duration": 3.681}, {"text": "un petit peu inesp\u00e9r\u00e9 mais ce qui est", "start": 1570.52, "duration": 3.8}, {"text": "s\u00fbr c'est que l\u00e0 le le en fait c'est", "start": 1572.48, "duration": 4.0}, {"text": "assez amusant parce que on va r\u00e9p\u00e9ter la", "start": 1574.32, "duration": 4.68}, {"text": "situation qui a eu cours de 2022 \u00e0 2024", "start": 1576.48, "duration": 4.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le centre grosso modo et la", "start": 1579.0, "duration": 3.96}, {"text": "droite qui gouverne ensemble sauf que", "start": 1581.24, "duration": 3.28}, {"text": "l'assise sur lequelle il s'appuie est", "start": 1582.96, "duration": 3.16}, {"text": "beaucoup plus \u00e9troite et qui sont", "start": 1584.52, "duration": 3.159}, {"text": "beaucoup plus vuln\u00e9rables et en fait", "start": 1586.12, "duration": 2.679}, {"text": "c'est un petit peu le risque qui va", "start": 1587.679, "duration": 2.48}, {"text": "peser sur Michel Barnier c'est\u00e0-dire que", "start": 1588.799, "duration": 3.0}, {"text": "tout le monde attendait un changement", "start": 1590.159, "duration": 3.801}, {"text": "apr\u00e8s les l\u00e9gislatives il y a pas de", "start": 1591.799, "duration": 3.841}, {"text": "changement c'\u00e9tait le centre avec la", "start": 1593.96, "duration": 3.24}, {"text": "droite visiblement ce sera la droite", "start": 1595.64, "duration": 3.759}, {"text": "avec le Centre la la politique sera", "start": 1597.2, "duration": 3.959}, {"text": "grosso modo la m\u00eame en dehors des effets", "start": 1599.399, "duration": 3.4}, {"text": "de manche et par contre l\u00e0 on sera \u00e0 la", "start": 1601.159, "duration": 2.88}, {"text": "mercie d'une motion de censure donc", "start": 1602.799, "duration": 3.281}, {"text": "finalement c'est un petit peu 2022 2024", "start": 1604.039, "duration": 3.481}, {"text": "en beaucoup plus fragile en encore plus", "start": 1606.08, "duration": 3.36}, {"text": "fragile se se rejouer avec juste un", "start": 1607.52, "duration": 3.24}, {"text": "petit point pour rebondir sur ce que", "start": 1609.44, "duration": 3.04}, {"text": "vous disiez tr\u00e8s justement des attente", "start": 1610.76, "duration": 2.96}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui sont celles de la", "start": 1612.48, "duration": 4.199}, {"text": "stabilit\u00e9 et je pense que les \u00e9lus au", "start": 1613.72, "duration": 5.04}, {"text": "Parlement ont conscience de \u00e7a stabilit\u00e9", "start": 1616.679, "duration": 4.321}, {"text": "ou enfin de stabilit\u00e9 de stabilit\u00e9", "start": 1618.76, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire d'une envie de quelque", "start": 1621.0, "duration": 3.399}, {"text": "chose qui dure un petit peu je pense que", "start": 1622.88, "duration": 3.76}, {"text": "l'inqui\u00e9tude des Fran\u00e7ais euh elle", "start": 1624.399, "duration": 3.841}, {"text": "porterait sur la figure du chef de", "start": 1626.64, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00c9tat parce qu'ils savent bien on se", "start": 1628.24, "duration": 2.4}, {"text": "posait la question tout \u00e0 l'heure de", "start": 1629.52, "duration": 3.159}, {"text": "savoir ce qui se passerait si jamais il", "start": 1630.64, "duration": 4.279}, {"text": "y avait effectivement une censure et une", "start": 1632.679, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9mission donc de Michel Barnier je", "start": 1634.919, "duration": 3.041}, {"text": "pense que l\u00e0 c'est la figure d'Emmanuel", "start": 1636.64, "duration": 4.519}, {"text": "Macron qui serait largement fragilis\u00e9e", "start": 1637.96, "duration": 5.04}, {"text": "bien au-del\u00e0 de celle de Michel Barnier", "start": 1641.159, "duration": 3.681}, {"text": "et du coup la question de sa destitution", "start": 1643.0, "duration": 3.52}, {"text": "qui est pouss\u00e9e par les insoumis", "start": 1644.84, "duration": 5.319}, {"text": "reviendrait au go\u00fbt du jour \u00e9vid", "start": 1646.52, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9missionion de son d\u00e9part et je pense", "start": 1650.159, "duration": 5.721}, {"text": "que l\u00e0 vu les enjeux internationaux vu", "start": 1652.559, "duration": 5.081}, {"text": "les tension qui peut y avoir au Proche", "start": 1655.88, "duration": 3.32}, {"text": "Orient qui peut y avoir avec une guerre", "start": 1657.64, "duration": 3.879}, {"text": "en Europe et cetera le fait que le chef", "start": 1659.2, "duration": 4.64}, {"text": "de l'\u00c9tat puisse d\u00e9missionner et qu'on", "start": 1661.519, "duration": 4.28}, {"text": "soit dans les circonstances dans", "start": 1663.84, "duration": 3.36}, {"text": "lesquelles on est aussi avec les", "start": 1665.799, "duration": 3.401}, {"text": "Allemands o\u00f9 on a Gerard chuder qui est", "start": 1667.2, "duration": 4.959}, {"text": "lui-m\u00eame fragilid\u00e9 avec la mont\u00e9e de", "start": 1669.2, "duration": 4.8}, {"text": "l'extr\u00eame droite dans son propre pays", "start": 1672.159, "duration": 3.721}, {"text": "les relations franco-allemandes qui qui", "start": 1674.0, "duration": 3.6}, {"text": "qui qui se gripent compl\u00e8tement je veux", "start": 1675.88, "duration": 3.519}, {"text": "dire l\u00e0 les circonstance je pense que", "start": 1677.6, "duration": 4.12}, {"text": "les Fran\u00e7ais n'aimeraient pas trop cette", "start": 1679.399, "duration": 4.76}, {"text": "fragilisation alors une partie des", "start": 1681.72, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ais s\u00fbrement ceux qui ont vot\u00e9 pour", "start": 1684.159, "duration": 3.161}, {"text": "le nouveau front populaire peut-\u00eatre", "start": 1685.76, "duration": 3.08}, {"text": "souhaitait-il plus de changement et \u00e7a", "start": 1687.32, "duration": 4.199}, {"text": "on va on va y consacrer un chapitre dans", "start": 1688.84, "duration": 3.959}, {"text": "un instant mais je vrais qu'on reste", "start": 1691.519, "duration": 4.4}, {"text": "quand m\u00eame sur cohabitation coexistence", "start": 1692.799, "duration": 5.681}, {"text": "exigeante bref des des mots nouveaux on", "start": 1695.919, "duration": 4.48}, {"text": "en a invent\u00e9 plein sur ce le", "start": 1698.48, "duration": 5.12}, {"text": "fonctionnement de ce ce bin\u00f4me Macron", "start": 1700.399, "duration": 5.481}, {"text": "Barnier et et pour commencer sur ce", "start": 1703.6, "duration": 5.04}, {"text": "th\u00e8me je propose \u00e0 \u00e0 Quentin calm de", "start": 1705.88, "duration": 4.12}, {"text": "de nous rejoindre parce qu'on va parler", "start": 1708.64, "duration": 4.159}, {"text": "de la nomination du directeur de cabinet", "start": 1710.0, "duration": 5.279}, {"text": "de Michel Barnier \u00e0 Matignon bonsoir", "start": 1712.799, "duration": 4.801}, {"text": "Quentin bienvenue \u00e0 vous on est", "start": 1715.279, "duration": 4.64}, {"text": "quasiment haut du corps pareil mais", "start": 1717.6, "duration": 3.4}, {"text": "c'est pas grave la prochaine fois on se", "start": 1719.919, "duration": 3.161}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone avant de choisir nos costumes", "start": 1721.0, "duration": 4.679}, {"text": "et donc il s'appelle J\u00e9r\u00f4me Fournel", "start": 1723.08, "duration": 4.24}, {"text": "c'est une personne le directeur de", "start": 1725.679, "duration": 3.6}, {"text": "cabinet de de Michel Barnier le voil\u00e0", "start": 1727.32, "duration": 3.68}, {"text": "personnalit\u00e9 venue de ber il \u00e9tait", "start": 1729.279, "duration": 3.481}, {"text": "directeur des finances publique tout \u00e0", "start": 1731.0, "duration": 3.519}, {"text": "fait et c'est la toute premi\u00e8re d\u00e9cision", "start": 1732.76, "duration": 4.399}, {"text": "politique de Michel Barnier J\u00e9r\u00f4me", "start": 1734.519, "duration": 5.241}, {"text": "Fournel 57 ans Enard qui est dipl\u00f4m\u00e9", "start": 1737.159, "duration": 4.161}, {"text": "d'HC a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en d\u00e9but de semaine", "start": 1739.76, "duration": 2.759}, {"text": "directeur du cabinet du premier ministre", "start": 1741.32, "duration": 3.56}, {"text": "il est donc son principal collaborateur", "start": 1742.519, "duration": 4.52}, {"text": "charg\u00e9 de mettre en \u0153uvre les arbitrages", "start": 1744.88, "duration": 3.799}, {"text": "politiques pris \u00e0 matigon aussi de faire", "start": 1747.039, "duration": 3.801}, {"text": "le lien avec les administrations aucun", "start": 1748.679, "duration": 4.201}, {"text": "passage par le priv\u00e9 Thomas il a d\u00e9j\u00e0", "start": 1750.84, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plusieurs fois conseiller budg\u00e9taire", "start": 1752.88, "duration": 3.6}, {"text": "dans des minist\u00e8res dans les ann\u00e9es 2000", "start": 1754.48, "duration": 3.64}, {"text": "il a ensuite g\u00e9r\u00e9 deux grosses", "start": 1756.48, "duration": 3.64}, {"text": "administrations \u00e0 beril les douanes", "start": 1758.12, "duration": 3.559}, {"text": "ainsi que l'administration fiscale et", "start": 1760.12, "duration": 3.08}, {"text": "parmi ces faits d'armes il y a", "start": 1761.679, "duration": 3.441}, {"text": "l'instauration du pr\u00e9l\u00e8vement d'imp\u00f4t \u00e0", "start": 1763.2, "duration": 4.16}, {"text": "la source exactement il est lib\u00e9ral", "start": 1765.12, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9conomique il croit profond\u00e9ment dans", "start": 1767.36, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 et dans la", "start": 1769.48, "duration": 3.12}, {"text": "politique de l'offre c'est ce qu'on lit", "start": 1771.08, "duration": 2.92}, {"text": "dans les \u00e9chos c'est ce qu'explique un", "start": 1772.6, "duration": 3.48}, {"text": "de ses anciens coll\u00e8gues \u00e0cy", "start": 1774.0, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement apr\u00e8s avoir c\u00f4toy\u00e9", "start": 1776.08, "duration": 3.479}, {"text": "plusieurs gouvernements de droite il", "start": 1777.76, "duration": 3.68}, {"text": "trouve facilement ses rep\u00e8res en", "start": 1779.559, "duration": 4.401}, {"text": "macronie devient directeur de cabinet de", "start": 1781.44, "duration": 5.44}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin entre 2017 et 2019", "start": 1783.96, "duration": 4.48}, {"text": "lorsque celui-ci \u00e9tait ministre du", "start": 1786.88, "duration": 3.72}, {"text": "Budget et donc il m\u00e8ne effectivement", "start": 1788.44, "duration": 4.8}, {"text": "avec succ\u00e8s la r\u00e9forme du pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0", "start": 1790.6, "duration": 4.079}, {"text": "la source alors que beaucoup", "start": 1793.24, "duration": 3.279}, {"text": "d'observateurs pr\u00e9voyaient un fiasco \u00e0", "start": 1794.679, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9poque pourquoi parle-t-on d'une", "start": 1796.519, "duration": 5.16}, {"text": "continuit\u00e9 \u00e0 Matignon \u00e0 ce poste", "start": 1798.559, "duration": 4.921}, {"text": "strat\u00e9gique de directeur de cabinet et", "start": 1801.679, "duration": 3.321}, {"text": "bien parce que le directeur de cabinet", "start": 1803.48, "duration": 3.24}, {"text": "de Gabriel Atal donc juste avant", "start": 1805.0, "duration": 4.159}, {"text": "Emmanuel moulin il venait \u00e9galement du", "start": 1806.72, "duration": 4.079}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances", "start": 1809.159, "duration": 3.681}, {"text": "et de la direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor", "start": 1810.799, "duration": 4.921}, {"text": "c'est donc le m\u00eame profil de techno fin", "start": 1812.84, "duration": 4.719}, {"text": "connaisseur des sujets budg\u00e9taires qui", "start": 1815.72, "duration": 4.319}, {"text": "lui succ\u00e8dent de plus avant d'\u00eatre nomm\u00e9", "start": 1817.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 Matignon J\u00e9r\u00f4me Fournel \u00e9tait", "start": 1820.039, "duration": 4.161}, {"text": "directeur de cabinets de Bruno Le Maire", "start": 1821.76, "duration": 4.2}, {"text": "un poste qu' l' occupait depuis janvier", "start": 1824.2, "duration": 4.12}, {"text": "2024 donc qui conna\u00ee bien l'\u00e9tat de nos", "start": 1825.96, "duration": 4.4}, {"text": "finances publiques exactement que ce", "start": 1828.32, "duration": 4.56}, {"text": "soit dans l'administration \u00e0 Bercy ou \u00e0", "start": 1830.36, "duration": 4.559}, {"text": "son poste au cabinet de Bruno Le Maire", "start": 1832.88, "duration": 4.159}, {"text": "il est \u00e9vident que J\u00e9r\u00f4me Fournel a", "start": 1834.919, "duration": 4.48}, {"text": "suivi les alertes concernant le d\u00e9ficit", "start": 1837.039, "duration": 4.12}, {"text": "il a \u00e9galement pu voir de l'int\u00e9rieur la", "start": 1839.399, "duration": 3.441}, {"text": "construction du budget par le", "start": 1841.159, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement d\u00e9missionnaire un avantage", "start": 1842.84, "duration": 4.64}, {"text": "pour r\u00e9soudre ce casse-t\u00eate budg\u00e9taire", "start": 1845.399, "duration": 3.241}, {"text": "dans les prochaines semaines au", "start": 1847.48, "duration": 3.84}, {"text": "Parlement merci beaucoup Quentin Adrien", "start": 1848.64, "duration": 4.08}, {"text": "matou est-ce que toujours la question", "start": 1851.32, "duration": 2.64}, {"text": "rituelle quand il y a un nouveau", "start": 1852.72, "duration": 3.559}, {"text": "directeur de cabinet \u00e0 Matignon qui l'a", "start": 1853.96, "duration": 4.24}, {"text": "choisi est-ce le choix d'Emmanuel Macron", "start": 1856.279, "duration": 3.481}, {"text": "Michel Barnier un peu des deux peut-\u00eatre", "start": 1858.2, "duration": 2.76}, {"text": "un peu des deux surtout que c'est un", "start": 1859.76, "duration": 2.919}, {"text": "enjeu avec Emmanuel Macron qui avait", "start": 1860.96, "duration": 3.76}, {"text": "tent\u00e9 d'imposer un directeur de cabinet", "start": 1862.679, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 Edouard Philippe oui l\u00e0 visiblement", "start": 1864.72, "duration": 4.559}, {"text": "quand m\u00eame c'est un choix qui n'est pas", "start": 1867.84, "duration": 3.52}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 des des d\u00e9sirs d'Emmanuel", "start": 1869.279, "duration": 4.0}, {"text": "Macron he puisque voil\u00e0 son portrait a", "start": 1871.36, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dress\u00e9 il vient de Bercy il conna\u00eet", "start": 1873.279, "duration": 4.28}, {"text": "bien Alexis CER c'est un lib\u00e9ral", "start": 1875.639, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9conomique on sait qu'Emmanuel Macron", "start": 1877.559, "duration": 4.321}, {"text": "avait dit ce qui ne doit pas bouger", "start": 1879.6, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s les l\u00e9giciatives avec le nouveau", "start": 1881.88, "duration": 3.759}, {"text": "prunist c'est la politique \u00e9conomique", "start": 1883.48, "duration": 4.079}, {"text": "donc on est visiblement dans quelqu'un", "start": 1885.639, "duration": 3.52}, {"text": "qui n'est pas voil\u00e0 ce sera pas la", "start": 1887.559, "duration": 4.161}, {"text": "guerre ouverte avec l'\u00c9lys\u00e9e bon apr\u00e8s", "start": 1889.159, "duration": 4.48}, {"text": "de l\u00e0 \u00e0 dire que c'est l'\u0153il de Moscou", "start": 1891.72, "duration": 3.88}, {"text": "d'Emmanuel Macron j'irai pas jusque l\u00e0", "start": 1893.639, "duration": 3.121}, {"text": "en tout cas c'est un profil qui n'est", "start": 1895.6, "duration": 3.959}, {"text": "pas de nature \u00e0 braquer l'\u00e9lyis\u00e9e Sophie", "start": 1896.76, "duration": 4.32}, {"text": "oui alors Michel Cado moi ce qu'on me", "start": 1899.559, "duration": 3.681}, {"text": "dit comme information c'est qu'il a qui", "start": 1901.08, "duration": 4.8}, {"text": "est ancien pr\u00e9fet grande figure", "start": 1903.24, "duration": 4.919}, {"text": "effectivement d'\u00eele-de-fance entre", "start": 1905.88, "duration": 4.799}, {"text": "autres il aurait d\u00e9clin\u00e9 pour des", "start": 1908.159, "duration": 5.601}, {"text": "questions de de de de il est plus tout", "start": 1910.679, "duration": 6.081}, {"text": "jeune il avait envie aussi de de voil\u00e0", "start": 1913.76, "duration": 5.36}, {"text": "et donc \u00e7a pourrait exp le fait que il y", "start": 1916.76, "duration": 4.24}, {"text": "en a eu un plut\u00f4t que l'autre sach", "start": 1919.12, "duration": 4.679}, {"text": "Michel cade aura sa place \u00e0 Matignon et", "start": 1921.0, "duration": 5.279}, {"text": "il y aura sans doute des missions", "start": 1923.799, "duration": 5.681}, {"text": "importante aussi h \u00e7a Benjamin Morel je", "start": 1926.279, "duration": 4.721}, {"text": "me tourne vers vous parce que vous avez", "start": 1929.48, "duration": 3.199}, {"text": "la voil\u00e0 le le la connaissance", "start": 1931.0, "duration": 3.84}, {"text": "historique des des des bin\u00f4me", "start": 1932.679, "duration": 5.441}, {"text": "pr\u00e9sidentiel pr\u00e9sident Premier ministre", "start": 1934.84, "duration": 5.319}, {"text": "le le succ\u00e8s on comprend tous \u00e0 quel", "start": 1938.12, "duration": 4.799}, {"text": "point l'\u00e9quation est compliqu\u00e9 pour pas", "start": 1940.159, "duration": 4.48}, {"text": "dire impossible pour Michel Barnier mais", "start": 1942.919, "duration": 3.76}, {"text": "le le succ\u00e8s d\u00e9pend aussi de la capacit\u00e9", "start": 1944.639, "duration": 3.88}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e0 lui laisser de la", "start": 1946.679, "duration": 3.681}, {"text": "place \u00e9videmment absolument parce qu'il", "start": 1948.519, "duration": 4.12}, {"text": "faut voir que et au risque de r\u00e9p\u00e9ter", "start": 1950.36, "duration": 4.159}, {"text": "quelque chose qu'on ass\u00e8ne depuis 3 mois", "start": 1952.639, "duration": 3.241}, {"text": "la France est un vrai r\u00e9gime", "start": 1954.519, "duration": 3.201}, {"text": "parlementaire \u00e7a veut dire que le vrai", "start": 1955.88, "duration": 4.24}, {"text": "patron en droit du Premier ministre", "start": 1957.72, "duration": 4.52}, {"text": "c'est le Parlement c'est la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1960.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale alors le vrai", "start": 1962.24, "duration": 3.08}, {"text": "patron de la majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1964.08, "duration": 2.719}, {"text": "nationale hors p\u00e9riode de cohabitation", "start": 1965.32, "duration": 3.52}, {"text": "c'est qui c'est l'\u00c9lys\u00e9e et donc le", "start": 1966.799, "duration": 3.521}, {"text": "patron de mon patron est mon patron et", "start": 1968.84, "duration": 3.799}, {"text": "donc se faisant si jamais l'Assembl\u00e9e", "start": 1970.32, "duration": 4.28}, {"text": "nationale me donne un signal qui vient", "start": 1972.639, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00e9lyis\u00e9e et bien je le suis mais l\u00e0", "start": 1974.6, "duration": 3.559}, {"text": "entre d'un c\u00f4t\u00e9 l'assembl\u00e9eale nationale", "start": 1976.6, "duration": 3.199}, {"text": "et l'\u00c9lys\u00e9e et ben il y a une", "start": 1978.159, "duration": 3.76}, {"text": "disjonction qui est profonde et donc ce", "start": 1979.799, "duration": 4.84}, {"text": "faisant si vous avez un Premier ministre", "start": 1981.919, "duration": 5.161}, {"text": "qui parce que l'\u00c9lys\u00e9e lui envoie des", "start": 1984.639, "duration": 4.561}, {"text": "signaux d\u00e9cide de suivre l'\u00c9lys\u00e9e plut\u00f4t", "start": 1987.08, "duration": 3.199}, {"text": "que la majorit\u00e9 parlementaire", "start": 1989.2, "duration": 3.52}, {"text": "extr\u00eamement friable relative avec Marine", "start": 1990.279, "duration": 4.64}, {"text": "Le Pen qui est aux agu\u00e9 et bien \u00e0 ce", "start": 1992.72, "duration": 3.76}, {"text": "moment-l\u00e0 il se fragilise", "start": 1994.919, "duration": 3.921}, {"text": "fondamentalement si jamais en fait ce", "start": 1996.48, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il faut actuellement c'est un", "start": 1998.84, "duration": 2.679}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil des 4e et 3e", "start": 1999.88, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9poque vous regardez", "start": 2001.519, "duration": 3.4}, {"text": "votre majorit\u00e9 c'est votre majorit\u00e9", "start": 2003.559, "duration": 2.561}, {"text": "d'aujourd'hui ce sera pas celle de", "start": 2004.919, "duration": 3.441}, {"text": "demain vous \u00eates en capacit\u00e9 et bien de", "start": 2006.12, "duration": 4.72}, {"text": "man\u0153uvrer au sein du Parlement pour un", "start": 2008.36, "duration": 4.039}, {"text": "rester en place de faire passer vos", "start": 2010.84, "duration": 3.439}, {"text": "textes si vous avez quelqu'un qui vous", "start": 2012.399, "duration": 3.841}, {"text": "dit fais comme C fait comme \u00e7a parce que", "start": 2014.279, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai un bilan et bien forc\u00e9ment vous", "start": 2016.24, "duration": 3.559}, {"text": "partez avec un boulet au pied plus", "start": 2018.039, "duration": 4.161}, {"text": "Michel Barnier aura de la latitude plus", "start": 2019.799, "duration": 4.201}, {"text": "il est probable que son gouvernement", "start": 2022.2, "duration": 4.16}, {"text": "tienne longtemps oui il promet du du", "start": 2024.0, "duration": 5.159}, {"text": "changement euh rupture quand on dit", "start": 2026.36, "duration": 4.0}, {"text": "quand on a dit \u00e7a mais l\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 2029.159, "duration": 2.4}, {"text": "c'\u00e9tait pas une d\u00e9claration de politique", "start": 2030.36, "duration": 3.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'\u00e9tait la passation de pouvoir", "start": 2031.559, "duration": 3.801}, {"text": "alors Salvin quand on a dit \u00e7a on na'a", "start": 2033.519, "duration": 4.52}, {"text": "rien dit euh ou c'est comme", "start": 2035.36, "duration": 4.96}, {"text": "ils attendent alors vousz stabilit\u00e9 il", "start": 2038.039, "duration": 4.201}, {"text": "aautes qui attendent du changement sur", "start": 2040.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a va \u00eatre snel c'est le", "start": 2042.24, "duration": 3.88}, {"text": "pouvoir d'achat \u00e9videmment en premier", "start": 2044.12, "duration": 3.36}, {"text": "qu'est-ce qu'ils attendent de ce nouveau", "start": 2046.12, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement potentiellement je crois", "start": 2047.48, "duration": 3.76}, {"text": "que en premier comme vous l'avez dit \u00e7a", "start": 2049.48, "duration": 3.32}, {"text": "fait des mois voir des ann\u00e9es maintenant", "start": 2051.24, "duration": 3.8}, {"text": "que c'est le sujet pr prioritaire pour", "start": 2052.8, "duration": 3.44}, {"text": "les Fran\u00e7ais ils ont sentiment", "start": 2055.04, "duration": 3.359}, {"text": "effectivement que aucune politique pour", "start": 2056.24, "duration": 4.04}, {"text": "le moment n'a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0 inverser la", "start": 2058.399, "duration": 4.161}, {"text": "tendance c'est le pouvoir d'achat alors", "start": 2060.28, "duration": 5.28}, {"text": "l'inflation s'est calm\u00e9e le carburant", "start": 2062.56, "duration": 4.839}, {"text": "est \u00e0 un niveau assez bas si on compare", "start": 2065.56, "duration": 3.279}, {"text": "sur les de trois derni\u00e8res ann\u00e9es donc", "start": 2067.399, "duration": 3.28}, {"text": "bon mais les Fran\u00e7ais continuent \u00e0 avoir", "start": 2068.839, "duration": 3.441}, {"text": "ce sentiment-l et \u00e0 nous dire", "start": 2070.679, "duration": 4.041}, {"text": "effectivement voil\u00e0 de de que \u00e0 partir", "start": 2072.28, "duration": 4.639}, {"text": "du 15 du mois \u00e7a devient compliqu\u00e9 et", "start": 2074.72, "duration": 5.0}, {"text": "que ils ont \u00e9norm\u00e9ment de mal \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 2076.919, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e0 finir la fin la fin du mois et puis il", "start": 2079.72, "duration": 6.159}, {"text": "y a deux sujets \u00e9galement qui euh qui", "start": 2082.56, "duration": 5.96}, {"text": "reviennent c'est la s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 2085.879, "duration": 4.681}, {"text": "l'immigration et \u00e7a c'est vrai que la", "start": 2088.52, "duration": 3.359}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est \u00e0 la fois la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2090.56, "duration": 2.68}, {"text": "int\u00e9rieure et la s\u00e9curit\u00e9 aussi", "start": 2091.879, "duration": 3.76}, {"text": "ext\u00e9rieure les conflits internationaux", "start": 2093.24, "duration": 4.92}, {"text": "fragilisent beaucoup euh euh \u00e9videmment", "start": 2095.639, "duration": 4.601}, {"text": "les Fran\u00e7ais aujourd'hui ils ont le", "start": 2098.16, "duration": 3.919}, {"text": "sentiment effectivement que bah la la", "start": 2100.24, "duration": 3.359}, {"text": "guerre est aux portes de l'Europe et", "start": 2102.079, "duration": 3.241}, {"text": "pourrait toucher la France alors qu'on", "start": 2103.599, "duration": 4.48}, {"text": "en a on n jamais \u00e9t\u00e9 en situation de", "start": 2105.32, "duration": 6.16}, {"text": "guerre et puis sur l'immigration aussi", "start": 2108.079, "duration": 6.241}, {"text": "c'est quand m\u00eame euh c'\u00e9tait quand m\u00eame", "start": 2111.48, "duration": 7.28}, {"text": "la priorit\u00e9 d'ailleurs du candidat euh", "start": 2114.32, "duration": 7.039}, {"text": "Jordan Bardella euh il est quand m\u00eame", "start": 2118.76, "duration": 4.12}, {"text": "arriv\u00e9 en premier aux \u00e9lections", "start": 2121.359, "duration": 2.961}, {"text": "l\u00e9gislatives il y a une vraie attente", "start": 2122.88, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0-dessus et effectivement sur ces", "start": 2124.32, "duration": 3.72}, {"text": "sujets-l\u00e0 euh les Fran\u00e7ais sentiment", "start": 2125.88, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on narrive pas \u00e0 mettre en place des", "start": 2128.04, "duration": 3.44}, {"text": "politiques publiques de fa\u00e7on sereine", "start": 2129.56, "duration": 3.96}, {"text": "pourquoi parce que c'est un sujet tr\u00e8s", "start": 2131.48, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9motionnel et d\u00e8s qu'on parle", "start": 2133.52, "duration": 4.599}, {"text": "d'immigration parce que effectivement \u00e7a", "start": 2135.32, "duration": 5.12}, {"text": "fait appel \u00e0 aux droits de l'homme \u00e0", "start": 2138.119, "duration": 4.361}, {"text": "notre tradition aussi d'accueil et", "start": 2140.44, "duration": 4.44}, {"text": "cetera et remettre en en cause cette C", "start": 2142.48, "duration": 4.4}, {"text": "cette tradition para\u00eet tr\u00e8s difficile", "start": 2144.88, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui mais voil\u00e0 le pouvoir", "start": 2146.88, "duration": 2.64}, {"text": "d'achat n'est pas le seul sujet quand", "start": 2148.24, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame effectivement un mot rapideite on", "start": 2149.52, "duration": 4.04}, {"text": "parle de de d'\u00e9ventuel ministre de", "start": 2151.88, "duration": 3.12}, {"text": "gauche absolument parce que tr\u00e8s", "start": 2153.56, "duration": 3.279}, {"text": "rapidement en mati\u00e8re de stabilit\u00e9 je", "start": 2155.0, "duration": 3.92}, {"text": "pensa \u00e0 une stabilit\u00e9 institionnelle", "start": 2156.839, "duration": 3.841}, {"text": "justement pour les raisons \u00e9voqu\u00e9es et", "start": 2158.92, "duration": 3.28}, {"text": "pas de stabilit\u00e9 politique parce que je", "start": 2160.68, "duration": 2.679}, {"text": "pense que les Fran\u00e7ais veulent un", "start": 2162.2, "duration": 3.159}, {"text": "changement politique qui soit marqu\u00e9", "start": 2163.359, "duration": 3.161}, {"text": "m\u00eame si c'est pas un changement", "start": 2165.359, "duration": 3.521}, {"text": "forc\u00e9ment r\u00e9volutionnaire dans le cadre", "start": 2166.52, "duration": 3.839}, {"text": "des la France insoumise ou du", "start": 2168.88, "duration": 3.239}, {"text": "rassemblement national mais en tout cas", "start": 2170.359, "duration": 3.801}, {"text": "ils veulent une stabilit\u00e9 institutionnel", "start": 2172.119, "duration": 4.161}, {"text": "alors Michel Barnier peut-il convaincre", "start": 2174.16, "duration": 4.36}, {"text": "des personnalit\u00e9s de gauche d'entrer", "start": 2176.28, "duration": 4.319}, {"text": "dans son gouvernement la ministre des", "start": 2178.52, "duration": 4.079}, {"text": "missionnaires berger l'esp\u00e8re", "start": 2180.599, "duration": 4.961}, {"text": "encore moi je n'esp\u00e8re qu'une chose", "start": 2182.599, "duration": 4.76}, {"text": "c'est que des socio-d\u00e9mocrates et envie", "start": 2185.56, "duration": 4.12}, {"text": "de se d\u00e9lester du fardeau que repr\u00e9sente", "start": 2187.359, "duration": 4.881}, {"text": "la France insoumise de l'arrogance aussi", "start": 2189.68, "duration": 3.88}, {"text": "de la France insoumise qui n'a eu de", "start": 2192.24, "duration": 2.599}, {"text": "cesse de dire c'est tout mon programme", "start": 2193.56, "duration": 2.68}, {"text": "rien que mon programme et seulement mon", "start": 2194.839, "duration": 3.721}, {"text": "programme et des exc\u00e8s et des outrances", "start": 2196.24, "duration": 4.0}, {"text": "de la France insoumise j'esp\u00e8re que la", "start": 2198.56, "duration": 3.24}, {"text": "gauche y arrivera parce que je pense que", "start": 2200.24, "duration": 3.32}, {"text": "c'est aussi notre int\u00e9r\u00eat d'avoir une", "start": 2201.8, "duration": 3.2}, {"text": "gauche qui est forte avec des points de", "start": 2203.56, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9saccord qui existeront \u00e9videmment mais", "start": 2205.0, "duration": 4.92}, {"text": "d'avoir une gauche forte et r\u00e9publicaine", "start": 2207.359, "duration": 4.201}, {"text": "des ministres de gauche dans un", "start": 2209.92, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement Barnier impossible pour", "start": 2211.56, "duration": 5.039}, {"text": "l'insoumis manuel bonpard non je n'y", "start": 2213.76, "duration": 4.76}, {"text": "crois pas et et je pense que toute", "start": 2216.599, "duration": 3.321}, {"text": "personne qui rentrerait dans ce", "start": 2218.52, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement ne pourrait pas \u00eatre", "start": 2219.92, "duration": 3.919}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme une personne de gauche", "start": 2221.92, "duration": 3.72}, {"text": "comme vous dites puisqu'il me semble que", "start": 2223.839, "duration": 3.161}, {"text": "ce gouvernement est un gouvernement qui", "start": 2225.64, "duration": 3.199}, {"text": "s'inscrit clairement dans une", "start": 2227.0, "duration": 3.92}, {"text": "orientation dans la continuit\u00e9 du", "start": 2228.839, "duration": 4.201}, {"text": "macronisme et encore plus \u00e0 droite sans", "start": 2230.92, "duration": 4.24}, {"text": "doute puis qu'il a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 suite \u00e0", "start": 2233.04, "duration": 3.24}, {"text": "un accord tout le monde le sait", "start": 2235.16, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9sormais entre Emmanuel Macron et", "start": 2236.28, "duration": 3.92}, {"text": "Marine Le Pen et d'ailleurs on voit bien", "start": 2238.319, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il donne des gages d\u00e9sormaet \u00e0 cet", "start": 2240.2, "duration": 4.68}, {"text": "accord Benjamin Morel la la s\u00e9quence", "start": 2242.319, "duration": 4.361}, {"text": "politique l\u00e0 qui s'ouvre peut-elle", "start": 2244.88, "duration": 4.12}, {"text": "finalement donner euh le beau r\u00f4le au", "start": 2246.68, "duration": 4.439}, {"text": "nouveau front populaire bah \u00e7a solidifie", "start": 2249.0, "duration": 3.4}, {"text": "le nouveau front populaire parce que", "start": 2251.119, "duration": 2.561}, {"text": "autant si on avait eu un gouvernement", "start": 2252.4, "duration": 3.36}, {"text": "cas neu ou m\u00eame Bertrand certains", "start": 2253.68, "duration": 3.639}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates auraient pu se dire", "start": 2255.76, "duration": 3.64}, {"text": "pourquoi pas et en effet il y a des", "start": 2257.319, "duration": 4.0}, {"text": "forces qui sont des forces centrifuges", "start": 2259.4, "duration": 3.28}, {"text": "au sein du nouveau front populaire m\u00eame", "start": 2261.319, "duration": 2.921}, {"text": "s'il a \u00e9galement des force ent trip\u00e8 et", "start": 2262.68, "duration": 3.24}, {"text": "que par d\u00e9finition beaucoup de", "start": 2264.24, "duration": 3.8}, {"text": "socialistes et d'\u00e9cologistes qui romprai", "start": 2265.92, "duration": 4.52}, {"text": "les rangs aujourd'hui avec le NFP et se", "start": 2268.04, "duration": 4.2}, {"text": "retrouveraient face \u00e0 un insoumis lors", "start": 2270.44, "duration": 3.6}, {"text": "d'une prochaine l\u00e9gislative et ben sera", "start": 2272.24, "duration": 3.119}, {"text": "incapable incapable de remporter", "start": 2274.04, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9lection pour des raisons de mode de", "start": 2275.359, "duration": 4.361}, {"text": "scrutin arthm\u00e9tique mais malgr\u00e9 tout l\u00e0", "start": 2276.96, "duration": 5.159}, {"text": "vous avez un gouvernement centriste", "start": 2279.72, "duration": 4.76}, {"text": "implicitement soutenu par le RN et \u00e7a", "start": 2282.119, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9videmment pour l'ensemble de la gauche", "start": 2284.48, "duration": 3.28}, {"text": "non seulement c'est impossible de", "start": 2286.4, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9baucher dans un tel gouvernement mais", "start": 2287.76, "duration": 4.079}, {"text": "en plus \u00e7a r\u00e9active un logiciel qui a", "start": 2289.52, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fort lors des des", "start": 2291.839, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui est nous", "start": 2294.28, "duration": 3.52}, {"text": "sommes la seule alternative \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2295.96, "duration": 3.84}, {"text": "droite et donc ce faisant regardez", "start": 2297.8, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0-dessus il faut faire bloc et le", "start": 2299.8, "duration": 3.76}, {"text": "vainqueur de la s\u00e9quence au-del\u00e0", "start": 2301.8, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9videmment du rassemblement national l\u00e0", "start": 2303.56, "duration": 3.64}, {"text": "suus c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon parce que", "start": 2305.48, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a lui permet de solidifier le NFP", "start": 2307.2, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00e9viter le d\u00e9part de certains", "start": 2309.56, "duration": 3.72}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates qui cherchaient en", "start": 2311.52, "duration": 4.48}, {"text": "effet \u00e0 partir et en m\u00eame temps et ben", "start": 2313.28, "duration": 5.64}, {"text": "de r\u00e9activer ce bloc unitaire de gauche", "start": 2316.0, "duration": 4.68}, {"text": "avec 8 \u00e9lecteurs sur 10 qui voulaient", "start": 2318.92, "duration": 3.32}, {"text": "l'union de la gauche avant les derni\u00e8res", "start": 2320.68, "duration": 3.639}, {"text": "l\u00e9gislatives qui a priori pour l'instant", "start": 2322.24, "duration": 5.48}, {"text": "lui profite Emmanuel Macron a je veux", "start": 2324.319, "duration": 5.601}, {"text": "dire mis en sc\u00e8ne son h\u00e9sitation entre", "start": 2327.72, "duration": 5.08}, {"text": "Xavier Bertrand et Bernard casneuve", "start": 2329.92, "duration": 5.0}, {"text": "Adrien matou est-ce qu'il a envisag\u00e9", "start": 2332.8, "duration": 3.68}, {"text": "s\u00e9rieusement de nommer l'ancien Premier", "start": 2334.92, "duration": 3.56}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 matigon", "start": 2336.48, "duration": 3.76}, {"text": "bah selon moi il l'a envisag\u00e9 en posant", "start": 2338.48, "duration": 3.599}, {"text": "des conditions qui rendaient cette", "start": 2340.24, "duration": 3.64}, {"text": "hypoth\u00e8se tout \u00e0 fait impossible c'estd", "start": 2342.079, "duration": 2.881}, {"text": "qu'\u00e0 partir", "start": 2343.88, "duration": 3.76}, {"text": "du \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous dites il y", "start": 2344.96, "duration": 4.04}, {"text": "a une chose qui ne changera pas c'est la", "start": 2347.64, "duration": 3.88}, {"text": "politique \u00e9conomique euh l'identit\u00e9 de", "start": 2349.0, "duration": 3.92}, {"text": "la gauche aujourd'hui se construit", "start": 2351.52, "duration": 2.64}, {"text": "essentiellement sur son programme de", "start": 2352.92, "duration": 3.399}, {"text": "rupture \u00e9conomique alors peut-\u00eatre que", "start": 2354.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a aurait pu \u00eatre envisag\u00e9 si Bernard", "start": 2356.319, "duration": 3.921}, {"text": "casenu avait accept\u00e9 cette ligne", "start": 2358.04, "duration": 3.72}, {"text": "politique l\u00e0 mais Bernard casnu savait", "start": 2360.24, "duration": 3.839}, {"text": "tr\u00e8s bien que il passerait pour un pour", "start": 2361.76, "duration": 4.52}, {"text": "un tra\u00eetre entre guillemets s'il", "start": 2364.079, "duration": 4.721}, {"text": "acceptait de d'\u00eatre dans cette ligne l\u00e0", "start": 2366.28, "duration": 4.48}, {"text": "donc \u00e0 partir de l\u00e0 je pense que voil\u00e0", "start": 2368.8, "duration": 4.48}, {"text": "Emmanuel Macron mais en fait il faut se", "start": 2370.76, "duration": 3.64}, {"text": "souvenir c'est \u00e7a qui est int\u00e9ressant en", "start": 2373.28, "duration": 2.4}, {"text": "fait c'est que Emmanuel Macron n'a pas", "start": 2374.4, "duration": 3.16}, {"text": "du tout \u00e9t\u00e9 le premier sur la barricade", "start": 2375.68, "duration": 3.52}, {"text": "du fond r\u00e9publicain entre les deux tours", "start": 2377.56, "duration": 3.72}, {"text": "des l\u00e9gislatives il s'\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9", "start": 2379.2, "duration": 3.6}, {"text": "quelque part \u00e0 une cohabitation avec le", "start": 2381.28, "duration": 3.559}, {"text": "RN et c'est plut\u00f4t ce qu'on appelle les", "start": 2382.8, "duration": 4.039}, {"text": "macronistes de gauche ainsi que Gabriel", "start": 2384.839, "duration": 3.561}, {"text": "hatal qui ont pouss\u00e9 \u00e0 faire ce FO", "start": 2386.839, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9publicain cette alliance avec la", "start": 2388.4, "duration": 3.48}, {"text": "gauche donc finalement je je pense pas", "start": 2389.68, "duration": 4.52}, {"text": "queemmanuel Macron a un moment envisag\u00e9", "start": 2391.88, "duration": 4.0}, {"text": "de faire une de nommer un Premier", "start": 2394.2, "duration": 3.32}, {"text": "ministre m\u00eame sociald\u00e9mocrate h il le", "start": 2395.88, "duration": 5.04}, {"text": "souhaitait pas c'est s\u00fbr une chose qu'on", "start": 2397.52, "duration": 6.319}, {"text": "me r\u00e9p\u00e8te c'est qu'il aurait dit \u00e0", "start": 2400.92, "duration": 4.84}, {"text": "Bernard casazn \u00e9coute si tu me fais la", "start": 2403.839, "duration": 3.841}, {"text": "preuve que tu as le groupe socialiste", "start": 2405.76, "duration": 4.64}, {"text": "derri\u00e8re toi je te nomme sauf qu'en fait", "start": 2407.68, "duration": 4.639}, {"text": "ben \u00e9videmment Bernard CASNAV il a", "start": 2410.4, "duration": 3.32}, {"text": "jamais pu faire la preuve parce que les", "start": 2412.319, "duration": 3.201}, {"text": "autres ne voulaient pas donner le", "start": 2413.72, "duration": 4.359}, {"text": "sentiment d'\u00eatre Bernard s jou\u00e9 \u00e0 peu de", "start": 2415.52, "duration": 4.68}, {"text": "chose pass\u00e9 53", "start": 2418.079, "duration": 4.961}, {"text": "% pour qui on qui ont vot\u00e9 on va dire", "start": 2420.2, "duration": 4.639}, {"text": "une une censure syst\u00e9matiqueo so voil\u00e0", "start": 2423.04, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a s'est jou\u00e9 en une soir\u00e9e de la m\u00eame", "start": 2424.839, "duration": 3.561}, {"text": "mani\u00e8re que on aurait pu imaginer", "start": 2426.2, "duration": 4.96}, {"text": "Laurent Berger on en a parl\u00e9 on l'a dit", "start": 2428.4, "duration": 4.36}, {"text": "euh nos confr\u00e8res des \u00e9 Laurent Berger", "start": 2431.16, "duration": 3.199}, {"text": "il dit non depuis des mois hein il", "start": 2432.76, "duration": 4.48}, {"text": "disait d\u00e9j\u00e0 non il Ess\u00e9 de pousous au", "start": 2434.359, "duration": 5.24}, {"text": "lendemain des des des europ\u00e9ennes quand", "start": 2437.24, "duration": 4.68}, {"text": "quand euh euh", "start": 2439.599, "duration": 4.281}, {"text": "rapha\u00eblutman lui avait lui avait demand\u00e9", "start": 2441.92, "duration": 3.52}, {"text": "hein donc voil\u00e0 apr\u00e8s il y a eu un", "start": 2443.88, "duration": 3.08}, {"text": "moment o\u00f9 il s'est mis un peu en r\u00e9serve", "start": 2445.44, "duration": 3.48}, {"text": "aussi il a vu s'il y avait non pas le", "start": 2446.96, "duration": 3.32}, {"text": "trou de souris de Fran\u00e7ois Hollande mais", "start": 2448.92, "duration": 3.6}, {"text": "enfin quand m\u00eame un passage il a regard\u00e9", "start": 2450.28, "duration": 4.72}, {"text": "moi je l'ai enfin plusieurs personnes", "start": 2452.52, "duration": 4.079}, {"text": "ont t\u00e9moign\u00e9 qu'il a quand m\u00eame \u00e0 un", "start": 2455.0, "duration": 3.8}, {"text": "moment laiss en suspend la r\u00e9ponse", "start": 2456.599, "duration": 3.801}, {"text": "Laurent Berger ouais il savait que", "start": 2458.8, "duration": 3.279}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame pas possible aussi", "start": 2460.4, "duration": 3.959}, {"text": "pour la CIT que c'\u00e9tait pas possible", "start": 2462.079, "duration": 3.841}, {"text": "pour le mouvement syndical que", "start": 2464.359, "duration": 3.641}, {"text": "globalement c'\u00e9tait pas opportun que", "start": 2465.92, "duration": 4.48}, {"text": "c'\u00e9tait pas le moment apr\u00e8s tout le", "start": 2468.0, "duration": 4.0}, {"text": "monde \u00e0 un moment s'est pos\u00e9 la question", "start": 2470.4, "duration": 2.88}, {"text": "ouais \u00e7a pose quand m\u00eame une vraie", "start": 2472.0, "duration": 3.52}, {"text": "question sur le le le prochain front", "start": 2473.28, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9publicain lors Salvin parce que les", "start": 2475.52, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lecteurs de de gauche du nouveau front", "start": 2477.96, "duration": 3.96}, {"text": "populaire \u00e9cologiste communistes", "start": 2480.2, "duration": 3.24}, {"text": "socialistes qui ont qui se sont", "start": 2481.92, "duration": 3.76}, {"text": "mobilis\u00e9s au second tour le font-il la", "start": 2483.44, "duration": 3.24}, {"text": "prochaine fois al c'est pas la premi\u00e8re", "start": 2485.68, "duration": 2.08}, {"text": "fois qu'on se posose question mais quand", "start": 2486.68, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame quoi oui puis effectivement le", "start": 2487.76, "duration": 4.359}, {"text": "quand m\u00eame le nouveau front populaire l\u00e0", "start": 2489.68, "duration": 5.28}, {"text": "aujourd'hui il para\u00eet tr\u00e8s fractur\u00e9 hein", "start": 2492.119, "duration": 4.761}, {"text": "quand on regarde la c\u00f4te d'avenir de", "start": 2494.96, "duration": 4.0}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon notamment elle a", "start": 2496.88, "duration": 4.36}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi basse vous avez \u00e0 peine", "start": 2498.96, "duration": 4.159}, {"text": "13 % des des Fran\u00e7ais aujourd'hui qui", "start": 2501.24, "duration": 3.68}, {"text": "aimerait lui voir jouer un r\u00f4le \u00e0", "start": 2503.119, "duration": 3.161}, {"text": "l'avenir on a vu quand m\u00eame beaucoup de", "start": 2504.92, "duration": 3.52}, {"text": "dissensions au sein de de la gauche donc", "start": 2506.28, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement \u00e0 la fois le nouveau front", "start": 2508.44, "duration": 3.36}, {"text": "populaire et puis le Front r\u00e9publicain", "start": 2510.04, "duration": 3.76}, {"text": "en effet pour quoi faire finalement ils", "start": 2511.8, "duration": 4.12}, {"text": "se sont mobilis\u00e9s et pour obtenir un", "start": 2513.8, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9sultat qui est \u00e0 l' invverse", "start": 2515.92, "duration": 3.6}, {"text": "finalement pas tout \u00e0 fait \u00e0 l'inverse", "start": 2517.64, "duration": 5.16}, {"text": "mais enfin bon qu'ils avaient esp\u00e9r\u00e9 sur", "start": 2519.52, "duration": 5.04}, {"text": "la la composition du gouvernement c'est", "start": 2522.8, "duration": 3.2}, {"text": "c'est int\u00e9ressant de noter d'ailleurs", "start": 2524.56, "duration": 3.519}, {"text": "que les fran\u00e7ais eux sont en attente de", "start": 2526.0, "duration": 4.079}, {"text": "diversit\u00e9 en fait ils cherchent pas", "start": 2528.079, "duration": 4.641}, {"text": "l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 absolue au contraire quand", "start": 2530.079, "duration": 4.841}, {"text": "on leur demande quelle personnalit\u00e9 ils", "start": 2532.72, "duration": 3.24}, {"text": "aimeraient bien voir entrer au", "start": 2534.92, "duration": 2.12}, {"text": "gouvernement ils disent des", "start": 2535.96, "duration": 2.72}, {"text": "personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile parce", "start": 2537.04, "duration": 3.2}, {"text": "que c'est vrai que le fait de nommer", "start": 2538.68, "duration": 3.28}, {"text": "aussi un directeur de cabinet qui n'a", "start": 2540.24, "duration": 3.119}, {"text": "jamais travaill\u00e9 dans le priv\u00e9 c'est", "start": 2541.96, "duration": 2.599}, {"text": "quand m\u00eame probl\u00e9matique aux yeux des", "start": 2543.359, "duration": 2.76}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est\u00e0dire que connait pas la", "start": 2544.559, "duration": 3.481}, {"text": "vraie vie des vrais gens c'est voil\u00e0 il", "start": 2546.119, "duration": 3.841}, {"text": "conna\u00eet les arcanes de l'\u00c9tat mais pas", "start": 2548.04, "duration": 4.72}, {"text": "forc\u00e9ment le quotidien des des vrais", "start": 2549.96, "duration": 4.68}, {"text": "gens et puis euh ce qu'il souhaite aussi", "start": 2552.76, "duration": 5.079}, {"text": "c'est des euh des des personnalit\u00e9s de", "start": 2554.64, "duration": 4.4}, {"text": "gauche et quand ils disent de gauche", "start": 2557.839, "duration": 4.081}, {"text": "c'est plut\u00f4t Parti socialiste \u00e9cologiste", "start": 2559.04, "duration": 5.559}, {"text": "euh et puis euh en dernier du camp", "start": 2561.92, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sidentiel donc vous voyez par rapport", "start": 2564.599, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 ce qui est en train de de se pr\u00e9parer", "start": 2566.24, "duration": 4.52}, {"text": "et des attentes des Fran\u00e7ais on voit", "start": 2568.2, "duration": 3.919}, {"text": "quand m\u00eame qu'il y a un petit gap", "start": 2570.76, "duration": 3.48}, {"text": "puisque on parle plut\u00f4t effectivement du", "start": 2572.119, "duration": 5.121}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel qui resterait des", "start": 2574.24, "duration": 5.04}, {"text": "personnalit\u00e9 de LR alors que eux ils", "start": 2577.24, "duration": 3.2}, {"text": "attendent plut\u00f4t finalement des gens de", "start": 2579.28, "duration": 3.72}, {"text": "gauche et notamment du Parti socialiste", "start": 2580.44, "duration": 4.159}, {"text": "Adrien matou il y a des personnalit\u00e9s de", "start": 2583.0, "duration": 4.64}, {"text": "gauche qui ont \u00e9t\u00e9 directement contact\u00e9s", "start": 2584.599, "duration": 4.281}, {"text": "par par Michel Barnier \u00e0 votre", "start": 2587.64, "duration": 2.719}, {"text": "connaissance parce que sur un autre", "start": 2588.88, "duration": 3.4}, {"text": "plateau que que celui-ci on on avait", "start": 2590.359, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 deux hypoth\u00e8ses de personnalit\u00e9", "start": 2592.28, "duration": 3.92}, {"text": "de gauche c\u00e9tait manuel Val et d Migot", "start": 2593.72, "duration": 4.399}, {"text": "pas exactement les plus \u00e0 gauche du", "start": 2596.2, "duration": 3.44}, {"text": "spectre je pense des personnalit\u00e9s qui", "start": 2598.119, "duration": 3.2}, {"text": "sont m\u00eame plus identifi\u00e9 vraiment \u00e0", "start": 2599.64, "duration": 4.32}, {"text": "gauche moi je vois pas honn\u00eatement je", "start": 2601.319, "duration": 4.881}, {"text": "vois pas de personnalit\u00e9 m\u00eame issu du PS", "start": 2603.96, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eame social d\u00e9mocrate accepter de", "start": 2606.2, "duration": 3.72}, {"text": "rentrer dans ce gouvernement pour une", "start": 2608.64, "duration": 3.199}, {"text": "raison toute simple c'est que on l'a dit", "start": 2609.92, "duration": 3.439}, {"text": "il y a une diichotomie entre ce qu'on a", "start": 2611.839, "duration": 2.801}, {"text": "demand\u00e9 aux \u00e9lecteurs de gauche et ce", "start": 2613.359, "duration": 3.081}, {"text": "qui se passe maintenant oui et puis", "start": 2614.64, "duration": 3.52}, {"text": "l'esp\u00e9rance de enfin le bail", "start": 2616.44, "duration": 4.32}, {"text": "potentielion estant potentiellement tr\u00e8s", "start": 2618.16, "duration": 5.84}, {"text": "court ou Inc et sur le fond on se dirige", "start": 2620.76, "duration": 5.52}, {"text": "vemblement vers ligne \u00e9conomique", "start": 2624.0, "duration": 4.8}, {"text": "lib\u00e9rale ligne r\u00e9galienne tr\u00e8s dur donc", "start": 2626.28, "duration": 3.76}, {"text": "je vois pas trop ce qu'une personnalit\u00e9", "start": 2628.8, "duration": 2.279}, {"text": "de gauche irit faire dans cette gal\u00e8re", "start": 2630.04, "duration": 2.68}, {"text": "allez un dernier mot Sophie oui alors", "start": 2631.079, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e9ventuellement le seul qu'on", "start": 2632.72, "duration": 4.399}, {"text": "peut \u00e9ventuellement envisager en dehors", "start": 2634.599, "duration": 4.601}, {"text": "Mme de Pierre Moscovici c'est l'actuel", "start": 2637.119, "duration": 3.121}, {"text": "gouverneur de la Banque de France", "start": 2639.2, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois villor de Galot qui", "start": 2640.24, "duration": 4.839}, {"text": "sociald\u00e9mocrate et qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2642.68, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9ventuellement envisager pour travailler", "start": 2645.079, "duration": 4.801}, {"text": "avec Bernard casen on l'imagine al apr\u00e8s", "start": 2647.76, "duration": 3.88}, {"text": "le grand public ne le conna\u00eet pas", "start": 2649.88, "duration": 4.28}, {"text": "forc\u00e9ment et ne l'identifie pas comm", "start": 2651.64, "duration": 4.12}, {"text": "encore moins mais en tout cas Michel", "start": 2654.16, "duration": 3.679}, {"text": "Barnier pourrait consid\u00e9rer que qu'il en", "start": 2655.76, "duration": 4.559}, {"text": "est merci beaucoup merci \u00e0 tous d'avoir", "start": 2657.839, "duration": 4.48}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat Benjamin Morel", "start": 2660.319, "duration": 3.76}, {"text": "votre livre le Parlement temple de la", "start": 2662.319, "duration": 5.121}, {"text": "R\u00e9publique est publi\u00e9 aux \u00e9ditions c'est", "start": 2664.079, "duration": 6.24}, {"text": "compos\u00e9 \u00e0 bient\u00f4t sur ce plateau merci", "start": 2667.44, "duration": 5.639}, {"text": "encore", "start": 2670.319, "duration": 2.76}]}