{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Annie dalalgo et Emmanuel Macron", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "devraient prochainement se baigner dans", "start": 1.439, "duration": 3.4}, {"text": "la sc\u00e8ne \u00e0 Paris voici ce que l'on sait", "start": 3.0, "duration": 3.44}, {"text": "la ma\u00e8re de Paris Annie dalalgo avait", "start": 4.839, "duration": 3.321}, {"text": "annonc\u00e9 en janvier dernier lors de ses", "start": 6.44, "duration": 3.119}, {"text": "v\u0153ux qu'elle souhaitait se baigner dans", "start": 8.16, "duration": 3.08}, {"text": "la sc\u00e8ne avant les Jeux Olympiques cet", "start": 9.559, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 son but montrer que la sc\u00e8ne est en", "start": 11.24, "duration": 3.319}, {"text": "fleuve propre et d'apr\u00e8s les", "start": 13.24, "duration": 2.959}, {"text": "informations du Parisien r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 14.559, "duration": 3.681}, {"text": "aujourd'hui c'est le 23 juin date de la", "start": 16.199, "duration": 3.681}, {"text": "journ\u00e9e olympique et paralympique qui a", "start": 18.24, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retenue pour cette baignade pas", "start": 19.88, "duration": 2.96}, {"text": "comme les autres la m\u00e8re de Paris", "start": 21.439, "duration": 3.0}, {"text": "devrait \u00eatre accompagn\u00e9e du pr\u00e9fet de", "start": 22.84, "duration": 3.679}, {"text": "police de Paris Laurent Nunez le pr\u00e9fet", "start": 24.439, "duration": 4.24}, {"text": "de la r\u00e9gion Marc Guillaume et peut-\u00eatre", "start": 26.519, "duration": 4.08}, {"text": "par Emmanuel macronf f\u00e9vrier lors de", "start": 28.679, "duration": 3.6}, {"text": "l'inauguration du village olympique \u00e0", "start": 30.599, "duration": 3.761}, {"text": "Saint-Denis le pr\u00e9sident avait promis de", "start": 32.279, "duration": 3.521}, {"text": "plonger dans la sc\u00e8ne et il en avait", "start": 34.36, "duration": 3.24}, {"text": "reparl\u00e9 en avril \u00e0 l'inauguration du", "start": 35.8, "duration": 4.0}, {"text": "centre aquatique de Paris 2024 aussi \u00e0", "start": 37.6, "duration": 4.279}, {"text": "Saint-Denis cependant sa pr\u00e9sence le 23", "start": 39.8, "duration": 3.36}, {"text": "juin n'a pour l'instant pas \u00e9t\u00e9", "start": 41.879, "duration": 2.961}, {"text": "confirm\u00e9e l'entourage d'an dalgo a", "start": 43.16, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9 au Parisien qu'en cas", "start": 44.84, "duration": 3.64}, {"text": "de mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9orologique", "start": 46.559, "duration": 3.48}, {"text": "ou d'un \u00e9ventuel pic de pollution de", "start": 48.48, "duration": 3.16}, {"text": "l'eau de la sc\u00e8ne la baignade de ses", "start": 50.039, "duration": 3.241}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques pourrait \u00eatre", "start": 51.64, "duration": 4.599}, {"text": "report\u00e9e d'une semaine", "start": 53.28, "duration": 2.959}]}