{"label": "politique", "transcript": [{"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 0.0, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 1.2, "duration": 5.72}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par le pr\u00e9sident Pancher ", "start": 6.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 8.76, "duration": 3.16}, {"text": " - Bertrand Pancher: \n Mon engagement politique, ", "start": 11.96, "duration": 1.16}, {"text": " comme tous \n les parlementaires ", "start": 13.16, "duration": 2.44}, {"text": " de mon groupe, \n a toujours \u00e9t\u00e9 guid\u00e9 ", "start": 15.64, "duration": 3.24}, {"text": " par la recherche \n de mesures efficaces ", "start": 18.92, "duration": 1.16}, {"text": " et justes. ", "start": 20.12, "duration": 3.04}, {"text": " Efficaces \n car nos concitoyens ", "start": 23.2, "duration": 1.96}, {"text": " sont de plus en \n plus d\u00e9sabus\u00e9s ", "start": 25.2, "duration": 1.36}, {"text": " de la politique \n et ils croient ", "start": 26.6, "duration": 1.16}, {"text": " de moins en la parole publique. ", "start": 27.8, "duration": 4.48}, {"text": " Les valeurs de la R\u00e9publique \n sont primordiales ", "start": 32.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nos yeux, notamment \n l'id\u00e9al de fraternit\u00e9. ", "start": 33.72, "duration": 5.16}, {"text": " Il y a quelques semaines, \n vous vous \u00e9tiez engag\u00e9 ", "start": 38.92, "duration": 6.16}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9senter un texte \n sur l'immigration, ", "start": 45.12, "duration": 1.16}, {"text": " attendu par de nombreux Fran\u00e7ais. ", "start": 46.32, "duration": 2.04}, {"text": " Le groupe LIOT a depuis le d\u00e9but \n rappel\u00e9 l'importance ", "start": 48.4, "duration": 1.76}, {"text": " de pr\u00e9senter \n un texte \u00e9quilibr\u00e9 ", "start": 50.2, "duration": 1.0}, {"text": " et sans extr\u00e9misme. ", "start": 51.24, "duration": 4.6}, {"text": " C'est \u00e0 cela \n que nous avons oeuvr\u00e9 ", "start": 55.88, "duration": 5.28}, {"text": " en commission \n avec l'interdiction ", "start": 61.2, "duration": 4.28}, {"text": " du classement en lieu \n de r\u00e9tention administrative ", "start": 65.52, "duration": 1.36}, {"text": " de tous les mineurs \n ou l'int\u00e9gration ", "start": 66.92, "duration": 1.16}, {"text": " par la langue. ", "start": 68.12, "duration": 7.12}, {"text": " Le texte s'\u00e9loigne \n dans sa r\u00e9daction ", "start": 75.28, "duration": 1.16}, {"text": " de son objectif principal. ", "start": 76.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous souhaitions, \n comme les Fran\u00e7ais, ", "start": 77.52, "duration": 1.0}, {"text": " un vrai d\u00e9bat. ", "start": 78.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en sommes priv\u00e9s. ", "start": 79.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n sont m\u00e9dus\u00e9s face ", "start": 80.64, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 des intrigues \n et des entourloupes ", "start": 83.36, "duration": 3.96}, {"text": " d'un autre temps, \n dans une commission mixte ", "start": 87.36, "duration": 1.36}, {"text": " paritaire opaque. ", "start": 88.76, "duration": 1.0}, {"text": " Quel spectacle \n est-ce que nous donnons? ", "start": 89.8, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un \u00e9chec collectif. ", "start": 91.0, "duration": 1.0}, {"text": " Notre d\u00e9mocratie est malade. ", "start": 92.04, "duration": 1.88}, {"text": " Nous avons besoin \n de plus de transparence, ", "start": 93.96, "duration": 1.96}, {"text": " de concertation, \n de recherche de consensus. ", "start": 95.96, "duration": 2.56}, {"text": " C'est la grandeur \n de notre pays ", "start": 98.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui en d\u00e9pend. ", "start": 99.76, "duration": 3.0}, {"text": " Il faut \n se ressaisir ", "start": 102.8, "duration": 1.0}, {"text": " collectivement avant \n que les extr\u00e9mistes ", "start": 103.84, "duration": 1.0}, {"text": " ne prennent le pouvoir \n dans notre pays. ", "start": 104.88, "duration": 1.72}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, la loi ", "start": 106.64, "duration": 2.0}, {"text": " qui va sortir \n de CMP sera-t-elle ", "start": 108.68, "duration": 1.16}, {"text": " plus efficace? ", "start": 109.88, "duration": 2.24}, {"text": " En quoi ce texte \n sera-t-il plus juste? ", "start": 112.16, "duration": 7.84}, {"text": " Quand y aura-t-il \n dans notre pays ", "start": 120.04, "duration": 1.16}, {"text": " un chef d\u00e9mocratique? ", "start": 121.24, "duration": 2.68}, {"text": " Quand est-ce qu'on \u00e9coutera \n le Parlement ", "start": 123.96, "duration": 1.16}, {"text": " en le laissant \n d\u00e9lib\u00e9rer sereinement? ", "start": 125.16, "duration": 4.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, la parole ", "start": 129.32, "duration": 1.28}, {"text": " est \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 130.64, "duration": 7.48}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Monsieur le pr\u00e9sident ", "start": 138.16, "duration": 4.68}, {"text": " Bertrand Pancher, \n vous le savez, ", "start": 142.88, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est une \n pr\u00e9occupation ", "start": 143.92, "duration": 5.36}, {"text": " que vous et votre groupe \n partagez, ", "start": 149.32, "duration": 1.68}, {"text": " nous devons \u00e9loigner \n plus rapidement ", "start": 151.04, "duration": 1.64}, {"text": " ceux qui n'ont pas le droit \n de se maintenir ", "start": 152.72, "duration": 1.88}, {"text": " sur notre sol \n et mieux int\u00e9grer ", "start": 154.64, "duration": 1.16}, {"text": " ceux que nous choisissons \n d'accueillir. ", "start": 155.84, "duration": 5.4}, {"text": " C'est une attente forte \n de nos concitoyens, ", "start": 161.28, "duration": 1.36}, {"text": " c'est n\u00e9cessaire pour notre pays. ", "start": 162.68, "duration": 2.56}, {"text": " Depuis des mois, \n avec les ministres G\u00e9rald Darmanin ", "start": 165.28, "duration": 3.24}, {"text": " et Olivier Dussopt, \n un travail intense ", "start": 168.56, "duration": 5.12}, {"text": " est men\u00e9 pour b\u00e2tir \n un texte qui apporte ", "start": 173.72, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e9ponses efficaces \n aux attentes ", "start": 175.32, "duration": 1.2}, {"text": " des Fran\u00e7ais dans le respect \n des valeurs r\u00e9publicaines. ", "start": 176.56, "duration": 5.68}, {"text": " Ces \u00e9changes, vous y avez \u00e9t\u00e9 \n largement associ\u00e9, ", "start": 182.28, "duration": 1.56}, {"text": " ainsi que votre groupe. ", "start": 183.88, "duration": 3.24}, {"text": " La semaine \n derni\u00e8re encore, ", "start": 187.16, "duration": 5.76}, {"text": " nous avons rencontr\u00e9 \n le ministre ", "start": 192.96, "duration": 8.12}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n avec moi-m\u00eame ", "start": 201.12, "duration": 1.0}, {"text": " et notre copr\u00e9sident \n Christophe Naegelen. ", "start": 202.16, "duration": 3.72}, {"text": " Vous me posez \n des questions claires. ", "start": 205.92, "duration": 1.16}, {"text": " En quoi ce texte \n sera-t-il plus efficace? ", "start": 207.12, "duration": 1.36}, {"text": " En quoi ce texte \n sera-t-il plus juste? ", "start": 208.52, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous r\u00e9ponds clairement. ", "start": 209.92, "duration": 1.44}, {"text": " Ce projet de loi \n rendra notre syst\u00e8me ", "start": 211.4, "duration": 1.84}, {"text": " plus efficace \n car il va simplifier ", "start": 213.28, "duration": 2.24}, {"text": " drastiquement \n nos proc\u00e9dures et r\u00e9duire ", "start": 215.56, "duration": 1.32}, {"text": " les d\u00e9lais de traitement \n des demandes d'asile. ", "start": 216.92, "duration": 3.36}, {"text": " Il va permettre d'expulser \n plus rapidement ", "start": 220.32, "duration": 1.6}, {"text": " les \u00e9trangers d\u00e9linquants \n ou radicalis\u00e9s. ", "start": 221.96, "duration": 3.68}, {"text": " Il donne des moyens \n accrus pour lutter ", "start": 225.68, "duration": 1.36}, {"text": " contre l'immigration ill\u00e9gale. ", "start": 227.08, "duration": 4.8}, {"text": " Il porte des mesures \n sp\u00e9cifiques adapt\u00e9es ", "start": 231.92, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 chaque territoire \n pour les outre-mer. ", "start": 233.8, "duration": 1.6}, {"text": " Ce n'est pas tout. ", "start": 235.44, "duration": 3.2}, {"text": " Ce projet de loi \n rendra notre syst\u00e8me ", "start": 238.68, "duration": 3.28}, {"text": " plus juste parce qu'il interdit \n le placement ", "start": 242.0, "duration": 3.32}, {"text": " des mineurs en r\u00e9tention \n administrative, ", "start": 245.36, "duration": 2.76}, {"text": " il renforce \n les sanctions ", "start": 248.16, "duration": 1.16}, {"text": " contre les passeurs, \n il fait pleinement ", "start": 249.36, "duration": 5.96}, {"text": " du travail un levier \n d'int\u00e9gration, notamment ", "start": 255.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans les fili\u00e8res en tension. ", "start": 256.56, "duration": 1.4}, {"text": " Avec la majorit\u00e9, \n avec tous les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 258.0, "duration": 1.88}, {"text": " constructifs, \n avec votre groupe, ", "start": 259.92, "duration": 3.16}, {"text": " nous voulons un texte solide, \n un texte efficace, ", "start": 263.12, "duration": 1.56}, {"text": " un texte juste. ", "start": 264.72, "duration": 3.8}, {"text": " C'est notre cap, \n nous nous y tenons. ", "start": 268.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 269.96, "duration": 7.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Millienne ", "start": 277.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrate. ", "start": 278.64, "duration": 2.88}, {"text": " - Bruno Millienne: Merci. ", "start": 281.56, "duration": 3.88}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 285.48, "duration": 2.44}, {"text": " le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 287.96, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 289.16, "duration": 1.6}, {"text": " Mercredi dernier s'est \n termin\u00e9e la COP28. ", "start": 290.8, "duration": 7.96}, {"text": " Mon groupe, qui plaide \n pour une \u00e9cologie r\u00e9aliste, ", "start": 298.8, "duration": 3.2}, {"text": " se joint \u00e0 moi \n pour vous f\u00e9liciter quant ", "start": 302.04, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 l'accord \n historique ", "start": 305.04, "duration": 1.04}, {"text": " que vous avez n\u00e9goci\u00e9 \n au nom de la France. ", "start": 306.12, "duration": 3.0}, {"text": " N'en d\u00e9plaise \n \u00e0 nos oppositions, ", "start": 309.16, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un accord historique \n qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9. ", "start": 310.2, "duration": 1.56}, {"text": " L'accord pousse \n les pays \u00e0 abandonner ", "start": 311.8, "duration": 1.16}, {"text": " les combustibles fossiles. ", "start": 313.0, "duration": 2.8}, {"text": " Il envoie un message fort \n aux investisseurs ", "start": 315.84, "duration": 4.04}, {"text": " et aux d\u00e9cideurs \n politiques, ainsi qu'\u00e0 ", "start": 319.92, "duration": 1.16}, {"text": " la population. ", "start": 321.12, "duration": 1.04}, {"text": " Il est parfaitement \n en phase ", "start": 322.2, "duration": 1.2}, {"text": " avec la politique \n \u00e9nerg\u00e9tique engag\u00e9e ", "start": 323.44, "duration": 1.0}, {"text": " par notre majorit\u00e9 depuis six ans. ", "start": 324.48, "duration": 4.56}, {"text": " Il prouve que nous allons \n dans le bon sens, ", "start": 329.08, "duration": 2.44}, {"text": " le sens de l'histoire. ", "start": 331.56, "duration": 7.88}, {"text": " Cela n'avait rien \n d'\u00e9vident \u00e0 l'ouverture ", "start": 339.48, "duration": 2.72}, {"text": " de cette COP. ", "start": 342.24, "duration": 3.92}, {"text": " Nous sommes pass\u00e9s \n d'un accord ", "start": 346.2, "duration": 1.36}, {"text": " trop peu ambitieux \n \u00e0 un accord ", "start": 347.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la hauteur des enjeux. ", "start": 348.8, "duration": 1.0}, {"text": " La France \n est l'un des pays ", "start": 349.84, "duration": 1.16}, {"text": " les moins \u00e9metteurs \n de gaz \u00e0 effet ", "start": 351.04, "duration": 5.36}, {"text": " de serre et l'un \n de ceux qui baissent ", "start": 356.44, "duration": 3.4}, {"text": " le plus drastiquement \n ses \u00e9missions. ", "start": 359.88, "duration": 4.12}, {"text": " Au premier semestre \n 2023, la France ", "start": 364.04, "duration": 1.16}, {"text": " a baiss\u00e9 ses \u00e9missions de 4,3%. ", "start": 365.24, "duration": 5.04}, {"text": " Cette baisse est port\u00e9e \n par le b\u00e2timent, ", "start": 370.32, "duration": 2.44}, {"text": " avec une baisse de 7%. ", "start": 372.8, "duration": 3.0}, {"text": " En comparaison \n avec le quinquennat ", "start": 375.84, "duration": 4.84}, {"text": " de Fran\u00e7ois Hollande, \n nous avons doubl\u00e9 ", "start": 380.72, "duration": 1.16}, {"text": " nos baisses annuelles. ", "start": 381.92, "duration": 8.52}, {"text": " Elle ne fut que de 24 \n millions de tonnes ", "start": 390.48, "duration": 6.36}, {"text": " entre 2012 et 2017, \n contre 55 millions ", "start": 396.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour nous. ", "start": 398.28, "duration": 1.12}, {"text": " Chaque pays devra pr\u00e9senter \n de nouveaux engagements ", "start": 399.44, "duration": 1.36}, {"text": " en 2025 en fonction \n des orientations donn\u00e9es ", "start": 400.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Duba\u00ef. ", "start": 402.24, "duration": 1.96}, {"text": " Pourriez-vous nous d\u00e9tailler \n les grandes lignes ", "start": 404.24, "duration": 1.16}, {"text": " de ce que seront ces engagements? ", "start": 405.44, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 406.64, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu, ", "start": 409.48, "duration": 3.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9cologique ", "start": 412.88, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 413.92, "duration": 2.0}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 415.96, "duration": 2.84}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Bruno Millienne, ", "start": 418.84, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9r\u00e8glement \n climatique s'acc\u00e9l\u00e8re. ", "start": 419.88, "duration": 3.76}, {"text": " Ses effets \n sont de plus en plus visibles, ", "start": 423.68, "duration": 4.12}, {"text": " nous le constatons \n partout sur la plan\u00e8te, ", "start": 427.84, "duration": 5.32}, {"text": " entre les m\u00e9gafeux du Canada, \n les inondations ", "start": 433.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 certains endroits. ", "start": 434.6, "duration": 3.2}, {"text": " Cette COP de Duba\u00ef \n \u00e9tait annonc\u00e9e ", "start": 437.84, "duration": 1.16}, {"text": " comme une r\u00e9union \n de la derni\u00e8re chance. ", "start": 439.04, "duration": 5.24}, {"text": " Elle n'\u00e9tait pas plac\u00e9e \n sous les meilleurs auspices, ", "start": 444.32, "duration": 4.92}, {"text": " avec un pr\u00e9sident \n qui est \u00e0 la t\u00eate ", "start": 449.28, "duration": 1.56}, {"text": " d'une compagnie p\u00e9troli\u00e8re. ", "start": 450.88, "duration": 1.88}, {"text": " Elle a pourtant d\u00e9bouch\u00e9 \n sur un accord historique, ", "start": 452.8, "duration": 1.56}, {"text": " pour au moins trois raisons. ", "start": 454.4, "duration": 1.0}, {"text": " Pour la premi\u00e8re \n fois, 196 pays ", "start": 455.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans le monde \n se sont mis d'accord ", "start": 456.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour indiquer \n que la transition devait ", "start": 458.04, "duration": 1.16}, {"text": " se faire hors \n des \u00e9nergies fossiles. ", "start": 459.24, "duration": 5.64}, {"text": " Pour la premi\u00e8re \n fois, une COP ", "start": 464.92, "duration": 5.36}, {"text": " avec 196 pays \n a consacr\u00e9 la place ", "start": 470.32, "duration": 1.36}, {"text": " du nucl\u00e9aire. ", "start": 471.72, "duration": 1.0}, {"text": " Pour la premi\u00e8re \n fois, l'engagement ", "start": 472.76, "duration": 2.2}, {"text": " de tripler la capacit\u00e9 \n des \u00e9nergies renouvelables ", "start": 475.0, "duration": 2.88}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 prise par 196 pays. ", "start": 477.92, "duration": 3.96}, {"text": " Tous ces \u00e9l\u00e9ments soulignent \n la n\u00e9cessit\u00e9 d'une diplomatie ", "start": 481.92, "duration": 1.56}, {"text": " environnementale puissante. ", "start": 483.52, "duration": 9.4}, {"text": " Ce n'est pas en discutant \n qu'avec ", "start": 492.96, "duration": 1.64}, {"text": " des gens \n avec qui on est d'accord ", "start": 494.64, "duration": 1.36}, {"text": " que l'on arrive \u00e0 des accords. ", "start": 496.04, "duration": 5.04}, {"text": " Avant l'accord de Paris, \n la trajectoire ", "start": 501.12, "duration": 1.24}, {"text": " du r\u00e9chauffement mondial \n \u00e9tait de 4 degr\u00e9s. ", "start": 502.4, "duration": 5.68}, {"text": " Ces moments \n permettent \u00e0 chacun ", "start": 508.12, "duration": 7.84}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 la fois \n derri\u00e8re la science ", "start": 516.0, "duration": 1.88}, {"text": " et la r\u00e9alit\u00e9 \n de ce qui nous attend. ", "start": 517.92, "duration": 2.72}, {"text": " Il n'y a que deux cat\u00e9gories \n de gens ", "start": 520.68, "duration": 7.28}, {"text": " qui sont profond\u00e9ment d\u00e9\u00e7us: \n les climato-populistes ", "start": 528.0, "duration": 1.16}, {"text": " qui disent qu'il n'y \n a pas de r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 529.2, "duration": 6.16}, {"text": " et je pense \n \u00e0 l'extr\u00eame droite, ", "start": 535.4, "duration": 8.36}, {"text": " et les climato-d\u00e9faitistes \n qui aimeraient garder ", "start": 543.8, "duration": 1.16}, {"text": " le monopole de la lutte \n contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 545.0, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 546.8, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sylvie Bonnet ", "start": 547.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 549.32, "duration": 1.52}, {"text": " - Sylvie Bonnet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 550.88, "duration": 1.68}, {"text": " ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 552.6, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Economie. ", "start": 553.64, "duration": 2.52}, {"text": " Le groupe Casino \n est une entreprise d'envergure ", "start": 556.2, "duration": 3.32}, {"text": " internationale qui a des racines \n profond\u00e9ment ancr\u00e9es ", "start": 559.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans la Loire. ", "start": 560.96, "duration": 3.72}, {"text": " Ce groupe a \u00e9t\u00e9 \n plac\u00e9 en proc\u00e9dure ", "start": 564.72, "duration": 1.36}, {"text": " de sauvegarde acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \n fin octobre afin ", "start": 566.12, "duration": 1.32}, {"text": " de mettre en oeuvre \n la restructuration ", "start": 567.48, "duration": 1.16}, {"text": " de sa dette. ", "start": 568.68, "duration": 5.32}, {"text": " M\u00eame si un accord \n semble se profiler ", "start": 574.04, "duration": 7.88}, {"text": " avec Intermarch\u00e9 et Auchan, \n les 55.000 salari\u00e9s employ\u00e9s ", "start": 581.96, "duration": 5.08}, {"text": " Je souhaite exprimer \n mon profond attachement ", "start": 596.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'entreprise et \u00e0 ses salari\u00e9s. ", "start": 597.76, "duration": 3.64}, {"text": " J'en appelle aussi \n et surtout \u00e0 la responsabilit\u00e9 ", "start": 601.44, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 603.04, "duration": 2.12}, {"text": " Ce sont des milliers \n d'emplois directs ", "start": 605.2, "duration": 2.68}, {"text": " et des dizaines de milliers \n d'emplois indirects ", "start": 607.92, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont menac\u00e9s. ", "start": 609.32, "duration": 5.08}, {"text": " 3000 personnes au total \n dans les si\u00e8ges sociaux ", "start": 614.44, "duration": 1.56}, {"text": " de Saint-Etienne. ", "start": 616.04, "duration": 3.92}, {"text": " 3000 personnes dans les entrep\u00f4ts. ", "start": 620.0, "duration": 1.52}, {"text": " 16.000 personnes \n dans les supermarch\u00e9s ", "start": 621.56, "duration": 1.0}, {"text": " et hypermarch\u00e9s. ", "start": 622.6, "duration": 1.0}, {"text": " L'enjeu est consid\u00e9rable. ", "start": 623.64, "duration": 2.0}, {"text": " C'est pourquoi \n dimanche dernier, ", "start": 625.68, "duration": 1.84}, {"text": " nous \u00e9tions de nombreux \n \u00e9lus aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 627.56, "duration": 1.36}, {"text": " des salari\u00e9s \n qui craignent de perdre ", "start": 628.96, "duration": 1.16}, {"text": " leur emploi. ", "start": 630.16, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous nous dire combien \n d'emplois seront sauv\u00e9s ", "start": 631.2, "duration": 1.36}, {"text": " au si\u00e8ge de Saint-Etienne? ", "start": 632.6, "duration": 1.0}, {"text": " Certains \n magasins ", "start": 633.64, "duration": 1.0}, {"text": " ne risquent-ils pas \n de fermer ", "start": 634.68, "duration": 1.0}, {"text": " ou d'\u00eatre confront\u00e9s \n \u00e0 des probl\u00e8mes ", "start": 635.72, "duration": 1.16}, {"text": " de concurrence? ", "start": 636.92, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous rassurer \n les milliers ", "start": 637.96, "duration": 4.44}, {"text": " de salari\u00e9s \n et leur famille ", "start": 642.44, "duration": 0.96}, {"text": " \u00e0 quelques jours de No\u00ebl? ", "start": 643.44, "duration": 3.08}, {"text": " Vous engagez-vous \n \u00e0 ce que tous ", "start": 646.56, "duration": 1.16}, {"text": " les employ\u00e9s soient sauv\u00e9s? ", "start": 647.76, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 649.32, "duration": 3.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure, ", "start": 653.28, "duration": 1.36}, {"text": " ministre en charge de l'Industrie. ", "start": 654.68, "duration": 7.16}, {"text": " - Roland Lescure: \n Merci, madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 661.88, "duration": 1.36}, {"text": " Sylvie Bonnet, merci \n pour votre question. ", "start": 663.28, "duration": 2.64}, {"text": " Je voudrais aussi \n saluer le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 665.96, "duration": 1.36}, {"text": " de Saint-Etienne \n qui suit ce dossier ", "start": 667.36, "duration": 1.16}, {"text": " de tr\u00e8s pr\u00e8s. ", "start": 668.56, "duration": 2.08}, {"text": " Applaudissements ", "start": 672.08, "duration": 2.8}, {"text": " C'est notamment \n \u00e0 sa demande que Bruno ", "start": 681.44, "duration": 3.4}, {"text": " Le Maire, que j'excuse \n aujourd'hui, ", "start": 684.88, "duration": 1.0}, {"text": " a re\u00e7u \n l'intersyndicale ", "start": 685.92, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 686.96, "duration": 1.52}, {"text": " Du fait d'erreurs \n strat\u00e9giques importantes, ", "start": 688.52, "duration": 3.0}, {"text": " le groupe Casino a \u00e9t\u00e9 \n durablement affaibli ", "start": 691.56, "duration": 1.36}, {"text": " ce dernier trimestre. ", "start": 692.96, "duration": 5.32}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 l'action \n du gouvernement cet \u00e9t\u00e9, ", "start": 698.32, "duration": 4.2}, {"text": " nous avons retrouv\u00e9 un repreneur. ", "start": 702.56, "duration": 4.0}, {"text": " Depuis, des pertes \n \u00e9normes ont conduit ", "start": 708.8, "duration": 2.24}, {"text": " le repreneur \u00e0 revoir \n la situation ", "start": 711.08, "duration": 3.28}, {"text": " et \u00e0 mettre en vente, \n avec l'accord ", "start": 714.4, "duration": 1.36}, {"text": " du propri\u00e9taire \n actuel, l'ensemble ", "start": 715.8, "duration": 1.16}, {"text": " des hypermarch\u00e9s \n et des supermarch\u00e9s ", "start": 717.0, "duration": 1.0}, {"text": " de la marque. ", "start": 718.04, "duration": 3.24}, {"text": " Deux offres \n se sont pr\u00e9sent\u00e9es vendredi. ", "start": 721.32, "duration": 12.04}, {"text": " Le repreneur a choisi l'offre \n la mieux disante ", "start": 733.4, "duration": 2.4}, {"text": " d'un point de vue \n social et d'un point ", "start": 735.84, "duration": 3.28}, {"text": " de vue \u00e9conomique, \n ainsi que d'un point ", "start": 739.16, "duration": 3.56}, {"text": " de vue logistique. ", "start": 742.76, "duration": 1.04}, {"text": " 5 des 13 entrep\u00f4ts seront sauv\u00e9s. ", "start": 743.84, "duration": 1.56}, {"text": " Cette reprise \n a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e ", "start": 745.44, "duration": 1.0}, {"text": " par le repreneur. ", "start": 746.48, "duration": 1.6}, {"text": " Elle va nous permettre, \n et c'est ", "start": 748.12, "duration": 9.52}, {"text": " un engagement ferme \n de l'Etat, de maintenir ", "start": 757.68, "duration": 1.4}, {"text": " les locaux de Saint-Etienne. ", "start": 759.12, "duration": 6.16}, {"text": " Les deux op\u00e9rations de transaction \n seront rendues possibles ", "start": 765.32, "duration": 1.56}, {"text": " par Auchan et par Intermarch\u00e9. ", "start": 766.92, "duration": 1.0}, {"text": " Une bonne partie \n des entrep\u00f4ts ", "start": 767.96, "duration": 1.0}, {"text": " et des supermarch\u00e9s \n vont \u00eatre repris. ", "start": 769.0, "duration": 2.04}, {"text": " Il y aura un bon \n maintien de l'emploi ", "start": 771.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans l'ensemble du territoire. ", "start": 772.68, "duration": 4.36}, {"text": " L'Etat sera \n extr\u00eamement vigilant ", "start": 777.08, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 la qualit\u00e9 \n de cette strat\u00e9gie, ", "start": 781.4, "duration": 1.88}, {"text": " au maintien de l'emploi \n \u00e0 Saint-Etienne, ", "start": 783.32, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 la capacit\u00e9 collective \n que nous aurons ", "start": 784.64, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 donner des perspectives \n durables ", "start": 786.12, "duration": 1.0}, {"text": " au groupe Casino. ", "start": 787.16, "duration": 2.76}, {"text": " L'Etat suivra \n cette situation ", "start": 789.96, "duration": 1.0}, {"text": " de tr\u00e8s pr\u00e8s, je m'y \n engage devant vous. ", "start": 791.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 792.6, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 793.64, "duration": 5.24}, {"text": " - Sylvie Bonnet: \n Il est regrettable ", "start": 798.92, "duration": 2.0}, {"text": " que monsieur \n Bruno Le Maire ", "start": 800.96, "duration": 1.0}, {"text": " ne soit pas l\u00e0. ", "start": 802.0, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 803.04, "duration": 2.2}, {"text": " j'ai un courrier \n \u00e0 remettre \u00e0 monsieur ", "start": 805.28, "duration": 2.4}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 807.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la part \n de l'intersyndicale ", "start": 808.76, "duration": 1.0}, {"text": " et des parlementaires de la Loire. ", "start": 809.8, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 811.0, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 813.8, "duration": 2.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Andy Kerbrat ", "start": 816.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 817.68, "duration": 3.32}, {"text": " - Andy Kerbrat: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 823.28, "duration": 5.4}, {"text": " Ma question \n ne s'adresse pas \u00e0 G\u00e9rald ", "start": 828.72, "duration": 4.88}, {"text": " Darmanin, \n le ministre ill\u00e9gitime ", "start": 833.64, "duration": 3.96}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n mais \u00e0 Elisabeth Borne, ", "start": 837.64, "duration": 1.16}, {"text": " cheffe du gouvernement. ", "start": 838.84, "duration": 1.0}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le barrage \n r\u00e9publicain? ", "start": 839.88, "duration": 3.44}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le barrage \n du candidat Macron, ", "start": 843.36, "duration": 2.04}, {"text": " r\u00e9\u00e9lu en 2022, \n qui disait aux Fran\u00e7ais ", "start": 845.44, "duration": 6.08}, {"text": " que son \u00e9lection \n \u00e9tait leur r\u00e9ponse ", "start": 851.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame droite? ", "start": 852.76, "duration": 1.0}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le barrage \n du candidat Macron ", "start": 853.8, "duration": 2.36}, {"text": " en 2017 qui affirmait \n que l'immigration ", "start": 856.2, "duration": 1.2}, {"text": " ne devrait pas inqui\u00e9ter \n la population fran\u00e7aise? ", "start": 857.44, "duration": 4.44}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le barrage \n du ministre Macron, ", "start": 861.92, "duration": 2.72}, {"text": " qui pensait en 2015 \n de l'immigration ", "start": 864.68, "duration": 9.84}, {"text": " qu'elle \u00e9tait une r\u00e9ponse \n \u00e0 la dignit\u00e9 ", "start": 874.56, "duration": 1.36}, {"text": " de la population? ", "start": 875.96, "duration": 1.0}, {"text": " O\u00f9 est pass\u00e9 le barrage \n quand le parti ", "start": 877.0, "duration": 1.56}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique s'appr\u00eate ", "start": 878.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 voter une loi \n \u00e9crite par Marine ", "start": 879.8, "duration": 2.12}, {"text": " Le Pen et reprise par Eric Ciotti? ", "start": 881.96, "duration": 5.2}, {"text": " S'attaquer aux familles, \n instaurer ", "start": 887.2, "duration": 1.72}, {"text": " une pr\u00e9f\u00e9rence nationale \n pour les aides sociales, ", "start": 888.96, "duration": 1.36}, {"text": " ce sont des mesures \n de Jean-Marie ", "start": 890.36, "duration": 1.16}, {"text": " Le Pen. ", "start": 891.56, "duration": 3.28}, {"text": " Vous avez c\u00e9d\u00e9 \n sur tous, ", "start": 894.88, "duration": 1.0}, {"text": " et vous avez c\u00e9d\u00e9. ", "start": 895.92, "duration": 1.0}, {"text": " Par aveuglement! ", "start": 896.96, "duration": 1.0}, {"text": " Par orgueil! ", "start": 898.0, "duration": 2.88}, {"text": " Vous passez par-dessus \n bord les pratiques ", "start": 900.92, "duration": 1.16}, {"text": " les plus \u00e9l\u00e9mentaires \n de notre R\u00e9publique. ", "start": 902.12, "duration": 7.2}, {"text": " Coll\u00e8gues \n de la majorit\u00e9, ", "start": 909.36, "duration": 1.28}, {"text": " tout nous oppose, \n mais nous savons ", "start": 910.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui est le v\u00e9ritable ennemi. ", "start": 911.88, "duration": 5.92}, {"text": " C'est la peste brune, \n c'est la gangr\u00e8ne mortif\u00e8re ", "start": 917.84, "duration": 1.56}, {"text": " de la x\u00e9nophobie. ", "start": 919.44, "duration": 1.52}, {"text": " La meilleure d\u00e9fense \n contre l'extr\u00eame droite ", "start": 921.0, "duration": 1.16}, {"text": " est de la combattre \n en faisant ", "start": 922.2, "duration": 3.52}, {"text": " tout le contraire \n de ce qu'elle veut. ", "start": 925.76, "duration": 2.6}, {"text": " Nous tiendrons bon \n contre votre projet ", "start": 928.4, "duration": 2.4}, {"text": " de loi, contre le chantage \n du S\u00e9nat, ", "start": 930.84, "duration": 1.36}, {"text": " contre les id\u00e9es de Le Pen. ", "start": 932.24, "duration": 1.16}, {"text": " O\u00f9 serez-vous? ", "start": 933.44, "duration": 1.88}, {"text": " Dans l'arc r\u00e9publicain \n ou dans l'arc r\u00e9actionnaire? ", "start": 935.36, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 938.96, "duration": 2.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 941.32, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 942.72, "duration": 4.68}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 953.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 954.44, "duration": 6.2}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 960.68, "duration": 1.4}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 \n de La France Insoumise, ", "start": 962.12, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 \u00e9tait votre bonne \n morale lorsque ", "start": 963.32, "duration": 6.56}, {"text": " vous avez dragu\u00e9 les voix \n du Rassemblement National ", "start": 969.92, "duration": 1.56}, {"text": " pour la motion de rejet? ", "start": 971.52, "duration": 1.0}, {"text": " O\u00f9 \u00e9taient vos valeurs \n de gauche ", "start": 972.56, "duration": 1.16}, {"text": " quand vous avez pactis\u00e9 \n avec madame ", "start": 973.76, "duration": 2.96}, {"text": " Le Pen pour ne pas faire \n votre travail ", "start": 976.76, "duration": 6.52}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9 \n et \u00e9viter le d\u00e9bat ", "start": 983.32, "duration": 1.16}, {"text": " pendant 15 jours? ", "start": 984.52, "duration": 1.12}, {"text": " Aujourd'hui, \n vous faites semblant ", "start": 985.68, "duration": 2.0}, {"text": " de d\u00e9couvrir \n la Constitution, ", "start": 987.72, "duration": 5.48}, {"text": " vous faites \n semblant de voir ", "start": 993.24, "duration": 1.48}, {"text": " que vous avez rejet\u00e9 \n dans les bras ", "start": 994.76, "duration": 1.36}, {"text": " du S\u00e9nat \n le texte ", "start": 996.16, "duration": 1.24}, {"text": " que vous n'avez pas voulu \u00e9tudier! ", "start": 997.44, "duration": 5.12}, {"text": " D\u00e9sormais, par\u00e9s \n de la morale ", "start": 1002.6, "duration": 3.44}, {"text": " et de la vertu, \n vous dites regretter ", "start": 1006.08, "duration": 1.64}, {"text": " les cons\u00e9quences \n des causes ", "start": 1007.76, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez cr\u00e9\u00e9es. ", "start": 1008.8, "duration": 3.2}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1012.04, "duration": 2.0}, {"text": " vous ne nous ferez pas \n croire ", "start": 1014.08, "duration": 2.24}, {"text": " que vous \u00eates dans l'arc \n r\u00e9publicain ", "start": 1016.36, "duration": 1.52}, {"text": " quand vous draguez les voix \n du Rassemblement National. ", "start": 1017.92, "duration": 11.08}, {"text": " Vous \u00eates ne ferez pas \n croire ", "start": 1029.04, "duration": 4.6}, {"text": " que vous \u00eates du c\u00f4t\u00e9 \n de la morale lorsque ", "start": 1033.68, "duration": 5.4}, {"text": " cette majorit\u00e9 \n refuse d'interdire ", "start": 1039.12, "duration": 1.44}, {"text": " le placement les centres \n de r\u00e9tention. ", "start": 1040.6, "duration": 2.96}, {"text": " Vous ne nous ferez pas \n croire ", "start": 1043.6, "duration": 4.88}, {"text": " que vous \u00eates du c\u00f4t\u00e9 \n de la morale ", "start": 1048.52, "duration": 1.56}, {"text": " quand vous faites \n ce sourire \u00e0 madame ", "start": 1050.12, "duration": 3.04}, {"text": " Le Pen et que vous vous levez \n ensemble ", "start": 1053.2, "duration": 1.56}, {"text": " pour vous applaudir \n devant la mort ", "start": 1054.8, "duration": 1.16}, {"text": " de la d\u00e9mocratie parlementaire. ", "start": 1056.0, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 1057.32, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 1058.52, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1059.56, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Andy Kerbrat: ", "start": 1060.6, "duration": 1.6}, {"text": " Nous ne voterons pas le 22e \n texte ", "start": 1062.24, "duration": 1.52}, {"text": " sur l'immigration \n mais sur ce qui nous d\u00e9finit. ", "start": 1063.8, "duration": 1.92}, {"text": " Quelles valeurs \n nous donnons \u00e0 une vie? ", "start": 1065.76, "duration": 7.0}, {"text": " Cela d\u00e9finit \n notre R\u00e9publique ", "start": 1072.8, "duration": 1.0}, {"text": " et notre humanit\u00e9. ", "start": 1073.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1074.88, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 1076.08, "duration": 8.52}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1084.64, "duration": 2.8}, {"text": " vous avez choisi \n la politique du pire. ", "start": 1087.48, "duration": 4.6}, {"text": " D\u00e9sormais, \n vous pleurez des larmes ", "start": 1092.12, "duration": 1.0}, {"text": " de crocodile. ", "start": 1093.16, "duration": 5.08}, {"text": " Ces larmes, ce sont celles que \n vous avez pactis\u00e9es ", "start": 1098.28, "duration": 1.76}, {"text": " avec le Rassemblement National. ", "start": 1100.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous mettrez longtemps \n \u00e0 vous en remettre. ", "start": 1101.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1102.52, "duration": 1.72}, {"text": " S'il vous pla\u00eet... ", "start": 1108.12, "duration": 2.8}, {"text": " On \u00e9coute l'orateur suivant, \n monsieur Anthony Brosse ", "start": 1114.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1115.56, "duration": 1.6}, {"text": " - Anthony Brosse: Merci. ", "start": 1117.92, "duration": 5.96}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 1123.92, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1125.32, "duration": 3.16}, {"text": " Adopt\u00e9s il y a huit ans, \n les accords ", "start": 1128.52, "duration": 3.76}, {"text": " de Paris ont permis d'endiguer \n la hausse inexorable ", "start": 1132.32, "duration": 1.56}, {"text": " de nos \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre. ", "start": 1133.92, "duration": 4.64}, {"text": " Sans eux, une hausse de 16% \n de nos \u00e9missions aurait \u00e9t\u00e9 ", "start": 1138.6, "duration": 2.16}, {"text": " constat\u00e9e en 2030. ", "start": 1140.8, "duration": 9.44}, {"text": " Elles ne seraient \n que de 3% ", "start": 1150.28, "duration": 2.52}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la COP 2021. ", "start": 1152.84, "duration": 2.52}, {"text": " C'est une premi\u00e8re \n victoire qui reste ", "start": 1155.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nuancer. ", "start": 1156.6, "duration": 4.0}, {"text": " Ces 3% de hausse \n sont tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s ", "start": 1160.64, "duration": 3.72}, {"text": " de la baisse \n de 43% pr\u00e9conis\u00e9e ", "start": 1164.4, "duration": 1.16}, {"text": " par le GIEC. ", "start": 1165.6, "duration": 2.48}, {"text": " Il convient de noter \n qu'un signal ", "start": 1168.12, "duration": 1.16}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9, qu'une \n prise de conscience ", "start": 1169.32, "duration": 1.36}, {"text": " s'en est suivie. ", "start": 1170.72, "duration": 11.24}, {"text": " Les n\u00e9gociations \n qui ont eu cours ", "start": 1182.0, "duration": 2.16}, {"text": " aux Emirats arabes unis \n se sont conclues ", "start": 1184.2, "duration": 1.36}, {"text": " par un accord historique. ", "start": 1185.6, "duration": 1.0}, {"text": " L'accord a permis d'aboutir \n \u00e0 un texte important ", "start": 1186.64, "duration": 1.56}, {"text": " qui d\u00e9nonce de mani\u00e8re in\u00e9dite \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 1188.24, "duration": 4.84}, {"text": " des \u00e9nergies fossiles, \n et cet accord ", "start": 1193.12, "duration": 10.44}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \n par les 196 pays ", "start": 1203.6, "duration": 1.36}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 1205.0, "duration": 2.56}, {"text": " Nous pouvons \n saluer ", "start": 1207.6, "duration": 1.6}, {"text": " ce grand pas \n en avant sur la confiance ", "start": 1209.24, "duration": 1.56}, {"text": " entre les pays \n de l'h\u00e9misph\u00e8re nord ", "start": 1210.84, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'h\u00e9misph\u00e8re sud. ", "start": 1212.04, "duration": 4.64}, {"text": " Madame la ministre, \n au regard des besoins ", "start": 1216.72, "duration": 6.0}, {"text": " de financement \n de cette transition, ", "start": 1222.76, "duration": 2.88}, {"text": " qui n\u00e9cessiterait entre 2000 \n et 2600 milliards d'euros ", "start": 1225.68, "duration": 7.56}, {"text": " par an, quels engagements \n la France prendra-t-elle ", "start": 1233.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans ses investissements majeurs? ", "start": 1234.68, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1236.72, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 1239.04, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1240.44, "duration": 1.28}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 1241.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1242.8, "duration": 3.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Anthony Brosse, ", "start": 1246.44, "duration": 4.2}, {"text": " vous avez raison, \n l'accord de la COP28 ", "start": 1250.68, "duration": 1.36}, {"text": " de Duba\u00ef est historique. ", "start": 1252.08, "duration": 4.72}, {"text": " Historique car il affirme \n pour la premi\u00e8re fois ", "start": 1256.84, "duration": 3.96}, {"text": " depuis 30 ans la sortie \n des \u00e9nergies fossiles, ", "start": 1260.84, "duration": 1.56}, {"text": " de toutes les \u00e9nergies \n fossiles, ", "start": 1262.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans un pays p\u00e9trolier. ", "start": 1263.48, "duration": 3.64}, {"text": " La France et ses alli\u00e9s \n occidentaux n'ont rien l\u00e2ch\u00e9 ", "start": 1267.16, "duration": 1.76}, {"text": " jusqu'au bout de la n\u00e9gociation. ", "start": 1268.96, "duration": 3.56}, {"text": " Historique \n car il r\u00e9affirme la place ", "start": 1272.56, "duration": 1.68}, {"text": " du nucl\u00e9aire \n pour la premi\u00e8re fois ", "start": 1274.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans une COP. ", "start": 1275.48, "duration": 1.92}, {"text": " Historique car il redit \n l'importance ", "start": 1277.44, "duration": 1.2}, {"text": " du renouvelable \n et de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1278.68, "duration": 4.16}, {"text": " Historique aussi \n car il cr\u00e9e la confiance ", "start": 1282.88, "duration": 3.16}, {"text": " avec les pays du sud \n dans la suite ", "start": 1286.08, "duration": 1.68}, {"text": " de toute l'action \n du pr\u00e9sident ", "start": 1287.8, "duration": 12.6}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n qui a permis de retisser ", "start": 1300.44, "duration": 1.72}, {"text": " ce fil de la confiance \n et de cr\u00e9er ", "start": 1302.2, "duration": 4.76}, {"text": " des accords avec 700 \n millions de dollars ", "start": 1307.0, "duration": 3.4}, {"text": " pour les pays \n les plus vuln\u00e9rables, ", "start": 1310.44, "duration": 2.0}, {"text": " 100 milliards \n de dollars apport\u00e9s ", "start": 1312.48, "duration": 3.16}, {"text": " chaque ann\u00e9e pour les pays \n en d\u00e9veloppement, ", "start": 1315.68, "duration": 1.64}, {"text": " et toute l'action \n que nous menons ", "start": 1317.36, "duration": 4.44}, {"text": " pour obtenir \n des financements innovants ", "start": 1321.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer \n la transition \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1322.88, "duration": 6.92}, {"text": " Face au Rassemblement \n National qui remet ", "start": 1329.84, "duration": 4.0}, {"text": " en question \n les analyses du GIEC ", "start": 1333.88, "duration": 3.52}, {"text": " mais qui se pr\u00e9cipite \n dans le Pas-de-Calais lorsqu'il ", "start": 1337.44, "duration": 4.24}, {"text": " y a des inondations, \n ou face \u00e0 l'inaction climatique ", "start": 1341.72, "duration": 2.84}, {"text": " de la NUPES, \n qui ne vote pas l'acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 1344.6, "duration": 1.56}, {"text": " des \u00e9nergies renouvelables, \n nous agissons ", "start": 1346.2, "duration": 1.68}, {"text": " en solidarit\u00e9 \n avec les pays du sud ", "start": 1347.92, "duration": 1.88}, {"text": " et en baissant \n nos \u00e9missions de gaz ", "start": 1349.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 effet de serre. ", "start": 1351.24, "duration": 1.2}, {"text": " Sur les trois premiers \n trimestres ", "start": 1352.48, "duration": 1.28}, {"text": " de l'ann\u00e9e, \n nous les avons baiss\u00e9 ", "start": 1353.8, "duration": 1.16}, {"text": " de 4,6%. ", "start": 1355.0, "duration": 5.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1360.28, "duration": 3.56}, {"text": " S'il pla\u00eet, vraiment, \n il faudrait ", "start": 1363.88, "duration": 1.0}, {"text": " que le niveau sonore baisse. ", "start": 1364.92, "duration": 1.0}, {"text": " On ne va pas \n tenir ", "start": 1365.96, "duration": 1.0}, {"text": " pendant toute la s\u00e9ance. ", "start": 1367.0, "duration": 6.44}, {"text": " Merci \u00e0 chacun \n de faire un effort ", "start": 1373.48, "duration": 1.72}, {"text": " pour \u00e9couter \n le pr\u00e9sident Chassaigne ", "start": 1375.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 1376.28, "duration": 4.96}, {"text": " - Andr\u00e9 Chassaigne: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1381.28, "duration": 3.16}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 1384.48, "duration": 2.8}, {"text": " apr\u00e8s le rejet in\u00e9dit \n du projet de loi ", "start": 1387.32, "duration": 3.64}, {"text": " sur l'immigration, \n vous \u00eates sur le point ", "start": 1391.0, "duration": 1.36}, {"text": " de commettre l'irr\u00e9parable. ", "start": 1392.4, "duration": 3.16}, {"text": " Depuis plusieurs jours, \n les pires tractations ", "start": 1395.6, "duration": 3.08}, {"text": " politiciennes ont lieu \n dans le huis clos ", "start": 1398.72, "duration": 2.52}, {"text": " de Matignon \n et de l'Elys\u00e9e, ", "start": 1401.28, "duration": 1.96}, {"text": " au m\u00e9pris de la s\u00e9paration \n des pouvoirs. ", "start": 1403.28, "duration": 4.08}, {"text": " Vous instrumentalisez \n la CMP pour contourner ", "start": 1407.4, "duration": 4.92}, {"text": " le Parlement et conclure \n co\u00fbte que co\u00fbte ", "start": 1412.36, "duration": 2.8}, {"text": " avec la droite LR, \n align\u00e9e sur les positions ", "start": 1415.2, "duration": 1.56}, {"text": " du Rassemblement National. ", "start": 1416.8, "duration": 3.12}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, mesurez ", "start": 1419.96, "duration": 1.28}, {"text": " bien votre responsabilit\u00e9 \n historique. ", "start": 1421.28, "duration": 6.12}, {"text": " L'\u00e9lection du pr\u00e9sident \n Macron devait ", "start": 1427.44, "duration": 3.68}, {"text": " nous pr\u00e9munir des pires \n avanies du programme ", "start": 1431.16, "duration": 1.36}, {"text": " de l'extr\u00eame droite. ", "start": 1432.56, "duration": 4.2}, {"text": " Du bouclier, vous \u00eates devenu \n le marchepied. ", "start": 1436.8, "duration": 3.16}, {"text": " Comment pouvez-vous \n ainsi c\u00e9der ", "start": 1440.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur nos valeurs, \n sur des questions aussi ", "start": 1441.04, "duration": 3.6}, {"text": " essentielles que l'aide \n m\u00e9dicale d'Etat, ", "start": 1444.68, "duration": 2.88}, {"text": " le droit du sol, \n le droit aux prestations sociales, ", "start": 1447.6, "duration": 1.76}, {"text": " la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9? ", "start": 1449.4, "duration": 3.6}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues \n de la majorit\u00e9, ", "start": 1453.04, "duration": 3.6}, {"text": " la seule position juste \n est de tenir bon ", "start": 1456.68, "duration": 1.88}, {"text": " sur le respect \n des droits fondamentaux, ", "start": 1458.6, "duration": 1.24}, {"text": " de refuser toute disposition \n discriminatoire. ", "start": 1459.88, "duration": 3.04}, {"text": " Mes chers \n coll\u00e8gues, ", "start": 1462.96, "duration": 4.96}, {"text": " ne succombez pas au fantasme \n v\u00e9hicul\u00e9 ", "start": 1467.96, "duration": 6.96}, {"text": " par l'extr\u00eame droite, \n qui se d\u00e9lecte ", "start": 1474.96, "duration": 4.8}, {"text": " de remporter une victoire \n id\u00e9ologique majeure. ", "start": 1479.8, "duration": 3.52}, {"text": " Je vous le dis \n solennellement, ", "start": 1483.36, "duration": 1.0}, {"text": " vous allez \u00e9crire \n ce soir une page ", "start": 1484.4, "duration": 1.84}, {"text": " de notre histoire, \n l'histoire d'un pays qui, ", "start": 1486.28, "duration": 2.44}, {"text": " en ce 19 d\u00e9cembre, \n renoncerait ", "start": 1488.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ses valeurs humanistes. ", "start": 1489.8, "duration": 4.08}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 1493.92, "duration": 1.36}, {"text": " il est encore temps \n de vous ressaisir. ", "start": 1495.32, "duration": 6.64}, {"text": " N'ajoutez pas le d\u00e9shonneur \n s'associer ", "start": 1502.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la compromission! ", "start": 1503.04, "duration": 2.84}, {"text": " Ne laissez pas ce texte \n de la honte fracturer ", "start": 1505.92, "duration": 1.76}, {"text": " de mani\u00e8re \n durable ", "start": 1507.72, "duration": 2.4}, {"text": " notre R\u00e9publique et renier \n les valeurs humanistes ", "start": 1510.16, "duration": 1.36}, {"text": " de notre pays! ", "start": 1511.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1512.6, "duration": 3.12}, {"text": " Je vous remercie, \n monsieur le pr\u00e9sident. ", "start": 1515.76, "duration": 4.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1519.84, "duration": 3.8}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Merci, madame ", "start": 1527.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1528.24, "duration": 1.84}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1530.12, "duration": 3.8}, {"text": " le pr\u00e9sident \n Andr\u00e9 Chassaigne, ", "start": 1533.96, "duration": 3.96}, {"text": " j'ai beaucoup de respect \n pour vous-m\u00eame ", "start": 1537.96, "duration": 1.72}, {"text": " et pour votre groupe, \n mais je ne peux ", "start": 1539.72, "duration": 1.56}, {"text": " pas laisser dire \n n'importe quoi ", "start": 1541.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur le contenu de notre texte. ", "start": 1542.36, "duration": 1.16}, {"text": " Je ne peux pas laisser \n dire n'importe quoi. ", "start": 1543.56, "duration": 4.56}, {"text": " En vous \u00e9coutant, \n j'en viens \u00e0 me demander ", "start": 1548.16, "duration": 1.6}, {"text": " si vous avez lu \n le texte ", "start": 1549.8, "duration": 1.16}, {"text": " dont il est question. ", "start": 1551.0, "duration": 6.76}, {"text": " Sortez des slogans \n et des postures, ", "start": 1557.8, "duration": 1.16}, {"text": " en voulant faire \n l'amalgame ", "start": 1559.0, "duration": 1.4}, {"text": " entre notre texte \n et les positions ", "start": 1560.44, "duration": 1.16}, {"text": " de l'extr\u00eame droite! ", "start": 1561.64, "duration": 5.96}, {"text": " Les mots ont un sens, \n monsieur le pr\u00e9sident! ", "start": 1567.64, "duration": 4.16}, {"text": " L'extr\u00eame droite, \n c'est le rejet ", "start": 1571.84, "duration": 1.52}, {"text": " des \u00e9trangers \n par principe, ", "start": 1573.4, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'ils sont \u00e9trangers! ", "start": 1574.44, "duration": 2.52}, {"text": " L'extr\u00eame droite, \n c'est la pr\u00e9f\u00e9rence nationale! ", "start": 1577.0, "duration": 4.88}, {"text": " Nous croyons \n \u00e0 l'int\u00e9gration ", "start": 1581.92, "duration": 1.04}, {"text": " par le travail! ", "start": 1583.0, "duration": 4.12}, {"text": " Nous voulons \n continuer \u00e0 former ", "start": 1587.16, "duration": 3.64}, {"text": " des talents et \u00e0 diffuser \n notre culture ", "start": 1590.84, "duration": 1.36}, {"text": " en accueillant des \u00e9tudiants \n internationaux! ", "start": 1592.24, "duration": 1.48}, {"text": " L'extr\u00eame droite... ", "start": 1593.76, "duration": 5.16}, {"text": " L'extr\u00eame droite, \n c'est le refus d'accueillir ", "start": 1602.56, "duration": 1.16}, {"text": " ceux qui sont en danger, \n le droit d'asile. ", "start": 1603.76, "duration": 6.24}, {"text": " C'est en dehors de nos valeurs. ", "start": 1610.04, "duration": 4.4}, {"text": " Ce qui est dans le texte, \n c'est l'interdiction ", "start": 1614.48, "duration": 1.56}, {"text": " de placer les mineurs \n en r\u00e9tention administrative. ", "start": 1616.08, "duration": 4.48}, {"text": " C'est une mesure \n forte, la gauche ", "start": 1620.6, "duration": 1.16}, {"text": " ne l'a pas fait. ", "start": 1621.8, "duration": 4.12}, {"text": " Ce qui est dans le texte, \n c'est la r\u00e9gularisation ", "start": 1625.96, "duration": 1.76}, {"text": " de celles \n et ceux qui travaillent ", "start": 1627.76, "duration": 1.64}, {"text": " sans avoir besoin \n de l'accord de l'employeur. ", "start": 1629.44, "duration": 1.36}, {"text": " La gauche ne l'a pas fait. ", "start": 1630.84, "duration": 5.84}, {"text": " Ce qui est dans le texte, \n ce sont des sanctions fermes ", "start": 1636.72, "duration": 2.16}, {"text": " contre les passeurs, \n contre les marchands ", "start": 1638.92, "duration": 1.16}, {"text": " de sommeil qui profitent \n des personnes fragiles. ", "start": 1640.12, "duration": 1.52}, {"text": " La gauche ne l'a pas fait. ", "start": 1641.68, "duration": 5.08}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Chassaigne, ", "start": 1646.8, "duration": 1.12}, {"text": " la NUPES est bien mal \n plac\u00e9e pour faire ", "start": 1647.96, "duration": 1.56}, {"text": " des proc\u00e8s en compromission \n avec l'extr\u00eame droite. ", "start": 1649.56, "duration": 3.96}, {"text": " C'est la NUPES \n qui fait en permanence ", "start": 1653.56, "duration": 1.36}, {"text": " des appels du pied \n au Rassemblement National. ", "start": 1654.96, "duration": 2.68}, {"text": " C'est la NUPES qui vote avec lui! ", "start": 1657.68, "duration": 4.08}, {"text": " C'est la NUPES qui, \n avec sa motion ", "start": 1661.8, "duration": 4.56}, {"text": " de rejet, a bloqu\u00e9 \n le d\u00e9bat, main ", "start": 1666.4, "duration": 1.36}, {"text": " dans la main \n avec le Rassemblement National! ", "start": 1667.8, "duration": 1.68}, {"text": " Soyez clair! ", "start": 1669.52, "duration": 3.2}, {"text": " Face \u00e0 l'extr\u00eame \n droite, la NUPES ", "start": 1672.76, "duration": 2.6}, {"text": " est dans la collusion. ", "start": 1675.4, "duration": 2.64}, {"text": " Nous, nous la combattons! ", "start": 1678.08, "duration": 4.12}, {"text": " Avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1682.24, "duration": 1.24}, {"text": " et mon gouvernement, \n nous d\u00e9fendons ", "start": 1683.52, "duration": 1.0}, {"text": " ce projet de loi \n car il est n\u00e9cessaire! ", "start": 1684.56, "duration": 4.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence, ", "start": 1689.48, "duration": 1.36}, {"text": " on entend rien! ", "start": 1690.88, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1691.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Nous d\u00e9fendons ", "start": 1692.96, "duration": 1.0}, {"text": " ce projet de loi \n car il est efficace. ", "start": 1694.0, "duration": 3.08}, {"text": " Nous d\u00e9fendons \n ce projet de loi ", "start": 1697.12, "duration": 3.32}, {"text": " car il est conforme \n aux valeurs ", "start": 1700.48, "duration": 2.24}, {"text": " que j'ai toujours port\u00e9es, \n aux valeurs port\u00e9es ", "start": 1702.76, "duration": 1.36}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1704.16, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2017, aux valeurs \n r\u00e9publicaines! ", "start": 1705.36, "duration": 2.4}, {"text": " Applaudissements et hu\u00e9es ", "start": 1710.64, "duration": 3.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 1718.56, "duration": 1.16}, {"text": " madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1719.76, "duration": 2.56}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n vraiment, ", "start": 1728.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e7a ne va pas \u00eatre possible \n de continuer ", "start": 1729.16, "duration": 1.56}, {"text": " comme \u00e7a. ", "start": 1730.76, "duration": 2.72}, {"text": " Vous posez les questions \n et vous hurlez ", "start": 1737.24, "duration": 1.36}, {"text": " pendant les r\u00e9ponses, \n ce n'est pas possible. ", "start": 1738.64, "duration": 1.36}, {"text": " C'est une s\u00e9ance de questions \n au gouvernement. ", "start": 1740.04, "duration": 3.08}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 1746.8, "duration": 3.08}, {"text": " Monsieur Guedj... ", "start": 1756.72, "duration": 3.72}, {"text": " On redescend \n la pression, s'il ", "start": 1767.24, "duration": 1.0}, {"text": " vous pla\u00eet. ", "start": 1768.28, "duration": 1.28}, {"text": " Monsieur Bilde \n pour le Rassemblement National. ", "start": 1769.6, "duration": 3.68}, {"text": " - Bruno Bilde: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1780.0, "duration": 4.04}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1784.08, "duration": 4.4}, {"text": " Personne n'est \u00e9pargn\u00e9 \n par la vie ch\u00e8re: ", "start": 1788.52, "duration": 4.6}, {"text": " femme, homme, famille, \n salari\u00e9, \u00e9tudiant ", "start": 1793.16, "duration": 1.04}, {"text": " et retrait\u00e9. ", "start": 1794.24, "duration": 1.28}, {"text": " En 2023, l'inflation \n cumul\u00e9e atteint 20%. ", "start": 1795.56, "duration": 1.36}, {"text": " Tous les prix s'envolent. ", "start": 1796.96, "duration": 5.88}, {"text": " En un an, le simple \n kilo de pommes ", "start": 1802.88, "duration": 1.56}, {"text": " de terre congel\u00e9es \n a augment\u00e9 de 25%. ", "start": 1804.48, "duration": 2.52}, {"text": " Dans cinq jours, \n nous f\u00eaterons No\u00ebl. ", "start": 1807.04, "duration": 4.6}, {"text": " F\u00eater No\u00ebl en famille \n est d\u00e9sormais ", "start": 1811.68, "duration": 1.52}, {"text": " un luxe pour beaucoup de Fran\u00e7ais. ", "start": 1813.24, "duration": 8.28}, {"text": " 37% d'entre \n eux redoutent ", "start": 1821.56, "duration": 1.04}, {"text": " de ne pas pouvoir \n offrir un cadeau ", "start": 1822.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 leurs proches. ", "start": 1824.04, "duration": 1.0}, {"text": " Les associations font \n face \u00e0 une explosion ", "start": 1825.08, "duration": 1.4}, {"text": " des demandeurs \n d'aide alimentaire ", "start": 1826.52, "duration": 1.0}, {"text": " chaque trimestre. ", "start": 1827.56, "duration": 2.6}, {"text": " 30% de nouvelles personnes \n poussent ", "start": 1830.2, "duration": 2.56}, {"text": " les portes des structures \n d'aide alimentaire ", "start": 1832.8, "duration": 1.16}, {"text": " tous les trimestres. ", "start": 1834.0, "duration": 1.04}, {"text": " Hier, j'ai rencontr\u00e9 \n les responsables ", "start": 1835.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la Banque alimentaire. ", "start": 1836.12, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont d\u00e9bord\u00e9s. ", "start": 1837.16, "duration": 2.6}, {"text": " Votre gouvernement affirme \n que les Fran\u00e7ais ", "start": 1839.8, "duration": 1.16}, {"text": " ne s'appauvrissent pas. ", "start": 1841.0, "duration": 2.6}, {"text": " Les chiffres \n sont pourtant accablants. ", "start": 1843.64, "duration": 4.8}, {"text": " Les femmes repr\u00e9sentent \n pr\u00e8s de 60% ", "start": 1848.48, "duration": 2.52}, {"text": " des personnes accueillies \n par le Secours Catholique, ", "start": 1851.04, "duration": 6.8}, {"text": " ce qui pousse \n l'association \u00e0 parler ", "start": 1857.88, "duration": 1.48}, {"text": " de f\u00e9minisation \n de la pauvret\u00e9 ", "start": 1859.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans son dernier rapport annuel. ", "start": 1860.44, "duration": 2.28}, {"text": " Deux millions de salari\u00e9s \n pauvres n'arrivent ", "start": 1862.76, "duration": 1.16}, {"text": " plus \u00e0 vivre dignement \n de leur travail. ", "start": 1863.96, "duration": 1.36}, {"text": " Un quart des enfants \n sont d\u00e9sormais ", "start": 1865.36, "duration": 1.16}, {"text": " en situation de pauvret\u00e9. ", "start": 1866.56, "duration": 2.08}, {"text": " Les retrait\u00e9s \n souffrent autant, ", "start": 1868.68, "duration": 3.48}, {"text": " si bien \n qu'ils repr\u00e9sentent 27% ", "start": 1872.2, "duration": 1.0}, {"text": " des m\u00e9nages pauvres. ", "start": 1873.24, "duration": 2.36}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n ne vous demandent pas l'aum\u00f4ne ", "start": 1875.64, "duration": 1.36}, {"text": " mais ils souhaitent \n vivre dignement ", "start": 1877.04, "duration": 1.88}, {"text": " sans \u00eatre pouss\u00e9s \n \u00e0 la pauvret\u00e9 ", "start": 1878.96, "duration": 1.16}, {"text": " par la vie ch\u00e8re. ", "start": 1880.16, "duration": 3.36}, {"text": " Il faut r\u00e9former \n les r\u00e8gles europ\u00e9ennes ", "start": 1883.56, "duration": 1.28}, {"text": " de fixation des prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1884.88, "duration": 3.2}, {"text": " Il faut baisser la TVA \n sur les \u00e9nergies ", "start": 1888.12, "duration": 1.56}, {"text": " et produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9! ", "start": 1889.72, "duration": 1.52}, {"text": " Vous ne faites rien, \n absolument rien! ", "start": 1891.28, "duration": 5.48}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n quand allez-vous enfin d\u00e9fendre ", "start": 1896.8, "duration": 1.56}, {"text": " les Fran\u00e7ais? ", "start": 1898.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1899.44, "duration": 6.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire, ", "start": 1905.92, "duration": 4.12}, {"text": " ministre en charge des Petites \n et moyennes entreprises, ", "start": 1910.08, "duration": 4.92}, {"text": " du Commerce, de l'Artisanat \n et du Tourisme. ", "start": 1915.04, "duration": 4.04}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: \n Merci, monsieur ", "start": 1919.12, "duration": 2.08}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Bruno Bilde, \n je me demande ", "start": 1921.24, "duration": 2.12}, {"text": " si consigne a \u00e9t\u00e9 \n pass\u00e9e aux 88 d\u00e9put\u00e9s ", "start": 1923.4, "duration": 1.56}, {"text": " du Rassemblement \n National de poser ", "start": 1925.0, "duration": 1.0}, {"text": " chaque semaine la m\u00eame question. ", "start": 1926.04, "duration": 2.56}, {"text": " Ca vous permet \n de cocher des cases tel ", "start": 1928.64, "duration": 1.56}, {"text": " un bingo! ", "start": 1930.24, "duration": 2.76}, {"text": " On va vous rappeler des \u00e9vidences. ", "start": 1933.04, "duration": 3.92}, {"text": " Vous ne voulez pas \n les entendre ", "start": 1937.0, "duration": 1.16}, {"text": " mais je vais les rappeler. ", "start": 1938.2, "duration": 1.96}, {"text": " Vous parlez de baisser \n la TVA, toujours ", "start": 1940.2, "duration": 1.36}, {"text": " la m\u00eame rengaine. ", "start": 1941.6, "duration": 3.44}, {"text": " On va regarder \n ensemble, ", "start": 1945.08, "duration": 2.24}, {"text": " quel est le niveau \n de la TVA alimentaire ", "start": 1947.36, "duration": 1.56}, {"text": " en Espagne? ", "start": 1948.96, "duration": 1.0}, {"text": " 9,2%. ", "start": 1950.0, "duration": 2.44}, {"text": " Quel est le niveau \n de l'inflation alimentaire ici ", "start": 1952.48, "duration": 1.6}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 l'action du gouvernement? ", "start": 1954.12, "duration": 1.52}, {"text": " 7,6% en huit mois. ", "start": 1955.68, "duration": 3.0}, {"text": " On a perdu 8 points \n d'inflation alimentaire. ", "start": 1958.72, "duration": 2.04}, {"text": " Que se passe-t-il en Espagne? ", "start": 1960.8, "duration": 2.56}, {"text": " Ils ont perdu 2 \n milliards d'euros ", "start": 1963.4, "duration": 2.4}, {"text": " et ils ont 2% \n d'inflation alimentaire ", "start": 1965.84, "duration": 1.16}, {"text": " en plus. ", "start": 1967.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vos le\u00e7ons, \n vous devriez les r\u00e9viser! ", "start": 1968.08, "duration": 5.0}, {"text": " La baisse de la TVA \n que vous invoquez ", "start": 1973.12, "duration": 3.88}, {"text": " est injuste, \n qu'on soit pauvre ", "start": 1977.04, "duration": 1.0}, {"text": " ou qu'on soit riche. ", "start": 1978.08, "duration": 1.0}, {"text": " On est concern\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on. ", "start": 1979.12, "duration": 5.44}, {"text": " La baisse de la TVA \n est inefficace, ", "start": 1984.6, "duration": 3.44}, {"text": " l'Espagne l'a d\u00e9montr\u00e9. ", "start": 1988.08, "duration": 3.36}, {"text": " La baisse de la TVA \n co\u00fbte une fortune, ", "start": 1991.48, "duration": 1.56}, {"text": " des milliards \n au budget public, ", "start": 1993.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour aucun r\u00e9sultat. ", "start": 1994.12, "duration": 4.12}, {"text": " La nouvelle ann\u00e9e \n arrivant, je formule ", "start": 1998.28, "duration": 2.04}, {"text": " un voeu un peu fou, \n le voeu que peut-\u00eatre, ", "start": 2000.36, "duration": 2.28}, {"text": " un jour, vous vous mettiez \n \u00e0 travailler ", "start": 2002.68, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 proposer \n des vraies mesures ", "start": 2004.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour accompagner les Fran\u00e7ais. ", "start": 2005.28, "duration": 7.32}, {"text": " En attendant, \n cette majorit\u00e9, ", "start": 2012.64, "duration": 1.84}, {"text": " avec le bouclier \n \u00e9nergie ", "start": 2014.52, "duration": 2.24}, {"text": " et avec le bouclier \n tarifaire, ", "start": 2016.8, "duration": 1.96}, {"text": " avec les ren\u00e9gociations \n commerciales, ", "start": 2018.8, "duration": 1.72}, {"text": " a baiss\u00e9 l'inflation \n alimentaire ", "start": 2020.56, "duration": 1.0}, {"text": " de 8 points en huit mois. ", "start": 2021.6, "duration": 1.16}, {"text": " Une bien belle ann\u00e9e! ", "start": 2022.8, "duration": 1.0}, {"text": " Mettez-vous \u00e0 travailler! ", "start": 2023.84, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2024.92, "duration": 3.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Graziella Melchior ", "start": 2032.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2034.36, "duration": 3.44}, {"text": " - Graziella Melchior: Merci. ", "start": 2039.68, "duration": 4.96}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Gabriel Attal, ", "start": 2044.68, "duration": 1.16}, {"text": " ministre de l'Education \n nationale ", "start": 2045.88, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 2046.92, "duration": 2.16}, {"text": " Cette ann\u00e9e 2023 \n a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e ", "start": 2049.12, "duration": 1.16}, {"text": " par de nombreux ph\u00e9nom\u00e8nes \n climatiques exceptionnels, ", "start": 2050.32, "duration": 3.8}, {"text": " des records de chaleur \n battus mois ", "start": 2054.16, "duration": 3.84}, {"text": " apr\u00e8s mois, \n des \u00e9pisodes caniculaires ", "start": 2058.04, "duration": 2.28}, {"text": " plus longs \n et plus r\u00e9currents, ", "start": 2060.36, "duration": 3.08}, {"text": " et des temp\u00eates toujours \n plus d\u00e9vastatrices, ", "start": 2063.48, "duration": 2.68}, {"text": " comme Ciaran, \n qui a frapp\u00e9 le Finist\u00e8re. ", "start": 2066.2, "duration": 5.56}, {"text": " L'\u00e9cole peut et doit devenir \n le premier lieu d'engagement ", "start": 2071.8, "duration": 1.76}, {"text": " pour la transition \u00e9cologique. ", "start": 2073.6, "duration": 6.6}, {"text": " Les \u00e9l\u00e8ves, les enseignants \n et les personnels ", "start": 2080.24, "duration": 1.36}, {"text": " ont tout leur r\u00f4le. ", "start": 2081.64, "duration": 1.84}, {"text": " Ces convictions, \n ce sont celles ", "start": 2083.52, "duration": 1.36}, {"text": " nous partageons dans mon groupe. ", "start": 2084.92, "duration": 3.16}, {"text": " Nous avons cinq grands \n axes ", "start": 2088.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans un texte que je d\u00e9fends. ", "start": 2089.16, "duration": 8.16}, {"text": " Nous avons formul\u00e9 \n 109 pr\u00e9conisations ", "start": 2097.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour adapter l'\u00e9cole \n aux enjeux climatiques. ", "start": 2098.4, "duration": 3.28}, {"text": " Cet objectif, je sais \n que vous le partagez, ", "start": 2101.72, "duration": 3.64}, {"text": " comme en t\u00e9moigne \n le plan ambitieux ", "start": 2105.4, "duration": 3.2}, {"text": " que vous portez \n conjointement ", "start": 2108.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec le ministre Christophe B\u00e9chu. ", "start": 2109.68, "duration": 5.96}, {"text": " Ce plan pr\u00e9voit en effet \n de r\u00e9nover 40.000 \u00e9coles ", "start": 2115.68, "duration": 1.8}, {"text": " en 10 ans. ", "start": 2117.52, "duration": 9.76}, {"text": " Cela pose plusieurs \n questions, et afin ", "start": 2127.32, "duration": 1.16}, {"text": " de mieux accompagner \n les \u00e9lus, notamment ", "start": 2128.52, "duration": 2.72}, {"text": " ceux des petites communes, \n nous formulons plusieurs ", "start": 2131.28, "duration": 1.56}, {"text": " propositions, \n comme la cr\u00e9ation ", "start": 2132.88, "duration": 1.0}, {"text": " d'un guichet unique \n en pr\u00e9fecture ", "start": 2133.92, "duration": 2.6}, {"text": " ou le lancement d'un plan \n pour d\u00e9velopper ", "start": 2136.56, "duration": 1.36}, {"text": " les cours v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s. ", "start": 2137.96, "duration": 6.16}, {"text": " Nous sommes convaincus \n que la v\u00e9g\u00e9talisation ", "start": 2144.16, "duration": 1.2}, {"text": " des cours constitue \n un levier essentiel ", "start": 2145.4, "duration": 1.2}, {"text": " pour faire baisser \n la temp\u00e9rature ", "start": 2146.64, "duration": 0.96}, {"text": " dans les \u00e9coles \n et pour sensibiliser ", "start": 2147.64, "duration": 1.16}, {"text": " les enfants \u00e0 la protection \n de la biodiversit\u00e9. ", "start": 2148.84, "duration": 1.56}, {"text": " Aussi, pouvez-vous \n nous pr\u00e9ciser l'ampleur ", "start": 2150.44, "duration": 2.04}, {"text": " du plan et nous indiquer \n de quelle mani\u00e8re ", "start": 2152.52, "duration": 1.56}, {"text": " nous pourrons demain \n mieux accompagner ", "start": 2154.12, "duration": 1.2}, {"text": " les \u00e9lus locaux afin \n que nos \u00e9coles soient exemplaires ", "start": 2155.36, "duration": 1.76}, {"text": " dans l'adaptation \n aux enjeux climatiques? ", "start": 2157.16, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2158.52, "duration": 5.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal, ministre ", "start": 2163.72, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Education nationale \n et de la Jeunesse. ", "start": 2165.32, "duration": 4.24}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2169.6, "duration": 2.92}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Graziella Melchior, ", "start": 2172.56, "duration": 1.56}, {"text": " l'isolation thermique \n de nos \u00e9coles, ", "start": 2174.16, "duration": 1.96}, {"text": " de nos coll\u00e8ges \n et de nos lyc\u00e9es ", "start": 2176.16, "duration": 1.36}, {"text": " est une absolue n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 2177.56, "duration": 5.96}, {"text": " C'est absolument \n n\u00e9cessaire d'abord ", "start": 2183.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour les conditions \n de travail ", "start": 2184.6, "duration": 1.0}, {"text": " de nos enseignants \n et les conditions d'apprentissage ", "start": 2185.64, "duration": 1.36}, {"text": " de nos enfants. ", "start": 2187.04, "duration": 3.96}, {"text": " On n'apprend pas bien \n dans une \u00e9cole ", "start": 2191.04, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 il fait \n trop chaud l'\u00e9t\u00e9 ", "start": 2192.44, "duration": 1.16}, {"text": " et trop froid l'hiver. ", "start": 2193.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi \n absolument essentiel ", "start": 2194.68, "duration": 1.64}, {"text": " pour atteindre nos objectifs \n de la strat\u00e9gie ", "start": 2196.36, "duration": 1.36}, {"text": " nationale bas carbone. ", "start": 2197.76, "duration": 5.96}, {"text": " L'isolation thermique \n des b\u00e2timents publics ", "start": 2203.76, "duration": 1.8}, {"text": " et des \u00e9tablissements \n scolaires ", "start": 2205.6, "duration": 1.28}, {"text": " est absolument n\u00e9cessaire \n pour atteindre ", "start": 2206.92, "duration": 4.8}, {"text": " nos objectifs en mati\u00e8re \n de strat\u00e9gie nationale bas ", "start": 2211.76, "duration": 1.56}, {"text": " carbone. ", "start": 2213.36, "duration": 1.32}, {"text": " Ce que nous avons mis \n en place ", "start": 2214.72, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s l'engagement \n du pr\u00e9sident ", "start": 2216.12, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n c'est le plus grand plan ", "start": 2217.16, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9novation scolaire \n de l'histoire ", "start": 2218.76, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays. ", "start": 2219.8, "duration": 1.0}, {"text": " 500 millions d'euros \n par an \u00e0 compter ", "start": 2220.84, "duration": 7.04}, {"text": " de 2024 qui vont nous permettre \n de r\u00e9nover 40.000 \u00e9coles ", "start": 2227.92, "duration": 1.96}, {"text": " sur 10 ans. ", "start": 2229.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n on r\u00e9novait ", "start": 2230.96, "duration": 1.8}, {"text": " en moyenne un millier \n d'\u00e9coles par an. ", "start": 2232.8, "duration": 2.08}, {"text": " En 2024, ce sera 2000 \u00e9coles. ", "start": 2234.92, "duration": 7.08}, {"text": " Nous serons \u00e0 4000 \n \u00e9coles r\u00e9nov\u00e9es ", "start": 2242.04, "duration": 1.6}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement \n de cette majorit\u00e9 ", "start": 2243.68, "duration": 1.8}, {"text": " et aux cr\u00e9dits \n qui se sont d\u00e9bloqu\u00e9s, ", "start": 2245.52, "duration": 1.36}, {"text": " 500 millions d'euros par an. ", "start": 2246.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je voulais vous remercier \n pour le rapport ", "start": 2247.96, "duration": 1.36}, {"text": " que vous nous avez remis \n et sur lequel ", "start": 2249.36, "duration": 1.56}, {"text": " vous avez travaill\u00e9. ", "start": 2250.96, "duration": 2.6}, {"text": " Il nous permet de parfaire \n l'organisation ", "start": 2253.6, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons pr\u00e9sent\u00e9e \n avec Christophe B\u00e9chu ", "start": 2255.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour que ces fonds \n puissent ", "start": 2256.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre bien utilis\u00e9s. ", "start": 2257.44, "duration": 6.96}, {"text": " Il faut \n prioriser l\u00e0 ", "start": 2264.44, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 on en a le plus besoin. ", "start": 2265.48, "duration": 1.36}, {"text": " On a besoin de diagnostic \n et d'orienter ", "start": 2266.88, "duration": 1.36}, {"text": " vers ceux qui en \n ont le plus besoin. ", "start": 2268.28, "duration": 1.68}, {"text": " Vous parlez du guichet unique. ", "start": 2270.0, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut un guichet unique \n dans les pr\u00e9fectures. ", "start": 2271.6, "duration": 2.88}, {"text": " C'est ce que nous sommes \n en train de mettre ", "start": 2274.52, "duration": 1.76}, {"text": " en place. ", "start": 2276.32, "duration": 1.0}, {"text": " Sur les \u00eelots \n de fra\u00eecheur ", "start": 2277.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans les \u00e9coles, \n nous y sommes favorables ", "start": 2278.4, "duration": 1.36}, {"text": " et nous accompagnerons \n les collectivit\u00e9s locales ", "start": 2279.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui s'engageront dans cette voie. ", "start": 2281.0, "duration": 5.48}, {"text": " 40.000 \u00e9coles r\u00e9nov\u00e9es \n dans les 10 ans ", "start": 2286.52, "duration": 1.8}, {"text": " qui viennent, \n c'est du jamais vu ", "start": 2288.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'histoire de notre pays. ", "start": 2289.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous pouvons \u00eatre fiers \n de cet engagement. ", "start": 2290.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2292.0, "duration": 5.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Herv\u00e9 Saulignac ", "start": 2297.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 2299.2, "duration": 6.32}, {"text": " - Herv\u00e9 Saulignac: \n Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 2305.56, "duration": 1.36}, {"text": " vous nous avez fait la le\u00e7on \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 2306.96, "duration": 2.44}, {"text": " pour une motion \n de rejet adopt\u00e9e ", "start": 2309.44, "duration": 1.16}, {"text": " avec des voix de l'extr\u00eame droite. ", "start": 2310.64, "duration": 4.84}, {"text": " Vous voil\u00e0 en position \n de faire adopter ", "start": 2315.52, "duration": 3.12}, {"text": " une loi avec les voix \n de l'extr\u00eame droite ", "start": 2318.68, "duration": 1.56}, {"text": " et avec ses applaudissements. ", "start": 2320.28, "duration": 1.92}, {"text": " Ce ne sont pas \n des concessions ", "start": 2322.24, "duration": 2.68}, {"text": " qui sont faites \n \u00e0 la droite ", "start": 2324.96, "duration": 1.16}, {"text": " la plus dure. ", "start": 2326.16, "duration": 4.56}, {"text": " Ce sont des compromissions, \n des enjeux ", "start": 2330.76, "duration": 2.68}, {"text": " de transactions \n sur fond de renoncement ", "start": 2333.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui enterre d\u00e9finitivement \n le macronisme originel. ", "start": 2334.68, "duration": 3.0}, {"text": " L'objet m\u00eame de ce texte \n vous a \u00e9chapp\u00e9: ", "start": 2337.72, "duration": 1.56}, {"text": " la question \n migratoire n'est ", "start": 2339.32, "duration": 1.0}, {"text": " plus un sujet. ", "start": 2340.36, "duration": 2.64}, {"text": " Le seul sujet pour vous, \n c'est de trouver ", "start": 2343.04, "duration": 4.64}, {"text": " une majorit\u00e9, et peu \n importe le prix ", "start": 2347.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 payer, \n puisque la pr\u00e9f\u00e9rence ", "start": 2349.12, "duration": 1.0}, {"text": " nationale irrigue \n d\u00e9j\u00e0 le texte ", "start": 2350.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui est en train de se pr\u00e9parer. ", "start": 2351.2, "duration": 5.04}, {"text": " La CMP, qui se d\u00e9roule \n en ce moment m\u00eame, ", "start": 2356.28, "duration": 1.76}, {"text": " ne rel\u00e8ve \n plus de la fabrique ", "start": 2358.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la loi. ", "start": 2359.28, "duration": 1.88}, {"text": " C'est le congr\u00e8s \n des petits arrangements, ", "start": 2361.2, "duration": 2.12}, {"text": " o\u00f9 la fin qui justifie les moyens. ", "start": 2363.36, "duration": 5.16}, {"text": " Vous redoutez qu'un \u00e9chec \n sur ce texte signe ", "start": 2368.56, "duration": 1.56}, {"text": " la fin de votre quinquennat. ", "start": 2370.16, "duration": 5.48}, {"text": " Je vous le dis, \n une adoption sera ", "start": 2375.68, "duration": 1.84}, {"text": " de toute fa\u00e7on \n une victoire \u00e0 la Pyrus. ", "start": 2377.56, "duration": 3.12}, {"text": " Oui, l'extr\u00eame droite \n sera triomphante. ", "start": 2380.72, "duration": 2.64}, {"text": " Cette s\u00e9quence \n prend des allures ", "start": 2383.4, "duration": 1.0}, {"text": " de naufrage politique \n et parlementaire. ", "start": 2384.44, "duration": 5.68}, {"text": " Chers coll\u00e8gues \n de la majorit\u00e9, ", "start": 2390.16, "duration": 1.52}, {"text": " je m'adresse \n \u00e0 vous avec respect ", "start": 2391.72, "duration": 1.16}, {"text": " et solennit\u00e9. ", "start": 2392.92, "duration": 2.12}, {"text": " Je vous dis \n qu'il est encore temps ", "start": 2395.08, "duration": 1.36}, {"text": " de faire obstacle \u00e0 ce texte. ", "start": 2396.48, "duration": 2.32}, {"text": " Chacun d'entre \n vous a rendez-vous ", "start": 2398.84, "duration": 1.0}, {"text": " dans quelques heures \n avec sa conscience. ", "start": 2399.88, "duration": 4.08}, {"text": " Je vous dis \n tranquillement ", "start": 2404.0, "duration": 4.04}, {"text": " que votre responsabilit\u00e9 n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 aussi grande, ", "start": 2408.08, "duration": 3.84}, {"text": " que pi\u00e9tiner \n sa conscience, \u00e7a finit ", "start": 2411.96, "duration": 2.0}, {"text": " par faire mal, que l'histoire \n retient toujours ", "start": 2414.0, "duration": 3.08}, {"text": " le nom des braves, \n jamais celui ", "start": 2417.12, "duration": 1.16}, {"text": " de ceux qui ont failli. ", "start": 2418.32, "duration": 4.24}, {"text": " Gaullistes, humanistes, \n progressistes, ", "start": 2422.6, "duration": 1.0}, {"text": " ne renoncez pas! ", "start": 2423.64, "duration": 3.28}, {"text": " Soyez \u00e0 la hauteur \n de l'histoire ", "start": 2426.96, "duration": 1.96}, {"text": " qui s'inscrit dans ces heures! ", "start": 2428.96, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2431.48, "duration": 5.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 2437.2, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 2438.6, "duration": 4.32}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 2445.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2446.96, "duration": 7.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n venant d'un parti ", "start": 2454.04, "duration": 9.12}, {"text": " dont le pr\u00e9sident \n a propos\u00e9 la d\u00e9ch\u00e9ance ", "start": 2463.2, "duration": 1.36}, {"text": " de nationalit\u00e9, \n votre question ", "start": 2464.6, "duration": 1.04}, {"text": " ne manque pas de sel. ", "start": 2465.68, "duration": 3.36}, {"text": " Vous essayez \n de vous rattraper du pacte ", "start": 2469.08, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez men\u00e9 \n avec le Rassemblement National. ", "start": 2470.48, "duration": 3.0}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, \n c'est que vous n'osez ", "start": 2473.52, "duration": 1.16}, {"text": " pas dire \n que vous n'avez pas voulu ", "start": 2474.72, "duration": 1.36}, {"text": " discuter du texte \n pendant 15 jours! ", "start": 2476.12, "duration": 9.12}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, \n ce que vous n'osez pas dire ", "start": 2485.28, "duration": 1.56}, {"text": " qu'\u00e0 l'Assembl\u00e9e \n nationale, ", "start": 2486.88, "duration": 3.88}, {"text": " vous avez \u00e9t\u00e9 battu \n tr\u00e8s largement ", "start": 2490.8, "duration": 1.16}, {"text": " et que vous avez eu peur du d\u00e9bat. ", "start": 2492.0, "duration": 1.56}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, \n c'est que vous trouvez ", "start": 2493.6, "duration": 1.64}, {"text": " aujourd'hui des excuses \n pour expliquer l'inexplicable. ", "start": 2495.28, "duration": 8.72}, {"text": " Vous vous \u00eates lev\u00e9 \n comme un seul homme ", "start": 2504.04, "duration": 1.68}, {"text": " avec le parti \n de madame Le Pen ", "start": 2505.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour pouvoir \n applaudir ", "start": 2507.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour quelques instants! ", "start": 2508.2, "duration": 4.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n pour la premi\u00e8re fois, ", "start": 2512.36, "duration": 4.68}, {"text": " puisque la CMP vient \n d'\u00eatre conclusive, ", "start": 2517.08, "duration": 1.16}, {"text": " la loi de la R\u00e9publique \n va permettre ", "start": 2518.28, "duration": 1.36}, {"text": " d'avoir des r\u00e9gularisations. ", "start": 2519.68, "duration": 1.0}, {"text": " M\u00eame Fran\u00e7ois \n Mitterrand ", "start": 2520.72, "duration": 2.52}, {"text": " n'avait pas mis dans la loi \n les r\u00e9gularisations ", "start": 2523.28, "duration": 5.56}, {"text": " des m\u00e9tiers en tension. ", "start": 2528.88, "duration": 7.4}, {"text": " Pour la premi\u00e8re fois, \n nous allons interdire ", "start": 2536.32, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 des mineurs \n d'\u00eatre dans des centres ", "start": 2539.48, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9tention administrative. ", "start": 2540.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons offrir \n \u00e0 tous les \u00e9trangers ", "start": 2541.92, "duration": 1.36}, {"text": " des cours de fran\u00e7ais \n gratuitement ", "start": 2543.32, "duration": 1.28}, {"text": " et obliger l'employeur \n \u00e0 pouvoir prendre ", "start": 2544.64, "duration": 1.16}, {"text": " ces cours pendant les heures \n de travail! ", "start": 2545.84, "duration": 5.32}, {"text": " Nous allons offrir \n des titres de s\u00e9jour ", "start": 2551.2, "duration": 3.52}, {"text": " aux gens qui d\u00e9noncent \n ces marchands ", "start": 2554.76, "duration": 5.4}, {"text": " de sommeil \n et sanctionner ", "start": 2560.2, "duration": 2.4}, {"text": " ce que vous n'avez \n jamais fait: ", "start": 2562.64, "duration": 1.76}, {"text": " les employeurs qui organisent \n des fili\u00e8res d'immigration ", "start": 2564.44, "duration": 1.36}, {"text": " ill\u00e9gale! ", "start": 2565.84, "duration": 2.08}, {"text": " Vous n'\u00eates \n jamais l\u00e0 ", "start": 2567.96, "duration": 1.44}, {"text": " pour \u00eatre ceux \n qui accompagnent ", "start": 2569.44, "duration": 1.0}, {"text": " les policiers et les gendarmes. ", "start": 2570.48, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2572.04, "duration": 4.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Charles Larsonneur ", "start": 2576.2, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe Horizon. ", "start": 2577.64, "duration": 1.28}, {"text": " - Jean-Charles Larsonneur: \n Merci, madame ", "start": 2582.48, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2583.52, "duration": 3.08}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Lecornu. ", "start": 2586.64, "duration": 8.2}, {"text": " L'Assembl\u00e9e se d\u00e9chire \n et nous dansons ", "start": 2594.88, "duration": 1.28}, {"text": " sur un volcan. ", "start": 2596.2, "duration": 3.04}, {"text": " La situation \n est difficile en Ukraine. ", "start": 2599.28, "duration": 3.16}, {"text": " Il y a la guerre \u00e0 Gaza, \n et des attaques ", "start": 2602.48, "duration": 1.96}, {"text": " en mer Rouge. ", "start": 2604.48, "duration": 2.68}, {"text": " C'est sur cette derni\u00e8re \n situation ", "start": 2607.2, "duration": 9.4}, {"text": " que je souhaite \u00e9voquer. ", "start": 2616.64, "duration": 4.28}, {"text": " Le canal de Suez \n et la colonne vert\u00e9brale ", "start": 2620.96, "duration": 1.56}, {"text": " des \u00e9changes \n entre l'Europe et l'Asie. ", "start": 2622.56, "duration": 1.16}, {"text": " Nos marins sont en danger. ", "start": 2623.76, "duration": 3.2}, {"text": " Les grands armateurs, \n sensibles ", "start": 2627.0, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \n de leurs \u00e9quipages, ", "start": 2628.36, "duration": 3.68}, {"text": " ont annonc\u00e9 suspendre \n jusqu'\u00e0 nouvel ordre ", "start": 2632.08, "duration": 1.16}, {"text": " le franchissement \n du canal de Suez. ", "start": 2633.28, "duration": 1.16}, {"text": " Tous les grands armateurs \n repr\u00e9sentent pr\u00e8s ", "start": 2634.48, "duration": 1.2}, {"text": " de 60% du trafic \n mondial de containers. ", "start": 2635.72, "duration": 6.76}, {"text": " Le contournement, \n ajout\u00e9 \u00e0 la hausse ", "start": 2642.52, "duration": 4.12}, {"text": " du baril, font peser \n de vraies inqui\u00e9tudes ", "start": 2646.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'\u00e9conomie europ\u00e9enne. ", "start": 2648.08, "duration": 8.68}, {"text": " Le 9 d\u00e9cembre, \n une riposte \u00e0 des attaques ", "start": 2656.8, "duration": 1.56}, {"text": " de drones en provenance \n des c\u00f4tes ", "start": 2658.4, "duration": 3.56}, {"text": " du Y\u00e9men a eu lieu. ", "start": 2662.0, "duration": 1.96}, {"text": " Hier, en Isra\u00ebl, \n le secr\u00e9taire d'Etat ", "start": 2664.0, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 la D\u00e9fense a annonc\u00e9 \n la cr\u00e9ation d'une op\u00e9ration ", "start": 2667.48, "duration": 2.08}, {"text": " en coalition \n pour assurer la libert\u00e9 ", "start": 2669.6, "duration": 1.16}, {"text": " de navigation dans la zone. ", "start": 2670.8, "duration": 1.0}, {"text": " Comment la France \n entend-elle r\u00e9agir ", "start": 2671.84, "duration": 1.0}, {"text": " et contribuer \n au r\u00e9tablissement ", "start": 2672.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 dans la zone? ", "start": 2673.92, "duration": 1.16}, {"text": " Quelle articulation \n proposez-vous ", "start": 2675.12, "duration": 1.0}, {"text": " avec des op\u00e9rations \n internationales ", "start": 2676.16, "duration": 1.0}, {"text": " et europ\u00e9ennes d\u00e9j\u00e0 en cours? ", "start": 2677.2, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2682.24, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur S\u00e9bastien Lecornu. ", "start": 2683.28, "duration": 4.72}, {"text": " - S\u00e9bastien Lecornu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2688.04, "duration": 3.96}, {"text": " j'aimerais d\u00e9j\u00e0, \n au nom du gouvernement ", "start": 2692.04, "duration": 3.44}, {"text": " et au nom de la repr\u00e9sentation \n nationale, rendre hommage ", "start": 2695.52, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 nos soldats \n de la Marine nationale, ", "start": 2697.64, "duration": 9.52}, {"text": " de l'arm\u00e9e de l'air \n de l'arm\u00e9e de terre ", "start": 2707.2, "duration": 6.8}, {"text": " qui rendent actuellement \n leur mission ", "start": 2714.04, "duration": 2.76}, {"text": " dans des conditions \n particuli\u00e8rement difficiles. ", "start": 2716.84, "duration": 5.92}, {"text": " Il y a la pr\u00e9sence \n d'un contingent ", "start": 2722.8, "duration": 1.36}, {"text": " de soldats fran\u00e7ais \n dans la r\u00e9gion. ", "start": 2724.2, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a aussi l'action \n de la Marine nationale ", "start": 2725.4, "duration": 1.76}, {"text": " pour la libert\u00e9 de circulation. ", "start": 2727.2, "duration": 8.76}, {"text": " Sur l'ensemble de ces bancs, \n nous devons \u00e9videmment ", "start": 2736.0, "duration": 1.56}, {"text": " se mobiliser. ", "start": 2737.6, "duration": 3.56}, {"text": " La France est d\u00e9j\u00e0 \n largement pr\u00e9sente ", "start": 2741.2, "duration": 1.16}, {"text": " dans cette r\u00e9gion. ", "start": 2742.4, "duration": 1.24}, {"text": " La mission \n qui est une mission de lutte ", "start": 2743.68, "duration": 2.72}, {"text": " contre la piraterie \n maritime, ", "start": 2746.44, "duration": 5.16}, {"text": " qui n'est pas tout \u00e0 fait \n l'objet ", "start": 2751.64, "duration": 1.36}, {"text": " des menaces de s\u00e9curit\u00e9 \n que nous connaissons, aujourd'hui. ", "start": 2753.04, "duration": 7.64}, {"text": " Les projections \n de notre groupe a\u00e9ronaval, ", "start": 2760.72, "duration": 4.2}, {"text": " la fr\u00e9gate Languedoc \n a d\u00fb ouvrir ", "start": 2764.96, "duration": 1.16}, {"text": " le feu \n il y a plusieurs jours ", "start": 2766.16, "duration": 1.36}, {"text": " de cela pour d\u00e9fendre un bateau. ", "start": 2767.56, "duration": 1.16}, {"text": " Les grandes \n compagnies maritimes ", "start": 2768.76, "duration": 1.0}, {"text": " sont inqui\u00e8tes. ", "start": 2769.8, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devons \n avoir une strat\u00e9gie ", "start": 2771.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour ce faire. ", "start": 2772.24, "duration": 1.0}, {"text": " L'initiative am\u00e9ricaine \n est int\u00e9ressante. ", "start": 2773.28, "duration": 4.08}, {"text": " Elle permet d'optimiser \n et de partager ", "start": 2777.4, "duration": 2.56}, {"text": " les diff\u00e9rents \n renseignements et options ", "start": 2780.0, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'ensemble de la r\u00e9gion. ", "start": 2781.6, "duration": 1.6}, {"text": " On rappelle aussi \n les propositions ", "start": 2783.24, "duration": 7.76}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2791.04, "duration": 8.28}, {"text": " sur les conditions \n que nous devons d\u00e9velopper ", "start": 2799.36, "duration": 1.36}, {"text": " contre les diff\u00e9rentes \n menaces ", "start": 2800.76, "duration": 1.0}, {"text": " que la r\u00e9gion peut donner. ", "start": 2801.8, "duration": 2.08}, {"text": " Le ministre de la D\u00e9fense \n d'Arabie saoudite sera ", "start": 2803.92, "duration": 1.6}, {"text": " ce soir \u00e0 Paris. ", "start": 2805.56, "duration": 5.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2811.48, "duration": 3.72}, {"text": " - Jean-Charles \n Larsonneur: Merci ", "start": 2815.24, "duration": 5.44}, {"text": " pour les militaires, \n je veux ", "start": 2820.72, "duration": 3.84}, {"text": " avoir une pens\u00e9e pour Djibouti, \n un partenaire important ", "start": 2824.6, "duration": 1.56}, {"text": " qui souffre de la situation. ", "start": 2826.2, "duration": 2.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2828.76, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame G\u00e9raldine Grangier. ", "start": 2829.8, "duration": 6.28}, {"text": " - G\u00e9raldine Grangier: \n Merci, madame ", "start": 2836.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2837.16, "duration": 1.24}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n cette question s'adresse ", "start": 2838.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 2839.84, "duration": 7.24}, {"text": " 1,5 milliard d'euros, \n voici la somme d\u00e9pens\u00e9e ", "start": 2847.12, "duration": 2.68}, {"text": " par les d\u00e9partements \n fran\u00e7ais pour l'accueil ", "start": 2849.84, "duration": 1.16}, {"text": " des mineurs non accompagn\u00e9s. ", "start": 2851.04, "duration": 3.8}, {"text": " Cette somme vous a \u00e9t\u00e9 \n rappel\u00e9e \u00e0 Strasbourg ", "start": 2854.88, "duration": 1.56}, {"text": " lors du congr\u00e8s r\u00e9unissant \n les d\u00e9partements ", "start": 2856.48, "duration": 1.16}, {"text": " de France. ", "start": 2857.68, "duration": 1.76}, {"text": " Nous le savons, \n les d\u00e9partements assument ", "start": 2859.48, "duration": 1.8}, {"text": " la quasi-totalit\u00e9 \n de la charge financi\u00e8re ", "start": 2861.32, "duration": 3.8}, {"text": " de la mission d'accueil \n et d'\u00e9valuation ", "start": 2865.16, "duration": 4.28}, {"text": " de ces mineurs, \n qui vient s'ajouter ", "start": 2869.48, "duration": 1.44}, {"text": " aux d\u00e9penses sociales \n envers nos compatriotes ", "start": 2870.96, "duration": 1.16}, {"text": " les plus fragiles. ", "start": 2872.16, "duration": 4.28}, {"text": " C'est le cri \n d'alarme lanc\u00e9 ", "start": 2876.48, "duration": 1.4}, {"text": " par les d\u00e9partements que je veux \n porter aujourd'hui. ", "start": 2877.92, "duration": 3.48}, {"text": " Vous l'avez entendu comme moi, \n les d\u00e9partements ", "start": 2881.44, "duration": 1.64}, {"text": " sont dans l'incapacit\u00e9 \n d'absorber ", "start": 2883.12, "duration": 3.52}, {"text": " la hausse continue \n du nombre de personnes ", "start": 2886.68, "duration": 3.24}, {"text": " qui se pr\u00e9sentent \n comme mineurs ", "start": 2889.96, "duration": 1.76}, {"text": " non accompagn\u00e9s \n et d'en assumer seule ", "start": 2891.76, "duration": 1.16}, {"text": " le co\u00fbt financier. ", "start": 2892.96, "duration": 3.52}, {"text": " Mon d\u00e9partement fait face \n \u00e0 un flux migratoire ", "start": 2896.52, "duration": 1.56}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 2898.12, "duration": 3.64}, {"text": " Sa pr\u00e9sidente alerte \n face \u00e0 la hausse ", "start": 2901.8, "duration": 2.48}, {"text": " de ces mineurs. ", "start": 2904.32, "duration": 3.12}, {"text": " Ils sont pr\u00e8s \n d'un millier aujourd'hui. ", "start": 2907.48, "duration": 2.0}, {"text": " Les dispositifs d'accueil \n sont d\u00e9j\u00e0 satur\u00e9s ", "start": 2909.52, "duration": 2.36}, {"text": " par une hausse d'enfants confi\u00e9s. ", "start": 2911.92, "duration": 1.0}, {"text": " Les d\u00e9partements sont asphyxi\u00e9s. ", "start": 2912.96, "duration": 2.76}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, l'argent ", "start": 2915.76, "duration": 1.0}, {"text": " que les d\u00e9partements \n consacrent ", "start": 2916.8, "duration": 1.0}, {"text": " aux mineurs non \n accompagn\u00e9s, ", "start": 2917.84, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de l'argent \n en moins pour la protection ", "start": 2918.88, "duration": 1.56}, {"text": " de l'enfance, notamment. ", "start": 2920.48, "duration": 4.8}, {"text": " J'en veux pour preuve \n des dysfonctionnements graves ", "start": 2925.32, "duration": 7.0}, {"text": " \u00e0 la maison Victor Hugo. ", "start": 2932.36, "duration": 7.24}, {"text": " La surcharge \n de travail cumul\u00e9e ", "start": 2939.64, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la difficult\u00e9 \n de l'accueil d'enfants ", "start": 2941.36, "duration": 2.72}, {"text": " en grande d\u00e9tresse \n psychologique a conduit ", "start": 2944.12, "duration": 4.0}, {"text": " six \u00e9ducateurs \n sur sept \u00e0 l'arr\u00eat maladie. ", "start": 2948.16, "duration": 3.52}, {"text": " La nuit, ce sont des cris \n et des hurlements ", "start": 2951.72, "duration": 6.24}, {"text": " qui expriment \n la d\u00e9tresse de chacun. ", "start": 2958.0, "duration": 2.76}, {"text": " Quand est-ce que l'Etat \n assumera totalement ", "start": 2960.8, "duration": 1.16}, {"text": " le co\u00fbt de l'accueil \n de ces personnes? ", "start": 2962.0, "duration": 4.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2966.24, "duration": 1.04}, {"text": " est \u00e0 madame Charlotte Caubel. ", "start": 2967.32, "duration": 2.24}, {"text": " - Charlotte Caubel: Merci. ", "start": 2969.6, "duration": 7.0}, {"text": " Nous partageons \n avec vous le constat ", "start": 2976.64, "duration": 2.92}, {"text": " que la protection \n de l'enfance est aujourd'hui ", "start": 2979.6, "duration": 1.36}, {"text": " en tension. ", "start": 2981.0, "duration": 1.44}, {"text": " Nous partageons \n le constat ", "start": 2982.48, "duration": 2.48}, {"text": " qu'il y a une reprise \n des flux migratoires ", "start": 2985.0, "duration": 1.56}, {"text": " qui vient \u00e9videmment \n complexifier ", "start": 2986.6, "duration": 1.0}, {"text": " la situation de la protection \n de l'enfance. ", "start": 2987.64, "duration": 8.4}, {"text": " Non, \n nous ne partageons pas la m\u00eame ", "start": 2996.08, "duration": 4.28}, {"text": " valeur, un enfant, \n quel qu'il soit, ", "start": 3000.4, "duration": 3.32}, {"text": " qu'il soit fran\u00e7ais \n ou \u00e9tranger, ", "start": 3003.76, "duration": 1.0}, {"text": " en situation d'isolement \n sur notre territoire, ", "start": 3004.8, "duration": 1.16}, {"text": " est un enfant en danger. ", "start": 3006.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9. ", "start": 3007.04, "duration": 2.44}, {"text": " Nous ne partageons pas \n non plus votre constat ", "start": 3009.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur ce que fait le gouvernement. ", "start": 3011.12, "duration": 1.16}, {"text": " Depuis 2016, \n cette majorit\u00e9 a fait ", "start": 3012.32, "duration": 1.16}, {"text": " en sorte d'am\u00e9liorer \n l'\u00e9valuation ", "start": 3013.52, "duration": 2.32}, {"text": " de la minorit\u00e9, \n pour \u00e9carter les personnes ", "start": 3015.88, "duration": 3.72}, {"text": " se pr\u00e9tendant \n mineures ", "start": 3019.64, "duration": 1.2}, {"text": " et qui ne sont pas mineures. ", "start": 3020.88, "duration": 2.88}, {"text": " Le gouvernement \n et cette majorit\u00e9 ", "start": 3023.8, "duration": 2.16}, {"text": " a vot\u00e9 des dispositifs \n pour faciliter ", "start": 3026.0, "duration": 1.64}, {"text": " la prise en charge \n des mineurs, ", "start": 3027.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour apporter \n un soutien financier ", "start": 3028.88, "duration": 1.0}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 3029.92, "duration": 1.0}, {"text": " La Premi\u00e8re \n ministre a entendu ", "start": 3030.96, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques semaines \n le cri d'alerte ", "start": 3032.0, "duration": 1.56}, {"text": " des d\u00e9partements. ", "start": 3033.6, "duration": 2.76}, {"text": " Elle a augment\u00e9 l'enveloppe \n du gouvernement ", "start": 3036.4, "duration": 1.16}, {"text": " au soutien des d\u00e9partements. ", "start": 3037.6, "duration": 7.28}, {"text": " Les d\u00e9partements \n interrog\u00e9s ont manifest\u00e9 ", "start": 3044.92, "duration": 2.16}, {"text": " leur souhait de garder \n cette comp\u00e9tence, ", "start": 3047.12, "duration": 2.24}, {"text": " et ils nous ont demand\u00e9 \n de travailler ", "start": 3049.4, "duration": 1.36}, {"text": " le dispositif pour l'am\u00e9liorer. ", "start": 3050.8, "duration": 2.04}, {"text": " Nous l'avons fait \n en mettant en place ", "start": 3052.88, "duration": 3.52}, {"text": " il y a une semaine \n et demi un groupe ", "start": 3056.44, "duration": 1.76}, {"text": " de travail \n pour am\u00e9liorer ", "start": 3058.24, "duration": 1.0}, {"text": " encore le dispositif \n et notamment acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 3059.28, "duration": 1.16}, {"text": " les recours, \n et acc\u00e9l\u00e9rer la mise ", "start": 3060.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'abri des mineurs. ", "start": 3061.68, "duration": 2.76}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n \u00e7a fait depuis 2016 ", "start": 3064.48, "duration": 3.88}, {"text": " que le gouvernement \n est engag\u00e9 aupr\u00e8s ", "start": 3068.4, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9partements \n pour assurer ce respect. ", "start": 3069.6, "duration": 8.92}, {"text": " Un mineur, qu'il soit fran\u00e7ais \n ou \u00e9tranger, lorsqu'il ", "start": 3078.56, "duration": 3.04}, {"text": " est isol\u00e9, \n est en danger et doit ", "start": 3081.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre prot\u00e9g\u00e9. ", "start": 3083.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3084.08, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Lucas. ", "start": 3085.28, "duration": 7.32}, {"text": " - Benjamin Lucas: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3092.64, "duration": 4.36}, {"text": " Il est des moments \n o\u00f9 il se joue ici ", "start": 3097.04, "duration": 3.4}, {"text": " bien \n plus que de la politique, ", "start": 3100.48, "duration": 1.36}, {"text": " bien plus que la loi. ", "start": 3101.88, "duration": 5.88}, {"text": " Alors que l'extr\u00eame droite \n vient d'annoncer ", "start": 3107.8, "duration": 3.32}, {"text": " avoir engrang\u00e9 une victoire \n id\u00e9ologique majeure ", "start": 3111.16, "duration": 2.28}, {"text": " et s'appr\u00eate \n \u00e0 voter votre texte ", "start": 3113.48, "duration": 5.0}, {"text": " sur l'immigration, \n je ne peux pas, ", "start": 3118.52, "duration": 2.88}, {"text": " je ne veux pas croire, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 3121.44, "duration": 2.4}, {"text": " de la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle, ", "start": 3123.88, "duration": 3.8}, {"text": " que vous puissiez \n toutes et tous cautionner ", "start": 3127.72, "duration": 2.6}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 fait \n sous la dict\u00e9e ", "start": 3130.36, "duration": 2.24}, {"text": " du gouvernement en commission \n mixte paritaire. ", "start": 3132.64, "duration": 4.36}, {"text": " Retour de la pr\u00e9f\u00e9rence nationale. ", "start": 3137.04, "duration": 2.6}, {"text": " Fin de l'automaticit\u00e9 \n du droit du sol. ", "start": 3139.68, "duration": 5.24}, {"text": " Quotas. ", "start": 3144.96, "duration": 2.12}, {"text": " Restriction \n au regroupement familial. ", "start": 3147.12, "duration": 2.4}, {"text": " Abandon des r\u00e9gularisations \n par le travail. ", "start": 3149.56, "duration": 1.88}, {"text": " Volont\u00e9 de r\u00e9former \n l'aide m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 3151.48, "duration": 1.16}, {"text": " en 2024. ", "start": 3152.68, "duration": 3.68}, {"text": " Vous avez c\u00e9d\u00e9 sur tout. ", "start": 3156.4, "duration": 2.2}, {"text": " Le sujet, en cet \n instant, ce n'est ", "start": 3158.64, "duration": 4.2}, {"text": " plus la gauche, \n ce n'est plus la droite, ", "start": 3162.88, "duration": 1.56}, {"text": " ce n'est plus la majorit\u00e9, \n ce n'est ", "start": 3164.48, "duration": 6.32}, {"text": " plus l'opposition, \n c'est le serment humaniste, ", "start": 3170.84, "duration": 2.16}, {"text": " conclu avec les Fran\u00e7aises \n et les Fran\u00e7ais ", "start": 3173.04, "duration": 1.36}, {"text": " en 2017 et en 2022. ", "start": 3174.44, "duration": 8.48}, {"text": " Quand des millions \n d'entre eux ont choisi ", "start": 3182.96, "duration": 1.4}, {"text": " de faire barrage \n \u00e0 l'extr\u00eame droite raciste ", "start": 3184.4, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 3185.8, "duration": 1.12}, {"text": " Soyons collectivement \n digne de la dignit\u00e9 ", "start": 3186.96, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais! ", "start": 3188.16, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3189.92, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 3191.12, "duration": 4.92}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3206.68, "duration": 2.36}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente, \n \u00e7a vous faisait ", "start": 3209.08, "duration": 1.32}, {"text": " moins de peine la semaine \n derni\u00e8re lorsque ", "start": 3210.44, "duration": 1.36}, {"text": " le Rassemblement \n National se levait ", "start": 3211.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour vous applaudir. ", "start": 3212.88, "duration": 6.32}, {"text": " Monsieur Lucas, \n en plus d'aller chercher ", "start": 3219.24, "duration": 3.16}, {"text": " les voix du Front National, \n vous mentez! ", "start": 3222.44, "duration": 5.64}, {"text": " Dans le texte \n de la CMP, ", "start": 3228.12, "duration": 1.16}, {"text": " il y a bien la r\u00e9gularisation \n des travailleurs ", "start": 3229.32, "duration": 1.56}, {"text": " des m\u00e9tiers en tension! ", "start": 3230.92, "duration": 3.2}, {"text": " Vous mentez \n parce qu'il y a bien ", "start": 3234.16, "duration": 1.36}, {"text": " la fin des mineurs \n dans les centres ", "start": 3235.56, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9tention! ", "start": 3236.96, "duration": 4.44}, {"text": " Monsieur Lucas, les s\u00e9nateurs \n du Rassemblement National ", "start": 3241.44, "duration": 1.36}, {"text": " ont vot\u00e9 contre le texte \n du S\u00e9nat ", "start": 3242.84, "duration": 1.36}, {"text": " il y a 15 jours. ", "start": 3244.24, "duration": 3.56}, {"text": " Madame Le Pen viendrait \n courir au secours ", "start": 3247.84, "duration": 1.4}, {"text": " de la victoire aujourd'hui? ", "start": 3249.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour voir \n votre mine d\u00e9confite ", "start": 3250.32, "duration": 1.16}, {"text": " en ayant vot\u00e9 la motion de rejet! ", "start": 3251.52, "duration": 2.72}, {"text": " Nous prenons nos responsabilit\u00e9s. ", "start": 3254.28, "duration": 5.12}, {"text": " N'inventez pas n'importe quoi. ", "start": 3259.44, "duration": 5.32}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 l'action \n de la Premi\u00e8re ministre ", "start": 3264.8, "duration": 2.76}, {"text": " et de la majorit\u00e9, \n il y a des distinctions ", "start": 3267.6, "duration": 7.48}, {"text": " entre les personnes \n qui travaillent ", "start": 3275.12, "duration": 1.52}, {"text": " et les personnes \n qui ne travaillent pas. ", "start": 3276.68, "duration": 3.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3280.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Benjamin Lucas: \n Vous \u00eates lamentable. ", "start": 3281.56, "duration": 5.24}, {"text": " Nous n'avons pas de le\u00e7on \n \u00e0 recevoir ", "start": 3286.84, "duration": 4.64}, {"text": " de la part \n de ceux qui font entrer ", "start": 3291.52, "duration": 1.56}, {"text": " du pan entier du programme \n de Jean-Marie ", "start": 3293.12, "duration": 1.36}, {"text": " Le Pen dans la loi! ", "start": 3294.52, "duration": 1.4}, {"text": " Nous n'avons pas de le\u00e7on \n \u00e0 recevoir ", "start": 3295.96, "duration": 7.4}, {"text": " de ceux qui offrent \n une victoire historique ", "start": 3303.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame droite! ", "start": 3304.8, "duration": 1.0}, {"text": " Rien ne vous obligeait \n \u00e0 convoquer ", "start": 3305.84, "duration": 1.16}, {"text": " une CMP! ", "start": 3307.04, "duration": 2.16}, {"text": " Rien ne vous obligeait \n \u00e0 pr\u00e9senter ", "start": 3309.24, "duration": 1.4}, {"text": " ce texte rejet\u00e9 \n par l'Assembl\u00e9e nationale! ", "start": 3310.68, "duration": 1.44}, {"text": " L'histoire vous jugera s\u00e9v\u00e8rement! ", "start": 3312.16, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3314.0, "duration": 1.48}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Monsieur Lucas... ", "start": 3315.52, "duration": 3.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet. ", "start": 3319.4, "duration": 7.04}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Nous nous connaissons peu. ", "start": 3326.48, "duration": 3.32}, {"text": " Moi, je n'ai pas quitt\u00e9 \n la r\u00e9gion ", "start": 3329.84, "duration": 2.8}, {"text": " o\u00f9 le Front National \n \u00e9tait pour me faire \u00e9lire ", "start": 3332.68, "duration": 1.8}, {"text": " ailleurs. ", "start": 3334.52, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai toujours battu \n le Front National! ", "start": 3335.56, "duration": 7.08}, {"text": " Je n'ai pas quitt\u00e9 la r\u00e9gion \n des Hauts-de-France ", "start": 3342.68, "duration": 1.56}, {"text": " pour me pr\u00e9senter \n en Ile-de-France! ", "start": 3344.28, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai battu \n le Front National ", "start": 3345.32, "duration": 1.0}, {"text": " a toutes les \u00e9lections! ", "start": 3346.36, "duration": 1.0}, {"text": " Vos le\u00e7ons de morale \n r\u00e9publicaine, ", "start": 3347.4, "duration": 6.52}, {"text": " je les mets dans ma poche. ", "start": 3353.96, "duration": 5.32}, {"text": " Vous avez renonc\u00e9 \n \u00e0 parler au peuple ", "start": 3359.32, "duration": 4.36}, {"text": " de gauche \n pour les prot\u00e9ger ", "start": 3363.72, "duration": 1.0}, {"text": " et nous leurs \u00e9viterons \n le Front National! ", "start": 3364.76, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3367.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Jean-Marc Zulesi. ", "start": 3368.12, "duration": 2.72}, {"text": " - Jean-Marc Zulesi: \n Merci, madame ", "start": 3370.88, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3371.92, "duration": 4.08}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher. ", "start": 3376.04, "duration": 9.16}, {"text": " L'urgence climatique \n est au coeur ", "start": 3385.24, "duration": 1.0}, {"text": " de notre action. ", "start": 3386.28, "duration": 5.48}, {"text": " Nous luttons \n contre cette urgence climatique ", "start": 3391.8, "duration": 2.32}, {"text": " par des actions pragmatiques, \n en particulier ", "start": 3394.16, "duration": 1.16}, {"text": " en mati\u00e8re de transports. ", "start": 3395.36, "duration": 9.96}, {"text": " Nous agissons \n pour des bonus \u00e9cologiques. ", "start": 3405.36, "duration": 2.64}, {"text": " Pour des primes \n \u00e0 la conversion ", "start": 3408.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui permettent \n d'avoir une politique ambitieuse. ", "start": 3409.24, "duration": 8.8}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n nous avons port\u00e9 ", "start": 3418.08, "duration": 3.08}, {"text": " une mesure importante \n en mati\u00e8re d'\u00e9cologie, ", "start": 3421.2, "duration": 1.48}, {"text": " le leasing social, \n la voiture ", "start": 3422.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 moins de 100 euros. ", "start": 3423.76, "duration": 5.08}, {"text": " Ce dispositif permettra \n \u00e0 nos concitoyens ", "start": 3428.88, "duration": 1.2}, {"text": " les plus modestes d'acc\u00e9der \n \u00e0 un v\u00e9hicule \u00e9lectrique ", "start": 3430.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 moins de 100 euros. ", "start": 3431.72, "duration": 2.48}, {"text": " Ces v\u00e9hicules circuleront \n d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine. ", "start": 3434.24, "duration": 7.64}, {"text": " Ils concerneront \n des v\u00e9hicules fran\u00e7ais ", "start": 3441.92, "duration": 4.24}, {"text": " et europ\u00e9ens. ", "start": 3446.2, "duration": 9.52}, {"text": " C'est un pas \n de plus vers la fin ", "start": 3455.76, "duration": 1.56}, {"text": " de l'utilisation \n des \u00e9nergies fossiles. ", "start": 3457.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous apportons \n des solutions concr\u00e8tes ", "start": 3458.4, "duration": 1.0}, {"text": " aux citoyens. ", "start": 3459.44, "duration": 1.0}, {"text": " Une \u00e9cologie populaire, \n une \u00e9cologie ", "start": 3460.48, "duration": 1.0}, {"text": " des territoires. ", "start": 3461.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi un sujet \n de souverainet\u00e9 industrielle ", "start": 3462.56, "duration": 1.36}, {"text": " parce que c'est une chance \n pour notre industrie. ", "start": 3463.96, "duration": 5.24}, {"text": " Nous donnons priorit\u00e9 \n \u00e0 l'industrie fran\u00e7aise ", "start": 3469.24, "duration": 5.88}, {"text": " pour d\u00e9carboner nos transports. ", "start": 3475.16, "duration": 1.32}, {"text": " Il faut aller plus loin. ", "start": 3476.52, "duration": 5.08}, {"text": " Madame \n la ministre, ", "start": 3484.44, "duration": 2.96}, {"text": " quelles sont les perspectives \n pour pacifier ", "start": 3487.44, "duration": 3.56}, {"text": " le dispositif et faire \n que les transports d\u00e9carbon\u00e9s ", "start": 3491.04, "duration": 1.56}, {"text": " soient accessibles \u00e0 tous \n les concitoyens? ", "start": 3492.64, "duration": 4.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3497.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 3498.44, "duration": 4.32}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 3502.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3503.84, "duration": 6.56}, {"text": " Avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 3510.44, "duration": 2.4}, {"text": " et la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 3512.88, "duration": 1.0}, {"text": " nous nous sommes engag\u00e9s \n \u00e0 accompagner ", "start": 3513.92, "duration": 3.04}, {"text": " les Fran\u00e7ais \n avec des solutions concr\u00e8tes ", "start": 3517.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 3518.2, "duration": 2.48}, {"text": " La transition \u00e9nerg\u00e9tique \n que nous portons ", "start": 3520.72, "duration": 2.96}, {"text": " est une transition \n juste, qui r\u00e9pond ", "start": 3523.72, "duration": 1.4}, {"text": " aux besoins de chacun \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 3525.16, "duration": 5.52}, {"text": " C'est ce que nous faisons \n avec le leasing social. ", "start": 3530.72, "duration": 2.92}, {"text": " C'est cette solution \n qui permet ", "start": 3533.68, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir un v\u00e9hicule \n \u00e0 100 euros ", "start": 3534.88, "duration": 2.6}, {"text": " par mois, un v\u00e9hicule \n \u00e9lectrique, ", "start": 3537.52, "duration": 1.0}, {"text": " de 50 \u00e0 150 euros \n selon les mod\u00e8les choisis. ", "start": 3538.56, "duration": 7.04}, {"text": " Il est une promesse \n de campagne du pr\u00e9sident ", "start": 3545.64, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 3547.24, "duration": 1.0}, {"text": " Une promesse de campagne \n que nous mettons ", "start": 3548.28, "duration": 2.32}, {"text": " en oeuvre, \n une promesse de campagne ", "start": 3550.64, "duration": 2.88}, {"text": " qui est bonne \n pour le climat, ", "start": 3553.56, "duration": 1.16}, {"text": " bonne pour le portefeuille \n et le pouvoir d'achat ", "start": 3554.76, "duration": 1.6}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 3556.4, "duration": 0.96}, {"text": " Et bonne \n pour notre emploi ", "start": 3557.4, "duration": 1.0}, {"text": " et notre industrie. ", "start": 3558.44, "duration": 2.84}, {"text": " Bonne pour le climat \n parce que le v\u00e9hicule \u00e9lectrique, ", "start": 3561.32, "duration": 8.48}, {"text": " c'est deux \u00e0 cinq fois \n moins d'\u00e9missions ", "start": 3569.84, "duration": 1.36}, {"text": " de CO2. ", "start": 3571.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi moins cher qu'une \n voiture thermique. ", "start": 3572.28, "duration": 1.36}, {"text": " C'est aussi bon \n pour l'industrie ", "start": 3573.68, "duration": 1.0}, {"text": " et l'emploi. ", "start": 3574.72, "duration": 4.68}, {"text": " Seuls les mod\u00e8les \n qui ont une empreinte vertueuse ", "start": 3579.44, "duration": 1.56}, {"text": " seront retenus. ", "start": 3581.04, "duration": 5.4}, {"text": " Des mod\u00e8les \n fabriqu\u00e9s en France ", "start": 3586.48, "duration": 1.0}, {"text": " et en Europe. ", "start": 3587.52, "duration": 1.2}, {"text": " Qui pourra en b\u00e9n\u00e9ficier? ", "start": 3588.76, "duration": 4.64}, {"text": " 50% des Fran\u00e7ais \n pourront y avoir acc\u00e8s, ", "start": 3593.44, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 condition qu'ils remplissent \n une deuxi\u00e8me condition, ", "start": 3595.72, "duration": 2.04}, {"text": " qui est de faire 15 \n kilom\u00e8tres le matin ", "start": 3597.8, "duration": 4.64}, {"text": " et le soir pour aller \n au travail, ", "start": 3602.48, "duration": 1.72}, {"text": " soit de faire 8000 kilom\u00e8tres \n pour travailler lorsqu'ils ", "start": 3604.24, "duration": 1.56}, {"text": " sont par exemple \n aide \u00e0 domicile ", "start": 3605.84, "duration": 1.16}, {"text": " ou aide-soignante. ", "start": 3607.04, "duration": 10.04}, {"text": " Pour eux, en janvier, \n la plate-forme ouvrira ", "start": 3617.12, "duration": 1.96}, {"text": " et vous pouvez \n compter sur moi ", "start": 3619.12, "duration": 3.28}, {"text": " pour que les 25.000 premiers \n v\u00e9hicules soient augment\u00e9s ", "start": 3622.44, "duration": 1.56}, {"text": " avec les constructeurs. ", "start": 3624.04, "duration": 1.52}, {"text": " C'est une mesure \n pour les Fran\u00e7ais, ", "start": 3625.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour les classes populaires \n et les classes moyennes. ", "start": 3626.8, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3628.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Eric Coquerel. ", "start": 3629.44, "duration": 3.84}, {"text": " - Eric Coquerel: Merci. ", "start": 3633.32, "duration": 7.24}, {"text": " Cette question \n est \u00e0 madame la ministre ", "start": 3640.6, "duration": 1.36}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 3642.0, "duration": 9.72}, {"text": " Je vais d'abord rendre \n hommage \u00e0 cet homme ", "start": 3651.76, "duration": 1.56}, {"text": " qui travaillait \n pour la diplomatie fran\u00e7aise, ", "start": 3653.36, "duration": 2.48}, {"text": " qui est mort \n sous les bombardements, ", "start": 3655.88, "duration": 1.16}, {"text": " et auquel \n nous n'avons pas donn\u00e9 ", "start": 3657.08, "duration": 1.16}, {"text": " de minute de silence. ", "start": 3658.28, "duration": 5.16}, {"text": " Je veux penser \n \u00e0 notre compatriote mort, ", "start": 3663.48, "duration": 2.68}, {"text": " ainsi qu'aux otages morts \n qui ont connu ", "start": 3666.2, "duration": 4.8}, {"text": " le m\u00eame sort que plus de 16.000 \n palestiniens tu\u00e9s ", "start": 3671.04, "duration": 1.76}, {"text": " depuis le 7 octobre \n par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 3672.84, "duration": 1.48}, {"text": " Qui peut douter \n des v\u00e9ritables objectifs ", "start": 3674.36, "duration": 1.16}, {"text": " de guerre du gouvernement \n isra\u00e9lien? ", "start": 3675.56, "duration": 8.28}, {"text": " Ils bombardent \n le sud de la bande ", "start": 3683.88, "duration": 3.16}, {"text": " de Gaza. ", "start": 3687.08, "duration": 1.6}, {"text": " Ils veulent \n en finir avec Gaza ", "start": 3688.72, "duration": 1.16}, {"text": " et la Cisjordanie. ", "start": 3689.92, "duration": 5.56}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \n de l'ex\u00e9cutif ", "start": 3695.52, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 avoir appel\u00e9 \n \u00e0 un cessez-le-feu ", "start": 3698.8, "duration": 1.16}, {"text": " que nous portons depuis le d\u00e9part! ", "start": 3700.0, "duration": 1.4}, {"text": " Vous allez plus loin! ", "start": 3701.44, "duration": 7.4}, {"text": " Apr\u00e8s la mort d'une personne \n de la diplomatie, ", "start": 3708.88, "duration": 5.44}, {"text": " vous avez dit cela. ", "start": 3714.36, "duration": 4.4}, {"text": " Je regrette qu'il ait \n fallu ce drame ", "start": 3718.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour condamner ce genre \n de bombardement. ", "start": 3720.2, "duration": 7.32}, {"text": " Les bombardements isra\u00e9liens \n ciblent express\u00e9ment ", "start": 3727.56, "duration": 1.08}, {"text": " les Palestiniens. ", "start": 3728.68, "duration": 3.28}, {"text": " Depuis la colonisation \n sur la Cisjordanie, ", "start": 3732.0, "duration": 1.24}, {"text": " vous avez dit \n qu'en Cisjordanie, ", "start": 3733.28, "duration": 1.0}, {"text": " la construction \n de colonies s'acc\u00e9l\u00e9rait ", "start": 3734.32, "duration": 1.0}, {"text": " en violation flagrante \n du droit international. ", "start": 3735.36, "duration": 2.0}, {"text": " Vous avez aussi parl\u00e9 \n des exactions commises ", "start": 3737.4, "duration": 1.36}, {"text": " par les colons isra\u00e9liens. ", "start": 3738.8, "duration": 1.52}, {"text": " Vous parlez \n de mesures \u00e0 prendre ", "start": 3740.36, "duration": 1.16}, {"text": " et vous avez raison! ", "start": 3741.56, "duration": 3.32}, {"text": " Comment passer \n de la parole aux actes? ", "start": 3744.92, "duration": 4.24}, {"text": " Peut-on se contenter d'un appel \n au cessez-le-feu lorsque l'ONU ", "start": 3749.2, "duration": 2.88}, {"text": " parle de nettoyage ethnique \n et de risque g\u00e9nocidaire? ", "start": 3752.12, "duration": 2.2}, {"text": " N'est-il pas temps \n de reconna\u00eetre ", "start": 3754.36, "duration": 1.72}, {"text": " un Etat palestinien \n et de porter ", "start": 3756.12, "duration": 1.2}, {"text": " le d\u00e9ploiement d'une \n force d'interposition ", "start": 3757.36, "duration": 1.04}, {"text": " de l'ONU? ", "start": 3758.44, "duration": 3.84}, {"text": " N'est-il pas temps de prendre \n des sanctions \u00e9conomiques ", "start": 3762.32, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'encontre d'Isra\u00ebl \n pour faire cesser ", "start": 3763.92, "duration": 1.16}, {"text": " ce carnage? ", "start": 3765.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3766.16, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Colonna. ", "start": 3768.88, "duration": 8.52}, {"text": " - Catherine Colonna: \n Merci, madame ", "start": 3777.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3778.48, "duration": 4.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n monsieur le pr\u00e9sident. ", "start": 3782.6, "duration": 3.4}, {"text": " J'\u00e9tais au Proche-Orient \n dimanche ", "start": 3786.04, "duration": 1.0}, {"text": " et lundi. ", "start": 3787.08, "duration": 8.32}, {"text": " En Isra\u00ebl et \u00e0 Ramallah, \n aupr\u00e8s de l'Autorit\u00e9 palestinienne ", "start": 3795.44, "duration": 1.76}, {"text": " dimanche. ", "start": 3797.24, "duration": 1.0}, {"text": " A Beyrouth hier. ", "start": 3798.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il est possible \n d'\u00eatre solidaire ", "start": 3799.32, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 la fois des Isra\u00e9liens \n et des Palestiniens. ", "start": 3801.28, "duration": 4.16}, {"text": " En Isra\u00ebl, \n en plus des entretiens ", "start": 3805.48, "duration": 4.04}, {"text": " politiques, je me suis rendue \n au centre d'identification ", "start": 3809.56, "duration": 1.88}, {"text": " des victimes \n des attentats terroristes ", "start": 3811.48, "duration": 1.0}, {"text": " du 7 octobre. ", "start": 3812.52, "duration": 4.72}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3817.28, "duration": 1.0}, {"text": " est gla\u00e7ante. ", "start": 3818.32, "duration": 3.24}, {"text": " C'est celle d'une \n barbarie sans nom, ", "start": 3821.6, "duration": 1.92}, {"text": " qui a vis\u00e9 beaucoup de femmes, \n sinon principalement ", "start": 3823.56, "duration": 1.56}, {"text": " des femmes. ", "start": 3825.16, "duration": 1.0}, {"text": " Mutil\u00e9es, d\u00e9figur\u00e9es, \n presque toutes. ", "start": 3826.2, "duration": 1.0}, {"text": " Rien ne justifie jamais cela. ", "start": 3827.24, "duration": 1.48}, {"text": " Rien ne justifie \n jamais le terrorisme. ", "start": 3828.76, "duration": 1.64}, {"text": " N'oublions pas le 7 octobre. ", "start": 3830.44, "duration": 8.92}, {"text": " J'ai dit aussi \n que trop de civils meurent ", "start": 3839.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 3841.0, "duration": 1.0}, {"text": " Cela ne peut pas continuer ainsi. ", "start": 3842.04, "duration": 9.24}, {"text": " Ce message s'adresse \n \u00e0 Isra\u00ebl, \u00e9videmment. ", "start": 3851.32, "duration": 10.52}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 des Palestiniens \n victimes d'exactions ", "start": 3861.88, "duration": 1.16}, {"text": " et de menaces de colons \n extr\u00e9mistes isra\u00e9liens. ", "start": 3863.08, "duration": 3.16}, {"text": " Ces colons qui provoquent \n des violences ", "start": 3866.28, "duration": 1.16}, {"text": " et commettent des exactions \n inacceptables. ", "start": 3867.48, "duration": 1.16}, {"text": " Je l'ai dit. ", "start": 3868.68, "duration": 1.8}, {"text": " La France \n ne restera pas silencieuse. ", "start": 3870.52, "duration": 3.52}, {"text": " Elle prendra des mesures \n \u00e0 titre national. ", "start": 3874.08, "duration": 1.36}, {"text": " Ce travail est en cours. ", "start": 3875.48, "duration": 1.24}, {"text": " Nous demandons \n \u00e0 Isra\u00ebl de faire ", "start": 3876.76, "duration": 3.92}, {"text": " toute la lumi\u00e8re sur ces actes ", "start": 3880.72, "duration": 5.52}, {"text": " mais de prendre des mesures \n car le climat d'impunit\u00e9 ", "start": 3886.28, "duration": 1.76}, {"text": " qui r\u00e8gne encourage ces exactions. ", "start": 3888.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ces terres sont palestiniennes. ", "start": 3889.12, "duration": 3.08}, {"text": " Elles feront partie \n d'un Etat palestinien. ", "start": 3892.24, "duration": 3.44}, {"text": " Nous le savons tous, \n seule la solution ", "start": 3895.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 deux Etats peut \n amener la paix ", "start": 3897.12, "duration": 1.36}, {"text": " et la s\u00e9curit\u00e9 pour tous. ", "start": 3898.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est notre objectif. ", "start": 3899.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi le v\u00f4tre. ", "start": 3900.6, "duration": 3.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3903.72, "duration": 2.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Pauget. ", "start": 3906.36, "duration": 7.8}, {"text": " - Eric Pauget: Merci. ", "start": 3914.2, "duration": 10.28}, {"text": " Madame la ministre, \n en d\u00e9cembre 2017, ", "start": 3924.52, "duration": 1.52}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique promettait ", "start": 3926.08, "duration": 3.56}, {"text": " de ne plus voir \n personne dans la rue ", "start": 3929.68, "duration": 3.36}, {"text": " et d'apporter d'ici la fin \n de son premier quinquennat ", "start": 3933.08, "duration": 4.12}, {"text": " un toit \n \u00e0 toutes celles ", "start": 3937.24, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux qui sont sans abri. ", "start": 3938.28, "duration": 9.04}, {"text": " Malheureusement, \n six ans apr\u00e8s, pauvret\u00e9 ", "start": 3947.36, "duration": 1.44}, {"text": " et grande pr\u00e9carit\u00e9 s'aggravent. ", "start": 3948.84, "duration": 2.32}, {"text": " Selon un r\u00e9cent rapport \n du Secours Catholique, ", "start": 3951.2, "duration": 1.36}, {"text": " le nombre \n de personnes vivant ", "start": 3952.6, "duration": 1.0}, {"text": " sous le seuil \n de pauvret\u00e9 atteint ", "start": 3953.64, "duration": 1.16}, {"text": " un triste record \n \u00e0 plus de 9 millions ", "start": 3954.84, "duration": 1.56}, {"text": " de personnes concern\u00e9es. ", "start": 3956.44, "duration": 1.8}, {"text": " La plupart \n ne dispose ", "start": 3958.28, "duration": 1.0}, {"text": " que de moins de 800 euros. ", "start": 3959.32, "duration": 1.16}, {"text": " La situation est dramatique. ", "start": 3960.52, "duration": 3.88}, {"text": " L'inflation alimentaire \n et \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 3964.44, "duration": 2.8}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s de sant\u00e9, \n le d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 3967.28, "duration": 1.92}, {"text": " fragilisent les plus pr\u00e9caires \n jusqu'aux travailleurs pauvres. ", "start": 3969.24, "duration": 3.8}, {"text": " L'action des b\u00e9n\u00e9voles \n des associations ", "start": 3973.08, "duration": 1.0}, {"text": " sont elles-m\u00eames touch\u00e9es. ", "start": 3974.12, "duration": 1.0}, {"text": " Elles sont \u00e0 bout de souffle. ", "start": 3975.16, "duration": 5.2}, {"text": " Dans ma ville, \n Croix-Rouge, Restos du Coeur, ", "start": 3980.4, "duration": 4.96}, {"text": " et leurs b\u00e9n\u00e9voles \n sonnent l'alarme. ", "start": 3985.4, "duration": 1.4}, {"text": " Leurs charges ont augment\u00e9 de 15%. ", "start": 3986.84, "duration": 4.16}, {"text": " Elles ne peuvent \n plus r\u00e9pondre aux 25% ", "start": 3991.04, "duration": 1.36}, {"text": " de demandes suppl\u00e9mentaires. ", "start": 3992.44, "duration": 6.68}, {"text": " Le sujet ne peut \n plus s'accommoder ", "start": 3999.16, "duration": 1.16}, {"text": " du \"En m\u00eame temps\". ", "start": 4000.36, "duration": 2.56}, {"text": " De nouvelles \n solidarit\u00e9s doivent ", "start": 4002.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre mises en oeuvre. ", "start": 4004.0, "duration": 1.16}, {"text": " Je pense notamment \n \u00e0 une r\u00e9duction d'imp\u00f4t ", "start": 4005.2, "duration": 3.16}, {"text": " de 100% applicable \n aux versements ", "start": 4008.4, "duration": 1.72}, {"text": " des dons \u00e0 destination \n des associations caritatives. ", "start": 4010.16, "duration": 1.36}, {"text": " Le chantier est urgent et d\u00e9cisif. ", "start": 4011.56, "duration": 5.68}, {"text": " Allez-vous, contre le fl\u00e9au \n de la grande pr\u00e9carit\u00e9, ", "start": 4017.28, "duration": 1.56}, {"text": " agir de fa\u00e7on forte et d\u00e9termin\u00e9e? ", "start": 4018.88, "duration": 6.36}, {"text": " Allez-vous mettre en place \n cette proposition? ", "start": 4025.28, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4026.48, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aurore Berg\u00e9. ", "start": 4027.8, "duration": 4.24}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci. ", "start": 4032.08, "duration": 7.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez \u00e9videmment raison ", "start": 4039.96, "duration": 2.6}, {"text": " sur la situation \n qui est extr\u00eamement difficile, ", "start": 4042.6, "duration": 3.0}, {"text": " trop difficile \n pour de nombreux Fran\u00e7ais. ", "start": 4045.64, "duration": 3.24}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle nous agissons. ", "start": 4048.92, "duration": 3.2}, {"text": " Il n'y \n a pas de procrastination ", "start": 4052.16, "duration": 1.16}, {"text": " en la mati\u00e8re. ", "start": 4053.36, "duration": 1.92}, {"text": " Il y a la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'agir, d'abord ", "start": 4055.32, "duration": 1.36}, {"text": " en direct au b\u00e9n\u00e9fice \n des personnes ", "start": 4056.72, "duration": 4.12}, {"text": " qui sont concern\u00e9es, \n par la pauvret\u00e9, ", "start": 4060.88, "duration": 1.16}, {"text": " par le risque \n de l'isolement social ", "start": 4062.08, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'exclusion. ", "start": 4063.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce qu'on fait \n avec le plan ", "start": 4064.32, "duration": 1.36}, {"text": " de lutte \n contre la pauvret\u00e9 ", "start": 4065.72, "duration": 2.0}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s \n locales, ", "start": 4067.76, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9partements, \n et les m\u00e9tropoles. ", "start": 4068.8, "duration": 2.68}, {"text": " C'est une d\u00e9marche \n de partenariat ", "start": 4071.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour juguler la pauvret\u00e9. ", "start": 4072.56, "duration": 5.08}, {"text": " Ce que nous avons renforc\u00e9, \n nous l'avons pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 4077.68, "duration": 1.56}, {"text": " avec la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 4079.28, "duration": 1.0}, {"text": " 20 milliards \n d'euros mobilis\u00e9s ", "start": 4080.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce quinquennat. ", "start": 4081.36, "duration": 4.36}, {"text": " La lutte contre la pauvret\u00e9, \n c'est d'abord l'insertion ", "start": 4085.76, "duration": 1.56}, {"text": " professionnelle. ", "start": 4087.36, "duration": 1.0}, {"text": " La dignit\u00e9 se retrouve \n dans l'emploi ", "start": 4088.4, "duration": 1.16}, {"text": " et dans l'insertion \n professionnelle. ", "start": 4089.6, "duration": 2.72}, {"text": " C'est la question \n des luttes ", "start": 4092.36, "duration": 2.84}, {"text": " contre les difficult\u00e9s \n objectives ", "start": 4095.24, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 retrouver un emploi, \n comme les modes ", "start": 4097.64, "duration": 2.08}, {"text": " de garde \n pour les enfants, ", "start": 4099.76, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est un soutien \n tr\u00e8s renforc\u00e9 ", "start": 4100.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour les enfants. ", "start": 4102.0, "duration": 6.88}, {"text": " Il y a \u00e9videmment \n les associations ", "start": 4108.92, "duration": 1.16}, {"text": " dont vous parlez. ", "start": 4110.12, "duration": 7.68}, {"text": " Non seulement nous avons augment\u00e9 \n consid\u00e9rablement ", "start": 4117.84, "duration": 6.52}, {"text": " les moyens sur l'aide \n alimentaire, ", "start": 4124.4, "duration": 1.32}, {"text": " de 156 millions \u00e0 185 millions. ", "start": 4125.76, "duration": 11.04}, {"text": " Nous avons fait \n \u00e9voluer le dispositif ", "start": 4136.84, "duration": 2.68}, {"text": " qui permet d'avoir une r\u00e9duction \n fiscale jusqu'\u00e0 1000 euros. ", "start": 4139.56, "duration": 1.76}, {"text": " Ca permet \n d'avoir plus de donateurs. ", "start": 4141.36, "duration": 2.68}, {"text": " Les associations, \n c'est maintenant ", "start": 4144.08, "duration": 1.08}, {"text": " qu'elles ont besoin \n de nous, de l'Etat, ", "start": 4145.2, "duration": 1.36}, {"text": " des collectivit\u00e9s et des citoyens. ", "start": 4146.6, "duration": 4.2}, {"text": " L'essentiel \n de leurs r\u00e9coltes, ", "start": 4150.84, "duration": 1.0}, {"text": " c'est en d\u00e9cembre. ", "start": 4151.88, "duration": 4.56}, {"text": " Il y a ce que nous faisons \n en tant que citoyens. ", "start": 4156.48, "duration": 2.2}, {"text": " Je sais que les citoyens \n sauront y r\u00e9pondre ", "start": 4158.72, "duration": 1.56}, {"text": " avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. ", "start": 4160.32, "duration": 3.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4164.2, "duration": 1.2}, {"text": " - Eric Pauget: \n Merci de vos r\u00e9ponses. ", "start": 4165.44, "duration": 3.32}, {"text": " Je pense qu'il faut \n que l'on travaille ", "start": 4168.8, "duration": 8.12}, {"text": " le couple maires-associations. ", "start": 4176.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une priorit\u00e9. ", "start": 4178.0, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut le faire \n dans les villages, ", "start": 4179.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans les villes \n et dans les communes. ", "start": 4181.0, "duration": 4.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4185.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Guillaume Vuilletet. ", "start": 4186.12, "duration": 6.92}, {"text": " - Guillaume Vuilletet: \n Ma question s'adresse ", "start": 4193.08, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 monsieur Cl\u00e9ment Beaune, \n ministre charg\u00e9 ", "start": 4197.32, "duration": 1.16}, {"text": " des Transports. ", "start": 4198.52, "duration": 6.08}, {"text": " Dans six mois, notre pays \n et l'agglom\u00e9ration parisienne ", "start": 4204.64, "duration": 1.6}, {"text": " en particulier accueilleront \n les Jeux Olympiques. ", "start": 4206.28, "duration": 3.04}, {"text": " Ils seront au centre \n de l'attention ", "start": 4209.36, "duration": 1.16}, {"text": " du monde entier. ", "start": 4210.56, "duration": 4.56}, {"text": " Je suis convaincu \n que chacun a \u00e0 coeur ", "start": 4215.16, "duration": 1.88}, {"text": " la r\u00e9ussite de ces Jeux. ", "start": 4217.08, "duration": 1.48}, {"text": " Il n'y a pas d'autres \n options ", "start": 4218.6, "duration": 1.16}, {"text": " que de le r\u00e9ussir. ", "start": 4219.8, "duration": 9.8}, {"text": " Je veux saluer le travail \n de votre coll\u00e8gue, ", "start": 4229.64, "duration": 1.6}, {"text": " Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 4231.28, "duration": 7.16}, {"text": " Je me r\u00e9jouis, \n en saluant avec respect ", "start": 4238.48, "duration": 2.36}, {"text": " les d\u00e9tracteurs, \n que le d\u00e9cret ait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 ", "start": 4240.88, "duration": 1.56}, {"text": " sans pol\u00e9mique. ", "start": 4242.48, "duration": 5.4}, {"text": " Pour garantir \n la s\u00e9curit\u00e9 des Jeux, ", "start": 4247.92, "duration": 1.4}, {"text": " vous avez une responsabilit\u00e9 \n immense, ", "start": 4249.36, "duration": 1.04}, {"text": " celle d'assurer \n le bon fonctionnement ", "start": 4250.44, "duration": 1.0}, {"text": " des transports. ", "start": 4251.48, "duration": 3.08}, {"text": " La Coupe du Monde \n de rugby a \u00e9t\u00e9 ", "start": 4254.6, "duration": 1.56}, {"text": " une r\u00e9ussite sur tous les plans. ", "start": 4256.2, "duration": 1.8}, {"text": " Nous pouvons en \u00eatre fiers. ", "start": 4258.04, "duration": 4.16}, {"text": " Les Jeux Olympiques \n seront toutefois ", "start": 4262.24, "duration": 1.0}, {"text": " une \u00e9chelle autrement \n plus importante. ", "start": 4263.28, "duration": 3.12}, {"text": " Ce sont des millions de visiteurs, \n touristes, athl\u00e8tes, ", "start": 4266.44, "duration": 1.96}, {"text": " m\u00e9dias, qui vont devoir \n se d\u00e9placer ", "start": 4268.44, "duration": 2.28}, {"text": " dans la r\u00e9gion \n et dans tout le pays, ", "start": 4270.76, "duration": 1.56}, {"text": " sur des territoires \n qui devront ", "start": 4272.36, "duration": 1.0}, {"text": " tout de m\u00eame continuer \n \u00e0 fonctionner. ", "start": 4273.4, "duration": 1.16}, {"text": " Il se dit \n que nous ne serions pas pr\u00eats. ", "start": 4274.6, "duration": 7.32}, {"text": " La maire de Paris \n a dit qu'il n'y ", "start": 4281.96, "duration": 3.28}, {"text": " aurait pas la fr\u00e9quence \n n\u00e9cessaire ", "start": 4285.28, "duration": 1.0}, {"text": " en l'\u00e9t\u00e9 2024 \n en pr\u00e9cisant qu'il aurait ", "start": 4286.32, "duration": 2.64}, {"text": " des difficult\u00e9s avec le RER \n de la Porte Maillot. ", "start": 4289.0, "duration": 3.68}, {"text": " Je vous avoue \n que nombre de salari\u00e9s ", "start": 4292.72, "duration": 2.12}, {"text": " de ma circonscription \n se demandent comment ", "start": 4294.88, "duration": 1.4}, {"text": " tout cela va se passer. ", "start": 4296.32, "duration": 1.0}, {"text": " Alors que 15 millions \n de visiteurs ", "start": 4297.36, "duration": 1.88}, {"text": " sont attendus, \n dans une r\u00e9gion ", "start": 4299.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne peut pas \n et ne doit pas s'arr\u00eater ", "start": 4300.32, "duration": 1.76}, {"text": " de vivre, pouvez-vous \n nous d\u00e9tailler ", "start": 4302.12, "duration": 1.68}, {"text": " les mesures qui seront \n prises et mises ", "start": 4303.84, "duration": 2.52}, {"text": " en oeuvre pour \u00e9viter \n un confinement olympique, ", "start": 4306.4, "duration": 1.96}, {"text": " en un mot, pour r\u00e9ussir \n ce challenge ", "start": 4308.4, "duration": 2.0}, {"text": " et permettre \u00e0 tous \n de se d\u00e9placer ", "start": 4310.44, "duration": 1.36}, {"text": " au mieux pendant les Jeux \n Olympiques? ", "start": 4311.84, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4313.52, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Cl\u00e9ment Beaune. ", "start": 4314.56, "duration": 11.0}, {"text": " - Cl\u00e9ment Beaune: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4325.6, "duration": 3.56}, {"text": " vous relayez un certain nombre \n d'interrogations parfaitement ", "start": 4329.2, "duration": 1.36}, {"text": " l\u00e9gitimes de nos concitoyens, \n y compris ", "start": 4330.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans votre circonscription. ", "start": 4331.8, "duration": 5.16}, {"text": " Vous ne le relayez pas \n mais vous relevez certaines ", "start": 4337.0, "duration": 1.76}, {"text": " pol\u00e9miques \n que nous allons d\u00e9mentir. ", "start": 4338.8, "duration": 7.92}, {"text": " Je retrouverai \n un comit\u00e9 des mobilit\u00e9s ", "start": 4346.76, "duration": 4.12}, {"text": " pour faire le point \n sur l'avancement ", "start": 4350.92, "duration": 1.16}, {"text": " de tous les chantiers, \n accessibilit\u00e9, ", "start": 4352.12, "duration": 1.52}, {"text": " les infrastructures, \n services offerts ", "start": 4353.68, "duration": 2.16}, {"text": " aux Franciliens \n et au monde entier. ", "start": 4355.88, "duration": 1.28}, {"text": " C'est un honneur, \n une fiert\u00e9, pour Paris ", "start": 4357.2, "duration": 2.2}, {"text": " et l'Ile-de-France, \n d'accueillir ", "start": 4359.44, "duration": 2.0}, {"text": " apr\u00e8s une centaine d'ann\u00e9es, \n les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9. ", "start": 4361.48, "duration": 3.92}, {"text": " Nous ferons \n tout pour r\u00e9ussir ce d\u00e9fi ", "start": 4365.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui sera d'abord \n un d\u00e9fi de transport. ", "start": 4366.84, "duration": 1.96}, {"text": " C'est la plus grande \n op\u00e9ration de transport ", "start": 4368.84, "duration": 1.36}, {"text": " que notre pays a connu. ", "start": 4370.24, "duration": 2.28}, {"text": " 800.000 personnes \n par jour ", "start": 4372.56, "duration": 5.84}, {"text": " en plus dans les transports \n publics. ", "start": 4378.44, "duration": 1.16}, {"text": " 13 millions de visiteurs. ", "start": 4379.64, "duration": 3.32}, {"text": " Nous avons pris \n un engagement in\u00e9dit, ", "start": 4383.0, "duration": 1.16}, {"text": " qu'aucune ville n'avait \n pris avant Paris ", "start": 4384.2, "duration": 1.16}, {"text": " et la France. ", "start": 4385.4, "duration": 1.6}, {"text": " C'est 100% des sites pour 100% \n des spectateurs, ", "start": 4387.04, "duration": 2.6}, {"text": " qui soient desservis \n en transports publics. ", "start": 4389.68, "duration": 1.16}, {"text": " Nous le r\u00e9ussirons. ", "start": 4390.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous augmentons \n l'offre de transport ", "start": 4391.92, "duration": 5.52}, {"text": " de 15% pour que pendant les Jeux \n Olympiques, ", "start": 4397.48, "duration": 1.56}, {"text": " tout le monde puisse \n y avoir acc\u00e8s. ", "start": 4399.08, "duration": 2.76}, {"text": " Il est hors \n de question ", "start": 4401.88, "duration": 1.24}, {"text": " d'avoir je ne sais \n quel confinement olympique, ", "start": 4403.16, "duration": 2.12}, {"text": " d'emp\u00eacher les Parisiens \n de circuler, ", "start": 4405.32, "duration": 3.12}, {"text": " qui veulent \n travailler et mener ", "start": 4408.48, "duration": 1.0}, {"text": " leur vie comme ils l'entendent. ", "start": 4409.52, "duration": 2.28}, {"text": " Il y aura des mesures de s\u00e9curit\u00e9, \n d'organisation, ", "start": 4411.84, "duration": 1.56}, {"text": " nous les mettons \n en oeuvre avec la ville ", "start": 4413.44, "duration": 2.8}, {"text": " de Paris, avec la r\u00e9gion, \n pour limiter ", "start": 4416.28, "duration": 5.24}, {"text": " le plus possible les impacts \n de la vie quotidienne ", "start": 4421.56, "duration": 1.76}, {"text": " des Fran\u00e7ais et des Franciliens. ", "start": 4423.36, "duration": 2.24}, {"text": " C'est cela qui devrait \n nous r\u00e9unir plut\u00f4t ", "start": 4425.64, "duration": 1.36}, {"text": " que des pol\u00e9miques st\u00e9riles. ", "start": 4427.04, "duration": 4.2}, {"text": " Les Jeux Olympiques \n sont un acc\u00e9l\u00e9rateur ", "start": 4431.28, "duration": 2.4}, {"text": " de l'investissement \n dans les transports publics. ", "start": 4433.72, "duration": 2.36}, {"text": " Sans \u00e7a, \n nous ne serions pas au rendez-vous ", "start": 4436.12, "duration": 1.76}, {"text": " pour prolonger \n la ligne 14 ", "start": 4437.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour des millions \n de personnes, ", "start": 4438.96, "duration": 1.32}, {"text": " pour le RER, pour les taxis \n qui seront accessibles ", "start": 4440.32, "duration": 1.76}, {"text": " aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. ", "start": 4442.12, "duration": 3.0}, {"text": " C'est un formidable \n h\u00e9ritage ", "start": 4445.16, "duration": 1.84}, {"text": " pour notre ville, \n notre capital ", "start": 4447.04, "duration": 1.0}, {"text": " et notre pays. ", "start": 4448.08, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4450.8, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Alexandre. ", "start": 4452.0, "duration": 8.52}, {"text": " - Laurent Alexandre: \n Monsieur le ministre ", "start": 4460.56, "duration": 1.96}, {"text": " de la Sant\u00e9, \n les professionnels soignants ", "start": 4462.56, "duration": 2.2}, {"text": " ne cessent d'alerter \n sur la d\u00e9gradation ", "start": 4464.8, "duration": 1.32}, {"text": " de leurs conditions \n d'exercice ", "start": 4466.16, "duration": 1.76}, {"text": " sur les in\u00e9galit\u00e9s \n de sant\u00e9 en France. ", "start": 4467.96, "duration": 5.56}, {"text": " In\u00e9galit\u00e9s sociales, \n avec 13 ans d'\u00e9cart d'esp\u00e9rance ", "start": 4473.56, "duration": 2.32}, {"text": " de vie \n entre les plus riches ", "start": 4475.92, "duration": 1.16}, {"text": " et les plus pauvres. ", "start": 4477.12, "duration": 1.76}, {"text": " In\u00e9galit\u00e9s \n territoriales, ", "start": 4478.92, "duration": 1.92}, {"text": " avec deux ans \n d'esp\u00e9rance de vie ", "start": 4480.88, "duration": 1.16}, {"text": " en moins pour les habitants \n des zones rurales. ", "start": 4482.08, "duration": 1.56}, {"text": " La d\u00e9sertification \n m\u00e9dicale ", "start": 4483.68, "duration": 1.0}, {"text": " est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 4484.72, "duration": 2.48}, {"text": " 15% des Aveyronnais \n n'ont pas de m\u00e9decin traitant. ", "start": 4487.24, "duration": 2.44}, {"text": " Dans l'h\u00f4pital public, \n on est proche ", "start": 4489.72, "duration": 1.16}, {"text": " de l'effondrement. ", "start": 4490.92, "duration": 1.32}, {"text": " Les urgences doivent \n garantir une \u00e9galit\u00e9 ", "start": 4492.28, "duration": 1.16}, {"text": " de traitement \n pour les populations. ", "start": 4493.48, "duration": 4.92}, {"text": " Or, dans certains \n h\u00f4pitaux, les urgences ", "start": 4498.44, "duration": 2.16}, {"text": " sont r\u00e9gul\u00e9es \n depuis l'application ", "start": 4500.64, "duration": 1.0}, {"text": " de la loi. ", "start": 4501.68, "duration": 2.72}, {"text": " Concr\u00e8tement, tout patient, \n tout professionnel ", "start": 4504.44, "duration": 3.32}, {"text": " de sant\u00e9 est oblig\u00e9 \n de joindre ", "start": 4507.8, "duration": 1.76}, {"text": " le 15 avant de se d\u00e9placer \n ou d'orienter ", "start": 4509.6, "duration": 1.56}, {"text": " un patient aux urgences. ", "start": 4511.2, "duration": 1.68}, {"text": " Certains sont renvoy\u00e9s \n vers un autre h\u00f4pital situ\u00e9 ", "start": 4512.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 plus de 45 minutes. ", "start": 4514.52, "duration": 2.48}, {"text": " Cela g\u00e9n\u00e8re \n des angoiss\u00e9s et met ", "start": 4517.04, "duration": 1.16}, {"text": " en danger les patients. ", "start": 4518.24, "duration": 1.0}, {"text": " Le syst\u00e8me devait \n \u00eatre provisoire ", "start": 4519.28, "duration": 1.0}, {"text": " mais il s'installe. ", "start": 4520.32, "duration": 3.0}, {"text": " Les urgences pourraient \n \u00eatre compl\u00e8tement ferm\u00e9es certains ", "start": 4523.36, "duration": 1.36}, {"text": " jours. ", "start": 4524.76, "duration": 3.84}, {"text": " Le personnel est \u00e9coeur\u00e9 \n de ne pouvoir faire ", "start": 4528.64, "duration": 1.64}, {"text": " son travail \n correctement en raison ", "start": 4530.32, "duration": 1.0}, {"text": " du retrait de l'Etat. ", "start": 4531.36, "duration": 1.12}, {"text": " Ils sont \u00e9puis\u00e9s. ", "start": 4532.52, "duration": 2.4}, {"text": " Jusqu'\u00e0 quand tiendront-ils? ", "start": 4534.96, "duration": 12.96}, {"text": " Des m\u00e9decins exer\u00e7ant \n dans notre pays seraient ", "start": 4547.96, "duration": 3.4}, {"text": " contraints de raccrocher en d\u00e9but \n d'ann\u00e9e prochaine ", "start": 4551.4, "duration": 3.84}, {"text": " en raison de manque de postes. ", "start": 4555.28, "duration": 3.04}, {"text": " Vous stigmatisez \n les travailleurs \u00e9trangers ", "start": 4558.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui participent \n \u00e0 faire tenir ", "start": 4559.4, "duration": 1.0}, {"text": " notre pays debout \n et vous vider ", "start": 4560.44, "duration": 4.48}, {"text": " nos h\u00f4pitaux \n de leur m\u00e9decin ", "start": 4564.96, "duration": 1.0}, {"text": " alors que la situation \n est proche ", "start": 4566.0, "duration": 1.16}, {"text": " du chaos! ", "start": 4567.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ecoutez nos propositions \n de bon sens. ", "start": 4568.24, "duration": 5.8}, {"text": " Saisissez-vous \n de la proposition ", "start": 4574.08, "duration": 4.32}, {"text": " de loi transpartisane qui vise \n \u00e0 r\u00e9guler l'installation ", "start": 4578.44, "duration": 1.56}, {"text": " des m\u00e9decins \n pour lutter ", "start": 4580.04, "duration": 1.0}, {"text": " contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux. ", "start": 4581.08, "duration": 2.8}, {"text": " Allez-vous enfin agir \n pour garantir l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s ", "start": 4583.92, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la sant\u00e9? ", "start": 4586.4, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4587.96, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 4589.16, "duration": 10.52}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4599.72, "duration": 5.28}, {"text": " le centre hospitalier \n Pierre Delpech ", "start": 4605.04, "duration": 7.2}, {"text": " dont vous parlez conna\u00eet \n de lourdes difficult\u00e9s ", "start": 4612.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour maintenir \n le service d'urgence ", "start": 4613.68, "duration": 1.48}, {"text": " mais pas simplement \n depuis la derni\u00e8re loi. ", "start": 4615.2, "duration": 1.56}, {"text": " Elle \u00e9tait indispensable. ", "start": 4616.8, "duration": 2.4}, {"text": " Elle \u00e9tait utile. ", "start": 4619.24, "duration": 4.52}, {"text": " Nous avions des mercenaires \n qui portaient... ", "start": 4623.8, "duration": 6.32}, {"text": " Brouhaha ", "start": 4631.6, "duration": 5.08}, {"text": " Des services d'urgence... ", "start": 4641.92, "duration": 5.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Laissez-le parler. ", "start": 4651.4, "duration": 7.6}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Cet h\u00f4pital ", "start": 4659.04, "duration": 3.72}, {"text": " fait partie des h\u00f4pitaux \n pour lesquels ", "start": 4662.8, "duration": 4.72}, {"text": " nous nous battons \n au quotidien ", "start": 4667.56, "duration": 1.28}, {"text": " avec les personnels \n m\u00e9dicaux et notamment ", "start": 4668.88, "duration": 8.4}, {"text": " avec le chef du service \n des urgences auxquels ", "start": 4677.32, "duration": 1.56}, {"text": " je veux rendre hommage. ", "start": 4678.92, "duration": 1.24}, {"text": " Ce n'est pas \n un h\u00f4pital ", "start": 4680.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui est en train de mourir. ", "start": 4681.24, "duration": 5.32}, {"text": " C'est un h\u00f4pital sur lequel \n nous r\u00e9installons ", "start": 4686.6, "duration": 1.36}, {"text": " le service de mammographie. ", "start": 4688.0, "duration": 1.64}, {"text": " Nous allons annoncer \n des investissements ", "start": 4689.68, "duration": 1.28}, {"text": " pour le reconstruire \n apr\u00e8s l'incendie ", "start": 4691.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui a eu lieu \n il y a quelques ann\u00e9es. ", "start": 4692.04, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a des consultations \n avanc\u00e9es ", "start": 4694.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 partir de l'h\u00f4pital de Rodez. ", "start": 4695.24, "duration": 1.16}, {"text": " Nous nous battons \n pour remettre en place ", "start": 4696.44, "duration": 1.36}, {"text": " un service de chirurgie \n ambulatoire. ", "start": 4697.84, "duration": 9.16}, {"text": " Notre combat quotidien \n est de permettre ", "start": 4707.04, "duration": 1.92}, {"text": " la tenue de ces lignes d'urgence. ", "start": 4709.0, "duration": 2.12}, {"text": " Je dois vous rappeler \n une r\u00e8gle simple. ", "start": 4711.16, "duration": 9.08}, {"text": " Toute urgence vitale \n qui se pr\u00e9sente ", "start": 4720.28, "duration": 1.16}, {"text": " devant le centre est accueillie. ", "start": 4721.48, "duration": 1.6}, {"text": " Nous sommes et nous avons mis \n en place ", "start": 4723.12, "duration": 7.4}, {"text": " une r\u00e9gulation \n par le 15 pour d\u00e9gager ", "start": 4730.56, "duration": 1.36}, {"text": " les services d'urgence. ", "start": 4731.96, "duration": 4.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4736.28, "duration": 1.12}, {"text": " le ministre, \n votre temps est \u00e9coul\u00e9. ", "start": 4737.44, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n H\u00e9l\u00e8ne Laporte. ", "start": 4739.16, "duration": 2.56}, {"text": " - H\u00e9l\u00e8ne Laporte: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4741.76, "duration": 1.36}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4743.16, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Agriculture. ", "start": 4744.2, "duration": 9.44}, {"text": " Monsieur le ministre, \n le 14 d\u00e9cembre dernier, ", "start": 4753.68, "duration": 2.8}, {"text": " le Conseil europ\u00e9en \n a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir ", "start": 4756.52, "duration": 1.92}, {"text": " les n\u00e9gociations \n en vue de l'adh\u00e9sion ", "start": 4758.48, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Ukraine et la Moldavie \n \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 4759.68, "duration": 2.16}, {"text": " Cela inqui\u00e8te \n nos agriculteurs, ", "start": 4761.88, "duration": 1.0}, {"text": " surtout vu votre engagement \n transparent jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 4762.92, "duration": 5.12}, {"text": " En cas d'adh\u00e9sion, \n l'Ukraine deviendra ", "start": 4768.08, "duration": 1.0}, {"text": " la premi\u00e8re puissance \n agricole europ\u00e9enne. ", "start": 4769.12, "duration": 1.08}, {"text": " Avec une pr\u00e9vision \n de 186 milliards ", "start": 4770.24, "duration": 4.08}, {"text": " sur sept ans, \n c'est le triple ", "start": 4774.36, "duration": 1.32}, {"text": " de ce que re\u00e7oit \n la France entre 2021 ", "start": 4775.72, "duration": 1.56}, {"text": " et 2027. ", "start": 4777.32, "duration": 3.72}, {"text": " L'Ukraine \n ne joue pas avec les m\u00eames ", "start": 4781.08, "duration": 1.36}, {"text": " r\u00e8gles que nous. ", "start": 4782.48, "duration": 1.0}, {"text": " Le mod\u00e8le est productiviste. ", "start": 4783.52, "duration": 7.64}, {"text": " Vous avez \u00e9mis le souhait \n que le g\u00e9ant agricole ukrainien ", "start": 4791.2, "duration": 9.0}, {"text": " cherchera \u00e0 trouver \n des march\u00e9s entr\u00e9s ", "start": 4800.24, "duration": 3.32}, {"text": " en concurrence \n avec nos producteurs. ", "start": 4803.6, "duration": 3.04}, {"text": " Qui peut croire \n que nous allons ", "start": 4806.68, "duration": 1.44}, {"text": " \u00eatre en mesure d'\u00e9viter \n une telle concurrence ", "start": 4808.16, "duration": 1.52}, {"text": " alors que l'Union \n Europ\u00e9enne est d\u00e9j\u00e0 ", "start": 4809.72, "duration": 3.76}, {"text": " le premier march\u00e9 d'export \n des produits alimentaires ", "start": 4813.52, "duration": 1.36}, {"text": " ukrainiens qui ne font \n que progresser? ", "start": 4814.92, "duration": 21.64}, {"text": " Vous ne r\u00e9pondez pas, \n la r\u00e9glementation ", "start": 4836.6, "duration": 1.64}, {"text": " qui permet l'opacit\u00e9 \n sur l'origine ", "start": 4838.28, "duration": 6.32}, {"text": " du miel, malgr\u00e9 la crise \n apicole fran\u00e7aise. ", "start": 4844.64, "duration": 5.24}, {"text": " Vous r\u00e9pondez \n encore que vous n'y pouvez rien. ", "start": 4849.92, "duration": 2.84}, {"text": " Les agriculteurs \n demandent autre chose. ", "start": 4852.8, "duration": 6.2}, {"text": " Alors que vous avez renonc\u00e9 \n \u00e0 d\u00e9fendre ", "start": 4859.04, "duration": 1.76}, {"text": " les \u00e9leveurs fran\u00e7ais \n contre la suspension ", "start": 4860.84, "duration": 1.16}, {"text": " des droits de douane \n sur les produits ukrainiens, ", "start": 4862.04, "duration": 1.56}, {"text": " allez-vous enfin placer \n notre agriculture fran\u00e7aise ", "start": 4863.64, "duration": 1.16}, {"text": " en t\u00eate de votre engagement? ", "start": 4864.84, "duration": 3.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4867.96, "duration": 5.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Fesneau. ", "start": 4873.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Marc Fesneau: \n J'ai l'impression ", "start": 4874.68, "duration": 4.28}, {"text": " que vous connaissez mal l'Europe. ", "start": 4879.0, "duration": 8.72}, {"text": " Je sais que vous \u00eates g\u00ean\u00e9s. ", "start": 4887.76, "duration": 3.48}, {"text": " Vous ne connaissez pas \n le fait ", "start": 4891.28, "duration": 1.68}, {"text": " qu'il n'y a pas d'\u00e9tiquetage \n europ\u00e9en, ", "start": 4893.0, "duration": 1.6}, {"text": " et que \u00e7a cr\u00e9e des difficult\u00e9s. ", "start": 4894.64, "duration": 4.64}, {"text": " Le nutri-score \n est un dispositif ", "start": 4899.32, "duration": 2.0}, {"text": " que nous avons cr\u00e9\u00e9 sans l'Europe. ", "start": 4901.36, "duration": 5.88}, {"text": " Cela arrange votre combat \n et vos id\u00e9ologies. ", "start": 4907.28, "duration": 2.12}, {"text": " J'essaie de r\u00e9pondre. ", "start": 4909.44, "duration": 3.72}, {"text": " J'aurais aim\u00e9 \n que vous ayez un mot ", "start": 4913.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'Ukraine. ", "start": 4914.6, "duration": 1.8}, {"text": " Sur notre solidarit\u00e9. ", "start": 4916.44, "duration": 4.36}, {"text": " La d\u00e9sorganisation \n des march\u00e9s mondiaux, ", "start": 4920.84, "duration": 1.0}, {"text": " c'est pas l'Ukraine, \n ce sont vos amis russes ", "start": 4921.88, "duration": 1.56}, {"text": " qui l'ont provoqu\u00e9e! ", "start": 4923.48, "duration": 4.0}, {"text": " La guerre, c'est vos amis! ", "start": 4927.52, "duration": 1.28}, {"text": " L'inflation des prix, \n c'est les Russes, ", "start": 4928.84, "duration": 1.16}, {"text": " pas les Ukrainiens! ", "start": 4930.04, "duration": 6.8}, {"text": " Nous devons \u00eatre solidaires \n des Ukrainiens ", "start": 4936.88, "duration": 1.16}, {"text": " et nous devons aussi \u00eatre lucides. ", "start": 4938.08, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes lucides \n dans la n\u00e9gociation. ", "start": 4939.28, "duration": 9.8}, {"text": " Si vous connaissiez \n l'Europe, vous sauriez ", "start": 4949.12, "duration": 1.16}, {"text": " que le processus est long. ", "start": 4950.32, "duration": 4.0}, {"text": " C'est la France \n qui a fait en sorte ", "start": 4954.36, "duration": 2.36}, {"text": " que dans le d\u00e9bat \n de l'ouverture ", "start": 4956.76, "duration": 3.6}, {"text": " sur les march\u00e9s, \n on fasse en sorte ", "start": 4960.4, "duration": 5.52}, {"text": " que la p\u00e9riode soit courte. ", "start": 4965.96, "duration": 6.08}, {"text": " On a fait en sorte \n que nous ayons ", "start": 4972.08, "duration": 2.16}, {"text": " des mesures \n pour que les march\u00e9s ", "start": 4974.28, "duration": 1.16}, {"text": " ne soient pas d\u00e9stabilis\u00e9s. ", "start": 4975.48, "duration": 5.96}, {"text": " La d\u00e9stabilisation, \n c'est imputable ", "start": 4981.48, "duration": 5.88}, {"text": " \u00e0 vos amis russes \n et vous en portez ", "start": 4987.4, "duration": 1.56}, {"text": " la responsabilit\u00e9! ", "start": 4989.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 4990.04, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 4991.44, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance suspendue. ", "start": 4992.48, "duration": 4.04}]}