{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des parents d'\u00e9l\u00e8ves ont inscrit des", "start": 0.08, "duration": 3.28}, {"text": "moutons dans l'\u00e9cole de leurs enfants", "start": 1.52, "duration": 3.96}, {"text": "pour \u00e9viter la fermeture d'une classe", "start": 3.36, "duration": 3.479}, {"text": "voici ce que l'on sait l'\u00e9cole en", "start": 5.48, "duration": 3.159}, {"text": "question c'est celle de niting Voyer", "start": 6.839, "duration": 4.281}, {"text": "Hermelange situ\u00e9 en Mosel dans l'Est de", "start": 8.639, "duration": 4.321}, {"text": "la France cette \u00e9cole compte au total", "start": 11.12, "duration": 4.439}, {"text": "5inq classes et 94 \u00e9l\u00e8ves sauf que selon", "start": 12.96, "duration": 4.0}, {"text": "Le Figaro l'une des classes de", "start": 15.559, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00e9tablissement est menac\u00e9e de fermeture", "start": 16.96, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 la rentr\u00e9e de septembre la raison", "start": 18.96, "duration": 2.76}, {"text": "c'est que l'\u00e9cole n'atteint pas le", "start": 20.48, "duration": 3.639}, {"text": "nombre de 98 \u00e9l\u00e8ves demand\u00e9s par les", "start": 21.72, "duration": 3.96}, {"text": "services de l'\u00e9ducation nationale pour", "start": 24.119, "duration": 3.441}, {"text": "que cinq classes restent ouvertes alors", "start": 25.68, "duration": 3.4}, {"text": "pour rem\u00e9dier \u00e0 \u00e7a des parents d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 27.56, "duration": 3.24}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 d'inscrire quatre moutons \u00e0", "start": 29.08, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9cole des moutons qui appartiennent \u00e0", "start": 30.8, "duration": 3.12}, {"text": "un \u00e9leveur local selon un parent", "start": 32.52, "duration": 3.359}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves cit\u00e9s par RTL ces moutons ont", "start": 33.92, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation", "start": 35.879, "duration": 3.281}, {"text": "nationale par le maire qui a transmis", "start": 37.52, "duration": 3.12}, {"text": "leur dossier \u00e0 l'institution et si les", "start": 39.16, "duration": 2.96}, {"text": "parents ont d\u00e9cid\u00e9 d'aller jusque l\u00e0", "start": 40.64, "duration": 3.079}, {"text": "c'est pour d\u00e9noncer l'absurdit\u00e9 de", "start": 42.12, "duration": 3.2}, {"text": "l'inspection acad\u00e9mique qui avait", "start": 43.719, "duration": 3.761}, {"text": "autoris\u00e9 l'ouverture d'une 5e classe en", "start": 45.32, "duration": 4.12}, {"text": "2021 alors que l'\u00e9cole ne comptait \u00e0", "start": 47.48, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00e9poque que 90 \u00e9l\u00e8ves alors pour", "start": 49.44, "duration": 2.919}, {"text": "l'instant dans l'attente d'une r\u00e9ponse", "start": 51.039, "duration": 3.2}, {"text": "des services de l'\u00e9ducation nationale on", "start": 52.359, "duration": 3.68}, {"text": "ignore encore si la classe sera ferm\u00e9e", "start": 54.239, "duration": 3.16}, {"text": "ou non on vous tient au courant si on a", "start": 56.039, "duration": 4.081}, {"text": "plus d'infos", "start": 57.399, "duration": 2.721}]}