{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Nathalie del\u00e2re a parl\u00e9 de de", "start": 0.04, "duration": 2.8}, {"text": "bienveillance \u00e0 l'\u00e9gard des uns des", "start": 1.199, "duration": 3.001}, {"text": "autres vous n'en avez pas eu beaucoup \u00e0", "start": 2.84, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9gard du nouveau front populaire hein", "start": 4.2, "duration": 2.92}, {"text": "dans votre r\u00e9ponse tout \u00e0 l'heure", "start": 5.64, "duration": 3.44}, {"text": "pourquoi avez-vous ressenti ce besoin de", "start": 7.12, "duration": 3.439}, {"text": "parler du nouveau front populaire alors", "start": 9.08, "duration": 2.8}, {"text": "que c'est Michel Barnier qui est au", "start": 10.559, "duration": 2.921}, {"text": "manettees vous vous trouvez que le", "start": 11.88, "duration": 3.4}, {"text": "nouveau front populaire de la", "start": 13.48, "duration": 3.6}, {"text": "bienveillance envers le gouvernement et", "start": 15.28, "duration": 3.72}, {"text": "envers le Premier ministre non \u00e7a fait 3", "start": 17.08, "duration": 4.039}, {"text": "mois qu'on nous bassine avec l'id\u00e9e", "start": 19.0, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e on a vu le le", "start": 21.119, "duration": 3.841}, {"text": "jour de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident \u00e0", "start": 23.599, "duration": 4.241}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale euh que le NFP n'a", "start": 24.96, "duration": 4.399}, {"text": "pas de majorit\u00e9 par\u00e9quand ne pouveait", "start": 27.84, "duration": 3.679}, {"text": "pas gouverner donc il faut d\u00e9truire ce", "start": 29.359, "duration": 5.081}, {"text": "mythe malheureusement ils ont r\u00e9ussi en", "start": 31.519, "duration": 4.481}, {"text": "en parlant les premiers le jour de le", "start": 34.44, "duration": 3.08}, {"text": "soir des \u00e9lections \u00e0 en convaincre une", "start": 36.0, "duration": 3.76}, {"text": "bonne partie des Fran\u00e7ais mais il faut", "start": 37.52, "duration": 5.24}, {"text": "il faut arr\u00eater de dire \u00e7a quand vous", "start": 39.76, "duration": 4.119}, {"text": "nommez un premier ministre c'est qu'il", "start": 42.76, "duration": 2.279}, {"text": "est capable d'avoir une majorit\u00e9 au", "start": 43.879, "duration": 3.121}, {"text": "moins relative quand il ne peut pas le", "start": 45.039, "duration": 3.84}, {"text": "faire ben vous ne le nommez pas donc", "start": 47.0, "duration": 3.48}, {"text": "c'est pas du tout un d\u00e9nit de d\u00e9mocratie", "start": 48.879, "duration": 3.721}, {"text": "c'est pas du tout une un vol de", "start": 50.48, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9lection c'est la r\u00e9alit\u00e9 politique et", "start": 52.6, "duration": 4.959}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 math\u00e9matique et je l'ai", "start": 54.84, "duration": 5.44}, {"text": "dit un peu brusquement mais c'est parce", "start": 57.559, "duration": 5.32}, {"text": "que j'en ai un peu ralbol d'\u00e9couter ce", "start": 60.28, "duration": 4.76}, {"text": "discours depuis 3 mois vous comprenez", "start": 62.879, "duration": 3.6}, {"text": "tout de m\u00eame l'\u00e9tonnement l'un et", "start": 65.04, "duration": 3.24}, {"text": "l'autre des Fran\u00e7ais dans cette", "start": 66.479, "duration": 4.68}, {"text": "situation certains qui qui qui bien s\u00fbr", "start": 68.28, "duration": 5.24}, {"text": "ne ne voyaient pas forc\u00e9ment le groupe", "start": 71.159, "duration": 6.081}, {"text": "LR avec ses 47 d\u00e9put\u00e9s arriv\u00e9 finalement", "start": 73.52, "duration": 5.959}, {"text": "au manettes avec cette coloration de de", "start": 77.24, "duration": 5.519}, {"text": "droite ou c'est c'est peut-\u00eatre", "start": 79.479, "duration": 6.0}, {"text": "une une incompr\u00e9hension mais parce que", "start": 82.759, "duration": 3.72}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a nous", "start": 85.479, "duration": 3.28}, {"text": "arrive c'est un c'est c'est comment dire", "start": 86.479, "duration": 4.361}, {"text": "c'est c'est fr dans tous les pays", "start": 88.759, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens on n pas l'habitude la 5e", "start": 90.84, "duration": 3.279}, {"text": "R\u00e9publique nous a habitu\u00e9 \u00e0 des", "start": 92.759, "duration": 4.241}, {"text": "majorit\u00e9s consid\u00e9rables il va falloir", "start": 94.119, "duration": 5.161}, {"text": "s'habituer j'esp\u00e8re pas trop longtemps", "start": 97.0, "duration": 3.56}, {"text": "parce que j'aimerais bien moi aussi", "start": 99.28, "duration": 3.44}, {"text": "retrouver majorit\u00e9 opposition que soit", "start": 100.56, "duration": 4.04}, {"text": "claire et simple mais quand \u00e7a ne l''est", "start": 102.72, "duration": 4.36}, {"text": "pas ben il faut faire avec", "start": 104.6, "duration": 7.719}, {"text": "[Musique]", "start": 107.08, "duration": 5.239}]}