{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ce mardi s'ouvre le rendez-vous des", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9charpes tricolores le 106e congr\u00e8s des", "start": 1.68, "duration": 3.92}, {"text": "mares cet \u00e9v\u00e9nement vise \u00e0 mettre en", "start": 4.04, "duration": 3.56}, {"text": "avant le r\u00f4le des communes et \u00e0", "start": 5.6, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9affirmer leur place comme pilier de la", "start": 7.6, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9mocratie locale cette ann\u00e9e il est", "start": 9.679, "duration": 3.04}, {"text": "surnomm\u00e9 le congr\u00e8s de la col\u00e8re par", "start": 11.16, "duration": 4.2}, {"text": "Andr\u00e9 l\u00e9el num\u00e9ro 2 de l'AMF pointant du", "start": 12.719, "duration": 4.241}, {"text": "Doig les restrictions budg\u00e9taires du", "start": 15.36, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement sur les communes dans ce", "start": 16.96, "duration": 3.479}, {"text": "climat de contestation plusieurs actions", "start": 18.64, "duration": 3.52}, {"text": "marquent la semaine du Congr\u00e8s parmi les", "start": 20.439, "duration": 3.641}, {"text": "temps forts ce mardi le rassemblement", "start": 22.16, "duration": 3.359}, {"text": "des maires en \u00e9charpe noire dans", "start": 24.08, "duration": 3.279}, {"text": "l'auditorium pour exprimer leur", "start": 25.519, "duration": 3.241}, {"text": "m\u00e9contentement cette ambiance", "start": 27.359, "duration": 3.441}, {"text": "revendicative se dans le Parc des", "start": 28.76, "duration": 3.799}, {"text": "Expositions de la Porte de Versailles et", "start": 30.8, "duration": 3.16}, {"text": "c'est un moment o\u00f9 on va exprimer", "start": 32.559, "duration": 3.561}, {"text": "ensemble et on vient de le faire notre", "start": 33.96, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9sarroi notre col\u00e8re et notre solitude", "start": 36.12, "duration": 3.759}, {"text": "aussi face \u00e0 toutes les contraintes qui", "start": 38.48, "duration": 3.64}, {"text": "p\u00e8ent sur nous et notamment budg\u00e9aire et", "start": 39.879, "duration": 4.601}, {"text": "cette ann\u00e9e c'est un cri d'alarme parce", "start": 42.12, "duration": 4.919}, {"text": "que au Congr\u00e8s des ma\u00e8res du vauuse je", "start": 44.48, "duration": 4.239}, {"text": "me suis d\u00e9shabill\u00e9 pour montrer qu'on", "start": 47.039, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 poil dans notre village jeudi", "start": 48.719, "duration": 3.68}, {"text": "Michel Barnier prononcera un discours", "start": 50.879, "duration": 3.241}, {"text": "devant les ma\u00e8res avec pour objectif", "start": 52.399, "duration": 5.64}, {"text": "principal de rassurer", "start": 54.12, "duration": 3.919}]}