{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.48, "duration": 4.4}, {"text": "dans la nuit du 8 novembre la ville", "start": 3.159, "duration": 3.841}, {"text": "d'Amsterdam au Pays-Bas a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre", "start": 4.88, "duration": 4.28}, {"text": "de violence la capitale hollandaise", "start": 7.0, "duration": 3.88}, {"text": "accueillit le match de football de Ligue", "start": 9.16, "duration": 4.12}, {"text": "Europa entre l'Ajax Amsterdam et le", "start": 10.88, "duration": 4.839}, {"text": "maabi Tel Aviv quelques heures apr\u00e8s le", "start": 13.28, "duration": 4.159}, {"text": "coup de siffl\u00e9 final des dizaines", "start": 15.719, "duration": 2.921}, {"text": "d'individus se sont rendus en", "start": 17.439, "duration": 3.041}, {"text": "centr-eville pour y perp\u00e9trer des", "start": 18.64, "duration": 4.28}, {"text": "agressions de nombreuses images ont \u00e9t\u00e9", "start": 20.48, "duration": 4.24}, {"text": "relay\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux et par", "start": 22.92, "duration": 4.08}, {"text": "les m\u00e9dias notamment celle-ci pr\u00e9sent\u00e9e", "start": 24.72, "duration": 3.959}, {"text": "comme une sc\u00e8ne de violence visant les", "start": 27.0, "duration": 3.84}, {"text": "supporters isra\u00e9liens mais \u00e0 vrai dire", "start": 28.679, "duration": 4.921}, {"text": "est-ce le cas la s\u00e9quence en question", "start": 30.84, "duration": 4.52}, {"text": "montre un groupe courir dans une", "start": 33.6, "duration": 3.88}, {"text": "direction et prendre \u00e0 parti au moins un", "start": 35.36, "duration": 4.44}, {"text": "individu la bagarre se poursuit sur la", "start": 37.48, "duration": 5.079}, {"text": "route alors que des v\u00e9hicules circulent", "start": 39.8, "duration": 4.88}, {"text": "nous avons retrouv\u00e9 la vid\u00e9o originale", "start": 42.559, "duration": 3.84}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 post\u00e9e par cette internaute", "start": 44.68, "duration": 3.84}, {"text": "sur X dans la soir\u00e9e du match elle", "start": 46.399, "duration": 4.401}, {"text": "s'appelle Annette de grap et se pr\u00e9sente", "start": 48.52, "duration": 4.92}, {"text": "comme photographe sur son poste original", "start": 50.8, "duration": 4.2}, {"text": "elle \u00e9crit combat devant la gare", "start": 53.44, "duration": 4.84}, {"text": "centrale d'Amsterdam #t ajamac", "start": 55.0, "duration": 5.8}, {"text": "#tisra\u00ebl dans la section commentaire un", "start": 58.28, "duration": 4.599}, {"text": "internaute pose la question s'agit-il de", "start": 60.8, "duration": 4.12}, {"text": "supporters du macabi telavive la", "start": 62.879, "duration": 4.681}, {"text": "photographe r\u00e9pond oui une autre vid\u00e9o", "start": 64.92, "duration": 4.519}, {"text": "vient montrer un autre point de vue qui", "start": 67.56, "duration": 4.199}, {"text": "appuie la version de la photographe ce", "start": 69.439, "duration": 3.921}, {"text": "jeune youtubeur qui se pr\u00e9sente comme", "start": 71.759, "duration": 3.641}, {"text": "journaliste humoristique \u00e9tait aussi sur", "start": 73.36, "duration": 4.799}, {"text": "les lieux tout au long de sa vid\u00e9o de 17", "start": 75.4, "duration": 5.12}, {"text": "minutes il suit le groupe avant et apr\u00e8s", "start": 78.159, "duration": 4.441}, {"text": "le moment de la s\u00e9quence en question sur", "start": 80.52, "duration": 4.52}, {"text": "le titre et pendant la vid\u00e9o il pr\u00e9cise", "start": 82.6, "duration": 3.559}, {"text": "bien qu'il s'agit d'un groupe de", "start": 85.04, "duration": 3.64}, {"text": "houligan rattach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9quipe isra\u00e9lienne", "start": 86.159, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 un moment un membre m du groupe en", "start": 88.68, "duration": 3.04}, {"text": "question vient m\u00eame lui ordonner", "start": 90.56, "duration": 3.48}, {"text": "d'arr\u00eater de filmer seulement de", "start": 91.72, "duration": 4.0}, {"text": "nombreux m\u00e9dias ont donn\u00e9 un tout autre", "start": 94.04, "duration": 3.56}, {"text": "contexte \u00e0 la s\u00e9quence relay\u00e9e les", "start": 95.72, "duration": 3.88}, {"text": "supporters isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 97.6, "duration": 4.28}, {"text": "comme attaqu\u00e9s la photographe t\u00e9moigne", "start": 99.6, "duration": 4.519}, {"text": "du contraire sur son compte X elle dit", "start": 101.88, "duration": 4.199}, {"text": "avoir contact\u00e9 les r\u00e9dactions concern\u00e9es", "start": 104.119, "duration": 3.841}, {"text": "pour livrer sa version des faits", "start": 106.079, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs lui ont pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses", "start": 107.96, "duration": 4.24}, {"text": "et r\u00e9dig\u00e9 un rectificatif comme le m\u00e9dia", "start": 109.759, "duration": 4.36}, {"text": "public allemand ARD ou le m\u00e9dia", "start": 112.2, "duration": 3.04}, {"text": "n\u00e9erlandais", "start": 114.119, "duration": 3.841}, {"text": "RTL si ces images pr\u00e9cises ont en effet", "start": 115.24, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9 des supporters ont bien \u00e9t\u00e9", "start": 117.96, "duration": 4.479}, {"text": "la cible d'agression cette nuit du 8", "start": 120.799, "duration": 3.161}, {"text": "novembre tout comme des habitants", "start": 122.439, "duration": 3.72}, {"text": "d'Amsterdam selon la m\u00e8re de la ville", "start": 123.96, "duration": 4.0}, {"text": "une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour", "start": 126.159, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9terminer l'origine des violences", "start": 127.96, "duration": 8.41}, {"text": "[Musique]", "start": 131.2, "duration": 5.17}]}