{"label": "politique", "transcript": [{"text": "7 ans que la macronie est au pouvoir en", "start": 0.199, "duration": 4.841}, {"text": "France 7 ans pendant lesquels vous avez", "start": 2.32, "duration": 5.8}, {"text": "install\u00e9 l'extr\u00eame droite au centre de", "start": 5.04, "duration": 5.12}, {"text": "toute la vie politique fran\u00e7aise", "start": 8.12, "duration": 4.88}, {"text": "cyniquement convaincu de votre int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 10.16, "duration": 5.24}, {"text": "avoir en France une extr\u00eame droite forte", "start": 13.0, "duration": 4.64}, {"text": "face \u00e0 laquelle vous pourriez feindre de", "start": 15.4, "duration": 4.12}, {"text": "vous dresser et c'est sans doute", "start": 17.64, "duration": 3.2}, {"text": "l'objectif que vous avez le mieux", "start": 19.52, "duration": 4.519}, {"text": "atteint elle \u00e9tait \u00e0 21 % en 2017 elle", "start": 20.84, "duration": 5.679}, {"text": "est aujourd'hui \u00e0 40 %. et vous", "start": 24.039, "duration": 4.521}, {"text": "n'arr\u00eatez pas dans cette campagne vous", "start": 26.519, "duration": 4.401}, {"text": "franchissez l'une apr\u00e8s l'autre toutes", "start": 28.56, "duration": 4.999}, {"text": "les limites de la d\u00e9cence le d\u00e9bat \u00e0 tal", "start": 30.92, "duration": 5.159}, {"text": "bardellaa la proposition de d\u00e9bat Macron", "start": 33.559, "duration": 4.84}, {"text": "Le Pen les affiches de campagne avec le", "start": 36.079, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9sident tout seul le premier ministre", "start": 38.399, "duration": 4.281}, {"text": "qui s'incruste dans une interview de la", "start": 40.64, "duration": 4.36}, {"text": "t\u00eate de liste de son parti moment de", "start": 42.68, "duration": 4.559}, {"text": "g\u00eanance nationale o\u00f9 on peine \u00e0", "start": 45.0, "duration": 4.559}, {"text": "distinguer le plus embarrassant entre", "start": 47.239, "duration": 4.441}, {"text": "l'immodestie de croire sa pr\u00e9sence", "start": 49.559, "duration": 4.441}, {"text": "bienvenue ou celle de la pens\u00e9e", "start": 51.68, "duration": 5.559}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 Val\u00e9rie eyet enfin le", "start": 54.0, "duration": 6.68}, {"text": "passage du pr\u00e9sident ojt \u00e0 24 he de la", "start": 57.239, "duration": 5.721}, {"text": "fin de la campagne mise en garde par", "start": 60.68, "duration": 4.559}, {"text": "l'arcom j'ai fait campagne dans plus de", "start": 62.96, "duration": 4.4}, {"text": "17 pays europ\u00e9ens et \u00e0 part peut-\u00eatre en", "start": 65.239, "duration": 4.441}, {"text": "Italie et en Hongrie franchement je n'ai", "start": 67.36, "duration": 3.92}, {"text": "vu nulle part un tel niveau de", "start": 69.68, "duration": 3.439}, {"text": "grossi\u00e8ret\u00e9 et de m\u00e9pris de la", "start": 71.28, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocratie or tout ce que notre pays", "start": 73.119, "duration": 6.241}, {"text": "compte de d\u00e9mocrate c'est tr\u00e8s bien que", "start": 76.28, "duration": 5.159}, {"text": "l'enjeu majeur de ces \u00e9lections c'est", "start": 79.36, "duration": 3.799}, {"text": "d'emp\u00eacher l'extr\u00eame droite de prendre", "start": 81.439, "duration": 3.921}, {"text": "le pouvoir \u00e0 l'endroit pr\u00e9cis qui s'est", "start": 83.159, "duration": 4.361}, {"text": "construit comme rempart \u00e0 son projet et", "start": 85.36, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 ses id\u00e9es comme rempart \u00e0 la haine au", "start": 87.52, "duration": 3.76}, {"text": "au nationalisme et \u00e0 la guerre", "start": 89.88, "duration": 3.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'Union europ\u00e9enne or le", "start": 91.28, "duration": 4.76}, {"text": "combat contre l'extr\u00eame droite c'est la", "start": 93.799, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9fense des libert\u00e9s publiqu la", "start": 96.04, "duration": 3.719}, {"text": "promotion de l'\u00e9galit\u00e9 de la tol\u00e9rance", "start": 97.68, "duration": 3.92}, {"text": "c'est agir pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et", "start": 99.759, "duration": 3.601}, {"text": "c'est exercer le pouvoir de mani\u00e8re", "start": 101.6, "duration": 3.839}, {"text": "exemplaire quand on reprend ces id\u00e9es", "start": 103.36, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on institutionnalise sa pr\u00e9sence", "start": 105.439, "duration": 3.921}, {"text": "qu'on maltraite son plus efficace", "start": 107.24, "duration": 3.879}, {"text": "antidote la force de nos principes", "start": 109.36, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9mocratiques on l'a fait progresser et", "start": 111.119, "duration": 4.28}, {"text": "tout le monde sait o\u00f9 cela m\u00e8ne c'est le", "start": 113.439, "duration": 3.881}, {"text": "choix que vous avez fait est-ce par", "start": 115.399, "duration": 3.881}, {"text": "ignorance par inconscience ou par", "start": 117.32, "duration": 4.079}, {"text": "complais", "start": 119.28, "duration": 4.159}, {"text": "pour vous r\u00e9pondre la parole \u00e0 la", "start": 121.399, "duration": 6.28}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e porte-parole du", "start": 123.439, "duration": 6.04}, {"text": "gouvernement ravie de me retrouver", "start": 127.679, "duration": 3.241}, {"text": "devant vous mesdames et messieurs les", "start": 129.479, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9nateurs monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 130.92, "duration": 5.84}, {"text": "madame la s\u00e9natrice M\u00e9lanie Vogel oui je", "start": 133.68, "duration": 4.6}, {"text": "vous le confirme le pr\u00e9sident de la", "start": 136.76, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre ici", "start": 138.28, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sent l'ensemble du gouvernement et", "start": 140.08, "duration": 4.799}, {"text": "l'ensemble de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 142.64, "duration": 5.2}, {"text": "nous combattons extr\u00eamement fermement le", "start": 144.879, "duration": 5.241}, {"text": "rassemblement national et je suis su", "start": 147.84, "duration": 4.32}, {"text": "assez \u00e9tonn\u00e9 que vous avez d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 que", "start": 150.12, "duration": 4.8}, {"text": "votre seulle et unique etemi \u00e9tait la", "start": 152.16, "duration": 4.48}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle comme en", "start": 154.92, "duration": 3.88}, {"text": "t\u00e9moigne encore une fois votre question", "start": 156.64, "duration": 4.8}, {"text": "et votre position je pense que par", "start": 158.8, "duration": 5.079}, {"text": "moment nous devrions dans le la gravit\u00e9", "start": 161.44, "duration": 4.0}, {"text": "de la situation et dans le calme de", "start": 163.879, "duration": 3.64}, {"text": "cette institution nous rappeler o\u00f9 sont", "start": 165.44, "duration": 4.0}, {"text": "nos lignes rouges et o\u00f9 sont r\u00e9ellement", "start": 167.519, "duration": 4.201}, {"text": "nos ennemis politiques nous n'avons pas", "start": 169.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 faillir dessus et non plus \u00e0 rougir", "start": 171.72, "duration": 4.28}, {"text": "parce que oui je vous l'affirme nous la", "start": 174.0, "duration": 3.92}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle nous ne nous", "start": 176.0, "duration": 4.36}, {"text": "excuserons pas de d\u00e9fendre l'Europe nous", "start": 177.92, "duration": 4.08}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle nous nous", "start": 180.36, "duration": 4.12}, {"text": "excuserons pas de parler matin midi et", "start": 182.0, "duration": 5.0}, {"text": "soir d'Europe nous la majorit\u00e9", "start": 184.48, "duration": 5.839}, {"text": "pr\u00e9sidentielle nous ne nous nous ne nous", "start": 187.0, "duration": 5.56}, {"text": "excuserons pas de continuer \u00e0 porter la", "start": 190.319, "duration": 4.441}, {"text": "voix de notre candidate dans le respect", "start": 192.56, "duration": 3.959}, {"text": "de nos institutions et dans le respect", "start": 194.76, "duration": 4.28}, {"text": "du cadre fix\u00e9 par la loi d'ailleurs en", "start": 196.519, "duration": 4.44}, {"text": "France cette belle d\u00e9mocratie qui est la", "start": 199.04, "duration": 4.119}, {"text": "n\u00f4tre lors de laquelle un membre du", "start": 200.959, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement peut venir s'adresser", "start": 203.159, "duration": 3.401}, {"text": "devant la repr\u00e9sentation nationale et se", "start": 204.68, "duration": 3.8}, {"text": "faire huer et conspuer force et de", "start": 206.56, "duration": 4.48}, {"text": "constater que la e est belle et bien l\u00e0", "start": 208.48, "duration": 4.24}, {"text": "et bien je vous le dis nous avons une", "start": 211.04, "duration": 3.04}, {"text": "institution en France \u00e7a peut vous faire", "start": 212.72, "duration": 2.519}, {"text": "rire mais nous avons une institution en", "start": 214.08, "duration": 3.359}, {"text": "France qui s'appelle l'arcom l'arcom qui", "start": 215.239, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9finit pr\u00e9cis\u00e9ment pr\u00e9cis\u00e9ment comment", "start": 217.439, "duration": 4.841}, {"text": "nous pouvons intervenir et comment les", "start": 220.56, "duration": 3.36}, {"text": "interventions des uns et des autres sont", "start": 222.28, "duration": 3.319}, {"text": "comptabilis\u00e9es et cela \u00e7a peut vous", "start": 223.92, "duration": 3.239}, {"text": "faire rire mais nous nous le respectons", "start": 225.599, "duration": 3.881}, {"text": "et nous ser et nous serons l\u00e0 pour", "start": 227.159, "duration": 3.72}, {"text": "continuer \u00e0 faire en sorte que cela soit", "start": 229.48, "duration": 4.399}, {"text": "respect\u00e9", "start": 230.879, "duration": 3.0}]}