{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "nous sommes en train de vivre une", "start": 0.04, "duration": 3.319}, {"text": "situation qui ne se reproduira qu'en", "start": 1.199, "duration": 4.56}, {"text": "2043 mais alors de quoi il s'agit et", "start": 3.359, "duration": 3.841}, {"text": "bien je parle du fait que cette ann\u00e9e", "start": 5.759, "duration": 3.441}, {"text": "deux jours ferriers s'encha\u00eene le 8 et", "start": 7.2, "duration": 3.68}, {"text": "le 9 mai mais alors comment \u00e7a se fait", "start": 9.2, "duration": 3.64}, {"text": "le 8 mai est Ferrier car il comm\u00e9more la", "start": 10.88, "duration": 3.679}, {"text": "fin de la Seconde Guerre mondiale chaque", "start": 12.84, "duration": 3.4}, {"text": "ann\u00e9e c'est donc \u00e0 la m\u00eame date et c'est", "start": 14.559, "duration": 3.041}, {"text": "le second jour f\u00e9rier de cette semaine", "start": 16.24, "duration": 3.16}, {"text": "qui change le 9 mai est f\u00e9rier car cette", "start": 17.6, "duration": 3.4}, {"text": "ann\u00e9e c'est le jour de l'Ascension pour", "start": 19.4, "duration": 2.92}, {"text": "les chr\u00e9tiens la f\u00eate de l'Ascension", "start": 21.0, "duration": 3.24}, {"text": "fait r\u00e9f\u00e9rence au jour o\u00f9 J\u00e9sus-Christ a", "start": 22.32, "duration": 3.719}, {"text": "quitt\u00e9 ses disciples pour rejoindre son", "start": 24.24, "duration": 3.92}, {"text": "p\u00e8re dans les cieux et symbolise la vie", "start": 26.039, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9ternelle chaque ann\u00e9e l'ascension tombe", "start": 28.16, "duration": 3.4}, {"text": "jeudi car elle comm\u00e9more la mont\u00e9e de", "start": 29.96, "duration": 3.72}, {"text": "J\u00e9sus-Christ au ciel 40 jours apr\u00e8s sa", "start": 31.56, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9surrection elle doit donc se f\u00eater 40", "start": 33.68, "duration": 3.52}, {"text": "jours apr\u00e8s le dimanche de p\u00e2qu cette", "start": 35.64, "duration": 3.68}, {"text": "ann\u00e9e p\u00e2qu \u00e9tait le dimanche 31 mars et", "start": 37.2, "duration": 4.28}, {"text": "donc 40 jours plus tard il s'agit du 9", "start": 39.32, "duration": 3.52}, {"text": "mai les prochains jours f\u00e9riers qui se", "start": 41.48, "duration": 3.44}, {"text": "succ\u00e9deront auront lieu dans 19 ans en", "start": 42.84, "duration": 4.52}, {"text": "2043 l'ascension sera f\u00eat\u00e9e le jeudi 7", "start": 44.92, "duration": 3.799}, {"text": "mai la veille de la journ\u00e9e de", "start": 47.36, "duration": 2.8}, {"text": "comm\u00e9moration de la Seconde Guerre", "start": 48.719, "duration": 4.001}, {"text": "mondiale le vendredi 8 mai", "start": 50.16, "duration": 4.9}, {"text": "[Musique]", "start": 52.72, "duration": 2.34}]}