{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci St\u00e9phane piernoir merci beaucoup", "start": 2.52, "duration": 2.72}, {"text": "de nous accompagner pendant cette", "start": 4.16, "duration": 2.36}, {"text": "premi\u00e8re demi-heure vous \u00eates \u00e9lu de", "start": 5.24, "duration": 3.479}, {"text": "M\u00e9loir memes du groupe les r\u00e9publicain", "start": 6.52, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sident de l'OPEX on va \u00e9videmment", "start": 8.719, "duration": 4.0}, {"text": "parler de cette actualit\u00e9 politique qui", "start": 10.599, "duration": 3.841}, {"text": "est domin\u00e9e par cette dissolution c'est", "start": 12.719, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e9gislative anticip\u00e9 d'abord un mot sur", "start": 14.44, "duration": 3.919}, {"text": "le r\u00e9sultat de dimanche quand m\u00eame qui", "start": 16.68, "duration": 3.12}, {"text": "on \u00e9tait quelque peu \u00e9clips\u00e9 du coup par", "start": 18.359, "duration": 3.361}, {"text": "cette annonce du chef de l'\u00c9tat on a vu", "start": 19.8, "duration": 4.68}, {"text": "la mont\u00e9e du rassemblement national 93 %", "start": 21.72, "duration": 4.319}, {"text": "des communes ont mis Jordan Bardella en", "start": 24.48, "duration": 4.4}, {"text": "t\u00eate 96 d\u00e9partements dont le v\u00f4tre le M", "start": 26.039, "duration": 4.32}, {"text": "etloire on est au-del\u00e0 du du vote des", "start": 28.88, "duration": 3.04}, {"text": "fouloirs on est dans un vote d'adh\u00e9sion", "start": 30.359, "duration": 2.52}, {"text": "pour", "start": 31.92, "duration": 4.4}, {"text": "vous je suis pas tout \u00e0 fait certain on", "start": 32.879, "duration": 5.081}, {"text": "sait que cette \u00e9lection europ\u00e9enne c'est", "start": 36.32, "duration": 3.079}, {"text": "traditionnellement un vote desfouloir", "start": 37.96, "duration": 2.8}, {"text": "parce que on a le sentiment que l'Europe", "start": 39.399, "duration": 2.64}, {"text": "c'est loin que \u00e7a prend des d\u00e9cisions", "start": 40.76, "duration": 3.24}, {"text": "qui nous concernne pas alors que on a", "start": 42.039, "duration": 3.2}, {"text": "tent\u00e9 de d\u00e9montrer pendant cette", "start": 44.0, "duration": 2.48}, {"text": "campagne que c'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait", "start": 45.239, "duration": 3.16}, {"text": "exact et puis il y a qu'un seul tour", "start": 46.48, "duration": 3.559}, {"text": "donc il y a pas ce mouvement de de", "start": 48.399, "duration": 3.121}, {"text": "rassemblement qu'on peut observer sur", "start": 50.039, "duration": 3.16}, {"text": "les sur les \u00e9lections \u00e0 \u00e0 deux tours", "start": 51.52, "duration": 5.32}, {"text": "comme l\u00e9gislative qui arrive mais", "start": 53.199, "duration": 6.121}, {"text": "euh la volont\u00e9 des Fran\u00e7ais qui a \u00e9t\u00e9", "start": 56.84, "duration": 4.64}, {"text": "exprim\u00e9e avec ce cette participation", "start": 59.32, "duration": 5.199}, {"text": "d'abord assez forte et puis ce euh ce", "start": 61.48, "duration": 5.36}, {"text": "score de de de Jordan Bardella c'est la", "start": 64.519, "duration": 4.561}, {"text": "volont\u00e9 de donner la claque la plus", "start": 66.84, "duration": 3.88}, {"text": "grande possible la plus forte possible", "start": 69.08, "duration": 3.32}, {"text": "au camp pr\u00e9sidentiel et \u00e0 Emmanuel", "start": 70.72, "duration": 4.32}, {"text": "Macron en particulier c'est un d\u00e9samour", "start": 72.4, "duration": 5.92}, {"text": "total qui s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 lors de", "start": 75.04, "duration": 4.759}, {"text": "en 2022 lors de l'\u00e9lection", "start": 78.32, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sidentielle je rappelle le score", "start": 79.799, "duration": 3.801}, {"text": "quand m\u00eame serr\u00e9 finalement avec Marine", "start": 81.159, "duration": 3.96}, {"text": "Le Pen au second tour qui n'a rien \u00e0", "start": 83.6, "duration": 3.199}, {"text": "voir avec ce qu'on avait pu observer", "start": 85.119, "duration": 3.64}, {"text": "auparavant dans ce type de configuration", "start": 86.799, "duration": 4.841}, {"text": "puis au l\u00e9gislative o\u00f9 les Fran\u00e7ais ont", "start": 88.759, "duration": 6.081}, {"text": "souhaita\u00e9 ne pas donner de majorit\u00e9 euh", "start": 91.64, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron avec donc cette", "start": 94.84, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 relative \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 97.2, "duration": 4.0}, {"text": "nationale donc oui c'est c'est mais j'ai", "start": 98.68, "duration": 4.68}, {"text": "envie de vous dire on y est en fait nous", "start": 101.2, "duration": 5.08}, {"text": "y sommes \u00e0 ce moment qui \u00e9tait tellement", "start": 103.36, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9cri\u00e9 tellement envisag\u00e9 d\u00e8s 2017 quand", "start": 106.28, "duration": 6.68}, {"text": "Emmanuel Macron nous nous a dit il faut", "start": 110.0, "duration": 4.36}, {"text": "faire la fusion de la droite et la", "start": 112.96, "duration": 3.159}, {"text": "gauche c'est pas un accord de de", "start": 114.36, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement c'est pas un accord de", "start": 116.119, "duration": 3.121}, {"text": "coalition le projet d'Emmanuel Macron", "start": 117.399, "duration": 4.68}, {"text": "c'est l'\u00e9clatement fa\u00e7on pulse de de", "start": 119.24, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00e9chiquier politique et tous ceux que", "start": 122.079, "duration": 5.121}, {"text": "avec qui j'ai l'occasion de discuter un", "start": 124.96, "duration": 4.04}, {"text": "peu de de positionnement disent mais on", "start": 127.2, "duration": 4.28}, {"text": "ne s'y retrouve plus on ne sait plus o\u00f9", "start": 129.0, "duration": 5.2}, {"text": "on doit aller parce que Emmanuel Macron", "start": 131.48, "duration": 5.36}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 cette confusion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e en", "start": 134.2, "duration": 4.48}, {"text": "faisant croire que la gauche et la", "start": 136.84, "duration": 3.0}, {"text": "droite c'est pareil ben je suis d\u00e9s", "start": 138.68, "duration": 1.96}, {"text": "c'est \u00e7a qu'il vous ont dit les", "start": 139.84, "duration": 2.039}, {"text": "habitants quand vous avez fait campagne", "start": 140.64, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9videmment pour ces europ\u00e9ennes les", "start": 141.879, "duration": 2.561}, {"text": "habitants du m\u00e9n\u00e9loir il vous ont dit \u00e7a", "start": 143.04, "duration": 3.72}, {"text": "il y a \u00e7a en partie vraiment il y a une", "start": 144.44, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9testation de du pr\u00e9sident de la", "start": 146.76, "duration": 3.839}, {"text": "R\u00e9publique on sait que gouverner c'est", "start": 149.08, "duration": 3.28}, {"text": "devenir impopulaire \u00e7a c'est c'est", "start": 150.599, "duration": 3.841}, {"text": "classique mais \u00e0 ce point il y a il y a", "start": 152.36, "duration": 3.959}, {"text": "une d\u00e9connexion entre ce que repr\u00e9sente", "start": 154.44, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 156.319, "duration": 3.721}, {"text": "local qui ne sait pas ce que c'est que", "start": 158.04, "duration": 3.8}, {"text": "de recevoir dans son bureau quelqu'un", "start": 160.04, "duration": 4.919}, {"text": "qui a une dol\u00e9ance pour le trottoir qui", "start": 161.84, "duration": 5.039}, {"text": "qu'il faut boucher et cetera il n'a pas", "start": 164.959, "duration": 4.2}, {"text": "cet enracinement donc il il ne conna\u00eet", "start": 166.879, "duration": 4.601}, {"text": "pas profond\u00e9ment les Fran\u00e7ais il sait", "start": 169.159, "duration": 4.761}, {"text": "faire des des grandes conf\u00e9rences o\u00f9 il", "start": 171.48, "duration": 4.52}, {"text": "qui sert qui sert avant tout son ego", "start": 173.92, "duration": 3.959}, {"text": "mais il a pas cette fibre il a pas la", "start": 176.0, "duration": 4.319}, {"text": "connaissance profonde du pays il a a par", "start": 177.879, "duration": 4.0}, {"text": "exemple pas \u00e9cout\u00e9 le S\u00e9nat lorsqu'on", "start": 180.319, "duration": 3.801}, {"text": "lui a dit d\u00e8s 2017 qu'il fallait pas", "start": 181.879, "duration": 3.72}, {"text": "poursuivre cette trajectoire sur la sur", "start": 184.12, "duration": 4.039}, {"text": "la taxe carbone qui a ensuite men\u00e9 \u00e0 la", "start": 185.599, "duration": 5.0}, {"text": "crise des des gilets jaunes donc il y a", "start": 188.159, "duration": 4.521}, {"text": "eu tout \u00e7a il y a eu bien s\u00fbr aussi il", "start": 190.599, "duration": 4.0}, {"text": "faut prendre une part de responsabilit\u00e9", "start": 192.68, "duration": 4.72}, {"text": "un reproche de vous la droite vous", "start": 194.599, "duration": 5.0}, {"text": "n'avez pas fait ce pourquoi nous avons", "start": 197.4, "duration": 4.479}, {"text": "nous avions \u00e9lu c'est vrai en partie", "start": 199.599, "duration": 3.441}, {"text": "vous payez le quinquena de Nicolas", "start": 201.879, "duration": 3.161}, {"text": "Sarkozi encore en en partie maintenant", "start": 203.04, "duration": 3.24}, {"text": "je je dis aux", "start": 205.04, "duration": 3.399}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont de sensibilit\u00e9 de", "start": 206.28, "duration": 3.64}, {"text": "droite et je je veux croire qu'il son", "start": 208.439, "duration": 3.641}, {"text": "majoritaire dans ce pays les les les", "start": 209.92, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9tudes montrent que c'est le cas \u00e7a fait", "start": 212.08, "duration": 4.76}, {"text": "17 ans la derni\u00e8re fois qu'on a gagn\u00e9", "start": 214.599, "duration": 3.84}, {"text": "une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'\u00e9tait il y", "start": 216.84, "duration": 3.92}, {"text": "a 17 ans on a on a fait notre ad", "start": 218.439, "duration": 4.52}, {"text": "jordento l\u00e0-dessus on a tourn\u00e9 la page", "start": 220.76, "duration": 3.92}, {"text": "il va \u00eatre temps de de de de nous faire", "start": 222.959, "duration": 3.321}, {"text": "confiance pour passer \u00e0 une autre \u00e9tape", "start": 224.68, "duration": 4.919}, {"text": "et dire \u00e9coutez ceux qui sont l\u00e0 n'ont", "start": 226.28, "duration": 5.4}, {"text": "jamais c\u00e9d\u00e9 au macronisme", "start": 229.599, "duration": 4.441}, {"text": "euh ne veulent pas d'alliance avec le", "start": 231.68, "duration": 3.839}, {"text": "rassemblement national on va s'ans doute", "start": 234.04, "duration": 3.6}, {"text": "en reparler c'est pas notre cr\u00e9dau et ce", "start": 235.519, "duration": 3.841}, {"text": "sera \u00e7a sera s pourquoi aujourd'hui pour", "start": 237.64, "duration": 2.879}, {"text": "pour les \u00e9lecteurs de droite vous", "start": 239.36, "duration": 2.76}, {"text": "n'incarnez plus une alternative parce", "start": 240.519, "duration": 3.481}, {"text": "que ce score de 7 % c'est \u00e7a c'est", "start": 242.12, "duration": 4.08}, {"text": "qu'aujourd'hui les vous parlez de la", "start": 244.0, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9testation d'Emmanuel Macron certes", "start": 246.2, "duration": 3.399}, {"text": "mais pour vous ce n'est pas vous pour", "start": 248.2, "duration": 2.8}, {"text": "ces \u00e9lecteurs ce n'est pas vous", "start": 249.599, "duration": 3.64}, {"text": "l'alternative mais non parce que \u00e7a \u00e7a", "start": 251.0, "duration": 3.079}, {"text": "rejoint ce que je disais sur", "start": 253.239, "duration": 2.241}, {"text": "l'\u00e9clatement de l'\u00e9chiquier politique", "start": 254.079, "duration": 3.68}, {"text": "Etel Macron a dit c'est c'est nous ce", "start": 255.48, "duration": 6.279}, {"text": "centre global qu'il qu'il exprimait \u00e0 ce", "start": 257.759, "duration": 7.321}, {"text": "moment-l\u00e0 oou les extr\u00eames les extr\u00eames", "start": 261.759, "duration": 5.641}, {"text": "c'est bien s\u00fbr le rassemblement national", "start": 265.08, "duration": 5.16}, {"text": "reconqu\u00eate depuis et on voit qu'il ils", "start": 267.4, "duration": 4.56}, {"text": "essaient de se mettre d'accord c'est", "start": 270.24, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9sormais l'ensemble de la gauche cet", "start": 271.96, "duration": 3.6}, {"text": "accord que vous", "start": 274.28, "duration": 4.68}, {"text": "avez tout \u00e0 l'heure cibl\u00e9 c'est enfin", "start": 275.56, "duration": 5.76}, {"text": "quelle indignit\u00e9 quelle indignit\u00e9 pour", "start": 278.96, "duration": 4.0}, {"text": "cette gauche les valeurs r\u00e9publicaines", "start": 281.32, "duration": 5.24}, {"text": "de cette gauche que je respecte qui a", "start": 282.96, "duration": 5.12}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 de tous mes combats quand", "start": 286.56, "duration": 4.199}, {"text": "j'\u00e9tais militant depuis depuis l'\u00e2ge de", "start": 288.08, "duration": 5.88}, {"text": "de 18 ans quelle indignit\u00e9 de s'alli\u00e9", "start": 290.759, "duration": 5.321}, {"text": "avec la France insoumise qui n'est pas", "start": 293.96, "duration": 4.36}, {"text": "un parti r\u00e9publicain de mon point de vue", "start": 296.08, "duration": 4.52}, {"text": "donc toute la France insoumise mais bien", "start": 298.32, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00fbr ou le courant m\u00e9lanchoniste de la", "start": 300.6, "duration": 3.879}, {"text": "France insoumise mais est-ce que la", "start": 302.32, "duration": 4.76}, {"text": "France insoumise existe sans M\u00e9lanchon", "start": 304.479, "duration": 4.961}, {"text": "j'ai le sentiment que c'est tout \u00e7a est", "start": 307.08, "duration": 4.88}, {"text": "pilot\u00e9 par Jean-Luc M\u00e9lenchon et donc", "start": 309.44, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron a dit c'est c'est nous", "start": 311.96, "duration": 4.519}, {"text": "ce centre global o\u00f9 les extr\u00eames le RN", "start": 313.44, "duration": 5.72}, {"text": "reconqu\u00eate LFI qui d\u00e9sormais absorb \u00e0", "start": 316.479, "duration": 6.121}, {"text": "nouveau le PS les \u00e9colos ils se sont", "start": 319.16, "duration": 5.0}, {"text": "fait une campagne d'enfer ils se sont", "start": 322.6, "duration": 3.84}, {"text": "dire les les les pires insules pendant", "start": 324.16, "duration": 4.2}, {"text": "toute une campagne et aujourd'hui pour", "start": 326.44, "duration": 4.28}, {"text": "sauver les meubles ils font une alliance", "start": 328.36, "duration": 4.959}, {"text": "contre nature et je ne veux pas croire", "start": 330.72, "duration": 4.479}, {"text": "je sais que \u00e7a \u00e7a \u00e7a d\u00e9pla\u00eet \u00e0 une", "start": 333.319, "duration": 5.32}, {"text": "partie des des r\u00e9publicains au", "start": 335.199, "duration": 6.921}, {"text": "sens institutionnel du terme qui sont au", "start": 338.639, "duration": 5.0}, {"text": "PS qui sont chez qui ne peuvent pas", "start": 342.12, "duration": 3.72}, {"text": "accepter cette alliance avec les les", "start": 343.639, "duration": 4.801}, {"text": "insoumis c'est comme le RN c'est", "start": 345.84, "duration": 4.799}, {"text": "aliment\u00e9 par la haine de l'autre c'est", "start": 348.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'antihumanisme certains n'aiment pas", "start": 350.639, "duration": 4.56}, {"text": "les pour une partie les les \u00e9trangers", "start": 352.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'autre c'est les autres c'est c'est la", "start": 355.199, "duration": 3.44}, {"text": "haine des riches c'est la haine du des", "start": 356.56, "duration": 4.359}, {"text": "entrepreneurs c'est aliment\u00e9 par l\u00e0 nous", "start": 358.639, "duration": 3.721}, {"text": "nous repr\u00e9sentons des partis de", "start": 360.919, "duration": 2.481}, {"text": "gouvernement c'est parfois plus", "start": 362.36, "duration": 2.959}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 expliquer et \u00e0 faire valoir", "start": 363.4, "duration": 3.84}, {"text": "euh mais euh on veut avancer avec tout", "start": 365.319, "duration": 3.44}, {"text": "le monde et faire prosp\u00e9rer notre pays", "start": 367.24, "duration": 3.32}, {"text": "on va revenir sur cette dissolution", "start": 368.759, "duration": 3.241}, {"text": "est-ce qu'Emmanuel Macron a eu raison de", "start": 370.56, "duration": 3.039}, {"text": "dissoudre pour", "start": 372.0, "duration": 4.759}, {"text": "vous on est dans une impasse politique", "start": 373.599, "duration": 5.481}, {"text": "depuis 2022 cette majorit\u00e9 relative on", "start": 376.759, "duration": 3.961}, {"text": "voit bien qu'elle elle est bloante", "start": 379.08, "duration": 3.959}, {"text": "puisque le gouvernement n'arrive pas \u00e0 \u00e0", "start": 380.72, "duration": 4.52}, {"text": "faire passer ces textes et euh pour", "start": 383.039, "duration": 3.681}, {"text": "paraphraser le pr\u00e9sident de la", "start": 385.24, "duration": 2.72}, {"text": "R\u00e9publique c'est c'est le S\u00e9nat qui doit", "start": 386.72, "duration": 3.36}, {"text": "s'occuper de tout euh on l'a fait avec", "start": 387.96, "duration": 4.0}, {"text": "cette \u00e9tude d'impact sur la fusion ASN", "start": 390.08, "duration": 5.92}, {"text": "et RSN qui avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal commenc\u00e9 \u00e0", "start": 391.96, "duration": 6.679}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nucl\u00e9ire sur le", "start": 396.0, "duration": 4.52}, {"text": "nucl\u00e9aire on le faisait \u00e0 nouveau on", "start": 398.639, "duration": 4.56}, {"text": "devait aujourd'hui examiner un texte sur", "start": 400.52, "duration": 4.079}, {"text": "la programmation pour annuelle de", "start": 403.199, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e9nergie bon est-ce que c'\u00e9tait le bon", "start": 404.599, "duration": 3.361}, {"text": "moment il y avait des \u00e9videmment des", "start": 406.88, "duration": 2.759}, {"text": "gros textes qui \u00e9taient en jeu et puis", "start": 407.96, "duration": 4.72}, {"text": "surtout on a un moment historique on", "start": 409.639, "duration": 4.361}, {"text": "accueille les jeux olympique dans un", "start": 412.68, "duration": 3.6}, {"text": "mois donc c'est pas le moment je pense", "start": 414.0, "duration": 3.56}, {"text": "que ce n'\u00e9tait pas le moment il y avait", "start": 416.28, "duration": 2.96}, {"text": "pas d'urgence je comprends qu'il y avait", "start": 417.56, "duration": 3.72}, {"text": "av ce blocage institutionnel que et", "start": 419.24, "duration": 3.519}, {"text": "moi-m\u00eame je disais on ne pourra pas", "start": 421.28, "duration": 2.919}, {"text": "continuer 3 ans comme \u00e7a jusqu'\u00e0 la", "start": 422.759, "duration": 4.0}, {"text": "prochaine pr\u00e9sidentielle n\u00e9anmoins", "start": 424.199, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on m\u00e9ritait apr\u00e8s cette", "start": 426.759, "duration": 4.521}, {"text": "campagne europ\u00e9enne on m\u00e9ritait un mois", "start": 428.919, "duration": 5.4}, {"text": "de calme mener les Jeux Olympiques \u00e0", "start": 431.28, "duration": 5.359}, {"text": "leur terme et puis en septembre revoir", "start": 434.319, "duration": 3.72}, {"text": "rebattre les carartes \u00e9ventuellement", "start": 436.639, "duration": 2.96}, {"text": "Marine Le Pen dit que dimanche s'est", "start": 438.039, "duration": 3.28}, {"text": "ouvert le jour 1 de l'apr\u00e8s Macron vous", "start": 439.599, "duration": 2.961}, {"text": "diriez pareil", "start": 441.319, "duration": 3.681}, {"text": "vous on sait qu'Emmanuel Macron ne", "start": 442.56, "duration": 5.94}, {"text": "pourra pas se repr\u00e9senter en 2027", "start": 445.0, "duration": 5.199}, {"text": "[Musique]", "start": 448.5, "duration": 3.379}, {"text": "moi si vous voulez mon sentiment c'est", "start": 450.199, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame \u00e7a me d\u00e9sole de", "start": 451.879, "duration": 4.76}, {"text": "voir les Fran\u00e7ais qui acceptent petit \u00e0", "start": 453.919, "duration": 4.72}, {"text": "petit de voir arriver au pouvoir le", "start": 456.639, "duration": 4.441}, {"text": "rassemblement national le Front national", "start": 458.639, "duration": 4.721}, {"text": "historiquement les les affiches avec", "start": 461.08, "duration": 3.799}, {"text": "Jordan c'est l'acceptation ou c'est une", "start": 463.36, "duration": 3.799}, {"text": "volont\u00e9 do arriver le au", "start": 464.879, "duration": 5.121}, {"text": "pouvoir en fait c'est c'est je pense pas", "start": 467.159, "duration": 4.961}, {"text": "que ce soit une volont\u00e9 mais c'est", "start": 470.0, "duration": 5.08}, {"text": "vraiment le p\u00e9ch\u00e9 originel d'Emmanuel", "start": 472.12, "duration": 5.84}, {"text": "Macron de dire venez avec nous parce que", "start": 475.08, "duration": 4.399}, {"text": "ce qu'il y a entre nous ce sont les", "start": 477.96, "duration": 4.44}, {"text": "extr\u00eame quand vous d\u00e9testez \u00e0 ce point", "start": 479.479, "duration": 5.0}, {"text": "le parti pr\u00e9sidentiel qui les partis", "start": 482.4, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sidentiels je vous rappelle que", "start": 484.479, "duration": 3.081}, {"text": "derri\u00e8re Val\u00e9rie a il y avait quatre", "start": 485.759, "duration": 5.12}, {"text": "parti pour faire 15 % c'est une claque", "start": 487.56, "duration": 5.52}, {"text": "monumentale pour le camp pr\u00e9sidentiel et", "start": 490.879, "duration": 4.481}, {"text": "ben les gens disent bah ok on va vers", "start": 493.08, "duration": 3.679}, {"text": "pardon St\u00e9phane piennoir dont l'UDI qui", "start": 495.36, "duration": 3.839}, {"text": "est pr\u00e9sid\u00e9 par RV Marseille qui pr\u00e9site", "start": 496.759, "duration": 4.041}, {"text": "ici le le groupe de l'Union centriste", "start": 499.199, "duration": 3.241}, {"text": "qui est dans la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale \u00e7a", "start": 500.8, "duration": 3.04}, {"text": "va avoir des cons\u00e9quences sous \u00e7a sur la", "start": 502.44, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale probablement alors", "start": 503.84, "duration": 3.28}, {"text": "c'est des choses qui qui me d\u00e9passent un", "start": 505.44, "duration": 3.439}, {"text": "peu et que qu'il faudra r\u00e9gler entre", "start": 507.12, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tatmajur mais bien s\u00fbr je le regrette", "start": 508.879, "duration": 4.121}, {"text": "mais vous parliez de la coh\u00e9rence est-ce", "start": 511.68, "duration": 2.44}, {"text": "qu'il y a pas un probl\u00e8me de coh\u00e9rence", "start": 513.0, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui vous \u00eates alli\u00e9 avec l'Union", "start": 514.12, "duration": 4.52}, {"text": "centriste et Herv\u00e9 Marseille qui a fait", "start": 516.24, "duration": 4.039}, {"text": "campagne au c\u00f4t\u00e9 de Gabriel hatal pour", "start": 518.64, "duration": 3.6}, {"text": "Val\u00e9rie ey et aujourd'hui vous dites", "start": 520.279, "duration": 3.12}, {"text": "nous on est sur une ligne c'est ce que", "start": 522.24, "duration": 2.48}, {"text": "dit roti nous on est sur une ligne", "start": 523.399, "duration": 2.641}, {"text": "claire on est dans l'opposition est-ce", "start": 524.72, "duration": 2.4}, {"text": "que vous trouvez que c'est si clair que", "start": 526.04, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a je voudrais rappeler d'abord ici au", "start": 527.12, "duration": 3.279}, {"text": "S\u00e9nat l'Union centriste il y a aussi il", "start": 528.88, "duration": 3.2}, {"text": "y a l'UDI il y a les centristes les", "start": 530.399, "duration": 4.12}, {"text": "centristes d'v\u00e9 Morin on fait campagne", "start": 532.08, "duration": 4.12}, {"text": "pour Fran\u00e7ois Xavier bami avait des", "start": 534.519, "duration": 3.361}, {"text": "candidats sur cette liste j'aime", "start": 536.2, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup j'aime beaucoup Herv\u00e9 he parce", "start": 537.88, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il a cette cette clart\u00e9 je regrette", "start": 539.76, "duration": 5.96}, {"text": "l'UDI c'est c'est fourvoy\u00e9 dans cette", "start": 542.24, "duration": 6.2}, {"text": "dans cette alliance avec avec le camp", "start": 545.72, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidentiel pour le r\u00e9sultat consil ils", "start": 548.44, "duration": 3.36}, {"text": "avaient fait 2 % en 2019 ils avaient", "start": 550.2, "duration": 3.759}, {"text": "estim\u00e9 que il fallait arr\u00eater la casse", "start": 551.8, "duration": 3.68}, {"text": "et qu'il fallait se mettre dans un grand", "start": 553.959, "duration": 3.88}, {"text": "mouvement je je je le regrette parce que", "start": 555.48, "duration": 3.84}, {"text": "je pense qu'ils avaient davantage notre", "start": 557.839, "duration": 3.161}, {"text": "place avec nous on montre ici au S\u00e9nat", "start": 559.32, "duration": 2.84}, {"text": "qu'on est capable de se parler on n'est", "start": 561.0, "duration": 3.32}, {"text": "pas d'accord sur tout \u00e0 l'int\u00e9rieur m\u00eame", "start": 562.16, "duration": 3.32}, {"text": "d'un groupe on n'est pas d'accord sur", "start": 564.32, "duration": 3.0}, {"text": "tout mais on arrive \u00e0 avancer on arrive", "start": 565.48, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 \u00e0 voter des textes ici au S\u00e9nat", "start": 567.32, "duration": 4.079}, {"text": "pourquoi n'arriverions nous pas au", "start": 569.399, "duration": 4.361}, {"text": "niveau national moi vous savez je suis", "start": 571.399, "duration": 4.721}, {"text": "un je suis un enfant de l'UMP j'\u00e9tais \u00e0", "start": 573.76, "duration": 4.8}, {"text": "l'UDF je mais on avait des concurrents", "start": 576.12, "duration": 5.2}, {"text": "RPR j'aV avait eu cette cette id\u00e9e de", "start": 578.56, "duration": 4.399}, {"text": "Jacques Chirac de fonder l'UMP pour", "start": 581.32, "duration": 4.84}, {"text": "faire barrage au rassemblement national", "start": 582.959, "duration": 4.44}, {"text": "Emmanuel Macron a fait a fait tout le", "start": 586.16, "duration": 3.64}, {"text": "contraire il a il a cr\u00e9\u00e9 un blugi bouga", "start": 587.399, "duration": 4.0}, {"text": "pour d\u00e9rouler le tapis rouge au", "start": 589.8, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national B nous y sommes", "start": 591.399, "duration": 3.761}, {"text": "est-ce que les alr sont pr\u00eats pour cette", "start": 593.6, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e9gislative ou est-ce que vous \u00eates", "start": 595.16, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9sign\u00e9 vous dites de toute fa\u00e7on il y", "start": 596.68, "duration": 3.32}, {"text": "aura des pertes on Nura pas 60 d\u00e9put\u00e9 le", "start": 598.0, "duration": 3.44}, {"text": "7", "start": 600.0, "duration": 3.56}, {"text": "juillet", "start": 601.44, "duration": 5.079}, {"text": "chaque chaque occasion politique est une", "start": 603.56, "duration": 5.24}, {"text": "opportunit\u00e9 moi je suis aussi pr\u00e9sident", "start": 606.519, "duration": 4.76}, {"text": "de la F\u00e9d\u00e9ration les r\u00e9publicains et je", "start": 608.8, "duration": 4.479}, {"text": "le dis \u00e0 \u00e0 celles et ceux qui qui me", "start": 611.279, "duration": 3.961}, {"text": "sollicitent pour \u00eatre candidat pour me", "start": 613.279, "duration": 3.0}, {"text": "dire B alors qu'est-ce qu'on fait et", "start": 615.24, "duration": 3.32}, {"text": "cetera j'ai dit \u00e9coutez \u00e0 titre", "start": 616.279, "duration": 3.68}, {"text": "personnel je peux vous assurer que la", "start": 618.56, "duration": 3.8}, {"text": "politique est faite d'opportunit\u00e9s assez", "start": 619.959, "duration": 4.241}, {"text": "incroyaable donc saisisszles nous", "start": 622.36, "duration": 5.599}, {"text": "verrons bien aujourd'hui nous n'avons", "start": 624.2, "duration": 5.56}, {"text": "aucune raison de nous avec le", "start": 627.959, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national et aucune raison", "start": 629.76, "duration": 3.199}, {"text": "d'aller dans un camp pr\u00e9sidentiel qui", "start": 631.519, "duration": 2.481}, {"text": "est en", "start": 632.959, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9pitude on voit bien qu'ils veulent", "start": 634.0, "duration": 3.56}, {"text": "sauver les meubles et il fallait il", "start": 636.0, "duration": 3.68}, {"text": "suffisait de voir les t\u00eates les mines", "start": 637.56, "duration": 4.92}, {"text": "des des des des militants voir des \u00e9lus", "start": 639.68, "duration": 5.32}, {"text": "jusqu'\u00e0 yelbron Pivet dimanche soir pour", "start": 642.48, "duration": 4.479}, {"text": "comprendre \u00e0 quel point c'est un grand", "start": 645.0, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9sarrois que cette d\u00e9cision a surpris", "start": 646.959, "duration": 3.481}, {"text": "tout le monde et qu'elle n'arrange", "start": 649.079, "duration": 3.161}, {"text": "personne on va \u00e9couter Marine Le Pen", "start": 650.44, "duration": 2.959}, {"text": "puisqu'elle s'est adress\u00e9 \u00e0 vous", "start": 652.24, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e9tait hier soir l'invit\u00e9 du", "start": 653.399, "duration": 4.841}, {"text": "20EUR de TF1 et elle vous a tendu la", "start": 655.76, "duration": 4.6}, {"text": "main est-ce que vous seriez pr\u00eat \u00e0 ne", "start": 658.24, "duration": 4.12}, {"text": "pas pr\u00e9senter de candidats du", "start": 660.36, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national dans des", "start": 662.36, "duration": 3.919}, {"text": "circonscriptions o\u00f9 des candidats LR", "start": 663.76, "duration": 4.48}, {"text": "seraient l\u00e0 et avec lesquels vous feriez", "start": 666.279, "duration": 4.201}, {"text": "un pacte d'amiti\u00e9 ou un pacte pour 5 ans", "start": 668.24, "duration": 3.68}, {"text": "mais bien s\u00fbr que nous sommes capables", "start": 670.48, "duration": 3.159}, {"text": "de le faire parce que c'est cela faire", "start": 671.92, "duration": 3.76}, {"text": "le rassemblement faire le rassemblement", "start": 673.639, "duration": 3.76}, {"text": "c'est avoir une charte c'est ce sur quoi", "start": 675.68, "duration": 4.48}, {"text": "nous travaillons avec des points", "start": 677.399, "duration": 5.041}, {"text": "politiques sur lequel chacun se met", "start": 680.16, "duration": 4.56}, {"text": "d'accord sachant que nous serions en", "start": 682.44, "duration": 4.44}, {"text": "cohabitation c'est-\u00e0-dire dans un cadre", "start": 684.72, "duration": 4.88}, {"text": "contraint contraint", "start": 686.88, "duration": 5.92}, {"text": "par la Constitution bien \u00e9videmment donc", "start": 689.6, "duration": 6.16}, {"text": "si on est d'accord sur ces points et et", "start": 692.8, "duration": 5.88}, {"text": "je pense que avec un grand nombre d'\u00e9lus", "start": 695.76, "duration": 5.0}, {"text": "nous le sommes et bien on construit", "start": 698.68, "duration": 3.839}, {"text": "cette majorit\u00e9 qu'est-ce que vous", "start": 700.76, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9pondez \u00e0 Marine Le Pen est-ce qu'elle", "start": 702.519, "duration": 3.32}, {"text": "est en train de vous tendre un pi\u00e8ge", "start": 703.839, "duration": 5.281}, {"text": "bien \u00e9videmment et vous savez je trouve", "start": 705.839, "duration": 5.321}, {"text": "un point commun entre Renaissance et le", "start": 709.12, "duration": 3.32}, {"text": "RN", "start": 711.16, "duration": 3.96}, {"text": "c'est sont des partis des revirements", "start": 712.44, "duration": 5.199}, {"text": "permanents on pourrait la liste des", "start": 715.12, "duration": 4.24}, {"text": "revirements d'Emmanuel Macron sur T", "start": 717.639, "duration": 4.32}, {"text": "sujet sur sur le nucl\u00e9aire sur la dette", "start": 719.36, "duration": 4.88}, {"text": "sur sur les grandes conf\u00e9rences qui", "start": 721.959, "duration": 4.601}, {"text": "qu'il a organis\u00e9 le rassemblement", "start": 724.24, "duration": 4.52}, {"text": "national avec un programme \u00e9conomique", "start": 726.56, "duration": 3.88}, {"text": "avec la retraite \u00e0 60 ans qui voulait", "start": 728.76, "duration": 5.879}, {"text": "sortir de de de de l'Europe qui voulait", "start": 730.44, "duration": 5.68}, {"text": "revenir \u00e0", "start": 734.639, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9cu Marine Le Pen a propos\u00e9 derni\u00e8res", "start": 736.12, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes de revenir \u00e0 l'c", "start": 739.519, "duration": 3.921}, {"text": "enfin c'est tout et n'importe", "start": 741.079, "duration": 4.481}, {"text": "quoi et d'ailleurs c'est un peu une", "start": 743.44, "duration": 3.68}, {"text": "insulte au fran\u00e7ais en consid\u00e9rant que", "start": 745.56, "duration": 2.68}, {"text": "les Fran\u00e7ais n'ont pas la culture", "start": 747.12, "duration": 3.279}, {"text": "suffisante pour aller creuser les sujets", "start": 748.24, "duration": 3.839}, {"text": "qui eux-m\u00eames survolent mais sauf que l\u00e0", "start": 750.399, "duration": 3.761}, {"text": "elle a dit on peut ne pas pr\u00e9senter de", "start": 752.079, "duration": 3.961}, {"text": "candidat face au LR Jordan Bardella a", "start": 754.16, "duration": 4.64}, {"text": "dit qu'il a \u00e9chang\u00e9 avec des cadres DLR", "start": 756.04, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que certains vont c\u00e9der \u00e0 la", "start": 758.8, "duration": 3.08}, {"text": "tentation est-ce que votre parti risque", "start": 760.04, "duration": 4.039}, {"text": "d'imploser al d'abord je ne sais pas", "start": 761.88, "duration": 5.399}, {"text": "quel cadre il a CIT personne moi je je", "start": 764.079, "duration": 4.641}, {"text": "n'ai pas ces infos", "start": 767.279, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e0 j'ai envie de leur dire grand bien", "start": 768.72, "duration": 5.76}, {"text": "leur face mais on voit o\u00f9 \u00e7a m\u00e8ne le", "start": 771.24, "duration": 4.599}, {"text": "fait de rester dans son sillon est", "start": 774.48, "duration": 4.159}, {"text": "toujours plus plus respectable quand on", "start": 775.839, "duration": 4.68}, {"text": "fait la politique bien s\u00fbr il y a y a il", "start": 778.639, "duration": 3.401}, {"text": "y a des discussions parfois il faut", "start": 780.519, "duration": 3.601}, {"text": "faire des concessions mais pas avec des", "start": 782.04, "duration": 5.0}, {"text": "gens qui ont une telle qui on des qui", "start": 784.12, "duration": 4.56}, {"text": "font des tels revirements en si peu de", "start": 787.04, "duration": 2.96}, {"text": "temps c'est pas possible on a une ligne", "start": 788.68, "duration": 3.519}, {"text": "on a un programme Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 790.0, "duration": 4.24}, {"text": "les a d\u00e9fendu avec force et je pense que", "start": 792.199, "duration": 3.841}, {"text": "c'\u00e9tait", "start": 794.24, "duration": 3.92}, {"text": "clair c'est pas la combination pour", "start": 796.04, "duration": 4.64}, {"text": "reprendre les mots de de David lissnard", "start": 798.16, "duration": 5.039}, {"text": "dimanche soir on n'est pas l\u00e0-dedans on", "start": 800.68, "duration": 4.839}, {"text": "va parler de ce que la dissolution a", "start": 803.199, "duration": 3.561}, {"text": "entra\u00een\u00e9 au Parlement puisquelle", "start": 805.519, "duration": 2.601}, {"text": "entra\u00een\u00e9 une suspension des travaux", "start": 806.76, "duration": 3.4}, {"text": "parlementaires \u00e9videmment \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 808.12, "duration": 4.04}, {"text": "nationale mais \u00e9galement ici au S\u00e9nat o\u00f9", "start": 810.16, "duration": 3.56}, {"text": "les s\u00e9nateurs ne si\u00e8gent plus en s\u00e9ance", "start": 812.16, "duration": 2.679}, {"text": "alors quel est le programme des", "start": 813.72, "duration": 4.479}, {"text": "prochains jours on voit \u00e7a avec Quentin", "start": 814.839, "duration": 3.36}, {"text": "[Musique]", "start": 819.36, "duration": 3.309}, {"text": "calm bonjour Quentin bonjourien bonjour", "start": 823.12, "duration": 5.0}, {"text": "St\u00e9phane piennoir bonjour et Quentin", "start": 826.32, "duration": 3.84}, {"text": "vous allez r\u00e9pondre \u00e0 une question qui", "start": 828.12, "duration": 3.6}, {"text": "est simple mais pas forc\u00e9ment quelle est", "start": 830.16, "duration": 3.039}, {"text": "la cons\u00e9quence de la dissolution de", "start": 831.72, "duration": 2.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sur ce qui va se", "start": 833.199, "duration": 3.161}, {"text": "passer nos Parlement et notamment au", "start": 834.56, "duration": 3.16}, {"text": "S\u00e9nat dans les prochaines semaines et", "start": 836.36, "duration": 3.52}, {"text": "bien la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 avec \u00e9tait hier", "start": 837.72, "duration": 4.16}, {"text": "en conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents qui est", "start": 839.88, "duration": 3.639}, {"text": "cette r\u00e9union avec les pr\u00e9sidents de", "start": 841.88, "duration": 3.199}, {"text": "groupe politiques les pr\u00e9sidents de", "start": 843.519, "duration": 4.481}, {"text": "commission le S\u00e9nat suspend ses travaux", "start": 845.079, "duration": 5.641}, {"text": "en s\u00e9ance c'est l'usage fix\u00e9 notamment", "start": 848.0, "duration": 6.279}, {"text": "pendant la dissolution de 1997 et hier", "start": 850.72, "duration": 5.88}, {"text": "on a vu le pr\u00e9sident du S\u00e9nat j' l'arch\u00e9", "start": 854.279, "duration": 4.36}, {"text": "ent\u00e9rin\u00e9 cette suspension des travaux", "start": 856.6, "duration": 4.44}, {"text": "avec cette annonce en s\u00e9ance et on a", "start": 858.639, "duration": 4.56}, {"text": "alors vu ce message sur tous les \u00e9cran", "start": 861.04, "duration": 4.68}, {"text": "au S\u00e9nat travaux suspendus avec une", "start": 863.199, "duration": 4.721}, {"text": "photo du S\u00e9nat plus de d\u00e9bat dans l'", "start": 865.72, "duration": 3.679}, {"text": "mytile sur les projets de loi ou les", "start": 867.92, "duration": 2.839}, {"text": "propositions de loi pendant cette", "start": 869.399, "duration": 3.201}, {"text": "p\u00e9riode plus de question au gouvernement", "start": 870.759, "duration": 3.921}, {"text": "non plus et pendant toute la p\u00e9riode de", "start": 872.6, "duration": 3.359}, {"text": "la campagne des l\u00e9gislatives \u00e0", "start": 874.68, "duration": 2.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le S\u00e9nat se met", "start": 875.959, "duration": 4.041}, {"text": "ainsi en veille retour du S\u00e9nat \u00e0 priori", "start": 877.44, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 partir du 18 juillet ce serait alors", "start": 880.0, "duration": 3.199}, {"text": "pour \u00e9couter un discours de politique", "start": 881.839, "duration": 3.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre et que", "start": 883.199, "duration": 3.521}, {"text": "qu'est-ce qui va se passer pour les", "start": 885.8, "duration": 2.8}, {"text": "textes en cours d'examen ben je propose", "start": 886.72, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9couter les explications de la", "start": 888.6, "duration": 2.96}, {"text": "ministre des Relations avec le Parlement", "start": 890.04, "duration": 3.799}, {"text": "elle \u00e9tait hier au S\u00e9nat Marie Lebec", "start": 891.56, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9coutez l\u00e0 c'est au micro de C\u00e9cile", "start": 893.839, "duration": 3.8}, {"text": "Sixou il y a deux sch\u00e9mas il y a des", "start": 895.04, "duration": 4.359}, {"text": "sch\u00e9mas de textes qui ont \u00e9t\u00e9 ceux qui", "start": 897.639, "duration": 3.281}, {"text": "sont d\u00e9pos\u00e9s sur le bureau du S\u00e9nat ne", "start": 899.399, "duration": 2.88}, {"text": "sont pas caduc mais ceux qui sont", "start": 900.92, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9s sur le bureau de l'Assembl\u00e9e le", "start": 902.279, "duration": 4.401}, {"text": "sont effectivement euh on verra apr\u00e8s", "start": 903.88, "duration": 5.199}, {"text": "une fois les \u00e9lections pass\u00e9es ce que", "start": 906.68, "duration": 4.68}, {"text": "souhaite faire le pr\u00e9sident de la", "start": 909.079, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique avec son premier ministre en", "start": 911.36, "duration": 4.919}, {"text": "terme d'ordre du jour et les la priorit\u00e9", "start": 913.0, "duration": 5.44}, {"text": "des sujets \u00e0 laquel il voudra se", "start": 916.279, "duration": 4.441}, {"text": "consacrer donc si le texte \u00e9tait en", "start": 918.44, "duration": 3.759}, {"text": "cours d'examen \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 920.72, "duration": 3.359}, {"text": "il est donc abandonn\u00e9 c'est le cas par", "start": 922.199, "duration": 4.041}, {"text": "exemple sur celui sur la fin de vie il", "start": 924.079, "duration": 5.041}, {"text": "est consid\u00e9r\u00e9 comme caduc un texte qui", "start": 926.24, "duration": 7.079}, {"text": "\u00e9tait en cours de de de de navette lui", "start": 929.12, "duration": 6.199}, {"text": "peut continuer son chemin comme celui", "start": 933.319, "duration": 4.921}, {"text": "sur l'agriculture qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 le 28", "start": 935.319, "duration": 4.721}, {"text": "mai dernier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 938.24, "duration": 2.68}, {"text": "alors \u00e7a c'est pour le travail", "start": 940.04, "duration": 2.2}, {"text": "l\u00e9gislatif qu'est-ce qu'il en est du", "start": 940.92, "duration": 2.96}, {"text": "travail des commissions d'enqu\u00eate ou du", "start": 942.24, "duration": 3.279}, {"text": "travail d'audition al les commissions", "start": 943.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'enqu\u00eate continuent en fait leur d\u00e9lai", "start": 945.519, "duration": 3.921}, {"text": "de travail au commissions d'enqu\u00eate il", "start": 947.92, "duration": 3.56}, {"text": "est fix\u00e9 \u00e0 6 mois maximum donc il faut", "start": 949.44, "duration": 3.759}, {"text": "finir ce travail de contr\u00f4le des", "start": 951.48, "duration": 3.52}, {"text": "commissions d'enqu\u00eate on pense par", "start": 953.199, "duration": 3.281}, {"text": "exemple \u00e0 la commission d'enqu\u00eate du", "start": 955.0, "duration": 3.56}, {"text": "groupe \u00e9cologiste portant sur le groupe", "start": 956.48, "duration": 4.64}, {"text": "Total l'\u00e9nergie \u00e9galement celui de la", "start": 958.56, "duration": 3.719}, {"text": "commission des finances sur la", "start": 961.12, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9gradation des finances publiques on va", "start": 962.279, "duration": 4.24}, {"text": "voir d'ailleurs ce rapport cette semaine", "start": 964.519, "duration": 4.041}, {"text": "o\u00f9 encore la commission d'enqu\u00eate du", "start": 966.519, "duration": 3.8}, {"text": "groupe socialiste sur les ing\u00e9rences", "start": 968.56, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res un dernier mot pour", "start": 970.319, "duration": 2.841}, {"text": "mentionner le fait que certains", "start": 972.079, "duration": 3.481}, {"text": "s\u00e9nateurs saluent cette suspension et", "start": 973.16, "duration": 4.4}, {"text": "cet ordre du jour all\u00e9ger aussi car ils", "start": 975.56, "duration": 3.8}, {"text": "veulent faire campagne pendant cette", "start": 977.56, "duration": 4.199}, {"text": "l\u00e9gislative partielle etclair c'est le", "start": 979.36, "duration": 5.2}, {"text": "cas hier on a crois\u00e9 Yannick jade on l'a", "start": 981.759, "duration": 5.56}, {"text": "vu au S\u00e9nat et lui il entend multiplier", "start": 984.56, "duration": 4.719}, {"text": "les d\u00e9placements pour soutenir les", "start": 987.319, "duration": 3.88}, {"text": "candidats dans leur d\u00e9partement il nous", "start": 989.279, "duration": 4.201}, {"text": "l'a dit hier est-ce que c'est votre cas", "start": 991.199, "duration": 3.64}, {"text": "St\u00e9phane piernoir vous avez commenc\u00e9 \u00e0", "start": 993.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9voquer avec Orian les s\u00e9nateurs vous", "start": 994.839, "duration": 3.761}, {"text": "allez aussi \u00eatre en premi\u00e8re ligne", "start": 997.0, "duration": 3.079}, {"text": "pendant cette l\u00e9gislative partielle m\u00eame", "start": 998.6, "duration": 2.599}, {"text": "si elle concerne directement plut\u00f4t", "start": 1000.079, "duration": 3.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale oui bien s\u00fbr on a", "start": 1001.199, "duration": 5.44}, {"text": "notre r\u00f4le \u00e0 jouer on est le plus", "start": 1003.759, "duration": 4.481}, {"text": "souvent dans les instances de nos de nos", "start": 1006.639, "duration": 3.2}, {"text": "partis respectifs je suis moi-m\u00eame", "start": 1008.24, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sident de f\u00e9d\u00e9ration donc bien s\u00fbr je", "start": 1009.839, "duration": 4.321}, {"text": "je je je donnerai un coup de main \u00e0 tous", "start": 1012.04, "duration": 3.4}, {"text": "tous les coll\u00e8gues qui souhaitent se", "start": 1014.16, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9senter \u00e0 ces \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1015.44, "duration": 3.959}, {"text": "si s'il le souhait \u00e9videmment euh", "start": 1016.959, "duration": 4.201}, {"text": "le poids d'un parlementaire peut peut", "start": 1019.399, "duration": 3.041}, {"text": "peut avoir son importance dans une", "start": 1021.16, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lection comme celle-l\u00e0 surtout dans un", "start": 1022.44, "duration": 3.239}, {"text": "temps de campagne aussi court et dans un", "start": 1024.24, "duration": 2.76}, {"text": "temps de campagne aussi court il y a", "start": 1025.679, "duration": 3.0}, {"text": "aussi des des des moyens logistiques on", "start": 1027.0, "duration": 3.6}, {"text": "peut apporter une certaine exp\u00e9rience", "start": 1028.679, "duration": 3.681}, {"text": "pour il va falloir trouver des", "start": 1030.6, "duration": 2.8}, {"text": "imprimeurs il va falloir trouver des", "start": 1032.36, "duration": 2.959}, {"text": "mandataires financiers il va falloir", "start": 1033.4, "duration": 3.84}, {"text": "s'organiser pour avoir des \u00e9quipes de de", "start": 1035.319, "duration": 4.201}, {"text": "distribution de tract au singulier parce", "start": 1037.24, "duration": 4.16}, {"text": "que probablement en 15 jours on va pas", "start": 1039.52, "duration": 3.08}, {"text": "avoir le temps d'expliquer beaucoup les", "start": 1041.4, "duration": 2.76}, {"text": "choses donc il va voir tr\u00e8s tr\u00e8s \u00eatre", "start": 1042.6, "duration": 3.28}, {"text": "tr\u00e8s percutant en un minimum de temps", "start": 1044.16, "duration": 3.159}, {"text": "donc si on peut filer un coup de main on", "start": 1045.88, "duration": 3.28}, {"text": "le fera bien s\u00fbr et juste un mot vous", "start": 1047.319, "duration": 3.521}, {"text": "\u00eates aussi le relais des des maires dans", "start": 1049.16, "duration": 3.28}, {"text": "les d\u00e9partements est-ce que vous avez", "start": 1050.84, "duration": 3.079}, {"text": "des retours sur les complexit\u00e9s", "start": 1052.44, "duration": 2.72}, {"text": "d'organisation que vous \u00e9tiez en train", "start": 1053.919, "duration": 2.721}, {"text": "d'\u00e9voquer ah ben ils sont ils sont tr\u00e8s", "start": 1055.16, "duration": 3.36}, {"text": "contents ils vont MF un tir \u00e0 la", "start": 1056.64, "duration": 3.399}, {"text": "sonnette d'alarme ils vont d\u00e9crocher", "start": 1058.52, "duration": 3.24}, {"text": "leurs 38 panneaux des \u00e9lections", "start": 1060.039, "duration": 3.241}, {"text": "europ\u00e9ennes don on a vu que c'\u00e9tait", "start": 1061.76, "duration": 3.4}, {"text": "quand m\u00eame compliqu\u00e9 de de faire \u00e7a dans", "start": 1063.28, "duration": 3.44}, {"text": "dans toutes les dans dans devant tous", "start": 1065.16, "duration": 4.16}, {"text": "les bureaux de vote ils aspiraient \u00e0", "start": 1066.72, "duration": 3.8}, {"text": "pouvoir souffler un petit peu donc", "start": 1069.32, "duration": 3.239}, {"text": "rebelotte oui faut pas qu'il faut pas", "start": 1070.52, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il les d\u00e9monte les faut pas qu'il les", "start": 1072.559, "duration": 2.521}, {"text": "d\u00e9montte probablement bon va peut-\u00eatre", "start": 1073.88, "duration": 3.48}, {"text": "pas avoir 38 candidats par cerco mais", "start": 1075.08, "duration": 4.839}, {"text": "oui on avait euh on avait besoin de de", "start": 1077.36, "duration": 3.76}, {"text": "souffler ce que je disais tout \u00e0 l'heure", "start": 1079.919, "duration": 2.361}, {"text": "sur le timing c'est quand m\u00eame", "start": 1081.12, "duration": 3.16}, {"text": "particuli\u00e8rement mal choisi m\u00eame si on", "start": 1082.28, "duration": 3.16}, {"text": "voit bien qu'il y a des travaux qui vont", "start": 1084.28, "duration": 2.72}, {"text": "aller \u00e0 leur terme on aurait pu citer", "start": 1085.44, "duration": 2.68}, {"text": "aussi la commission d'enqu\u00eate sur la", "start": 1087.0, "duration": 2.559}, {"text": "fixation des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0", "start": 1088.12, "duration": 2.72}, {"text": "laquelle j'appartiens et qui est tr\u00e8s", "start": 1089.559, "duration": 3.12}, {"text": "attendue qui va rendre ses ses travaux", "start": 1090.84, "duration": 4.52}, {"text": "tout d\u00e9but juillet et qu'on aura sur", "start": 1092.679, "duration": 4.36}, {"text": "lequel on aura l'occasion de de revenir", "start": 1095.36, "duration": 3.24}, {"text": "mais donc c'\u00e9tait n\u00e9cessaire de", "start": 1097.039, "duration": 4.161}, {"text": "d'all\u00e9ger le l'ordre du jour le S\u00e9nat ne", "start": 1098.6, "duration": 3.68}, {"text": "pouvait pas continuer alors que", "start": 1101.2, "duration": 2.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale suspend ses", "start": 1102.28, "duration": 2.92}, {"text": "travaux c'est \u00e7a \u00e7a n'est pas une", "start": 1104.0, "duration": 3.44}, {"text": "obligation en soi d'unun point de vue", "start": 1105.2, "duration": 4.92}, {"text": "institutionnel c'est une c'est un usage", "start": 1107.44, "duration": 4.76}, {"text": "depuis bah que les les les dissolutions", "start": 1110.12, "duration": 3.6}, {"text": "existent il y en a eu un certain nombre", "start": 1112.2, "duration": 3.64}, {"text": "pant la 5e R\u00e9publique la la 97 pour la", "start": 1113.72, "duration": 4.16}, {"text": "derni\u00e8re mais on comprend bien que", "start": 1115.84, "duration": 4.0}, {"text": "pendant que de toute fa\u00e7on pendant que", "start": 1117.88, "duration": 4.159}, {"text": "le l'Assembl\u00e9e nationale ne travaille", "start": 1119.84, "duration": 5.0}, {"text": "pas il y aurait accumulation de texte", "start": 1122.039, "duration": 4.801}, {"text": "voter au S\u00e9nat et et \u00e7a bouchonne du", "start": 1124.84, "duration": 3.28}, {"text": "coup \u00e0 l'Assembl\u00e9e puisqu'il faut faire", "start": 1126.84, "duration": 2.76}, {"text": "cette navette donc c'est plus", "start": 1128.12, "duration": 2.84}, {"text": "raisonnable \u00e7a nous emp\u00eache pas de", "start": 1129.6, "duration": 2.439}, {"text": "continuer \u00e0 travailler en commission et", "start": 1130.96, "duration": 4.0}, {"text": "en mission mais les les l'examen des", "start": 1132.039, "duration": 5.041}, {"text": "textes en s\u00e9ance \u00e9videmment n'aurait pas", "start": 1134.96, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup de sens je regrette \u00e9videmment", "start": 1137.08, "duration": 3.2}, {"text": "il y a des textes qui sont qui sont", "start": 1139.0, "duration": 3.96}, {"text": "suspendus comme \u00e7a ouais notamment celui", "start": 1140.28, "duration": 4.2}, {"text": "sur la la\u00efit\u00e9 dans dans le sport on peut", "start": 1142.96, "duration": 3.88}, {"text": "en dire un mot oui puisqu'il devit \u00eatre", "start": 1144.48, "duration": 5.04}, {"text": "examin\u00e9 cette semaine hier soir ouais", "start": 1146.84, "duration": 5.24}, {"text": "soir oui voil\u00e0 hier soir c'est un texte", "start": 1149.52, "duration": 4.2}, {"text": "qui donc \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par le s\u00e9nateur", "start": 1152.08, "duration": 3.56}, {"text": "Michel Savin sp\u00e9cialiste des questions", "start": 1153.72, "duration": 4.439}, {"text": "sportives un texte court qui interisait", "start": 1155.64, "duration": 4.68}, {"text": "le le port de signe religieux dans les", "start": 1158.159, "duration": 3.561}, {"text": "comp\u00e9titions sportives organis\u00e9es par", "start": 1160.32, "duration": 4.08}, {"text": "les f\u00e9d\u00e9rations agr\u00e9 et les associations", "start": 1161.72, "duration": 5.079}, {"text": "affili\u00e9 donc c'est un texte qui n'a pas", "start": 1164.4, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 examin\u00e9 hier vous le regrettez c'est", "start": 1166.799, "duration": 3.601}, {"text": "une cons\u00e9quence directe de de cette", "start": 1168.799, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislative anticip\u00e9 oui alors", "start": 1170.4, "duration": 4.56}, {"text": "j'\u00e9t\u00e9 concern\u00e9 au premier chef parce que", "start": 1172.799, "duration": 4.12}, {"text": "j'\u00e9tais rapporteur de de cette", "start": 1174.96, "duration": 3.36}, {"text": "proposition de loi je devais venir hier", "start": 1176.919, "duration": 3.601}, {"text": "soir bon \u00e7a c'est \u00e9videmment pas le plus", "start": 1178.32, "duration": 5.16}, {"text": "important des des cons\u00e9quences mais on", "start": 1180.52, "duration": 4.639}, {"text": "voulait on avait \u00e0 c\u0153ur de de porter \u00e7a", "start": 1183.48, "duration": 3.36}, {"text": "c'est des dispositions qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 1185.159, "duration": 4.681}, {"text": "vot\u00e9es au S\u00e9nat lors du texte sur les", "start": 1186.84, "duration": 4.36}, {"text": "principes de la R\u00e9publique puis lors de", "start": 1189.84, "duration": 3.52}, {"text": "texte sur les les JO enfin sur le sport", "start": 1191.2, "duration": 4.2}, {"text": "il y a y a un an mais donc pas retenu", "start": 1193.36, "duration": 4.0}, {"text": "dans la copie finale de ces textes ouais", "start": 1195.4, "duration": 3.32}, {"text": "mais du coup l\u00e0 il fallait il fallait", "start": 1197.36, "duration": 4.6}, {"text": "revenir dessus et et on s on s'attaquait", "start": 1198.72, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e0 au servicees public puisque les les", "start": 1201.96, "duration": 6.44}, {"text": "les les f\u00e9d\u00e9rations d\u00e9l\u00e9gataire et agr\u00e9\u00e9", "start": 1205.12, "duration": 5.76}, {"text": "ont une d\u00e9l\u00e9gation de service de mission", "start": 1208.4, "duration": 4.12}, {"text": "de service public et \u00e0 ce titre on", "start": 1210.88, "duration": 3.679}, {"text": "consid\u00e8re qu'elles doivent appliquer une", "start": 1212.52, "duration": 4.2}, {"text": "neutralit\u00e9 pour tous les participants \u00e0", "start": 1214.559, "duration": 4.521}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement sportif organis\u00e9 au niveau", "start": 1216.72, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9partemental r\u00e9gional et cetera", "start": 1219.08, "duration": 4.68}, {"text": "national c'est le le principe que l'on", "start": 1220.919, "duration": 4.521}, {"text": "que l'on met en avant depuis des ann\u00e9es", "start": 1223.76, "duration": 3.6}, {"text": "c'est le m\u00eame principe pour les", "start": 1225.44, "duration": 4.119}, {"text": "accompagnants scolaires pour les sorties", "start": 1227.36, "duration": 5.0}, {"text": "extrascolaires qui de notre point de vue", "start": 1229.559, "duration": 4.401}, {"text": "participe \u00e0 une mission de service", "start": 1232.36, "duration": 3.36}, {"text": "public on a un profond d\u00e9saccord entre", "start": 1233.96, "duration": 4.079}, {"text": "la droite et la gauche voil\u00e0 un exemple", "start": 1235.72, "duration": 4.319}, {"text": "de de de choses qui ne qui ne sont pas", "start": 1238.039, "duration": 3.52}, {"text": "miss cibles on ne peut pas on ne peut", "start": 1240.039, "duration": 3.161}, {"text": "pas fusionner \u00e7a on a un vrai d\u00e9saccord", "start": 1241.559, "duration": 3.48}, {"text": "et nous nous nous portions cette ppll", "start": 1243.2, "duration": 5.599}, {"text": "avec avec force hier soir et finalement", "start": 1245.039, "duration": 5.801}, {"text": "on la verra peut-\u00eatre en en septembre", "start": 1248.799, "duration": 4.601}, {"text": "vous vous LAF la red\u00e9poserai forc\u00e9ment", "start": 1250.84, "duration": 4.04}, {"text": "et oui forc\u00e9ment je pense qu'il y aura", "start": 1253.4, "duration": 3.08}, {"text": "un nouveau cr\u00e9neau pour le pour le faire", "start": 1254.88, "duration": 3.32}, {"text": "il y a un texte qui du coup est est", "start": 1256.48, "duration": 2.92}, {"text": "caduc que c'est le texte sur la fin de", "start": 1258.2, "duration": 2.52}, {"text": "vie qui \u00e9t examin\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1259.4, "duration": 3.04}, {"text": "nationale on sait que c'est un texte qui", "start": 1260.72, "duration": 4.439}, {"text": "divisait ici au S\u00e9nat est-ce que du coup", "start": 1262.44, "duration": 4.28}, {"text": "pour vous c'est une bonne chose que que", "start": 1265.159, "duration": 3.081}, {"text": "l'examen de ce texte soit suspendu ou", "start": 1266.72, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que l\u00e0 aussi vous le regrettez", "start": 1268.24, "duration": 3.679}, {"text": "non sur le fond je peux pas vous je peux", "start": 1270.32, "duration": 3.32}, {"text": "pas dire que c'est une bonne chose je", "start": 1271.919, "duration": 3.481}, {"text": "respecte le le travail de de tous ceux", "start": 1273.64, "duration": 3.8}, {"text": "qui se sont investis depuis des", "start": 1275.4, "duration": 5.0}, {"text": "mois j'\u00e9tais rapporteur sur cette PPL", "start": 1277.44, "duration": 5.16}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 par comparaison si vous voulez", "start": 1280.4, "duration": 4.279}, {"text": "la le travail sur une un projet de loi", "start": 1282.6, "duration": 4.84}, {"text": "comme celui-l\u00e0 est est vraiment est", "start": 1284.679, "duration": 4.36}, {"text": "vraiment incroyable vraiment tr\u00e8s", "start": 1287.44, "duration": 2.8}, {"text": "important et donc pour les rapporteurs", "start": 1289.039, "duration": 2.561}, {"text": "pour tous ceux qui ont qui ont men\u00e9 les", "start": 1290.24, "duration": 3.28}, {"text": "auditions \u00e7a doit \u00eatre une vraie une", "start": 1291.6, "duration": 5.92}, {"text": "vraie d\u00e9ception c'est un des des light", "start": 1293.52, "duration": 5.519}, {"text": "motif de du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1297.52, "duration": 3.759}, {"text": "donc je pense que on y reviendra assez", "start": 1299.039, "duration": 3.921}, {"text": "rapidement \u00e0 l'automne probablement", "start": 1301.279, "duration": 3.321}, {"text": "Quentin", "start": 1302.96, "duration": 4.16}, {"text": "oui du coup c'est", "start": 1304.6, "duration": 5.079}, {"text": "effectivement le programme parlementaire", "start": 1307.12, "duration": 4.24}, {"text": "qui est qui est all\u00e9g\u00e9 les questions", "start": 1309.679, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement aussi qui sont suspendu \u00e7a", "start": 1311.36, "duration": 2.96}, {"text": "veut dire qu'il y a plus de mission de", "start": 1313.039, "duration": 3.041}, {"text": "contr\u00f4le non plus du gouvernement", "start": 1314.32, "duration": 3.4}, {"text": "pendant toute cette p\u00e9riode alors on", "start": 1316.08, "duration": 2.88}, {"text": "voit que le S\u00e9nat se garde la", "start": 1317.72, "duration": 3.439}, {"text": "possibilit\u00e9 de de reconvoquer le", "start": 1318.96, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement \u00e0 tout moment c'est c'est", "start": 1321.159, "duration": 3.321}, {"text": "aussi quelque chose que vous pourriez", "start": 1323.32, "duration": 2.92}, {"text": "faire l'installation de l'Assembl\u00e9e", "start": 1324.48, "duration": 3.96}, {"text": "nationale aura lieu officiellement le 18", "start": 1326.24, "duration": 4.919}, {"text": "juillet il n pas exclu que \u00e0 partir de", "start": 1328.44, "duration": 4.96}, {"text": "ce moment-l\u00e0 le S\u00e9nat nous nous nous", "start": 1331.159, "duration": 4.241}, {"text": "reconvoque pour un petit bout", "start": 1333.4, "duration": 3.96}, {"text": "d'installation et fixer l'ordre du jour", "start": 1335.4, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 minima fixer l'ordre du jour pour la", "start": 1337.36, "duration": 3.72}, {"text": "rentr\u00e9e parlementaire mais donc plus de", "start": 1338.919, "duration": 3.281}, {"text": "ministres en commission pour venir", "start": 1341.08, "duration": 3.199}, {"text": "expliquer la politique actuelle jusqu'au", "start": 1342.2, "duration": 3.56}, {"text": "mois de de mi- juuillet il y a plus de", "start": 1344.279, "duration": 2.88}, {"text": "raison de de convoquer les ministres", "start": 1345.76, "duration": 3.08}, {"text": "sauf audition pendant les les les les", "start": 1347.159, "duration": 3.281}, {"text": "missions les les commissions d'enqu\u00eate", "start": 1348.84, "duration": 3.12}, {"text": "jeis jeais dire aussi qu'en tant que", "start": 1350.44, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident de l'opexte vous savez qui est", "start": 1351.96, "duration": 4.719}, {"text": "un office bicam\u00e9ral donc je suis du jour", "start": 1354.0, "duration": 4.48}, {"text": "au lendemain coup\u00e9 de de la moiti\u00e9 de", "start": 1356.679, "duration": 3.961}, {"text": "mes membres si je puux dire les les 18", "start": 1358.48, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'est le parlementaire des choix", "start": 1360.64, "duration": 3.36}, {"text": "scientifiques he voil\u00e0 trava question", "start": 1362.0, "duration": 3.279}, {"text": "scientifique travaille sur les questions", "start": 1364.0, "duration": 3.559}, {"text": "scientifiques ici au Parlement 18", "start": 1365.279, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s 18 s\u00e9nateurs et l\u00e0 de fait \u00e7a", "start": 1367.559, "duration": 4.24}, {"text": "n'est plus bicam\u00e9ral puisquon a plus de", "start": 1370.52, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s un dernier mot puisque Emmanuel", "start": 1371.799, "duration": 3.161}, {"text": "Macron doit prendre la parole cet", "start": 1373.84, "duration": 3.4}, {"text": "apr\u00e8s-midi dans une conf\u00e9rence de presse", "start": 1374.96, "duration": 3.64}, {"text": "on n pas beaucoup beaucoup plus de", "start": 1377.24, "duration": 2.24}, {"text": "d\u00e9tails mais en tout cas il va", "start": 1378.6, "duration": 2.28}, {"text": "s'exprimer pour la deuxi\u00e8me fois en de", "start": 1379.48, "duration": 2.64}, {"text": "jours est-ce que pour vous c'est une", "start": 1380.88, "duration": 3.56}, {"text": "bonne chose \u00e7a commence \u00e0 faire beaucoup", "start": 1382.12, "duration": 3.919}, {"text": "c'est une s\u00e9quence qui est tr\u00e8s longue", "start": 1384.44, "duration": 3.4}, {"text": "on a entendu les les reproches", "start": 1386.039, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment il intervenait dans le cadre", "start": 1387.84, "duration": 3.719}, {"text": "du 80e anniversaire mais enfin on voit", "start": 1389.4, "duration": 3.36}, {"text": "bien qu'il y a eu plusieurs", "start": 1391.559, "duration": 4.24}, {"text": "interventions de l'ex\u00e9cutif pour sauver", "start": 1392.76, "duration": 5.2}, {"text": "le le soldat AER hein c'\u00e9tait c'\u00e9tait \u00e7a", "start": 1395.799, "duration": 4.721}, {"text": "quand m\u00eame la la fin de campagne des", "start": 1397.96, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9ennes quelle sera l'utilit\u00e9 de", "start": 1400.52, "duration": 4.519}, {"text": "cette prise de parole je je je l'ignore", "start": 1402.679, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9videmment pour annoncer la dissolution", "start": 1405.039, "duration": 3.801}, {"text": "il y avait il y avait du sens maintenant", "start": 1406.72, "duration": 3.64}, {"text": "euh enfin voil\u00e0 les dessonjet\u00e9s euh", "start": 1408.84, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on s'en tienne l\u00e0 et puis euh et puis", "start": 1410.36, "duration": 4.52}, {"text": "j'ai presque envie de vous dire pour les", "start": 1413.32, "duration": 3.239}, {"text": "candidats qui vont repr\u00e9senter son coin", "start": 1414.88, "duration": 5.24}, {"text": "quoi s'il vous pla\u00eet arr\u00eatez euh euh on", "start": 1416.559, "duration": 7.841}, {"text": "lit partout que euh euh on nffichera pas", "start": 1420.12, "duration": 5.439}, {"text": "la t\u00eate du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1424.4, "duration": 2.24}, {"text": "sur les affiches l\u00e9gislatives", "start": 1425.559, "duration": 3.401}, {"text": "probablement c'est un c'est devenu un un", "start": 1426.64, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9pulsif pour les Fran\u00e7ais donc il faut", "start": 1428.96, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il le comprennent je sais que \u00e7a do", "start": 1431.039, "duration": 3.841}, {"text": "toucher son son ego jupit\u00e9rien mais il", "start": 1432.84, "duration": 4.719}, {"text": "faut qu'il accepte que d\u00e9sormais euh \u00e7a", "start": 1434.88, "duration": 4.24}, {"text": "les les les cl\u00e9s ne sont plus entre ses", "start": 1437.559, "duration": 3.401}, {"text": "mains merci St\u00e9phane piennoir merci", "start": 1439.12, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous pendant", "start": 1440.96, "duration": 3.199}, {"text": "cette premi\u00e8re demi-heure dans 20", "start": 1442.64, "duration": 3.159}, {"text": "minutes Quentin on reviendra sur la", "start": 1444.159, "duration": 3.52}, {"text": "dissolution et sur l'analyse du scrutin", "start": 1445.799, "duration": 3.161}, {"text": "avec vous vous avez analys\u00e9 \u00e7a", "start": 1447.679, "duration": 2.921}, {"text": "territoire par territoire on fera une", "start": 1448.96, "duration": 3.24}, {"text": "cartographie du vote notamment du vote", "start": 1450.6, "duration": 3.52}, {"text": "rassemblement national tr\u00e8s large en", "start": 1452.2, "duration": 3.76}, {"text": "France on verra tout \u00e7a dans 20 minutes", "start": 1454.12, "duration": 3.4}, {"text": "on va continuer \u00e0 parler \u00e9videmment de", "start": 1455.96, "duration": 3.12}, {"text": "cette s\u00e9quence politique on accueille", "start": 1457.52, "duration": 3.399}, {"text": "Raquel garido notre invit\u00e9 qui nous", "start": 1459.08, "duration": 4.719}, {"text": "rejoint", "start": 1460.919, "duration": 2.88}]}