{"label": "education", "transcript": [{"text": "nos calendriers sont rythm\u00e9s par des", "start": 0.32, "duration": 4.62}, {"text": "comm\u00e9morations pas un jour sans une", "start": 2.36, "duration": 4.68}, {"text": "journ\u00e9e mondiale il existe par exemple", "start": 4.94, "duration": 3.84}, {"text": "la Journ\u00e9e internationale de la", "start": 7.04, "duration": 3.72}, {"text": "marionnette de la douane des for\u00eats ou", "start": 8.78, "duration": 4.68}, {"text": "contre le cancer chaque journ\u00e9e est", "start": 10.76, "duration": 4.499}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e \u00e0 un th\u00e8me tr\u00e8s pr\u00e9cis et", "start": 13.46, "duration": 2.819}, {"text": "toujours diff\u00e9rent d'un jour \u00e0 l'autre", "start": 15.259, "duration": 4.501}, {"text": "mais parfois il y a collision la journ\u00e9e", "start": 16.279, "duration": 5.521}, {"text": "nationale de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re par", "start": 19.76, "duration": 4.38}, {"text": "exemple c'est le 13 octobre comme la", "start": 21.8, "duration": 4.5}, {"text": "Journ\u00e9e mondiale de l'oeuf \u00e7a n'a", "start": 24.14, "duration": 5.04}, {"text": "pourtant rien \u00e0 voir et pour cause le", "start": 26.3, "duration": 6.119}, {"text": "calendrier annuel est plein au total on", "start": 29.18, "duration": 5.16}, {"text": "en compte aujourd'hui presque 500 en", "start": 32.419, "duration": 3.601}, {"text": "France et dans le monde certaines", "start": 34.34, "duration": 3.36}, {"text": "tourn\u00e9es sont f\u00eat\u00e9es uniquement dans", "start": 36.02, "duration": 3.6}, {"text": "votre pays mais d'autres sont reconnus", "start": 37.7, "duration": 4.44}, {"text": "au niveau europ\u00e9en d'autres encore sont", "start": 39.62, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9s par l'ONU la premi\u00e8re journ\u00e9e", "start": 42.14, "duration": 3.78}, {"text": "mondiale officielle c'\u00e9tait le 10", "start": 44.12, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9cembre 1950 pour la journ\u00e9e", "start": 45.92, "duration": 4.619}, {"text": "internationale des droits de l'homme le", "start": 48.32, "duration": 3.899}, {"text": "mieux a choisi cette dette pour f\u00eater la", "start": 50.539, "duration": 3.241}, {"text": "D\u00e9claration universelle des droits de", "start": 52.219, "duration": 3.421}, {"text": "l'homme sign\u00e9 deux ans plus t\u00f4t c'est", "start": 53.78, "duration": 3.72}, {"text": "donc une sorte d'anniversaire pour que", "start": 55.64, "duration": 3.84}, {"text": "les pays n'oublient pas leur promesse de", "start": 57.5, "duration": 2.83}, {"text": "paix", "start": 59.48, "duration": 3.3}, {"text": "[Musique]", "start": 60.33, "duration": 2.45}]}