{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "en visite au Ker comme si de rien", "start": 0.44, "duration": 4.839}, {"text": "n'\u00e9tait le soudanais Omar elb\u00e9chir", "start": 2.48, "duration": 5.12}, {"text": "devient en 2009 le premier chef d'\u00c9tat", "start": 5.279, "duration": 5.761}, {"text": "en exercice a d\u00e9fi\u00e9 ouvertement la CPI", "start": 7.6, "duration": 4.88}, {"text": "sous le coup d'un mandat d'arr\u00eat pour", "start": 11.04, "duration": 2.759}, {"text": "crime de guerre et crime contre", "start": 12.48, "duration": 3.319}, {"text": "l'humanit\u00e9 au darrefour le pr\u00e9sident", "start": 13.799, "duration": 3.881}, {"text": "soudanais tient t\u00eate \u00e0 la juridiction", "start": 15.799, "duration": 4.041}, {"text": "internationale en se rendant chez son", "start": 17.68, "duration": 4.839}, {"text": "voisin \u00e9gyptien un pays signataire du", "start": 19.84, "duration": 4.759}, {"text": "trait\u00e9 de Rome est donc tenue de", "start": 22.519, "duration": 4.441}, {"text": "l'arr\u00eater une arrestation qui ne viendra", "start": 24.599, "duration": 4.801}, {"text": "pas mettant en lumi\u00e8re la fragilit\u00e9 du", "start": 26.96, "duration": 5.24}, {"text": "syst\u00e8me judiciaire international d\u00e9chu", "start": 29.4, "duration": 5.08}, {"text": "par une r\u00e9volte populaire en 2019 le", "start": 32.2, "duration": 5.0}, {"text": "sort d'Omar elb\u00e9chir reste en suspens la", "start": 34.48, "duration": 4.72}, {"text": "justice souanaise n'a depuis toujours", "start": 37.2, "duration": 5.4}, {"text": "pas livr\u00e9 l'ex pr\u00e9sident \u00e0 la CPI il y a", "start": 39.2, "duration": 5.24}, {"text": "eu des mandats d'arr\u00eat qui ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0", "start": 42.6, "duration": 4.4}, {"text": "cette fin par les juges de la", "start": 44.44, "duration": 5.32}, {"text": "CPS et nous essayons de faire avancer", "start": 47.0, "duration": 5.28}, {"text": "cela pour obtenir une", "start": 49.76, "duration": 4.959}, {"text": "coop\u00e9ration plus r\u00e9cemment c'est le cas", "start": 52.28, "duration": 4.4}, {"text": "de Vladimir Poutine qui aura marqu\u00e9 les", "start": 54.719, "duration": 4.281}, {"text": "esprits poursuivi pour crime de guerre", "start": 56.68, "duration": 4.8}, {"text": "en Ukraine depuis depuis mars 2023 c'est", "start": 59.0, "duration": 4.239}, {"text": "en grande pompe qu'il se fait accueillir", "start": 61.48, "duration": 3.84}, {"text": "6 mois plus tard par la Mongolie", "start": 63.239, "duration": 4.24}, {"text": "pourtant elle aussi un pays membre de la", "start": 65.32, "duration": 3.36}, {"text": "Cour P\u00e9nale", "start": 67.479, "duration": 3.32}, {"text": "international toujours sous influence de", "start": 68.68, "duration": 4.24}, {"text": "son grand voisin russe l'exr\u00e9publique", "start": 70.799, "duration": 3.841}, {"text": "sovi\u00e9tique n'osera pas mettre \u00e0", "start": 72.92, "duration": 3.4}, {"text": "ex\u00e9cution le mandat d'arr\u00eat visant", "start": 74.64, "duration": 4.479}, {"text": "Vladimir Poutine le chef du kremelin a", "start": 76.32, "duration": 4.839}, {"text": "depuis renonc\u00e9 \u00e0 plusieurs d\u00e9placements", "start": 79.119, "duration": 3.721}, {"text": "dont le sommet des bricks en Afrique du", "start": 81.159, "duration": 4.081}, {"text": "Sud et le sommet du G20 au Br\u00e9sil", "start": 82.84, "duration": 4.639}, {"text": "rappelant \u00e0 chaque occasion son rejet de", "start": 85.24, "duration": 3.08}, {"text": "la", "start": 87.479, "duration": 3.6}, {"text": "CPI la Cour p\u00e9nale international n'a pas", "start": 88.32, "duration": 5.28}, {"text": "de l\u00e9gitimit\u00e9 universelle c'est l'une", "start": 91.079, "duration": 4.32}, {"text": "des organisations internationales dont", "start": 93.6, "duration": 3.879}, {"text": "la Russie ne reconna\u00eet pas la comp\u00e9tence", "start": 95.399, "duration": 4.441}, {"text": "comme de nombreux autres pays du monde", "start": 97.479, "duration": 4.64}, {"text": "poursuivi depuis jeudi par la CPI pour", "start": 99.84, "duration": 3.72}, {"text": "crime de guerre et crime contre", "start": 102.119, "duration": 3.801}, {"text": "l'humanit\u00e9 le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 103.56, "duration": 5.0}, {"text": "Benyamin netanahou pourrait lui aussi", "start": 105.92, "duration": 4.64}, {"text": "continuer d'exercer sa fonction tout en", "start": 108.56, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9chappant \u00e0 la justice internationale", "start": 110.56, "duration": 4.559}, {"text": "son alli\u00e9 am\u00e9ricain n'a pas ratifi\u00e9 le", "start": 112.88, "duration": 4.279}, {"text": "trait\u00e9 de Rome et pourra continuer de", "start": 115.119, "duration": 4.36}, {"text": "l'accueillir sur son sol le Premier", "start": 117.159, "duration": 4.161}, {"text": "ministre isra\u00e9lien sait aussi qu'il", "start": 119.479, "duration": 3.64}, {"text": "pourra continuer \u00e0 visiter le si\u00e8ge de", "start": 121.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'ONU si la raison de la visite est", "start": 123.119, "duration": 4.04}, {"text": "jug\u00e9e essentielle \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 125.32, "duration": 4.839}, {"text": "internationale", "start": 127.159, "duration": 3.0}]}