{"label": "politique", "transcript": [{"text": " \"Uncatchable\", \n Alexandr Zhelanov ", "start": 0.0, "duration": 2.8}, {"text": " ... ", "start": 2.96, "duration": 23.24}, {"text": " -Abdourahman Waberi, \n pourquoi Djibouti ", "start": 26.36, "duration": 3.56}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 la derni\u00e8re ", "start": 30.08, "duration": 2.36}, {"text": " colonie fran\u00e7aise en Afrique \n \u00e0 obtenir et \u00e0 gagner ", "start": 32.6, "duration": 2.8}, {"text": " son ind\u00e9pendance ? ", "start": 35.56, "duration": 1.76}, {"text": " C'\u00e9tait en 1977, au terme \n d'un r\u00e9f\u00e9rendum, d'ailleurs. ", "start": 37.48, "duration": 3.84}, {"text": " -Il y a la version, \n on va dire optimiste. ", "start": 43.96, "duration": 2.48}, {"text": " On va dire que les Djiboutiens, \n - qui s'appelaient \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 46.6, "duration": 3.76}, {"text": " m\u00eame pas Djiboutiens \n puisqu'on s'appelait ", "start": 50.52, "duration": 2.36}, {"text": " le Territoire fran\u00e7ais \n des Afars et des Issas - ", "start": 53.04, "duration": 2.44}, {"text": " voulaient continuer ", "start": 55.64, "duration": 1.16}, {"text": " l'aventure au moins \n pendant 17 ans avec la France. ", "start": 56.96, "duration": 3.48}, {"text": " Ca, c'est le sc\u00e9nario optimiste. ", "start": 60.6, "duration": 1.84}, {"text": " Le sc\u00e9nario pessimiste, \n je dirais qu'apr\u00e8s ", "start": 62.6, "duration": 2.64}, {"text": " l'affaire comorienne, par exemple... \n\n -Les ann\u00e9es 75, ", "start": 65.4, "duration": 4.24}, {"text": " 74-75.\n\n -Deux ans avant. ", "start": 69.8, "duration": 2.6}, {"text": " Les autorit\u00e9s coloniales de l'\u00e9poque \n se sont arrang\u00e9es pour... ", "start": 73.92, "duration": 4.6}, {"text": " ne pas vraiment publier \n les vrais chiffres. ", "start": 78.68, "duration": 2.76}, {"text": " Donc on aurait un peu trich\u00e9. \n Si on regarde le d\u00e9compte ", "start": 81.6, "duration": 2.92}, {"text": " des votes, on voit que les votes \n dans la brousse, comme on dit, ", "start": 84.68, "duration": 3.4}, {"text": " sont bizarrement trop pro... ", "start": 88.24, "duration": 3.68}, {"text": " on va dire Territoire fran\u00e7ais, \n alors qu'en ville, ", "start": 92.08, "duration": 2.96}, {"text": " il y a plus d'ind\u00e9pendantistes. \n\n -Les citadins", "start": 95.2, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e9taient plus pour l'ind\u00e9pendance ?\n\n -Donc on peut imaginer l'influence ", "start": 98.0, "duration": 4.0}, {"text": " du gouverneur de l'\u00e9poque. ", "start": 102.16, "duration": 1.72}, {"text": " En tout \u00e9tat de cause, \n Djibouti est rest\u00e9e 17 ans ", "start": 104.04, "duration": 3.2}, {"text": " dans la colonisation, ", "start": 107.4, "duration": 1.88}, {"text": " et est simplement devenue \n ind\u00e9pendante en 77, ", "start": 109.44, "duration": 3.56}, {"text": " alors qu'il y avait \n un courant ind\u00e9pendantiste. ", "start": 113.16, "duration": 2.96}, {"text": " -17 ans, mais Djibouti \n \u00e9tait fran\u00e7aise ", "start": 116.28, "duration": 2.68}, {"text": " depuis pas mal de temps... \n\n -1860... ", "start": 119.12, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui, au 19e si\u00e8cle. ", "start": 121.76, "duration": 1.52}, {"text": " Mais il y a eu deux tentatives \n de r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 123.44, "duration": 2.44}, {"text": " deux r\u00e9f\u00e9rendums, d'ailleurs, \n o\u00f9 les Djiboutiens ont dit non, ", "start": 126.04, "duration": 3.44}, {"text": " en 1958 et en 1967. \n\n -Oui. ", "start": 129.64, "duration": 3.32}, {"text": " -C'\u00e9tait la C\u00f4te des Somalis, \n qui est devenue ", "start": 133.12, "duration": 2.52}, {"text": " le Territoire des Afars \n et des Issas. ", "start": 135.8, "duration": 2.04}, {"text": " -Territoire fran\u00e7ais. \n Je suis n\u00e9 fran\u00e7ais. ", "start": 138.0, "duration": 2.76}, {"text": " -A l'\u00e9poque, il y avait \n 200 000 habitants. ", "start": 140.92, "duration": 2.84}, {"text": " Aujourd'hui, il y en a un million, \n \u00e0 peu pr\u00e8s. ", "start": 143.92, "duration": 2.44}, {"text": " C'est un territoire \u00e9tonnant, ", "start": 146.52, "duration": 1.64}, {"text": " parce que c'est dans la corne \n de l'Afrique, qui est particulier ", "start": 148.32, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 plus d'un titre. ", "start": 152.08, "duration": 1.64}, {"text": " Le premier, c'est que c'est \n un tout petit Etat charni\u00e8re, ", "start": 153.88, "duration": 5.0}, {"text": " entre les mondes arabe et africain. \n\n -Tout \u00e0 fait. ", "start": 159.04, "duration": 2.72}, {"text": " C'est m\u00eame une cit\u00e9-Etat, \n quasiment. ", "start": 161.92, "duration": 2.12}, {"text": " C'est vrai qu'il y a quatre... ", "start": 164.2, "duration": 2.2}, {"text": " On appelait \u00e7a des cercles, \n maintenant, des r\u00e9gions. ", "start": 166.56, "duration": 3.92}, {"text": " Il y a quatre r\u00e9gions, \n quatre grandes villes, ", "start": 170.64, "duration": 2.44}, {"text": " mais c'est quasiment \n une cit\u00e9-Etat. ", "start": 173.24, "duration": 2.52}, {"text": " -Qui s'appelle Djibouti. \n\n -R\u00e9publique de Djibouti. ", "start": 175.92, "duration": 2.76}, {"text": " -Vous vous sentez ", "start": 178.84, "duration": 1.0}, {"text": " plus proche de la culture \n arabe ou africaine ? ", "start": 180.0, "duration": 2.52}, {"text": " -Alors Djibouti, ", "start": 182.68, "duration": 1.04}, {"text": " la population, \n on va dire qu'il y a quatre groupes, ", "start": 183.88, "duration": 2.8}, {"text": " puisqu'il y a quatre langues \n nationales. ", "start": 186.84, "duration": 2.32}, {"text": " Le fran\u00e7ais est une langue \n nationale, \u00e0 Djibouti. ", "start": 189.32, "duration": 3.48}, {"text": " Il y a l'arabe aussi \n qui est une langue nationale, ", "start": 192.96, "duration": 2.64}, {"text": " parce que depuis le 19e si\u00e8cle \n habite une communaut\u00e9 ", "start": 195.76, "duration": 2.92}, {"text": " d'origine y\u00e9m\u00e9nite, \n qui est djiboutienne aujourd'hui. ", "start": 198.84, "duration": 3.2}, {"text": " Le Y\u00e9men est juste en face : \n 14 miles marins. ", "start": 202.2, "duration": 4.56}, {"text": " Et d'autre part, la population \n locale africaine ", "start": 206.92, "duration": 3.96}, {"text": " est elle-m\u00eame en deux groupes : \n groupe Somalis, \u00e0 peu pr\u00e8s 60 %, ", "start": 211.04, "duration": 3.6}, {"text": " - les chiffres sont compliqu\u00e9s - \n et le groupe Afars, ", "start": 214.8, "duration": 4.52}, {"text": " qui est quasiment tr\u00e8s proche \n du groupe Somalis, ", "start": 219.48, "duration": 3.6}, {"text": " sauf qu'on partage pas \n la m\u00eame langue. ", "start": 223.24, "duration": 2.12}, {"text": " On partage un certain nombre \n de traits, comme le nomadisme, ", "start": 225.52, "duration": 3.92}, {"text": " l'islam, l'habitat d\u00e9sertique, \n etc., ", "start": 229.6, "duration": 4.36}, {"text": " mais c'est quand m\u00eame \n deux groupes diff\u00e9rents ", "start": 234.12, "duration": 2.48}, {"text": " puisqu'ils partagent plus \n la m\u00eame langue. ", "start": 236.76, "duration": 2.4}, {"text": " -Vous \u00eates \u00e0 un point ", "start": 239.32, "duration": 1.52}, {"text": " tout \u00e0 fait strat\u00e9gique, \n et c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas ", "start": 241.0, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 votre ind\u00e9pendance \n quand la France ", "start": 243.68, "duration": 2.08}, {"text": " avait une base militaire, \n la plus grande fran\u00e7aise en Afrique, ", "start": 245.92, "duration": 3.52}, {"text": " mais \u00e0 cette base militaire \n sont venues s'ajouter ", "start": 249.6, "duration": 2.72}, {"text": " d'autres bases militaires, \n ce qui fait qu'aujourd'hui, ", "start": 252.48, "duration": 3.2}, {"text": " il y a une base \n militaire am\u00e9ricaine, ", "start": 255.84, "duration": 2.32}, {"text": " une base militaire japonaise, \n une base militaire chinoise, ", "start": 258.32, "duration": 3.4}, {"text": " une base militaire allemande... \n Tout est grignot\u00e9 ", "start": 261.88, "duration": 3.44}, {"text": " par les bases militaires, \n c'est incroyable. ", "start": 265.48, "duration": 2.52}, {"text": " C'est exceptionnel. \n\n -Oui, c'est un cas unique. ", "start": 268.16, "duration": 3.72}, {"text": " Quelqu'un avait \u00e9crit : \n \"la diplomatie des petites nations\". ", "start": 272.04, "duration": 3.72}, {"text": " Donc en fait, Djibouti, \n je le d\u00e9plore, s'est sp\u00e9cialis\u00e9e... ", "start": 275.92, "duration": 4.12}, {"text": " Il y a des monocultures, \n dans certains pays. ", "start": 280.2, "duration": 2.36}, {"text": " Par exemple, C\u00f4te d'Ivoire \n devrait \u00eatre une monoculture ", "start": 282.72, "duration": 3.08}, {"text": " de cacao, etc., \n et donc par-devers nous, ", "start": 285.96, "duration": 3.56}, {"text": " on va dire, Djibouti est devenue \n une monoculture de bases militaires. ", "start": 289.68, "duration": 3.84}, {"text": " Donc la base fran\u00e7aise, \n qui est l\u00e0 depuis le 19e si\u00e8cle, ", "start": 293.68, "duration": 2.92}, {"text": " l'Etat de Djibouti actuel \n a aussi profit\u00e9 ", "start": 296.76, "duration": 2.32}, {"text": " de certaines crises, comme la guerre \n contre l'axe du mal, dirait Bush, ", "start": 299.24, "duration": 5.0}, {"text": " et \u00e0 l'\u00e9poque, \n m\u00eame la France commen\u00e7ait ", "start": 304.4, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 dire : \"On baisse la base \n militaire et on se retire.\" ", "start": 307.0, "duration": 3.88}, {"text": " Donc la guerre du Golfe \n a d\u00e9j\u00e0 remis le m\u00e9tier sur le fil, ", "start": 311.04, "duration": 4.4}, {"text": " si j'ose dire, donc la base \n militaire am\u00e9ricaine ", "start": 315.6, "duration": 2.64}, {"text": " est devenue tr\u00e8s importante. ", "start": 318.4, "duration": 1.64}, {"text": " Maintenant, on a, \n comme on l'appelle, ", "start": 320.2, "duration": 3.04}, {"text": " la route de la soie... \n\n -La base chinoise.", "start": 323.4, "duration": 2.16}, {"text": " -Voil\u00e0, la Chine qui exprime \n une volont\u00e9 h\u00e9g\u00e9monique mondiale, ", "start": 325.72, "duration": 3.4}, {"text": " donc la Chine a aussi mis le paquet, \n a fait une grosse base. ", "start": 329.28, "duration": 3.04}, {"text": " Donc on a au moins trois grandes \n bases \u00e0 Djibouti : ", "start": 332.48, "duration": 2.6}, {"text": " la fran\u00e7aise historique, \n l'am\u00e9ricaine, la chinoise. ", "start": 335.24, "duration": 3.04}, {"text": " Sur ce viennent s'ajouter, \n pour des histoires de piraterie, ", "start": 338.44, "duration": 3.4}, {"text": " dirait-on, ", "start": 342.0, "duration": 1.28}, {"text": " une base italienne \n et japonaise. ", "start": 343.44, "duration": 1.84}, {"text": " Les pays du Golfe \u00e9tant pas loin, \n tout le monde ", "start": 345.44, "duration": 2.4}, {"text": " veut avoir son morceau. \n\n -Dans ces conditions, ", "start": 348.0, "duration": 2.52}, {"text": " est-ce que Djibouti \n peut vraiment pr\u00e9tendre ", "start": 350.68, "duration": 2.52}, {"text": " \u00eatre ind\u00e9pendante ? \n\n -C'est une question ", "start": 353.36, "duration": 2.16}, {"text": " qui est tr\u00e8s difficile \n \u00e0 r\u00e9pondre. ", "start": 355.68, "duration": 2.96}, {"text": " Les autorit\u00e9s sont tr\u00e8s d\u00e9pendantes \n de la manne financi\u00e8re ", "start": 358.8, "duration": 3.4}, {"text": " qui vient des bases, \n \u00e7a, c'est s\u00fbr. ", "start": 362.36, "duration": 1.92}, {"text": " Le Djiboutien que j'\u00e9tais, \n n'\u00e9 pendant la colonie fran\u00e7aise, ", "start": 364.44, "duration": 3.8}, {"text": " connaissait cette culture... \n\n -Dans les ann\u00e9es 60. ", "start": 368.4, "duration": 2.72}, {"text": " -Les ann\u00e9es 70. ", "start": 371.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis n\u00e9 dans les ann\u00e9es 60, \n mais adolescent dans les ann\u00e9es 70. ", "start": 372.44, "duration": 3.6}, {"text": " Nous avions cette culture \n de voir des militaires, ", "start": 376.2, "duration": 2.8}, {"text": " des jeunes appel\u00e9s du contingent, \n avec lesquels on fraternisait. ", "start": 379.16, "duration": 4.32}, {"text": " On avait des diff\u00e9rences, mais... ", "start": 383.64, "duration": 1.92}, {"text": " Donc aujourd'hui, \n les Djiboutiens, les enfants, ", "start": 385.72, "duration": 2.8}, {"text": " - je vis pas l\u00e0-bas, \n mais ce qui serait mes enfants, - ", "start": 388.68, "duration": 3.2}, {"text": " ne connaissent pas \n les militaires am\u00e9ricains. ", "start": 392.04, "duration": 2.64}, {"text": " Les GI enferm\u00e9s chez eux, \n comme les Chinois, ", "start": 394.84, "duration": 2.44}, {"text": " et ils ne viennent plus. ", "start": 397.44, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a des histoires de s\u00e9curit\u00e9, \n mais il n'y a plus la culture ", "start": 398.92, "duration": 3.36}, {"text": " que je connaissais du m\u00e9lange, \n de cette base militaire fran\u00e7aise ", "start": 402.44, "duration": 5.0}, {"text": " qui faisait partie du d\u00e9cor. ", "start": 407.6, "duration": 2.0}, {"text": " Ce n'est plus le cas aujourd'hui. \n\n -Alors autre particularit\u00e9, ", "start": 409.76, "duration": 3.84}, {"text": " mais pas tant que \u00e7a si on compare \n avec d'autres pays africains, ", "start": 413.76, "duration": 3.84}, {"text": " c'est que depuis 1977, \n vous n'avez connu ", "start": 417.76, "duration": 3.6}, {"text": " que deux pr\u00e9sidents...\n\n -Ah oui mais \u00e7a... ", "start": 421.52, "duration": 2.32}, {"text": " -...le pr\u00e9sident Aptidon \n et le pr\u00e9sident Guelleh, ", "start": 424.0, "duration": 3.76}, {"text": " aujourd'hui, qui n'est autre ", "start": 427.92, "duration": 2.0}, {"text": " que le neveu du pr\u00e9c\u00e9dent. \n\n -Absolument. ", "start": 430.08, "duration": 2.24}, {"text": " -Donc c'est une histoire clanique, \n familiale, Djibouti. ", "start": 432.48, "duration": 3.24}, {"text": " -Bah je vous apprends rien. \n\n -Tout le monde le sait pas. ", "start": 435.88, "duration": 4.08}, {"text": " -Non, tout le monde ne sait pas. ", "start": 440.12, "duration": 2.12}, {"text": " -Ca, c'est le pr\u00e9sident Guelleh. ", "start": 442.4, "duration": 2.28}, {"text": " -Isma\u00efl Omar Guelleh, \n qui est pr\u00e9sident depuis... ", "start": 444.84, "duration": 2.84}, {"text": " Il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 directeur \n de cabinet de son oncle, ", "start": 447.84, "duration": 2.64}, {"text": " donc qui est aux affaires \n depuis 96, \u00e7a fait un moment. ", "start": 450.64, "duration": 3.6}, {"text": " Et d'ailleurs, la question \n de la suite se pose, ", "start": 454.4, "duration": 4.2}, {"text": " comme beaucoup de cas, \n et nous n'avons bien s\u00fbr ", "start": 458.76, "duration": 3.04}, {"text": " pas connu d'\u00e9lections libres, \n et nous n'avons pas connu encore ", "start": 461.96, "duration": 3.92}, {"text": " de transition en douce. ", "start": 466.04, "duration": 1.64}, {"text": " La question de la transition \n se pose dans beaucoup de pays, ", "start": 467.84, "duration": 3.24}, {"text": " en Afrique, et comment \n concilier la d\u00e9mocratie, ", "start": 471.24, "duration": 2.72}, {"text": " les attentes du peuple \n et la stabilit\u00e9 du gouvernement, ", "start": 474.12, "duration": 2.96}, {"text": " de l'Etat lui-m\u00eame, \n de l-Etat-Nation. ", "start": 477.24, "duration": 2.08}, {"text": " Ce sont des choses sur lesquelles ", "start": 479.48, "duration": 1.76}, {"text": " nous sommes pas encore au point, ", "start": 481.4, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 Djibouti et dans d'autres \n pays africains. ", "start": 483.28, "duration": 2.36}, {"text": " -Aujourd'hui, nous sommes \n dans une situation compliqu\u00e9e ", "start": 485.8, "duration": 3.24}, {"text": " sur le plan mondial, \n avec une guerre au coeur, ", "start": 489.2, "duration": 4.04}, {"text": " enfin en Europe de l'Est, ", "start": 493.4, "duration": 2.48}, {"text": " avec l'invasion \n de la Russie en Ukraine, ", "start": 496.04, "duration": 3.32}, {"text": " et il y a une opposition \n qui se manifeste de plus en plus ", "start": 499.52, "duration": 4.44}, {"text": " entre l'Occident \n et ce qu'on appelle, ", "start": 504.12, "duration": 4.24}, {"text": " selon une formule nouvelle, \n le sud global, ", "start": 508.52, "duration": 4.4}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les pays qui refusent \n la domination occidentale, ", "start": 513.08, "duration": 3.56}, {"text": " et on a l'impression \n que l'Afrique est un peu ", "start": 516.8, "duration": 2.76}, {"text": " l'otage de cette rivalit\u00e9 \n entre le sud global, ", "start": 519.72, "duration": 3.76}, {"text": " men\u00e9 par la Chine, par la Russie \n d'ailleurs aussi, ", "start": 523.64, "duration": 3.12}, {"text": " et l'Occident, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 526.92, "duration": 1.72}, {"text": " les Etats-Unis et l'Europe. \n Est-ce que vous le regrettez, \u00e7a ? ", "start": 528.8, "duration": 3.44}, {"text": " -Je sais qu'il y a... ", "start": 532.4, "duration": 1.72}, {"text": " D'un point de vue intellectuel, \n je suis contre les oppositions. ", "start": 534.28, "duration": 3.6}, {"text": " Je suis plut\u00f4t quelqu'un du lien... \n\n -Du passage ?", "start": 538.04, "duration": 2.84}, {"text": " -Du passage ", "start": 541.04, "duration": 1.12}, {"text": " et de la relation, \n comme dirait Edouard Glissant, ", "start": 542.32, "duration": 2.8}, {"text": " de la cr\u00e9olisation, \n mais je reconnais ", "start": 545.28, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il y a \u00e9videmment des oppositions \n binaires parfois tr\u00e8s fortes. ", "start": 547.64, "duration": 4.28}, {"text": " Donc ce qu'on appelle aujourd'hui \n le Sud global ", "start": 552.08, "duration": 3.84}, {"text": " contre une esp\u00e8ce \n d'Occident fantasm\u00e9, aussi, ", "start": 556.08, "duration": 3.04}, {"text": " qui est unifi\u00e9 \u00e0 dessein, \n n'est pas tout \u00e0 fait nouveau. ", "start": 559.28, "duration": 3.12}, {"text": " A la conf\u00e9rence de Bandung, \n il y avait la tricontinentale. ", "start": 562.56, "duration": 3.2}, {"text": " -C'est une conf\u00e9rence \n en Indon\u00e9sie ", "start": 565.92, "duration": 2.24}, {"text": " en 1954. \n\n -Oui. ", "start": 568.32, "duration": 1.92}, {"text": " Il y avait d\u00e9j\u00e0... \n\n -Et qui r\u00e9unit les non-align\u00e9s ", "start": 570.4, "duration": 3.28}, {"text": " sous la tutelle de Nehru \n et de quelques autres. ", "start": 573.84, "duration": 3.12}, {"text": " -En tout cas, d\u00e9j\u00e0, \n on les pr\u00e9sentait ", "start": 577.12, "duration": 2.04}, {"text": " comme une suite qui serait \n ni align\u00e9e \u00e0 Moscou ni \u00e0 Washington ", "start": 579.32, "duration": 4.0}, {"text": " et qui aurait sa voie, \n donc \u00e7a existait. ", "start": 583.48, "duration": 2.08}, {"text": " Aujourd'hui, avec Wagner, \n on voit aussi ", "start": 585.72, "duration": 2.16}, {"text": " que la Russie essaie de prendre... \n\n -Pied en Afrique ? ", "start": 588.04, "duration": 3.4}, {"text": " -En R\u00e9publique centrafricaine, \n au Mail, etc. ", "start": 591.6, "duration": 3.36}, {"text": " Donc \u00e7a fait partie \n de la g\u00e9opolitique, ", "start": 595.12, "duration": 2.88}, {"text": " les blocs ne sont jamais mouvants. ", "start": 598.16, "duration": 2.84}, {"text": " Ce que je retiens, c'est pas tant \n l'opposition de cette mani\u00e8re, ", "start": 601.16, "duration": 3.84}, {"text": " mais plut\u00f4t aussi \n qu'il y ait une voix... ", "start": 605.16, "duration": 2.24}, {"text": " J'entendais les pr\u00e9sident kenyan, \n Ruto, qui parlait d'une... ", "start": 607.56, "duration": 4.4}, {"text": " Il appelle \u00e7a une dollarisation : ", "start": 612.12, "duration": 2.68}, {"text": " pourquoi on utiliserait, \n entre Djibouti ", "start": 614.96, "duration": 2.2}, {"text": " et Nairobi, qui est juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9... \n\n -Le dollar ? ", "start": 617.32, "duration": 2.6}, {"text": " -Oui. \n On pourrait, ", "start": 620.08, "duration": 1.76}, {"text": " pour certains \u00e9changes, puisqu'on a \n des structures r\u00e9gionales... ", "start": 622.0, "duration": 3.8}, {"text": " C'est ce d\u00e9bat-l\u00e0. ", "start": 625.96, "duration": 1.04}, {"text": " Que les Etats africains cherchent \n une forme de sortie d'autonomie ", "start": 627.16, "duration": 4.48}, {"text": " me para\u00eet \u00eatre \n une id\u00e9e int\u00e9ressante, ", "start": 631.8, "duration": 2.2}, {"text": " sans qu'ils retombent toujours \n sur la domination d'un autre. ", "start": 634.16, "duration": 3.8}, {"text": " C'est pas la Chine qui m'int\u00e9resse, ", "start": 638.12, "duration": 1.92}, {"text": " pas une Afrique au service \n de la Chine ou de la Russie, ", "start": 640.2, "duration": 3.64}, {"text": " mais une Afrique qui s'inventerait \n \u00e0 la fois \u00e0 la base... ", "start": 644.0, "duration": 3.12}, {"text": " -Qui gagnerait son ind\u00e9pendance ? \n\n -...par des processus r\u00e9gionaux. ", "start": 647.28, "duration": 3.84}, {"text": " -Vous avez \u00e9crit un livre \n qui a un tr\u00e8s beau titre : ", "start": 651.28, "duration": 2.88}, {"text": " \"Rift, routes, rails\". ", "start": 654.32, "duration": 2.56}, {"text": " Une des th\u00e8ses centrales \n que vous d\u00e9fendez, ", "start": 657.04, "duration": 2.44}, {"text": " c'est que l'Afrique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9poss\u00e9d\u00e9e \n d'elle-m\u00eame, non ? ", "start": 659.64, "duration": 4.04}, {"text": " -On parle de plusieurs choses. ", "start": 663.84, "duration": 1.72}, {"text": " Mais disons que le discours \n qu'on a sur l'Afrique ", "start": 665.72, "duration": 2.72}, {"text": " n'est pas un discours africain, \n d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 668.6, "duration": 3.2}, {"text": " pour des raisons historiques. ", "start": 671.96, "duration": 1.72}, {"text": " Une grande partie \n de tous les discours d'unification ", "start": 673.84, "duration": 3.88}, {"text": " vient des Cara\u00efbes. \n C'est eux qui... ", "start": 677.88, "duration": 2.76}, {"text": " Pour prendre la culture populaire, \n le reggae... ", "start": 680.8, "duration": 2.6}, {"text": " -La Jama\u00efque.\n\n -Voil\u00e0. ", "start": 683.56, "duration": 1.24}, {"text": " -Le reggae a imagin\u00e9, \n avec \u00e0 sa t\u00eate ", "start": 684.96, "duration": 2.8}, {"text": " Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque... \n\n -En Ethiopie. ", "start": 687.92, "duration": 2.68}, {"text": " -...cette id\u00e9e d'une Afrique ", "start": 690.76, "duration": 1.6}, {"text": " r\u00e9unie, unifi\u00e9e. ", "start": 692.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un discours que ce qu'on \n appelait les \u00e9glises \u00e9thiopiennes ", "start": 693.68, "duration": 4.28}, {"text": " et cara\u00efb\u00e9ennes ont port\u00e9. ", "start": 698.12, "duration": 1.84}, {"text": " C'est le nouveau monde qui avait \n besoin d'une Afrique unie. ", "start": 700.12, "duration": 3.32}, {"text": " Ce sont des discours sur l'Afrique \n qui n'ont pas forc\u00e9ment ", "start": 703.6, "duration": 3.24}, {"text": " d'essences africaines. \n De m\u00eame, le discours... ", "start": 707.0, "duration": 2.72}, {"text": " A Djibouti, je travaillais \n sur la biblioth\u00e8que coloniale. ", "start": 709.88, "duration": 3.32}, {"text": " Quand j'ai voulu parler de Djibouti, \n le seul lieu o\u00f9 je trouvais ", "start": 713.36, "duration": 3.52}, {"text": " le nom de Djibouti, \n c'est chez Monfreid, ", "start": 717.04, "duration": 2.64}, {"text": " chez Kessel... \n\n -Des \u00e9crivains fran\u00e7ais. ", "start": 719.84, "duration": 2.32}, {"text": " -C'est ce qu'on appelle ", "start": 722.32, "duration": 1.44}, {"text": " la litt\u00e9rature coloniale. ", "start": 723.92, "duration": 1.52}, {"text": " C'est l\u00e0 que Monfreid \n a \u00e9crit sur Djibouti ", "start": 725.6, "duration": 2.32}, {"text": " avant que j'arrive \n \u00e0 \u00e9crire sur Djibouti. ", "start": 728.08, "duration": 2.32}, {"text": " L\u00e0, je trouve Djibouti ", "start": 730.56, "duration": 2.6}, {"text": " dans la biblioth\u00e8que qui serait \n la moins, n'est-ce pas, ", "start": 733.32, "duration": 4.24}, {"text": " indiqu\u00e9e au d\u00e9part. ", "start": 737.72, "duration": 1.48}, {"text": " Ces contradictions-l\u00e0 \n m'int\u00e9ressent. ", "start": 739.36, "duration": 2.88}, {"text": " Le discours sur l'Afrique dirait... ", "start": 742.4, "duration": 2.0}, {"text": " Le philosophe Mudimbe appelle \u00e7a \n la biblioth\u00e8que coloniale. ", "start": 744.56, "duration": 3.36}, {"text": " Ce sont des discours fabriqu\u00e9s \n par l'anthropologie, ", "start": 748.08, "duration": 3.0}, {"text": " par l'histoire coloniale, \n par la m\u00e9decine coloniale, etc., ", "start": 751.24, "duration": 3.24}, {"text": " PAR les lib\u00e9rations am\u00e9ricaines \n au sens cara\u00efb\u00e9ennes. ", "start": 754.64, "duration": 3.04}, {"text": " Les \u00e9glises cara\u00efb\u00e9ennes \n ont invent\u00e9 une forme d'Afrique. ", "start": 757.84, "duration": 3.32}, {"text": " Ces discours-l\u00e0 ne disent pas \n grand-chose, ", "start": 761.32, "duration": 2.44}, {"text": " nous disent si peu de choses \n sur les Afriques r\u00e9elles. ", "start": 763.92, "duration": 3.0}, {"text": " -C'est int\u00e9ressant ", "start": 767.08, "duration": 1.56}, {"text": " que vous utilisiez ce pluriel, \n parce que vous avez \u00e9crit, ", "start": 768.8, "duration": 3.2}, {"text": " avec Alain Mabanckou, \n un \"Dictionnaire enjou\u00e9 ", "start": 772.16, "duration": 3.04}, {"text": " \"des cultures africaines\". \n Que vouliez-vous montr\u00e9 par-l\u00e0 ? ", "start": 775.36, "duration": 3.44}, {"text": " R\u00e9habiliter des cultures perdues ? ", "start": 778.96, "duration": 2.32}, {"text": " On vous voit tous les deux. ", "start": 781.44, "duration": 1.44}, {"text": " -Nous sommes \u00e0 la fois \n des artistes et des enseignants. ", "start": 783.04, "duration": 3.04}, {"text": " On voulait faire un dictionnaire \n sur le mod\u00e8le d'autres dictionnaires ", "start": 786.24, "duration": 4.0}, {"text": " que vous connaissez, chez Plon... \n\n -\"Le dictionnaire amoureux\"...", "start": 790.4, "duration": 3.8}, {"text": " -Oui. ", "start": 794.36, "duration": 1.16}, {"text": " Donc avec Alain, on a imagin\u00e9 \n une mani\u00e8re d'ouvrir, ", "start": 795.68, "duration": 2.84}, {"text": " comme si on ouvrait notre malle, \n une malle \u00e0 histoires, ", "start": 798.68, "duration": 3.88}, {"text": " et on sortait des articles \n en disant... ", "start": 802.72, "duration": 2.16}, {"text": " Si je vous parle de Rimbaud, ", "start": 805.04, "duration": 1.88}, {"text": " pour moi, c'est un Africain. \n\n -Il est pass\u00e9 \u00e0 Djibouti. ", "start": 807.08, "duration": 3.0}, {"text": " -Qui voulait m\u00eame y mourir. ", "start": 810.24, "duration": 1.6}, {"text": " Il y a pas plus africain \n et attachant qu'Arthur Rimbaud. ", "start": 812.0, "duration": 3.12}, {"text": " C'est une mani\u00e8re \n \u00e0 la fois ", "start": 815.28, "duration": 1.72}, {"text": " de vulgariser la biblioth\u00e8que \n commune entre Fran\u00e7ais et Africains, ", "start": 817.16, "duration": 3.84}, {"text": " et aussi de faire \n oeuvre d'\u00e9ducation, ", "start": 821.16, "duration": 3.6}, {"text": " et populariser aussi. \n\n -Vous avez parl\u00e9 de Kessel,", "start": 824.92, "duration": 2.8}, {"text": " de Monfreid, ", "start": 827.88, "duration": 1.32}, {"text": " qui sont pass\u00e9s \u00e0 Djibouti, \n des grands voyageurs. ", "start": 829.36, "duration": 3.8}, {"text": " Est-ce que les histoires \n qu'ils ont racont\u00e9es, ", "start": 833.32, "duration": 4.24}, {"text": " vous vous les r\u00e9appropriez, ", "start": 837.72, "duration": 1.52}, {"text": " vous estimez \n qu'il faut les revisiter ? ", "start": 839.4, "duration": 2.2}, {"text": " Est-ce que vous participez \n \u00e0 ce mouvement tr\u00e8s important ", "start": 841.76, "duration": 3.2}, {"text": " aux Etats-Unis, \n et vous devez le croiser ", "start": 845.12, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 o\u00f9 vous enseignez \u00e0 Washington, \n le wokisme, ", "start": 847.52, "duration": 2.6}, {"text": " o\u00f9 on remet en question... \n\n -Non. ", "start": 850.28, "duration": 1.8}, {"text": " -...certains v\u00e9rit\u00e9s historiques ? \n\n -Non parce que le wokisme est... ", "start": 852.24, "duration": 4.68}, {"text": " D\u00e9boulonner les statuts, \n c'est un d\u00e9bat de type... ", "start": 857.08, "duration": 5.0}, {"text": " politico-social \n qui peut parfois se justifier. ", "start": 862.24, "duration": 3.24}, {"text": " Ce que nous voulons faire, \n c'est revisiter les biblioth\u00e8ques. ", "start": 865.64, "duration": 3.68}, {"text": " Ce qui m'int\u00e9resse ", "start": 869.48, "duration": 1.28}, {"text": " chez Kessel, c'est qu'il ait pu \n \u00e9crire des choses sur les miens. ", "start": 870.92, "duration": 3.52}, {"text": " Le livre est sur moi, je vais \n le lire et me l'approprier. ", "start": 874.6, "duration": 3.04}, {"text": " Pour Monfreid, c'est pareil, \n pour Loti, c'est pareil. ", "start": 877.8, "duration": 3.36}, {"text": " Je trafique \n avec cette litt\u00e9rature. ", "start": 881.32, "duration": 2.36}, {"text": " C'est pas des gens avec qui \n je suis en opposition. ", "start": 883.84, "duration": 2.6}, {"text": " Ce serait m\u00eame des grands-oncles \n qui sont pas l\u00e0, ", "start": 886.6, "duration": 2.6}, {"text": " que je ch\u00e9rie, \n parfois que j'engueule, ", "start": 889.36, "duration": 2.2}, {"text": " mais ils font partie \n de mon histoire. ", "start": 891.72, "duration": 2.36}, {"text": " -Vous avez lu ", "start": 894.24, "duration": 1.0}, {"text": " \"Le roman d'un Spahi\" de Loti ? ", "start": 895.4, "duration": 1.64}, {"text": " La vocabulaire \n a d\u00fb vous g\u00eaner, non ? ", "start": 897.2, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est d'\u00e9poque. \n\n -Voil\u00e0, vous comprenez \u00e7a ? ", "start": 900.24, "duration": 2.4}, {"text": " -Evidemment qu'ils disent \n \"Noir\" ou n\u00e8gre\". ", "start": 902.8, "duration": 2.4}, {"text": " C'est pas \u00e9crit d'aujourd'hui. \n Il est m\u00eame pas l\u00e0. ", "start": 905.36, "duration": 2.8}, {"text": " Ce qui m'int\u00e9resse, \n c'est ce que j'en fais. ", "start": 908.32, "duration": 2.4}, {"text": " Je vais pas le faire dispara\u00eetre, \n mais le remettre en circulation ", "start": 910.88, "duration": 3.64}, {"text": " et l'utiliser en enlevant \n deux-trois mots. ", "start": 914.68, "duration": 2.4}, {"text": " C'est \u00e7a, l'histoire. \n Moi qui suis un jeune... ", "start": 917.24, "duration": 2.44}, {"text": " Je suis plus jeune. ", "start": 919.84, "duration": 1.04}, {"text": " mais quand j'\u00e9tais \u00e9crivain, \n on me disait jeune \u00e9crivain. ", "start": 921.04, "duration": 3.24}, {"text": " Pourquoi je vais revendiquer \n qu'une partie de l'histoire ? ", "start": 924.44, "duration": 3.32}, {"text": " -Oui. ", "start": 927.92, "duration": 1.04}, {"text": " -Donc je suis pas \n dans le d\u00e9boulonnage ", "start": 929.12, "duration": 2.64}, {"text": " mais dans la relation. ", "start": 931.92, "duration": 2.08}, {"text": " -Vous \u00eates tr\u00e8s attach\u00e9 \n \u00e0 la francophonie, d'ailleurs. ", "start": 934.16, "duration": 3.12}, {"text": " -Je voudrais une francophonie \n de tous les jours, pas d'exception, ", "start": 937.44, "duration": 3.64}, {"text": " o\u00f9 on se retrouve au mois de mars \n pour f\u00eater la francophonie. ", "start": 941.24, "duration": 3.32}, {"text": " La francophonie appartient \u00e0 tous \n les usagers de la langue fran\u00e7aise, ", "start": 944.72, "duration": 3.92}, {"text": " et on voudrait la f\u00eater, ", "start": 948.8, "duration": 1.44}, {"text": " la c\u00e9l\u00e9brer tous les jours. ", "start": 950.4, "duration": 1.52}, {"text": " -Certains disent que c'est \n un instrument n\u00e9ocolonialiste. ", "start": 952.08, "duration": 3.4}, {"text": " -Qu'elle vienne dans les bagages \n du colonialisme, c'est \u00e9vident, ", "start": 955.64, "duration": 3.72}, {"text": " mais aujourd'hui, \n personne ne demande ", "start": 959.52, "duration": 2.88}, {"text": " d'\u00e9crire d'une telle mani\u00e8re \n ou d'une autre. ", "start": 962.56, "duration": 2.52}, {"text": " Quand vous avez des \u00e9crivains \n \u00e0 Abidjan qui la cr\u00e9olisent... ", "start": 965.24, "duration": 3.52}, {"text": " A Abidjan, il y a un argot nouchi. ", "start": 968.92, "duration": 2.52}, {"text": " Si vous \u00e9coutez \n la chanson ivoirienne ", "start": 971.6, "duration": 2.12}, {"text": " du coup\u00e9-d\u00e9cal\u00e9, c'est du fran\u00e7ais \n mais qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9volu\u00e9. ", "start": 973.88, "duration": 4.76}, {"text": " Personne n'est all\u00e9 \n l\u00e9gif\u00e9rer l\u00e0-dessus ", "start": 978.8, "duration": 3.16}, {"text": " donc \u00e7a appartient \n aux Ivoiriens. ", "start": 982.12, "duration": 2.0}, {"text": " Je vois m\u00eame pas le probl\u00e8me. ", "start": 984.28, "duration": 1.56}, {"text": " Qu'elle a \u00e9t\u00e9 \n historiquement coloniale, ", "start": 986.0, "duration": 2.2}, {"text": " que la France puisse utiliser \n la langue fran\u00e7aise ", "start": 988.36, "duration": 3.88}, {"text": " comme outil diplomatique, \n c'est entendu. ", "start": 992.4, "duration": 2.68}, {"text": " Mais la langue fran\u00e7aise est devenue \n africaine depuis des si\u00e8cles, ", "start": 995.24, "duration": 3.72}, {"text": " au moins des d\u00e9cennies, \n au moins un demi-si\u00e8cle, ", "start": 999.12, "duration": 2.8}, {"text": " c'est entendu aussi. ", "start": 1002.08, "duration": 1.2}, {"text": " Les choses ne sont pas \n contradictoires mais complexes. ", "start": 1003.44, "duration": 3.12}, {"text": " -Vous avez \u00e9crit \n au pr\u00e9sident Macron pour lui dire : ", "start": 1006.72, "duration": 3.24}, {"text": " \"Quel projet de la francophonie \n vous voulez faire ? ", "start": 1010.12, "duration": 2.84}, {"text": " \"J'ai pas l'impression que \n vous sachiez ce que vous voulez.\" ", "start": 1013.12, "duration": 3.4}, {"text": " Qu'est-ce qui vous a g\u00ean\u00e9 ?\n\n -J'avais \u00e9crit... ", "start": 1016.68, "duration": 2.52}, {"text": " Il faut replacer le d\u00e9bat. \n C'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 1019.36, "duration": 2.88}, {"text": " avant qu'il fasse le discours \n \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. ", "start": 1022.4, "duration": 3.24}, {"text": " Il avait fait un discours \n sur la francophonie ", "start": 1025.8, "duration": 2.52}, {"text": " et la langue partag\u00e9e. ", "start": 1028.48, "duration": 1.24}, {"text": " J'avais regard\u00e9, \n sur le site de l'Elys\u00e9e, ", "start": 1029.88, "duration": 3.6}, {"text": " et j'avais trouv\u00e9 deux occurrences \n que j'avais comment\u00e9es. ", "start": 1033.64, "duration": 4.4}, {"text": " Je lui reprochais une francophonie \n qui \u00e9tait un peu GAFAM, ", "start": 1038.2, "duration": 3.56}, {"text": " un peu \u00e9lectronique, etc. \n J'\u00e9tais attach\u00e9... ", "start": 1041.92, "duration": 4.24}, {"text": " -La francophonie \n de la start-up nation. ", "start": 1046.32, "duration": 3.24}, {"text": " -Oui. ", "start": 1049.72, "duration": 1.0}, {"text": " Dans le premier gouvernement \n de monsieur Macron, ", "start": 1050.88, "duration": 2.8}, {"text": " il n'y avait plus un ministre \n d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la francophonie. ", "start": 1053.84, "duration": 3.2}, {"text": " Donc je d\u00e9plorais \u00e0 la fois \n la disparition de la francophonie ", "start": 1057.2, "duration": 3.64}, {"text": " comme secr\u00e9tariat d'Etat, \n moi qui y suis attach\u00e9, ", "start": 1061.0, "duration": 4.4}, {"text": " alors que nos instituts fran\u00e7ais \n sont dans un \u00e9tat lamentable. ", "start": 1065.56, "duration": 4.12}, {"text": " -Tr\u00e8s ab\u00eem\u00e9s. \n\n -Voil\u00e0, je voulais renforcer ", "start": 1069.84, "duration": 2.44}, {"text": " la francophonie en France \n puisque je suis aussi fran\u00e7ais, ", "start": 1072.44, "duration": 3.24}, {"text": " et d'autre part, que la francophonie \n soit pas l'exception ", "start": 1075.84, "duration": 3.56}, {"text": " mais la r\u00e8gle de tous les jours, \n par exemple, ", "start": 1079.56, "duration": 2.44}, {"text": " que dans nos ambassades, \n aux instances europ\u00e9ennes, ", "start": 1082.16, "duration": 3.0}, {"text": " on utilise aussi du fran\u00e7ais. ", "start": 1085.32, "duration": 1.64}, {"text": " Donc que quelque part, \n ils soient pas les mauvais \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1087.12, "duration": 3.12}, {"text": " et disent aux francophones \n une fois l'an : ", "start": 1090.4, "duration": 3.88}, {"text": " \"Soyons francophones.\" \n\n -La langue fran\u00e7aise ", "start": 1094.44, "duration": 2.48}, {"text": " est une langue d'\u00e9mancipation, \n pour vous, ", "start": 1097.08, "duration": 2.48}, {"text": " de lib\u00e9ration ? \n\n -Les deux. ", "start": 1099.72, "duration": 1.64}, {"text": " On peut avoir... ", "start": 1101.52, "duration": 1.44}, {"text": " Le gouvernement fran\u00e7ais \n peut utiliser la langue ", "start": 1103.12, "duration": 2.8}, {"text": " comme outil diplomatique, \n mais elle a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e, ", "start": 1106.08, "duration": 2.96}, {"text": " v\u00e9cue, et a \u00e9t\u00e9 accapar\u00e9e, \n j'allais dire par exemple, ", "start": 1109.2, "duration": 4.08}, {"text": " par les premiers ind\u00e9pendantistes \n des pays colonis\u00e9s. ", "start": 1113.44, "duration": 3.6}, {"text": " Quand quelqu'un a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9, \n vous lui avez donn\u00e9 un bagage. ", "start": 1117.2, "duration": 4.0}, {"text": " Dans son ADN, ", "start": 1121.36, "duration": 1.4}, {"text": " vous avez mis quelque chose : \n lui ou elle peut utiliser \u00e7a. ", "start": 1122.92, "duration": 3.36}, {"text": " Par exemple, les ind\u00e9pendantistes \n africains, alg\u00e9riens, ", "start": 1126.44, "duration": 3.32}, {"text": " voire vietnamiens, \n avaient utilis\u00e9 la langue fran\u00e7aise ", "start": 1129.92, "duration": 3.2}, {"text": " comme outil d'\u00e9mancipation. ", "start": 1133.28, "duration": 1.64}, {"text": " Dans ce cas-l\u00e0, il s'est raccord\u00e9 \n \u00e0 l'histoire de la R\u00e9volution ", "start": 1135.08, "duration": 3.6}, {"text": " ou de la Commune \n ou du Front populaire. ", "start": 1138.84, "duration": 2.56}, {"text": " Donc on peut tr\u00e8s bien l'utiliser, \n et je suis fils, ", "start": 1141.56, "duration": 2.8}, {"text": " de cette mani\u00e8re-l\u00e0, \n par exemple, d'un Hugo, ", "start": 1144.52, "duration": 3.0}, {"text": " on a parl\u00e9 de Rimbaud, d'un Rimbaud \n proche des Communards, par exemple. ", "start": 1147.68, "duration": 4.08}, {"text": " C'est l'h\u00e9ritage qui me pla\u00eet. ", "start": 1151.92, "duration": 1.72}, {"text": " Il peut y avoir une part \n de l'h\u00e9ritage qui me pla\u00eet moins, ", "start": 1153.8, "duration": 3.48}, {"text": " mais je... \n\n -Vous l'assumez ? ", "start": 1157.44, "duration": 2.4}, {"text": " -Je fais silence. ", "start": 1160.0, "duration": 1.52}, {"text": " Quand vous \u00eates dans une famille, \n vous avez des oncles vertueux ", "start": 1161.68, "duration": 3.52}, {"text": " et des oncles moins vertueux. ", "start": 1165.36, "duration": 1.64}, {"text": " L'oncle Albert, \n qui est moins vertueux, ", "start": 1167.16, "duration": 2.24}, {"text": " on le cache, et l'oncle vertueux, \n on s'attache \u00e0 celui-l\u00e0. ", "start": 1169.56, "duration": 5.0}, {"text": " Nous-m\u00eames, on fait \u00e7a \n dans notre famille. ", "start": 1174.72, "duration": 3.08}, {"text": " -Sur le continent africain, \n quel est l'homme ", "start": 1177.96, "duration": 3.04}, {"text": " ou la femme politique \n qui pour vous, ", "start": 1181.16, "duration": 1.92}, {"text": " symbolise justement l'Afrique ? ", "start": 1183.24, "duration": 2.68}, {"text": " -Il y a eu des p\u00e9riodes, ", "start": 1186.08, "duration": 2.08}, {"text": " je serais d'accord \n avec Souleymane Bachir, ", "start": 1188.32, "duration": 3.24}, {"text": " pour parfois r\u00e9dimer \n l'image de Senghor, par exemple. ", "start": 1191.72, "duration": 3.88}, {"text": " On a tr\u00e8s facilement \n un peu cass\u00e9 Senghor alors... ", "start": 1195.76, "duration": 3.04}, {"text": " -Vous, vous d\u00e9fendez Senghor ? \n\n -En tout cas ", "start": 1198.96, "duration": 2.4}, {"text": " pour son oeuvre culturelle \n et pour avoir install\u00e9 ", "start": 1201.52, "duration": 2.76}, {"text": " l'Etat s\u00e9n\u00e9galais. ", "start": 1204.44, "duration": 1.08}, {"text": " On n'est pas tous d'accord \n avec tout ce qu'il a fait, ", "start": 1205.68, "duration": 2.72}, {"text": " mais le fait d'avoir \n install\u00e9 l'Etat, ", "start": 1208.56, "duration": 2.04}, {"text": " de lui avoir donn\u00e9 une assise \n est tout \u00e0 fait honorable. ", "start": 1210.76, "duration": 2.88}, {"text": " -Et son action \n pour la francophonie, aussi. ", "start": 1213.8, "duration": 2.32}, {"text": " -J'\u00e9tudiais en Normandie. \n Je l'ai rencontr\u00e9. ", "start": 1216.28, "duration": 2.44}, {"text": " C'\u00e9tait un homme \n avec qui on discutait. ", "start": 1218.88, "duration": 2.08}, {"text": " Je lui avais \u00e9crit \n une tr\u00e8s belle lettre. ", "start": 1221.12, "duration": 2.16}, {"text": " C'est un homme de culture, \n et oui, sur sa francophonie aussi. ", "start": 1223.44, "duration": 3.76}, {"text": " On a trop facilement d\u00e9cri\u00e9... \n C'\u00e9tait facile, c'est d'\u00e9poque. ", "start": 1227.36, "duration": 3.4}, {"text": " Normalement, les g\u00e9n\u00e9rations, \n elles se forment \u00e0... ", "start": 1230.92, "duration": 2.96}, {"text": " Comment dire ? \n\n -En opposition ? ", "start": 1234.04, "duration": 1.96}, {"text": " -A chercher \n des noises aux anciens. ", "start": 1236.16, "duration": 2.76}, {"text": " Des g\u00e9n\u00e9rations d'Africains, ", "start": 1239.08, "duration": 2.12}, {"text": " d'artistes africains \n se sont form\u00e9s ", "start": 1241.36, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 casser du sucre \n sur son dos. ", "start": 1243.48, "duration": 1.56}, {"text": " A l'oppos\u00e9, \n \u00e7a me plairait de citer Sankara. ", "start": 1245.2, "duration": 2.44}, {"text": " -Thomas Sankara. \n\n -Thomas Sankara ", "start": 1247.8, "duration": 2.04}, {"text": " qui \u00e9tait aux affaires \n pendant 4 ans et qui vient... ", "start": 1250.0, "duration": 2.72}, {"text": " -Pr\u00e9sident du Burkina Faso. \n\n -Il a cr\u00e9\u00e9 le Burkina Faso. ", "start": 1252.88, "duration": 2.88}, {"text": " L'Etat d'avant \n s'appelait la Haute-Volta. ", "start": 1255.92, "duration": 2.6}, {"text": " -Le pays des hommes int\u00e8gres. ", "start": 1258.68, "duration": 1.8}, {"text": " -En quatre ans, il a aussi donn\u00e9 \n une autre mani\u00e8re de faire pays, ", "start": 1260.64, "duration": 3.88}, {"text": " de faire nation, et c'est \n tr\u00e8s diff\u00e9rent des Senghors. ", "start": 1264.68, "duration": 3.24}, {"text": " Et moi, je ne suis pas \n des oppositions. ", "start": 1268.08, "duration": 2.12}, {"text": " J'essaie de trouver \n un int\u00e9r\u00eat, une utilit\u00e9 ", "start": 1270.36, "duration": 2.56}, {"text": " et un usage aujourd'hui \n historique ", "start": 1273.08, "duration": 2.32}, {"text": " chez l'un \n et chez l'autre. ", "start": 1275.56, "duration": 2.28}, {"text": " -Vous \u00eates un \u00e9crivain \n d'origine djiboutienne, ", "start": 1278.0, "duration": 3.88}, {"text": " vous \u00e9crivez beaucoup \n sur la condition sociale, ", "start": 1282.04, "duration": 2.8}, {"text": " sur l'histoire, \n sur la colonisation. ", "start": 1285.0, "duration": 2.2}, {"text": " Est-ce qu'on est n\u00e9cessairement \n un \u00e9crivain engag\u00e9 ? ", "start": 1287.36, "duration": 3.72}, {"text": " Vous avez \u00e9crit, par exemple, ", "start": 1291.24, "duration": 1.64}, {"text": " une fresque en trois volumes \n sur votre pays, sur Djibouti. ", "start": 1293.04, "duration": 4.08}, {"text": " Le premier volume, \u00e7a s'appelait \n \"Le pays sans ombre\", en 1994. ", "start": 1297.28, "duration": 4.52}, {"text": " Apr\u00e8s il y a eu \"Cahier nomade\", ", "start": 1301.96, "duration": 1.64}, {"text": " vous parliez des nomades, \n et les Afars et les Issas, ", "start": 1303.76, "duration": 2.72}, {"text": " c'est aussi beaucoup \u00e7a, \n en 1996. ", "start": 1306.64, "duration": 2.16}, {"text": " Et puis \"Balbala\", \n 2 ans plus tard. ", "start": 1308.96, "duration": 2.24}, {"text": " Tout \u00e7a, \u00e7a forme une fresque. \n Vous estimez que vous \u00eates ", "start": 1311.36, "duration": 2.96}, {"text": " un \u00e9crivain engag\u00e9 ? \n\n -Vous connaissez ", "start": 1314.48, "duration": 2.08}, {"text": " la r\u00e9ponse. Je pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre \n un \u00e9crivain engageant ", "start": 1316.72, "duration": 2.64}, {"text": " qu'un \u00e9crivain engag\u00e9, \n mais \"engag\u00e9\" signifierait ", "start": 1319.52, "duration": 3.64}, {"text": " un \u00e9crivain \n - ou une \u00e9crivaine, d'ailleurs - ", "start": 1323.32, "duration": 2.32}, {"text": " qui pr\u00eate attention \u00e0 son entour, \n donc \u00e7a ne me d\u00e9range pas. ", "start": 1325.8, "duration": 3.08}, {"text": " Ca ne signifie pas \n qu'on est... ", "start": 1329.04, "duration": 2.64}, {"text": " qu'on vulgarise un dogme ", "start": 1331.84, "duration": 1.32}, {"text": " ou qu'on essaye de transmettre \n un message univoque etc. ", "start": 1333.32, "duration": 3.04}, {"text": " Donc pour moi, un \u00e9crivain engag\u00e9 \n et engageant, surtout, ", "start": 1336.52, "duration": 3.32}, {"text": " avec des th\u00e9matiques engageantes, \n \u00e7a signifie un \u00e9crivain ", "start": 1340.0, "duration": 3.16}, {"text": " qui n'est pas indiff\u00e9rent \n \u00e0 son environnement. ", "start": 1343.32, "duration": 2.52}, {"text": " Donc oui, ", "start": 1346.84, "duration": 1.72}, {"text": " si \u00e7a signifie \n un \u00e9crivain qui s'int\u00e9resse ", "start": 1348.72, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 son temps, \n et qui est de son \u00e9poque. ", "start": 1351.6, "duration": 2.0}, {"text": " -C'est pour \u00e7a \n que vous \u00eates all\u00e9 au Rwanda ", "start": 1353.76, "duration": 2.52}, {"text": " et que vous avez \u00e9crit \n un beau livre, \"Moisson de cr\u00e2nes\" ? ", "start": 1356.44, "duration": 3.04}, {"text": " -Ces projets s'inscrivaient... \n A l'\u00e9poque, ", "start": 1359.64, "duration": 2.92}, {"text": " on appelait \u00e7a l'inventaire. \n C'est Jospin qui \u00e9tait l\u00e0. ", "start": 1362.72, "duration": 3.64}, {"text": " Avec d'autres \u00e9crivains \n africain de l'\u00e9poque, ", "start": 1366.52, "duration": 2.56}, {"text": " nous nous sommes rendus \n \u00e0 Kigali, ", "start": 1369.24, "duration": 1.76}, {"text": " partager un temps de silence \n et de deuil avec les Rwandais. ", "start": 1371.16, "duration": 3.08}, {"text": " -Vous avez cette fabuleuse phrase \n dans ce livre : ", "start": 1374.4, "duration": 2.72}, {"text": " \"Le malheur danse et sautille \n aux bras de l'histoire\". ", "start": 1377.28, "duration": 3.36}, {"text": " C'est incroyable, \n cette phrase, l\u00e0. ", "start": 1380.8, "duration": 2.36}, {"text": " -Oui, je ne sais pas si c'est... \n\n -Si, c'est quand m\u00eame... En 2008, ", "start": 1383.32, "duration": 4.04}, {"text": " quelqu'un que vous connaissez bien, \n Jean-Marie Le Cl\u00e9zio ", "start": 1387.52, "duration": 3.24}, {"text": " obtient le prix \n Nobel de litt\u00e9rature, ", "start": 1390.92, "duration": 2.76}, {"text": " qui lui-m\u00eame \n conna\u00eet bien l'Afrique ", "start": 1393.84, "duration": 2.2}, {"text": " pour y avoir beaucoup voyag\u00e9, ", "start": 1396.2, "duration": 1.92}, {"text": " et pour avoir \u00e9crit \n sur l'Afrique, aussi.", "start": 1398.28, "duration": 2.56}, {"text": " -\"L'Africain\", \n roman magnifique. ", "start": 1401.0, "duration": 2.0}, {"text": " -\"L'Africain\", \n roman magnifique. ", "start": 1403.16, "duration": 1.92}, {"text": " Et son prix Nobel, \n il vous le d\u00e9die. Et pourquoi ? ", "start": 1405.24, "duration": 3.64}, {"text": " Vous \u00eates tr\u00e8s fier de \u00e7a.\n\n -Je suis tr\u00e8s fier, ", "start": 1410.16, "duration": 2.8}, {"text": " et maintenant, \n je l'ai entendu et je l'ai lu, ", "start": 1413.12, "duration": 4.52}, {"text": " mais la premi\u00e8re fois, \n j'avais lu cet hommage-l\u00e0, ", "start": 1417.8, "duration": 3.44}, {"text": " j'ai fait trois sauts p\u00e9rilleux \n en arri\u00e8re. ", "start": 1421.4, "duration": 2.72}, {"text": " -Ah oui ? \n\n -Non mais \u00e9videmment. ", "start": 1424.28, "duration": 1.84}, {"text": " Donc Jean-Marie Le Cl\u00e9zio est \n d'abord un homme g\u00e9n\u00e9reux. ", "start": 1426.28, "duration": 3.04}, {"text": " D'ailleurs, il cite beaucoup \n de gens dans son hommage, ", "start": 1429.48, "duration": 3.24}, {"text": " dans son prix... \n Le discours du prix Nobel. ", "start": 1433.96, "duration": 3.24}, {"text": " Il me cite. Il cite d'autres, \n je ne suis pas le seul \u00e0 \u00eatre cit\u00e9. ", "start": 1437.36, "duration": 3.36}, {"text": " Donc c'est homme g\u00e9n\u00e9reux \n et, comme je le disais, ", "start": 1440.88, "duration": 2.6}, {"text": " qui fait famille. Il cite \n des \u00e9crivains avec qui il partage ", "start": 1443.64, "duration": 3.16}, {"text": " la langue fran\u00e7aise. \n Par exemple, ce qu'on appelle ", "start": 1446.96, "duration": 2.76}, {"text": " les \u00e9crivains francophones. \n Il cite des \u00e9crivains ", "start": 1449.88, "duration": 2.8}, {"text": " qu'on appelle indig\u00e8nes \n ou autochtones ", "start": 1452.84, "duration": 2.16}, {"text": " parce qu'il a le soucis \n de fleuves, de rivi\u00e8res... ", "start": 1455.16, "duration": 2.64}, {"text": " Ce qu'on appellera maintenant \n \"l'\u00e9cosyst\u00e8me\". ", "start": 1457.96, "duration": 2.6}, {"text": " Il est tr\u00e8s impr\u00e9gn\u00e9. ", "start": 1460.72, "duration": 1.28}, {"text": " Donc il cite plein de gens \n qu'il aime. ", "start": 1462.16, "duration": 2.12}, {"text": " Et de ce point de vue-l\u00e0, \n c'est un grand fr\u00e8re, on va dire. ", "start": 1464.44, "duration": 3.8}, {"text": " -Vous le connaissez bien ? \n\n -Oui, tr\u00e8s bien. ", "start": 1468.4, "duration": 2.44}, {"text": " -Vous le connaissiez \n avant qu'il vous cite ? ", "start": 1471.0, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr. \n On s'est rencontr\u00e9s dans des salons, ", "start": 1473.48, "duration": 2.92}, {"text": " et comme j'\u00e9tais lecteur, ", "start": 1476.56, "duration": 1.4}, {"text": " c'est un homme qui voyage \n et qui fait voyager la France, ", "start": 1478.12, "duration": 3.52}, {"text": " Maurice, \n les lieux o\u00f9 il a habit\u00e9... ", "start": 1481.8, "duration": 2.36}, {"text": " Il habitait \n au sud des Etats-Unis ", "start": 1484.32, "duration": 1.84}, {"text": " chez les Indiens, \n on va presque dire, ", "start": 1486.32, "duration": 1.96}, {"text": " dans le Nouveau Mexique : \n c'est un homme ", "start": 1488.44, "duration": 2.08}, {"text": " qui balade deux mondes \n et qui fait rencontrer deux mondes. ", "start": 1490.68, "duration": 3.12}, {"text": " J'en profite pour dire ", "start": 1493.96, "duration": 1.44}, {"text": " qu'apr\u00e8s Jean-Marie Gustave \n Le Cl\u00e9zio, ", "start": 1495.56, "duration": 2.88}, {"text": " nous avons eu encore \n Patrick Modiano et Annie Ernaux. ", "start": 1498.6, "duration": 3.2}, {"text": " En 15 ans, nous, \n de la langue fran\u00e7aise, ", "start": 1501.96, "duration": 2.32}, {"text": " avons eu trois prix Nobel, \n ce qui est exceptionnel. ", "start": 1504.44, "duration": 3.08}, {"text": " -Quel est votre \u00e9crivain \n africain pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ? ", "start": 1507.68, "duration": 2.52}, {"text": " -Il y en a de toutes... \n J'allais dire, \u00e7a d\u00e9pend des \u00e2ges. ", "start": 1510.36, "duration": 4.36}, {"text": " J'ai beaucoup aim\u00e9... \n Pourquoi je dis \u00e7a ? ", "start": 1516.32, "duration": 2.6}, {"text": " On aurait l'impression \n que je n'aime plus. ", "start": 1519.08, "duration": 2.4}, {"text": " Mais j'ai fr\u00e9quent\u00e9 ", "start": 1521.64, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9crivains, des gens \n comme Kateb Yacine en Alg\u00e9rie, ", "start": 1522.96, "duration": 4.16}, {"text": " comme Chinua Achebe ", "start": 1527.28, "duration": 1.64}, {"text": " qui a fait une longue... \n\n -Tr\u00e8s grand \u00e9crivain. ", "start": 1529.08, "duration": 2.72}, {"text": " -Donc vous voyez, \n j'aime beaucoup, l\u00e0 encore... ", "start": 1533.08, "duration": 4.12}, {"text": " Il est mort aussi, \n mais un des plus grands \u00e9crivains ", "start": 1537.36, "duration": 2.72}, {"text": " que j'aimerais citer, \n c'est Aim\u00e9 C\u00e9saire. ", "start": 1540.24, "duration": 2.28}, {"text": " -Aim\u00e9 C\u00e9saire, \n qui est antillais. ", "start": 1542.68, "duration": 1.84}, {"text": " -Martiniquais. \n\n -Martiniquais, ", "start": 1544.68, "duration": 1.84}, {"text": " qui \u00e9tait un ami intime ", "start": 1546.68, "duration": 1.44}, {"text": " de L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor \n et qui est ", "start": 1548.28, "duration": 2.2}, {"text": " un des p\u00e8res de la n\u00e9gritude. ", "start": 1550.64, "duration": 1.6}, {"text": " -Grand po\u00e8te \n de la langue fran\u00e7aise aussi. ", "start": 1552.4, "duration": 2.48}, {"text": " -Abdourahman Waberi, \n merci. ", "start": 1555.04, "duration": 1.76}, {"text": " -Merci. ", "start": 1556.96, "duration": 1.0}, {"text": " \"Uncatchable\", \n Alexandr Zhelanov ", "start": 1558.92, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 1561.08, "duration": 9.64}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 1570.88, "duration": 2.0}]}