{"label": "politique", "transcript": [{"text": "plongeons donc au c\u0153ur des ann\u00e9es 30", "start": 0.719, "duration": 4.281}, {"text": "avec ce documentaire r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 3.08, "duration": 4.96}, {"text": "Laurence Jourdan est consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe", "start": 5.0, "duration": 5.44}, {"text": "des fronts populaires face au nazisme et", "start": 8.04, "duration": 5.04}, {"text": "au fascisme mais faut-il pour autant les", "start": 10.44, "duration": 5.0}, {"text": "comparer au nouveau front populaire", "start": 13.08, "duration": 4.92}, {"text": "constitu\u00e9 en France \u00e0 l'occasion de ces", "start": 15.44, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives en prolongement", "start": 18.0, "duration": 4.8}, {"text": "de ce film nous allons poser la question", "start": 20.359, "duration": 4.041}, {"text": "maintenant \u00e0 nos invit\u00e9s pr\u00e9sents", "start": 22.8, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui sur ce plateau de d\u00e9badoc", "start": 24.4, "duration": 3.6}, {"text": "Jean garig pour commencer bienvenue", "start": 26.279, "duration": 4.24}, {"text": "jean- garig vous \u00eates historien", "start": 28.0, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission", "start": 30.519, "duration": 3.88}, {"text": "internationale d'histoire des assembl\u00e9es", "start": 31.439, "duration": 6.521}, {"text": "et auteur entre autres de jours heureux", "start": 34.399, "duration": 5.401}, {"text": "quand les Fran\u00e7ais r\u00eavaient ensemble", "start": 37.96, "duration": 4.2}, {"text": "c'est un ouvrage disponible chez Paillot", "start": 39.8, "duration": 4.52}, {"text": "un chapitre est d'ailleurs consacr\u00e9 dans", "start": 42.16, "duration": 5.96}, {"text": "votre ouvrage au Front populaire de 1936", "start": 44.32, "duration": 5.96}, {"text": "en France Marion fontaine est \u00e9galement", "start": 48.12, "duration": 4.32}, {"text": "avec nous bienvenue bonjour vous \u00eates", "start": 50.28, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9galement historienne professeur \u00e0", "start": 52.44, "duration": 3.08}, {"text": "scienceces pour Paris est sp\u00e9cialis\u00e9", "start": 53.8, "duration": 4.279}, {"text": "dans les mondes du travail le mouvement", "start": 55.52, "duration": 5.199}, {"text": "socialiste et ouvrier et vous avez", "start": 58.079, "duration": 4.961}, {"text": "publi\u00e9 chez Fayard avec Christophe", "start": 60.719, "duration": 5.601}, {"text": "Prochasson le tome 15 des \u0153uvres de Jean", "start": 63.04, "duration": 7.119}, {"text": "jores intitul\u00e9 guerre \u00e0 la guerre 1912", "start": 66.32, "duration": 6.439}, {"text": "1914 \u00e7a sera donc le le dernier tome", "start": 70.159, "duration": 5.241}, {"text": "hein tout \u00e0 fait consacr\u00e9 \u00e0 Jean jores", "start": 72.759, "duration": 4.4}, {"text": "Jean Numa du Canche est \u00e9galement avec", "start": 75.4, "duration": 3.759}, {"text": "nous bonjour bienvenue vous \u00eates", "start": 77.159, "duration": 3.081}, {"text": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de", "start": 79.159, "duration": 3.041}, {"text": "rannormandie sp\u00e9cialiste de l'histoire", "start": 80.24, "duration": 4.239}, {"text": "des gauches vous avez notamment publi\u00e9", "start": 82.2, "duration": 6.8}, {"text": "histoire globale des socialismes 19e 21e", "start": 84.479, "duration": 8.6}, {"text": "si\u00e8cle co\u00e9crit avec rasmig quecheyan et", "start": 89.0, "duration": 6.119}, {"text": "St\u00e9phanie Rosa c'est un ouvrage", "start": 93.079, "duration": 4.961}, {"text": "disponible au presse universitaire de", "start": 95.119, "duration": 6.0}, {"text": "France Jean garig nous venons de de voir", "start": 98.04, "duration": 5.0}, {"text": "de revoir ce qu'a \u00e9t\u00e9 l'histoire de ces", "start": 101.119, "duration": 3.721}, {"text": "fronts populaires au pluriel il n'y a", "start": 103.04, "duration": 4.28}, {"text": "pas eu que le Front populaire auquel", "start": 104.84, "duration": 4.76}, {"text": "nous avons eu droit en France en 1936", "start": 107.32, "duration": 4.04}, {"text": "seul deux fronts", "start": 109.6, "duration": 5.119}, {"text": "populaires ont remport\u00e9 les \u00e9lections en", "start": 111.36, "duration": 7.48}, {"text": "1936 en Espagne d'une part et en France", "start": 114.719, "duration": 5.68}, {"text": "d'autre part c'est deux fronts", "start": 118.84, "duration": 4.279}, {"text": "populaires par ailleurs euh ont fait", "start": 120.399, "duration": 5.841}, {"text": "barrage certes au au au r\u00e9gime fasciste", "start": 123.119, "duration": 5.321}, {"text": "de l'\u00e9poque au nazisme qui prenait place", "start": 126.24, "duration": 5.16}, {"text": "bien s\u00fbr en en en Allemagne euh mais", "start": 128.44, "duration": 4.64}, {"text": "pour autant ils ont eu des dur\u00e9es de vie", "start": 131.4, "duration": 3.32}, {"text": "assez limit\u00e9es on y reviendra peut-\u00eatre", "start": 133.08, "duration": 4.12}, {"text": "dans cette \u00e9mission mais historiquement", "start": 134.72, "duration": 3.92}, {"text": "le fait est l\u00e0 et c'est ce qui est dit", "start": 137.2, "duration": 3.759}, {"text": "hein dans ce film la dur\u00e9e de ces fronts", "start": 138.64, "duration": 5.52}, {"text": "populaires euh bien a \u00e9t\u00e9 assez courte", "start": 140.959, "duration": 6.241}, {"text": "finalement euh j'ai cit\u00e9 votre livre", "start": 144.16, "duration": 4.76}, {"text": "j'ai aussi dit que dans votre livre un", "start": 147.2, "duration": 4.6}, {"text": "chapitre a consacr\u00e9 \u00e0 ce fameux Front", "start": 148.92, "duration": 4.92}, {"text": "populaire c'\u00e9tait les jours heureux hein", "start": 151.8, "duration": 4.0}, {"text": "dites-vous c'est c'est le th\u00e8me de votre", "start": 153.84, "duration": 4.84}, {"text": "de votre ouvrage est-ce que pour autant", "start": 155.8, "duration": 5.0}, {"text": "la coalition de gauche qui se pr\u00e9sente \u00e0", "start": 158.68, "duration": 5.36}, {"text": "ces \u00e9lections l\u00e9gislatives a eu la bonne", "start": 160.8, "duration": 5.64}, {"text": "id\u00e9e a eu une bonne id\u00e9e d'appeler \u00e7a le", "start": 164.04, "duration": 4.479}, {"text": "nouveau front populaire est-ce que la", "start": 166.44, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence peut parler peut impacter", "start": 168.519, "duration": 5.481}, {"text": "aujourd'hui sur les \u00e9lecteurs en France", "start": 171.12, "duration": 6.039}, {"text": "je dirais oui incontestablement euh m\u00eame", "start": 174.0, "duration": 5.12}, {"text": "si la situation est totalement", "start": 177.159, "duration": 4.561}, {"text": "diff\u00e9rente m\u00eame si la nature des", "start": 179.12, "duration": 4.64}, {"text": "extr\u00eames droites de l'\u00e9poque et de celle", "start": 181.72, "duration": 4.36}, {"text": "d'aujourd'hui peut \u00eatre discut\u00e9e et", "start": 183.76, "duration": 5.759}, {"text": "contest\u00e9e en tout cas ce r\u00e9flexe de", "start": 186.08, "duration": 4.96}, {"text": "faire appel \u00e0 toutes les forces de", "start": 189.519, "duration": 4.961}, {"text": "gauche et y compris syndical associative", "start": 191.04, "duration": 6.24}, {"text": "pour faire barrage \u00e0 ce qui est per\u00e7u", "start": 194.48, "duration": 5.319}, {"text": "comme une mont\u00e9e in\u00e9luctable de", "start": 197.28, "duration": 5.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'\u00e9tait la motivation", "start": 199.799, "duration": 5.601}, {"text": "du Front populaire de 1936 il y en avait", "start": 202.64, "duration": 4.12}, {"text": "bien d'autres et on aura sans doute", "start": 205.4, "duration": 3.24}, {"text": "l'occasion d'en parler \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 206.76, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9flexe d'abord des militants bon", "start": 208.64, "duration": 5.2}, {"text": "ensuite les partis se sont empar\u00e9 de de", "start": 211.48, "duration": 4.24}, {"text": "du questionnement sur le rassemblement", "start": 213.84, "duration": 4.2}, {"text": "populaire et donc aujourd'hui faire", "start": 215.72, "duration": 5.079}, {"text": "revivre cette cette mythologie ce", "start": 218.04, "duration": 5.559}, {"text": "r\u00e9flexe de qui qui qui est encore", "start": 220.799, "duration": 5.8}, {"text": "install\u00e9 dans la m\u00e9moire des des", "start": 223.599, "duration": 5.241}, {"text": "militants peut-\u00eatre beaucoup moins dans", "start": 226.599, "duration": 4.241}, {"text": "celle des des \u00e9lecteurs mais qui peut", "start": 228.84, "duration": 4.52}, {"text": "encore faire mobiliser les gens et ben", "start": 230.84, "duration": 4.84}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une habilet\u00e9 de la part", "start": 233.36, "duration": 4.439}, {"text": "de ceux qui ont recr\u00e9\u00e9 ce donc c'est pas", "start": 235.68, "duration": 4.08}, {"text": "seulement une op\u00e9ration de communication", "start": 237.799, "duration": 3.321}, {"text": "parce qu'il est beaucoup question de", "start": 239.76, "duration": 3.199}, {"text": "communication aujourd'hui c'est une", "start": 241.12, "duration": 3.92}, {"text": "mani\u00e8re de faire rena\u00eetre quelque chose", "start": 242.959, "duration": 3.601}, {"text": "qui a qui est partie int\u00e9grante de", "start": 245.04, "duration": 3.32}, {"text": "l'histoire des gauches et donc en cela", "start": 246.56, "duration": 3.519}, {"text": "c'est plut\u00f4t bien", "start": 248.36, "duration": 4.0}, {"text": "jou\u00e9 c'est tout \u00e0 fait bien jou\u00e9 de ce", "start": 250.079, "duration": 3.8}, {"text": "point de vuel\u00e0 parce que il y a d'autres", "start": 252.36, "duration": 2.96}, {"text": "exp\u00e9riences \u00e0 gauche quand m\u00eame entre", "start": 253.879, "duration": 4.88}, {"text": "1936 et 2024 mais on se r\u00e9f\u00e8re", "start": 255.32, "duration": 5.0}, {"text": "difficilement \u00e0 l'\u00e9poque de Fran\u00e7ois", "start": 258.759, "duration": 3.081}, {"text": "Hollande pour toute une s\u00e9rie de raisons", "start": 260.32, "duration": 3.2}, {"text": "on se r\u00e9f\u00e8re difficilement aussi m\u00eame si", "start": 261.84, "duration": 3.56}, {"text": "c'est beaucoup plus lointain \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 263.52, "duration": 3.76}, {"text": "de Fran\u00e7ois mitteran parce que il y", "start": 265.4, "duration": 3.239}, {"text": "aurait le d\u00e9bat sur qu'est-ce qu'il", "start": 267.28, "duration": 4.04}, {"text": "aurait fallu faire en 19 81 82 et", "start": 268.639, "duration": 5.481}, {"text": "surtout 1983 date de la rigueur du", "start": 271.32, "duration": 4.64}, {"text": "changement de politique et puis il y a", "start": 274.12, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres exp\u00e9riences \u00e0 gauche ant\u00e9rieur", "start": 275.96, "duration": 3.92}, {"text": "aussi m\u00eame si c'est pas la plus connue", "start": 278.32, "duration": 3.84}, {"text": "en en 1956 lorsque guimolet est au", "start": 279.88, "duration": 4.039}, {"text": "pouvoir \u00e9videmment l\u00e0 \u00e7a fait r\u00e9f\u00e9rence", "start": 282.16, "duration": 3.039}, {"text": "aux guerres colonial donc c'est", "start": 283.919, "duration": 2.72}, {"text": "quasiment traumatique dans la m\u00e9moire", "start": 285.199, "duration": 4.321}, {"text": "des gauches donc ce qui reste de plus", "start": 286.639, "duration": 4.721}, {"text": "positif lorsque vous voulez vous", "start": 289.52, "duration": 3.56}, {"text": "adresser \u00e0 un public assez large c'est", "start": 291.36, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement parler du Front populaire", "start": 293.08, "duration": 2.399}, {"text": "parce que \u00e9videmment les gens", "start": 294.36, "duration": 2.559}, {"text": "connaissent pas tr\u00e8s tr\u00e8s bien les dates", "start": 295.479, "duration": 3.121}, {"text": "connaissent pas tr\u00e8s tr\u00e8s bien m\u00eame", "start": 296.919, "duration": 3.881}, {"text": "l'origine le texte mais on sait que le", "start": 298.6, "duration": 4.439}, {"text": "Front populaire c'\u00e9tait l'unit\u00e9 alors", "start": 300.8, "duration": 3.56}, {"text": "des gauches en r\u00e9alit\u00e9 si vous", "start": 303.039, "duration": 3.401}, {"text": "transposez les clivages politiques de", "start": 304.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9poque ce d'aujourd'hui le Front", "start": 306.44, "duration": 2.96}, {"text": "populaire est d'une certaine mani\u00e8re", "start": 308.32, "duration": 2.92}, {"text": "plus large parce qu'il int\u00e8gre un grand", "start": 309.4, "duration": 3.32}, {"text": "parti centriste \u00e0 l'\u00e9poque qui est le", "start": 311.24, "duration": 3.48}, {"text": "Parti radical orient\u00e9 \u00e0 gauche mais", "start": 312.72, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame pas si \u00e0 gauche que \u00e7a sur", "start": 314.72, "duration": 3.199}, {"text": "plein de sujets donc est dirig\u00e9 par un", "start": 316.08, "duration": 3.8}, {"text": "certain \u00c9douard Dadier voil\u00e0 Daladier", "start": 317.919, "duration": 3.601}, {"text": "qui n'est pas l'\u00e9quivalent me", "start": 319.88, "duration": 3.439}, {"text": "semble-t-il je sais pas de d'Olivier", "start": 321.52, "duration": 3.519}, {"text": "fort par exemple c'est pas on pourrait", "start": 323.319, "duration": 3.561}, {"text": "pas comparer comme cela donc il y a des", "start": 325.039, "duration": 2.841}, {"text": "vraies diff\u00e9rences mais dans", "start": 326.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'imaginaire collectif le Front", "start": 327.88, "duration": 4.2}, {"text": "populaire \u00e7a fonctionne et on sait par", "start": 330.0, "duration": 4.639}, {"text": "exemple que il y a eu les cong\u00e9s pay\u00e9s", "start": 332.08, "duration": 4.0}, {"text": "depuis cette \u00e9poque l\u00e0 donc \u00e7a \u00e7a marche", "start": 334.639, "duration": 3.441}, {"text": "tr\u00e8s bien une grande mesure sociale m\u00eame", "start": 336.08, "duration": 3.6}, {"text": "si les cong\u00e9s pay\u00e9s c'est le paradoxe", "start": 338.08, "duration": 3.08}, {"text": "n'\u00e9tait pas dans le programme du Front", "start": 339.68, "duration": 3.48}, {"text": "populaire de 1936 qui est un programme", "start": 341.16, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9 en fait c'est parce qu'il y", "start": 343.16, "duration": 3.039}, {"text": "a eu ensuite une vague de gr\u00e8ve en juin", "start": 344.6, "duration": 3.8}, {"text": "ils en sont arriv\u00e9s l\u00e0 donc l\u00e0 on touche", "start": 346.199, "duration": 3.961}, {"text": "tout de suite \u00e0 diff\u00e9rents probl\u00e8mes", "start": 348.4, "duration": 4.68}, {"text": "mobilisation sociale ou pas programme", "start": 350.16, "duration": 5.56}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9 ou pas au d\u00e9part il y aura toute", "start": 353.08, "duration": 4.239}, {"text": "une extr\u00eame gauche qui reprochera en", "start": 355.72, "duration": 4.52}, {"text": "1936 au PCF d'\u00eatre devenu finalement un", "start": 357.319, "duration": 5.561}, {"text": "parti tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9 et le PCF dira", "start": 360.24, "duration": 4.04}, {"text": "justement que tout n'est pas possible \u00e0", "start": 362.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9poque donc on est dans un \u00e9quilibre", "start": 364.28, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 donc c'est ces", "start": 366.44, "duration": 3.08}, {"text": "contradictions l\u00e0 qui existent \u00e0", "start": 368.199, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9poque et que l'on voit d'une certaine", "start": 369.52, "duration": 4.519}, {"text": "mani\u00e8re dans d'autres dans un autre", "start": 371.599, "duration": 4.561}, {"text": "contexte aujourd'hui mais voil\u00e0 ce qui", "start": 374.039, "duration": 3.921}, {"text": "est certain quoi qu'on pense de tout", "start": 376.16, "duration": 4.52}, {"text": "cela c'est que dans l'imaginaire du", "start": 377.96, "duration": 4.079}, {"text": "peuple de gauche militant et", "start": 380.68, "duration": 3.799}, {"text": "sympathisant \u00e7a fonctionne positivement", "start": 382.039, "duration": 4.56}, {"text": "apr\u00e8s sur le contenu concret c'est", "start": 384.479, "duration": 4.681}, {"text": "encore une autre question comparaison ou", "start": 386.599, "duration": 5.04}, {"text": "pas \u00e0 la r\u00e9activit\u00e9 de ce qu'est le le", "start": 389.16, "duration": 4.68}, {"text": "contexte politique de l'\u00e9poque euh on", "start": 391.639, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9couvre avec ce documentaire qu'en", "start": 393.84, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le front euh populaire met du", "start": 395.479, "duration": 4.321}, {"text": "temps \u00e0 se mettre en place est entre", "start": 398.199, "duration": 5.041}, {"text": "1934 et 1936 c'est donc 2 ans de travail", "start": 399.8, "duration": 6.32}, {"text": "hein pour euh pour obtenir et gagner ces", "start": 403.24, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lections de contre de jours pour le", "start": 406.12, "duration": 3.799}, {"text": "nouveau front populaire oui contre 2", "start": 407.8, "duration": 3.32}, {"text": "jours pour le nouveau front populaire", "start": 409.919, "duration": 2.521}, {"text": "vo\u00e0 je pense que c'est l'une des", "start": 411.12, "duration": 2.28}, {"text": "nombreuses diff\u00e9rences alors", "start": 412.44, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement on a raison de rappeler", "start": 413.4, "duration": 5.28}, {"text": "que on a fait revivre ici l'un des myes", "start": 415.52, "duration": 4.359}, {"text": "sans doute les plus puissants dans", "start": 418.68, "duration": 3.0}, {"text": "l'histoire de la gauche fran\u00e7aise que", "start": 419.879, "duration": 3.32}, {"text": "d'ailleurs qui avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9veill\u00e9 de la", "start": 421.68, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re en mai 81 pierre monoiss", "start": 423.199, "duration": 5.0}, {"text": "voulait d\u00e9j\u00e0 l'h\u00e9ritier du gouvernement", "start": 425.36, "duration": 4.16}, {"text": "du Front populaire donc c'est faire", "start": 428.199, "duration": 3.161}, {"text": "revivre l'une des plus vieilles enfin", "start": 429.52, "duration": 3.239}, {"text": "l'une des plus puissantes en effet", "start": 431.36, "duration": 3.119}, {"text": "mythologie au sein de la gauche", "start": 432.759, "duration": 4.681}, {"text": "fran\u00e7aise quit en effet euh \u00e0 oubli\u00e9 un", "start": 434.479, "duration": 4.601}, {"text": "certain nombre de diff\u00e9rences d'abord en", "start": 437.44, "duration": 2.68}, {"text": "effet ce que vous soullignez", "start": 439.08, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le fait que euh l\u00e0 on est", "start": 440.12, "duration": 5.12}, {"text": "dans une enfin en 2024 on est dans une", "start": 442.8, "duration": 4.119}, {"text": "coalition \u00e9lectorale forg\u00e9e dans", "start": 445.24, "duration": 4.84}, {"text": "l'urgence euh et qui euh a se r\u00e9aliser", "start": 446.919, "duration": 5.801}, {"text": "en 15h 3 semaines alors qu'en effet le", "start": 450.08, "duration": 5.28}, {"text": "documentaire le rappelle bien le ce qui", "start": 452.72, "duration": 4.08}, {"text": "constitue le rassemblement populaire", "start": 455.36, "duration": 3.76}, {"text": "puis le Front populaire s'\u00e9tale au fond", "start": 456.8, "duration": 4.92}, {"text": "entre le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1934 et", "start": 459.12, "duration": 4.359}, {"text": "l'ann\u00e9e 1936 donc il y a une question de", "start": 461.72, "duration": 3.24}, {"text": "dur\u00e9e qui est majeure je pense qu'il", "start": 463.479, "duration": 3.321}, {"text": "faut aussi souligner parce qu'on est et", "start": 464.96, "duration": 3.28}, {"text": "on va y rester je pense durant tout le", "start": 466.8, "duration": 3.44}, {"text": "mois de juin dans une perspective tr\u00e8s", "start": 468.24, "duration": 4.0}, {"text": "franco-fran\u00e7aise c'est-\u00e0-dire je trouve", "start": 470.24, "duration": 3.56}, {"text": "que l'avantage de ce documentaire c'est", "start": 472.24, "duration": 5.12}, {"text": "de souigner \u00e0 quel point on est entre 33", "start": 473.8, "duration": 5.72}, {"text": "et 36 dans des dynamiques intern", "start": 477.36, "duration": 3.559}, {"text": "nationale non pas seulement parce que la", "start": 479.52, "duration": 2.84}, {"text": "question du Front populaire elle se joue", "start": 480.919, "duration": 3.0}, {"text": "en Espagne elle se joue dans ses", "start": 482.36, "duration": 3.959}, {"text": "avortements ailleurs en Autriche mais", "start": 483.919, "duration": 4.521}, {"text": "aussi parce qu'elle est mu par des", "start": 486.319, "duration": 4.32}, {"text": "forces internationales c'est-\u00e0-dire que", "start": 488.44, "duration": 4.28}, {"text": "le Front populaire en France par exemple", "start": 490.639, "duration": 5.081}, {"text": "ne s'acc\u00e9l\u00e8re ou est encourag\u00e9 en tout", "start": 492.72, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e9tat de cause par l'International", "start": 495.72, "duration": 4.159}, {"text": "communiste et l'Union sovi\u00e9tique donc je", "start": 498.199, "duration": 3.44}, {"text": "pense qu'on a ce Front populaire et ces", "start": 499.879, "duration": 4.921}, {"text": "fronts populaires on eu la b\u00e9n\u00e9diction", "start": 501.639, "duration": 5.96}, {"text": "si je peux utiliser cette \u00e9videmment", "start": 504.8, "duration": 6.04}, {"text": "cette expression de Joseph Staline et du", "start": 507.599, "duration": 5.841}, {"text": "Parti communiste sovi\u00e9tiqueou tout \u00e0", "start": 510.84, "duration": 4.199}, {"text": "fait c'est m\u00eame si la dynamique \u00e9tait", "start": 513.44, "duration": 3.32}, {"text": "aussi interne et qu' s'agit pas de dire", "start": 515.039, "duration": 3.44}, {"text": "que ni le Front Populaire Fran\u00e7ais ni le", "start": 516.76, "duration": 4.079}, {"text": "frant populaire espagnol ne sont de pure", "start": 518.479, "duration": 4.44}, {"text": "manipulation sovi\u00e9tique en vche il a un", "start": 520.839, "duration": 3.56}, {"text": "contexte international il y a des", "start": 522.919, "duration": 3.321}, {"text": "mouvements de force international", "start": 524.399, "duration": 3.88}, {"text": "socialiste et communiste qui je pense", "start": 526.24, "duration": 5.08}, {"text": "tranche avec il s'agit pas de juger le", "start": 528.279, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e0 l'\u00d4 du pass\u00e9 mais ce qui est", "start": 531.32, "duration": 3.0}, {"text": "frappant c'est que", "start": 532.959, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui tout ce toute cette", "start": 534.32, "duration": 5.12}, {"text": "mythologie et cetera se ramasse dans un", "start": 536.56, "duration": 5.24}, {"text": "cadre exclusivement fran\u00e7ais et que je", "start": 539.44, "duration": 3.36}, {"text": "pense que c'est quand m\u00eame une", "start": 541.8, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rence consid\u00e9rable hormis la", "start": 542.8, "duration": 3.599}, {"text": "question du vous souhaitiez rajouter", "start": 545.16, "duration": 3.72}, {"text": "quelque chose Jean non c'est vrai que le", "start": 546.399, "duration": 4.281}, {"text": "il n'y aurait pas eu de Front populaire", "start": 548.88, "duration": 4.36}, {"text": "si Joseph Staline si l'Union sovi\u00e9tique", "start": 550.68, "duration": 5.0}, {"text": "n'avait pas demand\u00e9 au Parti communiste", "start": 553.24, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7ais de changer sa strat\u00e9gie qui", "start": 555.68, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tait une strat\u00e9gie de de barrage au", "start": 557.64, "duration": 5.04}, {"text": "parti bourgeois y compris la SFO le", "start": 560.04, "duration": 4.56}, {"text": "Parti socialiste de l'\u00e9poque et les", "start": 562.68, "duration": 4.96}, {"text": "sociau tra\u00eetres les sociota\u00eetres et qui", "start": 564.6, "duration": 5.679}, {"text": "auquel on a demand\u00e9 donc \u00e0 \u00e0 ses \u00e0 ces", "start": 567.64, "duration": 4.639}, {"text": "communistes au contraire d'entrer dans", "start": 570.279, "duration": 3.68}, {"text": "des dans des coalitions justement pour", "start": 572.279, "duration": 3.641}, {"text": "essayer de barrer la route \u00e0 Hitler qui", "start": 573.959, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9tait en pleine en pleine ascenstion", "start": 575.92, "duration": 3.599}, {"text": "donc il y a quelque chose effectivement", "start": 577.6, "duration": 4.239}, {"text": "tout \u00e0 fait international dans ce qui se", "start": 579.519, "duration": 4.56}, {"text": "dans dans dans ce qui se passe m\u00eame si", "start": 581.839, "duration": 4.641}, {"text": "il y a ce point commun je le r\u00e9p\u00e8te de", "start": 584.079, "duration": 4.561}, {"text": "de faire jouer comme \u00e7a une sorte de", "start": 586.48, "duration": 4.44}, {"text": "peur assez irrationnelle d'ailleurs de", "start": 588.64, "duration": 5.48}, {"text": "ce que pouvait \u00eatre la mont\u00e9e du de", "start": 590.92, "duration": 5.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite de l'\u00e9poque qui n'\u00e9tait", "start": 594.12, "duration": 4.839}, {"text": "pas domin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par les fascistes", "start": 596.76, "duration": 4.84}, {"text": "en France hein mais il y avait peut-\u00eatre", "start": 598.959, "duration": 4.521}, {"text": "le moment de rappeler par qui \u00e9tait", "start": 601.6, "duration": 3.44}, {"text": "domin\u00e9 l'extr\u00eame droite", "start": 603.48, "duration": 5.72}, {"text": "fran\u00e7aise en 1934 1900 jusqu'\u00e0 1936 est", "start": 605.04, "duration": 5.96}, {"text": "une droite est une extr\u00eame droite dans", "start": 609.2, "duration": 5.24}, {"text": "lesquelles vous avez des forces plut\u00f4t", "start": 611.0, "duration": 5.92}, {"text": "n\u00e9oconservatrices n\u00e9o bonapartiste comme", "start": 614.44, "duration": 4.639}, {"text": "ce qui va s'appeler cette fameuse Ligue", "start": 616.92, "duration": 4.08}, {"text": "des Croix de Feu qui le Parti Populaire", "start": 619.079, "duration": 4.601}, {"text": "Fran\u00e7ais qui va devenir la la le la", "start": 621.0, "duration": 4.2}, {"text": "force politique la plus importante dans", "start": 623.68, "duration": 3.399}, {"text": "la vie dans la vie politique fran\u00e7aise", "start": 625.2, "duration": 3.4}, {"text": "et qui est et qui est dominante vous", "start": 627.079, "duration": 3.561}, {"text": "avez l'action fran\u00e7aise aussi qui vient", "start": 628.6, "duration": 3.88}, {"text": "de de l'affaire defus qui est une", "start": 630.64, "duration": 5.96}, {"text": "vieille une vieille ligue", "start": 632.48, "duration": 6.64}, {"text": "antiparlementaire antis\u00e9mite mais qui", "start": 636.6, "duration": 4.239}, {"text": "qui est tr\u00e8s diff\u00e9rente de ce qu'\u00e9tait", "start": 639.12, "duration": 4.48}, {"text": "le Parti national socialiste allemand ou", "start": 640.839, "duration": 5.361}, {"text": "ouou du parti fasciste italien mais la", "start": 643.6, "duration": 5.2}, {"text": "perception que se font que se fait la", "start": 646.2, "duration": 4.879}, {"text": "gauche \u00e0 l'\u00e9poque les militants ouvriers", "start": 648.8, "duration": 5.12}, {"text": "et autres de ce que repr\u00e9sente cette", "start": 651.079, "duration": 5.641}, {"text": "fameuse nuit d'meutes du 6 f\u00e9vrier 1934", "start": 653.92, "duration": 4.599}, {"text": "vous avez on a vu hein bien entendu dans", "start": 656.72, "duration": 3.919}, {"text": "ce film quand m\u00eame \u00e0 l'origine vous avez", "start": 658.519, "duration": 4.88}, {"text": "ces ligues qui qui s'approche du du", "start": 660.639, "duration": 4.44}, {"text": "Palais Bourbon dont on a l'impression", "start": 663.399, "duration": 3.081}, {"text": "qu' qu'elles peuvent r\u00e9aliser un coup", "start": 665.079, "duration": 3.641}, {"text": "d'\u00c9tat le fantasme du coup d'\u00c9tat qui", "start": 666.48, "duration": 4.64}, {"text": "renvoie Louis napolo Bonaparte et cetera", "start": 668.72, "duration": 5.0}, {"text": "vous avez tout \u00e7a qui joue \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 671.12, "duration": 4.519}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 l'\u00e9poque ce que semblet-il", "start": 673.72, "duration": 4.239}, {"text": "hein ce que craignait surtout les forces", "start": 675.639, "duration": 4.521}, {"text": "de gauche c'est c'\u00e9tait", "start": 677.959, "duration": 6.241}, {"text": "pas c'\u00e9tait plut\u00f4t un coup d'\u00e9tatin CIT", "start": 680.16, "duration": 5.88}, {"text": "c'est pas une victoire par les \u00e9lections", "start": 684.2, "duration": 3.4}, {"text": "de cette extr\u00eame droite fran\u00e7aise que", "start": 686.04, "duration": 3.68}, {"text": "vous vlez nous nous d\u00e9crire C extr\u00eame", "start": 687.6, "duration": 4.359}, {"text": "droite d'ailleurs \u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s faible", "start": 689.72, "duration": 4.239}, {"text": "au moment des des des \u00e9lections m\u00eame le", "start": 691.959, "duration": 3.88}, {"text": "Parti Populaire Fran\u00e7ais il ne jouait", "start": 693.959, "duration": 3.521}, {"text": "pas ce jeu d'ailleurs et d'ailleurs les", "start": 695.839, "duration": 3.841}, {"text": "Croix de Feu au passage le 6 f\u00e9vrier 34", "start": 697.48, "duration": 3.64}, {"text": "se sont mis en retrait des", "start": 699.68, "duration": 3.36}, {"text": "manifestations des des ligues d'extr\u00eame", "start": 701.12, "duration": 3.04}, {"text": "droite et des ligues d'anciens", "start": 703.04, "duration": 2.32}, {"text": "combattants aussi qui \u00e9taient tr\u00e8s", "start": 704.16, "duration": 2.679}, {"text": "pr\u00e9sent donc on a quelque chose qui", "start": 705.36, "duration": 4.64}, {"text": "rel\u00e8ve quelque part du fantasme mais qui", "start": 706.839, "duration": 4.68}, {"text": "mobilise et c'est \u00e7a qui est qui est", "start": 710.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'essentiel ce qu'il faut rajouter en", "start": 711.519, "duration": 3.601}, {"text": "terme de participation \u00e0 la vie", "start": 713.6, "duration": 3.679}, {"text": "politique c'est qu'\u00e0 l'\u00e9poque quand m\u00eame", "start": 715.12, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup plus de Fran\u00e7ais croient entre", "start": 717.279, "duration": 3.521}, {"text": "guillemets dans les vertus des partis", "start": 719.44, "duration": 3.28}, {"text": "politiques on estime qu'\u00e0 l'\u00e9poque du", "start": 720.8, "duration": 4.96}, {"text": "Front populaire \u00e0 peu pr\u00e8s 20 % du corps", "start": 722.72, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lectoral je pr\u00e9cise le corps \u00e9lectoral", "start": 725.76, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9 \u00e9videmment si je veux dire masculin \u00e0", "start": 727.44, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9poque exclusivement masculinusivement", "start": 729.079, "duration": 3.801}, {"text": "masculin bien cEIT V des femmes c'est", "start": 730.839, "duration": 3.961}, {"text": "avril 1944 on en profite pour le", "start": 732.88, "duration": 3.24}, {"text": "rappeler hein absolument c'est important", "start": 734.8, "duration": 3.36}, {"text": "c'est je signale cela mais 20 % de ce", "start": 736.12, "duration": 3.32}, {"text": "corps \u00e9lectoral l\u00e0 qui repr\u00e9sente quand", "start": 738.16, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00eame des millions de personnes est", "start": 739.44, "duration": 3.199}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme appartenant \u00e0 une force", "start": 740.8, "duration": 3.2}, {"text": "politique ou affil\u00e9 d'une certaine", "start": 742.639, "duration": 3.361}, {"text": "mani\u00e8re et puisqu'il a \u00e9t\u00e9 question du", "start": 744.0, "duration": 4.399}, {"text": "Parti social fran\u00e7ais du du lieutenant", "start": 746.0, "duration": 3.959}, {"text": "colonel de laaroc donc et bien il faut", "start": 748.399, "duration": 3.761}, {"text": "savoir que ce parti \u00e0 la fin du Front", "start": 749.959, "duration": 4.801}, {"text": "populaire en 38 on estime qu'il", "start": 752.16, "duration": 4.56}, {"text": "regroupera 1 million de Fran\u00e7ais c'est", "start": 754.76, "duration": 3.96}, {"text": "le plus gros parti politique de l'\u00e9poque", "start": 756.72, "duration": 3.239}, {"text": "donc l\u00e0 quand on parle de danger de", "start": 758.72, "duration": 3.04}, {"text": "l'extr\u00eame droite du entre guillemets", "start": 759.959, "duration": 3.081}, {"text": "fascisme et cetera il faut se mettre", "start": 761.76, "duration": 3.68}, {"text": "dans un contexte o\u00f9 la droite", "start": 763.04, "duration": 4.96}, {"text": "nationaliste militante est beaucoup plus", "start": 765.44, "duration": 4.519}, {"text": "puissante et on a souvent l'id\u00e9e que", "start": 768.0, "duration": 3.079}, {"text": "c'est les partis de gauche qui", "start": 769.959, "duration": 2.601}, {"text": "regroupent toujours le plus de militants", "start": 771.079, "duration": 3.44}, {"text": "et qu'\u00e0 droite c'est des notables des", "start": 772.56, "duration": 3.8}, {"text": "bourgeois et cetera non quoi qu'on en", "start": 774.519, "duration": 3.361}, {"text": "pense par ailleurs sur le fond les", "start": 776.36, "duration": 3.32}, {"text": "partis de droite ont une imp entation", "start": 777.88, "duration": 3.28}, {"text": "tr\u00e8s forte et donc il y a une", "start": 779.68, "duration": 3.24}, {"text": "polarisation de la vie politique tr\u00e8s", "start": 781.16, "duration": 3.919}, {"text": "importante et et quand on voit le le", "start": 782.92, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9saveux que de fait ont toutes les", "start": 785.079, "duration": 4.0}, {"text": "force aujourd'hui avec l'abstention il", "start": 787.0, "duration": 4.24}, {"text": "faut rappeler \u00e7a parce que sinon quand", "start": 789.079, "duration": 3.841}, {"text": "vous parlez du Front populaire \u00e7a fait", "start": 791.24, "duration": 2.959}, {"text": "plaisir \u00e0 un certain public militant et", "start": 792.92, "duration": 3.479}, {"text": "sympathisant incontestablement mais vous", "start": 794.199, "duration": 4.681}, {"text": "avez aussi si je dire un oc\u00e9an de", "start": 796.399, "duration": 4.921}, {"text": "personnes qui pour qui ces r\u00e9f\u00e9rences ne", "start": 798.88, "duration": 3.88}, {"text": "veulent plus rien dire et l'id\u00e9e selon", "start": 801.32, "duration": 3.16}, {"text": "laquelle on va se tourner vers une", "start": 802.76, "duration": 4.04}, {"text": "organisation politique pour inverser le", "start": 804.48, "duration": 4.039}, {"text": "cours des choses que ce soit \u00e0 droite ou", "start": 806.8, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 gauche est une id\u00e9e qui est sortie de", "start": 808.519, "duration": 2.801}, {"text": "l'id\u00e9e de beaucoup de monde alors qu'au", "start": 810.12, "duration": 2.399}, {"text": "moment du Front populaire ce qui est", "start": 811.32, "duration": 3.6}, {"text": "int\u00e9ressant juste avant pendant et si", "start": 812.519, "duration": 4.32}, {"text": "j'ose dire \u00e9videmment apr\u00e8s aussi c'est", "start": 814.92, "duration": 4.8}, {"text": "que on rejoint des organisations \u00e0", "start": 816.839, "duration": 4.56}, {"text": "droite comme \u00e0 gauche pour changer de", "start": 819.72, "duration": 2.88}, {"text": "cours des choses alors que l\u00e0 il y a", "start": 821.399, "duration": 2.961}, {"text": "autre chose juste une seconde parce que", "start": 822.6, "duration": 3.88}, {"text": "ma langue la parole juste apr\u00e8s ma", "start": 824.36, "duration": 3.719}, {"text": "langue a fourch\u00e9 tout \u00e0 l'heure j'ai", "start": 826.48, "duration": 3.719}, {"text": "parl\u00e9 du Parti Populaire Fran\u00e7ais parti", "start": 828.079, "duration": 3.641}, {"text": "de Jacques Dorot qui est venu bien", "start": 830.199, "duration": 2.88}, {"text": "ensite qui \u00e9tait un ancien communiste", "start": 831.72, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs et qui lui \u00e9tait dans une on", "start": 833.079, "duration": 5.12}, {"text": "peut dire un h\u00e9ritage plut\u00f4t n\u00e9ofasciste", "start": 835.639, "duration": 5.361}, {"text": "m\u00eame si c'est ass compliqu\u00e9 et le parti", "start": 838.199, "duration": 4.481}, {"text": "des des Croix de Feu c'est le Parti", "start": 841.0, "duration": 3.8}, {"text": "social fran\u00e7ais du qui deviendra une des", "start": 842.68, "duration": 3.64}, {"text": "figures he bien s\u00fbr de la la", "start": 844.8, "duration": 5.24}, {"text": "collaboration plus aud\u00e0 Mario fontaine \u00e0", "start": 846.32, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9poque en", "start": 850.04, "duration": 4.84}, {"text": "36 lorsqu'on \u00e9tait ouvrier paysan issu", "start": 851.12, "duration": 5.8}, {"text": "de la classe populaire on ventait comme", "start": 854.88, "duration": 4.319}, {"text": "un seul homme pour le fond populaire ou", "start": 856.92, "duration": 3.52}, {"text": "alors les choses ne se passaient pas", "start": 859.199, "duration": 2.481}, {"text": "tout \u00e0 fait comme \u00e7a c'est c'est plus", "start": 860.44, "duration": 3.319}, {"text": "compliqu\u00e9 on a effectivement tendance \u00e0", "start": 861.68, "duration": 4.56}, {"text": "id\u00e9aliser une p\u00e9riode o\u00f9 avant", "start": 863.759, "duration": 4.041}, {"text": "l'ensemble des classes populaires aurait", "start": 866.24, "duration": 3.399}, {"text": "vot\u00e9 pour les gauches etjour", "start": 867.8, "duration": 4.479}, {"text": "elle ne voterait plus pour ses gauches", "start": 869.639, "duration": 4.281}, {"text": "non il y a on peut tr\u00e8s bien \u00eatre", "start": 872.279, "duration": 5.12}, {"text": "ouvrier paysan ou classe moyenne et", "start": 873.92, "duration": 4.76}, {"text": "voter \u00e0 droite c'est d'ailleurs tout le", "start": 877.399, "duration": 2.88}, {"text": "sens d'une politique des fronts", "start": 878.68, "duration": 3.279}, {"text": "populaires des discours de Maurice tores", "start": 880.279, "duration": 2.721}, {"text": "qu'on entend qu'ils veulent assez", "start": 881.959, "duration": 3.201}, {"text": "mod\u00e9rer \u00e0 ce moment-l\u00e0 justement pour ne", "start": 883.0, "duration": 4.72}, {"text": "pas effrayer par exemple petit paysan", "start": 885.16, "duration": 4.88}, {"text": "fran\u00e7ais attach\u00e9 \u00e0 sa propri\u00e9t\u00e9 donc il", "start": 887.72, "duration": 4.84}, {"text": "faut pas non plus id\u00e9aliser ces ce vote", "start": 890.04, "duration": 4.76}, {"text": "des classes par communiste en revanche", "start": 892.56, "duration": 4.12}, {"text": "il y a une", "start": 894.8, "duration": 4.36}, {"text": "diff\u00e9rence majeure et qui qui", "start": 896.68, "duration": 4.76}, {"text": "transpara\u00eet dans tout le documentaire je", "start": 899.16, "duration": 3.96}, {"text": "trouve de mani\u00e8re tr\u00e8s int\u00e9ressante que", "start": 901.44, "duration": 3.16}, {"text": "l'on parle du soul\u00e8vement des ouvriers", "start": 903.12, "duration": 2.839}, {"text": "en Autriche du soul\u00e8vement des mineurs", "start": 904.6, "duration": 3.32}, {"text": "des Asturies ou de la vague de gr\u00e8ve de", "start": 905.959, "duration": 4.641}, {"text": "mai-jin 1936 en France il est vrai que", "start": 907.92, "duration": 5.44}, {"text": "ces fronts populaires sont port\u00e9s au", "start": 910.6, "duration": 4.479}, {"text": "fond on a pu dire queils \u00e9taient aussi", "start": 913.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'apos\u00e9 d'une esp\u00e8ce de civilisation", "start": 915.079, "duration": 4.2}, {"text": "ouvri\u00e8re sont port\u00e9s par des mondes", "start": 917.04, "duration": 5.08}, {"text": "ouvriers qui en effet ont \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 919.279, "duration": 5.281}, {"text": "pr\u00e9sent tr\u00e8s largement rel\u00e9gu\u00e9 au marge", "start": 922.12, "duration": 4.12}, {"text": "de la vie sociale de la vie culturelle", "start": 924.56, "duration": 3.24}, {"text": "et pour partie de la vie politique et", "start": 926.24, "duration": 3.719}, {"text": "pour lesquels c'estes front populaires", "start": 927.8, "duration": 4.719}, {"text": "qu'il vote socialiste ou", "start": 929.959, "duration": 5.041}, {"text": "communiste \u00e7a se divise effectivement en", "start": 932.519, "duration": 4.521}, {"text": "fonction des pays c'est pas tr\u00e8s", "start": 935.0, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9ressant en vanceche il est clair que", "start": 937.04, "duration": 4.12}, {"text": "ces fronts populaires sont l'occasion", "start": 939.12, "duration": 5.36}, {"text": "pour ces mondes ouvriers qui arrivent", "start": 941.16, "duration": 5.84}, {"text": "qui occupe l'espace public de manifester", "start": 944.48, "duration": 4.52}, {"text": "qu'ils sont des acteurs politiques \u00e0", "start": 947.0, "duration": 3.959}, {"text": "partenti\u00e8re je pense qu'on ne comprend", "start": 949.0, "duration": 4.959}, {"text": "pas le poids m\u00e9moriel du Front populaire", "start": 950.959, "duration": 4.641}, {"text": "si on y voit seulement une coalition", "start": 953.959, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectorale d\u00e9fensive ce que c'est", "start": 955.6, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9videmment mais si on y'y voit pas aussi", "start": 957.639, "duration": 4.161}, {"text": "ce que disent lesolagang et l'autres", "start": 960.199, "duration": 3.921}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'affirmation de la dignit\u00e9", "start": 961.8, "duration": 4.399}, {"text": "de la classe ouvri\u00e8re le droit comme le", "start": 964.12, "duration": 4.6}, {"text": "dit Marc bloc dans l'\u00e9tranche d\u00e9faite", "start": 966.199, "duration": 5.161}, {"text": "pour le man\u0153uvre d'aller au cin\u00e9ma comme", "start": 968.72, "duration": 4.64}, {"text": "son patron donc c'est sans doute pas", "start": 971.36, "duration": 4.039}, {"text": "tous les ouvriers tous les paysan ne", "start": 973.36, "duration": 4.599}, {"text": "votent pas socialiste communiste ou", "start": 975.399, "duration": 5.481}, {"text": "radical en France en revanche il est", "start": 977.959, "duration": 5.081}, {"text": "clair on entend L\u00e9on Bloom dans le", "start": 980.88, "duration": 3.959}, {"text": "documentaire parler de r\u00e9publique des", "start": 983.04, "duration": 4.56}, {"text": "travailleurs il est clair que pour ces", "start": 984.839, "duration": 4.56}, {"text": "forces socialesl c'est aussi ce", "start": 987.6, "duration": 3.28}, {"text": "qu'exprime Simon veille au moment des", "start": 989.399, "duration": 3.761}, {"text": "gr\u00e8ves ces fronts populaires sont", "start": 990.88, "duration": 4.199}, {"text": "l'occasion d'acqu\u00e9rir une place dans", "start": 993.16, "duration": 4.039}, {"text": "l'espace public qu'elle n'avait pas", "start": 995.079, "duration": 4.76}, {"text": "auparavant et l\u00e0 effectivement on est", "start": 997.199, "duration": 5.241}, {"text": "dans une diff\u00e9rence majeure par rapport", "start": 999.839, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 aujourd'hui parce que je vous ai", "start": 1002.44, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9videmment je voulais vous amener sur ce", "start": 1004.0, "duration": 3.519}, {"text": "terrain de de comparer autant que", "start": 1005.519, "duration": 5.281}, {"text": "possible encore ce qui est", "start": 1007.519, "duration": 5.401}, {"text": "l'\u00e9lectorat de la gauche fran\u00e7aise", "start": 1010.8, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui dans dans sa diversit\u00e9 et", "start": 1012.92, "duration": 4.279}, {"text": "celui de l'\u00e9poque qu'est-ce qu'on peut", "start": 1015.72, "duration": 3.44}, {"text": "en dire de \u00e7a on a une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9 \u00e0", "start": 1017.199, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9poque plus plus homog\u00e8ne dans ses", "start": 1019.16, "duration": 4.72}, {"text": "comportements politiques et sociaux", "start": 1021.72, "duration": 4.079}, {"text": "d'ailleurs et Marion Fontaine a raison", "start": 1023.88, "duration": 4.48}, {"text": "de souligner la place que joue dans", "start": 1025.799, "duration": 4.52}, {"text": "cette ce mouvement des des fronts", "start": 1028.36, "duration": 3.839}, {"text": "populaires cette esp\u00e8ce de lib\u00e9ration de", "start": 1030.319, "duration": 4.161}, {"text": "la parole ouvri\u00e8re on sort quand m\u00eame", "start": 1032.199, "duration": 5.0}, {"text": "d'une 3e r\u00e9publique dans laquelle le", "start": 1034.48, "duration": 4.68}, {"text": "patron est le ma\u00eetre absolu dans son", "start": 1037.199, "duration": 3.24}, {"text": "entreprise alors il y a eu quelques", "start": 1039.16, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9formes sociales avant 1936 mais cette", "start": 1040.439, "duration": 5.36}, {"text": "id\u00e9e de de lib\u00e9ration d'une parole", "start": 1043.24, "duration": 5.28}, {"text": "ouvri\u00e8re dans un contexte socio-culturel", "start": 1045.799, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rent de celui d'aujourd'hui o\u00f9", "start": 1048.52, "duration": 3.96}, {"text": "le monde ouvrier occupe une place", "start": 1050.36, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup bien moindre dans le dans", "start": 1052.48, "duration": 6.0}, {"text": "l'espace socio \u00e9conomique et cette cette", "start": 1054.48, "duration": 5.559}, {"text": "lib\u00e9ration de la parole ouvri\u00e8re elle", "start": 1058.48, "duration": 3.76}, {"text": "est essentielle au moment du du Front", "start": 1060.039, "duration": 4.161}, {"text": "populaire preuve en est cette fameuse", "start": 1062.24, "duration": 3.439}, {"text": "gr\u00e8ve ce qu'on appelait les gr\u00e8ves", "start": 1064.2, "duration": 3.44}, {"text": "joyeuses d'occupation pendant des mois", "start": 1065.679, "duration": 4.681}, {"text": "parce que \u00e7a pas dur\u00e9 que juste entre le", "start": 1067.64, "duration": 4.52}, {"text": "le la victoire du Front populaire et", "start": 1070.36, "duration": 5.16}, {"text": "l'arriv\u00e9e de donc 1936 la formation du", "start": 1072.16, "duration": 5.48}, {"text": "gouvernement c'est d\u00e9but juin6 d\u00e9but", "start": 1075.52, "duration": 4.399}, {"text": "juin 4 juin 193", "start": 1077.64, "duration": 3.76}, {"text": "il y a des des occupations mais elles", "start": 1079.919, "duration": 3.64}, {"text": "vont continuer pendant pendant des mois", "start": 1081.4, "duration": 4.48}, {"text": "faire pression sur la politique men\u00e9e", "start": 1083.559, "duration": 4.081}, {"text": "par le par le Front populaire mais pas", "start": 1085.88, "duration": 3.919}, {"text": "seulement exprimer surtout cette", "start": 1087.64, "duration": 3.68}, {"text": "lib\u00e9ration et cette mani\u00e8re de", "start": 1089.799, "duration": 4.12}, {"text": "s'approprier notamment les usines les", "start": 1091.32, "duration": 5.04}, {"text": "les les ouvriers vont camper vont vont", "start": 1093.919, "duration": 4.841}, {"text": "dormir dans les usines s'installer pr\u00e8s", "start": 1096.36, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e8s des machines et c'est ce que dit", "start": 1098.76, "duration": 3.64}, {"text": "Simon veille qui qui a il y avait", "start": 1100.159, "duration": 4.121}, {"text": "vraiment cette impression de de devenir", "start": 1102.4, "duration": 4.2}, {"text": "ma\u00eetre chez soi de de de prendre la", "start": 1104.28, "duration": 4.48}, {"text": "parole d'avoir enfin une parole \u00e9cout\u00e9e", "start": 1106.6, "duration": 3.76}, {"text": "et \u00e7a c'est quelque chose d'essentiel", "start": 1108.76, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on pourrait qu'on pourrait d'ailleurs", "start": 1110.36, "duration": 4.08}, {"text": "comment dire \u00e7a rattacher \u00e0 la \u00e0 la", "start": 1112.44, "duration": 4.56}, {"text": "p\u00e9riode d'aujourd'hui o\u00f9 on sait bien \u00e0", "start": 1114.44, "duration": 4.719}, {"text": "quel point il y a un une sorte de", "start": 1117.0, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00e9contentement qui vient de de la", "start": 1119.159, "duration": 4.121}, {"text": "demande sociale par rapport \u00e0 ce qu'on a", "start": 1120.919, "duration": 4.041}, {"text": "ce dont on a l'impression c'est\u00e0d que", "start": 1123.28, "duration": 3.92}, {"text": "les \u00e9lites n'\u00e9coutent pas la la parole", "start": 1124.96, "duration": 5.079}, {"text": "de de ce de ce monde populaire qui qui", "start": 1127.2, "duration": 4.92}, {"text": "n'est plus le monde ouvrier de 1936 mais", "start": 1130.039, "duration": 4.0}, {"text": "c'est impression de ne pas \u00eatre \u00e9cout\u00e9", "start": 1132.12, "duration": 4.919}, {"text": "et et et \u00e0 cet \u00e9gard d'ailleurs s'il est", "start": 1134.039, "duration": 4.961}, {"text": "un parti qui aujourd'hui peut", "start": 1137.039, "duration": 5.041}, {"text": "revendiquer l'\u00e9coute du des classes", "start": 1139.0, "duration": 4.6}, {"text": "populaires c'est le rassemblement", "start": 1142.08, "duration": 4.16}, {"text": "national justement d'o\u00f9 la difficult\u00e9 de", "start": 1143.6, "duration": 5.559}, {"text": "ce ma question aussi ce Monde", "start": 1146.24, "duration": 5.4}, {"text": "populaire qui votait tout de m\u00eame", "start": 1149.159, "duration": 5.041}, {"text": "majoritairement \u00e0 gauche pas seulement", "start": 1151.64, "duration": 4.88}, {"text": "mais durant", "start": 1154.2, "duration": 4.959}, {"text": "36 quel est-il aujourd'hui ce monde", "start": 1156.52, "duration": 5.56}, {"text": "populaire qui qui qui qui vote qui", "start": 1159.159, "duration": 5.601}, {"text": "pourrait voter pour le nou fr populaire", "start": 1162.08, "duration": 4.52}, {"text": "voire pour le rassemblement national", "start": 1164.76, "duration": 3.44}, {"text": "mais ce qu'il faut rappeler c'est qu'en", "start": 1166.6, "duration": 3.8}, {"text": "36 Parti socialiste et Parti communiste", "start": 1168.2, "duration": 3.76}, {"text": "c'est la c'est la premi\u00e8re fois que dans", "start": 1170.4, "duration": 3.759}, {"text": "l'histoire de France un socialiste va", "start": 1171.96, "duration": 3.36}, {"text": "diriger la France donc en fait c'est la", "start": 1174.159, "duration": 3.081}, {"text": "premi\u00e8re fois qu'on essaye si j'ose dire", "start": 1175.32, "duration": 3.28}, {"text": "donc c'est pas la m\u00eame chose que", "start": 1177.24, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment 70 ans ou 80 ans plus tard et", "start": 1178.6, "duration": 5.28}, {"text": "il y a une une il y a une raison \u00e0 cela", "start": 1181.72, "duration": 5.0}, {"text": "he c'est que les socialistes arrivent en", "start": 1183.88, "duration": 6.4}, {"text": "t\u00eate des l\u00e9gislatives de 3 et donc il", "start": 1186.72, "duration": 5.4}, {"text": "est logique que \u00e7a soit un des l'URS qui", "start": 1190.28, "duration": 4.08}, {"text": "sortte durant et qui devienne pr\u00e9sident", "start": 1192.12, "duration": 3.96}, {"text": "du conseil mais c'est in\u00e9it et et", "start": 1194.36, "duration": 3.08}, {"text": "c'estit \u00e7a faisait depuis l'\u00e9poque de", "start": 1196.08, "duration": 2.88}, {"text": "jores jores avait particip\u00e9 des", "start": 1197.44, "duration": 4.28}, {"text": "coalitions avant 1914 mais jores qui est", "start": 1198.96, "duration": 4.719}, {"text": "encore plus connu que le\u00e9on Bloom jores", "start": 1201.72, "duration": 3.8}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 dans un gouvernement n'a", "start": 1203.679, "duration": 4.321}, {"text": "jamais v\u00e9ritablement pes\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 1205.52, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9cisive sur des majorit\u00e9s sauf sur", "start": 1208.0, "duration": 3.64}, {"text": "quelques lois et par contre l\u00e0 c'est", "start": 1209.64, "duration": 3.64}, {"text": "l'immense surprise pour la premi\u00e8re fois", "start": 1211.64, "duration": 3.8}, {"text": "un socialiste et en plus pas n'importe", "start": 1213.28, "duration": 4.08}, {"text": "qui L\u00e9on Bloom qui est juif un N", "start": 1215.44, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9fusard l'antis\u00e9mitisme se d\u00e9cha\u00eene \u00e0", "start": 1217.36, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9poque contre lui donc c'est vraiment", "start": 1220.039, "duration": 3.721}, {"text": "exceptionnelle et il y a une conjonction", "start": 1222.28, "duration": 2.48}, {"text": "entre le fait que ce soit les", "start": 1223.76, "duration": 2.76}, {"text": "socialistes appuy\u00e9s par les communistes", "start": 1224.76, "duration": 3.0}, {"text": "et donc le centre gauche qui est au", "start": 1226.52, "duration": 3.24}, {"text": "pouvoir et ce mouvement ouvrier qui est", "start": 1227.76, "duration": 3.64}, {"text": "en mouvement qui fait gr\u00e8ve avec des", "start": 1229.76, "duration": 3.08}, {"text": "Franches qui veulent aller plus loin et", "start": 1231.4, "duration": 3.32}, {"text": "cetera donc c'est un caract\u00e8re si vous", "start": 1232.84, "duration": 4.64}, {"text": "voulez unique exceptionnel c'est la", "start": 1234.72, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8re fois d'o\u00f9 le fait que \u00e7a se", "start": 1237.48, "duration": 2.8}, {"text": "maintienne aussi probblement dans la", "start": 1239.28, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00e9moire collective parce que c'est un", "start": 1240.28, "duration": 2.96}, {"text": "peu la belle \u00e9poque en d\u00e9pit du fait que", "start": 1241.84, "duration": 2.6}, {"text": "les Fran\u00e7ais vivent beaucoup moins bien", "start": 1243.24, "duration": 4.24}, {"text": "que des d\u00e9cennies apr\u00e8s bien en 2024 \u00e7a", "start": 1244.44, "duration": 5.4}, {"text": "ne serait pas la premi\u00e8re fois si c'est", "start": 1247.48, "duration": 3.84}, {"text": "pas exactement la PR ISU des \u00e9lections", "start": 1249.84, "duration": 3.04}, {"text": "est positif pour ce nouveau fond", "start": 1251.32, "duration": 3.68}, {"text": "populaire et et mais on est apr\u00e8s 40 ans", "start": 1252.88, "duration": 3.56}, {"text": "de d\u00e9sindustrialisation ce que rappel", "start": 1255.0, "duration": 3.84}, {"text": "Marion fontaine en 1936 c'est le d\u00e9but", "start": 1256.44, "duration": 5.359}, {"text": "de l'apog\u00e9 du du du du monde ouvrier au", "start": 1258.84, "duration": 4.92}, {"text": "pouvoir \u00e7a serait beaucoup dire mais qui", "start": 1261.799, "duration": 4.24}, {"text": "p\u00e8se sur la situation sur les \u00e9quilibres", "start": 1263.76, "duration": 4.48}, {"text": "sein de la r\u00e9ptient des acquis sociaux", "start": 1266.039, "duration": 3.76}, {"text": "obtient des acquis sociaux et \u00e7a \u00e7a va", "start": 1268.24, "duration": 3.88}, {"text": "durer quelques dizaines d'ann\u00e9es et puis", "start": 1269.799, "duration": 4.281}, {"text": "apr\u00e8s la vague de la de la", "start": 1272.12, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation va entra\u00eener des", "start": 1274.08, "duration": 4.04}, {"text": "processus tout \u00e0 fait autres les", "start": 1276.08, "duration": 4.12}, {"text": "questions migratoires qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0", "start": 1278.12, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sentes au moment du frond populaire", "start": 1280.2, "duration": 3.04}, {"text": "attention mais vont prendre de l'ampleur", "start": 1281.6, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 partir des ann\u00e9es 7080 et on va \u00eatre", "start": 1283.24, "duration": 2.919}, {"text": "dans tout \u00e0 fait autre chose si vous", "start": 1285.2, "duration": 2.16}, {"text": "prenez les scores du rassemblement", "start": 1286.159, "duration": 3.481}, {"text": "national dans le monde ouvrier", "start": 1287.36, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment beaucoup moins structur\u00e9 qu'\u00e0", "start": 1289.64, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9poque il obtient des scores tr\u00e8s", "start": 1291.279, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s m\u00eame plus \u00e9lev\u00e9s que ce", "start": 1293.24, "duration": 4.96}, {"text": "qu'obtenait le Parti communiste \u00e0 sa", "start": 1295.48, "duration": 4.679}, {"text": "meilleure \u00e9poque en terme de pourcentage", "start": 1298.2, "duration": 3.28}, {"text": "c'est dire \u00e0 quel point de ce point de", "start": 1300.159, "duration": 3.481}, {"text": "vue l\u00e0 les param\u00e8tres depuis 30 ou 40", "start": 1301.48, "duration": 3.48}, {"text": "ans ont bien chang\u00e9 alors c'est ce que", "start": 1303.64, "duration": 3.48}, {"text": "vous avez analys\u00e9 hein dans dans un", "start": 1304.96, "duration": 4.88}, {"text": "certain nombre de vos travaux le vote", "start": 1307.12, "duration": 5.439}, {"text": "populaire la gauche l'aurait perdu et l'", "start": 1309.84, "duration": 4.16}, {"text": "a perdu depuis longtemps c'est il y a un", "start": 1312.559, "duration": 2.841}, {"text": "marqueur d'ailleurs vous dites c'est", "start": 1314.0, "duration": 3.4}, {"text": "c'est le 21 avril 2002 mais enfin c'est", "start": 1315.4, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre pas notre sujet aujourd'hui et", "start": 1317.4, "duration": 4.759}, {"text": "pour deux raisons parce que l'\u00e9lectorat", "start": 1319.24, "duration": 5.679}, {"text": "populaire ne vote plus ou alors il vote", "start": 1322.159, "duration": 4.64}, {"text": "rassemblement national et \u00e7a \u00e7a serait", "start": 1324.919, "duration": 4.0}, {"text": "une grande diff\u00e9rence \u00e0 comparer avec", "start": 1326.799, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9poque qui nous concerne avec ce", "start": 1328.919, "duration": 3.24}, {"text": "documentaire et les ann\u00e9es 30 oui je", "start": 1330.279, "duration": 3.681}, {"text": "dirais aussi deux autres diff\u00e9rences", "start": 1332.159, "duration": 3.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que effectivement les les", "start": 1333.96, "duration": 3.839}, {"text": "votes ont boug\u00e9 et cetera bon m\u00eame si", "start": 1335.799, "duration": 4.48}, {"text": "encore une fois je pense que le", "start": 1337.799, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national est d'autant plus", "start": 1340.279, "duration": 3.241}, {"text": "fort qu'il fleurit sur une absention", "start": 1341.799, "duration": 3.561}, {"text": "extr\u00eamement forte et que on sait tous", "start": 1343.52, "duration": 4.08}, {"text": "les d\u00e9bats qui pululent sur la question", "start": 1345.36, "duration": 4.199}, {"text": "de savoir qui parmi ces classes", "start": 1347.6, "duration": 3.64}, {"text": "populaires terme lui-m\u00eame d'ailleurs", "start": 1349.559, "duration": 4.201}, {"text": "extr\u00eamement n\u00e9buleux vote exactement", "start": 1351.24, "duration": 4.439}, {"text": "pour le rassemblement national mais ce", "start": 1353.76, "duration": 3.84}, {"text": "qui me frappe si on tient la comparaison", "start": 1355.679, "duration": 5.921}, {"text": "avec l'\u00e9poque de 34 36 c'est que ce que", "start": 1357.6, "duration": 5.92}, {"text": "disait jeanumat Ducan c'est-\u00e0-dire que", "start": 1361.6, "duration": 4.76}, {"text": "tout \u00e7a s'impose sur fond de moindre", "start": 1363.52, "duration": 5.159}, {"text": "politisation et de moindre organisation", "start": 1366.36, "duration": 4.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que \u00e0 la limite on compare", "start": 1368.679, "duration": 4.48}, {"text": "des choses qui sont \u00e0 peine comparable", "start": 1371.2, "duration": 4.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que euh le RN aussi", "start": 1373.159, "duration": 4.161}, {"text": "puissant soit-il dans un certain nombre", "start": 1375.6, "duration": 4.439}, {"text": "de ces terres du clus du Nord et cetera", "start": 1377.32, "duration": 3.88}, {"text": "ou m\u00eame aujourd'hui dans toutes les", "start": 1380.039, "duration": 3.681}, {"text": "campagnes \u00e0 une organisation partisane", "start": 1381.2, "duration": 4.12}, {"text": "qui est quand m\u00eame me semble-t-il", "start": 1383.72, "duration": 3.6}, {"text": "extr\u00eamement l\u00e2che extr\u00eamement dispers\u00e9", "start": 1385.32, "duration": 5.239}, {"text": "n'a pas ce poids et ce degr\u00e9 euh de", "start": 1387.32, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sence dans la vie des classes", "start": 1390.559, "duration": 3.6}, {"text": "populaires qui peut \u00eatre celle du Parti", "start": 1392.12, "duration": 3.72}, {"text": "communiste ou du Parti socialiste dans", "start": 1394.159, "duration": 3.361}, {"text": "leur municipalit\u00e9 o\u00f9 ils g\u00e8ent les", "start": 1395.84, "duration": 3.04}, {"text": "colonies de vacances il faut bien voir", "start": 1397.52, "duration": 2.639}, {"text": "qu'au fond la politique du Front", "start": 1398.88, "duration": 4.08}, {"text": "populaire elle semble surgir presque de", "start": 1400.159, "duration": 4.561}, {"text": "nulle part elle surgit pas tout \u00e0 fait", "start": 1402.96, "duration": 4.319}, {"text": "nulle part elle surgit du travail d'une", "start": 1404.72, "duration": 5.079}, {"text": "gauche qui certes \u00e0 perdu \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1407.279, "duration": 3.921}, {"text": "temps entre les ann\u00e9es 20 et les ann\u00e9es", "start": 1409.799, "duration": 5.721}, {"text": "30 \u00e0 s'insulter mutuellement mais qui a", "start": 1411.2, "duration": 6.2}, {"text": "une action municipale et \u00e7a c'est vrai", "start": 1415.52, "duration": 3.56}, {"text": "d'abord pour les socialistes et pour les", "start": 1417.4, "duration": 4.92}, {"text": "communistes qui a d\u00e9velopp\u00e9 une myriade", "start": 1419.08, "duration": 5.24}, {"text": "d'associations que ce soit par le", "start": 1422.32, "duration": 3.52}, {"text": "communiste Paul Vaillant Couturier ou", "start": 1424.32, "duration": 3.28}, {"text": "par d'autres c'est aussi bien des", "start": 1425.84, "duration": 3.68}, {"text": "a\u00e9roclubs et cetera qui a une action", "start": 1427.6, "duration": 3.679}, {"text": "culturelle de ces syndicats donc je", "start": 1429.52, "duration": 3.0}, {"text": "pense que la diff\u00e9rence elle est l\u00e0", "start": 1431.279, "duration": 3.121}, {"text": "aussi on peut certes comparer dire", "start": 1432.52, "duration": 4.279}, {"text": "qu'aujourd'hui ENF mais on parle plus", "start": 1434.4, "duration": 4.2}, {"text": "des m\u00eames ouvriers des m\u00eames classes", "start": 1436.799, "duration": 2.921}, {"text": "populaire donc je pense qu'on parle de", "start": 1438.6, "duration": 2.8}, {"text": "deux choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes en Vance", "start": 1439.72, "duration": 2.8}, {"text": "mais attendez de qui parle-t-on", "start": 1441.4, "duration": 2.96}, {"text": "lorsqu'on parle des classes populaires", "start": 1442.52, "duration": 4.2}, {"text": "qui serait susceptible aujour'i \u00e0", "start": 1444.36, "duration": 4.199}, {"text": "laquelle va s'adresser et s'adresse", "start": 1446.72, "duration": 3.88}, {"text": "durant cette campagne l\u00e9gislative ce", "start": 1448.559, "duration": 5.281}, {"text": "nouveau front populaire euh oui non mais", "start": 1450.6, "duration": 5.4}, {"text": "je sur sur les classes populaires la", "start": 1453.84, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9finition pourrait passer du temps mais", "start": 1456.0, "duration": 3.039}, {"text": "en fait elles sont elles sont beaucoup", "start": 1457.76, "duration": 3.039}, {"text": "plus fragment\u00e9es qu'avant aussi parce", "start": 1459.039, "duration": 3.52}, {"text": "que il faut reconna\u00eetre quoi que l'on en", "start": 1460.799, "duration": 3.681}, {"text": "pense on a vu la strat\u00e9gie de la France", "start": 1462.559, "duration": 3.48}, {"text": "insoumise pendant la campagne des", "start": 1464.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui entre", "start": 1466.039, "duration": 3.201}, {"text": "guillemets quoi qu'on que l'on en pense", "start": 1467.48, "duration": 3.799}, {"text": "sur le fond apporter ses fruits dans une", "start": 1469.24, "duration": 4.039}, {"text": "frange des classes populaires des", "start": 1471.279, "duration": 4.52}, {"text": "banlieux dites p\u00e9riph\u00e9riques mais la", "start": 1473.279, "duration": 3.921}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rie m\u00e9diate des grandes villes", "start": 1475.799, "duration": 2.401}, {"text": "avec beaucoup de gens issus de", "start": 1477.2, "duration": 2.4}, {"text": "l'immigration et cetera extr\u00eamement", "start": 1478.2, "duration": 3.44}, {"text": "sensible \u00e0 tout le discours qu'ils ont", "start": 1479.6, "duration": 3.6}, {"text": "eu donc sur la question palestinien et", "start": 1481.64, "duration": 3.32}, {"text": "autres et \u00e9videmment d'une certaine", "start": 1483.2, "duration": 4.64}, {"text": "mani\u00e8re ce discours l\u00e0 effrait toute une", "start": 1484.96, "duration": 5.199}, {"text": "autre frange des classes populaires donc", "start": 1487.84, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a c'est \u00e0 prendre en compte parce que", "start": 1490.159, "duration": 4.12}, {"text": "il ne il ne serait formellement pas vrai", "start": 1491.559, "duration": 5.281}, {"text": "non plus de dire que la gauche de type", "start": 1494.279, "duration": 4.921}, {"text": "m\u00e9lanchoniste ne fait pas de", "start": 1496.84, "duration": 4.64}, {"text": "airi parle mais \u00e9vidment le niveau de", "start": 1499.2, "duration": 4.8}, {"text": "fragmentation si vous \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce", "start": 1501.48, "duration": 3.88}, {"text": "qu'essay de faire socialiste et", "start": 1504.0, "duration": 3.32}, {"text": "communiste en 36 d'unifier ils avaient", "start": 1505.36, "duration": 5.0}, {"text": "un discours universaliste le PCF une des", "start": 1507.32, "duration": 4.2}, {"text": "cons\u00e9quences du tourant du Front", "start": 1510.36, "duration": 2.24}, {"text": "populaire c'est qu'il devient tr\u00e8s", "start": 1511.52, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00e9publicain bleu blanc rouge ce qui ne", "start": 1512.6, "duration": 3.199}, {"text": "faisait pas avant l\u00e0 on est quasiment", "start": 1514.039, "duration": 3.961}, {"text": "sur des sch\u00e9mas invers\u00e9s avec des des", "start": 1515.799, "duration": 3.521}, {"text": "personnalit\u00e9s comme Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1518.0, "duration": 3.2}, {"text": "par sur ces sujets l\u00e0 donc c'est", "start": 1519.32, "duration": 3.239}, {"text": "important de de le souligner sinon on", "start": 1521.2, "duration": 3.4}, {"text": "comprend pas le niveau de de fracture", "start": 1522.559, "duration": 4.321}, {"text": "auquel on est arriv\u00e9 au niveau politique", "start": 1524.6, "duration": 4.48}, {"text": "et au niveau social on va voir un seul", "start": 1526.88, "duration": 4.36}, {"text": "de ce documentaire dans cette \u00e9mission", "start": 1529.08, "duration": 5.56}, {"text": "c'est la fin du fond populaire en juin", "start": 1531.24, "duration": 5.919}, {"text": "1937 le S\u00e9nat lui refusant les pleins", "start": 1534.64, "duration": 4.72}, {"text": "pouvoirs financiers lon Bloom est \u00e0 son", "start": 1537.159, "duration": 5.0}, {"text": "tour accul\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission en l'espace", "start": 1539.36, "duration": 5.0}, {"text": "de quelques mois le r\u00eave d'unit\u00e9 des", "start": 1542.159, "duration": 4.4}, {"text": "fronts populaires a vol\u00e9 en \u00e9clat et", "start": 1544.36, "duration": 4.6}, {"text": "avec lui la l\u00e9gitimit\u00e9 de s'allier au", "start": 1546.559, "duration": 4.881}, {"text": "communistes pour vaincre le fascisme", "start": 1548.96, "duration": 4.12}, {"text": "seule une minorit\u00e9 intellectuelle dont", "start": 1551.44, "duration": 4.839}, {"text": "Andr\u00e9 Gide ose remettre l'URSS en cause", "start": 1553.08, "duration": 4.68}, {"text": "alors ces jours heureux c'est comme \u00e7a", "start": 1556.279, "duration": 3.561}, {"text": "que vous \u00e9crivez dans une partie de de", "start": 1557.76, "duration": 4.519}, {"text": "de votre livre ils ne dureront pas", "start": 1559.84, "duration": 5.079}, {"text": "longtemps finalement le vrai font", "start": 1562.279, "duration": 4.4}, {"text": "populaire on va dire hein celui", "start": 1564.919, "duration": 4.76}, {"text": "d'origine il va durer un an ouis jusqu'\u00e0", "start": 1566.679, "duration": 6.48}, {"text": "la pose dans les r\u00e9formes avant d\u00e9but", "start": 1569.679, "duration": 6.041}, {"text": "1937 d\u00e9but 1937 sous la pression", "start": 1573.159, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs des partenaires des des", "start": 1575.72, "duration": 3.959}, {"text": "radicaux partenaires de ce de ce et les", "start": 1577.36, "duration": 4.28}, {"text": "communistes qui ne soutiennent plus ce", "start": 1579.679, "duration": 3.641}, {"text": "ce fond populaire \u00e0 cause de la guerre", "start": 1581.64, "duration": 3.68}, {"text": "d'Espagne c'est en tout cas en partie", "start": 1583.32, "duration": 3.76}, {"text": "hein c'est ce que nous explique le film", "start": 1585.32, "duration": 4.0}, {"text": "les communistes continu \u00e0 soutenir ont", "start": 1587.08, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fid\u00e8les au au au Front populaire ont", "start": 1589.32, "duration": 4.079}, {"text": "vot\u00e9 avec le le Front populaire en", "start": 1591.559, "duration": 3.681}, {"text": "revanche ils \u00e9taient \u00e9videmment hostiles", "start": 1593.399, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 la politique de non intervention", "start": 1595.24, "duration": 3.919}, {"text": "d'autant plus que les Sovi\u00e9tiques eux", "start": 1597.159, "duration": 3.481}, {"text": "soutenaient les les r\u00e9publiquains", "start": 1599.159, "duration": 2.681}, {"text": "espagnoles avec les Brigades", "start": 1600.64, "duration": 2.639}, {"text": "internationales et autres donc il y", "start": 1601.84, "duration": 3.559}, {"text": "avait il y avait ce jeu si vous voulez", "start": 1603.279, "duration": 3.921}, {"text": "qui faisait que d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1605.399, "duration": 4.321}, {"text": "L\u00e9on Bloom \u00e9tait pris en \u00e9tau entre le", "start": 1607.2, "duration": 4.52}, {"text": "Parti radical qui reprochait d'aller", "start": 1609.72, "duration": 3.92}, {"text": "trop loin dans les r\u00e9formes et le Parti", "start": 1611.72, "duration": 3.52}, {"text": "communiste qui lui disait qu'il fallait", "start": 1613.64, "duration": 3.24}, {"text": "aller plus loin et qui reprochait cette", "start": 1615.24, "duration": 3.4}, {"text": "politique de non intervention qui ne", "start": 1616.88, "duration": 3.159}, {"text": "figurait pas au gouvernement mais qui", "start": 1618.64, "duration": 3.56}, {"text": "soutenait n\u00e9anmoins ce ce F populaire", "start": 1620.039, "duration": 3.681}, {"text": "c'est c'est c'est tout un calcul aussi", "start": 1622.2, "duration": 2.959}, {"text": "de la part du Parti communiste qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1623.72, "duration": 3.4}, {"text": "le grand b\u00e9n\u00e9ficiaire des \u00e9lection de de", "start": 1625.159, "duration": 6.12}, {"text": "mai 1936 mais qui souhaitait garder", "start": 1627.12, "duration": 5.84}, {"text": "justement une forme d'autonomie par", "start": 1631.279, "duration": 3.201}, {"text": "rapport \u00e0 ces parties qu'il avait", "start": 1632.96, "duration": 3.64}, {"text": "combattu quelques ann\u00e9es auparavant bon", "start": 1634.48, "duration": 3.72}, {"text": "il nous reste tr\u00e8s peu de temps j'ai vu", "start": 1636.6, "duration": 3.28}, {"text": "ici ou l\u00e0 qu'un certain nombre de vos", "start": 1638.2, "duration": 3.479}, {"text": "confr\u00e8res historiens consid\u00e9raent que", "start": 1639.88, "duration": 4.84}, {"text": "cette coalition de gauche de", "start": 1641.679, "duration": 6.801}, {"text": "1936 \u00e9tait constitu\u00e9 de gauche", "start": 1644.72, "duration": 6.439}, {"text": "plus irr\u00e9conciliable que cette gauche", "start": 1648.48, "duration": 5.52}, {"text": "qui constitue le nouveau front populaire", "start": 1651.159, "duration": 5.601}, {"text": "durant ces l\u00e9gislatives de 2024 est-ce", "start": 1654.0, "duration": 4.12}, {"text": "que vous \u00eates d'accord avec \u00e7a alors", "start": 1656.76, "duration": 2.84}, {"text": "c'est vrai qu'entre un parti", "start": 1658.12, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9volutionnaire align\u00e9 sur Moscou qui", "start": 1659.6, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tait le Parti communiste fran\u00e7ais de", "start": 1661.799, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9poque et le Parti radical qui \u00e9 au", "start": 1663.08, "duration": 4.92}, {"text": "fond un parti de de gestion du", "start": 1665.64, "duration": 5.32}, {"text": "capitalisme lib\u00e9ral et de de de", "start": 1668.0, "duration": 5.399}, {"text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 on pouvait avoir", "start": 1670.96, "duration": 3.959}, {"text": "d'\u00e9normes diff\u00e9rences mais il faut quand", "start": 1673.399, "duration": 2.961}, {"text": "m\u00eame noter que le Front populaire de", "start": 1674.919, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9poque il a mis 2 ans pour pour se", "start": 1676.36, "duration": 4.48}, {"text": "mettre en place m\u00eame si le le le le", "start": 1678.559, "duration": 3.96}, {"text": "programme a commenc\u00e9 au bout d'un an \u00e0", "start": 1680.84, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre on l'\u00e9 d'ailleursut donc ils ont", "start": 1682.519, "duration": 4.28}, {"text": "mis 2 ans pour pour se mettre d'accord", "start": 1684.96, "duration": 3.64}, {"text": "et le Parti communiste a fait d'\u00e9normes", "start": 1686.799, "duration": 3.801}, {"text": "concessions parce que ce qui r\u00e9sulte", "start": 1688.6, "duration": 4.12}, {"text": "ensuite de ces de ces accords c'est un", "start": 1690.6, "duration": 3.84}, {"text": "programme qui est tr\u00e8s en de \u00e7a de ce", "start": 1692.72, "duration": 3.439}, {"text": "qu' pouvait demander le le le Parti", "start": 1694.44, "duration": 3.359}, {"text": "communiste et le Parti radical aussi a", "start": 1696.159, "duration": 3.841}, {"text": "d'ailleurs fait des des concessions l\u00e0", "start": 1697.799, "duration": 4.081}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 pour ce nouveau front", "start": 1700.0, "duration": 4.84}, {"text": "populaire c'est un accord en 2 jours et", "start": 1701.88, "duration": 5.48}, {"text": "un accord qui met quand m\u00eame au prise la", "start": 1704.84, "duration": 4.439}, {"text": "nup pas \u00e9t\u00e9 un tour de chauff pour b\u00e2tir", "start": 1707.36, "duration": 3.72}, {"text": "ce nouveau la a \u00e9t\u00e9 un tour de chauffe", "start": 1709.279, "duration": 3.52}, {"text": "c'est c'est une certitude mais quand", "start": 1711.08, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame la France insoumise si vous mettez", "start": 1712.799, "duration": 5.76}, {"text": "en regard un Fran\u00e7ois Hollande qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1715.44, "duration": 5.2}, {"text": "l'une des victimes au fond de ce qui de", "start": 1718.559, "duration": 3.881}, {"text": "la naissance du Front de gauche et de la", "start": 1720.64, "duration": 3.68}, {"text": "ligne qui avait mise en place Jean-Luc", "start": 1722.44, "duration": 3.719}, {"text": "M\u00e9lenchon lorsqu'il \u00e9tait lorsque jeanl", "start": 1724.32, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ois Holland \u00e9tait Pr\u00e9sident il y a", "start": 1726.159, "duration": 3.52}, {"text": "aussi quand m\u00eame beaucoup de beaucoup de", "start": 1727.88, "duration": 3.639}, {"text": "diff\u00e9rence entre entre ces gauches donc", "start": 1729.679, "duration": 3.961}, {"text": "voil\u00e0 on a dans les deux cas des gauches", "start": 1731.519, "duration": 3.121}, {"text": "qui partent", "start": 1733.64, "duration": 2.759}, {"text": "irr\u00e9conciliables se sont-elles", "start": 1734.64, "duration": 3.159}, {"text": "v\u00e9ritablement r\u00e9concili\u00e9 c'est une", "start": 1736.399, "duration": 2.28}, {"text": "question", "start": 1737.799, "duration": 3.72}, {"text": "je la sembl avec une p\u00e9riode de pouvoir", "start": 1738.679, "duration": 5.401}, {"text": "tr\u00e8s courte aussi au final voil\u00e0 c'est", "start": 1741.519, "duration": 4.561}, {"text": "ce que nous raconte l'histoire qui s'est", "start": 1744.08, "duration": 3.839}, {"text": "pass\u00e9 dans cette seconde partie des", "start": 1746.08, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es 30 non la dynamique populaire a", "start": 1747.919, "duration": 3.681}, {"text": "mis du temps \u00e0 s'installer du Front", "start": 1750.08, "duration": 4.68}, {"text": "populaire les \u00e9meutes du 6 f\u00e9vrier 34", "start": 1751.6, "duration": 5.439}, {"text": "des gr\u00e8ves des manifestations il y a eu", "start": 1754.76, "duration": 4.0}, {"text": "un premier accord \u00e9lectoral en 35 pour", "start": 1757.039, "duration": 3.24}, {"text": "les \u00e9lections municipales qui a servi en", "start": 1758.76, "duration": 3.639}, {"text": "fait de test un peu grandeur Natur pour", "start": 1760.279, "duration": 3.481}, {"text": "savoir si \u00e7a pouvait fonctionner on l'", "start": 1762.399, "duration": 2.201}, {"text": "tr\u00e8s bien vu d'ailleurs dans ce", "start": 1763.76, "duration": 2.6}, {"text": "documentaire c'est la premi\u00e8re victoire", "start": 1764.6, "duration": 5.439}, {"text": "du Front Populaire Fran\u00e7ais", "start": 1766.36, "duration": 3.679}, {"text": "c'est une dyamique de longue dur\u00e9e", "start": 1770.48, "duration": 3.039}, {"text": "construite a des", "start": 1771.88, "duration": 4.96}, {"text": "intellu r\u00e9conciliable B si vous voulez", "start": 1773.519, "duration": 6.64}, {"text": "le Parti communiste qui d'ailleurs \u00e7a", "start": 1776.84, "duration": 5.76}, {"text": "suscite des d\u00e9bats internes autant qu'on", "start": 1780.159, "duration": 3.441}, {"text": "puisse avoir un d\u00e9bat au parti", "start": 1782.6, "duration": 3.04}, {"text": "communiste \u00e0 l'\u00e9poque mais la consigne", "start": 1783.6, "duration": 3.4}, {"text": "de l'international communiste de", "start": 1785.64, "duration": 3.279}, {"text": "Dimitrov et de Staline est tr\u00e8s clair", "start": 1787.0, "duration": 3.72}, {"text": "c'est la mod\u00e9ration sur un certain", "start": 1788.919, "duration": 4.321}, {"text": "nombre de points c'est quelques grands", "start": 1790.72, "duration": 4.319}, {"text": "points certainement pas la r\u00e9volution", "start": 1793.24, "duration": 4.039}, {"text": "c'est la coalition antifasciste dans", "start": 1795.039, "duration": 3.681}, {"text": "certains cas la coalition fasciste dans", "start": 1797.279, "duration": 3.041}, {"text": "d'autres pays ira tr\u00e8s tr\u00e8s loin vous", "start": 1798.72, "duration": 3.4}, {"text": "aurez le Parti Communiste Italien donc", "start": 1800.32, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9vidment pers\u00e9cut\u00e9 par Mussolini qui", "start": 1802.12, "duration": 3.919}, {"text": "dira qu'il faut revenir au premier", "start": 1804.039, "duration": 4.321}, {"text": "programme fasciste de 1919 qui lui avait", "start": 1806.039, "duration": 3.76}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments sociaux donc alors toutes", "start": 1808.36, "duration": 3.319}, {"text": "les contorsions du du communisme", "start": 1809.799, "duration": 3.681}, {"text": "sovi\u00e9tique stalignire de l'\u00e9poque et", "start": 1811.679, "duration": 3.641}, {"text": "donc tout \u00e7a se passe quand m\u00eame en 1 an", "start": 1813.48, "duration": 3.919}, {"text": "2 ans et cetera et surtout il y a quand", "start": 1815.32, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame derri\u00e8re une dynamique populaire", "start": 1817.399, "duration": 3.681}, {"text": "greviste on le voit juste apr\u00e8s alors", "start": 1819.159, "duration": 3.201}, {"text": "que l\u00e0 on a quand m\u00eame nettement plus", "start": 1821.08, "duration": 3.319}, {"text": "l'impression que que vous parliez tour", "start": 1822.36, "duration": 3.559}, {"text": "de chauffe de la nuup\u00e8 il le tour de", "start": 1824.399, "duration": 4.721}, {"text": "chauffe du Front populaire des \u00e9lection", "start": 1825.919, "duration": 4.6}, {"text": "bon le tour de chauffe de la nuupe bon", "start": 1829.12, "duration": 3.0}, {"text": "on voit d\u00e9j\u00e0 que c'\u00e9tait un peu \u00e9coutz", "start": 1830.519, "duration": 3.121}, {"text": "on va regarder tr\u00e8s attentivement les", "start": 1832.12, "duration": 3.439}, {"text": "circonscriptions pour voir l\u00e0 o\u00f9 on va", "start": 1833.64, "duration": 3.8}, {"text": "pas trop perdre et l\u00e0 o\u00f9 vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 1835.559, "duration": 3.881}, {"text": "bon on vous met l\u00e0 voil\u00e0 c'est toujours", "start": 1837.44, "duration": 3.52}, {"text": "un peu comme \u00e7a il fallait sauver alors", "start": 1839.44, "duration": 2.599}, {"text": "qu'\u00e9videmment il faut toujours sauver", "start": 1840.96, "duration": 2.559}, {"text": "des si\u00e8ges en politique \u00e0 toute \u00e9poque", "start": 1842.039, "duration": 2.76}, {"text": "bien s\u00fbr mais sauf qu'il y a des", "start": 1843.519, "duration": 3.16}, {"text": "dynamiques qui s'installent dans la", "start": 1844.799, "duration": 3.72}, {"text": "dur\u00e9e l\u00e0 on verra ce que \u00e7a donne au", "start": 1846.679, "duration": 2.921}, {"text": "bout du compte mais il semble pas qu'il", "start": 1848.519, "duration": 2.76}, {"text": "a cette dynamique populaire ouvri\u00e8re", "start": 1849.6, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il y avait il y a plusieurs d\u00e9cennies", "start": 1851.279, "duration": 3.921}, {"text": "maintenant je pense qu'il y a aussi", "start": 1853.12, "duration": 4.08}, {"text": "d'autres diff\u00e9rences c'est-\u00e0-dire que en", "start": 1855.2, "duration": 5.56}, {"text": "36 on a \u00e0 la fois des partis beaucoup", "start": 1857.2, "duration": 5.68}, {"text": "plus forts donc capable effectivement de", "start": 1860.76, "duration": 4.32}, {"text": "peser effectivement structurer alors", "start": 1862.88, "duration": 3.36}, {"text": "c'est vrai surtout pour le parti", "start": 1865.08, "duration": 2.439}, {"text": "communiste pour le Parti socialiste un", "start": 1866.24, "duration": 2.76}, {"text": "peu moins pour le Parti radical mais", "start": 1867.519, "duration": 3.441}, {"text": "m\u00eame le Parti radical et qui ont des", "start": 1869.0, "duration": 3.559}, {"text": "id\u00e9ologies je pense qu'il a un moment o\u00f9", "start": 1870.96, "duration": 3.52}, {"text": "il faut le rappeler des projet", "start": 1872.559, "duration": 3.681}, {"text": "id\u00e9ologiqu beaucoup plus fortes alors", "start": 1874.48, "duration": 3.36}, {"text": "qui certes sont fondamentalement", "start": 1876.24, "duration": 2.88}, {"text": "divergents sur un certain nombre de", "start": 1877.84, "duration": 2.559}, {"text": "points le Parti radical d\u00e9fend la", "start": 1879.12, "duration": 3.519}, {"text": "propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e le Parti socialiste et", "start": 1880.399, "duration": 4.12}, {"text": "le Parti communiste les deux ensemble", "start": 1882.639, "duration": 4.28}, {"text": "sont pour la propri\u00e9t\u00e9 collective mais", "start": 1884.519, "duration": 5.28}, {"text": "qui r\u00e9volutionnaire une gluche plus", "start": 1886.919, "duration": 5.321}, {"text": "progressiste et puis ce ce centre gauche", "start": 1889.799, "duration": 4.161}, {"text": "que vous venez de nous d\u00e9crire m\u00eame s'il", "start": 1892.24, "duration": 3.84}, {"text": "faut pas enfin je pense que les", "start": 1893.96, "duration": 3.599}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs pourront \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s", "start": 1896.08, "duration": 2.88}, {"text": "d'entendre lon Bloom parler de", "start": 1897.559, "duration": 2.48}, {"text": "r\u00e9publique des travailleurs de", "start": 1898.96, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9volution il faut bien voir que lafo de", "start": 1900.039, "duration": 5.12}, {"text": "36 le Parti socialiste de 36 se d\u00e9finit", "start": 1902.279, "duration": 4.4}, {"text": "pas comme un parti", "start": 1905.159, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9formiste il est un parti", "start": 1906.679, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9volutionnaire et", "start": 1908.679, "duration": 3.801}, {"text": "marxiste m\u00eame si il faut en pass\u00e9 comme", "start": 1910.039, "duration": 4.161}, {"text": "dit Bloom par l'exercice du pouvoir", "start": 1912.48, "duration": 4.48}, {"text": "avant la conqu\u00eate du pouvoir mais aucun", "start": 1914.2, "duration": 4.439}, {"text": "des membres du Parti socialiste ou du", "start": 1916.96, "duration": 3.04}, {"text": "Parti communiste ne se d\u00e9finit", "start": 1918.639, "duration": 3.16}, {"text": "explicitement comme r\u00e9formiste ce qu'il", "start": 1920.0, "duration": 3.72}, {"text": "fait qu'ils ont pu effectivement se", "start": 1921.799, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9chirer de mani\u00e8re excessivement", "start": 1923.72, "duration": 3.799}, {"text": "violente dans les ann\u00e9es 20 \u00e7a il y a", "start": 1925.48, "duration": 4.039}, {"text": "aucun doute mais qu'ils sont quand m\u00eame", "start": 1927.519, "duration": 4.801}, {"text": "capabl \u00e0 un moment de se retrouver sur", "start": 1929.519, "duration": 5.721}, {"text": "un terrain partisan et id\u00e9ologique qu'il", "start": 1932.32, "duration": 4.92}, {"text": "ma\u00eetrisent \u00e0 peu pr\u00e8s tous pour eux je", "start": 1935.24, "duration": 3.64}, {"text": "sais pas Marx et cetera \u00e7a veut dire", "start": 1937.24, "duration": 4.12}, {"text": "quelque chose et qui est capable de leur", "start": 1938.88, "duration": 3.919}, {"text": "permettre de se rapprocher ou de", "start": 1941.36, "duration": 3.439}, {"text": "diverger on serait rest\u00e9 bien plus", "start": 1942.799, "duration": 3.681}, {"text": "longtemps hein parler ensemble de ce", "start": 1944.799, "duration": 4.921}, {"text": "nouveau front populaire \u00e0 \u00e0 celui de 36", "start": 1946.48, "duration": 4.64}, {"text": "en France et les fronts populaires", "start": 1949.72, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ens c'\u00e9tait le th\u00e8me du", "start": 1951.12, "duration": 3.24}, {"text": "documentaire que nous vous proposions", "start": 1952.96, "duration": 3.0}, {"text": "dans cette \u00e9mission des Badoc un grand", "start": 1954.36, "duration": 3.88}, {"text": "merci vraiment \u00e0 tous les trois d'y", "start": 1955.96, "duration": 3.92}, {"text": "avoir particip\u00e9 vos r\u00e9actions \u00e7a sera", "start": 1958.24, "duration": 4.439}, {"text": "sur hashtagdbadoc merci aussi \u00e0 f\u00e9licit", "start": 1959.88, "duration": 5.36}, {"text": "Gavalda et MAF qui m'ont comme \u00e0", "start": 1962.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'habitude aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette", "start": 1965.24, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9mission et je vous retrouverai tout", "start": 1967.08, "duration": 3.24}, {"text": "simplement pour un prochain d\u00e9bat doc \u00e7a", "start": 1968.639, "duration": 3.52}, {"text": "sera la m\u00eame place la m\u00eame heure et", "start": 1970.32, "duration": 3.959}, {"text": "toujours avec son documentaire et son", "start": 1972.159, "duration": 5.331}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 bient\u00f4t", "start": 1974.279, "duration": 12.011}, {"text": "[Musique]", "start": 1977.49, "duration": 8.8}]}