{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -La s\u00e9ance est ouverte. \n L'ordre du jour appelle les ", "start": 0.0, "duration": 7.84}, {"text": " questions au gouvernement. \n La premi\u00e8re question va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 7.88, "duration": 2.08}, {"text": " par monsieur Charles Fournier pour \n le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 10.0, "duration": 4.52}, {"text": " - Charles Fournier: Madame la \n pr\u00e9sidente, mesdames et messieurs ", "start": 14.56, "duration": 2.64}, {"text": " les ministres, mes chers \n coll\u00e8gues. ", "start": 17.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse au ministre \n du Logement. ", "start": 18.28, "duration": 9.16}, {"text": " Hier, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e \n internationale des droits de ", "start": 27.48, "duration": 6.28}, {"text": " l'enfant, le gouvernement a \n pr\u00e9sent\u00e9 son plan de lutte contre ", "start": 33.8, "duration": 2.6}, {"text": " les violences faites aux enfants. \n Parmi ces violences ", "start": 36.44, "duration": 1.56}, {"text": " insupportables, il y en a une qui \n se joue tous les jours devant nous ", "start": 38.04, "duration": 3.28}, {"text": " et dans nos villes, celles que \n subissent les enfants lorsqu'ils ", "start": 41.36, "duration": 2.84}, {"text": " dorment dans la rue. \n Ils s'appellent Zach, Michael, ", "start": 44.24, "duration": 3.24}, {"text": " Herm\u00e8s, Elisa. \n Ils dorment dans la ville de ", "start": 47.52, "duration": 2.56}, {"text": " Tours. \n Comme les quelque 3000 enfants ", "start": 50.12, "duration": 2.44}, {"text": " dans notre pays qui ne b\u00e9n\u00e9ficient \n pas de la protection que nous leur ", "start": 52.6, "duration": 2.56}, {"text": " devons. \n C'est insupportable. ", "start": 55.2, "duration": 0.56}, {"text": " Depuis 12 jours, j'accueille \n quelques familles dans ma ", "start": 55.8, "duration": 2.36}, {"text": " permanence, transform\u00e9e \n temporairement en centre ", "start": 58.2, "duration": 2.48}, {"text": " d'h\u00e9bergement d'urgence. \n Ce n'est pas plus une solution que ", "start": 60.72, "duration": 4.72}, {"text": " de dormir dans une \u00e9cole. \n Mais c'est pour lancer un \u00e9ni\u00e8me ", "start": 65.48, "duration": 2.68}, {"text": " cri d'alerte. \n D\u00e8s ce soir, ce sont de nombreux ", "start": 68.2, "duration": 3.32}, {"text": " enfants et leurs familles \n appelleront \u00e0 nouveau le 115 pour ", "start": 71.56, "duration": 3.6}, {"text": " esp\u00e9rer que la rotation leur soit \n favorable. ", "start": 75.2, "duration": 1.36}, {"text": " Beaucoup encore seront sans \n solution, et c'est insupportable. ", "start": 76.6, "duration": 7.44}, {"text": " \"Les hommes politiques ne \n connaissent la mis\u00e8re que par les ", "start": 84.08, "duration": 1.96}, {"text": " statistiques.\" \n On ne pleure pas devant les ", "start": 86.08, "duration": 1.52}, {"text": " chiffres. \n Cette phrase r\u00e9sonne fort ", "start": 87.64, "duration": 0.96}, {"text": " aujourd'hui. \n 2800 enfants dormiront dehors ce ", "start": 88.64, "duration": 1.48}, {"text": " soir. \n Il manque au moins 10.000 places ", "start": 90.16, "duration": 4.68}, {"text": " d'h\u00e9bergement d'urgence. \n Le logement d'abord, une r\u00e9ponse ", "start": 94.88, "duration": 9.96}, {"text": " pour tout le monde ni une solution \n pleinement active. ", "start": 104.88, "duration": 8.84}, {"text": " Les chiffres, ce sont des enfants \n en danger, des familles. ", "start": 113.76, "duration": 2.88}, {"text": " Etes-vous pr\u00eats \u00e0 venir sur le \n terrain pour regarder la ", "start": 116.68, "duration": 5.12}, {"text": " situation? \n Etes-vous pr\u00eats \u00e0 rouvrir la ", "start": 121.84, "duration": 2.32}, {"text": " discussion sur les 10.000 places \n d'urgence? ", "start": 124.2, "duration": 3.24}, {"text": " Ne me r\u00e9pondez pas par des \n chiffres. ", "start": 127.48, "duration": 3.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie. ", "start": 131.24, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Aurore \n Berg\u00e9, ministre des Solidarit\u00e9s. ", "start": 132.88, "duration": 6.2}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci, madame la \n pr\u00e9sidente. ", "start": 139.12, "duration": 2.6}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 141.76, "duration": 6.16}, {"text": " Il y a 2822 enfants qui dorment \u00e0 \n la rue. ", "start": 147.96, "duration": 2.16}, {"text": " C'est donc 2822 de trop qui \n dorment \u00e0 la rue. ", "start": 150.16, "duration": 2.24}, {"text": " Donc il y a ce que nous avons fait \n il y a ce que nous devons faire. ", "start": 152.44, "duration": 4.36}, {"text": " Ce que nous avons fait, c'est \n pr\u00e9server l'h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 156.84, "duration": 11.88}, {"text": " C'est une augmentation \n consid\u00e9rable de moyens. ", "start": 168.76, "duration": 1.64}, {"text": " C'est 40% de moyens \n suppl\u00e9mentaires depuis 2017. ", "start": 170.44, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a ce que nous devons \n continuer \u00e0 faire. ", "start": 173.0, "duration": 3.36}, {"text": " En v\u00e9rit\u00e9, aucun parent, aucun \n enfant ne souhaite \u00eatre dans un ", "start": 176.4, "duration": 3.6}, {"text": " h\u00e9bergement d'urgence. \n Ca doit \u00eatre une solution ", "start": 180.04, "duration": 1.84}, {"text": " temporaire. \n C'est l\u00e0-dessus que la Premi\u00e8re ", "start": 181.92, "duration": 2.52}, {"text": " ministre agit, de mani\u00e8re \u00e0 ce \n qu'encore une fois, ce ne soit ", "start": 184.48, "duration": 5.0}, {"text": " qu'une solution temporaire pour \n garantir qu'ils aient acc\u00e8s \u00e0 un ", "start": 189.52, "duration": 3.52}, {"text": " logement p\u00e9renne. \n C'est \u00e7a, notre v\u00e9ritable enjeu. ", "start": 193.08, "duration": 3.08}, {"text": " Pour ceux qui doivent \u00eatre dans \n l'h\u00e9bergement d'urgence, qui ", "start": 196.2, "duration": 4.68}, {"text": " doivent avoir cette mise \u00e0 l'abri, \n c'est un enjeu majeur qu'est ", "start": 200.92, "duration": 3.68}, {"text": " l'acc\u00e8s \u00e0 la scolarisation. \n Un enfant qui est dans le ", "start": 204.64, "duration": 7.4}, {"text": " mal-logement, parce que \n l'h\u00e9bergement d'urgence n'est pas ", "start": 212.08, "duration": 4.6}, {"text": " p\u00e9renne, doit avoir acc\u00e8s \u00e0 une \n scolarit\u00e9 normale. ", "start": 216.72, "duration": 4.76}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment le cas \n aujourd'hui. ", "start": 221.52, "duration": 1.36}, {"text": " C'est la question des m\u00e9diateurs \n scolaires, des m\u00e9diateurs sociaux ", "start": 222.92, "duration": 1.76}, {"text": " pour garantir que la mise \u00e0 l'abri \n ne soit pas de la pr\u00e9carit\u00e9 ", "start": 224.72, "duration": 4.56}, {"text": " suppl\u00e9mentaire, que ce soit une \n mise \u00e0 l'abri sur l'ensemble des ", "start": 229.32, "duration": 5.12}, {"text": " aspects de leur vie. \n C'est ce que nous faisons et c'est ", "start": 234.48, "duration": 2.28}, {"text": " comme \u00e7a que nous arriverons \u00e0 \n r\u00e9pondre \u00e0 cette urgence. ", "start": 236.8, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie. ", "start": 238.8, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? \n - Charles Fournier: Madame la ", "start": 240.0, "duration": 1.56}, {"text": " ministre, merci de votre r\u00e9ponse. \n Ce soir encore, des enfants ", "start": 241.6, "duration": 1.96}, {"text": " dormiront dehors et vous ne me \n r\u00e9pondez pas. ", "start": 243.6, "duration": 1.88}, {"text": " Cette situation est insupportable. \n Elles devraient toutes et tous ", "start": 245.52, "duration": 1.76}, {"text": " nous \u00e9mouvoir. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous ", "start": 247.32, "duration": 3.52}, {"text": " remercie. \n Madame la ministre? ", "start": 250.88, "duration": 3.16}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Je pense qu'il n'y \n a pas un membre du gouvernement ou ", "start": 254.08, "duration": 3.48}, {"text": " un d\u00e9put\u00e9 qui n'ait pas saisi \n d'\u00e9motion par cette question. ", "start": 257.6, "duration": 17.08}, {"text": " Le sujet n'est pas la surench\u00e8re \n de l'\u00e9motion. ", "start": 274.72, "duration": 4.68}, {"text": " Je suis pr\u00eat \u00e0 venir chez vous \n comme je suis pr\u00eate \u00e0 aller dans ", "start": 279.44, "duration": 2.76}, {"text": " n'importe quel territoire pour \n aller voir ces enfants et ces ", "start": 282.24, "duration": 3.76}, {"text": " familles. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous ", "start": 286.04, "duration": 2.36}, {"text": " remercie. \n La parole est \u00e0 madame Violette ", "start": 288.44, "duration": 3.04}, {"text": " Spillebout pour le groupe \n Renaissance. ", "start": 291.52, "duration": 0.96}, {"text": " - Violette Spillebout: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 292.52, "duration": 2.08}, {"text": " Monsieur le ministre, Yannick \n Morez, Saint-Brevin-les-Pins. ", "start": 294.64, "duration": 7.96}, {"text": " Vincent Jeanbrun, Hay-les-Roses. \n Ce sont nos maires, nos \u00e9lus, les ", "start": 302.64, "duration": 6.24}, {"text": " symboles de notre r\u00e9publique. \n Victimes de violences et ", "start": 308.92, "duration": 6.44}, {"text": " d'attaques indignes parce que les \n maires, les \u00e9lus, sont d\u00e9vou\u00e9s. ", "start": 315.4, "duration": 10.48}, {"text": " Ils nous font remonter \n r\u00e9guli\u00e8rement un sentiment ", "start": 325.92, "duration": 1.96}, {"text": " d'impuissance des \u00e9lus. \n Ils craignent la violence sur leur ", "start": 327.92, "duration": 3.4}, {"text": " mairie, leur permanence, leur \n domicile et m\u00eame envers leurs ", "start": 331.36, "duration": 3.64}, {"text": " familles. \n Ils d\u00e9noncent la haine en ligne et ", "start": 335.04, "duration": 2.56}, {"text": " les menaces et ils alertent sur ce \n qu'ils appellent \"La fatigue ", "start": 337.64, "duration": 4.8}, {"text": " r\u00e9publicaine\". \n Je tiens \u00e0 leur dire que les ", "start": 342.48, "duration": 2.28}, {"text": " parlementaires sont \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. \n Nous travaillons au S\u00e9nat et \u00e0 ", "start": 344.8, "duration": 4.24}, {"text": " l'Assembl\u00e9e nationale sur leur \n protection. ", "start": 349.08, "duration": 12.04}, {"text": " Je m\u00e8ne un travail avec S\u00e9bastien \n Jumel. ", "start": 361.16, "duration": 8.04}, {"text": " Saluons ici l'abn\u00e9gation des \n maires qui m\u00e9ritent le respect de ", "start": 369.24, "duration": 2.56}, {"text": " tous. \n Le gouvernement agit avec la mise ", "start": 371.84, "duration": 2.4}, {"text": " en place des r\u00e9f\u00e9rents \u00e9lus en \n pr\u00e9fecture, la cr\u00e9ation d'une ", "start": 374.28, "duration": 2.72}, {"text": " ligne de suivi psychologique. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Un peu de ", "start": 377.04, "duration": 7.68}, {"text": " silence. \n - Violette Spillebout: Pour que ", "start": 384.76, "duration": 1.16}, {"text": " demain, aucun citoyen ne craigne \n de s'engager dans un mandat, pour ", "start": 385.96, "duration": 6.16}, {"text": " que demain, aucun maire ne soit \n menac\u00e9 et attaqu\u00e9, pour que ", "start": 392.16, "duration": 5.4}, {"text": " demain, aucune famille ne soit \n victime, monsieur le ministre, ", "start": 397.6, "duration": 1.76}, {"text": " comment comptez-vous pr\u00e9server \n l'engagement r\u00e9publicain de nos ", "start": 399.4, "duration": 4.48}, {"text": " \u00e9lus locaux? \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous ", "start": 403.92, "duration": 1.36}, {"text": " remercie. \n La parole est \u00e0 M. ", "start": 405.32, "duration": 1.16}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin. \n - G\u00e9rald Darmanin: Mesdames et ", "start": 406.52, "duration": 7.12}, {"text": " messieurs les d\u00e9put\u00e9s. \n Madame la pr\u00e9sidente, madame la ", "start": 413.68, "duration": 2.92}, {"text": " d\u00e9put\u00e9e Violette Spillebout. \n Permettez-moi d'apporter aux ", "start": 416.64, "duration": 7.32}, {"text": " maires la repr\u00e9sentation \n nationale, le soutien, dans une ", "start": 424.0, "duration": 4.12}, {"text": " soci\u00e9t\u00e9 de plus en plus violente. \n Vous avez raison, certains ici ont ", "start": 428.16, "duration": 5.48}, {"text": " \u00e9t\u00e9 maires, ce n'est pas le cas de \n tout le monde. ", "start": 433.68, "duration": 7.12}, {"text": " Je veux dire que monsieur le \n d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Jumel et ", "start": 440.84, "duration": 7.84}, {"text": " vous-m\u00eame, vous apportez sans \n doute des r\u00e9ponses. ", "start": 448.72, "duration": 11.28}, {"text": " Sept menaces sur dix sont le fait \n d'\u00e9lus avec des administr\u00e9s. ", "start": 460.04, "duration": 5.72}, {"text": " Ce sont essentiellement des \n outrages et des insultes. ", "start": 465.8, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a tr\u00e8s peu de violences \n physiques et lorsqu'elles ", "start": 468.08, "duration": 9.36}, {"text": " arrivent, elles sont extr\u00eamement \n difficiles. ", "start": 477.48, "duration": 1.52}, {"text": " On l'a vu, elles sont extr\u00eamement \n graves. ", "start": 479.04, "duration": 2.0}, {"text": " 3500 maires sont d\u00e9sormais dans le \n dispositif. ", "start": 481.08, "duration": 8.44}, {"text": " Nous avons apport\u00e9 notre \n contribution au travail de ", "start": 489.56, "duration": 1.56}, {"text": " l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat \n pour que ce soient les m\u00eames ", "start": 491.16, "duration": 2.64}, {"text": " sanctions pour les d\u00e9positaires de \n l'autorit\u00e9 publique et les \u00e9lus de ", "start": 493.84, "duration": 2.16}, {"text": " la r\u00e9publique. \n Le texte sera publi\u00e9 au d\u00e9but de ", "start": 496.04, "duration": 1.76}, {"text": " l'ann\u00e9e 2024 pour que les \n tribunaux puissent condamner ", "start": 497.84, "duration": 1.56}, {"text": " fermement les attaques contre les \n \u00e9lus. ", "start": 499.44, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devons continuer \u00e0 former les \n policiers et les gendarmes. ", "start": 500.84, "duration": 5.2}, {"text": " Les procureurs de la R\u00e9publique \n rencontrent partout les ", "start": 506.08, "duration": 2.92}, {"text": " sous-pr\u00e9fets, les pr\u00e9fets, les \n \u00e9lus. ", "start": 509.04, "duration": 3.96}, {"text": " Ce qui touche les maires, c'est la \n crise de l'autorit\u00e9 de notre ", "start": 513.04, "duration": 6.96}, {"text": " soci\u00e9t\u00e9. \n Les violences contre les \u00e9lus sont ", "start": 520.04, "duration": 2.24}, {"text": " les m\u00eames que contre les \n gendarmes, que contre les ", "start": 522.32, "duration": 1.76}, {"text": " policiers, que contre les \n enseignants, que contre les ", "start": 524.12, "duration": 1.56}, {"text": " personnels qui sont \n sapeurs-pompiers ou les m\u00e9decins. ", "start": 525.72, "duration": 1.36}, {"text": " C'est ceux qui repr\u00e9sentent la \n r\u00e9publique. ", "start": 527.12, "duration": 5.24}, {"text": " On devrait tous \u00eatre d'accord sur \n \u00e7a. ", "start": 532.4, "duration": 3.16}, {"text": " La mission que vous faites sera \n \u00e9cout\u00e9e par le pr\u00e9sident et la ", "start": 535.6, "duration": 2.96}, {"text": " Premi\u00e8re ministre. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci ", "start": 538.6, "duration": 1.2}, {"text": " beaucoup. \n La parole est \u00e0 M. ", "start": 539.84, "duration": 1.4}, {"text": " S\u00e9bastien Jumel pour le groupe \n GDR. ", "start": 541.28, "duration": 3.8}, {"text": " - S\u00e9bastien Jumel: Merci, madame \n la pr\u00e9sidente. ", "start": 545.12, "duration": 2.12}, {"text": " 40 d\u00e9missions par mois. \n 40 d\u00e9missions par mois et le ", "start": 547.28, "duration": 6.0}, {"text": " sentiment pour les maires de \n France que l'Etat les ignore, que ", "start": 553.32, "duration": 4.56}, {"text": " l'Etat les m\u00e9prise quelquefois. \n Un m\u00e9pris qui se traduit par ", "start": 557.92, "duration": 3.56}, {"text": " l'absence notable du pr\u00e9sident \n Macron \u00e0 cette rencontre de tous ", "start": 561.52, "duration": 3.32}, {"text": " ceux qui sont le coeur battant de \n la r\u00e9publique. ", "start": 564.88, "duration": 1.76}, {"text": " Tous les jours, nos \u00e9lus sont \n engag\u00e9s sur le terrain pour ", "start": 566.68, "duration": 3.36}, {"text": " r\u00e9pondre aux exigences de l'Etat \n qui s'accumulent, et trop souvent, ", "start": 570.08, "duration": 5.64}, {"text": " nos \u00e9lus locaux sont emp\u00each\u00e9s, \n parfois humili\u00e9s, souvent ", "start": 575.76, "duration": 3.4}, {"text": " enquiquin\u00e9s plut\u00f4t qu'accompagn\u00e9s. \n Pourtant, ils tiennent la baraque ", "start": 579.2, "duration": 4.28}, {"text": " France. \n Ils n'ont pas manqu\u00e9 face aux ", "start": 583.52, "duration": 1.92}, {"text": " crises. \n Ils sont rest\u00e9s. ", "start": 585.48, "duration": 10.96}, {"text": " Nos maires ont le moral en berne. \n Nous voulons ouvrir \u00e0 un v\u00e9hicule ", "start": 596.48, "duration": 13.92}, {"text": " l\u00e9gislatif pour r\u00e9pondre aux \n urgences. ", "start": 610.44, "duration": 3.28}, {"text": " Nous voulons les prot\u00e9ger face aux \n violences. ", "start": 613.76, "duration": 7.48}, {"text": " Depuis trop longtemps, la commune \n est attaqu\u00e9e, fragilis\u00e9e dans son ", "start": 621.28, "duration": 1.96}, {"text": " autonomie financi\u00e8re, malmen\u00e9e par \n un d\u00e9m\u00e9nagement du territoire ", "start": 623.28, "duration": 3.88}, {"text": " subi. \n Attaquer la commune, c'est ", "start": 627.2, "duration": 4.04}, {"text": " attaquer la r\u00e9publique. \n D\u00e9fendre la commune, c'est lui ", "start": 631.28, "duration": 3.96}, {"text": " donner les moyens financiers pour \n pr\u00e9server les services publics. ", "start": 635.28, "duration": 3.92}, {"text": " Concr\u00e8tement, cela passe par le \n renforcement des pouvoirs d'agir ", "start": 639.24, "duration": 4.8}, {"text": " du maire, dont l'avis doit compter \n pour d\u00e9fendre une classe menac\u00e9e, ", "start": 644.08, "duration": 8.48}, {"text": " sauver une maternit\u00e9, aider une \n famille ou pour faire face au ", "start": 652.6, "duration": 9.52}, {"text": " probl\u00e8me du logement. \n Madame la ministre, le temps n'est ", "start": 662.16, "duration": 2.76}, {"text": " pas au discours. \n Comment le gouvernement ", "start": 664.96, "duration": 1.92}, {"text": " envisage-t-il, au-del\u00e0 des \n violences aux \u00e9lus, de faire ", "start": 666.92, "duration": 1.56}, {"text": " respecter les communes? \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci ", "start": 668.52, "duration": 1.56}, {"text": " beaucoup. \n La parole est \u00e0 madame Sabrina ", "start": 670.12, "duration": 4.0}, {"text": " Agresti-Roubache. \n - Sabrina Agresti-Roubache: Merci. ", "start": 674.16, "duration": 8.0}, {"text": " Les maires sont au coeur des \n pr\u00e9occupations du gouvernement. ", "start": 682.2, "duration": 6.8}, {"text": " Ce sont eux qui incarnent la \n r\u00e9publique, qui mettent en oeuvre ", "start": 689.04, "duration": 5.48}, {"text": " des solutions de terrain. \n Ils travaillent tous les jours. ", "start": 694.56, "duration": 1.8}, {"text": " Ce sont les premiers \u00e0 \n exp\u00e9rimenter, adapter et \u00e9valuer ", "start": 696.4, "duration": 1.8}, {"text": " les politiques publiques. \n La d\u00e9mission d'un maire est ", "start": 698.24, "duration": 2.96}, {"text": " toujours une perte dans les rangs \n de ceux qui s'engagent pour ", "start": 701.24, "duration": 2.16}, {"text": " l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \n Il est demand\u00e9 aux pr\u00e9fets de ", "start": 703.44, "duration": 3.0}, {"text": " suivre chacune de ces situations \n individuellement. ", "start": 706.48, "duration": 1.16}, {"text": " L'engagement de nos maires est \n pr\u00e9cieux. ", "start": 707.68, "duration": 4.24}, {"text": " Ils sont en premi\u00e8re ligne. \n Leurs engagements exceptionnels ", "start": 711.96, "duration": 6.8}, {"text": " m\u00e9ritent une protection \n exceptionnelle. ", "start": 718.8, "duration": 3.48}, {"text": " C'est ce que fait le gouvernement \n au travers des dispositifs ", "start": 722.32, "duration": 5.96}, {"text": " sp\u00e9cifiques d'un plan national \n financier \u00e0 hauteur de 5 millions ", "start": 728.32, "duration": 3.04}, {"text": " d'euros. \n Force de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, ", "start": 731.4, "duration": 3.72}, {"text": " magistrats, associations, ont \u00e9t\u00e9 \n mobilis\u00e9s. ", "start": 735.16, "duration": 5.72}, {"text": " Mais il faut aussi donner aux \n maires des leviers d'action. ", "start": 740.92, "duration": 10.2}, {"text": " La reconnaissance du travail des \n maires, c'est aussi le travail ", "start": 751.16, "duration": 4.12}, {"text": " engag\u00e9 autour du statut de l'\u00e9lu. \n Vous avez engag\u00e9 ce travail dans ", "start": 755.32, "duration": 2.36}, {"text": " le cadre d'une mission \n parlementaire. ", "start": 757.72, "duration": 3.88}, {"text": " La convention nationale de la \n d\u00e9mocratie locale, organis\u00e9e par ", "start": 761.64, "duration": 7.12}, {"text": " Dominique Faure, qui a vocation \u00e0 \n nourrir les r\u00e9flexions qui se sont ", "start": 768.8, "duration": 6.64}, {"text": " engag\u00e9es. \n Il y a beaucoup \u00e0 faire sur ces ", "start": 775.48, "duration": 2.76}, {"text": " sujets pour renforcer le r\u00f4le des \n maires et leur donner le moyen de ", "start": 778.28, "duration": 8.36}, {"text": " conduire leur mandat dans des \n conditions \u00e0 la hauteur de leur ", "start": 786.68, "duration": 2.36}, {"text": " engagement. \n Nous sommes mobilis\u00e9s, nous sommes ", "start": 789.08, "duration": 1.64}, {"text": " collectivement mobilis\u00e9s. \n Nous pouvons r\u00e9ussir ensemble. ", "start": 790.76, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, madame \n la ministre. ", "start": 794.16, "duration": 2.84}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, je suis \n heureuse de souhaiter en votre nom ", "start": 797.04, "duration": 6.4}, {"text": " la bienvenue \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation de \n l'Assembl\u00e9e nationale de ", "start": 803.48, "duration": 3.76}, {"text": " Mauritanie, conduite par le \n pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9s ", "start": 807.28, "duration": 4.32}, {"text": " France-Mauritanie. ", "start": 811.64, "duration": 4.48}, {"text": " Applaudissements ", "start": 819.8, "duration": 5.04}, {"text": " Je vous remercie. \n La parole est \u00e0 M. ", "start": 826.2, "duration": 6.72}, {"text": " Didier Lemaire pour le groupe \n Horizons. ", "start": 832.96, "duration": 2.64}, {"text": " - Didier Lemaire: Merci, madame la \n pr\u00e9sidente. ", "start": 835.64, "duration": 2.88}, {"text": " Mesdames et messieurs les \n ministres, chers coll\u00e8gues. ", "start": 838.56, "duration": 1.36}, {"text": " Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, \n Thomas, 16 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la ", "start": 839.96, "duration": 5.48}, {"text": " suite de ses blessures dans un \n village de la Dr\u00f4me apr\u00e8s une ", "start": 845.48, "duration": 2.36}, {"text": " attaque d'une violence inou\u00efe et \n sans motif apparent. ", "start": 847.88, "duration": 7.44}, {"text": " Je veux ici m'associer \u00e0 la \n douleur de ses proches, sa ", "start": 855.36, "duration": 4.8}, {"text": " famille, de ses amis, de son \n village. ", "start": 860.2, "duration": 4.16}, {"text": " ... ", "start": 864.68, "duration": 10.24}, {"text": " Nous vivons actuellement en \n France, dans nos villages, nos ", "start": 877.04, "duration": 3.24}, {"text": " villes, une p\u00e9riode de tension \n sociale et de repli. ", "start": 880.32, "duration": 2.16}, {"text": " Cette attaque dans un petit \n village du sud de la France ", "start": 882.52, "duration": 3.76}, {"text": " ajout\u00e9e aux autres difficult\u00e9s de \n nos concitoyens et concitoyens, au ", "start": 886.32, "duration": 3.56}, {"text": " quotidien, participent au climat \n anxiog\u00e8ne dans lequel nous ", "start": 889.92, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e9voluons depuis quelques mois. \n Ce climat, c'est aussi celui d'une ", "start": 893.6, "duration": 6.8}, {"text": " violence et une pression toujours \n plus importante port\u00e9e sur les ", "start": 900.44, "duration": 3.4}, {"text": " femmes et les hommes qui \n consacrent leur vie ", "start": 903.88, "duration": 2.12}, {"text": " professionnelle, et bien trop \n souvent personnelle, au service de ", "start": 906.04, "duration": 4.52}, {"text": " nos concitoyens. \n Je pense aux \u00e9lus, aux ", "start": 910.6, "duration": 2.12}, {"text": " professeurs, policiers, gendarmes, \n sapeurs-pompiers, personnel ", "start": 912.76, "duration": 0.96}, {"text": " soignant, celles et ceux qui ont \n \u00e9t\u00e9 cit\u00e9s par mes coll\u00e8gues tout \u00e0 ", "start": 913.76, "duration": 2.56}, {"text": " l'heure. \n La nation a encore enterr\u00e9 un de ", "start": 916.36, "duration": 6.04}, {"text": " ses professeurs il y a quelques \n semaines. ", "start": 922.44, "duration": 1.36}, {"text": " Un maire sur deux ne souhaite pas \n se repr\u00e9senter en 2026. ", "start": 923.84, "duration": 2.16}, {"text": " Qui va tenir notre nation lorsque \n plus personne ne s'engagera dans ", "start": 926.04, "duration": 3.16}, {"text": " le vivre ensemble? \n Lorsque ces personnes sont ", "start": 929.24, "duration": 3.48}, {"text": " attaqu\u00e9es, agress\u00e9es, agac\u00e9es, \n insult\u00e9es, c'est l'int\u00e9grit\u00e9 de ", "start": 932.76, "duration": 10.16}, {"text": " notre d\u00e9mocratie tout enti\u00e8re qui \n est touch\u00e9e. ", "start": 942.96, "duration": 18.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci \n beaucoup. ", "start": 965.56, "duration": 1.2}, {"text": " La parole est \u00e0 M. \n Eric Dupond-Moretti, garde des ", "start": 966.8, "duration": 1.76}, {"text": " Sceaux, ministre de la Justice. ", "start": 968.6, "duration": 6.04}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: Monsieur... \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 981.6, "duration": 8.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Didier Lemaire, \n vous irez bient\u00f4t en vacances vous ", "start": 990.44, "duration": 5.28}, {"text": " aussi. \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9... ", "start": 995.76, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Allez! \n Un peu de silence. ", "start": 997.44, "duration": 7.32}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: Monsieur le \n d\u00e9put\u00e9 Lemaire... ", "start": 1004.8, "duration": 4.68}, {"text": " D'abord, je voudrais m'associer \n \u00e9videmment aux propos de ", "start": 1009.52, "duration": 5.76}, {"text": " compassion que vous avez eus \u00e0 \n l'\u00e9gard de ce gosse qui est mort \u00e0 ", "start": 1015.32, "duration": 5.96}, {"text": " 16 ans. \n On pense \u00e9videmment tous \u00e0 sa ", "start": 1021.32, "duration": 3.32}, {"text": " famille. \n Je ne doute pas que certains ", "start": 1024.68, "duration": 2.04}, {"text": " tenteront d'exploiter de fa\u00e7on \n politicienne ce drame absolu dans ", "start": 1026.76, "duration": 1.8}, {"text": " quelques instants. \n S'agissant des \u00e9lus, j'ai demand\u00e9 ", "start": 1028.6, "duration": 8.32}, {"text": " au procureur de la R\u00e9publique des \n r\u00e9ponses fermes. ", "start": 1036.96, "duration": 6.12}, {"text": " Je veux vous annoncer des \n chiffres. ", "start": 1043.12, "duration": 2.04}, {"text": " En 2022, le taux de r\u00e9ponse p\u00e9nale \n des infractions commises contre ", "start": 1045.2, "duration": 4.0}, {"text": " les \u00e9lus s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 98%, contre 94% \n en 2017. ", "start": 1049.24, "duration": 7.68}, {"text": " A gravit\u00e9 \u00e9gale, pour des faits de \n violence, le taux d'emprisonnement ", "start": 1056.96, "duration": 10.24}, {"text": " ferme est de 51%. \n Le taux de d\u00e9f\u00e9rent est de 51%. ", "start": 1067.24, "duration": 28.84}, {"text": " Cela confirme la prise en \n consid\u00e9ration de la qualit\u00e9 d'\u00e9lus ", "start": 1096.12, "duration": 7.12}, {"text": " par nos juridictions. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous ", "start": 1103.28, "duration": 5.6}, {"text": " remercie, monsieur le ministre. \n La parole est \u00e0 M. ", "start": 1108.92, "duration": 2.24}, {"text": " Carlos Martens Bilongo pour le \n groupe La France Insoumise. ", "start": 1111.2, "duration": 8.24}, {"text": " - Carlos Martens Bilongo: Madame \n la Premi\u00e8re ministre, depuis les ", "start": 1119.48, "duration": 3.32}, {"text": " terribles massacres du 7 octobre \n 2023 perp\u00e9tr\u00e9s par le Hamas, nous ", "start": 1122.84, "duration": 10.0}, {"text": " condamnons les crimes de guerre \n visant \u00e0 terroriser les ", "start": 1132.88, "duration": 1.76}, {"text": " populations civiles isra\u00e9liennes. \n Nous condamnons avec la plus ", "start": 1134.68, "duration": 1.56}, {"text": " grande fermet\u00e9 les crimes de \n guerre et la vengeance aveugle de ", "start": 1136.28, "duration": 2.24}, {"text": " l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur le peuple \n palestinien. ", "start": 1138.56, "duration": 3.8}, {"text": " Le 9 octobre 2023, le ministre \n isra\u00e9lien de la d\u00e9fense a d\u00e9clar\u00e9: ", "start": 1142.4, "duration": 4.84}, {"text": " \"J'ai ordonn\u00e9 un si\u00e8ge complet \n dans la bande de Gaza, il n'y aura ", "start": 1147.28, "duration": 4.72}, {"text": " pas d'\u00e9lectricit\u00e9, pas de \n nourriture, pas de carburant, tout ", "start": 1152.04, "duration": 2.56}, {"text": " est ferm\u00e9.\" ", "start": 1154.64, "duration": 2.6}, {"text": " \"Nous combattons des animaux \n humains et nous agissons en ", "start": 1157.48, "duration": 1.76}, {"text": " cons\u00e9quence.\" \n Le Premier ministre Benjamin ", "start": 1159.28, "duration": 3.76}, {"text": " N\u00e9tanyahou a dit: \"Nous ferons de \n Gaza une \u00eele d\u00e9serte, nous ", "start": 1163.08, "duration": 2.2}, {"text": " viserons chaque recoin de la bande \n de Gaza.\" ", "start": 1165.32, "duration": 3.24}, {"text": " Pourtant, la France a accord\u00e9 un \n soutien inconditionnel \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 1168.6, "duration": 7.08}, {"text": " Depuis 45 jours, voil\u00e0 le \n r\u00e9sultat: la bande de Gaza est ", "start": 1175.72, "duration": 8.16}, {"text": " assi\u00e9g\u00e9e. \n Il y a des bombardements partout. ", "start": 1183.92, "duration": 3.96}, {"text": " Plus de 13.000 morts. \n Il y a 5500 enfants qui d\u00e9c\u00e8dent ", "start": 1187.92, "duration": 3.92}, {"text": " dans la bande de Gaza! \n R\u00e9agissez! ", "start": 1191.88, "duration": 3.36}, {"text": " 40 \u00e0 50% du b\u00e2ti de la ville sont \n compl\u00e8tement d\u00e9truits. ", "start": 1195.28, "duration": 3.8}, {"text": " 280 \u00e9coles sont d\u00e9truites. \n Le port de Gaza est d\u00e9truit. ", "start": 1199.12, "duration": 7.24}, {"text": " J'aurais une question, madame la \n Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1206.4, "duration": 9.24}, {"text": " La France, selon le rapport de \n 2023, au Parlement, l'exportation ", "start": 1215.68, "duration": 6.56}, {"text": " de la France d'armes, outre ses \n ventes effectives, la France a ", "start": 1222.28, "duration": 8.8}, {"text": " d\u00e9livr\u00e9 de nombreuses licences \n d'exploitation mat\u00e9rielle. ", "start": 1231.12, "duration": 4.32}, {"text": " La France continuera-t-elle \u00e0 \n livrer des armes \u00e0 Isra\u00ebl? ", "start": 1235.48, "duration": 6.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie. ", "start": 1241.6, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Catherine \n Colonna, ministre de l'Europe et ", "start": 1242.8, "duration": 2.6}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res. \n - Catherine Colonna: Merci, madame ", "start": 1245.44, "duration": 3.64}, {"text": " la pr\u00e9sidente. \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, je voudrais ", "start": 1249.12, "duration": 7.2}, {"text": " vous assurer que la position de la \n France ne varie pas. ", "start": 1256.36, "duration": 2.2}, {"text": " Isra\u00ebl a subi une attaque \n terroriste barbare. ", "start": 1258.6, "duration": 3.6}, {"text": " Isra\u00ebl a le droit de se d\u00e9fendre, \n comme nous-m\u00eames nous aurions le ", "start": 1262.24, "duration": 4.36}, {"text": " droit de nous d\u00e9fendre. \n Des otages sont retenus dans la ", "start": 1266.64, "duration": 2.96}, {"text": " bande de Gaza. \n Dont des Fran\u00e7ais. ", "start": 1269.64, "duration": 4.4}, {"text": " Nous demandons leur lib\u00e9ration \n imm\u00e9diate sans condition. ", "start": 1274.08, "duration": 2.56}, {"text": " Je suis s\u00fbre que vous pensez aussi \n \u00e0 eux. ", "start": 1276.68, "duration": 6.68}, {"text": " Les Palestiniens ne doivent pas \n payer pour les crimes du Hamas. ", "start": 1283.4, "duration": 5.0}, {"text": " Voil\u00e0 nos principes. \n Voil\u00e0 des principes justes et ", "start": 1288.44, "duration": 4.04}, {"text": " clairs. \n Oui, monsieur le d\u00e9put\u00e9, il y a \u00e0 ", "start": 1292.52, "duration": 5.32}, {"text": " Gaza trop de souffrance. \n Et trop de morts. ", "start": 1297.88, "duration": 2.96}, {"text": " Nous l'avons dit clairement depuis \n plusieurs semaines. ", "start": 1300.88, "duration": 3.76}, {"text": " Il faut une tr\u00eave imm\u00e9diate \n durable pour que davantage d'aide ", "start": 1304.68, "duration": 1.96}, {"text": " entre \u00e0 Gaza, pour que les \n populations civiles soient ", "start": 1306.68, "duration": 1.84}, {"text": " prot\u00e9g\u00e9es et pour que cette tr\u00eave \n conduise \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 1308.56, "duration": 4.56}, {"text": " Nous agissons. \n C'est ce consensus qui s'est forg\u00e9 ", "start": 1313.16, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 Paris le 9 novembre lors de la \n conf\u00e9rence humanitaire, et c'est ", "start": 1315.08, "duration": 3.84}, {"text": " aussi la position d'un nombre \n croissant de nos partenaires. ", "start": 1318.96, "duration": 5.16}, {"text": " La France est aussi au rendez-vous \n concr\u00e8tement pour l'aide aux ", "start": 1324.16, "duration": 4.84}, {"text": " Palestiniens, soutien aux Nations \n Unies, aide m\u00e9dicale, d\u00e9ploiement ", "start": 1329.04, "duration": 8.88}, {"text": " d'h\u00e9licopt\u00e8res, possibilit\u00e9 \n ouverte pour des enfants ", "start": 1337.96, "duration": 1.16}, {"text": " palestiniens de pouvoir \u00eatre \n soign\u00e9s en France. ", "start": 1339.16, "duration": 4.6}, {"text": " Je remercie le ministre de la \n Sant\u00e9. ", "start": 1343.8, "duration": 1.36}, {"text": " Voil\u00e0 du concret. \n S'agissant des h\u00f4pitaux, ce sont ", "start": 1345.2, "duration": 1.56}, {"text": " des sanctuaires. \n Ils le sont pour les Isra\u00e9liens ", "start": 1346.8, "duration": 5.68}, {"text": " comme ils le sont pour les \n Palestiniens. ", "start": 1352.52, "duration": 3.04}, {"text": " Le droit international interdit \n formellement de d\u00e9tourner des ", "start": 1355.6, "duration": 2.32}, {"text": " h\u00f4pitaux \u00e0 des fins militaires. \n Cela se produit. ", "start": 1357.96, "duration": 7.0}, {"text": " Quant aux crimes commis par les \n colons contre les Palestiniens, ", "start": 1365.0, "duration": 4.64}, {"text": " crimes trop nombreux, nous les \n condamnons officiellement et ", "start": 1369.68, "duration": 2.92}, {"text": " ouvertement. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, madame ", "start": 1372.64, "duration": 3.08}, {"text": " la ministre. \n Vous n'avez plus de temps. ", "start": 1375.76, "duration": 1.36}, {"text": " Merci. \n Monsieur Carlos Martens Bilongo, ", "start": 1377.16, "duration": 3.6}, {"text": " vous n'avez que deux secondes. \n - Carlos Martens Bilongo: ", "start": 1380.8, "duration": 5.92}, {"text": " L'article du TCA interdit la vente \n d'armes pour des crimes de guerre. ", "start": 1386.76, "duration": 6.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole est \n \u00e0 madame Lisette Pollet pour le ", "start": 1393.36, "duration": 3.44}, {"text": " Rassemblement National. \n - Lisette Pollet: Merci, madame la ", "start": 1396.84, "duration": 3.04}, {"text": " pr\u00e9sidente. \n Avant de commencer, je voudrais ", "start": 1399.92, "duration": 5.52}, {"text": " avoir une pens\u00e9e pour Thomas, \n assassin\u00e9 dimanche matin. ", "start": 1405.48, "duration": 2.6}, {"text": " Je redis mon soutien \u00e0 ses proches \n et \u00e0 tous les bless\u00e9s de cette ", "start": 1408.12, "duration": 2.76}, {"text": " terrible attaque. \n Notre pays est une nouvelle fois ", "start": 1410.92, "duration": 7.12}, {"text": " en deuil. \n Thomas est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9pol apr\u00e8s ", "start": 1418.08, "duration": 1.56}, {"text": " avoir re\u00e7u un coup de couteau. \n Ce meurtre est le t\u00e9moignage ", "start": 1419.68, "duration": 3.48}, {"text": " criant de l'ensauvagement de notre \n soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1423.2, "duration": 1.16}, {"text": " Notre ruralit\u00e9 n'est plus \u00e9pargn\u00e9e \n par la sauvagerie. ", "start": 1424.4, "duration": 15.52}, {"text": " Que des viennent faire une razzia \n en toute impunit\u00e9 est intol\u00e9rable. ", "start": 1439.96, "duration": 5.8}, {"text": " Si des jeunes agissent comme cela, \n c'est qu'il y a un r\u00e9el probl\u00e8me ", "start": 1445.8, "duration": 3.72}, {"text": " de soci\u00e9t\u00e9. \n Enzo, Axel, Anthony et maintenant ", "start": 1449.56, "duration": 3.0}, {"text": " Thomas. \n La liste des enfants de France ", "start": 1452.6, "duration": 4.0}, {"text": " tu\u00e9s gratuitement est trop longue. \n Autant de familles endeuill\u00e9es qui ", "start": 1456.64, "duration": 4.72}, {"text": " ne comprennent pas que ces \n atrocit\u00e9s continuent. ", "start": 1461.4, "duration": 3.12}, {"text": " Les mesures pour combattre cet \n ensauvagement ne sont pas prises. ", "start": 1464.56, "duration": 2.4}, {"text": " Mais cela ne peut plus durer. \n La France en a assez de voir ses ", "start": 1467.0, "duration": 6.28}, {"text": " enfants mourir. \n Les Fran\u00e7ais ne supportent plus ce ", "start": 1473.32, "duration": 3.28}, {"text": " terrorisme du quotidien. \n Non, cette mort n'est pas un fait ", "start": 1476.64, "duration": 4.88}, {"text": " divers. \n Il y a urgence que nous, ", "start": 1481.56, "duration": 9.48}, {"text": " politiques, que nous apportions \n une r\u00e9ponse pour que les Fran\u00e7ais ", "start": 1491.08, "duration": 4.12}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficient de la premi\u00e8re des \n libert\u00e9s: la s\u00e9curit\u00e9! ", "start": 1495.24, "duration": 3.84}, {"text": " Alors, que comptez-vous faire pour \n que cette ins\u00e9curit\u00e9 dans nos ", "start": 1499.12, "duration": 5.24}, {"text": " villes et nos villages cesse? \n Ce qui arrive, nous l'avions ", "start": 1504.4, "duration": 3.92}, {"text": " pr\u00e9dit. \n Les Fran\u00e7ais souffrent du manque ", "start": 1508.36, "duration": 2.4}, {"text": " de fermet\u00e9 dans la justice. \n Ces jeunes n'ont plus peur de tuer ", "start": 1510.8, "duration": 5.96}, {"text": " et n'ont plus peur de la police ni \n de la justice. ", "start": 1516.8, "duration": 4.32}, {"text": " Il est temps que la peur change de \n camp... ", "start": 1521.16, "duration": 3.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci \n beaucoup, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 1525.16, "duration": 2.96}, {"text": " La parole est \u00e0 M. \n G\u00e9rald Darmanin, ministre de ", "start": 1528.16, "duration": 2.32}, {"text": " l'Int\u00e9rieur. \n - G\u00e9rald Darmanin: Merci, madame ", "start": 1530.52, "duration": 6.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. \n Permettez-moi \u00e9galement d'adresser ", "start": 1536.6, "duration": 5.92}, {"text": " mes condol\u00e9ances \u00e0 cette famille \n et aussi aux bless\u00e9s, puisqu'ils ", "start": 1542.56, "duration": 6.0}, {"text": " sont trois \u00e0 l'h\u00f4pital, et \u00e0 leurs \n familles. ", "start": 1548.6, "duration": 2.16}, {"text": " Evidemment, ce qui s'est pass\u00e9 il \n y a quelques heures est absolument ", "start": 1550.8, "duration": 2.4}, {"text": " ignoble, inacceptable. \n Tous les moyens de la gendarmerie ", "start": 1553.24, "duration": 6.72}, {"text": " nationale ont \u00e9t\u00e9 mis. \n Je peux vous annoncer que 7 ", "start": 1560.0, "duration": 2.96}, {"text": " interpell\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 faits par la \n gendarmerie nationale aux environs ", "start": 1563.0, "duration": 3.08}, {"text": " de Toulouse. \n L'enqu\u00eate dira si ce sont les ", "start": 1566.12, "duration": 2.48}, {"text": " personnes qui sont les auteurs de \n ce crime odieux. ", "start": 1568.64, "duration": 8.64}, {"text": " Nous pouvons penser, apr\u00e8s ces \n auditions, que ces personnes qui ", "start": 1577.32, "duration": 10.92}, {"text": " sont accus\u00e9es par la gendarmerie \n nationale, soient inculp\u00e9es. ", "start": 1588.28, "duration": 6.08}, {"text": " Je veux dire que le travail que \n nous faisons, policiers et ", "start": 1594.4, "duration": 3.52}, {"text": " gendarmes, partout sur le \n territoire national, dans les ", "start": 1597.96, "duration": 5.84}, {"text": " villes comme dans les campagnes, \n est un travail admirable. ", "start": 1603.84, "duration": 8.64}, {"text": " Oui, j'ai \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 dire \n que le travail des policiers et ", "start": 1612.52, "duration": 2.56}, {"text": " des gendarmes est un travail \n difficile. ", "start": 1615.12, "duration": 7.84}, {"text": " Au moment o\u00f9 vous ne connaissez \n pas l'\u00e2ge des interpell\u00e9s ni leur ", "start": 1623.0, "duration": 13.64}, {"text": " nationalit\u00e9 ni comment \u00e7a s'est \n pass\u00e9, madame, \u00e9vitez de rajouter ", "start": 1636.68, "duration": 5.08}, {"text": " l'indignit\u00e9 \u00e0 un drame qui touche \n toute la nation. ", "start": 1641.8, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie, monsieur le ministre. ", "start": 1644.08, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Emmanuelle \n Anthoine pour le groupe Les ", "start": 1645.88, "duration": 2.16}, {"text": " R\u00e9publicains. \n - Emmanuelle Anthoine: Ce ", "start": 1648.08, "duration": 9.84}, {"text": " week-end, dans la nuit du 18 au 19 \n novembre, dans ma circonscription, ", "start": 1657.96, "duration": 7.12}, {"text": " la vie d'un adolescent de 16 ans a \n \u00e9t\u00e9 emport\u00e9e. ", "start": 1665.12, "duration": 2.48}, {"text": " Thomas a succomb\u00e9 aux coups qui lui \n ont \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9s. ", "start": 1667.64, "duration": 2.12}, {"text": " Ce jeune avait toute une vie \n devant lui. ", "start": 1669.8, "duration": 2.92}, {"text": " Il lui restait tout \u00e0 vivre. \n Ses joies, ses amours, ses ", "start": 1672.76, "duration": 4.88}, {"text": " espoirs... \n Tout cela lui a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9. ", "start": 1677.68, "duration": 3.16}, {"text": " Thomas avait une famille, des \n parents aimants, des amis proches. ", "start": 1680.88, "duration": 4.6}, {"text": " Thomas n'a pas eu droit \u00e0 une \n minute de silence. ", "start": 1685.52, "duration": 3.28}, {"text": " Je tiens donc \u00e0 lui rendre hommage \n dans cet h\u00e9micycle, temple de ", "start": 1688.84, "duration": 2.36}, {"text": " notre r\u00e9publique, pour que la \n repr\u00e9sentation nationale t\u00e9moigne ", "start": 1691.24, "duration": 1.56}, {"text": " unanimement de son soutien envers \n sa famille. ", "start": 1692.84, "duration": 3.08}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1696.12, "duration": 8.04}, {"text": " ... ", "start": 1704.24, "duration": 3.16}, {"text": " Ce week-end, une bande de jeunes a \n fait irruption dans un moment ", "start": 1709.12, "duration": 4.04}, {"text": " festif pour en d\u00e9coudre. \n Lors d'un bal organis\u00e9 par le ", "start": 1713.2, "duration": 4.16}, {"text": " comit\u00e9 des f\u00eates de la commune de \n Cr\u00e9pol, ils ont violemment attaqu\u00e9 ", "start": 1717.4, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 l'arme blanche les participants \n de cette soir\u00e9e. ", "start": 1720.64, "duration": 3.72}, {"text": " 16 autres personnes ont \u00e9t\u00e9 \n bless\u00e9es. ", "start": 1724.4, "duration": 2.92}, {"text": " Deux sont en urgence absolue \u00e0 \n l'issue de ce drame. ", "start": 1727.36, "duration": 2.6}, {"text": " Je leur adresse tout mon soutien. \n Pour tous les jeunes pr\u00e9sents, ce ", "start": 1730.0, "duration": 4.16}, {"text": " qui devait \u00eatre un moment de f\u00eate \n a finalement \u00e9t\u00e9 le mouroir de ", "start": 1734.2, "duration": 4.84}, {"text": " leur insouciance juv\u00e9nile. \n Pour tous les participants, la ", "start": 1739.08, "duration": 5.0}, {"text": " convivialit\u00e9 de cet \u00e9v\u00e9nement a \n effroyablement laiss\u00e9 place au ", "start": 1744.12, "duration": 4.6}, {"text": " deuil et \u00e0 la d\u00e9solation que \n partage tout notre territoire. ", "start": 1748.76, "duration": 4.72}, {"text": " La violence a encore frapp\u00e9 dans \n notre pays. ", "start": 1753.52, "duration": 6.88}, {"text": " Cette violence qui ne cesse de \n meurtrir et d'endeuiller, cette ", "start": 1760.44, "duration": 2.32}, {"text": " violence qui nous gangr\u00e8ne tous et \n que l'on ne parvient pas \u00e0 ", "start": 1762.8, "duration": 10.04}, {"text": " enrayer. \n Nous devons unanimement la ", "start": 1772.88, "duration": 0.96}, {"text": " condamner. \n Des familles enti\u00e8res sont ", "start": 1773.88, "duration": 9.12}, {"text": " endeuill\u00e9es. \n Nos jeunes doivent pouvoir vivre ", "start": 1783.04, "duration": 6.44}, {"text": " leur jeunesse, tout simplement. \n Merci beaucoup ", "start": 1789.52, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci \n beaucoup. ", "start": 1790.72, "duration": 0.96}, {"text": " La parole est \u00e0 M. \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 1791.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1793.12, "duration": 4.4}, {"text": " Pour la mesure dont vous avez fait \n preuve en posant cette question, ", "start": 1797.56, "duration": 4.2}, {"text": " merci. \n Oui, la vie enlev\u00e9e de ce gosse de ", "start": 1801.8, "duration": 7.92}, {"text": " 16 ans m\u00e9ritait \u00e0 l'\u00e9vidence un \n moment de silence et de ", "start": 1809.76, "duration": 6.16}, {"text": " recueillement. \n Il a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 substitu\u00e9 ", "start": 1815.96, "duration": 1.6}, {"text": " par un moment de pol\u00e9mique. \n J'ai not\u00e9 d'ailleurs que dans la ", "start": 1817.6, "duration": 12.92}, {"text": " question pr\u00e9c\u00e9dente, on \u00e9voquait \n le mot de razzia. ", "start": 1830.56, "duration": 1.56}, {"text": " Il n'y a pas de hasard. \n Il n'y a que des rendez-vous, les ", "start": 1832.16, "duration": 3.24}, {"text": " rendez-vous du malheur que vous \n honorez, qu'il s'agisse de la ", "start": 1835.44, "duration": 1.96}, {"text": " petite Lola, du petit Cl\u00e9ment... \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: S'il vous ", "start": 1837.44, "duration": 3.36}, {"text": " pla\u00eet! \n - Eric Dupond-Moretti: Une ", "start": 1840.84, "duration": 2.52}, {"text": " derni\u00e8re chose! \n Les auteurs de ces faits seront ", "start": 1843.4, "duration": 4.64}, {"text": " jug\u00e9s par une cour d'assises \n compos\u00e9e d'un jury populaire, ", "start": 1848.08, "duration": 12.44}, {"text": " comme le sont tous les crimes de \n sang, et ce sont des Fran\u00e7ais ", "start": 1860.56, "duration": 2.56}, {"text": " comme vous, comme moi, qui \n rendront la justice, qui n'est pas ", "start": 1863.16, "duration": 3.84}, {"text": " laxiste, qui est de plus en plus \n s\u00e9v\u00e8re depuis 20 ans! ", "start": 1867.04, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie, monsieur le ministre. ", "start": 1869.24, "duration": 4.08}, {"text": " Madame Emmanuelle Anthoine? \n - Emmanuelle Anthoine: J'esp\u00e8re ", "start": 1873.36, "duration": 10.88}, {"text": " que la justice sera \u00e0 la hauteur. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, madame ", "start": 1884.28, "duration": 2.72}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. \n La parole est \u00e0 M. ", "start": 1887.04, "duration": 2.0}, {"text": " Philippe Fait pour le groupe \n Renaissance. ", "start": 1889.08, "duration": 4.56}, {"text": " - Philippe Fait: Merci. \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1893.68, "duration": 5.24}, {"text": " Le 8 novembre, dans l'H\u00e9rault, \n Sonia a \u00e9t\u00e9 mortellement ", "start": 1898.96, "duration": 5.52}, {"text": " poignard\u00e9e \u00e0 26 reprises par son \n mari. ", "start": 1904.52, "duration": 2.6}, {"text": " Le 15 novembre, dans la Somme, \n Sonia a \u00e9t\u00e9 battue \u00e0 mort par son ", "start": 1907.16, "duration": 6.32}, {"text": " compagnon \u00e0 leur domicile. \n C'est aussi Claire, Madison, ", "start": 1913.52, "duration": 5.12}, {"text": " Ir\u00e8ne, Juliana ainsi que S\u00e9verine \n ou encore Edith ces six derni\u00e8res ", "start": 1918.68, "duration": 12.12}, {"text": " semaines. \n 93 femmes ont perdu la vie en ", "start": 1930.84, "duration": 2.28}, {"text": " raison de f\u00e9minicide depuis le \n d\u00e9but de l'ann\u00e9e. ", "start": 1933.16, "duration": 1.56}, {"text": " Je tiens \u00e0 avoir une pens\u00e9e pour \n chacune d'entre elles. ", "start": 1934.76, "duration": 3.6}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame la \n ministre B\u00e9rang\u00e8re Couillard. ", "start": 1938.4, "duration": 3.24}, {"text": " En 2022, plus de 240.000 personnes \n ont \u00e9t\u00e9 victimes de violences ", "start": 1941.68, "duration": 6.96}, {"text": " commises par leur partenaire ou \n ex-partenaire, soit une hausse de ", "start": 1948.68, "duration": 4.72}, {"text": " plus de 15% par rapport \u00e0 2021. \n Si ces chiffres restent ", "start": 1953.44, "duration": 2.16}, {"text": " inqui\u00e9tants, ils sont r\u00e9v\u00e9lateurs \n d'une lib\u00e9ration verbale, une ", "start": 1955.64, "duration": 1.56}, {"text": " prise en compte plus importante de \n la parole des femmes. ", "start": 1957.24, "duration": 2.64}, {"text": " Les violences sont multiformes. \n Un violentom\u00e8tre \u00e0 taille humaine ", "start": 1959.92, "duration": 15.88}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et inaugur\u00e9 ce midi \u00e0 \n l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1975.84, "duration": 4.92}, {"text": " Je vous remercie d'avoir permis \n cela. ", "start": 1980.8, "duration": 3.52}, {"text": " Cela permet de mesurer les \n comportements d\u00e9viants et si la ", "start": 1984.36, "duration": 2.76}, {"text": " relation est bas\u00e9e sur le \n consentement et ne porte pas de ", "start": 1987.16, "duration": 9.12}, {"text": " violence. \n Cette initiative nous invite tous ", "start": 1996.32, "duration": 2.72}, {"text": " et toutes \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la \n qualit\u00e9 de notre rapport \u00e0 ", "start": 1999.08, "duration": 4.6}, {"text": " l'autre. \n Alors que la mobilisation grandit ", "start": 2003.72, "duration": 2.76}, {"text": " d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, alors que \n l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les ", "start": 2006.52, "duration": 6.88}, {"text": " hommes a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e grande cause \n du quinquennat, les moyens de ", "start": 2013.44, "duration": 4.36}, {"text": " lutter contre ce fl\u00e9au doit \u00eatre \u00e0 \n la hauteur. ", "start": 2017.84, "duration": 6.24}, {"text": " Les Fran\u00e7ais attendent des actes \n forts. ", "start": 2024.12, "duration": 3.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, mon \n cher coll\u00e8gue. ", "start": 2027.36, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame B\u00e9rang\u00e8re \n Couillard, ministre charg\u00e9e de ", "start": 2028.76, "duration": 1.96}, {"text": " l'Egalit\u00e9 entre les femmes et les \n hommes et de la lutte contre les ", "start": 2030.76, "duration": 2.64}, {"text": " discriminations. \n - B\u00e9rang\u00e8re Couillard: Merci, ", "start": 2033.44, "duration": 0.96}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. \n Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 2034.44, "duration": 1.56}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, d\u00e9j\u00e0, je \n tenais \u00e0 vous remercier pour ", "start": 2036.04, "duration": 2.12}, {"text": " l'initiative que vous avez lanc\u00e9e \n avec les lyc\u00e9ens du lyc\u00e9e Jules ", "start": 2038.2, "duration": 7.8}, {"text": " Verne, d'Etables-sur-Mer. \n Nous \u00e9tions ravis de pouvoir ", "start": 2046.04, "duration": 4.84}, {"text": " inaugurer cette initiative. \n C'est un travail de ", "start": 2050.92, "duration": 3.4}, {"text": " sensibilisation indispensable \u00e0 \n mener. ", "start": 2054.36, "duration": 1.6}, {"text": " Cela permet de rappeler qu'il \n suffit d'une bousculade, d'une ", "start": 2056.0, "duration": 4.32}, {"text": " claque, pour que les violences \n adviennent. ", "start": 2060.36, "duration": 5.68}, {"text": " Nous agissons depuis maintenant \n 2019 avec le Grenelle des ", "start": 2066.08, "duration": 7.68}, {"text": " violences conjugales. \n Nous avons mis en place de ", "start": 2073.8, "duration": 3.28}, {"text": " nombreux dispositifs. \n Le recueil de la parole des ", "start": 2077.12, "duration": 2.44}, {"text": " femmes, d'abord, avec l'extension \n de la ligne t\u00e9l\u00e9phonique 24 heures ", "start": 2079.6, "duration": 9.36}, {"text": " sur 24 et sept jours sur sept. \n Nous avons form\u00e9 des policiers et ", "start": 2089.0, "duration": 3.56}, {"text": " des gendarmes, 150.000. \n Nous avons fait en sorte de ", "start": 2092.6, "duration": 5.72}, {"text": " d\u00e9ployer des dispositifs qui \n permettent de prot\u00e9ger les femmes. ", "start": 2098.36, "duration": 9.0}, {"text": " Ce sont des bracelets \n anti-rapprochement, des t\u00e9l\u00e9phones. ", "start": 2107.4, "duration": 4.48}, {"text": " Nous avons sensiblement augment\u00e9 \n les places d'h\u00e9bergement ", "start": 2111.92, "duration": 2.92}, {"text": " d'urgence, nous avons multipli\u00e9 \n par deux ces places. ", "start": 2114.88, "duration": 3.64}, {"text": " Elles sont au nombre de 10.000. \n Nous souhaitons agir sur la ", "start": 2118.56, "duration": 5.2}, {"text": " r\u00e9cidive. \n Nous avons ouvert 30 centres de ", "start": 2123.8, "duration": 1.92}, {"text": " prise en charge de violences \n conjugales. ", "start": 2125.76, "duration": 1.16}, {"text": " Ils sont accompagn\u00e9s \n psychologiquement, \u00e9galement \u00e0 la ", "start": 2126.96, "duration": 6.48}, {"text": " r\u00e9insertion \u00e0 l'emploi et au \n traitement des addictions. ", "start": 2133.48, "duration": 8.16}, {"text": " Mais nous ne sommes pas satisfaits \n des r\u00e9sultats. ", "start": 2141.68, "duration": 7.6}, {"text": " Beaucoup de choses sont encore \u00e0 \n faire. ", "start": 2149.32, "duration": 5.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, madame \n la ministre. ", "start": 2154.52, "duration": 2.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame la \n vice-pr\u00e9sidente Val\u00e9rie Rabault ", "start": 2157.12, "duration": 3.32}, {"text": " pour le groupe socialiste. \n - Val\u00e9rie Rabault: Merci. ", "start": 2160.48, "duration": 2.4}, {"text": " Merci, madame la pr\u00e9sidente. \n Mesdames et messieurs les ", "start": 2162.92, "duration": 4.92}, {"text": " ministres, je ne sais pas trop \u00e0 \n qui je vais poser la question. ", "start": 2167.88, "duration": 3.8}, {"text": " La p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments conna\u00eet \n un nouveau pic en France, et selon ", "start": 2171.72, "duration": 4.16}, {"text": " l'agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 \n du m\u00e9dicament, il manque ", "start": 2175.92, "duration": 5.44}, {"text": " aujourd'hui de l'amoxicilline, des \n b\u00eatabloquants et encore beaucoup ", "start": 2181.4, "duration": 9.64}, {"text": " d'autres m\u00e9dicaments \n indispensables \u00e0 la vie. ", "start": 2191.08, "duration": 3.4}, {"text": " On est pass\u00e9 de 700 m\u00e9dicaments en \n p\u00e9nurie en 2018 \u00e0 plus de 3700 en ", "start": 2194.52, "duration": 4.64}, {"text": " 2022. \n Vous me direz que tous les pays en ", "start": 2199.2, "duration": 4.48}, {"text": " Europe connaissent des \n difficult\u00e9s. ", "start": 2203.72, "duration": 0.76}, {"text": " C'est vrai. \n Mais la France est le pays qui en ", "start": 2204.52, "duration": 4.0}, {"text": " Europe conna\u00eet le plus de \n difficult\u00e9s et le plus de p\u00e9nurie. ", "start": 2208.56, "duration": 4.6}, {"text": " Depuis quatre ans, vous avez \n annonc\u00e9 au gouvernement plusieurs ", "start": 2213.2, "duration": 2.4}, {"text": " plans qui n'ont eu aucun effet sur \n l'approvisionnement en ", "start": 2215.64, "duration": 3.08}, {"text": " m\u00e9dicaments. \n Vous dites d'un c\u00f4t\u00e9 vouloir ", "start": 2218.76, "duration": 4.64}, {"text": " relocaliser et de l'autre, vous \n nous dites absolument rien quand ", "start": 2223.44, "duration": 7.08}, {"text": " Sanofi, qui produit 70% du \n parac\u00e9tamol, a annonc\u00e9 fin octobre ", "start": 2230.56, "duration": 6.2}, {"text": " vendre son usine en France. \n Vous ne vous \u00eates absolument pas ", "start": 2236.8, "duration": 3.32}, {"text": " souci\u00e9 de savoir si la production \n de parac\u00e9tamol resterait en ", "start": 2240.16, "duration": 1.96}, {"text": " France. \n La seule chose que vous faites ", "start": 2242.16, "duration": 1.48}, {"text": " dans le budget de la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale, c'est de mettre des ", "start": 2243.68, "duration": 2.8}, {"text": " franchises sur les bo\u00eetes de \n m\u00e9dicaments que les Fran\u00e7ais ne ", "start": 2246.52, "duration": 2.4}, {"text": " peuvent plus se procurer. \n Mesdames et messieurs les ", "start": 2248.96, "duration": 4.56}, {"text": " ministres, donnez-moi deux mesures \n pour faire en sorte de r\u00e9duire les ", "start": 2253.56, "duration": 4.88}, {"text": " p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous ", "start": 2258.48, "duration": 4.72}, {"text": " remercie. \n La parole est \u00e0 M. ", "start": 2263.24, "duration": 1.16}, {"text": " Aur\u00e9lien Rousseau, ministre de la \n Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 2264.44, "duration": 3.56}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: Merci, madame \n la pr\u00e9sidente. ", "start": 2268.04, "duration": 3.92}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n madame la pr\u00e9sidente, nous sommes ", "start": 2272.0, "duration": 6.44}, {"text": " aujourd'hui dans une situation de \n tension sur l'approvisionnement de ", "start": 2278.48, "duration": 3.8}, {"text": " certains m\u00e9dicaments, mais qui \n n'est pas la m\u00eame situation que ", "start": 2282.32, "duration": 4.64}, {"text": " l'an dernier. \n Aujourd'hui, sur le droit ", "start": 2287.0, "duration": 8.24}, {"text": " national, notamment apr\u00e8s la \n saison extr\u00eamement difficile de ", "start": 2295.28, "duration": 3.28}, {"text": " l'ann\u00e9e derni\u00e8re, nous avons les \n stocks qui permettent, sur les ", "start": 2298.6, "duration": 3.36}, {"text": " m\u00e9dicaments que vous avez cit\u00e9s, \n nous les avons. ", "start": 2302.0, "duration": 6.84}, {"text": " Ce qui se passe aujourd'hui, c'est \n une d\u00e9r\u00e9gulation compl\u00e8te du ", "start": 2308.88, "duration": 4.36}, {"text": " syst\u00e8me de distribution. \n Il faut mettre les mots sur les ", "start": 2313.28, "duration": 2.92}, {"text": " r\u00e9alit\u00e9s. \n Il y a certains acteurs qui ", "start": 2316.24, "duration": 7.24}, {"text": " veulent profiter du syst\u00e8me pour \n s'assurer de la rentabilit\u00e9. ", "start": 2323.52, "duration": 5.44}, {"text": " J'ai r\u00e9uni tous les acteurs de la \n fili\u00e8re du m\u00e9dicament il y a huit ", "start": 2329.0, "duration": 2.76}, {"text": " jours. \n Demain, je serai en mesure ", "start": 2331.8, "duration": 7.12}, {"text": " d'annoncer que les diff\u00e9rents \n acteurs de la cha\u00eene industrielle, ", "start": 2338.96, "duration": 6.72}, {"text": " grossistes, r\u00e9partiteurs et \n pharmaciens, se sont mis d'accord ", "start": 2345.72, "duration": 3.2}, {"text": " pour stopper la d\u00e9rive qui \n consistait notamment, pour ", "start": 2348.96, "duration": 3.0}, {"text": " certaines pharmacies, \u00e0 acheter \n directement aupr\u00e8s des ", "start": 2352.0, "duration": 4.68}, {"text": " industriels, ce qui conduisait \u00e0 \n favoriser les plus grosses ", "start": 2356.72, "duration": 11.96}, {"text": " pharmacies par rapport aux petites \n pharmacies, notamment les ", "start": 2368.72, "duration": 2.92}, {"text": " pharmacies rurales. \n Nous reviendrons \u00e0 une r\u00e9gulation ", "start": 2371.68, "duration": 3.32}, {"text": " normale. \n Dans le PLFSS, nous proposons ", "start": 2375.04, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e9galement de renforcer les \n comp\u00e9tences de police sanitaire de ", "start": 2377.0, "duration": 1.76}, {"text": " l'agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du \n m\u00e9dicament, pour que pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 2378.8, "duration": 3.6}, {"text": " dans un cas comme celui-ci, nous \n ne soyons pas forc\u00e9ment oblig\u00e9s de ", "start": 2382.44, "duration": 3.84}, {"text": " passer par la bonne volont\u00e9 des \n acteurs, m\u00eame avec la pression du ", "start": 2386.32, "duration": 6.24}, {"text": " gouvernement. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, ", "start": 2392.6, "duration": 1.92}, {"text": " monsieur le ministre. \n Madame Val\u00e9rie Rabault? ", "start": 2394.56, "duration": 5.2}, {"text": " - Val\u00e9rie Rabault: J'ai deux \n demandes. ", "start": 2399.8, "duration": 3.92}, {"text": " Sur l'obligation de constituer des \n stocks de deux \u00e0 quatre mois, vous ", "start": 2403.76, "duration": 5.96}, {"text": " n'avez aucun contr\u00f4le. \n Il y a eu z\u00e9ro sanction en 2021 et ", "start": 2409.76, "duration": 3.56}, {"text": " trois en 2022 pour 300.000 euros \n sur un budget total de 24 ", "start": 2413.36, "duration": 3.16}, {"text": " milliards d'euros. \n Je vous demande de faire appliquer ", "start": 2416.56, "duration": 1.56}, {"text": " des sanctions. \n Face aux p\u00e9nuries les plus graves, ", "start": 2418.16, "duration": 1.56}, {"text": " je vous demande d'assumer votre \n r\u00f4le de puissance publique et ", "start": 2419.76, "duration": 3.92}, {"text": " d'organiser une production \n minimale dans les h\u00f4pitaux, ce que ", "start": 2423.72, "duration": 1.84}, {"text": " pr\u00e9voit l'article 32 et que vous \n ne mettez pas en oeuvre. ", "start": 2425.6, "duration": 4.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, ma \n ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 2429.92, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 M. \n St\u00e9phane Rambaud. ", "start": 2431.32, "duration": 7.2}, {"text": " - St\u00e9phane Rambaud: Merci. \n Mes propos s'adressent \u00e0 madame la ", "start": 2441.08, "duration": 3.12}, {"text": " ministre charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s \n territoriales et de la ruralit\u00e9. ", "start": 2444.24, "duration": 3.72}, {"text": " Alors que s'ouvre \u00e0 Paris le salon \n des maires et des collectivit\u00e9s, ", "start": 2448.0, "duration": 3.68}, {"text": " permettez-moi d'aborder deux \n probl\u00e9matiques qui impactent ", "start": 2451.72, "duration": 5.68}, {"text": " l'avenir de nos d\u00e9mocraties \n locales. ", "start": 2457.44, "duration": 2.04}, {"text": " Depuis plusieurs ann\u00e9es, nous \n assistons \u00e0 une augmentation des ", "start": 2459.52, "duration": 4.48}, {"text": " violences envers les \u00e9lus locaux, \n particuli\u00e8rement les maires. ", "start": 2464.04, "duration": 4.28}, {"text": " En 2022, le minist\u00e8re de \n l'Int\u00e9rieur a signal\u00e9 une hausse ", "start": 2468.36, "duration": 2.76}, {"text": " de 32% de ces violences. \n Ces actes allant de l'intimidation ", "start": 2471.16, "duration": 8.6}, {"text": " verbale \u00e0 l'agression physique, \n mettent en lumi\u00e8re la ", "start": 2479.8, "duration": 4.32}, {"text": " vuln\u00e9rabilit\u00e9 des \u00e9lus. \n Il n'y a pas de soutien concret du ", "start": 2484.16, "duration": 2.8}, {"text": " gouvernement. \n Les probl\u00e8mes financiers aussi ", "start": 2487.0, "duration": 5.36}, {"text": " s'accumulent. \n Des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales comme ", "start": 2492.4, "duration": 2.44}, {"text": " la suppression non compens\u00e9e de la \n taxe d'habitation mettent en p\u00e9ril ", "start": 2494.88, "duration": 6.68}, {"text": " les finances des communes. \n Dans votre interview au JDD du 19 ", "start": 2501.6, "duration": 3.76}, {"text": " novembre, vous avez d\u00e9clar\u00e9 que \n les maires devaient faire des ", "start": 2505.4, "duration": 9.76}, {"text": " efforts, mais ils sont d\u00e9j\u00e0 \n contraints de g\u00e9rer, avec des ", "start": 2515.2, "duration": 6.32}, {"text": " ressources limit\u00e9es. \n Cette situation p\u00e8se sur les ", "start": 2521.56, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e9paules des \u00e9lus. \n A cela s'ajoute le retrait ", "start": 2524.04, "duration": 4.56}, {"text": " progressif des comp\u00e9tences \n essentielles aux communes. ", "start": 2528.64, "duration": 6.24}, {"text": " Dans ma circonscription du Var, le \n PLU pour construire une clinique a ", "start": 2534.92, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'arr\u00eat par la \n m\u00e9tropole, contre le gr\u00e9 de cette ", "start": 2538.92, "duration": 6.56}, {"text": " commune et sans l'avoir inform\u00e9e \n de cela, alors que le maire avait ", "start": 2545.52, "duration": 4.84}, {"text": " lanc\u00e9 la r\u00e9vision. \n Ces contraintes, li\u00e9es \u00e0 ", "start": 2550.4, "duration": 2.96}, {"text": " l'ins\u00e9curit\u00e9 croissante, ont \n conduit \u00e0 pr\u00e8s de 1500 d\u00e9missions ", "start": 2553.4, "duration": 10.68}, {"text": " de maires depuis 2020. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2564.12, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Sabrina \n Agresti-Roubache. ", "start": 2566.24, "duration": 7.56}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: Merci. \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, travailler en ", "start": 2573.84, "duration": 5.24}, {"text": " confiance ne veut pas dire \u00eatre \n d'accord sur tout. ", "start": 2579.12, "duration": 3.88}, {"text": " Dans ma m\u00e9thode, dans ce que je \n dis \u00e0 chaque fois, beaucoup de vos ", "start": 2583.04, "duration": 6.08}, {"text": " coll\u00e8gues m'interpellent. \n Je n'ai jamais h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 concerter, ", "start": 2589.16, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e9couter et entendre. \n C'est la m\u00e9thode du gouvernement. ", "start": 2593.0, "duration": 9.8}, {"text": " Il se concerte avec les \u00e9lus \n locaux. ", "start": 2602.84, "duration": 3.32}, {"text": " Le but est de discuter avec celles \n et ceux qui incarnent la ", "start": 2606.2, "duration": 2.36}, {"text": " R\u00e9publique. \n Vous me posez une question qui m'a ", "start": 2608.6, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e tout \u00e0 l'heure au \n congr\u00e8s des maires, o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9 ", "start": 2610.88, "duration": 5.84}, {"text": " interpell\u00e9e par un \u00e9lu qui \n m'expliquait que dans sa commune, ", "start": 2616.76, "duration": 3.92}, {"text": " telle direction n'avait pas \u00e9t\u00e9 \n prise. ", "start": 2620.72, "duration": 2.92}, {"text": " Je lui ai dit: \"Sur les sites \n \u00e9ducatifs, si vous estimez que ", "start": 2623.68, "duration": 10.84}, {"text": " dans votre commune, ce n'est pas \n une bonne mesure \u00e0 prendre...\" ", "start": 2634.56, "duration": 8.56}, {"text": " Ce n'est pas une bonne direction, \n l'Etat ne peut pas se substituer \u00e0 ", "start": 2643.16, "duration": 6.72}, {"text": " tout. \n Vous ne pouvez pas incriminer ", "start": 2649.92, "duration": 4.32}, {"text": " l'Etat tout le temps. \n La taxe d'habitation a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2654.28, "duration": 7.96}, {"text": " compens\u00e9e, vous le savez. \n Je fais partie de ces ministres ", "start": 2662.28, "duration": 6.44}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 comme vous sur ces \n bancs. ", "start": 2668.76, "duration": 9.16}, {"text": " Ma porte est ouverte. \n Celle de ma coll\u00e8gue Dominique ", "start": 2677.96, "duration": 1.76}, {"text": " Faure aussi, celle du ministre de \n l'Int\u00e9rieur aussi. ", "start": 2679.76, "duration": 1.56}, {"text": " Vous savez m'interpeller, \n m'\u00e9crire, cela peut \u00eatre utile. ", "start": 2681.36, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez syst\u00e9matiquement une \n r\u00e9ponse directe. ", "start": 2682.96, "duration": 1.16}, {"text": " Jamais je ne me d\u00e9robe, et le \n gouvernement, encore moins. ", "start": 2684.16, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n La parole est \u00e0 monsieur L\u00e9o ", "start": 2686.16, "duration": 1.96}, {"text": " Walter. \n - L\u00e9o Walter: Merci. ", "start": 2688.16, "duration": 9.24}, {"text": " Madame la secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 \n l'enfance, votre pr\u00e9d\u00e9cesseur ", "start": 2697.44, "duration": 3.64}, {"text": " annon\u00e7ait la cr\u00e9ation d'une \n commission sur la violence ", "start": 2701.12, "duration": 2.36}, {"text": " sexuelle faite \u00e0 l'enfant, centr\u00e9e \n sur la question de l'inceste. ", "start": 2703.52, "duration": 3.84}, {"text": " En janvier 2021, suite \u00e0 la \n parution du livre de Camille ", "start": 2707.4, "duration": 5.72}, {"text": " Kouchner, Emmanuel Macron disait \n que \"le silence enfin explose.\" ", "start": 2713.16, "duration": 12.24}, {"text": " Il explose gr\u00e2ce au courage des \n personnes qui t\u00e9moignent. ", "start": 2725.44, "duration": 1.76}, {"text": " Plus personne ne peut ignorer ces \n mots et ces cris. ", "start": 2727.24, "duration": 1.96}, {"text": " C'est \u00e0 nous d'agir. \n Le 11 mars, la Ciivise \u00e9tait ", "start": 2729.24, "duration": 5.12}, {"text": " instaur\u00e9e avec une feuille de \n route. ", "start": 2734.4, "duration": 3.28}, {"text": " Pr\u00e8s de 30.000 t\u00e9moignages ont \u00e9t\u00e9 \n recueillis. ", "start": 2737.72, "duration": 3.24}, {"text": " J'ai attendu ce moment toute ma \n vie. ", "start": 2741.0, "duration": 3.76}, {"text": " Pour se confier, il faut avoir \n confiance. ", "start": 2744.8, "duration": 1.92}, {"text": " La Ciivise a su devenir cette \n personne de confiance. ", "start": 2746.76, "duration": 7.68}, {"text": " Depuis plusieurs mois, \n l'incertitude p\u00e8se sur le devenir ", "start": 2754.48, "duration": 2.28}, {"text": " de la Ciivise. \n Son mandat sera-t-il prolong\u00e9? ", "start": 2756.8, "duration": 4.36}, {"text": " Sous quelle forme et avec qui \u00e0 sa \n t\u00eate? ", "start": 2761.2, "duration": 4.4}, {"text": " Aucune annonce officielle n'a \n r\u00e9pondu \u00e0 ces inqui\u00e9tudes. ", "start": 2765.64, "duration": 2.6}, {"text": " Vous avez d\u00e9clar\u00e9 il y a trois \n jours: \"Je souhaite que le travail ", "start": 2768.28, "duration": 4.28}, {"text": " de la Ciivise continue avec une \n nouvelle feuille de route.\" ", "start": 2772.6, "duration": 4.12}, {"text": " Hier, Journ\u00e9e internationale des \n droits de l'enfant, alors que la ", "start": 2776.76, "duration": 12.16}, {"text": " Ciivise pr\u00e9sentait son rapport, on \n n'en savait pas plus. ", "start": 2788.96, "duration": 3.6}, {"text": " Confirmez-vous que la Ciivise sera \n maintenue? ", "start": 2792.6, "duration": 1.16}, {"text": " Avec quelle feuille de route? \n Le 23 janvier 2021, Emmanuel ", "start": 2793.8, "duration": 6.04}, {"text": " Macron a dit: \"On vous \u00e9coute, on \n vous croit, vous ne serez plus ", "start": 2799.88, "duration": 5.96}, {"text": " jamais seuls.\" \n Dimanche, vous avez dit que vous ", "start": 2805.88, "duration": 5.8}, {"text": " aviez encore une r\u00e9volution \u00e0 \n accomplir pour prot\u00e9ger nos ", "start": 2811.72, "duration": 1.76}, {"text": " enfants. \n Je suis d'accord avec vous. ", "start": 2813.52, "duration": 1.16}, {"text": " Est-ce que ces promesses seront \n tenues? ", "start": 2814.72, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n La parole est \u00e0 madame Charlotte ", "start": 2815.96, "duration": 6.84}, {"text": " Caubel. \n - Charlotte Caubel: Merci. ", "start": 2822.84, "duration": 4.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 L\u00e9o Walter, \n nous l'avons dit et je le r\u00e9p\u00e8te, ", "start": 2827.0, "duration": 3.96}, {"text": " le gouvernement souhaite que le \n travail de la Ciivise continue ", "start": 2831.0, "duration": 4.48}, {"text": " avec une feuille de route \n renouvel\u00e9e et centr\u00e9e sur de ", "start": 2835.52, "duration": 2.64}, {"text": " nouvelles missions. \n Nous en pr\u00e9senterons le d\u00e9tail ", "start": 2838.2, "duration": 2.2}, {"text": " avec le garde des Sceaux dans les \n prochaines semaines. ", "start": 2840.44, "duration": 3.24}, {"text": " Nous avons re\u00e7u le rapport de 750 \n pages et de 82 recommandations ", "start": 2843.72, "duration": 6.24}, {"text": " vendredi dernier. \n Je comprends votre impatience, ", "start": 2850.0, "duration": 3.56}, {"text": " mais il nous faut du temps pour \n \u00e9tudier les choses. ", "start": 2853.6, "duration": 3.6}, {"text": " Cette Ciivise, c'est le pr\u00e9sident \n qui l'a voulue. ", "start": 2857.24, "duration": 6.68}, {"text": " C'est le pr\u00e9sident qui l'a \n soutenue. ", "start": 2863.96, "duration": 4.36}, {"text": " Le gouvernement l'a soutenue et \n \u00e9cout\u00e9e. ", "start": 2868.36, "duration": 3.24}, {"text": " Hier, nous avons pr\u00e9sent\u00e9 tous \n ensemble, \u00e0 12 ministres, un plan ", "start": 2871.64, "duration": 3.76}, {"text": " audacieux de lutte contre la \n violence faite aux enfants, dans ", "start": 2875.44, "duration": 2.04}, {"text": " la suite d'un plan qui avait d\u00e9j\u00e0 \n \u00e9t\u00e9 conduit depuis 2019. ", "start": 2877.52, "duration": 5.08}, {"text": " Enorm\u00e9ment de choses ont \u00e9t\u00e9 \n reprises, gr\u00e2ce aux pr\u00e9conisations ", "start": 2882.64, "duration": 10.04}, {"text": " de la Ciivise. \n Nous avons \u00e9cout\u00e9 la Ciivise. ", "start": 2892.72, "duration": 4.4}, {"text": " Je suis moins \u00e9cout\u00e9e que la \n Ciivise, parce qu'elle a recueilli ", "start": 2897.16, "duration": 5.12}, {"text": " des t\u00e9moignages importants qui \n nous ont permis d'\u00e9valuer l'impact ", "start": 2902.32, "duration": 1.76}, {"text": " de ces violences sur les enfants. \n C'est gr\u00e2ce \u00e0 cela que nous ", "start": 2904.12, "duration": 2.36}, {"text": " pouvons porter un combat collectif \n qui n'est pas le combat d'un ", "start": 2906.52, "duration": 2.16}, {"text": " homme, mais celui d'un \n gouvernement, d'un parlement, qui ", "start": 2908.72, "duration": 3.68}, {"text": " doit \u00eatre le combat de tous les \n adultes de ce pays pour \u00e9radiquer ", "start": 2912.44, "duration": 3.28}, {"text": " ce fl\u00e9au. \n Nous pr\u00e9senterons les modalit\u00e9s et ", "start": 2915.76, "duration": 2.6}, {"text": " la feuille de route dans quelques \n jours. ", "start": 2918.4, "duration": 3.04}, {"text": " Je comprends votre impatience. \n Ca fait des mill\u00e9naires que nous ", "start": 2921.48, "duration": 2.6}, {"text": " attendons cela. \n La r\u00e9volution est en marche. ", "start": 2924.12, "duration": 2.72}, {"text": " Laissez-nous agir avec fermet\u00e9. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2926.88, "duration": 7.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame la \n pr\u00e9sidente Perrine Goulet. ", "start": 2934.28, "duration": 7.04}, {"text": " - Perrine Goulet: Merci. \n Ma question s'adresse au ministre ", "start": 2941.36, "duration": 6.8}, {"text": " de l'Education nationale et de la \n Jeunesse. ", "start": 2948.2, "duration": 2.56}, {"text": " Il est de notre devoir, en tant \n que soci\u00e9t\u00e9, de veiller \u00e0 la ", "start": 2950.8, "duration": 3.28}, {"text": " protection de nos enfants. \n Ils sont les piliers de notre ", "start": 2954.12, "duration": 2.08}, {"text": " avenir. \n Votre minist\u00e8re et ses agents ", "start": 2956.24, "duration": 3.6}, {"text": " jouent chaque jour un r\u00f4le majeur \n pour les enfants et leur devenir. ", "start": 2959.88, "duration": 5.72}, {"text": " Une telle politique est forc\u00e9ment \n interminist\u00e9rielle, tant elle ", "start": 2965.64, "duration": 3.76}, {"text": " n\u00e9cessite la mobilisation de tous \n les minist\u00e8res: l'Education ", "start": 2969.44, "duration": 4.36}, {"text": " nationale, les minist\u00e8res sociaux, \n la Sant\u00e9, la Justice, mais aussi ", "start": 2973.84, "duration": 11.92}, {"text": " le Sport, la Culture, l'Emploi, \n l'Enseignement sup\u00e9rieur. ", "start": 2985.8, "duration": 9.24}, {"text": " Il faut toute une soci\u00e9t\u00e9 pour \n \u00e9lever un enfant. ", "start": 2995.08, "duration": 2.32}, {"text": " Hier, lors d'une commission autour \n de l'enfant, vous avez particip\u00e9 \u00e0 ", "start": 2997.44, "duration": 2.16}, {"text": " la pr\u00e9sentation de la r\u00e9ponse du \n gouvernement en faveur de ", "start": 2999.64, "duration": 1.96}, {"text": " l'enfant. \n Je salue votre volont\u00e9 d'actions en ", "start": 3001.64, "duration": 1.84}, {"text": " faveur d'une vraie \u00e9ducation quant \n \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 la ", "start": 3003.52, "duration": 3.16}, {"text": " bienveillance. \n Parmi vos r\u00e9ponses, il y a la ", "start": 3006.72, "duration": 5.04}, {"text": " place de l'\u00e9cole, qui effectue une \n v\u00e9ritable r\u00e9volution dans vos ", "start": 3011.8, "duration": 4.12}, {"text": " annonces, celle d'un soutien et de \n la r\u00e9ussite pour des enfants ", "start": 3015.96, "duration": 11.76}, {"text": " prot\u00e9g\u00e9s. \n L'\u00e9cole doit devenir ", "start": 3027.76, "duration": 7.96}, {"text": " une bou\u00e9e \u00e0 laquelle les \u00e9l\u00e8ves \n peuvent se raccrocher. ", "start": 3038.4, "duration": 8.12}, {"text": " Mais 61% des adolescents de 15 ans ", "start": 3046.68, "duration": 5.72}, {"text": " plac\u00e9s en \u00e9tablissement sont \n toujours plac\u00e9s dans un niveau ", "start": 3052.44, "duration": 4.04}, {"text": " relevant du premier cycle, \n voire un niveau \u00e9l\u00e9mentaire. ", "start": 3056.64, "duration": 3.4}, {"text": " Je ne parle m\u00eame pas de tous ceux \n qui quittent le syst\u00e8me sans ", "start": 3060.08, "duration": 2.56}, {"text": " dipl\u00f4me. \n Monsieur le ministre, ", "start": 3062.68, "duration": 0.76}, {"text": " pourriez-vous d\u00e9tailler ce que \n contient le nouveau dispositif de ", "start": 3063.48, "duration": 2.64}, {"text": " scolarit\u00e9 prot\u00e9g\u00e9e que vous avez \n annonc\u00e9 hier, pour que notre ", "start": 3066.16, "duration": 3.4}, {"text": " R\u00e9publique soit la chance des \n enfants prot\u00e9g\u00e9s demain? ", "start": 3069.6, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n La parole est \u00e0 monsieur Gabriel ", "start": 3071.2, "duration": 1.96}, {"text": " Attal. \n - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 3073.2, "duration": 5.48}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente Goulet, la \n vuln\u00e9rabilit\u00e9 a plusieurs visages. ", "start": 3078.72, "duration": 7.88}, {"text": " Le r\u00f4le de l'Education nationale, \n c'est d'accompagner tous les ", "start": 3086.64, "duration": 2.92}, {"text": " enfants. \n Nous \u00e9tions r\u00e9unis hier autour de ", "start": 3089.6, "duration": 2.92}, {"text": " la Premi\u00e8re ministre et de \n Charlotte Caubel pour ce comit\u00e9 ", "start": 3092.56, "duration": 7.88}, {"text": " interminist\u00e9riel \u00e0 l'enfance. \n Nous avons travaill\u00e9 \u00e0 la mise en ", "start": 3100.48, "duration": 3.56}, {"text": " place d'une vraie scolarit\u00e9 \n prot\u00e9g\u00e9e pour les enfants qui sont ", "start": 3104.08, "duration": 2.96}, {"text": " plac\u00e9s. \n Cela signifie une simplification ", "start": 3107.08, "duration": 5.6}, {"text": " de toutes les proc\u00e9dures \n administratives pour lutter contre ", "start": 3112.72, "duration": 1.88}, {"text": " le d\u00e9crochage scolaire. \n On sait que toutes les proc\u00e9dures ", "start": 3114.64, "duration": 5.56}, {"text": " peuvent entra\u00eener un certain \n nombre de d\u00e9crochages. ", "start": 3120.24, "duration": 3.2}, {"text": " Apr\u00e8s, ce sont des vuln\u00e9rabilit\u00e9s \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 3123.48, "duration": 3.96}, {"text": " Ensuite, quand le d\u00e9crochage \n survient, la mise en place d'un ", "start": 3127.48, "duration": 8.0}, {"text": " suivi renforc\u00e9 est importante pour \n leur permettre de poursuivre leur ", "start": 3135.52, "duration": 3.56}, {"text": " scolarit\u00e9. \n Enfin, des entretiens ", "start": 3139.12, "duration": 3.4}, {"text": " d'orientation seront \n syst\u00e9matiquement mis en place pour ", "start": 3142.56, "duration": 3.28}, {"text": " tous ces enfants, \u00e0 la fin du \n coll\u00e8ge et \u00e0 17 ans. ", "start": 3145.88, "duration": 3.4}, {"text": " Il faut que l'on soit plus \n efficaces. ", "start": 3149.32, "duration": 2.84}, {"text": " C'est insupportable, ce que vous \n faites. ", "start": 3152.2, "duration": 2.44}, {"text": " Brouhaha ", "start": 3154.68, "duration": 4.2}, {"text": " Il y aura des r\u00e9f\u00e9rents d\u00e9sign\u00e9s \n pour coordonner l'action de tous ", "start": 3162.72, "duration": 6.04}, {"text": " les acteurs. \n C'est une mise en commun de tous ", "start": 3168.8, "duration": 5.6}, {"text": " les acteurs pour renforcer toutes \n ces mesures en faveur des enfants. ", "start": 3174.44, "duration": 2.52}, {"text": " Les vuln\u00e9rabilit\u00e9s peuvent \n s'ajouter. ", "start": 3177.0, "duration": 2.6}, {"text": " Malheureusement, on le voit. \n Ce sont des enfants qui ont plus ", "start": 3179.64, "duration": 6.0}, {"text": " de risques d'accumuler des \n retards. ", "start": 3185.68, "duration": 8.48}, {"text": " Nous devons \u00eatre encore plus \n impliqu\u00e9s pour leur permettre de ", "start": 3194.2, "duration": 2.0}, {"text": " r\u00e9ussir. \n Ils ont aussi le droit \u00e0 l'\u00e9cole ", "start": 3196.24, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique. \n Ils ont le droit d'\u00eatre ambitieux. ", "start": 3197.84, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n La parole est \u00e0 madame Catherine ", "start": 3199.92, "duration": 6.92}, {"text": " Jaouen. \n - Catherine Jaouen: Merci. ", "start": 3206.88, "duration": 6.24}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 3222.32, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre \n d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e ", "start": 3223.52, "duration": 2.8}, {"text": " des personnes \n handicap\u00e9es de France, ", "start": 3226.36, "duration": 1.04}, {"text": " le 23 novembre \n se tiendra la mise ", "start": 3227.44, "duration": 1.36}, {"text": " en fonction d'une \n plate-forme ", "start": 3228.84, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez massivement \n pl\u00e9biscit\u00e9e. ", "start": 3229.88, "duration": 7.4}, {"text": " Pour vous, \n la promotion de l'emploi ", "start": 3237.32, "duration": 1.16}, {"text": " des personnes handicap\u00e9es \n est une priorit\u00e9 ", "start": 3238.52, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 3239.72, "duration": 1.2}, {"text": " Vous parlez de mesures fortes \n pour accompagner ", "start": 3240.96, "duration": 1.36}, {"text": " les personnes handicap\u00e9es \n vers l'emploi. ", "start": 3242.36, "duration": 2.68}, {"text": " Mais qu'en est-il \n au sein du minist\u00e8re ", "start": 3245.08, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale? ", "start": 3246.48, "duration": 3.64}, {"text": " Nous manquons de professeurs. ", "start": 3250.16, "duration": 2.68}, {"text": " On peut s'interroger \n sur le fait ", "start": 3252.88, "duration": 3.08}, {"text": " que l'Education \n nationale ", "start": 3256.0, "duration": 2.28}, {"text": " ne remplisse pas ses quotas. ", "start": 3258.32, "duration": 6.04}, {"text": " L'Education nationale \n pr\u00e9f\u00e8re s'acquitter ", "start": 3264.4, "duration": 1.0}, {"text": " de p\u00e9nalit\u00e9s aupr\u00e8s du fonds \n pour l'insertion ", "start": 3265.44, "duration": 1.36}, {"text": " des personnes \n handicap\u00e9es, au sein ", "start": 3266.84, "duration": 1.0}, {"text": " de la fonction publique, \n pour une somme ", "start": 3267.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui atteint les 31,8 \n millions d'euros. ", "start": 3269.28, "duration": 1.8}, {"text": " L'Education nationale a d\u00e9pens\u00e9 \n seulement 6,3 millions d'euros ", "start": 3271.12, "duration": 2.04}, {"text": " en frais \n de fonctionnement ", "start": 3273.2, "duration": 2.0}, {"text": " pour son personnel \n handicap\u00e9 en 2022. ", "start": 3275.24, "duration": 2.04}, {"text": " Le calcul est simple. ", "start": 3277.32, "duration": 6.16}, {"text": " Cinq fois \n plus d'argent d\u00e9pens\u00e9 ", "start": 3283.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans des p\u00e9nalit\u00e9s \n plut\u00f4t ", "start": 3284.56, "duration": 1.0}, {"text": " que dans des investissements. ", "start": 3285.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez pouss\u00e9 \n les personnes handicap\u00e9es ", "start": 3286.64, "duration": 1.16}, {"text": " vers la sortie. ", "start": 3287.84, "duration": 4.76}, {"text": " J'ai re\u00e7u une personne \n agr\u00e9g\u00e9e r\u00e9cemment, ", "start": 3292.64, "duration": 4.6}, {"text": " qui, suite \u00e0 une maladie lourde, \n a \u00e9t\u00e9 orient\u00e9e ", "start": 3297.28, "duration": 1.76}, {"text": " vers le CNED: son handicap \n physique s'est ensuite alourdi. ", "start": 3299.08, "duration": 6.64}, {"text": " Elle souhaite pourtant \n continuer \u00e0 enseigner. ", "start": 3305.76, "duration": 3.56}, {"text": " Le poste de travail \n d'un fonctionnaire handicap\u00e9 doit ", "start": 3309.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre adapt\u00e9, \n selon la loi, ", "start": 3310.96, "duration": 1.0}, {"text": " mais vous n'en faites rien. ", "start": 3312.0, "duration": 7.52}, {"text": " Cette enseignante \n a \u00e9t\u00e9 mise au rebut ", "start": 3319.56, "duration": 1.36}, {"text": " avec une retraite anticip\u00e9e. ", "start": 3320.96, "duration": 6.04}, {"text": " Comment pouvez-vous \n pr\u00e9tendre faire ", "start": 3327.04, "duration": 1.0}, {"text": " du handicap \n une priorit\u00e9 nationale ", "start": 3328.08, "duration": 1.92}, {"text": " et en m\u00eame temps, \n condamner les personnes ", "start": 3330.04, "duration": 1.68}, {"text": " qui veulent travailler, \n sous pr\u00e9texte ", "start": 3331.76, "duration": 1.0}, {"text": " de leur invalidit\u00e9? ", "start": 3332.8, "duration": 2.16}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour r\u00e9pondre ", "start": 3335.0, "duration": 1.48}, {"text": " au sous-emploi \n des personnes handicap\u00e9es ", "start": 3336.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'Education nationale? ", "start": 3337.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3338.6, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal. ", "start": 3340.32, "duration": 6.32}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 3346.68, "duration": 5.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Catherine Jaouen, ", "start": 3352.08, "duration": 1.52}, {"text": " l'Education nationale, \n c'est le premier employeur ", "start": 3353.64, "duration": 1.16}, {"text": " de France et d'Europe. ", "start": 3354.84, "duration": 3.4}, {"text": " Cela lui donne d'immenses \n responsabilit\u00e9s, ", "start": 3358.28, "duration": 1.44}, {"text": " notamment en mati\u00e8re \n d'inclusion ", "start": 3359.76, "duration": 1.0}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap. ", "start": 3360.8, "duration": 3.04}, {"text": " Est-ce que nous sommes au niveau \n auquel ", "start": 3363.88, "duration": 4.12}, {"text": " nous devrions \n \u00eatre dans l'Education nationale ", "start": 3368.04, "duration": 1.16}, {"text": " s'agissant de l'accueil \n des personnes ", "start": 3369.24, "duration": 1.0}, {"text": " en situation de handicap? ", "start": 3370.28, "duration": 1.0}, {"text": " Non. ", "start": 3371.32, "duration": 4.44}, {"text": " Nous avons des agents \n en situation ", "start": 3375.8, "duration": 5.76}, {"text": " de handicap, pr\u00e8s \n de 40.000, au minist\u00e8re ", "start": 3381.6, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 3383.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont aux c\u00f4t\u00e9s de nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3384.04, "duration": 3.76}, {"text": " Nous devons \n \u00e9videmment aller ", "start": 3387.84, "duration": 2.8}, {"text": " plus loin et accueillir \n davantage d'enseignants, ", "start": 3390.68, "duration": 5.8}, {"text": " de personnels de sant\u00e9, \n de direction ", "start": 3396.52, "duration": 1.16}, {"text": " et de personnels \n administratifs en situation ", "start": 3397.72, "duration": 1.16}, {"text": " de handicap. ", "start": 3398.92, "duration": 3.0}, {"text": " On y travaille beaucoup, \n avec mon coll\u00e8gue Stanislas ", "start": 3401.96, "duration": 1.56}, {"text": " Guerini. ", "start": 3403.56, "duration": 4.32}, {"text": " Ce que je peux vous dire \n sur les actions ", "start": 3407.92, "duration": 6.4}, {"text": " que nous avons engag\u00e9es, \n c'est que nous avons d'abord ", "start": 3414.36, "duration": 3.84}, {"text": " d\u00e9velopp\u00e9 une politique \n ambitieuse d'all\u00e9gement ", "start": 3418.24, "duration": 3.08}, {"text": " de services et de postes adapt\u00e9s. ", "start": 3421.36, "duration": 2.64}, {"text": " Un professeur en situation \n de handicap peut ", "start": 3424.04, "duration": 1.4}, {"text": " se voir proposer \n un service all\u00e9g\u00e9 ", "start": 3425.48, "duration": 1.16}, {"text": " d'un tiers \n tout en \u00e9tant r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 ", "start": 3426.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 temps complet. ", "start": 3427.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une possibilit\u00e9 \n qui existe ", "start": 3428.92, "duration": 1.0}, {"text": " et qui est d\u00e9j\u00e0 offerte \n \u00e0 un certain nombre d'enseignants. ", "start": 3429.96, "duration": 1.96}, {"text": " Ensuite, \n nous avons constitu\u00e9 ", "start": 3431.96, "duration": 3.24}, {"text": " un r\u00e9seau de conseillers \n de proximit\u00e9 ", "start": 3435.24, "duration": 2.16}, {"text": " et mis en place \n des parcours professionnels ", "start": 3437.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour mieux accompagner \n les \u00e9volutions professionnelles. ", "start": 3438.84, "duration": 4.52}, {"text": " Il y a un plan quinquennal \n qui a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 ", "start": 3443.4, "duration": 4.92}, {"text": " pour aller \n encore plus loin ", "start": 3448.36, "duration": 6.28}, {"text": " dans la simplification \n des d\u00e9marches administratives ", "start": 3454.68, "duration": 1.16}, {"text": " en 2027. ", "start": 3455.88, "duration": 1.72}, {"text": " Vous l'avez dit, \n certaines situations peuvent ", "start": 3457.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre kafka\u00efennes. ", "start": 3458.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut tirer \n des enseignements de cela. ", "start": 3459.88, "duration": 1.48}, {"text": " Il y a encore beaucoup \n \u00e0 faire ", "start": 3461.4, "duration": 2.44}, {"text": " dans la lutte \n contre les discriminations ", "start": 3463.88, "duration": 1.16}, {"text": " et l'accueil des personnes \n en situation ", "start": 3465.08, "duration": 1.16}, {"text": " de handicap. ", "start": 3466.28, "duration": 2.36}, {"text": " Nous ne sommes pas au r\u00e9sultat \n auquel ", "start": 3468.68, "duration": 2.44}, {"text": " nous aimerions \u00eatre, \n mais nous y travaillons. ", "start": 3471.16, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3473.52, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christine ", "start": 3476.44, "duration": 1.16}, {"text": " Le Nabour. ", "start": 3477.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Christine Le Nabour: Merci. ", "start": 3478.68, "duration": 5.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e ", "start": 3483.76, "duration": 1.56}, {"text": " des Personnes handicap\u00e9es. ", "start": 3485.36, "duration": 3.36}, {"text": " La 27e \u00e9dition \n de la semaine europ\u00e9enne ", "start": 3488.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'emploi \n des personnes handicap\u00e9es ", "start": 3490.16, "duration": 11.84}, {"text": " a d\u00e9but\u00e9 hier, \n avec pour th\u00e9matique, ", "start": 3502.04, "duration": 2.4}, {"text": " la transition num\u00e9rique, \n un acc\u00e9l\u00e9rateur ", "start": 3504.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'emploi \n des personnes en situation ", "start": 3505.52, "duration": 1.16}, {"text": " de handicap. ", "start": 3506.72, "duration": 1.0}, {"text": " Permettez-moi de remercier \n le ministre Olivier Dussopt ", "start": 3507.76, "duration": 1.36}, {"text": " et son cabinet \n pour leur travail ", "start": 3509.16, "duration": 1.16}, {"text": " en faveur de l'emploi \n pour les personnes ", "start": 3510.36, "duration": 1.36}, {"text": " en situation de handicap. ", "start": 3511.76, "duration": 3.08}, {"text": " 17 mesures nouvelles \n ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es, ", "start": 3514.88, "duration": 3.96}, {"text": " dont certaines int\u00e9gr\u00e9es \n dans le projet ", "start": 3518.88, "duration": 1.88}, {"text": " de loi plein-emploi pour lequel ", "start": 3520.8, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai eu l'honneur \n d'\u00eatre co-rapporteur. ", "start": 3522.0, "duration": 5.52}, {"text": " Ces textes visent \u00e0 rendre \n l'environnement professionnel ", "start": 3527.56, "duration": 4.44}, {"text": " de droit commun \n accessible ", "start": 3532.04, "duration": 2.6}, {"text": " quel que soit le handicap. ", "start": 3534.68, "duration": 1.84}, {"text": " Il favorise l'orientation \n professionnelle. ", "start": 3536.56, "duration": 1.76}, {"text": " Le taux de ch\u00f4mage \n des personnes ", "start": 3538.36, "duration": 1.32}, {"text": " en situation \n de handicap est pass\u00e9 ", "start": 3539.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 12%. ", "start": 3540.92, "duration": 5.24}, {"text": " Le nombre d'apprentis \n a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 ", "start": 3546.2, "duration": 1.16}, {"text": " par 3. ", "start": 3547.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est mieux, mais il reste \n encore beaucoup ", "start": 3548.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 faire. ", "start": 3549.84, "duration": 7.2}, {"text": " L'\u00e9v\u00e9nement \n qui a lieu ce jeudi ", "start": 3557.08, "duration": 3.88}, {"text": " et le temps fort de cette semaine. ", "start": 3561.0, "duration": 2.88}, {"text": " Au cours de cette journ\u00e9e, \n une entreprise, ", "start": 3563.92, "duration": 1.36}, {"text": " une collectivit\u00e9 \n ou une association peut accueillir ", "start": 3565.32, "duration": 1.36}, {"text": " une personne \n en situation de handicap ", "start": 3566.72, "duration": 1.16}, {"text": " et former un duo \n avec un professionnel volontaire. ", "start": 3567.92, "duration": 1.56}, {"text": " Cela permet de cr\u00e9er \n des vocations ", "start": 3569.52, "duration": 1.48}, {"text": " et de faire na\u00eetre \n des opportunit\u00e9s. ", "start": 3571.04, "duration": 8.04}, {"text": " Pouvez-vous nous rappeler \n les mesures sp\u00e9cifiques prises ", "start": 3579.12, "duration": 1.36}, {"text": " par le gouvernement \n pour promouvoir l'emploi ", "start": 3580.52, "duration": 1.16}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap? ", "start": 3581.72, "duration": 9.76}, {"text": " Comment allez-vous \n sensibiliser ", "start": 3591.52, "duration": 1.0}, {"text": " les entreprises \u00e0 ces questions? ", "start": 3592.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3593.6, "duration": 3.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fadila Khattabi. ", "start": 3596.96, "duration": 2.52}, {"text": " - Fadila Khattabi: Merci. ", "start": 3599.52, "duration": 3.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je tiens d'abord ", "start": 3602.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 saluer l'ensemble \n de votre travail ", "start": 3603.92, "duration": 1.16}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 3605.12, "duration": 7.32}, {"text": " Vous l'avez rappel\u00e9, \n l'importance ", "start": 3612.48, "duration": 2.4}, {"text": " de la semaine europ\u00e9enne \n pour l'emploi ", "start": 3614.92, "duration": 2.36}, {"text": " des personnes \n handicap\u00e9es ", "start": 3617.32, "duration": 4.24}, {"text": " que nous avons inaugur\u00e9e \n hier, ", "start": 3621.6, "duration": 6.52}, {"text": " avec Olivier Dussopt, \n au cours de laquelle ", "start": 3628.16, "duration": 1.36}, {"text": " a lieu cette ann\u00e9e le Duoday. ", "start": 3629.56, "duration": 1.68}, {"text": " J'en profite pour saluer \n la mobilisation ", "start": 3631.28, "duration": 4.32}, {"text": " de l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s \n pour la 6e \u00e9dition ", "start": 3635.64, "duration": 1.56}, {"text": " de cet \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 3637.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s important. ", "start": 3638.28, "duration": 1.0}, {"text": " Les chiffres parlent d'eux-m\u00eames. ", "start": 3639.32, "duration": 1.0}, {"text": " 26.360 duos sont confirm\u00e9s \n pour ce jeudi, ", "start": 3640.36, "duration": 1.36}, {"text": " soit 27% de plus que l'ann\u00e9e \n derni\u00e8re. ", "start": 3641.76, "duration": 3.84}, {"text": " L'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n 23% des candidats ", "start": 3645.64, "duration": 2.8}, {"text": " qui sont pass\u00e9s \n par le dispositif ", "start": 3648.48, "duration": 1.16}, {"text": " ont eu une opportunit\u00e9 \n professionnelle. ", "start": 3649.68, "duration": 2.24}, {"text": " Cette journ\u00e9e est essentielle. ", "start": 3651.96, "duration": 1.0}, {"text": " Elle contribue \n \u00e0 changer le regard ", "start": 3653.0, "duration": 1.16}, {"text": " sur le handicap. ", "start": 3654.2, "duration": 1.8}, {"text": " L'engagement \n de notre gouvernement ", "start": 3656.04, "duration": 1.0}, {"text": " va encore plus loin. ", "start": 3657.08, "duration": 6.44}, {"text": " Avec mon coll\u00e8gue \n Olivier Dussopt, ", "start": 3663.56, "duration": 2.2}, {"text": " nous avons port\u00e9, \n au travers du projet ", "start": 3665.8, "duration": 2.32}, {"text": " de loi pour le plein \n emploi ", "start": 3668.16, "duration": 6.68}, {"text": " que vous avez vot\u00e9 hier, \n des mesures concr\u00e8tes ", "start": 3674.88, "duration": 1.56}, {"text": " pour renforcer l'accompagnement \n et l'insertion professionnelle ", "start": 3676.48, "duration": 1.16}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap. ", "start": 3677.68, "duration": 1.2}, {"text": " Ce qui pr\u00e9vaut d\u00e9sormais, \n c'est le droit commun. ", "start": 3678.92, "duration": 8.48}, {"text": " Ces personnes seront \n toutes accompagn\u00e9es ", "start": 3687.44, "duration": 1.0}, {"text": " par le service \n public de l'emploi ", "start": 3688.48, "duration": 1.48}, {"text": " pour \u00e9laborer leur projet \n professionnel, ", "start": 3690.0, "duration": 4.64}, {"text": " tout en faisant l'avantage... ", "start": 3694.68, "duration": 1.6}, {"text": " Cela favorisera davantage \n les passerelles ", "start": 3696.32, "duration": 1.0}, {"text": " vers le milieu ordinaire. ", "start": 3697.36, "duration": 4.16}, {"text": " Nous aidons les entreprises \n \u00e0 se tourner ", "start": 3701.56, "duration": 3.08}, {"text": " vers de nouvelles candidatures \n qui correspondent ", "start": 3704.68, "duration": 1.56}, {"text": " aux comp\u00e9tences \n qu'elles recherchent, ", "start": 3706.28, "duration": 1.0}, {"text": " notamment dans les m\u00e9tiers \n en tension. ", "start": 3707.32, "duration": 4.28}, {"text": " L'insertion dans l'emploi \n passe aussi ", "start": 3711.64, "duration": 3.36}, {"text": " par plus d'accessibilit\u00e9, \n notamment num\u00e9rique. ", "start": 3715.04, "duration": 5.4}, {"text": " Demain, on pr\u00e9sentera \n la ratification ", "start": 3720.48, "duration": 2.44}, {"text": " des ordonnances \n relatives \u00e0 la mise ", "start": 3722.96, "duration": 1.16}, {"text": " en accessibilit\u00e9... ", "start": 3724.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3725.2, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Louis Boyard. ", "start": 3726.56, "duration": 9.64}, {"text": " - Louis Boyard: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3736.24, "duration": 1.16}, {"text": " ce vendredi, \n dans ma circonscription, ", "start": 3737.44, "duration": 1.0}, {"text": " un homme a failli mourir. ", "start": 3738.48, "duration": 1.12}, {"text": " Je l'ai eu au t\u00e9l\u00e9phone hier. ", "start": 3739.64, "duration": 2.4}, {"text": " Voici ce qu'il m'a dit. ", "start": 3742.08, "duration": 5.04}, {"text": " \"Avant m\u00eame de parler \n de la souffrance ", "start": 3747.16, "duration": 1.68}, {"text": " et du traumatisme \n d'avoir re\u00e7u un coup ", "start": 3748.88, "duration": 4.96}, {"text": " de cutter d'un centim\u00e8tre \n dans ma gorge ", "start": 3753.88, "duration": 2.6}, {"text": " et apr\u00e8s avoir subi \n des insultes racistes, ", "start": 3756.52, "duration": 2.6}, {"text": " cela fait trois jours \n que j'ai subi ", "start": 3759.16, "duration": 1.36}, {"text": " un crime raciste \n et que personne ", "start": 3760.56, "duration": 1.16}, {"text": " ne parle de moi. ", "start": 3761.76, "duration": 7.0}, {"text": " Si moi, Mourad, j'avais \n \u00e9t\u00e9 l'agresseur, ", "start": 3768.8, "duration": 1.16}, {"text": " BFMTV et CNews \n auraient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ", "start": 3770.0, "duration": 1.16}, {"text": " en bas de ma maison.\" ", "start": 3771.2, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'est-ce que cela dit \n de l'ambiance ", "start": 3772.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui r\u00e8gne dans notre pays? ", "start": 3773.44, "duration": 2.28}, {"text": " Il ne se passe pas \n une journ\u00e9e, ", "start": 3775.76, "duration": 2.08}, {"text": " sans que dans \n des d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, ", "start": 3777.88, "duration": 1.2}, {"text": " on sous-entende ", "start": 3779.12, "duration": 17.48}, {"text": " qu'il y a trop de musulmans \n en France. ", "start": 3796.64, "duration": 1.56}, {"text": " Il ne se passe pas \n une journ\u00e9e ", "start": 3799.28, "duration": 1.36}, {"text": " sans tout cela. ", "start": 3800.68, "duration": 2.44}, {"text": " Cela fait des d\u00e9cennies \n que votre classe politique \u00e9pouse ", "start": 3803.16, "duration": 1.76}, {"text": " les th\u00e8ses \n du Rassemblement National ", "start": 3804.96, "duration": 1.0}, {"text": " et stigmatise \n nos concitoyens qui vivent ", "start": 3806.0, "duration": 1.16}, {"text": " en France, \n travaillent en France ", "start": 3807.2, "duration": 1.0}, {"text": " et qui ont le droit \n \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 en France. ", "start": 3808.24, "duration": 3.8}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 3812.08, "duration": 1.88}, {"text": " vous avez dit \n que vous attendiez ", "start": 3814.0, "duration": 1.2}, {"text": " de conna\u00eetre la nationalit\u00e9 \n des personnes ", "start": 3815.24, "duration": 6.24}, {"text": " qui ont commis un meurtre \n \u00e0 Villecresnes ", "start": 3821.52, "duration": 5.4}, {"text": " Vous, les ministres, \n les macronistes, ", "start": 3826.96, "duration": 1.72}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s RN, \n vos mots ont des cons\u00e9quences. ", "start": 3828.72, "duration": 1.56}, {"text": " Vos lois ont des cons\u00e9quences. ", "start": 3830.32, "duration": 1.0}, {"text": " Vous cultivez \n les pr\u00e9jug\u00e9s x\u00e9nophobes ", "start": 3831.36, "duration": 1.0}, {"text": " et les guerres de religion. ", "start": 3832.4, "duration": 1.0}, {"text": " Bient\u00f4t arrive la loi immigration. ", "start": 3833.44, "duration": 3.16}, {"text": " Vos mots auront des cons\u00e9quences. ", "start": 3836.64, "duration": 7.44}, {"text": " Quel est votre but? ", "start": 3844.12, "duration": 2.2}, {"text": " Rassembler le pays ou le diviser? ", "start": 3846.36, "duration": 2.56}, {"text": " Jusqu'o\u00f9 \u00eates-vous \n pr\u00eats \u00e0 aller ", "start": 3848.96, "duration": 1.48}, {"text": " dans l'abject et dans la violence? ", "start": 3850.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3851.68, "duration": 9.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 3861.32, "duration": 1.8}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 3863.16, "duration": 12.48}, {"text": " En effet, \n le 17 novembre, ", "start": 3875.68, "duration": 3.0}, {"text": " dans votre d\u00e9partement \n d'\u00e9lection, ", "start": 3878.72, "duration": 1.0}, {"text": " un homme a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9. ", "start": 3879.76, "duration": 18.24}, {"text": " Je suis l\u00e0 \n pour prot\u00e9ger ", "start": 3898.04, "duration": 3.24}, {"text": " toutes les personnes, \n tous les policiers ", "start": 3901.32, "duration": 1.16}, {"text": " et les gendarmes, \n quelle que soit leur religion. ", "start": 3902.52, "duration": 8.96}, {"text": " L'auteur est en effet \n un Fran\u00e7ais ", "start": 3911.52, "duration": 1.16}, {"text": " de 76 ans multir\u00e9cidiviste. ", "start": 3912.72, "duration": 6.88}, {"text": " D\u00e9gradations, \n refus d'obtemp\u00e9rer, ", "start": 3919.64, "duration": 1.0}, {"text": " outrages aux policiers... ", "start": 3920.68, "duration": 1.56}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \n par les effectifs ", "start": 3922.28, "duration": 3.72}, {"text": " de la BAC que vous voulez \n supprimer, ", "start": 3926.04, "duration": 1.36}, {"text": " par ailleurs. ", "start": 3927.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je remercie la police nationale. ", "start": 3928.48, "duration": 1.4}, {"text": " Applaudissements ", "start": 3929.92, "duration": 3.16}, {"text": " Oui, mesdames \n et messieurs, ", "start": 3942.84, "duration": 2.68}, {"text": " si l'on pouvait \n regarder les personnes ", "start": 3945.56, "duration": 3.0}, {"text": " pour ce qu'ils font \n et non pas ", "start": 3948.6, "duration": 4.64}, {"text": " pour ce qu'elles sont, \n ni les d\u00e9finir ", "start": 3953.28, "duration": 2.96}, {"text": " par leur race, \n leur religion, leur pr\u00e9nom, ", "start": 3956.28, "duration": 2.24}, {"text": " si on pouvait \n simplement regarder ", "start": 3958.56, "duration": 3.6}, {"text": " ceux qui respectent \n les r\u00e8gles ", "start": 3962.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique... ", "start": 3963.24, "duration": 1.0}, {"text": " Si on pouvait attaquer \n les r\u00e9cidivistes ", "start": 3964.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame gauche \n comme \u00e0 l'extr\u00eame droite, ", "start": 3965.48, "duration": 1.36}, {"text": " si on pouvait, \n du m\u00eame mot, remercier ", "start": 3966.88, "duration": 1.92}, {"text": " les policiers \n quand ils arr\u00eatent ", "start": 3968.84, "duration": 1.68}, {"text": " ceux qui attaquent les juifs, \n les musulmans, ", "start": 3970.56, "duration": 5.64}, {"text": " les chr\u00e9tiens, alors oui, \n on aura apais\u00e9 ", "start": 3976.24, "duration": 1.36}, {"text": " la situation. ", "start": 3977.64, "duration": 1.04}, {"text": " Il n'y a que des hommes \n qui doivent ", "start": 3978.72, "duration": 7.64}, {"text": " \u00eatre condamn\u00e9s \n pour ce qu'ils font. ", "start": 3986.4, "duration": 2.84}, {"text": " Il n'y a que des Fran\u00e7ais \n qui sont reconnus ", "start": 3989.28, "duration": 1.76}, {"text": " par leur m\u00e9rite. ", "start": 3991.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3992.12, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 3993.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Louis Boyard: \n Pour apaiser le pays, ", "start": 3994.2, "duration": 1.36}, {"text": " cessez de vous comporter \n comme un ministre ", "start": 3995.6, "duration": 5.36}, {"text": " du Rassemblement National. ", "start": 4001.0, "duration": 1.04}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 4002.08, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4004.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Laurent Panifous. ", "start": 4005.12, "duration": 1.84}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 4007.0, "duration": 6.68}, {"text": " On \u00e9coute l'orateur. ", "start": 4013.72, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 4014.76, "duration": 1.12}, {"text": " - Laurent Panifous: Merci. ", "start": 4015.92, "duration": 6.84}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n ma question s'adresse ", "start": 4022.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n des Solidarit\u00e9s ", "start": 4024.0, "duration": 1.16}, {"text": " et des Familles. ", "start": 4025.2, "duration": 3.6}, {"text": " Les soignants, \n les personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 4028.84, "duration": 1.0}, {"text": " et les familles \n nous alertent ", "start": 4029.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur la crise majeure \n que traversent ", "start": 4030.92, "duration": 1.16}, {"text": " nos EHPAD. ", "start": 4032.12, "duration": 4.2}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n lui-m\u00eame, au cours ", "start": 4036.36, "duration": 1.0}, {"text": " des deux pr\u00e9c\u00e9dentes campagnes \n pr\u00e9sidentielles, ", "start": 4037.4, "duration": 4.64}, {"text": " avait affich\u00e9 \n ses ambitions pour cr\u00e9er ", "start": 4042.08, "duration": 5.12}, {"text": " les conditions \n d'un accompagnement digne, ", "start": 4047.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 domicile ou en \u00e9tablissement. ", "start": 4048.28, "duration": 2.56}, {"text": " Il s'est engag\u00e9 \u00e0 porter \n une r\u00e9forme ambitieuse, ", "start": 4050.88, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 la hauteur des attentes \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 4053.4, "duration": 4.0}, {"text": " Une des mesures affirm\u00e9es \n par le pr\u00e9sident lui-m\u00eame ", "start": 4057.44, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e9tait la cr\u00e9ation \n de 50.000 postes ", "start": 4059.08, "duration": 1.16}, {"text": " de soignants \n en EHPAD avant la fin ", "start": 4060.28, "duration": 1.36}, {"text": " du quinquennat. ", "start": 4061.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une r\u00e9ponse \n tr\u00e8s concr\u00e8te ", "start": 4062.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour celles \n et ceux qui vivent en EHPAD. ", "start": 4063.76, "duration": 3.6}, {"text": " Les conditions \n de travail en EHPAD ", "start": 4067.4, "duration": 1.16}, {"text": " sont aussi tr\u00e8s difficiles. ", "start": 4068.6, "duration": 2.16}, {"text": " L'accompagnement \n de nos a\u00een\u00e9s ", "start": 4070.8, "duration": 1.88}, {"text": " les plus d\u00e9pendants \n n'est pas \u00e0 la hauteur ", "start": 4072.72, "duration": 1.56}, {"text": " de ce qu'attendent \n nos concitoyens. ", "start": 4074.32, "duration": 3.96}, {"text": " C'est pour cela \n que l'engagement ", "start": 4078.32, "duration": 2.48}, {"text": " de cr\u00e9er \n entre six et sept postes ", "start": 4080.84, "duration": 7.08}, {"text": " de soignants par EHPAD \n est pertinent ", "start": 4087.96, "duration": 1.16}, {"text": " et n\u00e9cessaire. ", "start": 4089.16, "duration": 1.76}, {"text": " Il faut donc former \n plus de soignants, ", "start": 4090.96, "duration": 1.36}, {"text": " mais aussi \n redonner confiance ", "start": 4092.36, "duration": 8.56}, {"text": " \u00e0 toutes ces aides-soignants \n et aides-soignantes, ", "start": 4100.96, "duration": 1.16}, {"text": " ces infirmiers \n et infirmi\u00e8res ", "start": 4102.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont quitt\u00e9 \n le m\u00e9tier, ", "start": 4103.2, "duration": 1.0}, {"text": " parce que c'\u00e9tait trop dur. ", "start": 4104.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous pouvons le faire. ", "start": 4105.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut un choc de confiance. ", "start": 4106.32, "duration": 3.4}, {"text": " Cr\u00e9er ces postes \n est un choc de confiance. ", "start": 4109.76, "duration": 3.48}, {"text": " J'ai lu une d\u00e9claration \n qui laissait entendre ", "start": 4113.28, "duration": 3.44}, {"text": " un report de cet \n engagement du pr\u00e9sident ", "start": 4116.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 4118.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce serait un renoncement. ", "start": 4119.2, "duration": 3.48}, {"text": " Nous produisons \n actuellement la loi ", "start": 4122.72, "duration": 3.12}, {"text": " bien vieillir dans l'ombre \n de la promesse ", "start": 4125.88, "duration": 1.36}, {"text": " de la loi autonomie, \n pouvez-vous ", "start": 4127.28, "duration": 1.6}, {"text": " me dire que l'engagement \n du pr\u00e9sident ", "start": 4128.92, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique sera respect\u00e9? ", "start": 4130.12, "duration": 1.96}, {"text": " Ces postes \n seront-ils ", "start": 4132.12, "duration": 1.0}, {"text": " cr\u00e9\u00e9es avant la fin \n du quinquennat? ", "start": 4133.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4134.36, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aurore Berg\u00e9. ", "start": 4137.28, "duration": 1.8}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci. ", "start": 4139.12, "duration": 8.6}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 Panifous, ", "start": 4147.76, "duration": 3.76}, {"text": " vous avez parl\u00e9 \n de confiance, donc ", "start": 4151.56, "duration": 1.16}, {"text": " je vais reprendre vos termes. ", "start": 4152.76, "duration": 3.52}, {"text": " C'est ce dont nous avons besoin \n face ", "start": 4156.32, "duration": 1.36}, {"text": " au d\u00e9fi d\u00e9mographique \n de notre pays. ", "start": 4157.72, "duration": 8.72}, {"text": " En 2030, un Fran\u00e7ais \n sur trois aura ", "start": 4166.48, "duration": 1.36}, {"text": " plus de 60 ans. ", "start": 4167.88, "duration": 1.0}, {"text": " Toute la soci\u00e9t\u00e9 \n doit aujourd'hui ", "start": 4168.92, "duration": 1.0}, {"text": " s'y adapter. ", "start": 4169.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le sens de la strat\u00e9gie \n interminist\u00e9rielle ", "start": 4171.0, "duration": 2.72}, {"text": " que nous avons pr\u00e9sent\u00e9e \n et de la proposition ", "start": 4173.76, "duration": 1.56}, {"text": " de loi. ", "start": 4175.36, "duration": 3.92}, {"text": " Nous avons travaill\u00e9 \n dans un climat pr\u00e9cieux. ", "start": 4179.32, "duration": 5.92}, {"text": " C'est le sens aussi \n de l'engagement ", "start": 4185.28, "duration": 1.16}, {"text": " que j'ai pris \n avec la Premi\u00e8re ministre ", "start": 4186.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur une loi \n de programmation ", "start": 4187.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur le grand \u00e2ge. ", "start": 4188.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait quelque chose \n d'attendu ", "start": 4189.96, "duration": 1.0}, {"text": " par les parlementaires. ", "start": 4191.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le demandiez \n et vous aviez raison ", "start": 4192.04, "duration": 1.36}, {"text": " de le faire. ", "start": 4193.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait aussi attendu \n par les professionnels. ", "start": 4194.48, "duration": 1.44}, {"text": " Cette loi de programmation \n va permettre ", "start": 4195.96, "duration": 4.08}, {"text": " de tracer des trajectoires \n de financement, ", "start": 4200.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur la question \n du grand \u00e2ge, ", "start": 4201.28, "duration": 1.16}, {"text": " et de trajectoires \n en termes de recrutement ", "start": 4202.48, "duration": 1.36}, {"text": " des professionnels. ", "start": 4203.88, "duration": 1.6}, {"text": " Aujourd'hui, \n les professionnels ", "start": 4205.52, "duration": 1.48}, {"text": " sont dans une forme \n de perte de sens ", "start": 4207.04, "duration": 1.56}, {"text": " par rapport \u00e0 leur m\u00e9tier. ", "start": 4208.64, "duration": 2.44}, {"text": " Ce n'est pas les vocations \n qui manquent. ", "start": 4211.12, "duration": 3.96}, {"text": " C'est la mani\u00e8re \n d'exercer le m\u00e9tier ", "start": 4215.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui pose probl\u00e8me. ", "start": 4216.32, "duration": 8.32}, {"text": " La p\u00e9nurie \n de professionnels engendre ", "start": 4224.68, "duration": 1.24}, {"text": " la p\u00e9nurie de professionnels. ", "start": 4225.96, "duration": 1.76}, {"text": " Cela met \u00e0 mal \n \u00e0 la qualit\u00e9 de la prise ", "start": 4227.76, "duration": 1.96}, {"text": " en charge des patients, \n les b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 4229.76, "duration": 1.76}, {"text": " et les r\u00e9sidents, \n ainsi que le travail ", "start": 4231.56, "duration": 1.36}, {"text": " professionnel. ", "start": 4232.96, "duration": 1.64}, {"text": " Nous devons tenir \n la trajectoire ", "start": 4234.64, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons annonc\u00e9e. ", "start": 4235.68, "duration": 2.32}, {"text": " C'est notre responsabilit\u00e9 \n pour garantir ", "start": 4238.04, "duration": 3.12}, {"text": " que les EHPAD \n puissent fonctionner. ", "start": 4241.2, "duration": 6.88}, {"text": " 700.000 personnes \n qui y sont accompagn\u00e9es doivent ", "start": 4248.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9galement \u00eatre prises en charge. ", "start": 4249.52, "duration": 3.96}, {"text": " C'est pour cela que nous devons \n faire ", "start": 4253.52, "duration": 1.96}, {"text": " cette loi, \n c'est pour cela ", "start": 4255.52, "duration": 1.0}, {"text": " que nous devons donner \n une trajectoire ", "start": 4256.56, "duration": 1.16}, {"text": " de financement. ", "start": 4257.76, "duration": 2.48}, {"text": " Il faut tenir \n la trajectoire telle ", "start": 4260.28, "duration": 1.32}, {"text": " qu'elle a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e \n par le pr\u00e9sident. ", "start": 4261.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4263.04, "duration": 7.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Mikaele Seo. ", "start": 4270.72, "duration": 2.12}, {"text": " - Mikaele Seo: Merci. ", "start": 4272.88, "duration": 9.96}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n mesdames et messieurs, ", "start": 4282.88, "duration": 1.16}, {"text": " je m'adresse au ministre \n des Outre-mer ", "start": 4284.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'encadrement des habitants \n de Wallis-et-Futuna. ", "start": 4285.28, "duration": 1.2}, {"text": " Ils sont victimes d'erreurs \n de communication. ", "start": 4286.52, "duration": 12.68}, {"text": " Le seul moyen \n de sortir ", "start": 4299.24, "duration": 2.84}, {"text": " de chez eux est compliqu\u00e9. ", "start": 4302.12, "duration": 1.0}, {"text": " Des r\u00e9quisitions \n peuvent intervenir ", "start": 4303.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tout moment. ", "start": 4304.2, "duration": 1.0}, {"text": " Les d\u00e9placements \n des malades, des \u00e9tudiants ", "start": 4305.24, "duration": 3.92}, {"text": " et des administratifs \n est p\u00e9rilleux. ", "start": 4309.2, "duration": 3.04}, {"text": " Les coll\u00e8gues \n qui viennent ", "start": 4312.28, "duration": 1.0}, {"text": " jusque chez nous le constatent. ", "start": 4313.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut r\u00e9server \n deux mois \u00e0 l'avance ", "start": 4314.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour esp\u00e9rer avoir une place. ", "start": 4315.76, "duration": 4.64}, {"text": " Le fret a\u00e9rien est d'une \n capacit\u00e9 ridicule. ", "start": 4320.44, "duration": 1.36}, {"text": " Tant pour l'int\u00e9rieur \n de l'\u00eele ", "start": 4321.84, "duration": 1.0}, {"text": " que pour l'ext\u00e9rieur. ", "start": 4322.88, "duration": 2.08}, {"text": " Comment les producteurs \n peuvent-ils exporter ", "start": 4325.0, "duration": 2.08}, {"text": " et comment les produits \n peuvent-ils ", "start": 4327.12, "duration": 1.04}, {"text": " \u00eatre import\u00e9s? ", "start": 4328.2, "duration": 1.04}, {"text": " Pourquoi \n ne sommes-nous pas desservis ", "start": 4329.28, "duration": 1.0}, {"text": " par des cargos? ", "start": 4330.32, "duration": 16.0}, {"text": " Dans quelques jours, \n un prestataire ", "start": 4346.36, "duration": 8.8}, {"text": " de commerces de l'\u00eele va changer. ", "start": 4355.2, "duration": 11.8}, {"text": " Que pr\u00e9voyez-vous \n pour garantir ", "start": 4367.04, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 nos habitants \n qu'ils ne soient ", "start": 4371.88, "duration": 1.36}, {"text": " pas isol\u00e9s \u00e0 nouveau? ", "start": 4373.28, "duration": 3.8}, {"text": " C'est tout une r\u00e9flexion \n n\u00e9cessaire ", "start": 4377.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 mener sur les moyens \n de l'Etat ", "start": 4378.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour d\u00e9senclaver Wallis-et-Futuna. ", "start": 4379.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin \n de services adapt\u00e9s, ", "start": 4380.6, "duration": 1.92}, {"text": " de m\u00eame pour les services \n maritimes. ", "start": 4382.56, "duration": 1.16}, {"text": " Deux p\u00eacheurs viennent \n de dispara\u00eetre, ", "start": 4383.76, "duration": 1.0}, {"text": " faute de capacit\u00e9 d'intervention. ", "start": 4384.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin \n d'outils adapt\u00e9s ", "start": 4385.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 proximit\u00e9. ", "start": 4386.88, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement \n est-il pr\u00eat \u00e0 mettre ", "start": 4387.92, "duration": 1.16}, {"text": " en place une vraie politique \n de d\u00e9senclavement a\u00e9rienne ", "start": 4389.12, "duration": 1.56}, {"text": " et maritime n\u00e9cessaire \n \u00e0 la survie ", "start": 4390.72, "duration": 1.16}, {"text": " de ces territoires? ", "start": 4391.92, "duration": 4.76}, {"text": " Il faut mettre en place \n une liaison maritime ", "start": 4396.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour les passagers \n et les marchandises. ", "start": 4398.32, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4399.56, "duration": 6.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier. ", "start": 4406.2, "duration": 3.56}, {"text": " - Philippe Vigier: Merci. ", "start": 4409.8, "duration": 7.72}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Mikaele Seo, merci ", "start": 4417.56, "duration": 4.4}, {"text": " de votre question \n qui permet de rappeler ", "start": 4422.0, "duration": 1.36}, {"text": " ce que fait \n le gouvernement pour aider ", "start": 4423.4, "duration": 1.36}, {"text": " le transport a\u00e9rien. ", "start": 4424.8, "duration": 3.48}, {"text": " 300 millions d'euros \n ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s ", "start": 4428.32, "duration": 1.16}, {"text": " ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es \n aux compagnies a\u00e9riennes. ", "start": 4429.52, "duration": 9.2}, {"text": " Concernant la desserte \n de Wallis-et-Futuna, ", "start": 4438.76, "duration": 1.0}, {"text": " vous savez tr\u00e8s bien \n qu'une d\u00e9l\u00e9gation ", "start": 4439.8, "duration": 1.16}, {"text": " de service public existe. ", "start": 4441.0, "duration": 5.92}, {"text": " Le prestataire va changer \n en janvier 2024. ", "start": 4446.96, "duration": 4.08}, {"text": " C'est une autre \n compagnie a\u00e9rienne ", "start": 4451.08, "duration": 1.12}, {"text": " qui va avoir cette charge. ", "start": 4452.24, "duration": 4.96}, {"text": " Le gouvernement sera l\u00e0 \n pour accompagner ", "start": 4457.24, "duration": 1.16}, {"text": " cette transition. ", "start": 4458.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous demandez ce que l'on fait. ", "start": 4459.48, "duration": 1.16}, {"text": " On finance. ", "start": 4460.68, "duration": 3.08}, {"text": " 50%. ", "start": 4463.8, "duration": 2.16}, {"text": " 2,5 millions d'euros \n pour cette d\u00e9l\u00e9gation. ", "start": 4466.0, "duration": 6.56}, {"text": " Wallis-et-Futuna \n n'est pas oubli\u00e9e. ", "start": 4472.6, "duration": 5.52}, {"text": " Ensuite, vous parlez \n des transports maritimes. ", "start": 4478.16, "duration": 2.2}, {"text": " On a d\u00e9j\u00e0 \u00e9chang\u00e9 \n sur cette question. ", "start": 4480.4, "duration": 2.88}, {"text": " Cela est important \n pour les passagers ", "start": 4483.32, "duration": 1.16}, {"text": " mais aussi pour les marchandises. ", "start": 4484.52, "duration": 10.92}, {"text": " Une \u00e9tude \n est actuellement en cours ", "start": 4495.48, "duration": 1.16}, {"text": " au minist\u00e8re. ", "start": 4496.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous conna\u00eetrons \n le r\u00e9sultat ", "start": 4497.72, "duration": 1.0}, {"text": " de cette \u00e9tude \u00e0 la fin \n du premier trimestre 2024. ", "start": 4498.76, "duration": 1.96}, {"text": " Pour le transport \n a\u00e9rien ", "start": 4500.76, "duration": 1.0}, {"text": " et pour le transport \n maritime, ", "start": 4501.8, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes pr\u00e9sents. ", "start": 4502.84, "duration": 1.0}, {"text": " Au titre de la continuit\u00e9 \n territoriale, ", "start": 4503.88, "duration": 1.16}, {"text": " le soutien passera \n de 70 millions ", "start": 4505.08, "duration": 5.48}, {"text": " \u00e0 93 millions \n d'euros en 2024, ", "start": 4510.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour payer une grande partie \n des billets d'avion ", "start": 4511.8, "duration": 1.56}, {"text": " pour celles \n et ceux qui rentrent ", "start": 4513.4, "duration": 5.0}, {"text": " de l'Hexagone \n vers les territoires ultramarins. ", "start": 4518.44, "duration": 4.8}, {"text": " Cela pourra aider \n les \u00e9tudiants boursiers ", "start": 4523.28, "duration": 1.24}, {"text": " ou pas boursiers \n \u00e0 revenir ", "start": 4524.56, "duration": 1.0}, {"text": " dans leur pays. ", "start": 4525.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4526.64, "duration": 6.16}, {"text": " Je vais donner la parole \n \u00e0 monsieur Dino Cinieri. ", "start": 4532.84, "duration": 3.08}, {"text": " Je voudrais lui rendre hommage. ", "start": 4535.96, "duration": 3.28}, {"text": " C'est probablement \n sa derni\u00e8re question ", "start": 4539.28, "duration": 1.0}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 4540.32, "duration": 3.28}, {"text": " Cela fait \n plus de 20 ans ", "start": 4543.64, "duration": 1.48}, {"text": " que vous \u00eates engag\u00e9 \n au service ", "start": 4545.16, "duration": 2.52}, {"text": " de cette Assembl\u00e9e \n nationale et au service ", "start": 4547.72, "duration": 1.36}, {"text": " de nos compatriotes. ", "start": 4549.12, "duration": 4.32}, {"text": " Au nom de l'ensemble \n de la repr\u00e9sentation nationale, ", "start": 4553.48, "duration": 2.52}, {"text": " je voudrais \n vous remercier, ", "start": 4556.04, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n pour votre engagement ", "start": 4557.08, "duration": 2.16}, {"text": " sans faille au service \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 4559.28, "duration": 1.36}, {"text": " au sein de cette Assembl\u00e9e \n nationale. ", "start": 4560.68, "duration": 3.76}, {"text": " Applaudissements ", "start": 4564.48, "duration": 1.4}, {"text": " - Dino Cinieri: Merci. ", "start": 4565.92, "duration": 4.0}, {"text": " Vos propos me vont droit au coeur. ", "start": 4569.96, "duration": 5.32}, {"text": " Je profite \n de cette derni\u00e8re question, ", "start": 4575.32, "duration": 6.56}, {"text": " apr\u00e8s plus de 21 \n ans sur ces bancs, ", "start": 4581.92, "duration": 4.36}, {"text": " pour vous remercier \n pour le travail accompli ensemble, ", "start": 4586.32, "duration": 3.24}, {"text": " de jours et parfois \n de nuit, souvent ", "start": 4589.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans le respect, \n malgr\u00e9 nos divergences. ", "start": 4591.0, "duration": 1.16}, {"text": " Je mesure pleinement \n la chance ", "start": 4592.2, "duration": 1.04}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 la mienne \n de si\u00e9ger au sein ", "start": 4593.28, "duration": 3.28}, {"text": " de cette noble \n Assembl\u00e9e, qui r\u00e9sonne ", "start": 4596.6, "duration": 5.2}, {"text": " encore avec les voix \n de Clemenceau, Jaur\u00e8s, ", "start": 4601.84, "duration": 2.24}, {"text": " Jacques Chirac et d'autres. ", "start": 4604.12, "duration": 2.4}, {"text": " Ici, nous cherchons \n toujours le meilleur ", "start": 4606.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre pays. ", "start": 4607.76, "duration": 2.64}, {"text": " C'est ce qui doit nous animer. ", "start": 4610.44, "duration": 4.44}, {"text": " Je tiens \n \u00e0 remercier aussi ", "start": 4614.92, "duration": 3.16}, {"text": " tous les fonctionnaires, \n les collaborateurs, ", "start": 4618.12, "duration": 1.0}, {"text": " tous ceux qui travaillent \n discr\u00e8tement ", "start": 4619.16, "duration": 2.8}, {"text": " dans cette belle maison \n o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9 honor\u00e9 ", "start": 4622.0, "duration": 3.16}, {"text": " de servir mes concitoyens \n du d\u00e9partement ", "start": 4625.2, "duration": 1.16}, {"text": " de la Loire. ", "start": 4626.4, "duration": 6.88}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4633.32, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 4634.36, "duration": 7.68}, {"text": " J'associe \u00e0 ma question \n l'ensemble ", "start": 4642.08, "duration": 1.0}, {"text": " de mon groupe LR. ", "start": 4643.12, "duration": 2.8}, {"text": " Je souhaite vous alerter \n sur l'octroi ", "start": 4645.96, "duration": 1.16}, {"text": " des trimestres \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 4647.16, "duration": 2.64}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers \n volontaires, ", "start": 4649.84, "duration": 1.8}, {"text": " pour le calcul de leur retraite. ", "start": 4651.68, "duration": 7.16}, {"text": " Cette bonification \n inscrite \u00e0 l'article 24 ", "start": 4658.88, "duration": 6.16}, {"text": " de la loi du 14 avril 2023 \n est une reconnaissance importante ", "start": 4665.08, "duration": 2.16}, {"text": " de l'engagement citoyen \n des sapeurs-pompiers volontaires, ", "start": 4667.28, "duration": 2.0}, {"text": " au service \n de la collectivit\u00e9 ", "start": 4669.32, "duration": 1.0}, {"text": " et vous me permettrez \n aussi de susciter ", "start": 4670.36, "duration": 1.36}, {"text": " des vocations. ", "start": 4671.76, "duration": 1.96}, {"text": " Je veux le rappeler, \n ils sont indispensables ", "start": 4673.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans le territoire. ", "start": 4675.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je tiens \u00e0 leur rendre un hommage \n particulier cet apr\u00e8s-midi. ", "start": 4676.2, "duration": 4.48}, {"text": " Un amendement s\u00e9natorial \n adopt\u00e9 pr\u00e9voyait ", "start": 4680.72, "duration": 7.24}, {"text": " trois trimestres apr\u00e8s 10 \n ans d'anciennet\u00e9, ", "start": 4688.0, "duration": 2.4}, {"text": " compl\u00e9t\u00e9s de trimestres \n tous les 5 ans. ", "start": 4690.44, "duration": 1.36}, {"text": " Mais la bonification \n a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e ", "start": 4691.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 un d\u00e9cret du Conseil d'Etat. ", "start": 4693.04, "duration": 2.04}, {"text": " A ce jour, \n le d\u00e9cret n'a ", "start": 4695.12, "duration": 1.36}, {"text": " toujours pas \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \n au Journal officiel. ", "start": 4696.52, "duration": 4.32}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n quand ce d\u00e9cret sera pris? ", "start": 4700.88, "duration": 3.92}, {"text": " Pouvez-vous nous confirmer \n qu'il fixera ", "start": 4704.84, "duration": 2.04}, {"text": " une majoration \n de trois trimestres ", "start": 4706.92, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s 10 ans d'anciennet\u00e9? ", "start": 4707.96, "duration": 8.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4716.84, "duration": 2.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 4719.32, "duration": 4.56}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 4723.92, "duration": 6.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n permettez-moi \u00e9galement ", "start": 4730.48, "duration": 1.92}, {"text": " de vous remercier \n pour le travail ", "start": 4732.44, "duration": 2.16}, {"text": " que vous avez apport\u00e9 au sein \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 4734.64, "duration": 12.84}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin, \n pour \u00eatre votre coll\u00e8gue, ", "start": 4747.52, "duration": 4.2}, {"text": " et ministre, de vos apports \n toujours s\u00e9rieux. ", "start": 4751.76, "duration": 1.72}, {"text": " Votre circonscription \n vous a toujours r\u00e9\u00e9lu, ", "start": 4753.52, "duration": 1.16}, {"text": " vous \u00e9tiez tr\u00e8s populaire. ", "start": 4754.72, "duration": 3.56}, {"text": " Je souhaite aussi \n la bienvenue ", "start": 4758.32, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 votre suppl\u00e9ante \n qui va vous remplacer. ", "start": 4759.48, "duration": 3.72}, {"text": " Je connais \n votre engagement ", "start": 4763.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers \n depuis longtemps. ", "start": 4764.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux vous rassurer. ", "start": 4765.32, "duration": 3.24}, {"text": " Il s'agit d'une disposition \n qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e ", "start": 4768.6, "duration": 1.8}, {"text": " dans l'article 24 \n du projet de loi ", "start": 4770.44, "duration": 3.24}, {"text": " de financement \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 4773.72, "duration": 5.92}, {"text": " qui pr\u00e9voit des trimestres \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 4779.68, "duration": 10.0}, {"text": " dans le cadre \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 4789.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers. ", "start": 4791.12, "duration": 1.04}, {"text": " Evidemment, ce d\u00e9cret \n va \u00eatre pris. ", "start": 4792.2, "duration": 8.2}, {"text": " Vous avez contin\u00fbment \n port\u00e9 ces mesures ", "start": 4800.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers. ", "start": 4801.64, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois qu'elles ont \u00e9t\u00e9 \n adopt\u00e9es. ", "start": 4802.68, "duration": 4.84}, {"text": " L'exon\u00e9ration des charges \n pour les employeurs ", "start": 4807.56, "duration": 1.76}, {"text": " des sapeurs-pompiers \n volontaires a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. ", "start": 4809.36, "duration": 4.12}, {"text": " Il y a aussi \n la nouvelle prestation ", "start": 4813.52, "duration": 3.48}, {"text": " de fid\u00e9lisation \n et de reconnaissance, ", "start": 4817.04, "duration": 5.12}, {"text": " qui aujourd'hui, \n n'est pas adapt\u00e9e, ", "start": 4822.2, "duration": 5.2}, {"text": " que vous avez souvent revendiqu\u00e9e. ", "start": 4827.44, "duration": 11.88}, {"text": " C'est donc plein \n du devoir accompli ", "start": 4839.36, "duration": 1.16}, {"text": " que vous pouvez d\u00e9sormais quitter \n l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 4840.56, "duration": 1.92}, {"text": " Encore merci \n pour votre soutien ", "start": 4842.52, "duration": 1.32}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers \n et pour les agents ", "start": 4843.88, "duration": 1.36}, {"text": " du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 4845.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4846.32, "duration": 3.72}, {"text": " Cette s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 4850.08, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 4851.28, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 4852.32, "duration": 3.04}]}