{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 12.64}, {"text": " Alors, je vous indique \n que j'ai re\u00e7u ", "start": 12.68, "duration": 5.96}, {"text": " de monsieur Flavien Termet \n une lettre m'assurant ", "start": 18.68, "duration": 7.52}, {"text": " qu'il se d\u00e9mettait \n de son mandat ", "start": 26.24, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9. ", "start": 27.44, "duration": 2.88}, {"text": " Acte a \u00e9t\u00e9 pris de sa d\u00e9mission \n en Journal officiel ", "start": 30.36, "duration": 1.96}, {"text": " du samedi 5 octobre 2024. ", "start": 32.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous indique \n \u00e9galement que j'ai re\u00e7u ", "start": 33.4, "duration": 1.36}, {"text": " le vendredi 4 \n octobre 2024 \u00e0 15h20 ", "start": 34.8, "duration": 6.2}, {"text": " une motion de censure d\u00e9pos\u00e9e \n par Boris Vallaud, ", "start": 41.04, "duration": 1.56}, {"text": " Mathilde Panot, \n Cyrielle Chatelain ", "start": 42.64, "duration": 4.32}, {"text": " et Andr\u00e9 Chassaigne, \n ainsi que 188 membres ", "start": 47.0, "duration": 2.92}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e, \n la motion de censure ", "start": 49.96, "duration": 5.92}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e \n au gouvernement et affich\u00e9e. ", "start": 55.92, "duration": 2.0}, {"text": " La conf\u00e9rence \n des pr\u00e9sidents a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 57.96, "duration": 2.04}, {"text": " que la discussion de la motion \n de censure aurait lieu ", "start": 60.04, "duration": 1.96}, {"text": " aujourd'hui, \n apr\u00e8s les questions ", "start": 62.04, "duration": 1.0}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 63.08, "duration": 3.16}, {"text": " Je vais \u00eatre un peu longue. ", "start": 75.8, "duration": 3.88}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n vous pouvez rester assis, ", "start": 79.72, "duration": 1.36}, {"text": " si vous le souhaitez. ", "start": 81.12, "duration": 7.2}, {"text": " Il me semblait important, ", "start": 88.36, "duration": 4.12}, {"text": " en votre nom \u00e0 tous, \n et en pr\u00e9sence ", "start": 92.52, "duration": 5.48}, {"text": " de la famille \n du pr\u00e9sident Mermaz, ", "start": 98.04, "duration": 2.64}, {"text": " que l'Assembl\u00e9e nationale \n lui rende l'hommage ", "start": 100.72, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il m\u00e9rite. ", "start": 101.92, "duration": 2.44}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, mesdames ", "start": 104.4, "duration": 1.12}, {"text": " et messieurs les membres \n du gouvernement, ", "start": 105.56, "duration": 1.92}, {"text": " monsieur le garde \n des Sceaux, ", "start": 107.52, "duration": 1.52}, {"text": " vous qui avez si bien \n connu Louis Mermaz, ", "start": 109.08, "duration": 1.56}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 110.68, "duration": 7.04}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues: \n \"d\u00e8s l'enfance, ", "start": 117.76, "duration": 3.36}, {"text": " j'ai r\u00eav\u00e9 d'un destin\", \n confiait Louis Mermaz ", "start": 121.16, "duration": 1.56}, {"text": " en ouverture de ses m\u00e9moires. ", "start": 122.76, "duration": 5.48}, {"text": " Un destin \n non pas pour lui, ", "start": 128.28, "duration": 2.68}, {"text": " mais pour servir la France \n et ses institutions, ", "start": 131.0, "duration": 1.56}, {"text": " un destin profond\u00e9ment \n r\u00e9publicain. ", "start": 132.6, "duration": 1.76}, {"text": " Au terme d'une longue \n vie d'engagement, ", "start": 134.4, "duration": 4.16}, {"text": " nous pouvons l'affirmer \n sans \u00e9quivoque: ", "start": 138.6, "duration": 1.96}, {"text": " oui, le pr\u00e9sident \n Louis Mermaz, ", "start": 140.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui nous a quitt\u00e9 \n le 15 ao\u00fbt dernier, ", "start": 141.64, "duration": 1.56}, {"text": " s'est montr\u00e9 fid\u00e8le \n \u00e0 son r\u00eave d'enfance. ", "start": 143.24, "duration": 6.0}, {"text": " Fran\u00e7ois Mitterrand, \n dont il accompagna ", "start": 149.28, "duration": 1.0}, {"text": " la carri\u00e8re politique \n de la travers\u00e9e ", "start": 150.32, "duration": 3.0}, {"text": " du d\u00e9sert \u00e0 la remont\u00e9e, \n disait de Louis Mermaz ", "start": 153.36, "duration": 3.52}, {"text": " qu'il \u00e9tait \"un homme \n complet\", ", "start": 156.92, "duration": 5.24}, {"text": " et en effet, \n pourfendeur intransigeant ", "start": 162.2, "duration": 2.36}, {"text": " des in\u00e9galit\u00e9s \n et des injustices, ", "start": 164.6, "duration": 6.92}, {"text": " homme d'Etat comme homme \n de lettres, Louis Mermaz ", "start": 171.56, "duration": 2.68}, {"text": " conjuguait pleinement \n amour du savoir ", "start": 174.28, "duration": 1.0}, {"text": " et passion de l'action. ", "start": 175.32, "duration": 5.6}, {"text": " \"Me raconter, c'est aussi \n raconter l'histoire ", "start": 180.96, "duration": 1.16}, {"text": " d'une g\u00e9n\u00e9ration\", \u00e9crivait-il. ", "start": 182.16, "duration": 3.6}, {"text": " Pour lui, cette histoire \n commen\u00e7a v\u00e9ritablement ", "start": 185.8, "duration": 1.16}, {"text": " en 1956. ", "start": 187.0, "duration": 4.16}, {"text": " A 25 ans, il s'engagea \n avec Fran\u00e7ois Mitterrand ", "start": 191.2, "duration": 8.28}, {"text": " \u00e0 l'UDSR et il est devenu \n le fid\u00e8le ", "start": 199.52, "duration": 1.56}, {"text": " des fid\u00e8les. ", "start": 201.12, "duration": 6.96}, {"text": " Il connut des revers \n mais gravi ", "start": 208.12, "duration": 1.16}, {"text": " avec succ\u00e8s \n les montagnes is\u00e9roises. ", "start": 209.32, "duration": 3.84}, {"text": " Il fut l'embl\u00e9matique \n maire de Vienne ", "start": 213.2, "duration": 2.04}, {"text": " pendant 30 ans. ", "start": 215.28, "duration": 5.64}, {"text": " Dans ce d\u00e9partement \n dont il n'\u00e9tait ", "start": 220.96, "duration": 3.52}, {"text": " pas originaire, \n il fut aussi \u00e9lu d\u00e9put\u00e9, ", "start": 224.52, "duration": 3.12}, {"text": " pr\u00e9sident du Conseil \n r\u00e9gional et s\u00e9nateur. ", "start": 227.68, "duration": 4.24}, {"text": " A ces mandats \n locaux s'ajout\u00e8rent ", "start": 231.96, "duration": 1.0}, {"text": " des fonctions nationales. ", "start": 233.0, "duration": 2.48}, {"text": " Apr\u00e8s la dissolution \n et les \u00e9lections l\u00e9gislatives ", "start": 235.52, "duration": 4.04}, {"text": " de 1981, il devint le premier \n pr\u00e9sident socialiste ", "start": 239.6, "duration": 1.8}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale \n sous la Ve R\u00e9publique, ", "start": 241.44, "duration": 1.36}, {"text": " le pr\u00e9sident de l'alternance \n parlementaire. ", "start": 242.84, "duration": 9.2}, {"text": " Lorsqu'il a pris \n place \u00e0 ce perchoir ", "start": 252.08, "duration": 6.8}, {"text": " le jeudi 2 juillet \n 1981, il r\u00e9affirma ", "start": 258.92, "duration": 3.76}, {"text": " sa volont\u00e9 \n de changer la vie, ", "start": 262.72, "duration": 1.16}, {"text": " mais il ne reniait rien \n de ses convictions. ", "start": 263.92, "duration": 1.64}, {"text": " Il promit de diriger \n les d\u00e9bats ", "start": 265.6, "duration": 1.2}, {"text": " avec impartialit\u00e9. ", "start": 266.84, "duration": 2.8}, {"text": " Face aux inqui\u00e9tudes \n des oppositions, ", "start": 269.68, "duration": 1.96}, {"text": " il a pris cet \n engagement ", "start": 271.68, "duration": 1.0}, {"text": " devant les d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 272.72, "duration": 1.0}, {"text": " \"J'ai conscience \n d'\u00eatre le pr\u00e9sident ", "start": 273.76, "duration": 1.48}, {"text": " de toute l'Assembl\u00e9e, \n et pas seulement ", "start": 275.28, "duration": 2.16}, {"text": " de la majorit\u00e9 qui m'a \u00e9lu. ", "start": 277.48, "duration": 3.36}, {"text": " A ce titre, je serai \n le garant des droits ", "start": 280.88, "duration": 3.88}, {"text": " de tous les d\u00e9put\u00e9s \n qui sont l'expression ", "start": 284.8, "duration": 1.36}, {"text": " de la souverainet\u00e9 populaire.\" ", "start": 286.2, "duration": 2.96}, {"text": " Dans l'h\u00e9micycle, Louis Mermaz, ", "start": 289.2, "duration": 3.12}, {"text": " soucieux d'am\u00e9liorer la qualit\u00e9 \n du travail parlementaire, ", "start": 292.36, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e9vitait d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment \n les s\u00e9ances ", "start": 293.84, "duration": 6.08}, {"text": " de nuit, qu'il qualifiait \n de \"pratique fran\u00e7aise ", "start": 299.96, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e9plorable\". ", "start": 301.36, "duration": 7.96}, {"text": " Il pr\u00e9sidait \n surtout les grands d\u00e9bats ", "start": 309.36, "duration": 5.28}, {"text": " de la septi\u00e8me l\u00e9gislature, \n accompagnant jusqu'\u00e0 ", "start": 314.68, "duration": 2.64}, {"text": " leur terme des lois \n qui constituent ", "start": 317.36, "duration": 1.16}, {"text": " encore notre boussole \n r\u00e9publicaine. ", "start": 318.56, "duration": 2.72}, {"text": " C'est ainsi qu'il apposa \n avec \u00e9motion ", "start": 321.32, "duration": 2.92}, {"text": " sa signature \n sur le texte abolissant ", "start": 324.28, "duration": 3.52}, {"text": " la peine de mort, \n aux c\u00f4t\u00e9s du pr\u00e9sident ", "start": 327.84, "duration": 6.84}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n ainsi que du ministre ", "start": 334.72, "duration": 1.68}, {"text": " et garde des Sceaux \n Robert Badinter. ", "start": 336.44, "duration": 7.32}, {"text": " Sous son impulsion, \n le travail parlementaire fut ", "start": 343.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9galement modernis\u00e9. ", "start": 345.2, "duration": 4.96}, {"text": " Sur le fond comme sur la forme. ", "start": 350.2, "duration": 2.0}, {"text": " Des ann\u00e9es plus tard, \n il se souvenait ", "start": 352.24, "duration": 1.36}, {"text": " d'avoir bataill\u00e9 \n pour supprimer l'obligation ", "start": 353.64, "duration": 11.12}, {"text": " du port de la jaquette \n pour les pr\u00e9sidents de s\u00e9ance. ", "start": 364.8, "duration": 3.8}, {"text": " Je ne m'en plaindrai pas. ", "start": 368.64, "duration": 2.76}, {"text": " Je pense que mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs \n non plus. ", "start": 371.44, "duration": 3.88}, {"text": " Il pr\u00e9figura dans le m\u00eame temps \n la politique d'ouverture ", "start": 375.36, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 377.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il cr\u00e9a la division de la presse. ", "start": 378.2, "duration": 2.52}, {"text": " Il obtint la retransmission \n t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e ", "start": 380.76, "duration": 1.0}, {"text": " des questions au gouvernement. ", "start": 381.8, "duration": 3.68}, {"text": " Enfin, le pr\u00e9sident \n Louis Mermaz incarna ", "start": 385.52, "duration": 1.16}, {"text": " la diplomatie parlementaire. ", "start": 386.72, "duration": 9.44}, {"text": " \"Je ne rendais \n g\u00e9n\u00e9ralement pas compte ", "start": 396.2, "duration": 1.76}, {"text": " au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 398.0, "duration": 1.0}, {"text": " de mes voyages\", \n t\u00e9moigne-t-il ", "start": 399.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce sujet. ", "start": 400.08, "duration": 9.4}, {"text": " \"Il aurait eu l'impression \n que j'empi\u00e9tais ", "start": 409.52, "duration": 1.16}, {"text": " sur son domaine\". ", "start": 410.72, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e8s le lendemain \n de son \u00e9lection, ", "start": 411.76, "duration": 3.12}, {"text": " il se rendit au Luxembourg \n pour la conf\u00e9rence ", "start": 414.92, "duration": 5.4}, {"text": " des parlements \n o\u00f9 il si\u00e9gea aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 420.36, "duration": 2.84}, {"text": " de Simone Veil, \n premi\u00e8re du Parlement europ\u00e9en. ", "start": 423.24, "duration": 1.36}, {"text": " En 1982, il fut \n le premier pr\u00e9sident ", "start": 424.64, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e \n \u00e0 se rendre ", "start": 426.04, "duration": 1.0}, {"text": " en R\u00e9publique Populaire de Chine. ", "start": 427.08, "duration": 8.56}, {"text": " Il se rendit \u00e9galement \n en visite officielle ", "start": 435.68, "duration": 1.96}, {"text": " en Inde, en C\u00f4te d'Ivoire, \n au S\u00e9n\u00e9gal, ", "start": 437.68, "duration": 4.16}, {"text": " en Isra\u00ebl \n ou dans ce qui s'appelait ", "start": 441.88, "duration": 1.36}, {"text": " encore l'URSS. ", "start": 443.28, "duration": 11.44}, {"text": " Louis Mermaz continua \n \u00e0 jouer un r\u00f4le ", "start": 461.68, "duration": 1.72}, {"text": " de premier plan \n au Palais-Bourbon, ", "start": 463.44, "duration": 1.0}, {"text": " y compris apr\u00e8s sa pr\u00e9sidence. ", "start": 464.48, "duration": 10.88}, {"text": " Ensuite, de 1970 \u00e0 1992, \n il fut ministre ", "start": 475.4, "duration": 2.84}, {"text": " de l'Agriculture et de la For\u00eat, ", "start": 478.28, "duration": 3.4}, {"text": " puis ministre \n des Relations ", "start": 481.72, "duration": 1.04}, {"text": " avec le Parlement \n entre 1992 et 1993. ", "start": 482.8, "duration": 4.12}, {"text": " Au tournant du si\u00e8cle, \n redevenu d\u00e9put\u00e9 ", "start": 486.96, "duration": 2.24}, {"text": " et plus libre \n que jamais, il marqua ", "start": 489.24, "duration": 2.12}, {"text": " de son empreinte \n la commission des lois ", "start": 491.4, "duration": 1.96}, {"text": " en y d\u00e9fendant ardemment \n le droit d'asile ", "start": 493.4, "duration": 1.36}, {"text": " ou l'am\u00e9lioration \n des conditions ", "start": 494.8, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9tention. ", "start": 495.84, "duration": 2.72}, {"text": " Applaudissements ", "start": 502.84, "duration": 7.88}, {"text": " ... ", "start": 510.76, "duration": 8.88}, {"text": " ... ", "start": 519.68, "duration": 4.84}, {"text": " Il n'a eu de cesse \n de plaider ", "start": 531.32, "duration": 3.0}, {"text": " pour la libert\u00e9 \n des \u00e9trangers ", "start": 534.36, "duration": 2.44}, {"text": " dans les centres \n de r\u00e9tention administratif, ", "start": 536.84, "duration": 6.28}, {"text": " qu'il qualifia d'\"horreur \n de la R\u00e9publique\". ", "start": 543.16, "duration": 3.52}, {"text": " En somme, partout \n et toujours, Louis Mermaz ", "start": 546.72, "duration": 1.36}, {"text": " se fit le gardien \n vigilant ", "start": 548.12, "duration": 1.0}, {"text": " de notre Etat de droit. ", "start": 549.16, "duration": 1.36}, {"text": " ... ", "start": 550.56, "duration": 7.8}, {"text": " Il fut un homme \n politique jusqu'\u00e0 ", "start": 565.68, "duration": 5.6}, {"text": " la fin de sa vie, \n et le p\u00e8re spirituel d'une ", "start": 571.32, "duration": 1.96}, {"text": " nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \n d'\u00e9lus, dont certains ", "start": 573.32, "duration": 1.0}, {"text": " sont encore parmi nous. ", "start": 574.36, "duration": 4.88}, {"text": " Ce fut personnellement un honneur \n d'accueillir plusieurs fois ", "start": 579.28, "duration": 6.0}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4tel de Lassay \n ce grand homme ", "start": 585.32, "duration": 2.0}, {"text": " pour de grands \u00e9v\u00e9nements \n qui lui tenait ", "start": 587.36, "duration": 8.96}, {"text": " \u00e0 coeur, \n comme la comm\u00e9moration ", "start": 596.36, "duration": 4.68}, {"text": " du 230e anniversaire \n de la fin de l'esclavage. ", "start": 601.08, "duration": 2.52}, {"text": " C'\u00e9tait au mois \n de f\u00e9vrier dernier. ", "start": 603.64, "duration": 1.16}, {"text": " Il \u00e9tait au premier rang. ", "start": 604.84, "duration": 3.6}, {"text": " Louis Mermaz a personnifi\u00e9 \n la rigueur intellectuelle, ", "start": 608.48, "duration": 2.32}, {"text": " la probit\u00e9 \n et l'humilit\u00e9, ", "start": 610.84, "duration": 4.96}, {"text": " mais il n'en gardait pas \n moins une ironie mordante. ", "start": 615.84, "duration": 3.92}, {"text": " Apr\u00e8s son \u00e9lection \n au perchoir, ", "start": 619.8, "duration": 1.24}, {"text": " on lui demanda: \n \"Qu'est-ce que \u00e7a ", "start": 621.08, "duration": 4.04}, {"text": " vous fait, \n d'\u00eatre sous ces lambris dor\u00e9s?\" ", "start": 625.16, "duration": 1.36}, {"text": " Il r\u00e9pondit \n dans un sourire: ", "start": 626.56, "duration": 1.8}, {"text": " \"Je me suis d\u00e9j\u00e0 \n servi de fourchettes ", "start": 628.4, "duration": 2.04}, {"text": " et de couteaux \u00e0 poisson, \n vous savez?\" ", "start": 630.48, "duration": 2.04}, {"text": " Louis Mermaz \n \u00e9tait aussi pudique ", "start": 632.56, "duration": 1.0}, {"text": " et sensible. ", "start": 633.6, "duration": 1.0}, {"text": " \"Derri\u00e8re l'homme \n politique qui s'expose, ", "start": 634.64, "duration": 2.76}, {"text": " il y a celui qui se cache\", \n \u00e9crivait-il. ", "start": 637.44, "duration": 1.64}, {"text": " Il savait \n que pour vivre heureux, ", "start": 639.12, "duration": 2.4}, {"text": " il fallait parfois vivre cach\u00e9. ", "start": 641.56, "duration": 3.6}, {"text": " Face aux drames familiaux, ", "start": 645.2, "duration": 3.16}, {"text": " face \u00e0 ces immenses douleurs, ", "start": 648.4, "duration": 5.0}, {"text": " il fit montre \n de cette gravitation ", "start": 653.44, "duration": 1.96}, {"text": " dont un agr\u00e9g\u00e9 \n d'histoire et amoureux ", "start": 655.44, "duration": 4.4}, {"text": " de l'h\u00e9ritage gallo-romain \n de Vienne pouvait ignorer ", "start": 659.88, "duration": 1.36}, {"text": " la force. ", "start": 661.28, "duration": 5.72}, {"text": " \"Je ne l\u00e2cherai rien\", \n t\u00e9moigne-t-il. ", "start": 667.04, "duration": 7.96}, {"text": " \"Il fallait vivre, \n combattre encore.\" ", "start": 675.04, "duration": 2.52}, {"text": " En votre nom \u00e0 tous, ", "start": 677.6, "duration": 2.12}, {"text": " je salue ce destin \n et j'adresse ", "start": 679.76, "duration": 1.16}, {"text": " mes plus sinc\u00e8res \n condol\u00e9ances ", "start": 680.96, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 sa famille \n et ses proches ", "start": 682.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont avec nous aujourd'hui. ", "start": 684.12, "duration": 1.84}, {"text": " Je vous invite, \n en sa m\u00e9moire, \u00e0 observer ", "start": 686.0, "duration": 1.56}, {"text": " une minute de silence. ", "start": 687.6, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 743.0, "duration": 1.24}, {"text": " La parole... ", "start": 744.28, "duration": 4.8}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 750.32, "duration": 10.92}, {"text": " ... ", "start": 761.28, "duration": 19.72}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 785.52, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 786.92, "duration": 4.96}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 791.92, "duration": 6.8}, {"text": " Je veux simplement, \n dans ce moment grave ", "start": 798.76, "duration": 3.44}, {"text": " et \u00e9mouvant, associer \n le gouvernement, ", "start": 802.24, "duration": 3.16}, {"text": " tout le gouvernement, \n et si on me le permet, ", "start": 805.44, "duration": 3.2}, {"text": " en particulier le garde \n des Sceaux Didier Migaud, ", "start": 808.68, "duration": 3.4}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s proche \n collaborateur, directeur ", "start": 812.12, "duration": 2.52}, {"text": " de cabinet de Louis Mermaz, \n \u00e0 cet hommage ", "start": 814.68, "duration": 2.4}, {"text": " que vous avez rendu \n \u00e0 notre ancien pr\u00e9sident ", "start": 817.12, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 818.72, "duration": 13.4}, {"text": " Je dis \"notre\" \n parce qu'en mai 81, ", "start": 832.16, "duration": 3.0}, {"text": " date que vous avez \u00e9voqu\u00e9e, \n j'\u00e9tais ", "start": 835.2, "duration": 1.28}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle, \n et j'ai le souvenir ", "start": 836.52, "duration": 2.04}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cis du discours \n de Louis Mermaz prenant ", "start": 838.6, "duration": 1.56}, {"text": " ses fonctions \n et faisant la promesse ", "start": 840.2, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00eatre le pr\u00e9sident \n de toute l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 841.4, "duration": 2.84}, {"text": " Il l'a \u00e9t\u00e9 de bout en bout, ", "start": 844.28, "duration": 3.2}, {"text": " attentif, solidaire \n quand il le fallait, respectueux. ", "start": 847.52, "duration": 10.16}, {"text": " Je garde le souvenir \n de cet homme d'Etat, ", "start": 857.72, "duration": 1.56}, {"text": " m'adressant \u00e0 vous, \n votre fils, ", "start": 859.32, "duration": 3.28}, {"text": " votre gendre, \n toute sa famille, ", "start": 862.64, "duration": 3.76}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 un homme \n d'Etat fid\u00e8le ", "start": 866.44, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 ses convictions \n socialistes, l'un ", "start": 867.88, "duration": 0.96}, {"text": " des plus vieux compagnon \n de Fran\u00e7ois Mitterrand, ", "start": 868.88, "duration": 3.04}, {"text": " digne, cultiv\u00e9, \n plein d'humour, ", "start": 871.96, "duration": 1.0}, {"text": " et il en faisait parfois \n un usage rigoureux. ", "start": 873.0, "duration": 3.76}, {"text": " A cet instant, \n apr\u00e8s l'hommage ", "start": 876.8, "duration": 1.0}, {"text": " que vous lui avez rendu, \n j'aimerais dire ", "start": 877.84, "duration": 7.68}, {"text": " que le gouvernement et le Premier \n ministre partagent ", "start": 885.56, "duration": 5.24}, {"text": " votre deuil, votre peine, \n et l'\u00e9motion ", "start": 890.84, "duration": 2.64}, {"text": " de tous ses amis \n du Parti Socialiste ", "start": 893.52, "duration": 1.36}, {"text": " et de tous ses proches. ", "start": 894.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 895.96, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 897.0, "duration": 1.0}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 898.04, "duration": 2.36}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 900.44, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 901.64, "duration": 1.56}, {"text": " Avant de donner \n la parole \u00e0 monsieur ", "start": 903.24, "duration": 1.92}, {"text": " le pr\u00e9sident Marc Fesneau, \n je voudrais saluer ", "start": 905.2, "duration": 3.44}, {"text": " la pr\u00e9sence des familles \n de deux otages fran\u00e7ais ", "start": 908.68, "duration": 2.96}, {"text": " encore d\u00e9tenus \n aujourd'hui dans la bande ", "start": 911.68, "duration": 2.16}, {"text": " de Gaza, \n et qui sont avec nous aujourd'hui ", "start": 913.88, "duration": 1.56}, {"text": " en tribune. ", "start": 915.48, "duration": 2.44}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 919.08, "duration": 7.92}, {"text": " ... ", "start": 927.24, "duration": 9.64}, {"text": " ... ", "start": 937.08, "duration": 7.48}, {"text": " ... ", "start": 944.6, "duration": 5.32}, {"text": " ... ", "start": 949.96, "duration": 2.84}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 956.0, "duration": 3.72}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Marc Fesneau. ", "start": 959.76, "duration": 2.72}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 962.52, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, mesdames ", "start": 963.92, "duration": 1.0}, {"text": " et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 964.96, "duration": 5.72}, {"text": " le 7 octobre dernier, \n Isra\u00ebl s'est trouv\u00e9 confront\u00e9 ", "start": 970.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 une attaque terroriste \n d'une rare cruaut\u00e9. ", "start": 972.32, "duration": 3.4}, {"text": " Ex\u00e9cut\u00e9e par le Hamas, \n cette attaque ", "start": 975.76, "duration": 2.24}, {"text": " a laiss\u00e9 plus de 1200 victimes. ", "start": 978.04, "duration": 1.76}, {"text": " Une ann\u00e9e s'est \n \u00e9coul\u00e9e ", "start": 979.84, "duration": 1.0}, {"text": " depuis cette trag\u00e9die. ", "start": 980.88, "duration": 2.36}, {"text": " En ce jour, \n nous tenons \u00e0 adresser ", "start": 983.28, "duration": 1.36}, {"text": " nos plus sinc\u00e8res \n condol\u00e9ances aux familles ", "start": 984.68, "duration": 1.68}, {"text": " des victimes \n et tout particuli\u00e8rement ", "start": 986.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 celles qui sont pr\u00e9sentes \n aujourd'hui. ", "start": 987.44, "duration": 4.36}, {"text": " Mon groupe s'associe \u00e0 leur peine. ", "start": 991.84, "duration": 2.0}, {"text": " N'oublions pas les morts. ", "start": 993.88, "duration": 3.92}, {"text": " Nous n'oublierons pas les vivants. ", "start": 997.84, "duration": 7.6}, {"text": " 101 otages \n sont encore retenus aux mains ", "start": 1005.48, "duration": 1.36}, {"text": " du Hamas. ", "start": 1006.88, "duration": 1.0}, {"text": " Beaucoup sont peut-\u00eatre \n d\u00e9j\u00e0 morts. ", "start": 1007.92, "duration": 2.12}, {"text": " Nous condamnons \n cela avec la plus ferme exigence. ", "start": 1010.08, "duration": 1.56}, {"text": " Alors que le conflit \n s'enlise ", "start": 1011.68, "duration": 1.84}, {"text": " et qu'il s'\u00e9tend \n \u00e0 la fronti\u00e8re du sud ", "start": 1013.56, "duration": 4.76}, {"text": " du Liban et \u00e0 l'Iran, \n les perspectives d'apaisement ", "start": 1018.36, "duration": 1.56}, {"text": " s'\u00e9loignent. ", "start": 1019.96, "duration": 1.52}, {"text": " Chaque mort civile \n est une mort de trop. ", "start": 1021.52, "duration": 4.8}, {"text": " Nous ne demandons pas \n pour qui sonne ", "start": 1026.36, "duration": 4.68}, {"text": " le glas chaque jour \n un peu plus: ", "start": 1031.08, "duration": 1.64}, {"text": " il sonne aussi \n pour nous, et l'id\u00e9e ", "start": 1032.76, "duration": 1.36}, {"text": " que nous nous faisons \n de l'humanit\u00e9. ", "start": 1034.16, "duration": 1.92}, {"text": " Face \u00e0 ce conflit \n historique, la position ", "start": 1036.12, "duration": 1.36}, {"text": " de la France est claire. ", "start": 1037.52, "duration": 1.0}, {"text": " Il est urgent \n de parvenir \u00e0 une issue ", "start": 1038.56, "duration": 1.92}, {"text": " par le dialogue \n diplomatique afin d'arriver ", "start": 1040.52, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 une paix durable dans la r\u00e9gion. ", "start": 1042.08, "duration": 1.36}, {"text": " Il est aussi \n de notre devoir d'\u00e9viter ", "start": 1043.48, "duration": 5.88}, {"text": " la tentation \n de l'importation du conflit ", "start": 1049.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1050.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les actes antis\u00e9mites \n doivent \u00eatre combattus ", "start": 1051.64, "duration": 1.16}, {"text": " sans rel\u00e2che. ", "start": 1052.84, "duration": 1.2}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1054.08, "duration": 1.52}, {"text": " trouver la paix est une exigence. ", "start": 1055.64, "duration": 7.0}, {"text": " Elle doit \u00eatre garantie \n pour nos compatriotes ", "start": 1062.68, "duration": 1.36}, {"text": " de confession juive. ", "start": 1064.08, "duration": 14.28}, {"text": " Il faut pr\u00e9venir \n un embrasement g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 1078.4, "duration": 1.36}, {"text": " et nous devons aspirer \u00e0 la paix. ", "start": 1079.8, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1081.2, "duration": 1.0}, {"text": " quelles sont les \n orientations ", "start": 1082.24, "duration": 1.0}, {"text": " que vous poursuivez \n \u00e0 l'\u00e9chelle nationale ", "start": 1083.28, "duration": 1.16}, {"text": " et internationale? ", "start": 1084.48, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1086.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1087.4, "duration": 1.56}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1089.0, "duration": 8.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Marc Fesneau, \n merci beaucoup ", "start": 1097.28, "duration": 3.6}, {"text": " de commencer \n ce d\u00e9bat en \u00e9voquant ", "start": 1100.92, "duration": 2.72}, {"text": " ce tr\u00e8s triste \n anniversaire, un an ", "start": 1103.68, "duration": 1.16}, {"text": " et une journ\u00e9e \n apr\u00e8s cette trag\u00e9die ", "start": 1104.88, "duration": 1.16}, {"text": " du 7 octobre. ", "start": 1106.08, "duration": 3.28}, {"text": " N'oublions pas, ", "start": 1109.4, "duration": 5.24}, {"text": " la douleur ne passe pas. ", "start": 1114.68, "duration": 6.6}, {"text": " Nous pensons \u00e0 toutes ces victimes \n innombrables, pr\u00e8s ", "start": 1121.32, "duration": 6.56}, {"text": " de 1200, \n \u00e0 leur famille, ", "start": 1127.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 toutes ces victimes \n d'un attentat planifi\u00e9 ", "start": 1128.96, "duration": 1.36}, {"text": " et perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas, \n qui a provoqu\u00e9 ", "start": 1130.36, "duration": 1.56}, {"text": " un embrasement. ", "start": 1131.96, "duration": 3.92}, {"text": " Nous pensons aux otages, \n parmi lesquels ", "start": 1135.92, "duration": 1.16}, {"text": " deux de nos compatriotes, \n que je salue ", "start": 1137.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec \u00e9motion. ", "start": 1138.52, "duration": 5.16}, {"text": " Nous nous sommes rencontr\u00e9s hier. ", "start": 1143.72, "duration": 5.28}, {"text": " Je n'ai pas oubli\u00e9, \n je le dis \u00e0 l'ancien ambassadeur ", "start": 1149.04, "duration": 2.88}, {"text": " d'Isra\u00ebl \u00e0 Paris \n qui est avec vous, ", "start": 1151.96, "duration": 4.12}, {"text": " qui nous accompagne, \n il nous faut ", "start": 1156.12, "duration": 2.92}, {"text": " nous m\u00e9fier du Hamas. ", "start": 1159.08, "duration": 3.76}, {"text": " Il faut aussi \n se m\u00e9fier de l'oubli. ", "start": 1162.88, "duration": 1.36}, {"text": " Donc, je veux \n vous redire, ", "start": 1164.28, "duration": 1.96}, {"text": " comme je l'ai \n dit hier soir, ", "start": 1166.28, "duration": 1.16}, {"text": " que nous n'oublions pas \n et nous n'oublierons pas. ", "start": 1167.48, "duration": 3.96}, {"text": " Nous pensons \n \u00e0 toutes ces victimes ", "start": 1171.48, "duration": 1.76}, {"text": " tr\u00e8s nombreuses \u00e0 Gaza, \n en Cisjordanie, ", "start": 1173.28, "duration": 1.2}, {"text": " des victimes civiles \n des deux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1174.52, "duration": 2.48}, {"text": " de la fronti\u00e8re du Liban. ", "start": 1177.04, "duration": 2.96}, {"text": " La France, mesdames \n et messieurs, r\u00e9affirme ", "start": 1180.04, "duration": 1.16}, {"text": " son engagement \n ind\u00e9fectible ", "start": 1181.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl. ", "start": 1182.28, "duration": 3.04}, {"text": " J'ai dit devant vous et je r\u00e9p\u00e8te \n aujourd'hui ", "start": 1185.36, "duration": 1.56}, {"text": " que la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl \n n'est pas n\u00e9gociable. ", "start": 1186.96, "duration": 3.16}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1190.76, "duration": 4.16}, {"text": " ... ", "start": 1194.96, "duration": 2.72}, {"text": " Depuis le d\u00e9but de cette guerre ", "start": 1200.12, "duration": 3.36}, {"text": " provoqu\u00e9e par l'attaque du Hamas, ", "start": 1203.52, "duration": 3.4}, {"text": " trop d'hommes, \n trop de femmes, ", "start": 1206.96, "duration": 1.04}, {"text": " de personnes \u00e2g\u00e9es, \n d'enfants sont morts. ", "start": 1208.04, "duration": 7.12}, {"text": " Il faut d'abord \n que tous les otages, ", "start": 1215.2, "duration": 1.36}, {"text": " que tous les otages \n soient lib\u00e9r\u00e9s. ", "start": 1216.6, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut que la guerre cesse. ", "start": 1217.8, "duration": 1.48}, {"text": " ... ", "start": 1219.32, "duration": 3.32}, {"text": " Il faut que les d\u00e9plac\u00e9s \n puissent retrouver ", "start": 1224.24, "duration": 4.32}, {"text": " leur foyer et que l'aide \n humanitaire puisse entrer ", "start": 1228.6, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 Gaza et se d\u00e9ployer au Liban. ", "start": 1231.4, "duration": 3.6}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Marc Fesneau, ", "start": 1235.04, "duration": 2.8}, {"text": " comme l'a rappel\u00e9 \n le pr\u00e9sident ", "start": 1237.88, "duration": 4.0}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n comme l'a rappel\u00e9 ", "start": 1241.92, "duration": 1.16}, {"text": " le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 1243.12, "duration": 1.52}, {"text": " qui \u00e9tait dans la r\u00e9gion \n pendant plusieurs jours, ", "start": 1244.68, "duration": 4.6}, {"text": " comme je l'ai dit moi-m\u00eame, \n la France participera ", "start": 1249.32, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 tout ce qui peut \u00eatre fait \n pour \u00e9viter l'embrasement, ", "start": 1253.76, "duration": 1.96}, {"text": " avec l'Union Europ\u00e9enne, \n avec les Etats-Unis, ", "start": 1255.76, "duration": 3.2}, {"text": " avec les pays \n de la r\u00e9gion, ", "start": 1259.0, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 toute initiative \n \u00e9vitant cet embrasement ", "start": 1262.76, "duration": 5.24}, {"text": " et avan\u00e7ant vers ce qui doit \n \u00eatre l'objectif: ", "start": 1268.04, "duration": 3.0}, {"text": " une paix durable, \n qui passe par la cr\u00e9ation ", "start": 1271.08, "duration": 3.96}, {"text": " de deux Etats, \n un Etat palestinien, ", "start": 1275.08, "duration": 14.2}, {"text": " vivant en tant que tel, \n se reconnaissant, ", "start": 1289.32, "duration": 1.44}, {"text": " voil\u00e0 la cl\u00e9 \n de ce que nous continuerons ", "start": 1290.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 rechercher. ", "start": 1292.4, "duration": 1.0}, {"text": " Juste un mot \n pour faire \u00e9cho ", "start": 1293.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce que vous avez dit. ", "start": 1294.64, "duration": 1.16}, {"text": " Ce conflit est tr\u00e8s ancien. ", "start": 1295.84, "duration": 1.16}, {"text": " Tr\u00e8s t\u00f4t, \n quand j'ai eu l'honneur ", "start": 1297.04, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00eatre ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 1298.24, "duration": 2.08}, {"text": " je me suis engag\u00e9 \n pendant un temps ", "start": 1300.36, "duration": 5.44}, {"text": " trop court pour tenter \n de faire en sorte ", "start": 1305.84, "duration": 1.96}, {"text": " que ce conflit \n revienne en priorit\u00e9 ", "start": 1307.84, "duration": 3.76}, {"text": " dans les engagements \n des Etats-Unis ", "start": 1311.64, "duration": 1.64}, {"text": " et de l'Europe, \n alors qu'il \u00e9tait redescendu ", "start": 1313.32, "duration": 1.36}, {"text": " en bas de la liste. ", "start": 1314.72, "duration": 7.36}, {"text": " Ce conflit a de graves \n r\u00e9sonances ", "start": 1322.12, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1323.32, "duration": 2.12}, {"text": " Il provoque des \u00e9motions, \n des solidarit\u00e9s, ", "start": 1325.48, "duration": 2.92}, {"text": " qui sont d'ailleurs \n l\u00e9gitimes d'un c\u00f4t\u00e9 ", "start": 1328.44, "duration": 1.16}, {"text": " ou de l'autre. ", "start": 1329.64, "duration": 3.0}, {"text": " Pour autant, \n les principes fondamentaux ", "start": 1332.68, "duration": 2.44}, {"text": " de notre R\u00e9publique, \n la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 1335.16, "duration": 1.76}, {"text": " le refus de toute forme \n de racisme ", "start": 1336.96, "duration": 5.12}, {"text": " et d'antis\u00e9mitisme, \n ces principes ", "start": 1342.12, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont ceux \n de notre R\u00e9publique doivent ", "start": 1343.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre rappel\u00e9s et d\u00e9fendus. ", "start": 1344.56, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi, \n monsieur le pr\u00e9sident, ", "start": 1345.6, "duration": 3.84}, {"text": " je pense qu'il restera \n inacceptable ", "start": 1349.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour nous, \n pour le gouvernement ", "start": 1350.52, "duration": 2.52}, {"text": " tout entier, \n pour vous-m\u00eame, ", "start": 1353.08, "duration": 2.68}, {"text": " je pense, que beaucoup \n trop de nos compatriotes ", "start": 1355.8, "duration": 4.36}, {"text": " de confession juive \n soient menac\u00e9s, ", "start": 1360.2, "duration": 1.4}, {"text": " que des synagogues \n soient incendi\u00e9es, ", "start": 1361.64, "duration": 1.0}, {"text": " comme on a pu le voir \n l'\u00e9t\u00e9 dernier. ", "start": 1362.68, "duration": 5.36}, {"text": " Tout cela est inacceptable. ", "start": 1368.08, "duration": 3.28}, {"text": " Je vous ai dit \n mes lignes rouges, ", "start": 1371.4, "duration": 1.52}, {"text": " l'autre jour. ", "start": 1372.96, "duration": 3.64}, {"text": " Il n'y aura aucune forme \n de tol\u00e9rance ", "start": 1376.64, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard du racisme, \n de l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 1381.56, "duration": 6.0}, {"text": " qui se traduisent \n par des menaces, ", "start": 1387.6, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole, dans la rue, \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 1389.08, "duration": 1.76}, {"text": " Il n'y aura aucune tol\u00e9rance. ", "start": 1390.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1391.92, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Julien Odoul. ", "start": 1393.88, "duration": 4.52}, {"text": " - Julien Odoul: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1398.44, "duration": 4.32}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1402.8, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1403.84, "duration": 7.16}, {"text": " Nous n'oublierons \n jamais les massacres ", "start": 1411.04, "duration": 1.0}, {"text": " du 7 octobre 2023. ", "start": 1412.08, "duration": 1.4}, {"text": " Au nom du groupe \n Rassemblement National, ", "start": 1413.52, "duration": 4.6}, {"text": " je tiens \u00e0 rendre hommage aux 1200 \n victimes innocentes, ", "start": 1418.16, "duration": 1.76}, {"text": " dont 48 Fran\u00e7ais. ", "start": 1419.96, "duration": 1.36}, {"text": " Nos pens\u00e9es \n vont \u00e0 nos deux compatriotes ", "start": 1421.36, "duration": 1.36}, {"text": " toujours en otage. ", "start": 1422.76, "duration": 4.6}, {"text": " Monsieur le ministre, \n l'id\u00e9ologie mortif\u00e8re ", "start": 1427.4, "duration": 3.16}, {"text": " des terroristes du Hamas \n et du Hezbollah colonise ", "start": 1430.6, "duration": 1.56}, {"text": " notre pays. ", "start": 1432.2, "duration": 3.72}, {"text": " Depuis un an, \n l'extr\u00eame gauche et LFI ", "start": 1435.96, "duration": 1.36}, {"text": " ont mis une cible \n dans le dos ", "start": 1437.36, "duration": 1.36}, {"text": " de tous les Juifs de France. ", "start": 1438.76, "duration": 7.16}, {"text": " Apr\u00e8s le soutien \n manifest\u00e9 au chef ", "start": 1445.96, "duration": 4.88}, {"text": " du Hamas, \n apr\u00e8s l'assistance apport\u00e9e ", "start": 1450.88, "duration": 7.76}, {"text": " aux fich\u00e9s S islamistes \n qui appelaient ", "start": 1458.68, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'intifada dans Paris, \n Jean-Luc M\u00e9lenchon veut recouvrir ", "start": 1461.8, "duration": 2.84}, {"text": " les universit\u00e9s de France \n de drapeaux palestiniens. ", "start": 1464.68, "duration": 2.92}, {"text": " En cons\u00e9quence, \n au premier semestre 2024, ", "start": 1467.64, "duration": 3.4}, {"text": " 887 faits antis\u00e9mites \n ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s, ", "start": 1471.08, "duration": 1.32}, {"text": " soit une hausse \n de 192% par rapport ", "start": 1472.44, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 2023. ", "start": 1473.88, "duration": 1.56}, {"text": " 5 fois par jour, \n en moyenne, les Fran\u00e7ais ", "start": 1475.48, "duration": 2.44}, {"text": " sont insult\u00e9s, \n menac\u00e9s ou agress\u00e9s ", "start": 1477.96, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'ils sont juifs. ", "start": 1479.0, "duration": 4.92}, {"text": " Par ailleurs, les Fran\u00e7ais \n ont \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9s ", "start": 1483.96, "duration": 5.0}, {"text": " par la d\u00e9claration irresponsable \n d'Emmanuel Macron appelant ", "start": 1489.0, "duration": 1.36}, {"text": " au d\u00e9sarmement \n de la d\u00e9mocratie isra\u00e9lienne. ", "start": 1490.4, "duration": 4.48}, {"text": " Cette d\u00e9claration a re\u00e7u \n les f\u00e9licitations ", "start": 1494.92, "duration": 3.44}, {"text": " de LFI, \n mais cela a choqu\u00e9 jusqu'\u00e0 ", "start": 1498.4, "duration": 1.36}, {"text": " la pr\u00e9sidente \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1499.8, "duration": 1.88}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 1501.72, "duration": 1.12}, {"text": " dans la lutte \n contre l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 1502.88, "duration": 2.96}, {"text": " nous ne voulons plus de mots \n et de discours, ", "start": 1505.88, "duration": 1.76}, {"text": " mais des actes. ", "start": 1507.68, "duration": 5.4}, {"text": " Ma question \n est la suivante: ", "start": 1513.12, "duration": 4.64}, {"text": " allez-vous dissoudre l'association \n Urgence Palestine ", "start": 1517.8, "duration": 4.6}, {"text": " et le dispositif \n d'extr\u00eame gauche ", "start": 1522.44, "duration": 2.88}, {"text": " La jeune garde, \n accus\u00e9 d'avoir agress\u00e9 ", "start": 1525.36, "duration": 2.56}, {"text": " un jeune Juif de 15 ans \n dans le m\u00e9tro parisien? ", "start": 1527.96, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1530.0, "duration": 4.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le ministre ", "start": 1534.12, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau. ", "start": 1535.52, "duration": 4.92}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Merci, madame ", "start": 1540.48, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1541.52, "duration": 2.72}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n j'\u00e9tais hier soir ", "start": 1544.28, "duration": 1.16}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s \n du Premier ministre ", "start": 1545.48, "duration": 2.36}, {"text": " et de nombreux membres \n du gouvernement, ", "start": 1547.88, "duration": 5.48}, {"text": " de nombreux parlementaires, \n pour comm\u00e9morer l'anniversaire ", "start": 1553.4, "duration": 1.16}, {"text": " du 7 octobre. ", "start": 1554.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait une soir\u00e9e tr\u00e8s \u00e9mouvante. ", "start": 1555.64, "duration": 6.0}, {"text": " Vous m'avez interrog\u00e9 \n sur les actes d'antis\u00e9mitisme ", "start": 1561.68, "duration": 2.8}, {"text": " qui ont connu, \n vous le savez parfaitement, ", "start": 1564.52, "duration": 1.36}, {"text": " toute la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 1565.92, "duration": 4.48}, {"text": " le sait, une explosion depuis le 7 \n octobre dernier. ", "start": 1570.44, "duration": 1.76}, {"text": " On ne peut pas s'en satisfaire. ", "start": 1572.24, "duration": 3.48}, {"text": " Jamais, comme vient de le dire \n le Premier ministre, ", "start": 1575.76, "duration": 3.32}, {"text": " ce gouvernement n'aura \n une quelconque tol\u00e9rance vis-\u00e0-vis ", "start": 1579.12, "duration": 1.36}, {"text": " de ces actes. ", "start": 1580.52, "duration": 6.28}, {"text": " Oui, il y a eu \n pour l'antis\u00e9mitisme ", "start": 1586.84, "duration": 1.36}, {"text": " une mutation. ", "start": 1588.24, "duration": 3.68}, {"text": " L'antis\u00e9mitisme traditionnel \n historique d'ultradroite ", "start": 1591.96, "duration": 4.64}, {"text": " est toujours pr\u00e9sent, \n mais cette mutation ", "start": 1596.64, "duration": 4.12}, {"text": " a consist\u00e9 \u00e0 ajouter \n \u00e0 cette dimension historique ", "start": 1600.8, "duration": 3.96}, {"text": " une dimension \n nouvelle, propag\u00e9e ", "start": 1604.8, "duration": 3.2}, {"text": " par l'islam politique, \n propag\u00e9e aussi ", "start": 1608.04, "duration": 5.8}, {"text": " par une id\u00e9ologie \n qui avance ", "start": 1613.88, "duration": 1.64}, {"text": " sous le couvert d'antisionisme. ", "start": 1615.56, "duration": 3.92}, {"text": " Tr\u00e8s vite, \n j'ai demand\u00e9, ", "start": 1619.52, "duration": 1.0}, {"text": " puisque nous sommes \n dans les semaines ", "start": 1620.56, "duration": 4.64}, {"text": " de tous les risques, \n avec les grandes f\u00eates ", "start": 1625.24, "duration": 4.32}, {"text": " religieuses, la comm\u00e9moration \n de cet anniversaire. ", "start": 1629.6, "duration": 3.12}, {"text": " Ce qui est en train \n de se passer ", "start": 1632.76, "duration": 1.56}, {"text": " au Proche-Orient, \n j'ai demand\u00e9 \u00e0 l'ensemble ", "start": 1634.36, "duration": 1.16}, {"text": " de nos forces \n de s\u00e9curit\u00e9 de s\u00e9curiser ", "start": 1635.56, "duration": 1.36}, {"text": " les lieux de culte, \n les synagogues, ", "start": 1636.96, "duration": 3.64}, {"text": " les lieux d'enseignement \n de la communaut\u00e9 juive. ", "start": 1640.64, "duration": 3.08}, {"text": " Jamais \n nous ne tol\u00e9rerons quoi ", "start": 1643.76, "duration": 1.0}, {"text": " que ce soit sur l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1644.8, "duration": 2.88}, {"text": " Je le dis ici au nom \n du gouvernement, ", "start": 1647.72, "duration": 1.56}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale, ", "start": 1649.32, "duration": 4.84}, {"text": " en citant une phrase \n que chacun devrait ", "start": 1654.2, "duration": 12.0}, {"text": " se r\u00e9p\u00e9ter, matin, \n midi et soir: \"L'antisionisme ", "start": 1666.24, "duration": 2.16}, {"text": " est une incroyable \n opportunit\u00e9 ", "start": 1668.44, "duration": 1.68}, {"text": " parce qu'il donne le droit \n d'\u00eatre antis\u00e9mite ", "start": 1670.16, "duration": 3.04}, {"text": " au nom de la d\u00e9mocratie.\" ", "start": 1673.24, "duration": 1.68}, {"text": " Ca, jamais nous ne l'accepterons! ", "start": 1674.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1676.0, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1677.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Constance ", "start": 1678.08, "duration": 1.16}, {"text": " Le Grip. ", "start": 1679.28, "duration": 1.76}, {"text": " - Constance Le Grip: \n Merci, madame ", "start": 1681.08, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1682.28, "duration": 5.32}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1687.64, "duration": 2.56}, {"text": " il y a un an, \n le 7 octobre 2023, ", "start": 1690.24, "duration": 2.96}, {"text": " 1205 personnes \n \u00e9taient massacr\u00e9es, ", "start": 1693.24, "duration": 3.76}, {"text": " viol\u00e9es, \n mutil\u00e9es, br\u00fbl\u00e9es ", "start": 1697.04, "duration": 1.24}, {"text": " par quelque 3000 \n terroristes islamistes ", "start": 1698.32, "duration": 5.96}, {"text": " du Hamas, commettant ainsi \n le plus grand massacre ", "start": 1704.32, "duration": 4.96}, {"text": " de Juifs, le plus grand \n massacre antis\u00e9mite ", "start": 1709.32, "duration": 1.4}, {"text": " depuis la Shoah. ", "start": 1710.76, "duration": 5.0}, {"text": " Parmi ces 1205 personnes \n l\u00e2chement assassin\u00e9es, ", "start": 1715.8, "duration": 2.64}, {"text": " 48 \u00e9taient nos compatriotes. ", "start": 1718.48, "duration": 4.16}, {"text": " Une c\u00e9r\u00e9monie \n nationale s'est tenue ", "start": 1722.68, "duration": 1.72}, {"text": " le 7 f\u00e9vrier dernier \n aux Invalides. ", "start": 1724.44, "duration": 1.56}, {"text": " Ce m\u00eame 7 octobre 2023, \n le Hamas prenait ", "start": 1726.04, "duration": 2.48}, {"text": " en otage 251 hommes, \n femmes, enfants ", "start": 1728.56, "duration": 1.16}, {"text": " et b\u00e9b\u00e9s. ", "start": 1729.76, "duration": 4.92}, {"text": " 100 de ces otages \n sont toujours d\u00e9tenus ", "start": 1734.72, "duration": 3.12}, {"text": " par le Hamas, \n dont deux de nos compatriotes: ", "start": 1737.88, "duration": 1.56}, {"text": " Ohad Yahalomi et Ofer Kalderon. ", "start": 1739.48, "duration": 5.96}, {"text": " Notre groupe s'incline \n devant la m\u00e9moire ", "start": 1745.48, "duration": 3.84}, {"text": " des victimes et exprime \n sa profonde \u00e9motion ", "start": 1749.36, "duration": 1.36}, {"text": " et son immense \n compassion ", "start": 1750.76, "duration": 1.0}, {"text": " envers les familles et les proches ", "start": 1751.8, "duration": 1.24}, {"text": " de toutes les victimes \n du pogrom ", "start": 1753.08, "duration": 1.16}, {"text": " du 7 octobre 2023. ", "start": 1754.28, "duration": 4.28}, {"text": " Nous appelons \n \u00e0 la lib\u00e9ration imm\u00e9diate ", "start": 1758.6, "duration": 2.4}, {"text": " et sans condition \n de tous les otages. ", "start": 1761.04, "duration": 4.76}, {"text": " Un an apr\u00e8s, nous n'oublions pas. ", "start": 1765.84, "duration": 5.44}, {"text": " Nous n'oublions pas ce terrible \n massacre ", "start": 1771.32, "duration": 2.96}, {"text": " qui a traumatis\u00e9 et meurtri \n le peuple isra\u00e9lien ", "start": 1774.32, "duration": 1.56}, {"text": " et meurtrier le monde entier. ", "start": 1775.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous r\u00e9affirmons \n le droit d'Isra\u00ebl ", "start": 1776.96, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 exister \n dans la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1780.04, "duration": 1.0}, {"text": " et dans la paix. ", "start": 1781.08, "duration": 5.92}, {"text": " La flamb\u00e9e d'antis\u00e9mitisme \n qui s\u00e9vit actuellement ", "start": 1787.04, "duration": 2.12}, {"text": " dans notre pays et qui, \n trop souvent, ", "start": 1789.2, "duration": 3.64}, {"text": " est aliment\u00e9e \n par des mouvements, ", "start": 1792.88, "duration": 1.0}, {"text": " des associations, \n des forces politiques ", "start": 1793.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui flirtent \n avec des postures, ", "start": 1794.96, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9clarations antis\u00e9mites \n et antisionistes ", "start": 1796.0, "duration": 1.96}, {"text": " et qui attisent \n la haine des Juifs doit ", "start": 1798.0, "duration": 1.6}, {"text": " \u00eatre combattue \n avec force par tous. ", "start": 1799.64, "duration": 4.16}, {"text": " Cette antis\u00e9mitisme \n galopant, ", "start": 1803.84, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas la R\u00e9publique \n fran\u00e7aise. ", "start": 1804.88, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n comment comptez-vous prot\u00e9ger ", "start": 1806.28, "duration": 1.36}, {"text": " nos compatriotes \n de confession juive? ", "start": 1807.68, "duration": 5.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1813.28, "duration": 5.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 1818.4, "duration": 4.32}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1822.76, "duration": 1.16}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e, \n le Premier ministre ", "start": 1823.96, "duration": 5.36}, {"text": " a rappel\u00e9 que la France \n a rendu un hommage hier ", "start": 1829.36, "duration": 1.96}, {"text": " aux 1200 innocents \n l\u00e2chement assassin\u00e9s ", "start": 1831.36, "duration": 2.88}, {"text": " dans ce que vous avez d\u00e9crit \n justement ", "start": 1834.28, "duration": 1.36}, {"text": " comme le pire \n massacre antis\u00e9mite ", "start": 1835.68, "duration": 2.12}, {"text": " de notre histoire depuis la Shoah. ", "start": 1837.84, "duration": 3.0}, {"text": " Hommage aux 48 \n de nos compatriotes ", "start": 1840.88, "duration": 1.52}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s \n par la barbarie, ", "start": 1842.44, "duration": 2.36}, {"text": " hommage \n aux deux Fran\u00e7ais ", "start": 1844.84, "duration": 1.28}, {"text": " qui sont encore retenus \n dans les couloirs ", "start": 1846.16, "duration": 2.2}, {"text": " du Hamas \u00e0 Gaza. ", "start": 1848.4, "duration": 5.12}, {"text": " Hier, je me suis rendu, \n sous le signe ", "start": 1853.56, "duration": 6.2}, {"text": " de cette trag\u00e9die, \n sur place pour exprimer ", "start": 1859.8, "duration": 13.6}, {"text": " les condol\u00e9ances de la nation \n en rendant l'hommage ", "start": 1873.44, "duration": 5.48}, {"text": " aux enfants de la nation. ", "start": 1878.96, "duration": 5.16}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \n par la bravoure ", "start": 1884.16, "duration": 1.28}, {"text": " de nos compatriotes \n qui, ce jour-l\u00e0, ", "start": 1885.48, "duration": 5.76}, {"text": " ont donn\u00e9 leur vie \n pour que d'autres puissent sauver ", "start": 1891.28, "duration": 3.6}, {"text": " les valeurs de la France. ", "start": 1894.92, "duration": 2.36}, {"text": " Souvenons-nous \n de ce citoyen fran\u00e7ais ", "start": 1897.32, "duration": 1.0}, {"text": " de 22 ans. ", "start": 1898.36, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait un jeune homme \n s\u00e9rieux qui s'appr\u00eatait ", "start": 1899.4, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 entreprendre des \u00e9tudes \n d'ing\u00e9nierie m\u00e9canique ", "start": 1901.36, "duration": 1.16}, {"text": " et qui s'\u00e9tait \n accord\u00e9 un moment ", "start": 1902.56, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9tente. ", "start": 1903.76, "duration": 1.56}, {"text": " Il aurait pu \u00e9chapper \n \u00e0 la mort en rentrant ", "start": 1905.36, "duration": 2.88}, {"text": " dans une voiture, \n dont les occupants ", "start": 1908.28, "duration": 1.16}, {"text": " ont surv\u00e9cu. ", "start": 1909.48, "duration": 2.08}, {"text": " Il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \n rester sur place ", "start": 1911.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour leur porter secours. ", "start": 1912.8, "duration": 1.44}, {"text": " Une deuxi\u00e8me fois, \n il aurait pu \u00e9chapper ", "start": 1914.28, "duration": 6.88}, {"text": " \u00e0 la mort en se cachant \n dans un abri ", "start": 1921.2, "duration": 7.04}, {"text": " vers lequel l'avaient \n guid\u00e9 ses amis, ", "start": 1928.28, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont surv\u00e9cu. ", "start": 1929.48, "duration": 1.0}, {"text": " Il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 faire \n diversion et attirer ", "start": 1930.52, "duration": 1.36}, {"text": " sur lui le feu des assaillants. ", "start": 1931.92, "duration": 1.16}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 1933.12, "duration": 1.0}, {"text": " la R\u00e9publique s'incline \n devant sa bravoure, ", "start": 1934.16, "duration": 1.16}, {"text": " devant son corps \n martyris\u00e9, ", "start": 1935.36, "duration": 2.44}, {"text": " devant son visage d\u00e9figur\u00e9. ", "start": 1937.84, "duration": 2.0}, {"text": " Ce jour-l\u00e0, \n il \u00e9tait le visage ", "start": 1939.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la France. ", "start": 1941.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1942.12, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1943.16, "duration": 3.08}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 1947.76, "duration": 4.64}, {"text": " ... ", "start": 1952.44, "duration": 3.6}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 1959.96, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Arnaud ", "start": 1962.16, "duration": 1.56}, {"text": " Le Gall. ", "start": 1963.76, "duration": 7.72}, {"text": " - Arnaud Le Gall: \n Monsieur le ministre ", "start": 1971.52, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Europe et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 1972.92, "duration": 6.56}, {"text": " le 7 octobre 2023, \n 1205 personnes ", "start": 1979.52, "duration": 4.12}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \n dans l'attaque terroriste ", "start": 1983.68, "duration": 1.16}, {"text": " du Hamas. ", "start": 1984.88, "duration": 1.0}, {"text": " 100 otages sont toujours d\u00e9tenus. ", "start": 1985.92, "duration": 2.88}, {"text": " Nous demandons \n leur lib\u00e9ration ", "start": 1988.84, "duration": 1.44}, {"text": " et nous rendons \n hommage aux victimes ", "start": 1990.32, "duration": 1.16}, {"text": " de cet assaut. ", "start": 1991.52, "duration": 2.16}, {"text": " Comme nous rendons \n hommage aux victimes ", "start": 1993.72, "duration": 2.92}, {"text": " de la guerre \n totale men\u00e9e ", "start": 1996.68, "duration": 1.32}, {"text": " contre le peuple \n palestinien ", "start": 1998.04, "duration": 1.48}, {"text": " par le gouvernement \n Benyamin Netanyahou. ", "start": 1999.56, "duration": 3.0}, {"text": " En un an, \n plus de 41.000 personnes ", "start": 2002.6, "duration": 1.68}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 Gaza. ", "start": 2004.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ce bilan est largement \n sous-estim\u00e9. ", "start": 2005.36, "duration": 7.36}, {"text": " Gaza a \u00e9t\u00e9 ras\u00e9e, \n sa population assi\u00e9g\u00e9e, ", "start": 2012.76, "duration": 1.36}, {"text": " affam\u00e9e, d\u00e9plac\u00e9e de force. ", "start": 2014.16, "duration": 2.28}, {"text": " La cour internationale \n de justice ", "start": 2016.48, "duration": 1.64}, {"text": " a d\u00e9nonc\u00e9 une attitude \n g\u00e9nocidaire. ", "start": 2018.16, "duration": 2.72}, {"text": " Cette \u00e9norme machine de mort \n se tourne d\u00e9sormais ", "start": 2020.92, "duration": 1.56}, {"text": " vers le Liban. ", "start": 2022.52, "duration": 2.48}, {"text": " Il ne s'agit pas d'une \n guerre ", "start": 2025.04, "duration": 1.36}, {"text": " contre le Hezbollah, \n mais d'une guerre ", "start": 2026.44, "duration": 1.16}, {"text": " contre le peuple libanais. ", "start": 2027.64, "duration": 4.36}, {"text": " Elle a d\u00e9j\u00e0 fait des centaines \n de victimes civiles auxquelles ", "start": 2032.04, "duration": 1.96}, {"text": " nous rendons aussi hommage. ", "start": 2034.04, "duration": 3.4}, {"text": " La terreur n'a jamais \n lib\u00e9r\u00e9 un peuple ", "start": 2037.48, "duration": 2.12}, {"text": " ni ramen\u00e9 les morts. ", "start": 2039.64, "duration": 2.0}, {"text": " Le pi\u00e9tinement \n du droit international ", "start": 2041.68, "duration": 1.48}, {"text": " et du droit \n de la guerre n'offre ", "start": 2043.2, "duration": 1.36}, {"text": " aucune solution politique. ", "start": 2044.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas \n ainsi que le droit ", "start": 2045.64, "duration": 11.8}, {"text": " et la s\u00e9curit\u00e9 des peuples \n palestiniens, isra\u00e9liens, ", "start": 2057.48, "duration": 1.36}, {"text": " et libanais seront garantis. ", "start": 2058.88, "duration": 2.4}, {"text": " Combien de temps la France \n va-t-elle soutenir ", "start": 2061.32, "duration": 1.36}, {"text": " le gouvernement \n Benyamin Netanyahou? ", "start": 2062.72, "duration": 1.92}, {"text": " Combien de temps \n allez-vous accepter ", "start": 2064.68, "duration": 2.08}, {"text": " que le Premier ministre \n isra\u00e9lien insulte ", "start": 2066.8, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique? ", "start": 2068.0, "duration": 1.0}, {"text": " Combien de temps \n allez-vous attendre ", "start": 2069.04, "duration": 2.92}, {"text": " pour planifier de vraies \n mesures d'\u00e9vacuation ", "start": 2072.0, "duration": 2.08}, {"text": " des Fran\u00e7ais du Liban \n qui le demandent? ", "start": 2074.12, "duration": 2.44}, {"text": " Quand allez-vous prendre \n les seules mesures concr\u00e8tes ", "start": 2076.6, "duration": 2.48}, {"text": " susceptibles de contraindre \n le gouvernement ", "start": 2079.12, "duration": 2.2}, {"text": " Benyamin Netanyahou \u00e0 accepter \n un cessez-le-feu? ", "start": 2081.36, "duration": 5.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2086.88, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 2088.16, "duration": 4.72}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame ", "start": 2092.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2093.96, "duration": 3.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2097.48, "duration": 6.92}, {"text": " le Premier ministre \n l'a rappel\u00e9 ", "start": 2104.44, "duration": 7.52}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n la France consid\u00e8re ", "start": 2112.0, "duration": 2.2}, {"text": " que toutes les vies \n sont \u00e9gales en dignit\u00e9. ", "start": 2114.24, "duration": 4.12}, {"text": " Elle pleure les victimes \n civiles partout ", "start": 2118.4, "duration": 1.16}, {"text": " sur les th\u00e9\u00e2tres \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9s. ", "start": 2119.6, "duration": 5.16}, {"text": " Vous citez le Liban, \n pays cher ", "start": 2124.8, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 la France, \n mais il est aujourd'hui ", "start": 2128.24, "duration": 1.36}, {"text": " au bord du gouffre. ", "start": 2129.64, "duration": 1.8}, {"text": " Si nous ne faisons \n rien, ", "start": 2131.48, "duration": 1.84}, {"text": " si nous ne faisions rien, \n le Liban, demain, ", "start": 2133.36, "duration": 1.96}, {"text": " ressemblerait peut-\u00eatre \n \u00e0 ce qu'est devenue ", "start": 2135.36, "duration": 1.92}, {"text": " la Syrie: un foyer \n d'instabilit\u00e9 ", "start": 2137.32, "duration": 2.28}, {"text": " pour les trafics, \n le terrorisme, ", "start": 2139.64, "duration": 5.52}, {"text": " et point de d\u00e9part \n de grandes migrations, ", "start": 2145.2, "duration": 1.36}, {"text": " de tous ces civils \n qui cherchent refuge ", "start": 2146.6, "duration": 1.36}, {"text": " en Europe. ", "start": 2148.0, "duration": 1.0}, {"text": " La premi\u00e8re \n des responsabilit\u00e9s, ", "start": 2149.04, "duration": 1.0}, {"text": " c'est la n\u00f4tre, \n celle que nous avons vis-\u00e0-vis ", "start": 2150.08, "duration": 1.56}, {"text": " de nos ressortissants \n et de nos agents. ", "start": 2151.68, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons renforc\u00e9 \n nos moyens ", "start": 2153.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos postes diplomatiques. ", "start": 2154.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons am\u00e9nag\u00e9 \n les conditions ", "start": 2155.16, "duration": 1.52}, {"text": " de travail de nos agents ", "start": 2156.72, "duration": 1.8}, {"text": " et nous aidons, \n chaque fois ", "start": 2158.56, "duration": 1.8}, {"text": " que c'est n\u00e9cessaire, \n nos ressortissants ", "start": 2160.4, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 partir lorsqu'ils le souhaitent. ", "start": 2161.52, "duration": 8.0}, {"text": " La deuxi\u00e8me \n responsabilit\u00e9, ", "start": 2169.56, "duration": 1.2}, {"text": " c'est par rapport \n \u00e0 ce conflit ", "start": 2170.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9 \n par le Hezbollah. ", "start": 2172.0, "duration": 2.04}, {"text": " Il appartient \n \u00e0 ces deux parties ", "start": 2174.08, "duration": 2.04}, {"text": " de saisir la proposition \n de cessez-le-feu ", "start": 2176.16, "duration": 2.28}, {"text": " que nous avons mise \n sur la table ", "start": 2178.48, "duration": 1.68}, {"text": " il y a 10 jours pour garantir \n la souverainet\u00e9 ", "start": 2180.2, "duration": 4.56}, {"text": " du Liban et la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl. ", "start": 2184.8, "duration": 2.24}, {"text": " La troisi\u00e8me \n responsabilit\u00e9, ", "start": 2187.08, "duration": 1.24}, {"text": " c'est celle des amis \n du Liban qui, partout ", "start": 2188.36, "duration": 2.2}, {"text": " dans le monde, \n doivent se mobiliser ", "start": 2190.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour apporter d'urgence \n le soutien humanitaire ", "start": 2191.8, "duration": 1.16}, {"text": " dont le Liban a tant besoin. ", "start": 2193.0, "duration": 5.04}, {"text": " C'est la raison pour laquelle \n nous allons convoquer ", "start": 2198.08, "duration": 3.56}, {"text": " une conf\u00e9rence \n internationale pour rallier ", "start": 2201.68, "duration": 1.0}, {"text": " ses soutiens. ", "start": 2202.72, "duration": 1.0}, {"text": " La quatri\u00e8me \n responsabilit\u00e9, ", "start": 2203.76, "duration": 1.0}, {"text": " c'est celle des responsables \n politiques libanais ", "start": 2204.8, "duration": 2.52}, {"text": " qui doivent tout faire \n pour donner ", "start": 2207.36, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 ce pays un pr\u00e9sident, \n pour remettre ", "start": 2209.76, "duration": 1.4}, {"text": " les institutions \n sur les rails, ", "start": 2211.2, "duration": 2.28}, {"text": " pour faire en sorte \n que l'unit\u00e9 du Liban ", "start": 2213.52, "duration": 1.56}, {"text": " soit pr\u00e9serv\u00e9e. ", "start": 2215.12, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2217.0, "duration": 2.96}, {"text": " Arnaud Le Gall? ", "start": 2220.0, "duration": 7.96}, {"text": " - Arnaud Le Gall: \n Quand Benyamin Netanyahou disait ", "start": 2228.0, "duration": 2.68}, {"text": " \"D'accord \n \u00e0 un cessez-le-feu\", ", "start": 2230.72, "duration": 1.24}, {"text": " au m\u00eame moment, \n il ordonnait les frappes ", "start": 2232.0, "duration": 1.4}, {"text": " sur le Liban. ", "start": 2233.44, "duration": 1.0}, {"text": " Faites-vous respecter! ", "start": 2234.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2235.52, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Lhardit. ", "start": 2236.72, "duration": 1.4}, {"text": " - Laurent Lhardit: \n Merci, madame ", "start": 2238.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2239.2, "duration": 8.8}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2248.04, "duration": 2.28}, {"text": " chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 2250.36, "duration": 1.0}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 2251.4, "duration": 10.52}, {"text": " Sera enterr\u00e9 cet \n apr\u00e8s-midi un p\u00e8re aimant, ", "start": 2261.96, "duration": 2.44}, {"text": " un travailleur acharn\u00e9, \n un sportif engag\u00e9. ", "start": 2264.44, "duration": 6.68}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la nuit \n du 4 octobre dernier ", "start": 2271.16, "duration": 2.84}, {"text": " par un enfant \n de 14 ans, recrut\u00e9 ", "start": 2274.04, "duration": 1.36}, {"text": " par les narcotrafiquants. ", "start": 2275.44, "duration": 4.4}, {"text": " La violence \n et l'horreur de l'acte, ", "start": 2279.88, "duration": 4.32}, {"text": " tout comme l'\u00e2ge \n de l'auteur pr\u00e9sum\u00e9, ", "start": 2284.24, "duration": 1.16}, {"text": " doivent tous nous interpeller. ", "start": 2285.44, "duration": 3.36}, {"text": " L'\u00e2ge des victimes \n comme celui des assassins ", "start": 2288.84, "duration": 2.6}, {"text": " est en chute libre \n partout en France. ", "start": 2291.48, "duration": 1.84}, {"text": " A la demande du maire \n de Marseille, ", "start": 2293.36, "duration": 1.4}, {"text": " un plan de rattrapage \n des policiers nationaux ", "start": 2294.8, "duration": 1.68}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 \n par vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs. ", "start": 2296.52, "duration": 3.4}, {"text": " Comptez-vous le poursuivre \n et enfin l'acc\u00e9l\u00e9rer? ", "start": 2299.96, "duration": 4.04}, {"text": " Nous comprenons \n tous que la r\u00e9ponse ", "start": 2304.04, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 apporter ne peut \n se limiter aux moyens ", "start": 2305.68, "duration": 1.56}, {"text": " de la police. ", "start": 2307.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'agit \u00e9galement \n de comprendre ", "start": 2308.32, "duration": 2.32}, {"text": " le r\u00f4le de l'Etat \n face \u00e0 la jeunesse ", "start": 2310.68, "duration": 3.48}, {"text": " en danger, puisqu'on ne na\u00eet pas ", "start": 2314.2, "duration": 7.0}, {"text": " d\u00e9linquant, on le devient. ", "start": 2321.24, "duration": 3.56}, {"text": " L'assassin pr\u00e9sum\u00e9 \n a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 ", "start": 2324.84, "duration": 1.6}, {"text": " depuis l'\u00e2ge de 9 ans. ", "start": 2326.48, "duration": 1.84}, {"text": " C'est bien l'Etat \n qui a failli ", "start": 2328.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans sa mission \n de protection ", "start": 2329.56, "duration": 1.0}, {"text": " de la jeunesse. ", "start": 2330.6, "duration": 1.0}, {"text": " Cette question s'adresse \n \u00e0 vous, monsieur ", "start": 2331.64, "duration": 1.16}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2332.84, "duration": 3.08}, {"text": " La r\u00e9ponse ne peut \n \u00eatre que s\u00e9curitaire ", "start": 2335.96, "duration": 1.36}, {"text": " et judiciaire. ", "start": 2337.36, "duration": 2.92}, {"text": " Elle doit \u00eatre \u00e9galement sociale, \n \u00e9ducative, sanitaire ", "start": 2340.32, "duration": 1.36}, {"text": " et psychiatrique. ", "start": 2341.72, "duration": 4.32}, {"text": " Comptez-vous \n abandonner sur l'autel ", "start": 2346.08, "duration": 1.0}, {"text": " de l'aust\u00e9rit\u00e9 ", "start": 2347.12, "duration": 1.44}, {"text": " les millions \n de Fran\u00e7ais qui vivent ", "start": 2348.6, "duration": 13.84}, {"text": " en zone dangereuse \n et qui ont besoin ", "start": 2362.48, "duration": 1.36}, {"text": " de soutien? ", "start": 2363.88, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2366.08, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau. ", "start": 2368.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Merci, madame ", "start": 2369.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2370.96, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n l'affaire ", "start": 2372.0, "duration": 1.0}, {"text": " que vous relatez est terrible. ", "start": 2373.04, "duration": 4.36}, {"text": " Terrible, puisqu'un homme, \n p\u00e8re de famille, ", "start": 2377.44, "duration": 4.88}, {"text": " a pay\u00e9 de sa vie, \n il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 froidement ", "start": 2382.36, "duration": 1.96}, {"text": " par un gamin de 14 ans. ", "start": 2384.36, "duration": 12.52}, {"text": " Le bras, celui \n de ce jeune de 14 ans, ", "start": 2396.92, "duration": 1.76}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 arm\u00e9 \n par un commanditaire ", "start": 2398.72, "duration": 1.16}, {"text": " depuis la prison. ", "start": 2399.92, "duration": 1.6}, {"text": " Evidemment, \n on voit bien ", "start": 2401.56, "duration": 1.16}, {"text": " que derri\u00e8re cette \n affaire, ", "start": 2402.76, "duration": 1.0}, {"text": " il y a le narcotrafic. ", "start": 2403.8, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a des r\u00e8glements \n de comptes ", "start": 2405.64, "duration": 1.48}, {"text": " entre bandes \n et ce n'est pas supportable. ", "start": 2407.16, "duration": 4.16}, {"text": " Je veux saluer \n les forces de l'ordre, ", "start": 2411.36, "duration": 1.8}, {"text": " les policiers \n qui sont intervenus tr\u00e8s, ", "start": 2413.2, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s rapidement. ", "start": 2414.4, "duration": 7.56}, {"text": " Ils ont interpell\u00e9 \n l'assassin, ", "start": 2422.0, "duration": 1.0}, {"text": " ils ont aussi \n tr\u00e8s vite d\u00e9masqu\u00e9 ", "start": 2423.04, "duration": 1.16}, {"text": " le commanditaire. ", "start": 2424.24, "duration": 1.52}, {"text": " Maintenant, que doit-on faire? ", "start": 2425.8, "duration": 2.88}, {"text": " Deux directions de travail. ", "start": 2428.72, "duration": 4.28}, {"text": " La premi\u00e8re, \n et le Premier ministre ", "start": 2433.04, "duration": 3.0}, {"text": " l'a dit, ce sera \n une des priorit\u00e9s ", "start": 2436.08, "duration": 4.68}, {"text": " du gouvernement, \n de mon minist\u00e8re ", "start": 2440.8, "duration": 1.08}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n avec le ministre ", "start": 2441.92, "duration": 7.08}, {"text": " de la Justice, \n le garde des Sceaux, ", "start": 2449.04, "duration": 1.36}, {"text": " de lutter \n contre le narcotrafic, ", "start": 2450.44, "duration": 8.44}, {"text": " parce que c'est devenu \n une racine, ", "start": 2458.92, "duration": 4.28}, {"text": " celle de toutes les hyper \n violences ", "start": 2463.24, "duration": 7.12}, {"text": " et parce que le narcotrafic \n est en train de s'\u00e9tirer ", "start": 2470.4, "duration": 2.08}, {"text": " sur un certain nombre \n de nos territoires. ", "start": 2472.52, "duration": 3.44}, {"text": " Nous avions fait \n des propositions transpartisanes ", "start": 2476.0, "duration": 1.28}, {"text": " au S\u00e9nat dans une commission \n d'enqu\u00eate. ", "start": 2477.32, "duration": 5.36}, {"text": " Il y a un vecteur l\u00e9gislatif. ", "start": 2482.72, "duration": 1.2}, {"text": " J'esp\u00e8re que nous l'utiliserons. ", "start": 2483.96, "duration": 1.52}, {"text": " Il y a aussi \n la d\u00e9linquance des jeunes. ", "start": 2485.52, "duration": 2.76}, {"text": " Je souhaite \n que l'on puisse \u00e9couter ", "start": 2488.32, "duration": 1.16}, {"text": " les propositions des grands \n p\u00e9dopsychiatres... ", "start": 2489.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2490.56, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2491.6, "duration": 1.0}, {"text": " Votre temps de parole est \u00e9coul\u00e9. ", "start": 2492.64, "duration": 1.16}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 2493.84, "duration": 7.24}, {"text": " Il vous reste 10 secondes. ", "start": 2502.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Lhardit: Oui, je... ", "start": 2503.8, "duration": 5.84}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2509.68, "duration": 3.72}, {"text": " le fait que vous fassiez \n r\u00e9pondre ", "start": 2513.44, "duration": 1.16}, {"text": " le ministre \n de l'Int\u00e9rieur montre ", "start": 2514.64, "duration": 1.16}, {"text": " le manque \n de compr\u00e9hension globale ", "start": 2515.84, "duration": 1.0}, {"text": " du ph\u00e9nom\u00e8ne. ", "start": 2516.88, "duration": 1.08}, {"text": " Il faut une approche \n transversale ", "start": 2518.0, "duration": 1.0}, {"text": " de cette probl\u00e9matique. ", "start": 2519.04, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 2521.16, "duration": 3.72}, {"text": " Chut. ", "start": 2528.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole... ", "start": 2529.28, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 Jean-Paul Lecoq. ", "start": 2532.0, "duration": 3.12}, {"text": " - Jean-Paul Lecoq: \n Merci, madame ", "start": 2535.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2536.2, "duration": 1.64}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2537.88, "duration": 1.0}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 2538.92, "duration": 3.36}, {"text": " Il y a un an, \n l'attaque terroriste ", "start": 2542.32, "duration": 2.16}, {"text": " la plus meurtri\u00e8re \n en Isra\u00ebl avait lieu. ", "start": 2544.52, "duration": 2.24}, {"text": " Les otages isra\u00e9liens \n doivent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s. ", "start": 2546.8, "duration": 1.16}, {"text": " La lutte \n contre le terrorisme ", "start": 2548.0, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas termin\u00e9e. ", "start": 2549.04, "duration": 3.36}, {"text": " Ce conflit \n ne date pas du 7 octobre, ", "start": 2552.44, "duration": 3.24}, {"text": " mais il en a pris \n une tournure inhumaine ", "start": 2555.72, "duration": 4.68}, {"text": " ce jour-l\u00e0. ", "start": 2560.44, "duration": 6.68}, {"text": " Chaque jour, \n des familles fuient ", "start": 2567.16, "duration": 1.0}, {"text": " les bombardements. ", "start": 2568.2, "duration": 3.56}, {"text": " En un an, \u00e0 Gaza, \n plus de femmes ", "start": 2571.8, "duration": 2.04}, {"text": " et d'enfants \n ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ", "start": 2573.88, "duration": 7.04}, {"text": " que dans tous \n les conflits du monde ", "start": 2580.96, "duration": 1.36}, {"text": " ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 2582.36, "duration": 1.0}, {"text": " Cela ne peut plus durer. ", "start": 2583.4, "duration": 5.16}, {"text": " Nos hommages et nos pens\u00e9es \n sont dirig\u00e9s ", "start": 2588.6, "duration": 1.92}, {"text": " vers toutes les victimes \n civiles ", "start": 2590.56, "duration": 7.0}, {"text": " de ce conflit, isra\u00e9liennes, \n palestiniennes, ", "start": 2597.6, "duration": 1.0}, {"text": " libanaises et leurs voisins. ", "start": 2598.64, "duration": 4.6}, {"text": " Nous devons saluer \n les divers appels ", "start": 2603.28, "duration": 1.56}, {"text": " au cessez-le-feu \n demand\u00e9 par la France ", "start": 2604.88, "duration": 1.16}, {"text": " et tous les autres pays. ", "start": 2606.08, "duration": 1.0}, {"text": " Le Premier ministre \n isra\u00e9lien est clair: ", "start": 2607.12, "duration": 1.16}, {"text": " il n'a que faire de vos demandes. ", "start": 2608.32, "duration": 1.36}, {"text": " Si les mots restent \n inaudibles, ", "start": 2609.72, "duration": 2.2}, {"text": " les actions \n de la France doivent ", "start": 2611.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre plus efficaces. ", "start": 2613.16, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n il faut reconna\u00eetre imm\u00e9diatement ", "start": 2614.2, "duration": 1.36}, {"text": " l'Etat de Palestine aux c\u00f4t\u00e9s \n de l'Etat d'Isra\u00ebl. ", "start": 2615.6, "duration": 12.6}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale avait d\u00e9j\u00e0 \n vot\u00e9 favorablement ", "start": 2628.24, "duration": 1.16}, {"text": " en 2014. ", "start": 2629.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut suspendre \n les exportations d'armes ", "start": 2630.48, "duration": 1.16}, {"text": " vers Isra\u00ebl, comme l'y \n invite le pr\u00e9sident ", "start": 2631.68, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique \n fran\u00e7aise ", "start": 2633.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans son appel au cessez-le-feu. ", "start": 2634.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut suspendre \n les accords commerciaux. ", "start": 2635.16, "duration": 4.92}, {"text": " La France doit cesser \n de faire pression ", "start": 2640.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour que puisse \n enfin \u00eatre \u00e9mis ", "start": 2641.52, "duration": 1.16}, {"text": " les mandats d'arr\u00eats \n internationaux. ", "start": 2642.72, "duration": 2.72}, {"text": " Regarder, attendre, \n esp\u00e9rer, condamner, ", "start": 2645.48, "duration": 1.0}, {"text": " condamner fermement! ", "start": 2646.52, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, agir. ", "start": 2647.56, "duration": 2.52}, {"text": " Agir! ", "start": 2650.12, "duration": 1.88}, {"text": " Agir! ", "start": 2652.04, "duration": 6.28}, {"text": " Agir, pour ne plus \u00eatre incompris. ", "start": 2658.36, "duration": 1.56}, {"text": " Ainsi, monsieur \n le ministre, ", "start": 2659.96, "duration": 4.32}, {"text": " quelles actes concrets \n vont \u00eatre entrepris ", "start": 2664.32, "duration": 1.16}, {"text": " par la France? ", "start": 2665.52, "duration": 5.6}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame ", "start": 2671.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2672.2, "duration": 2.6}, {"text": " Le Premier ministre \n l'a dit, la France ", "start": 2674.84, "duration": 4.72}, {"text": " se tient aux c\u00f4t\u00e9s \n des civils gazaouis ", "start": 2679.6, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont victimes \n des agissements terroristes ", "start": 2681.0, "duration": 1.16}, {"text": " du Hamas. ", "start": 2682.2, "duration": 1.0}, {"text": " La France ne fait pas que parler. ", "start": 2683.24, "duration": 1.36}, {"text": " La France, depuis un an, agit. ", "start": 2684.64, "duration": 3.76}, {"text": " Sur le plan humanitaire \n et politique, ", "start": 2688.44, "duration": 1.16}, {"text": " elle agit. ", "start": 2689.64, "duration": 1.08}, {"text": " Sur le plan \n humanitaire, d'abord, ", "start": 2690.76, "duration": 2.72}, {"text": " la France, un mois \n apr\u00e8s le 7 octobre, ", "start": 2693.52, "duration": 1.64}, {"text": " a organis\u00e9 la premi\u00e8re \n conf\u00e9rence internationale ", "start": 2695.2, "duration": 2.48}, {"text": " qui a permis de lever 1 \n milliard d'euros ", "start": 2697.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour le soutien \n humanitaire \u00e0 Gaza. ", "start": 2699.32, "duration": 2.64}, {"text": " La France a \u00e9t\u00e9 le premier \n pays occidental ", "start": 2702.0, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 soigner \n des Gazaouis bless\u00e9s ", "start": 2703.68, "duration": 5.24}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la mise en oeuvre \n des moyens militaires, ", "start": 2708.96, "duration": 4.76}, {"text": " et en particulier \n en porte-h\u00e9licopt\u00e8res. ", "start": 2713.76, "duration": 4.08}, {"text": " C'est encore la France \n qui a affr\u00e9t\u00e9 1200 tonnes ", "start": 2717.88, "duration": 1.76}, {"text": " de fret humanitaire \n jusqu'\u00e0 la bande ", "start": 2719.68, "duration": 1.16}, {"text": " de Gaza gr\u00e2ce \u00e0 des op\u00e9rations \n a\u00e9riennes ", "start": 2720.88, "duration": 1.36}, {"text": " ou terrestres. ", "start": 2722.28, "duration": 1.0}, {"text": " Sur le plan diplomatique, ", "start": 2723.32, "duration": 1.56}, {"text": " c'est la France \n qui est le premier pays ", "start": 2724.92, "duration": 4.24}, {"text": " du G7 \u00e0 avoir appel\u00e9 \n au cessez-le-feu, ", "start": 2729.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 avoir soutenu \n les quatre r\u00e9solutions ", "start": 2730.6, "duration": 7.56}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es \n aux Nations Unies ", "start": 2738.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 2739.6, "duration": 3.8}, {"text": " La France a \u00e9t\u00e9 un moteur \n sur les sanctions ", "start": 2743.44, "duration": 2.68}, {"text": " pour les colons de Cisjordanie. ", "start": 2746.16, "duration": 8.72}, {"text": " Enfin, c'est la France \n qui est l'un ", "start": 2754.92, "duration": 2.08}, {"text": " des rares pays \u00e0 soutenir \n directement l'Autorit\u00e9 ", "start": 2757.04, "duration": 1.36}, {"text": " palestinienne aujourd'hui. ", "start": 2758.44, "duration": 4.52}, {"text": " Tout cela, \n si je puis dire, ", "start": 2763.0, "duration": 1.16}, {"text": " c'est ce que \n nous avons fait ", "start": 2764.2, "duration": 1.48}, {"text": " depuis un an, \n mais \u00e9videmment ", "start": 2765.72, "duration": 1.12}, {"text": " que nous allons \n essayer d'obtenir ", "start": 2766.88, "duration": 1.48}, {"text": " le plus rapidement possible \n un cessez-le-feu, ", "start": 2768.4, "duration": 1.16}, {"text": " entra\u00eenant la lib\u00e9ration \n inconditionnelle ", "start": 2769.6, "duration": 4.56}, {"text": " des otages et faisant \n taire les armes, ", "start": 2774.2, "duration": 1.64}, {"text": " le feu, et faire cesser le sang. ", "start": 2775.88, "duration": 2.28}, {"text": " Et puis, pour travailler \n le plus rapidement possible ", "start": 2778.2, "duration": 2.0}, {"text": " sur cette solution \n \u00e0 deux Etats ", "start": 2780.24, "duration": 5.12}, {"text": " qui passe par la cr\u00e9ation \n d'un Etat ", "start": 2785.4, "duration": 1.36}, {"text": " de Palestine, \n et des garanties de solidarit\u00e9 ", "start": 2786.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour tous. ", "start": 2788.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2789.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus. ", "start": 2790.28, "duration": 6.72}, {"text": " - J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus: \n Merci, madame ", "start": 2797.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2798.08, "duration": 1.52}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2799.64, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2800.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un an, ", "start": 2801.72, "duration": 2.44}, {"text": " le 7 octobre 2023, ", "start": 2804.2, "duration": 3.32}, {"text": " l'humanit\u00e9 \n a d\u00e9sert\u00e9 le monde ", "start": 2807.56, "duration": 1.0}, {"text": " pendant quelques heures. ", "start": 2808.6, "duration": 2.72}, {"text": " Ce jour-l\u00e0, la folie \n de l'homme a franchi ", "start": 2811.36, "duration": 1.56}, {"text": " une \u00e9tape macabre. ", "start": 2812.96, "duration": 4.88}, {"text": " Au festival Nova, \n des enfants ", "start": 2817.88, "duration": 1.44}, {"text": " et des jeunes \n ont \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9s, ", "start": 2819.36, "duration": 3.16}, {"text": " des femmes \n assassin\u00e9es ", "start": 2822.56, "duration": 1.16}, {"text": " pendant qu'elles \u00e9taient viol\u00e9es. ", "start": 2823.76, "duration": 3.16}, {"text": " Ce jour-l\u00e0, \n dans cette nuit interminable ", "start": 2826.96, "duration": 3.88}, {"text": " de l'humanit\u00e9, des vies \n ont \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9es, ", "start": 2830.88, "duration": 1.96}, {"text": " des destins bris\u00e9s \n et des familles d\u00e9cim\u00e9es. ", "start": 2832.88, "duration": 2.68}, {"text": " Ce jour-l\u00e0, un massacre \n de masse commis ", "start": 2835.6, "duration": 1.92}, {"text": " par les terroristes \n du Hamas est film\u00e9 ", "start": 2837.56, "duration": 1.36}, {"text": " en direct. ", "start": 2838.96, "duration": 4.92}, {"text": " Le pire programme \n contre les Juifs ", "start": 2843.92, "duration": 1.16}, {"text": " depuis la Deuxi\u00e8me \n Guerre mondiale. ", "start": 2845.12, "duration": 1.84}, {"text": " Plus de 1200 isra\u00e9liens \n furent assassin\u00e9s. ", "start": 2847.0, "duration": 4.0}, {"text": " Je veux, \u00e0 mon tour, \n leur rendre hommage, ", "start": 2851.04, "duration": 1.56}, {"text": " saluer leur m\u00e9moire \n et rappeler ", "start": 2852.64, "duration": 3.16}, {"text": " notre attachement \n \u00e0 la lib\u00e9ration ", "start": 2855.84, "duration": 1.0}, {"text": " de tous les otages \n et \u00e0 la protection ", "start": 2856.88, "duration": 1.56}, {"text": " de l'ensemble des civils \n de la r\u00e9gion. ", "start": 2858.48, "duration": 1.36}, {"text": " Depuis le 7 octobre 2023, \n la b\u00eate immonde ", "start": 2859.88, "duration": 1.56}, {"text": " de rena\u00eet en France. ", "start": 2861.48, "duration": 1.0}, {"text": " Elle se d\u00e9verse \n m\u00eame au coeur ", "start": 2862.52, "duration": 2.6}, {"text": " de nos institutions \n politiques ", "start": 2865.16, "duration": 2.28}, {"text": " et de nos universit\u00e9s, \n o\u00f9 nous d\u00e9couvrons qu'un ", "start": 2867.48, "duration": 2.8}, {"text": " terroriste \n n'est pas un terroriste, ", "start": 2870.32, "duration": 2.52}, {"text": " mais un r\u00e9sistant, \n que les victimes ", "start": 2872.88, "duration": 1.16}, {"text": " ne sont pas des victimes, \n mais des bourreaux. ", "start": 2874.08, "duration": 2.2}, {"text": " Nous ne pouvons tol\u00e9rer \n aucune ambigu\u00eft\u00e9 ", "start": 2876.32, "duration": 3.2}, {"text": " et nous devons \n condamner chaque acte. ", "start": 2879.56, "duration": 1.6}, {"text": " Notre message n'a pas chang\u00e9. ", "start": 2881.2, "duration": 3.16}, {"text": " L'Etat d'Isra\u00ebl \n se trouve en situation ", "start": 2884.4, "duration": 1.16}, {"text": " de l\u00e9gitime d\u00e9fense. ", "start": 2885.6, "duration": 1.68}, {"text": " Les menaces \n sur la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl ", "start": 2887.32, "duration": 1.16}, {"text": " sont nombreuses. ", "start": 2888.52, "duration": 4.24}, {"text": " L'Iran a attaqu\u00e9 \n Isra\u00ebl \u00e0 deux reprises ", "start": 2892.8, "duration": 7.36}, {"text": " et continue \n de financer des proxy: ", "start": 2900.2, "duration": 1.68}, {"text": " le Hamas \u00e0 Gaza, \n le Hezbollah au Liban, ", "start": 2901.92, "duration": 1.56}, {"text": " et des rebelles au Y\u00e9men. ", "start": 2903.52, "duration": 1.56}, {"text": " La France a mobilis\u00e9 \n ses moyens militaires ", "start": 2905.12, "duration": 1.4}, {"text": " pour aider \u00e0 l'interception \n des missiles. ", "start": 2906.56, "duration": 1.16}, {"text": " Quelle est la strat\u00e9gie \n diplomatique ", "start": 2907.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la France au Proche-Orient \n pour garantir ", "start": 2908.8, "duration": 4.08}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl \n face aux menaces ", "start": 2912.92, "duration": 1.84}, {"text": " de l'Iran \n et pour aboutir \u00e0 la paix ", "start": 2914.8, "duration": 1.36}, {"text": " dans la r\u00e9gion? ", "start": 2916.2, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2919.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 2920.24, "duration": 6.44}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame ", "start": 2926.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2927.76, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez raison ", "start": 2928.8, "duration": 2.6}, {"text": " de rappeler \n que la France se tient ", "start": 2931.44, "duration": 11.84}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s d'Isra\u00ebl, \n pays auquel ", "start": 2945.84, "duration": 10.16}, {"text": " tant de Juifs vivent. ", "start": 2956.04, "duration": 3.16}, {"text": " La France est attach\u00e9e \n \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl, ", "start": 2959.24, "duration": 10.48}, {"text": " et cela, \u00e7a passe par des actes. ", "start": 2969.76, "duration": 4.6}, {"text": " Quand le programme \n nucl\u00e9aire iranien menace ", "start": 2974.4, "duration": 1.2}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl, \n c'est la France ", "start": 2975.64, "duration": 2.16}, {"text": " qui est en premi\u00e8re ligne \n des efforts internationaux ", "start": 2977.84, "duration": 1.56}, {"text": " pour lui faire \u00e9chec. ", "start": 2979.44, "duration": 1.56}, {"text": " Quand le Hamas \n se rend coupable, ", "start": 2981.04, "duration": 1.72}, {"text": " comme ce fut le cas \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 2982.8, "duration": 1.36}, {"text": " du pire massacre \n antis\u00e9mite ", "start": 2984.2, "duration": 1.0}, {"text": " de notre histoire \n depuis la Shoah, ", "start": 2985.24, "duration": 2.84}, {"text": " c'est encore la France \n qui sanctionne ", "start": 2988.12, "duration": 1.16}, {"text": " les dirigeants du Hamas \n et qui entra\u00eene ", "start": 2989.32, "duration": 1.36}, {"text": " les Europ\u00e9ens \u00e0 faire de m\u00eame. ", "start": 2990.72, "duration": 4.12}, {"text": " Aujourd'hui, la seule \n force ne peut suffire ", "start": 2994.88, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 garantir la s\u00e9curit\u00e9 \n d'Isra\u00ebl, \u00e0 ramener ", "start": 2999.52, "duration": 1.36}, {"text": " les otages, \n \u00e0 permettre le retour ", "start": 3000.92, "duration": 1.48}, {"text": " des populations d\u00e9plac\u00e9es \n dans le nord d'Isra\u00ebl. ", "start": 3002.44, "duration": 2.84}, {"text": " Le recours \u00e0 la force \n doit donc c\u00e9der ", "start": 3005.32, "duration": 5.16}, {"text": " la place au dialogue \n et \u00e0 la diplomatie. ", "start": 3010.52, "duration": 1.56}, {"text": " Des solutions politiques \n existent, mesdames ", "start": 3012.12, "duration": 2.32}, {"text": " et messieurs, \n mais il reste peu de temps. ", "start": 3014.48, "duration": 3.72}, {"text": " C'est pourquoi nous avons, \n il y a 10 jours, ", "start": 3018.24, "duration": 1.76}, {"text": " mis sur la table \n une proposition ", "start": 3020.04, "duration": 3.24}, {"text": " de tr\u00eave permettant de n\u00e9gocier \n un cessez-le-feu durable, ", "start": 3023.32, "duration": 1.6}, {"text": " garantissant \n la souverainet\u00e9 et l'unit\u00e9 ", "start": 3024.96, "duration": 1.0}, {"text": " du Liban d'un c\u00f4t\u00e9, ", "start": 3026.0, "duration": 2.4}, {"text": " et la s\u00e9curit\u00e9 \n d'Isra\u00ebl, notamment ", "start": 3028.44, "duration": 3.88}, {"text": " des villages du nord \n du pays, de l'autre. ", "start": 3032.36, "duration": 3.04}, {"text": " S'agissant de Gaza, \n notre approche, ", "start": 3035.44, "duration": 1.16}, {"text": " comme je l'\u00e9voquais \n \u00e0 l'instant, ", "start": 3036.64, "duration": 1.04}, {"text": " est celle de soutenir \n le cessez-le-feu ", "start": 3037.72, "duration": 1.56}, {"text": " le plus rapidement possible ", "start": 3039.32, "duration": 3.0}, {"text": " pour obtenir \n la lib\u00e9ration des otages ", "start": 3042.36, "duration": 4.48}, {"text": " et l'acheminement \n d'aide humanitaire ", "start": 3046.88, "duration": 1.84}, {"text": " pour faire avancer \n la solution ", "start": 3048.76, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 deux Etats. ", "start": 3051.68, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3054.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Manon Bouquin. ", "start": 3055.72, "duration": 2.72}, {"text": " - Manon Bouquin: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3067.92, "duration": 2.24}, {"text": " ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3070.2, "duration": 2.72}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 3072.96, "duration": 7.28}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n lors de sa d\u00e9claration ", "start": 3080.28, "duration": 4.16}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale, \n le Premier ministre disait vouloir ", "start": 3084.48, "duration": 3.6}, {"text": " rendre \u00e0 Frontex \n sa mission premi\u00e8re ", "start": 3088.12, "duration": 1.16}, {"text": " de gardes-fronti\u00e8res \n de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 3089.32, "duration": 2.88}, {"text": " La pression migratoire ne cesse \n de s'intensifier ", "start": 3092.24, "duration": 1.36}, {"text": " sur le continent europ\u00e9en. ", "start": 3093.64, "duration": 1.0}, {"text": " Notre groupe ne peut \n qu'approuver ", "start": 3094.68, "duration": 1.0}, {"text": " ses propos. ", "start": 3095.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il est temps \n de mettre les actes ", "start": 3096.76, "duration": 1.88}, {"text": " en ad\u00e9quation \n avec les paroles ", "start": 3098.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour redonner du sens \u00e0 Frontex. ", "start": 3099.72, "duration": 1.76}, {"text": " Il faut sortir du \"en m\u00eame temps\". ", "start": 3101.52, "duration": 2.16}, {"text": " Frontex ne peut pas exercer \n ses missions ", "start": 3103.72, "duration": 2.76}, {"text": " de protection \n de nos fronti\u00e8res ", "start": 3106.52, "duration": 3.36}, {"text": " tant qu'au sein \n de ses agents, il existera ", "start": 3109.92, "duration": 1.56}, {"text": " des militants pro-immigration. ", "start": 3111.52, "duration": 2.52}, {"text": " Je parle des contr\u00f4leurs \n des droits fondamentaux ", "start": 3114.08, "duration": 1.52}, {"text": " dont le r\u00f4le est d\u00e9fini \n \u00e0 l'article 110 ", "start": 3115.64, "duration": 1.6}, {"text": " du r\u00e8glement Frontex. ", "start": 3117.28, "duration": 1.88}, {"text": " Ces contr\u00f4leurs \n sont pour beaucoup ", "start": 3119.2, "duration": 1.84}, {"text": " des militants \n pro-migrants ", "start": 3121.08, "duration": 2.2}, {"text": " qui ne veulent pas prot\u00e9ger \n nos fronti\u00e8res ", "start": 3123.32, "duration": 1.36}, {"text": " mais les abolir. ", "start": 3124.72, "duration": 4.0}, {"text": " Des militants qui d\u00e9tournent \n le concept d'Etat ", "start": 3128.76, "duration": 2.28}, {"text": " de droit pour en faire \n une arme dirig\u00e9e ", "start": 3131.08, "duration": 1.56}, {"text": " contre nous-m\u00eames, \n pour prot\u00e9ger ", "start": 3132.68, "duration": 2.24}, {"text": " les clandestins \n qui violent la loi ", "start": 3134.96, "duration": 2.6}, {"text": " et pour nous rendre \n impuissants face ", "start": 3137.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'immigration de masse. ", "start": 3138.8, "duration": 1.76}, {"text": " Pour reprendre \n le contr\u00f4le ", "start": 3140.6, "duration": 1.0}, {"text": " de notre politique \n migratoire, ", "start": 3141.64, "duration": 1.6}, {"text": " il est imp\u00e9ratif \n de clarifier le mandat ", "start": 3143.28, "duration": 2.92}, {"text": " de Frontex et de lib\u00e9rer \n cette agence ", "start": 3146.24, "duration": 1.36}, {"text": " des injonctions \n contradictoires ", "start": 3147.64, "duration": 1.0}, {"text": " qui p\u00e8sent sur elle. ", "start": 3148.68, "duration": 12.08}, {"text": " Comptez-vous demander \n une modification ", "start": 3160.8, "duration": 1.56}, {"text": " du r\u00e8glement Frontex \n pour qu'enfin, l'agence prot\u00e8ge ", "start": 3162.4, "duration": 1.36}, {"text": " r\u00e9ellement nos fronti\u00e8res? ", "start": 3163.8, "duration": 4.84}, {"text": " Allez-vous chercher \n d\u00e8s cette semaine, ", "start": 3168.68, "duration": 1.96}, {"text": " lors du conseil \n des affaires int\u00e9rieures, ", "start": 3170.68, "duration": 1.72}, {"text": " des soutiens des autres \n gouvernements europ\u00e9ens? ", "start": 3172.44, "duration": 3.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3175.96, "duration": 1.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le ministre ", "start": 3177.48, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau. ", "start": 3178.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Merci, madame ", "start": 3179.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3180.96, "duration": 2.32}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous m'interrogez ", "start": 3183.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur le contr\u00f4le des fronti\u00e8res. ", "start": 3184.36, "duration": 1.76}, {"text": " Nous sommes d'accord, \n pour reprendre ", "start": 3186.16, "duration": 3.2}, {"text": " le contr\u00f4le des flux \n migratoires, ", "start": 3189.4, "duration": 1.28}, {"text": " nous devons donc \n reprendre le contr\u00f4le ", "start": 3190.72, "duration": 1.16}, {"text": " de nos fronti\u00e8res. ", "start": 3191.92, "duration": 3.8}, {"text": " Bien s\u00fbr avec Frontex, \n mais pas seulement. ", "start": 3195.76, "duration": 1.72}, {"text": " Comment on reprend \n le contr\u00f4le ", "start": 3197.52, "duration": 1.0}, {"text": " de nos fronti\u00e8res? ", "start": 3198.56, "duration": 3.24}, {"text": " Il y a les fronti\u00e8res \n ext\u00e9rieures ", "start": 3201.84, "duration": 1.16}, {"text": " et les fronti\u00e8res int\u00e9rieures. ", "start": 3203.04, "duration": 4.32}, {"text": " Les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, \n sur laquelle Frontex intervient, ", "start": 3207.4, "duration": 6.24}, {"text": " vont b\u00e9n\u00e9ficier \n du dispositif europ\u00e9en ", "start": 3213.68, "duration": 2.6}, {"text": " avec le paquet Asile immigration. ", "start": 3216.32, "duration": 2.48}, {"text": " Nous aurons \n un nouvel outil ", "start": 3218.84, "duration": 9.28}, {"text": " qui nous permettra \n de retenir ", "start": 3228.16, "duration": 2.72}, {"text": " pour les demandeurs \n d'asile le temps ", "start": 3230.92, "duration": 1.96}, {"text": " de l'instruction de leur dossier. ", "start": 3232.92, "duration": 5.4}, {"text": " C'est fondamental \n sur les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures. ", "start": 3238.36, "duration": 1.88}, {"text": " L'autre fronti\u00e8re \n ext\u00e9rieure ", "start": 3240.28, "duration": 3.44}, {"text": " que nous avons, \n c'est celle qui nous s\u00e9pare ", "start": 3243.76, "duration": 1.56}, {"text": " du Royaume-Uni. ", "start": 3245.36, "duration": 2.0}, {"text": " J'ai vu ma coll\u00e8gue ministre \n de l'Int\u00e9rieur britannique. ", "start": 3247.4, "duration": 1.56}, {"text": " Il va falloir \u00e9largir \n le dispositif. ", "start": 3249.0, "duration": 3.16}, {"text": " Il y a eu quatre morts, \n dont un enfant ", "start": 3252.2, "duration": 1.76}, {"text": " de 2 ans, ce week-end encore. ", "start": 3254.0, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a les fronti\u00e8res \n int\u00e9rieures, ensuite. ", "start": 3255.2, "duration": 11.56}, {"text": " Je vais envoyer \n dans quelques jours ", "start": 3266.8, "duration": 1.56}, {"text": " la 18e demande aupr\u00e8s \n de la commission ", "start": 3268.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour r\u00e9tablir le contr\u00f4le \n aux fronti\u00e8res. ", "start": 3269.8, "duration": 1.16}, {"text": " Ce n'est pas suffisant. ", "start": 3271.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut un outil juridique \n et un outil op\u00e9rationnel. ", "start": 3272.04, "duration": 5.44}, {"text": " L'outil juridique, \n ce doit \u00eatre la refonte compl\u00e8te ", "start": 3277.52, "duration": 1.56}, {"text": " de la directive de retour. ", "start": 3279.12, "duration": 2.72}, {"text": " Cette directive \n emp\u00eache en r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 3281.88, "duration": 1.0}, {"text": " les retours. ", "start": 3282.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il se trouve qu'une \n grande majorit\u00e9 ", "start": 3283.96, "duration": 1.68}, {"text": " de gouvernements conservateurs \n et sociaux-d\u00e9mocrates ", "start": 3285.68, "duration": 1.0}, {"text": " sont d'accord pour le faire. ", "start": 3286.72, "duration": 1.36}, {"text": " Nous nous donnons \n quelques mois ", "start": 3288.12, "duration": 1.0}, {"text": " pour le faire. ", "start": 3289.16, "duration": 3.12}, {"text": " C'est ce que je discuterai \n dans quelques jours ", "start": 3292.32, "duration": 1.56}, {"text": " au Luxembourg. ", "start": 3293.92, "duration": 1.0}, {"text": " L'outil op\u00e9rationnel, \n ensuite: ", "start": 3294.96, "duration": 3.76}, {"text": " c'est ce que nous faisons \n avec l'accord ", "start": 3298.76, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons sign\u00e9 \n avec les Italiens. ", "start": 3300.16, "duration": 2.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3303.08, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3304.12, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3305.16, "duration": 1.12}, {"text": " - \n Manon Bouquin: ", "start": 3306.32, "duration": 3.04}, {"text": " Vous ne m'avez pas r\u00e9pondu \n sur la question ", "start": 3309.4, "duration": 1.56}, {"text": " au sujet de la modification \n du r\u00e8glement Frontex. ", "start": 3311.0, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3313.32, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Cl\u00e9mentine Autain ", "start": 3315.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 3317.24, "duration": 8.56}, {"text": " - Cl\u00e9mentine Autain: \n Encore une saign\u00e9e! ", "start": 3325.84, "duration": 3.52}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, vous faites ", "start": 3329.4, "duration": 2.44}, {"text": " de belles phrases \n sur les services publics, ", "start": 3331.88, "duration": 3.24}, {"text": " mais la r\u00e9alit\u00e9 \n de vos choix politiques ", "start": 3335.16, "duration": 1.36}, {"text": " les pr\u00e9cipite dans le chaos. ", "start": 3336.56, "duration": 1.0}, {"text": " L'h\u00f4pital, les transports \n et la culture ", "start": 3337.6, "duration": 5.6}, {"text": " n'ont pas besoin \n de jolis mots ", "start": 3343.24, "duration": 2.08}, {"text": " mais de moyens. ", "start": 3345.36, "duration": 3.64}, {"text": " Vous annoncez, \n pour commencer, ", "start": 3349.04, "duration": 1.0}, {"text": " 40 milliards d'euros de baisses \n de d\u00e9penses publiques. ", "start": 3350.08, "duration": 3.72}, {"text": " Ces nouvelles \n coupes sombres, ", "start": 3353.84, "duration": 1.48}, {"text": " c'est la continuit\u00e9 \n de la destruction programm\u00e9e ", "start": 3355.36, "duration": 1.36}, {"text": " de nos biens communs. ", "start": 3356.76, "duration": 1.0}, {"text": " Un budget, \n c'est deux colonnes: ", "start": 3357.8, "duration": 1.0}, {"text": " les recettes et les d\u00e9penses. ", "start": 3358.84, "duration": 1.88}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 3360.76, "duration": 2.2}, {"text": " vous envisagez d'utiliser \n la colonne recettes ", "start": 3363.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour combler le d\u00e9ficit public. ", "start": 3364.2, "duration": 8.08}, {"text": " Mais l'effort demand\u00e9 \n aux hyper-riches ", "start": 3372.32, "duration": 1.16}, {"text": " est d\u00e9risoire. ", "start": 3373.52, "duration": 1.2}, {"text": " 0,3% des m\u00e9nages \n les plus fortun\u00e9s seront concern\u00e9s ", "start": 3374.76, "duration": 2.04}, {"text": " et de mani\u00e8re temporaire \n dans des proportions anecdotiques. ", "start": 3376.84, "duration": 4.32}, {"text": " Vous allez r\u00e9cup\u00e9rer seulement 2 \n milliards d'euros, ", "start": 3381.2, "duration": 1.36}, {"text": " une peau de chagrin. ", "start": 3382.6, "duration": 4.24}, {"text": " Ce n'est \n m\u00eame pas la moiti\u00e9 ", "start": 3386.88, "duration": 6.12}, {"text": " de ce que le budget \n de l'Etat a perdu ", "start": 3393.04, "duration": 3.08}, {"text": " quand la macronie \n a supprim\u00e9 l'imp\u00f4t ", "start": 3396.16, "duration": 1.16}, {"text": " sur la fortune en 2018. ", "start": 3397.36, "duration": 1.88}, {"text": " Le ruissellement, \n il est all\u00e9 ", "start": 3399.28, "duration": 1.72}, {"text": " dans les poches \n des hyper-riches ", "start": 3401.04, "duration": 1.76}, {"text": " et des grands \n groupes ", "start": 3402.84, "duration": 3.68}, {"text": " pendant que la majorit\u00e9 \n se serre ", "start": 3406.56, "duration": 1.16}, {"text": " la ceinture. ", "start": 3407.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas un hasard \n si au cours ", "start": 3408.8, "duration": 1.56}, {"text": " des 10 derni\u00e8res \n ann\u00e9es, la richesse ", "start": 3410.4, "duration": 2.0}, {"text": " des 500 plus grandes \n fortunes a augment\u00e9 ", "start": 3412.44, "duration": 1.36}, {"text": " de 1000 milliards \n d'euros ", "start": 3413.84, "duration": 3.44}, {"text": " et que les dividendes vers\u00e9s \n aux actionnaires ", "start": 3417.32, "duration": 1.64}, {"text": " du CAC 40 ont \u00e9t\u00e9 \n multipli\u00e9es par 2 ", "start": 3419.0, "duration": 1.56}, {"text": " en seulement 3 ans. ", "start": 3420.6, "duration": 1.0}, {"text": " Pendant ce temps, \n des gens meurent ", "start": 3421.64, "duration": 1.16}, {"text": " sur des brancards. ", "start": 3422.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'arrivons plus \u00e0 recruter \n suffisamment d'enseignants. ", "start": 3423.88, "duration": 1.36}, {"text": " Le quatri\u00e8me \u00e2ge \n et la petite enfance ", "start": 3425.28, "duration": 1.36}, {"text": " sont maltrait\u00e9s. ", "start": 3426.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il nous faudrait \n aussi enfin r\u00e9pondre ", "start": 3427.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 de nouveaux \n besoins en cr\u00e9ant ", "start": 3428.92, "duration": 1.16}, {"text": " par exemple une S\u00e9curit\u00e9 \n sociale alimentaire ", "start": 3430.12, "duration": 2.68}, {"text": " ou un grand service public \n de la r\u00e9paration ", "start": 3432.84, "duration": 1.56}, {"text": " et du r\u00e9emploi. ", "start": 3434.44, "duration": 1.68}, {"text": " Je vous le demande: \n par o\u00f9 allez-vous commencer ", "start": 3436.16, "duration": 1.56}, {"text": " votre saign\u00e9e? ", "start": 3437.76, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais ont le droit \n de le savoir. ", "start": 3438.8, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3440.8, "duration": 4.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci, ministre ", "start": 3445.32, "duration": 1.56}, {"text": " en charge de l'Industrie. ", "start": 3446.92, "duration": 3.28}, {"text": " - Marc Ferracci: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3450.24, "duration": 6.12}, {"text": " Je vous prie d'excuser \n monsieur le ministre ", "start": 3456.4, "duration": 2.92}, {"text": " de l'Economie, des Finances \n et de l'Industrie, ", "start": 3459.36, "duration": 1.6}, {"text": " qui est retenu \n \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 3461.0, "duration": 2.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous avez eu ", "start": 3463.44, "duration": 1.16}, {"text": " des mots tr\u00e8s durs. ", "start": 3464.64, "duration": 5.0}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n de saign\u00e9e, ", "start": 3469.68, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez parl\u00e9 d'aust\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3470.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais vous partager \n un chiffre. ", "start": 3471.76, "duration": 3.56}, {"text": " 600 milliards d'euros, \n 22.000 euros ", "start": 3475.36, "duration": 1.96}, {"text": " par Fran\u00e7ais, \n du plus jeune ", "start": 3477.36, "duration": 1.0}, {"text": " au plus \u00e2g\u00e9. ", "start": 3478.4, "duration": 1.12}, {"text": " C'est le montant de notre d\u00e9pense \n publique annuelle. ", "start": 3479.56, "duration": 4.44}, {"text": " Derri\u00e8re ce chiffre \n prennent corps ", "start": 3484.04, "duration": 1.0}, {"text": " toutes nos politiques publiques. ", "start": 3485.08, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a la politique \n d'\u00e9ducation, ", "start": 3486.96, "duration": 1.16}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9... ", "start": 3488.16, "duration": 5.68}, {"text": " Ce chiffre traduit \n ce qu'est la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 3493.88, "duration": 1.36}, {"text": " de notre mod\u00e8le social. ", "start": 3495.28, "duration": 1.72}, {"text": " Peut-on parler \n d'aust\u00e9rit\u00e9 et de saign\u00e9e ", "start": 3497.04, "duration": 2.32}, {"text": " alors m\u00eame \n que la d\u00e9pense publique ", "start": 3499.4, "duration": 2.16}, {"text": " va continuer de progresser? ", "start": 3501.6, "duration": 5.92}, {"text": " Elle va continuer \n de progresser en valeur, ", "start": 3507.56, "duration": 2.88}, {"text": " avec 2,1%, et progresser \n en tenant compte ", "start": 3510.48, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9volution des prix. ", "start": 3511.88, "duration": 1.36}, {"text": " Il faut raison garder, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 3513.28, "duration": 3.96}, {"text": " Certains consid\u00e8rent \n que ma\u00eetriser ", "start": 3517.28, "duration": 1.32}, {"text": " les d\u00e9penses publiques, \n c'est sombrer ", "start": 3518.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'aust\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3519.68, "duration": 3.04}, {"text": " A cela, \n je veux ajouter ", "start": 3522.76, "duration": 8.56}, {"text": " que pour qui a vu de pr\u00e8s \n une politique aust\u00e8re, ", "start": 3531.36, "duration": 6.0}, {"text": " une baisse dans le traitement \n l'ensemble ", "start": 3537.4, "duration": 2.92}, {"text": " des subventions publiques, \n on conviendra ", "start": 3540.36, "duration": 1.16}, {"text": " que ce que nous vivons \n n'est pas ", "start": 3541.56, "duration": 1.36}, {"text": " un budget d'aust\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3542.96, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que dans les derni\u00e8res ", "start": 3544.0, "duration": 3.4}, {"text": " ann\u00e9es, nous avons \u00e9t\u00e9 \n au rendez-vous ", "start": 3547.44, "duration": 1.52}, {"text": " de la protection \n des Fran\u00e7ais ", "start": 3549.0, "duration": 1.0}, {"text": " et de nos entreprises. ", "start": 3550.04, "duration": 6.88}, {"text": " Nous avons une ambition: \n revenir ", "start": 3556.96, "duration": 2.12}, {"text": " sous les 3% de d\u00e9ficit \n \u00e0 l'horizon 2026. ", "start": 3559.12, "duration": 2.64}, {"text": " Je vous le dis \n en responsabilit\u00e9, ", "start": 3561.8, "duration": 1.16}, {"text": " il ne s'agit pas d'un budget \n d'aust\u00e9rit\u00e9 ", "start": 3563.0, "duration": 2.08}, {"text": " mais plut\u00f4t un budget \n qui pr\u00e9serve l'avenir ", "start": 3565.12, "duration": 1.8}, {"text": " de nos enfants \n et la p\u00e9rennit\u00e9 ", "start": 3566.96, "duration": 1.16}, {"text": " de notre mod\u00e8le social. ", "start": 3568.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il nous permet d'agir \n en responsabilit\u00e9. ", "start": 3569.2, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3570.64, "duration": 4.84}, {"text": " La parole... ", "start": 3575.52, "duration": 5.88}, {"text": " Il vous restait du temps? ", "start": 3581.44, "duration": 3.8}, {"text": " Vous avez 4 secondes, \n madame Cl\u00e9mentine Autain. ", "start": 3585.28, "duration": 3.6}, {"text": " - Cl\u00e9mentine Autain: \n 4 secondes ", "start": 3588.92, "duration": 4.88}, {"text": " pour dire que les Mozart \n de la finance confirment ", "start": 3593.84, "duration": 1.76}, {"text": " l'obsession de la r\u00e9duction \n de la d\u00e9pense publique. ", "start": 3595.64, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3597.28, "duration": 4.56}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Mathieu Lef\u00e8vre ", "start": 3601.88, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe EPR. ", "start": 3603.68, "duration": 1.04}, {"text": " - Mathieu Lef\u00e8vre: \n Ma question s'adresse ", "start": 3604.76, "duration": 1.2}, {"text": " au ministre en charge \n des Comptes publics. ", "start": 3606.0, "duration": 5.8}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ", "start": 3611.84, "duration": 1.48}, {"text": " sa volont\u00e9 de r\u00e9duire \n les d\u00e9ficits publics. ", "start": 3613.36, "duration": 2.4}, {"text": " Nous le soutenons \n pleinement ", "start": 3615.8, "duration": 1.08}, {"text": " dans cette voie, \n comme nous l'avons ", "start": 3616.92, "duration": 3.12}, {"text": " fait depuis 7 ans. ", "start": 3620.08, "duration": 1.8}, {"text": " Il en va de la \n souverainet\u00e9 ", "start": 3621.92, "duration": 1.16}, {"text": " de notre pays. ", "start": 3623.12, "duration": 1.0}, {"text": " La situation \n de nos comptes publics ", "start": 3624.16, "duration": 1.16}, {"text": " est grave. ", "start": 3625.36, "duration": 3.64}, {"text": " Elle est avant tout li\u00e9e \n aux d\u00e9penses ", "start": 3629.04, "duration": 1.56}, {"text": " que nous avons engag\u00e9es \n pour prot\u00e9ger ", "start": 3630.64, "duration": 2.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais \n face aux crises ", "start": 3633.04, "duration": 1.0}, {"text": " que notre pays a connues. ", "start": 3634.08, "duration": 2.0}, {"text": " Les m\u00eames qui r\u00e9clamaient \n hier toujours ", "start": 3636.12, "duration": 1.16}, {"text": " plus de d\u00e9penses \n sont aujourd'hui ", "start": 3637.32, "duration": 1.84}, {"text": " les premiers \u00e0 s'\u00e9tonner \n des cons\u00e9quences ", "start": 3639.2, "duration": 2.36}, {"text": " de leurs choix ant\u00e9rieurs. ", "start": 3641.6, "duration": 3.4}, {"text": " Monsieur le ministre, \n dans un pays ", "start": 3645.04, "duration": 1.56}, {"text": " dont la d\u00e9pense \n publique ", "start": 3646.64, "duration": 1.08}, {"text": " a plus que doubl\u00e9 \n depuis les ann\u00e9es 2000, ", "start": 3647.76, "duration": 2.6}, {"text": " nous vous soutiendrons \n dans l'exercice ", "start": 3650.4, "duration": 1.0}, {"text": " de r\u00e9duction des d\u00e9penses \n que vous engagez utilement. ", "start": 3651.44, "duration": 2.04}, {"text": " En la mati\u00e8re, \n vous ne partez pas d'une page ", "start": 3653.52, "duration": 1.76}, {"text": " blanche. ", "start": 3655.32, "duration": 2.64}, {"text": " Le gouvernement \n de Gabriel Attal a pris ", "start": 3658.0, "duration": 2.36}, {"text": " les devants en r\u00e9alisant 10 \n milliards d'\u00e9conomies ", "start": 3660.4, "duration": 1.88}, {"text": " d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e et 15 \n milliards d'euros ", "start": 3662.32, "duration": 3.32}, {"text": " pour la pr\u00e9paration \n du budget 2025, ", "start": 3665.68, "duration": 1.16}, {"text": " et il a gel\u00e9 17 \n milliards d'euros ", "start": 3666.88, "duration": 1.36}, {"text": " de cr\u00e9dits en cours d'ann\u00e9e. ", "start": 3668.28, "duration": 3.16}, {"text": " Nous avons formul\u00e9 \n des propositions ", "start": 3671.48, "duration": 2.12}, {"text": " et nous continuerons \n \u00e0 en formuler. ", "start": 3673.64, "duration": 5.2}, {"text": " Notre seule boussole, \n c'est la croissance ", "start": 3678.88, "duration": 3.2}, {"text": " et le plein-emploi, \n qui sont selon nous les seuls ", "start": 3682.12, "duration": 1.76}, {"text": " acteurs d'une \n r\u00e9duction durable ", "start": 3683.92, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9ficits publics. ", "start": 3684.96, "duration": 1.0}, {"text": " Dans un pays \n o\u00f9 les imp\u00f4ts ", "start": 3686.0, "duration": 1.16}, {"text": " sont les plus \u00e9lev\u00e9s \n de l'OCDE, ", "start": 3687.2, "duration": 1.72}, {"text": " nous consid\u00e9rons \n que le levier fiscal ", "start": 3688.96, "duration": 1.16}, {"text": " ne doit pas \u00eatre une facilit\u00e9. ", "start": 3690.16, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'est pas \n non plus une fatalit\u00e9. ", "start": 3691.36, "duration": 8.16}, {"text": " Entre 2017 et 2019, \n notre pays a r\u00e9ussi ", "start": 3699.56, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 r\u00e9duire les imp\u00f4ts, \n le d\u00e9ficit ", "start": 3701.76, "duration": 1.16}, {"text": " et la dette. ", "start": 3702.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'est donc que c'est possible. ", "start": 3704.0, "duration": 2.92}, {"text": " La confiance \n et la stabilit\u00e9 fiscale ", "start": 3706.96, "duration": 1.92}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 \n p\u00e9niblement gagn\u00e9es ", "start": 3708.92, "duration": 3.2}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n peuvent dispara\u00eetre ", "start": 3712.16, "duration": 1.56}, {"text": " d'un coup d\u00e9vastateur. ", "start": 3713.76, "duration": 2.0}, {"text": " Ma question est la suivante: \n pouvez-vous ", "start": 3715.8, "duration": 2.68}, {"text": " nous confirmer \n que le prochain budget ", "start": 3718.52, "duration": 1.72}, {"text": " que vous nous pr\u00e9senterez jeudi \n prochain \u00e9pargnera ", "start": 3720.28, "duration": 1.6}, {"text": " les classes moyennes \n et prot\u00e9gera ", "start": 3721.92, "duration": 1.0}, {"text": " la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre pays? ", "start": 3722.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3724.0, "duration": 6.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci, ministre ", "start": 3730.84, "duration": 1.56}, {"text": " en charge de l'Industrie. ", "start": 3732.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Marc Ferracci: Merci. ", "start": 3733.48, "duration": 3.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n nous partageons ", "start": 3736.72, "duration": 2.8}, {"text": " cette id\u00e9e selon laquelle \n la question fiscale ", "start": 3739.56, "duration": 5.04}, {"text": " ne doit pas \u00eatre la voie \n d'entr\u00e9e ", "start": 3744.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans la discussion sur le budget. ", "start": 3746.04, "duration": 7.08}, {"text": " Le budget qui vous sera \n propos\u00e9 va s'articuler ", "start": 3753.16, "duration": 3.48}, {"text": " en majorit\u00e9 \n avec des efforts ", "start": 3756.68, "duration": 3.84}, {"text": " sur les d\u00e9penses \n \u00e0 hauteur ", "start": 3760.56, "duration": 1.72}, {"text": " des deux tiers, \n et aussi des efforts ", "start": 3762.32, "duration": 1.36}, {"text": " sur les recettes \n \u00e0 hauteur d'un tiers. ", "start": 3763.72, "duration": 1.36}, {"text": " Ce rappel est important. ", "start": 3765.12, "duration": 1.0}, {"text": " Je partage \n avec vous le fait ", "start": 3766.16, "duration": 1.16}, {"text": " que les pr\u00e9l\u00e8vements \n obligatoires ", "start": 3767.36, "duration": 1.0}, {"text": " sont \u00e9lev\u00e9s dans notre pays. ", "start": 3768.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ils repr\u00e9sentent 47% \n de la richesse nationale. ", "start": 3769.44, "duration": 1.36}, {"text": " Il faut le rappeler \n \u00e0 celles ", "start": 3770.84, "duration": 1.16}, {"text": " et ceux qui voudraient \n fonder la strat\u00e9gie ", "start": 3772.04, "duration": 4.08}, {"text": " de r\u00e9duction de la dette \n sur l'augmentation ", "start": 3776.16, "duration": 1.36}, {"text": " des imp\u00f4ts. ", "start": 3777.56, "duration": 3.72}, {"text": " Vous dire \n \u00e9galement ", "start": 3781.32, "duration": 2.56}, {"text": " que nous avons fait \n des efforts en mati\u00e8re ", "start": 3783.92, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9duction d'imp\u00f4ts. ", "start": 3785.52, "duration": 5.76}, {"text": " Vous \u00e9voquer \n la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 3791.32, "duration": 4.84}, {"text": " pour vous dire que la baisse \n de r\u00e9duction d'imp\u00f4ts ", "start": 3796.2, "duration": 1.8}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e en 2021 \n a notamment contribu\u00e9 ", "start": 3798.04, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'accroissement \n de l'emploi industriel. ", "start": 3799.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ce cap, \n nous n'allons pas en d\u00e9vier. ", "start": 3800.88, "duration": 1.36}, {"text": " Je sais \n que vous y \u00eates extr\u00eamement ", "start": 3802.28, "duration": 1.36}, {"text": " sensible. ", "start": 3803.68, "duration": 2.28}, {"text": " La question \n que vous me posez ", "start": 3806.0, "duration": 3.76}, {"text": " est de savoir \n si nous \u00e9pargnerons ", "start": 3809.8, "duration": 4.8}, {"text": " les classes modestes \n et si nous pr\u00e9serverons ", "start": 3814.64, "duration": 1.36}, {"text": " la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises. ", "start": 3816.04, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9ponse est oui. ", "start": 3817.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les contributions \n qui sont pr\u00e9vues ", "start": 3818.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans le budget \n qui vous sera propos\u00e9 ", "start": 3819.16, "duration": 1.36}, {"text": " sont des contributions \n qui porteront ", "start": 3820.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur celles et ceux qui le peuvent. ", "start": 3821.6, "duration": 4.52}, {"text": " Les grandes \n entreprises, ", "start": 3826.16, "duration": 1.44}, {"text": " celles qui font des profits, \n les m\u00e9nages fortun\u00e9s, ", "start": 3827.64, "duration": 2.72}, {"text": " avec toujours ce souci \n et cette exigence ", "start": 3830.4, "duration": 1.36}, {"text": " de justice fiscale. ", "start": 3831.8, "duration": 5.04}, {"text": " Je vous le dis: \n le d\u00e9bat qui s'est ouvert ", "start": 3836.88, "duration": 1.76}, {"text": " et qui va s'ouvrir, \n c'est un d\u00e9bat ", "start": 3838.68, "duration": 1.36}, {"text": " qui permettra peut-\u00eatre \n des am\u00e9liorations ", "start": 3840.08, "duration": 1.0}, {"text": " de ce texte. ", "start": 3841.12, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre l'a dit: ", "start": 3845.16, "duration": 1.88}, {"text": " le d\u00e9bat parlementaire \n permettra, ", "start": 3847.08, "duration": 6.0}, {"text": " dans le strict respect \n de nos \u00e9quilibres budg\u00e9taires ", "start": 3853.12, "duration": 1.56}, {"text": " et des engagements \n que nous avons pris ", "start": 3854.72, "duration": 3.4}, {"text": " de ramener le d\u00e9ficit \u00e0 5%, \n de faire \u00e9voluer l'\u00e9quilibre. ", "start": 3858.16, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3860.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Christophe Naegelen ", "start": 3861.24, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 3863.04, "duration": 3.92}, {"text": " - Christophe Naegelen: \n Le monde agricole s'enfonce ", "start": 3867.0, "duration": 1.92}, {"text": " dans une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 3868.96, "duration": 7.6}, {"text": " Revenus insuffisants, \n complexit\u00e9 administrative, ", "start": 3876.6, "duration": 1.0}, {"text": " rendements en baisse... ", "start": 3877.64, "duration": 3.52}, {"text": " A cela est venu s'ajouter \n un nouveau drame ", "start": 3881.2, "duration": 1.56}, {"text": " pour les \u00e9leveurs \n laitiers: Lactalis ", "start": 3882.8, "duration": 4.0}, {"text": " a annonc\u00e9 le 24 \n septembre r\u00e9duire ", "start": 3886.84, "duration": 1.16}, {"text": " de 450 millions de litres \n sa collecte annuelle ", "start": 3888.04, "duration": 1.56}, {"text": " de lait. ", "start": 3889.64, "duration": 2.76}, {"text": " L'ensemble \n des exploiteurs d\u00e9nonce ", "start": 3892.44, "duration": 2.0}, {"text": " la brutalit\u00e9 avec laquelle \n cette d\u00e9cision ", "start": 3894.48, "duration": 1.16}, {"text": " leur a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. ", "start": 3895.68, "duration": 4.32}, {"text": " Que ce soit dans les Vosges, \n \u00e0 Saint-Etienne ", "start": 3900.04, "duration": 2.16}, {"text": " ou en Haute-Sa\u00f4ne, \n partout en France, ", "start": 3902.24, "duration": 6.08}, {"text": " ce sont de simples \n appels re\u00e7us la veille ", "start": 3908.36, "duration": 1.56}, {"text": " d'un week-end. ", "start": 3909.96, "duration": 13.52}, {"text": " L'exploitant se voit \n d\u00e9sormais annonc\u00e9e ", "start": 3923.52, "duration": 1.0}, {"text": " la fin de la totalit\u00e9 \n de sa collecte. ", "start": 3924.56, "duration": 2.04}, {"text": " Tous d\u00e9noncent une d\u00e9cision \n prise unilat\u00e9ralement ", "start": 3926.64, "duration": 1.16}, {"text": " par Lactalis sans concertation \n ni n\u00e9gociation. ", "start": 3927.84, "duration": 2.6}, {"text": " Le groupe aurait \n pu d\u00e9finir, main ", "start": 3930.48, "duration": 1.68}, {"text": " dans la main, \n avec les exploitants, ", "start": 3932.2, "duration": 1.16}, {"text": " une r\u00e9duction de volume. ", "start": 3933.4, "duration": 2.16}, {"text": " Ils auraient d\u00fb discuter \n de ces modalit\u00e9s. ", "start": 3935.6, "duration": 2.48}, {"text": " Mais Lactalis a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \n acter arbitrairement ", "start": 3938.12, "duration": 2.92}, {"text": " des zones d'arr\u00eat \n de collecte, ", "start": 3941.08, "duration": 3.24}, {"text": " sans consid\u00e9ration \n aucune pour le facteur humain ", "start": 3944.36, "duration": 3.76}, {"text": " ni des drames qui auraient \n pu arriver suite ", "start": 3948.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 cette annonce. ", "start": 3949.76, "duration": 1.0}, {"text": " Le groupe LIOT \n tient \u00e0 d\u00e9noncer ", "start": 3950.8, "duration": 1.16}, {"text": " cette d\u00e9cision, \n tant sur le fond ", "start": 3952.0, "duration": 1.16}, {"text": " que sur la forme. ", "start": 3953.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ensuite, nos agriculteurs \n n'ont \u00e0 subir ", "start": 3954.24, "duration": 1.68}, {"text": " aucune d\u00e9possession \n de leurs moyens ", "start": 3955.96, "duration": 1.0}, {"text": " de production. ", "start": 3957.0, "duration": 6.56}, {"text": " Lactalis doit leur garantir \n un accompagnement financier ", "start": 3963.6, "duration": 2.04}, {"text": " et leur laisser \n leur quantit\u00e9 de lait. ", "start": 3965.68, "duration": 4.48}, {"text": " Le n\u00e9cessaire doit \n \u00eatre fait aupr\u00e8s ", "start": 3970.2, "duration": 5.24}, {"text": " de Lactalis \n pour qu'ils reculent \u00e0 24 mois ", "start": 3975.48, "duration": 1.56}, {"text": " la date d'extinction des contrats. ", "start": 3977.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous vous demandons \n d'agir en cons\u00e9quence. ", "start": 3978.12, "duration": 3.8}, {"text": " Cette situation dramatique \n est une nouvelle illustration ", "start": 3981.96, "duration": 1.48}, {"text": " des d\u00e9s\u00e9quilibres \n qui persistent ", "start": 3983.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans les n\u00e9gociations \n commerciales. ", "start": 3984.52, "duration": 2.32}, {"text": " On avait promis \n aux agriculteurs ", "start": 3986.88, "duration": 1.0}, {"text": " une loi Egalim 4. ", "start": 3987.92, "duration": 1.12}, {"text": " Comptez-vous \n remettre ce sujet ", "start": 3989.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur la table? ", "start": 3990.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3991.16, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Maud Bregeon, porte-parole ", "start": 3992.88, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 3994.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Maud Bregeon: Merci. ", "start": 3995.52, "duration": 5.08}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 4000.64, "duration": 2.6}, {"text": " je vous prie de bien \n vouloir excuser ", "start": 4003.28, "duration": 2.88}, {"text": " ma coll\u00e8gue madame la ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 4006.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui a d\u00fb nous quitter \n pour se rendre ", "start": 4007.6, "duration": 1.56}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 4009.2, "duration": 2.96}, {"text": " Au soir de cette annonce, \n Annie Genevard ", "start": 4012.2, "duration": 2.56}, {"text": " a pris attache \n avec la F\u00e9d\u00e9ration nationale ", "start": 4014.8, "duration": 1.4}, {"text": " des producteurs de lait. ", "start": 4016.24, "duration": 3.44}, {"text": " Elle les a rencontr\u00e9s \n le lendemain. ", "start": 4019.72, "duration": 2.76}, {"text": " Elle a apport\u00e9 \n son soutien aux \u00e9leveurs. ", "start": 4022.52, "duration": 6.2}, {"text": " Elle ne souhaite qu'aucun \n producteur laitier ", "start": 4028.76, "duration": 2.12}, {"text": " ne soit laiss\u00e9 pour compte. ", "start": 4030.92, "duration": 2.04}, {"text": " Elle demande \u00e0 Lactalis un plan \n d'accompagnement clair ", "start": 4033.0, "duration": 1.56}, {"text": " et renforc\u00e9 pour tous \n les producteurs laitiers ", "start": 4034.6, "duration": 1.36}, {"text": " concern\u00e9s. ", "start": 4036.0, "duration": 1.48}, {"text": " Vous dire aussi que la ministre \n va s'entretenir ", "start": 4037.52, "duration": 2.28}, {"text": " dans les jours \u00e0 venir \n avec le groupe Lactalis afin ", "start": 4039.84, "duration": 6.04}, {"text": " de relayer vos inqui\u00e9tudes \n et les inqui\u00e9tudes l\u00e9gitimes ", "start": 4045.92, "duration": 5.32}, {"text": " des \u00e9leveurs et d'exiger \n aupr\u00e8s de l'entreprise ", "start": 4051.28, "duration": 1.36}, {"text": " que toutes les garanties \n n\u00e9cessaires soient prises. ", "start": 4052.68, "duration": 2.48}, {"text": " Annie Genevard \n est mobilis\u00e9e aupr\u00e8s ", "start": 4055.2, "duration": 1.56}, {"text": " du Premier ministre \n pour que les producteurs ", "start": 4056.8, "duration": 2.0}, {"text": " dont les contrats \n sont en passe ", "start": 4058.84, "duration": 3.44}, {"text": " d'\u00eatre rompus trouvent \n des d\u00e9bouch\u00e9s ", "start": 4062.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur le march\u00e9 national \n et maintiennent ", "start": 4063.36, "duration": 1.16}, {"text": " leur activit\u00e9. ", "start": 4064.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4065.6, "duration": 3.4}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Michel Herbillon ", "start": 4069.04, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe \n La droite r\u00e9publicaine. ", "start": 4070.84, "duration": 3.08}, {"text": " - Michel Herbillon: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 4073.96, "duration": 3.36}, {"text": " hier, nous avons comm\u00e9mor\u00e9 \n le premier anniversaire ", "start": 4077.36, "duration": 1.96}, {"text": " de l'attaque \n terroriste perp\u00e9tr\u00e9e ", "start": 4079.36, "duration": 4.72}, {"text": " par le Hamas en Isra\u00ebl, \n qui a fait 1200 morts, ", "start": 4084.12, "duration": 1.96}, {"text": " dont 48 de nos compatriotes. ", "start": 4086.12, "duration": 2.32}, {"text": " Je veux exprimer \n notre compassion ", "start": 4088.48, "duration": 7.84}, {"text": " et celle du groupe \n de la Droite r\u00e9publicaine ", "start": 4096.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard des familles meurtries. ", "start": 4097.96, "duration": 1.92}, {"text": " Je veux apporter \n notre soutien total ", "start": 4099.92, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 celles qui attendent \n encore, 1 an ", "start": 4102.0, "duration": 10.16}, {"text": " apr\u00e8s le retour des 64 otages \n pr\u00e9sum\u00e9s vivants toujours d\u00e9tenus ", "start": 4112.2, "duration": 2.52}, {"text": " dans les tunnels \n du Hamas \u00e0 Gaza, ", "start": 4114.76, "duration": 1.36}, {"text": " dont deux Fran\u00e7ais. ", "start": 4116.16, "duration": 3.84}, {"text": " 1 an apr\u00e8s ces terribles \n attaques, ", "start": 4120.04, "duration": 5.8}, {"text": " nous mesurons \n toutes les cons\u00e9quences ", "start": 4125.88, "duration": 1.0}, {"text": " de cette folie \n meurtri\u00e8re ", "start": 4126.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui a fait plonger \n toute la r\u00e9gion ", "start": 4127.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans la spirale de la violence. ", "start": 4129.36, "duration": 1.2}, {"text": " La bande de Gaza \n est d\u00e9truite, ravag\u00e9e ", "start": 4130.6, "duration": 1.36}, {"text": " et elle compte \n des milliers de victimes ", "start": 4132.0, "duration": 1.36}, {"text": " de tous les \u00e2ges. ", "start": 4133.4, "duration": 1.0}, {"text": " Quotidiennement, \n Isra\u00ebl se bat ", "start": 4134.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour sa survie, \n en faisant ", "start": 4135.48, "duration": 1.0}, {"text": " encore et toujours \n face aux salves ", "start": 4136.52, "duration": 1.8}, {"text": " de roquettes du Hamas \n et du Hezbollah, ", "start": 4138.36, "duration": 2.64}, {"text": " quand ce ne sont pas les missiles \n balistiques iraniens ", "start": 4141.04, "duration": 2.92}, {"text": " ou des Houthis du Y\u00e9men. ", "start": 4144.0, "duration": 4.88}, {"text": " Le front s'est \n en partie d\u00e9plac\u00e9 ", "start": 4148.92, "duration": 3.44}, {"text": " vers le nord d'Isra\u00ebl \n et le Liban, ", "start": 4152.4, "duration": 1.36}, {"text": " qui est au bord du gouffre. ", "start": 4153.8, "duration": 3.76}, {"text": " Je veux avoir une pens\u00e9e \n pour les 700 militaires fran\u00e7ais ", "start": 4157.6, "duration": 1.96}, {"text": " post\u00e9s dans le sud du Liban. ", "start": 4159.6, "duration": 3.24}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 4162.88, "duration": 2.2}, {"text": " votre ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res s'est rendu ", "start": 4165.12, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 Beyrouth et en Isra\u00ebl \n et il a rappel\u00e9 ", "start": 4169.16, "duration": 1.76}, {"text": " le soutien ind\u00e9fectible \n de la France ", "start": 4170.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl \n et au peuple libanais. ", "start": 4172.16, "duration": 2.16}, {"text": " Je souhaite vous interroger \n pour conna\u00eetre ", "start": 4174.36, "duration": 1.16}, {"text": " le bilan de ce d\u00e9placement. ", "start": 4175.56, "duration": 2.6}, {"text": " Comment notre pays \n peut-il encore peser ", "start": 4178.2, "duration": 6.04}, {"text": " sur le cours de cette spirale \n meurtri\u00e8re entam\u00e9e ", "start": 4184.28, "duration": 1.6}, {"text": " par le Hamas et obtenir \n un cessez-le-feu? ", "start": 4185.92, "duration": 2.68}, {"text": " Les peuples isra\u00e9liens, \n palestiniens ", "start": 4188.64, "duration": 1.08}, {"text": " et libanais peuvent-ils, \n avec l'aide ", "start": 4189.76, "duration": 3.08}, {"text": " de la France et de la communaut\u00e9 \n internationale, ", "start": 4192.88, "duration": 1.56}, {"text": " trouver enfin la paix? ", "start": 4194.48, "duration": 2.48}, {"text": " Apr\u00e8s le temps \n de la guerre viendra ", "start": 4197.0, "duration": 1.36}, {"text": " le temps de la diplomatie. ", "start": 4198.4, "duration": 1.0}, {"text": " Quel r\u00f4le peut \n jouer la France ", "start": 4199.44, "duration": 3.88}, {"text": " dans cette \u00e9tape indispensable? ", "start": 4203.36, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4204.64, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 4206.36, "duration": 5.28}, {"text": " ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 4211.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame ", "start": 4213.08, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4214.12, "duration": 2.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Michel Herbillon, ", "start": 4216.24, "duration": 1.56}, {"text": " merci pour votre question \n sur ces sujets ", "start": 4217.84, "duration": 1.36}, {"text": " que vous connaissez parfaitement. ", "start": 4219.24, "duration": 4.88}, {"text": " Merci d'\u00e9voquer le sort des otages \n fran\u00e7ais arrach\u00e9s ", "start": 4224.16, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 leur famille et jet\u00e9s \n dans les caves ", "start": 4228.0, "duration": 1.6}, {"text": " du Hamas au matin du 7 octobre. ", "start": 4229.64, "duration": 3.76}, {"text": " Au terme d'efforts \n consid\u00e9rables, 4 ", "start": 4233.44, "duration": 1.32}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s en fin \n d'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 4234.8, "duration": 3.2}, {"text": " 2 autres ont \u00e9t\u00e9 \n assassin\u00e9s cet \u00e9t\u00e9. ", "start": 4238.04, "duration": 3.4}, {"text": " 2 autres \n sont toujours plong\u00e9s ", "start": 4241.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'enfer noir de la captivit\u00e9. ", "start": 4242.52, "duration": 4.6}, {"text": " Ofer Kalderon, 52 ans, \n p\u00e8re de famille. ", "start": 4247.16, "duration": 3.16}, {"text": " Ohad Yahalomi, 50 ans, \n p\u00e8re de famille. ", "start": 4250.36, "duration": 8.52}, {"text": " Les familles ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7ues \n par le pr\u00e9sident ", "start": 4258.92, "duration": 1.56}, {"text": " et le Premier ministre hier. ", "start": 4260.52, "duration": 3.28}, {"text": " Ils leur ont redit \n avec force ", "start": 4263.84, "duration": 2.08}, {"text": " qu'elles ne seront jamais \n laiss\u00e9es seules. ", "start": 4265.96, "duration": 2.72}, {"text": " Je me suis rendu, \n apr\u00e8s un d\u00e9placement ", "start": 4268.72, "duration": 5.28}, {"text": " au Liban, en Arabie \n saoudite, au Qatar, ", "start": 4274.04, "duration": 1.36}, {"text": " en Jordanie \n et dans les territoires ", "start": 4275.44, "duration": 2.52}, {"text": " palestiniens pour mobiliser \n nos partenaires r\u00e9gionaux ", "start": 4278.0, "duration": 1.8}, {"text": " en faveur d'une d\u00e9sescalade \n et d'une cessation ", "start": 4279.84, "duration": 2.64}, {"text": " des hostilit\u00e9s \n au Liban comme \u00e0 Gaza, ", "start": 4282.52, "duration": 1.52}, {"text": " dans l'int\u00e9r\u00eat \n de ces pays ", "start": 4284.08, "duration": 1.0}, {"text": " et de la r\u00e9gion. ", "start": 4285.12, "duration": 3.36}, {"text": " J'ai donc expos\u00e9 \n aux autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ", "start": 4288.52, "duration": 3.6}, {"text": " ma conviction, \n dont j'ai compris ", "start": 4292.16, "duration": 1.48}, {"text": " que vous la partagiez: \n la force militaire ", "start": 4293.68, "duration": 1.6}, {"text": " ne peut seule garantir \n la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl ", "start": 4295.32, "duration": 1.36}, {"text": " et apr\u00e8s 1 an \n de guerre, le temps ", "start": 4296.72, "duration": 1.56}, {"text": " de la diplomatie est venu. ", "start": 4298.32, "duration": 4.32}, {"text": " Je suis aussi all\u00e9 \n pour obtenir l'appui ", "start": 4302.68, "duration": 1.52}, {"text": " de tous pour la conf\u00e9rence \n internationale ", "start": 4304.24, "duration": 7.0}, {"text": " de soutien au Liban \n que nous organiserons bient\u00f4t, ", "start": 4311.28, "duration": 3.6}, {"text": " et pour apporter de l'aide \n humanitaire n\u00e9cessaire ", "start": 4314.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la population. ", "start": 4316.32, "duration": 4.52}, {"text": " Nos partenaires \n s'engagent \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 4320.88, "duration": 7.28}, {"text": " Un vol humanitaire \n franco-qatari ", "start": 4328.2, "duration": 1.0}, {"text": " va atterrir aujourd'hui. ", "start": 4329.24, "duration": 2.4}, {"text": " La s\u00e9curit\u00e9 est notre priorit\u00e9. ", "start": 4331.68, "duration": 3.84}, {"text": " Le r\u00e9seau diplomatique \n reste mobilis\u00e9. ", "start": 4335.56, "duration": 2.8}, {"text": " 700 de nos militaires \n se trouvent ", "start": 4338.4, "duration": 1.16}, {"text": " au sud du Liban. ", "start": 4339.6, "duration": 1.0}, {"text": " Merci pour leur courage. ", "start": 4340.64, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4341.8, "duration": 4.56}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 madame Zahia Hamdane ", "start": 4346.4, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 4348.2, "duration": 7.56}, {"text": " - Zahia Hamdane: \n Madame la ministre ", "start": 4355.8, "duration": 2.72}, {"text": " du Travail, \n je vous interpelle ", "start": 4358.56, "duration": 2.84}, {"text": " sur la situation \n des 10.000 salari\u00e9s de Milee, ", "start": 4361.44, "duration": 1.4}, {"text": " liquid\u00e9e le 9 septembre. ", "start": 4362.88, "duration": 3.44}, {"text": " Ces travailleurs \n \u00e0 temps partiel, ", "start": 4366.36, "duration": 4.08}, {"text": " souvent r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \n \u00e0 moins de 600 euros ", "start": 4370.48, "duration": 2.44}, {"text": " par mois, ont perdu \n leur emploi et n'ont ", "start": 4372.96, "duration": 2.32}, {"text": " toujours pas re\u00e7u \n leur salaire du mois d'ao\u00fbt ", "start": 4375.32, "duration": 1.56}, {"text": " et du mois de septembre. ", "start": 4376.92, "duration": 6.88}, {"text": " Nombre \n d'entre ", "start": 4383.84, "duration": 1.24}, {"text": " eux n'ont pas non plus re\u00e7u \n les documents ", "start": 4385.12, "duration": 1.56}, {"text": " leur permettant de s'inscrire \n \u00e0 France travail. ", "start": 4386.72, "duration": 6.44}, {"text": " Ils sont priv\u00e9s \n de leurs droits au ch\u00f4mage ", "start": 4393.2, "duration": 1.56}, {"text": " et de leur droit \u00e0 une vie digne. ", "start": 4394.8, "duration": 2.44}, {"text": " Cette catastrophe \n sociale, certainement ", "start": 4397.28, "duration": 1.0}, {"text": " une des plus importantes \n depuis 40 ans, ", "start": 4398.32, "duration": 1.36}, {"text": " est ignor\u00e9e. ", "start": 4399.72, "duration": 1.64}, {"text": " L'Etat n'a ni r\u00e9gul\u00e9 \n les pratiques ", "start": 4401.4, "duration": 3.72}, {"text": " de ces entreprises, \n ni anticip\u00e9 la transition ", "start": 4405.16, "duration": 8.08}, {"text": " \u00e9cologique \n qui aurait pu \u00e9viter ", "start": 4413.28, "duration": 1.0}, {"text": " cette situation. ", "start": 4414.32, "duration": 1.32}, {"text": " Ces travailleurs \n se retrouvent priv\u00e9s ", "start": 4415.68, "duration": 1.0}, {"text": " de leurs droits \n sociaux fondamentaux. ", "start": 4416.72, "duration": 8.68}, {"text": " Les promesses \n d'indemnisation tardent ", "start": 4425.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 venir. ", "start": 4426.48, "duration": 1.0}, {"text": " Trois mois sans le moindre revenu. ", "start": 4427.52, "duration": 1.16}, {"text": " C'est trop. ", "start": 4428.72, "duration": 4.88}, {"text": " Que fait-on pour une m\u00e8re \n qui ne peut ", "start": 4433.64, "duration": 1.56}, {"text": " plus nourrir ses enfants \n depuis ao\u00fbt? ", "start": 4435.24, "duration": 2.2}, {"text": " On place ses enfants \n et on lui propose ", "start": 4437.48, "duration": 1.56}, {"text": " de voir un psychologue. ", "start": 4439.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ce dont elle a besoin, \n c'est juste ", "start": 4440.12, "duration": 1.36}, {"text": " de son salaire. ", "start": 4441.52, "duration": 1.04}, {"text": " Il est imp\u00e9ratif \n d'acc\u00e9l\u00e9rer le versement ", "start": 4442.6, "duration": 2.2}, {"text": " des salaires et des lettres \n de licenciement, ", "start": 4444.84, "duration": 2.56}, {"text": " et surtout d'enqu\u00eater \n sur les responsabilit\u00e9s ", "start": 4447.44, "duration": 1.32}, {"text": " des actionnaires \n et de l'Etat ", "start": 4448.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette affaire. ", "start": 4449.84, "duration": 3.32}, {"text": " Nous ne pouvons \n laisser ces familles, ", "start": 4453.2, "duration": 2.24}, {"text": " ces femmes et ces hommes \n livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames ", "start": 4455.48, "duration": 2.8}, {"text": " et priv\u00e9s de leurs droits. ", "start": 4458.32, "duration": 1.0}, {"text": " Que comptez-vous faire? ", "start": 4459.36, "duration": 1.68}, {"text": " L'Etat prendra-t-il \n ses responsabilit\u00e9s ", "start": 4461.08, "duration": 1.24}, {"text": " pour que chacun \n acc\u00e8de \u00e0 ses droits? ", "start": 4462.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4463.76, "duration": 8.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci, ministre ", "start": 4472.0, "duration": 1.56}, {"text": " en charge de l'Industrie. ", "start": 4473.6, "duration": 4.88}, {"text": " - Marc Ferracci: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4478.52, "duration": 2.44}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Zahia Hamdane, ", "start": 4481.0, "duration": 4.56}, {"text": " cette question \n \u00e9tait fl\u00e9ch\u00e9e ", "start": 4485.6, "duration": 2.84}, {"text": " vers le ministre \n de l'Economie ", "start": 4488.48, "duration": 1.0}, {"text": " et des Finances, \n c'est pourquoi je prends ", "start": 4489.52, "duration": 1.36}, {"text": " la parole. ", "start": 4490.92, "duration": 2.76}, {"text": " Je voudrais t\u00e9moigner, \n au nom du gouvernement, ", "start": 4493.72, "duration": 3.96}, {"text": " de la compassion \n \u00e0 l'\u00e9gard des salari\u00e9s de Milee. ", "start": 4497.72, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons fait \n tous les efforts ", "start": 4500.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour essayer de redresser \n cette entreprise. ", "start": 4502.08, "duration": 2.44}, {"text": " Cela s'est traduit \n par l'intervention ", "start": 4504.56, "duration": 1.44}, {"text": " des services de l'Etat comp\u00e9tent. ", "start": 4506.04, "duration": 5.92}, {"text": " Des propositions \n ont \u00e9t\u00e9 faites ", "start": 4512.0, "duration": 3.16}, {"text": " et des actions \n ont \u00e9t\u00e9 entreprises ", "start": 4515.2, "duration": 2.44}, {"text": " pour \u00e9chelonner \n les dettes fiscales ", "start": 4517.68, "duration": 1.0}, {"text": " et sociales de l'entreprise. ", "start": 4518.72, "duration": 3.48}, {"text": " Un plan de retournement \n a \u00e9t\u00e9 recherch\u00e9 ", "start": 4522.24, "duration": 1.84}, {"text": " mais n'a pas r\u00e9ussi \n \u00e0 se concr\u00e9tiser. ", "start": 4524.12, "duration": 2.24}, {"text": " Une d\u00e9l\u00e9gation a \u00e9t\u00e9 \n re\u00e7ue ce matin m\u00eame ", "start": 4526.4, "duration": 1.56}, {"text": " au minist\u00e8re. ", "start": 4528.0, "duration": 7.04}, {"text": " Vous dire que, \n dans le moment actuel, ", "start": 4535.08, "duration": 4.8}, {"text": " cette soci\u00e9t\u00e9 \n qui est en liquidation ", "start": 4539.92, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e9tait dans une situation \n complexe, ", "start": 4544.76, "duration": 2.64}, {"text": " avec une activit\u00e9 \n de distribution ", "start": 4547.44, "duration": 5.44}, {"text": " de prospectus d\u00e9ficitaire \n et en baisse structurelle ", "start": 4552.92, "duration": 1.36}, {"text": " depuis un certain temps. ", "start": 4554.32, "duration": 1.0}, {"text": " L'Etat s'est mobilis\u00e9. ", "start": 4555.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a deux enjeux. ", "start": 4556.4, "duration": 2.2}, {"text": " Le premier enjeu, \n vous l'avez \u00e9voqu\u00e9, ", "start": 4558.64, "duration": 1.76}, {"text": " c'est l'urgence \n de faire en sorte ", "start": 4560.44, "duration": 5.44}, {"text": " que les salaires \n qui sont dus aux salari\u00e9s ", "start": 4565.92, "duration": 1.56}, {"text": " leur soient effectivement pay\u00e9s. ", "start": 4567.52, "duration": 1.04}, {"text": " Nous allons \n nous mobiliser afin ", "start": 4568.6, "duration": 0.96}, {"text": " que cet objectif \n soit atteint ", "start": 4569.6, "duration": 1.04}, {"text": " dans les plus brefs d\u00e9lais. ", "start": 4570.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous nous y engageons. ", "start": 4571.72, "duration": 3.84}, {"text": " Le deuxi\u00e8me enjeu \n est celui du rebond ", "start": 4575.6, "duration": 1.36}, {"text": " et de la reconversion \n des salari\u00e9s ", "start": 4577.0, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont concern\u00e9s. ", "start": 4578.2, "duration": 2.12}, {"text": " Dans cette activit\u00e9, \n beaucoup de salari\u00e9s ", "start": 4580.36, "duration": 1.8}, {"text": " n'ont pas de dipl\u00f4me \n ou de formation. ", "start": 4582.2, "duration": 2.64}, {"text": " L'Etat sera l\u00e0 aussi \n au rendez-vous ", "start": 4584.88, "duration": 3.6}, {"text": " avec l'ensemble \n des services comp\u00e9tents ", "start": 4588.52, "duration": 1.36}, {"text": " et avec le service \n public de l'emploi ", "start": 4589.92, "duration": 1.76}, {"text": " et France Travail \n pour trouver des solutions ", "start": 4591.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui permettent \n \u00e0 toutes celles ", "start": 4593.12, "duration": 3.56}, {"text": " et ceux qui ont perdu \n leur emploi ", "start": 4596.72, "duration": 1.36}, {"text": " de se construire une vie digne. ", "start": 4598.12, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4599.32, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 4600.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Zahia Hamdane: \n La compassion, ", "start": 4601.56, "duration": 1.0}, {"text": " c'est bien. ", "start": 4602.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les personnes \n ont besoin ", "start": 4603.64, "duration": 1.92}, {"text": " de leur salaire \n et de l'argent ", "start": 4605.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour vivre. ", "start": 4606.8, "duration": 2.52}, {"text": " Si vous \u00e9tiez avec nous ce matin \n \u00e0 Bercy, ", "start": 4609.36, "duration": 2.4}, {"text": " vous auriez vu \n une maman pleurer ", "start": 4611.8, "duration": 1.56}, {"text": " parce que cet apr\u00e8s-midi, \n son mari allait ", "start": 4613.4, "duration": 1.36}, {"text": " aux Restos du Coeur \n pour chercher ", "start": 4614.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 manger. ", "start": 4616.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4617.04, "duration": 4.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Vincent Tr\u00e9buchet ", "start": 4621.28, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe UDR. ", "start": 4622.72, "duration": 2.28}, {"text": " - Vincent Tr\u00e9buchet: Merci. ", "start": 4625.04, "duration": 3.64}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4628.72, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 4629.76, "duration": 3.36}, {"text": " Le macronisme \n dont vous \u00eates le d\u00e9biteur l\u00e8gue ", "start": 4633.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la France \n une b\u00e9r\u00e9zina financi\u00e8re ", "start": 4634.76, "duration": 1.16}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 4635.96, "duration": 2.96}, {"text": " M\u00eame la Gr\u00e8ce paye \n sa dette moins ch\u00e8re ", "start": 4638.96, "duration": 1.56}, {"text": " que nous. ", "start": 4640.56, "duration": 5.16}, {"text": " Ce chaos teint\u00e9 d'insinc\u00e9rit\u00e9 \n budg\u00e9taire appelle ", "start": 4645.76, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9ponses et des explications. ", "start": 4646.96, "duration": 2.24}, {"text": " Le groupe UDR \n instaure aujourd'hui ", "start": 4649.24, "duration": 3.44}, {"text": " une commission d'enqu\u00eate \n sur les dissimulations ", "start": 4652.72, "duration": 2.48}, {"text": " et les fautes \n ayant conduit ", "start": 4655.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cette faillite budg\u00e9taire. ", "start": 4656.28, "duration": 9.24}, {"text": " Une faillite qui appelle \n \u00e0 des choix courageux: ", "start": 4665.56, "duration": 2.76}, {"text": " r\u00e9forme de l'Etat \n et d\u00e9bureaucratisation, ", "start": 4668.36, "duration": 6.92}, {"text": " r\u00e9duction de la fonction \n publique administrative, ", "start": 4675.32, "duration": 1.16}, {"text": " suppression des agences inutiles. ", "start": 4676.52, "duration": 2.2}, {"text": " Vous semblez faire \n le choix de la facilit\u00e9. ", "start": 4678.76, "duration": 2.28}, {"text": " Votre plan de redressement \n de 60 milliards n'est ", "start": 4681.08, "duration": 1.56}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9 qu'un plan de 39 \n milliards d'\u00e9conomies ", "start": 4682.68, "duration": 1.56}, {"text": " par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e 2024. ", "start": 4684.28, "duration": 4.0}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 vos annonces, ", "start": 4688.32, "duration": 2.56}, {"text": " il sera financ\u00e9 \u00e0 60% \n par des hausses d'imp\u00f4ts ", "start": 4690.92, "duration": 1.76}, {"text": " et non par la baisse \n de la d\u00e9pense publique. ", "start": 4692.72, "duration": 4.04}, {"text": " Nous ne pouvons \n donc que douter ", "start": 4696.8, "duration": 1.2}, {"text": " de votre sinc\u00e9rit\u00e9. ", "start": 4698.04, "duration": 8.6}, {"text": " Vous faites en r\u00e9alit\u00e9 \n de la hausse ", "start": 4706.68, "duration": 5.32}, {"text": " des imp\u00f4ts le responsable \n de la baisse ", "start": 4712.04, "duration": 1.36}, {"text": " des d\u00e9penses publiques. ", "start": 4713.44, "duration": 1.0}, {"text": " Ce choix est celui \n des gouvernements socialistes. ", "start": 4714.48, "duration": 4.72}, {"text": " Enfin, il est faux de dire \n que ces hausses d'imp\u00f4ts ", "start": 4719.24, "duration": 1.96}, {"text": " ne vont p\u00e9naliser \n que les plus riches. ", "start": 4721.24, "duration": 5.12}, {"text": " Qui verra sa facture \n d'\u00e9lectricit\u00e9 augmenter? ", "start": 4726.4, "duration": 2.44}, {"text": " Qui souffrira de la perte \n de la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 4728.88, "duration": 1.56}, {"text": " des entreprises? ", "start": 4730.48, "duration": 1.48}, {"text": " Qui verra ses retraites baisser? ", "start": 4732.0, "duration": 1.0}, {"text": " Tous les Fran\u00e7ais. ", "start": 4733.04, "duration": 1.24}, {"text": " Nous vous demandons \n solennellement ", "start": 4734.32, "duration": 1.0}, {"text": " de renoncer, \n devant la repr\u00e9sentation ", "start": 4735.36, "duration": 1.0}, {"text": " nationale, au report \n de la revalorisation ", "start": 4736.4, "duration": 1.16}, {"text": " des retraites. ", "start": 4737.6, "duration": 2.24}, {"text": " Ne soyez pas le p\u00e8re \n Fouettard ", "start": 4739.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la nation! ", "start": 4741.08, "duration": 1.48}, {"text": " Ne faites pas payer \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 4742.6, "duration": 1.16}, {"text": " la cure d'aust\u00e9rit\u00e9 que doit \n s'appliquer l'Etat ", "start": 4743.8, "duration": 1.36}, {"text": " et non les m\u00e9nages. ", "start": 4745.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4746.24, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci, ministre ", "start": 4747.44, "duration": 1.56}, {"text": " en charge de l'Industrie. ", "start": 4749.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Marc Ferracci: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4750.08, "duration": 8.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n aucune dissimulation ", "start": 4758.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans les documents \n budg\u00e9taires ", "start": 4759.84, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 produits \n ces derniers mois. ", "start": 4760.88, "duration": 1.92}, {"text": " Simplement de la responsabilit\u00e9. ", "start": 4762.84, "duration": 5.76}, {"text": " Notre objectif \n est de ramener ", "start": 4768.64, "duration": 2.2}, {"text": " notre d\u00e9ficit \u00e0 3% du PIB en 2029. ", "start": 4770.88, "duration": 5.68}, {"text": " Notre objectif \n pour 2025 de ramener ", "start": 4776.6, "duration": 2.64}, {"text": " notre d\u00e9ficit \u00e0 5%. ", "start": 4779.28, "duration": 5.16}, {"text": " Nous le devons aux Fran\u00e7ais, \n \u00e0 nos enfants, ", "start": 4784.48, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9servation \n de notre mod\u00e8le social ", "start": 4787.96, "duration": 5.32}, {"text": " et aux choix \n que nous devons faire ", "start": 4793.32, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'avenir. ", "start": 4794.72, "duration": 3.36}, {"text": " D'abord, les efforts \n que nous allons demander ", "start": 4798.12, "duration": 6.08}, {"text": " \u00e0 l'ensemble des acteurs \n \u00e9conomiques seront justes. ", "start": 4804.24, "duration": 1.84}, {"text": " Nous demanderons \n des contributions ", "start": 4806.12, "duration": 1.32}, {"text": " aux entreprises \n qui le peuvent, ", "start": 4807.48, "duration": 1.0}, {"text": " les plus grandes \n et les plus profitables. ", "start": 4808.52, "duration": 1.36}, {"text": " Nous demanderons \n des efforts aux m\u00e9nages ", "start": 4809.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui le peuvent, \n ceux qui sont au-del\u00e0 ", "start": 4811.6, "duration": 1.36}, {"text": " de 500.000 euros \n de revenus par an. ", "start": 4813.0, "duration": 3.2}, {"text": " Cela repr\u00e9sente 0,3% des m\u00e9nages. ", "start": 4816.24, "duration": 2.4}, {"text": " Cet esprit de justice \n va perdurer ", "start": 4818.68, "duration": 1.16}, {"text": " tout au long de nos d\u00e9bats \n parlementaires. ", "start": 4819.88, "duration": 4.6}, {"text": " Le deuxi\u00e8me \n point, ", "start": 4824.52, "duration": 1.0}, {"text": " c'est que c'est un effort \n \u00e9quilibr\u00e9 ", "start": 4825.56, "duration": 1.44}, {"text": " entre l'Etat, \n les collectivit\u00e9s territoriales ", "start": 4827.04, "duration": 1.0}, {"text": " et la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 4828.08, "duration": 2.36}, {"text": " Sur les 40 milliards \n d'euros d'\u00e9conomies ", "start": 4830.48, "duration": 3.8}, {"text": " en d\u00e9penses, 20 \n vont \u00e9choir \u00e0 l'Etat, ", "start": 4834.32, "duration": 1.36}, {"text": " 5 aux collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 4835.72, "duration": 1.48}, {"text": " et 15 aux organismes \n de S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 4837.24, "duration": 4.28}, {"text": " Ce sont des efforts \n qui seront cibl\u00e9s ", "start": 4841.56, "duration": 1.36}, {"text": " et exceptionnels. ", "start": 4842.96, "duration": 1.68}, {"text": " C'est un \u00e9l\u00e9ment \n tr\u00e8s important ", "start": 4844.68, "duration": 2.24}, {"text": " pour nos entreprises \n que de leur donner ", "start": 4846.96, "duration": 1.36}, {"text": " la visibilit\u00e9 \n et la stabilit\u00e9 n\u00e9cessaires. ", "start": 4848.36, "duration": 7.72}, {"text": " Le cadre d'une \n politique favorable ", "start": 4856.12, "duration": 3.52}, {"text": " aux entreprises et \u00e0 la cr\u00e9ation \n d'emplois sera maintenu. ", "start": 4859.68, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4861.48, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4862.52, "duration": 1.76}, {"text": " - Vincent Tr\u00e9buchet: \n Je pense porter ", "start": 4864.32, "duration": 1.64}, {"text": " une revendication \n de tous les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 4866.0, "duration": 3.8}, {"text": " en vous demandant \n enfin de r\u00e9pondre ", "start": 4869.84, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 cette question: \n qu'en sera-t-il ", "start": 4871.52, "duration": 1.0}, {"text": " des retraites? ", "start": 4872.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4873.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sandrine Josso ", "start": 4874.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 4876.04, "duration": 3.76}, {"text": " - Sandrine Josso: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4879.84, "duration": 3.08}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n chers coll\u00e8gues. ", "start": 4882.96, "duration": 9.52}, {"text": " Le 14 novembre dernier, \n j'ai \u00e9t\u00e9 victime ", "start": 4892.52, "duration": 1.36}, {"text": " de soumission chimique. ", "start": 4893.92, "duration": 13.12}, {"text": " 7 mois apr\u00e8s ce traumatisme \n et une lutte acharn\u00e9e ", "start": 4907.08, "duration": 2.88}, {"text": " avec l'association \n fond\u00e9e par la fille ", "start": 4910.0, "duration": 3.48}, {"text": " de Gis\u00e8le Pelicot, \n je d\u00e9marrais ", "start": 4913.52, "duration": 2.72}, {"text": " avec une s\u00e9natrice une mission \n gouvernementale mandat\u00e9e ", "start": 4916.28, "duration": 1.36}, {"text": " par Gabriel Attal \n qui a \u00e9t\u00e9 l'un ", "start": 4917.68, "duration": 1.36}, {"text": " de mes premiers soutiens, \n avec Fran\u00e7ois Vallejo. ", "start": 4919.08, "duration": 1.36}, {"text": " Notre objectif: \n aider \u00e0 identifier ", "start": 4920.48, "duration": 1.76}, {"text": " et d\u00e9tecter les cas \n de soumission chimique ", "start": 4922.28, "duration": 1.52}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n la prise en charge ", "start": 4923.84, "duration": 1.16}, {"text": " des victimes. ", "start": 4925.04, "duration": 1.08}, {"text": " Aujourd'hui, en plein \n proc\u00e8s historique, ", "start": 4926.16, "duration": 4.96}, {"text": " se tient \u00e0 Avignon \n un proc\u00e8s pour juger ", "start": 4931.16, "duration": 2.08}, {"text": " les crimes effroyables commis \n sur Gis\u00e8le Pelicot. ", "start": 4933.28, "duration": 3.96}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 4937.28, "duration": 3.16}, {"text": " d\u00e8s votre nomination, \n nous avons \u00e9crit ", "start": 4940.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour que cette mission \n soit reconduite imm\u00e9diatement. ", "start": 4941.68, "duration": 1.92}, {"text": " Nous le devons \n pour toutes les victimes ", "start": 4943.64, "duration": 4.36}, {"text": " de ce pays, qui ont vu \n leur vie basculer ", "start": 4948.04, "duration": 1.76}, {"text": " apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \n drogu\u00e9es \u00e0 leur insu. ", "start": 4949.84, "duration": 1.36}, {"text": " Pour que cesse enfin \n ce crime parfait ", "start": 4951.24, "duration": 5.6}, {"text": " qui ravage, an\u00e9antit \n et d\u00e9truit la vie ", "start": 4956.88, "duration": 1.36}, {"text": " de milliers de Fran\u00e7aises \n et de Fran\u00e7ais. ", "start": 4958.28, "duration": 2.72}, {"text": " Le monde nous regarde \n et la France ", "start": 4961.04, "duration": 1.36}, {"text": " se doit d'\u00eatre exemplaire. ", "start": 4962.44, "duration": 4.68}, {"text": " Il faut que la honte \n change de camp. ", "start": 4967.16, "duration": 5.16}, {"text": " Elle le pourra \n si et seulement ", "start": 4972.36, "duration": 2.24}, {"text": " si on comprend \n enfin la douleur ", "start": 4974.64, "duration": 2.12}, {"text": " des victimes \n et si on aide ", "start": 4976.8, "duration": 1.44}, {"text": " tous les professionnels \n qui les accompagnent, ", "start": 4978.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour leur reconnaissance \n et leur reconstruction. ", "start": 4979.48, "duration": 9.16}, {"text": " Pour que l'on puisse \n entendre partout: ", "start": 4988.68, "duration": 4.2}, {"text": " \"Victimes, \n on vous croit\", ", "start": 4992.92, "duration": 1.84}, {"text": " pour que la soci\u00e9t\u00e9 \n tout enti\u00e8re fasse bloc ", "start": 4994.8, "duration": 1.56}, {"text": " contre ces crimes, \n il est urgent d'agir. ", "start": 4996.4, "duration": 1.36}, {"text": " Relan\u00e7ons ensemble cette mission. ", "start": 4997.8, "duration": 5.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 5003.32, "duration": 1.0}, {"text": " ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 5004.36, "duration": 1.84}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 5007.28, "duration": 13.44}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 5021.92, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Salima Saa. ", "start": 5025.12, "duration": 4.04}, {"text": " - Salima Saa: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5029.2, "duration": 6.64}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Sandrine Josso, ", "start": 5035.88, "duration": 2.48}, {"text": " merci \n pour votre engagement ", "start": 5038.4, "duration": 1.0}, {"text": " contre les violences \n faites aux femmes, ", "start": 5039.44, "duration": 1.16}, {"text": " et plus particuli\u00e8rement \n contre le danger ", "start": 5040.64, "duration": 1.16}, {"text": " que repr\u00e9sente \n la soumission chimique. ", "start": 5041.84, "duration": 4.72}, {"text": " Vous avez transform\u00e9 \n avec un courage rare ", "start": 5046.6, "duration": 1.36}, {"text": " votre v\u00e9cu en force d'action. ", "start": 5048.0, "duration": 3.0}, {"text": " La lutte contre les violences \n sexuelles ", "start": 5051.04, "duration": 3.32}, {"text": " et sexistes a \u00e9t\u00e9 \n \u00e9rig\u00e9e en priorit\u00e9 ", "start": 5054.4, "duration": 1.36}, {"text": " par le Premier ministre \n Michel Barnier ", "start": 5055.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 5057.0, "duration": 4.84}, {"text": " Il a pos\u00e9 comme ligne rouge \n de son gouvernement: ", "start": 5061.88, "duration": 1.76}, {"text": " \"Il n'y aura \n aucune tol\u00e9rance \u00e0 l'\u00e9gard ", "start": 5063.68, "duration": 1.36}, {"text": " des violences faites aux femmes.\" ", "start": 5065.08, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la raison pour laquelle \n le Premier ministre ", "start": 5066.12, "duration": 9.0}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 de vous nommer \n \u00e0 nouveau ", "start": 5075.16, "duration": 5.44}, {"text": " \u00e0 la t\u00eate de la commission \n sur la lutte ", "start": 5080.64, "duration": 1.76}, {"text": " contre la soumission \n chimique, de m\u00eame ", "start": 5082.44, "duration": 2.68}, {"text": " que la s\u00e9natrice \n V\u00e9ronique Guillotin, ", "start": 5085.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui travaille \n avec vous sur ce sujet. ", "start": 5086.2, "duration": 1.68}, {"text": " Je salue cette d\u00e9cision \n qui \u00e9tait n\u00e9cessaire ", "start": 5087.92, "duration": 1.36}, {"text": " et tr\u00e8s attendue. ", "start": 5089.32, "duration": 4.44}, {"text": " Elle vous permettra \n d'achever la mission ", "start": 5093.8, "duration": 2.4}, {"text": " que vous avait confi\u00e9 \n Gabriel Attal. ", "start": 5096.24, "duration": 3.96}, {"text": " Je suis convaincu \n qu'il faut acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 5100.24, "duration": 2.84}, {"text": " pour prot\u00e9ger les femmes, \n les enfants ", "start": 5103.12, "duration": 1.2}, {"text": " et les hommes de ces abus. ", "start": 5104.36, "duration": 2.0}, {"text": " Le cercle familial \n peut \u00eatre concern\u00e9. ", "start": 5106.4, "duration": 3.96}, {"text": " Je serai tr\u00e8s attentive \n aux recommandations ", "start": 5110.4, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez propos\u00e9es. ", "start": 5111.6, "duration": 3.44}, {"text": " Nous en avons d\u00e9j\u00e0 \n \u00e9voqu\u00e9 certaines, ", "start": 5115.08, "duration": 4.16}, {"text": " comme le kit du lendemain, \n permettant ", "start": 5119.28, "duration": 1.16}, {"text": " aux victimes \n d'agir rapidement ", "start": 5120.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 5121.52, "duration": 1.48}, {"text": " La violence de la soumission \n chimique peut frapper ", "start": 5123.04, "duration": 1.56}, {"text": " dans n'importe quel contexte. ", "start": 5124.64, "duration": 1.64}, {"text": " Elle fait tr\u00e8s peur \n \u00e0 nos jeunes filles, ", "start": 5126.32, "duration": 2.72}, {"text": " qui ne se sentent \n parfois pas en s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 5129.08, "duration": 1.56}, {"text": " lors de leurs sorties. ", "start": 5130.68, "duration": 3.32}, {"text": " Je salue le courage \n de celles qui t\u00e9moignent ", "start": 5134.04, "duration": 1.56}, {"text": " et qui s'engagent \n pour sensibiliser ", "start": 5135.64, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet, \n notamment la fille ", "start": 5136.68, "duration": 2.96}, {"text": " de Gis\u00e8le Pelicot, \n qui a cr\u00e9\u00e9 l'association ", "start": 5139.68, "duration": 1.36}, {"text": " M'endors pas. ", "start": 5141.08, "duration": 4.12}, {"text": " J'ai pu la rencontrer, \n \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, ", "start": 5145.24, "duration": 3.84}, {"text": " pour \u00e9changer sur les solutions \n \u00e0 apporter maintenant ", "start": 5149.12, "duration": 1.56}, {"text": " et pas dans 1 an. ", "start": 5150.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le sens \n de la cellule d'urgence ", "start": 5151.76, "duration": 1.36}, {"text": " que nous mettons en place \n avec le ministre ", "start": 5153.16, "duration": 1.6}, {"text": " des Solidarit\u00e9s \n et avec l'ensemble ", "start": 5154.8, "duration": 1.0}, {"text": " de mes coll\u00e8gues. ", "start": 5155.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5156.88, "duration": 4.36}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Dominique Potier ", "start": 5161.28, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 5163.08, "duration": 2.28}, {"text": " - Dominique Potier: \n Ma question s'adresse ", "start": 5165.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 5166.6, "duration": 3.6}, {"text": " Il y a une dizaine \n de jours, notre groupe ", "start": 5170.24, "duration": 1.8}, {"text": " a adress\u00e9 un courrier \n au minist\u00e8re ", "start": 5172.08, "duration": 1.88}, {"text": " de l'Agriculture \n pour alerter ", "start": 5174.0, "duration": 1.72}, {"text": " sur les effets catastrophiques \n des crises sanitaires ", "start": 5175.76, "duration": 1.36}, {"text": " que traverse l'\u00e9levage fran\u00e7ais. ", "start": 5177.16, "duration": 6.8}, {"text": " Il faut r\u00e9parer, \n indemniser \u00e0 court ", "start": 5184.0, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 moyen terme. ", "start": 5185.2, "duration": 3.96}, {"text": " Il faut pr\u00e9venir, \n par une prophylaxie moderne, ", "start": 5189.2, "duration": 4.6}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 ces \u00e9pisodes dramatiques ", "start": 5193.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour notre souverainet\u00e9 \n alimentaire. ", "start": 5195.24, "duration": 2.32}, {"text": " De mani\u00e8re ind\u00e9cente \n et brutale, ", "start": 5197.6, "duration": 3.88}, {"text": " le groupe Lactalis \n a annonc\u00e9 une baisse ", "start": 5201.52, "duration": 1.36}, {"text": " de collecte \n \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale ", "start": 5202.92, "duration": 1.0}, {"text": " de 9%. ", "start": 5203.96, "duration": 3.6}, {"text": " L'impact \n sur notre territoire de 2% ", "start": 5207.6, "duration": 1.16}, {"text": " est parfaitement d\u00e9l\u00e9t\u00e8re. ", "start": 5208.8, "duration": 1.52}, {"text": " Cela aura un effet \n syst\u00e9mique ", "start": 5210.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour les 300 \n \u00e9leveurs concern\u00e9s ", "start": 5211.4, "duration": 1.0}, {"text": " et pour des territoires entiers. ", "start": 5212.44, "duration": 4.84}, {"text": " Je pense aux Vosges, \n \u00e0 la Haute-Marne ", "start": 5217.32, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 la Haute-Sa\u00f4ne notamment. ", "start": 5218.72, "duration": 2.08}, {"text": " Ce sont des territoires \n abandonn\u00e9s. ", "start": 5220.84, "duration": 4.84}, {"text": " Les syst\u00e8mes herbagers \n sont abandonn\u00e9s. ", "start": 5225.72, "duration": 3.08}, {"text": " Il y aura des cons\u00e9quences \n sociales, \u00e9conomiques ", "start": 5228.84, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e9cologiques. ", "start": 5230.24, "duration": 2.04}, {"text": " Nous sommes dans un pays \n qui pourrait manquer ", "start": 5232.32, "duration": 1.56}, {"text": " de lait dans 10 ans. ", "start": 5233.92, "duration": 1.44}, {"text": " Une multinationale \n estime ", "start": 5235.4, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y a 2% de trop. ", "start": 5236.44, "duration": 2.92}, {"text": " Nous devons cr\u00e9er \n un rapport de force. ", "start": 5239.4, "duration": 4.72}, {"text": " La r\u00e9ponse \n que vous avez faite au niveau ", "start": 5244.16, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement \n n'est pas satisfaisante. ", "start": 5245.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut aller plus loin. ", "start": 5246.8, "duration": 2.44}, {"text": " Nous avons un plan \n strat\u00e9gique national ", "start": 5249.28, "duration": 4.52}, {"text": " qui permet de doter \n les organisations ", "start": 5253.84, "duration": 1.16}, {"text": " de producteurs de plans. ", "start": 5255.04, "duration": 6.12}, {"text": " Les agriculteurs \n fran\u00e7ais ", "start": 5261.2, "duration": 2.04}, {"text": " ne sont pas des sous-traitants \n jetables, ", "start": 5263.28, "duration": 1.16}, {"text": " ni ici ni ailleurs. ", "start": 5264.48, "duration": 3.0}, {"text": " Nous devons avec force \n redire \u00e0 Lactalis ", "start": 5267.52, "duration": 3.36}, {"text": " qu'elle a grandi \n dans un pays ", "start": 5270.92, "duration": 1.16}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la force des \u00e9leveurs. ", "start": 5272.12, "duration": 4.68}, {"text": " Elle se doit de se comporter \n de fa\u00e7on digne ", "start": 5276.84, "duration": 1.76}, {"text": " et de respecter les producteurs. ", "start": 5278.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il en va de leur dignit\u00e9 \n et de leur travail. ", "start": 5279.68, "duration": 1.96}, {"text": " Il en va de notre souverainet\u00e9 \n alimentaire. ", "start": 5281.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5283.08, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Maud Bregeon, porte-parole ", "start": 5285.84, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 5287.44, "duration": 5.44}, {"text": " - Maud Bregeon: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5292.92, "duration": 2.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Dominique Potier, ", "start": 5295.16, "duration": 1.36}, {"text": " excusez de nouveau \n ma coll\u00e8gue ", "start": 5296.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui est au S\u00e9nat. ", "start": 5297.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous dire \n que depuis les premiers ", "start": 5298.64, "duration": 5.2}, {"text": " pas de Michel Barnier, \n l'agriculture ", "start": 5303.88, "duration": 1.0}, {"text": " est au coeur des priorit\u00e9s \n du gouvernement. ", "start": 5304.92, "duration": 5.68}, {"text": " Annie Genevard a pris \n le sujet en main ", "start": 5310.64, "duration": 2.84}, {"text": " d\u00e8s sa nomination, \n en comptant les diff\u00e9rentes ", "start": 5313.52, "duration": 1.36}, {"text": " f\u00e9d\u00e9rations, sans attendre. ", "start": 5314.92, "duration": 1.92}, {"text": " Cela a fait l'objet \n d'un premier d\u00e9placement ", "start": 5316.88, "duration": 1.36}, {"text": " de monsieur le Premier ministre. ", "start": 5318.28, "duration": 4.28}, {"text": " Elle rencontrera \n Lactalis dans les jours ", "start": 5322.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 venir, \n avec des exigences fortes. ", "start": 5323.8, "duration": 3.56}, {"text": " Vous avez raison, \n on a le devoir ", "start": 5327.4, "duration": 3.28}, {"text": " de maintenir \n des bras de fer ", "start": 5330.72, "duration": 2.12}, {"text": " avec de grandes \n entreprises ", "start": 5332.88, "duration": 1.2}, {"text": " quand c'est n\u00e9cessaire \n pour prot\u00e9ger ", "start": 5334.12, "duration": 1.08}, {"text": " nos producteurs \n et pour prot\u00e9ger ", "start": 5335.24, "duration": 1.0}, {"text": " les agriculteurs fran\u00e7ais. ", "start": 5336.28, "duration": 2.12}, {"text": " C'est ce que fera \n Annie Genevard ", "start": 5338.44, "duration": 3.04}, {"text": " en demandant un plan \n chiffr\u00e9 et d\u00e9taill\u00e9 ", "start": 5341.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'ensemble \n des producteurs de lait ", "start": 5342.92, "duration": 1.24}, {"text": " qui seraient touch\u00e9s \n par ces mesures. ", "start": 5344.2, "duration": 6.28}, {"text": " Elle vous le communiquera. ", "start": 5350.52, "duration": 5.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5356.36, "duration": 4.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin ", "start": 5361.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Ensemble \n pour la R\u00e9publique. ", "start": 5362.56, "duration": 1.36}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Ma question s'adresse ", "start": 5363.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 5365.16, "duration": 3.96}, {"text": " Hier, \u00e0 Tourcoing, \n une enseignante ", "start": 5369.16, "duration": 6.84}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e verbalement \n puis physiquement, ", "start": 5376.04, "duration": 1.16}, {"text": " sans contestation \n possible ", "start": 5377.24, "duration": 3.0}, {"text": " puisque la vid\u00e9o \n du lyc\u00e9e a permis ", "start": 5380.28, "duration": 2.24}, {"text": " aux policiers \n du commissariat de Tourcoing ", "start": 5382.56, "duration": 4.92}, {"text": " de prendre la plainte \n et de qualifier ", "start": 5387.52, "duration": 1.36}, {"text": " les faits extr\u00eamement graves. ", "start": 5388.92, "duration": 11.76}, {"text": " Parce que cette enseignante \n d'un lyc\u00e9e professionnel revenait ", "start": 5400.72, "duration": 1.6}, {"text": " d'une sortie scolaire. ", "start": 5402.36, "duration": 0.96}, {"text": " Elle avait dit \n \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 5403.36, "duration": 3.0}, {"text": " qui avaient mis leur voile \n dans l'\u00e9tablissement ", "start": 5406.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'enlever. ", "start": 5407.8, "duration": 1.0}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e physiquement. ", "start": 5408.84, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez appel\u00e9 \n l'enseignante ", "start": 5409.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour lui apporter votre soutien. ", "start": 5410.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je l'ai eue au t\u00e9l\u00e9phone. ", "start": 5411.96, "duration": 2.16}, {"text": " Il s'agit \n d'un lyc\u00e9e au coeur ", "start": 5414.16, "duration": 1.72}, {"text": " de ma ville \n qui conna\u00eet ", "start": 5415.92, "duration": 3.04}, {"text": " non pas des difficult\u00e9s \n mais qui forme ", "start": 5419.0, "duration": 1.36}, {"text": " des milliers de jeunes \n qui ont besoin ", "start": 5420.4, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 5421.8, "duration": 1.0}, {"text": " Cette enseignante \n m'a dit ", "start": 5422.84, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elle avait chang\u00e9 \n son m\u00e9tier d'infirmi\u00e8re ", "start": 5423.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour transmettre \n et devenir enseignante. ", "start": 5425.08, "duration": 1.0}, {"text": " Elle m'a dit \n qu'elle \u00e9tait all\u00e9e ", "start": 5426.12, "duration": 1.16}, {"text": " en bac professionnel \n car c'est l\u00e0 ", "start": 5427.32, "duration": 1.16}, {"text": " qu'elle avait le \n plus \u00e0 apporter ", "start": 5428.52, "duration": 1.16}, {"text": " aux enfants de la R\u00e9publique. ", "start": 5429.72, "duration": 1.24}, {"text": " Elle est en arr\u00eat de travail. ", "start": 5431.0, "duration": 1.16}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 molest\u00e9e. ", "start": 5432.2, "duration": 2.8}, {"text": " Personne n'est intervenu \n pour la d\u00e9fendre, ", "start": 5435.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 part les policiers. ", "start": 5436.24, "duration": 3.88}, {"text": " Elle a besoin de vous, \n elle a besoin ", "start": 5440.16, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement de R\u00e9publique. ", "start": 5441.76, "duration": 6.2}, {"text": " Elle a besoin de nous tous \n pour affirmer ", "start": 5448.0, "duration": 1.56}, {"text": " que la la\u00efcit\u00e9 \n qu'elle enseigne ", "start": 5449.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves, \n c'est notre meilleur ", "start": 5450.64, "duration": 1.16}, {"text": " investissement pour l'avenir. ", "start": 5451.84, "duration": 4.36}, {"text": " Dans cette si belle \n ville, on a besoin ", "start": 5456.24, "duration": 2.28}, {"text": " des enseignants \n et on a besoin ", "start": 5458.56, "duration": 5.84}, {"text": " d'un gouvernement \n fort qui soutient ", "start": 5464.44, "duration": 1.0}, {"text": " ses enseignants. ", "start": 5465.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5466.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Genetet, ministre ", "start": 5467.56, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 5469.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Anne Genetet: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5470.2, "duration": 2.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 5472.68, "duration": 1.6}, {"text": " c'\u00e9tait hier \n apr\u00e8s-midi, ", "start": 5474.32, "duration": 2.88}, {"text": " dans votre ville \n de Tourcoing, ", "start": 5477.24, "duration": 2.48}, {"text": " que la professeur a \u00e9t\u00e9 \n molest\u00e9e violemment ", "start": 5479.76, "duration": 1.36}, {"text": " par une \u00e9l\u00e8ve. ", "start": 5481.16, "duration": 1.8}, {"text": " Cette enseignante \n n'avait fait ", "start": 5483.0, "duration": 4.96}, {"text": " que lui rappeler \n une \u00e9vidence qui est: ", "start": 5488.0, "duration": 1.36}, {"text": " pas de signe \n religieux ostensible ", "start": 5489.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 5490.44, "duration": 2.68}, {"text": " Je me suis entretenue \n avec la proviseure ", "start": 5493.16, "duration": 1.36}, {"text": " et avec la professeure. ", "start": 5494.56, "duration": 1.68}, {"text": " Je les ai assur\u00e9es \n de mon soutien ", "start": 5496.28, "duration": 1.36}, {"text": " et de celui du gouvernement. ", "start": 5497.68, "duration": 5.12}, {"text": " Je condamne, \n et je vais insister ", "start": 5502.84, "duration": 1.16}, {"text": " avec la plus grande \n fermet\u00e9, cet acte ", "start": 5504.04, "duration": 8.72}, {"text": " de violence \n qui est une atteinte ", "start": 5512.8, "duration": 1.32}, {"text": " aux principes de la R\u00e9publique. ", "start": 5514.16, "duration": 1.04}, {"text": " Il s'agit d'un acte \n qui d\u00e9fie ", "start": 5515.24, "duration": 1.16}, {"text": " notre \u00e9cole la\u00efque. ", "start": 5516.44, "duration": 1.76}, {"text": " Il s'agit d'un acte qui d\u00e9fie \n l'\u00e9cole publique. ", "start": 5518.24, "duration": 2.2}, {"text": " Je n'accepterai jamais \n que l'on porte atteinte ", "start": 5520.48, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 physique \n d'un professeur, ", "start": 5523.6, "duration": 1.0}, {"text": " que l'on porte \n atteinte \u00e0 nos lois ", "start": 5524.64, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 nos valeurs. ", "start": 5526.04, "duration": 1.0}, {"text": " Menacer un professeur, \n c'est menacer ", "start": 5527.08, "duration": 1.0}, {"text": " la R\u00e9publique. ", "start": 5528.12, "duration": 1.0}, {"text": " Frapper un professeur, \n c'est frapper ", "start": 5529.16, "duration": 1.0}, {"text": " la R\u00e9publique. ", "start": 5530.2, "duration": 1.0}, {"text": " Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e. ", "start": 5531.24, "duration": 1.16}, {"text": " Une mesure conservatoire \n a \u00e9t\u00e9 prise ", "start": 5532.44, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 l'encontre de l'\u00e9l\u00e8ve \n pour lui interdire l'acc\u00e8s ", "start": 5536.64, "duration": 1.96}, {"text": " au lyc\u00e9e jusqu'\u00e0 \n son conseil de discipline. ", "start": 5538.64, "duration": 3.76}, {"text": " Devant la gravit\u00e9 \n des faits relat\u00e9s, ", "start": 5542.44, "duration": 1.44}, {"text": " j'ai demand\u00e9 \n \u00e0 ce que des sanctions ", "start": 5543.92, "duration": 1.64}, {"text": " disciplinaires tr\u00e8s fermes \n soient prononc\u00e9es. ", "start": 5545.6, "duration": 3.56}, {"text": " Nos professeurs, \n partout en France, ", "start": 5549.2, "duration": 3.08}, {"text": " doivent savoir \n que le gouvernement ", "start": 5552.32, "duration": 1.04}, {"text": " et la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 5553.4, "duration": 1.0}, {"text": " sont \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 5554.44, "duration": 4.12}, {"text": " Ils sont notre fiert\u00e9, \n ils sont la fiert\u00e9 ", "start": 5558.6, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 5560.2, "duration": 1.0}, {"text": " Cette ligne \n de fermet\u00e9, ", "start": 5561.24, "duration": 4.72}, {"text": " c'est celle que le Premier \n ministre Michel Barnier ", "start": 5566.0, "duration": 2.56}, {"text": " a fix\u00e9e lors de sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 5568.6, "duration": 1.76}, {"text": " devant vous, la semaine derni\u00e8re. ", "start": 5570.4, "duration": 1.68}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 5572.12, "duration": 6.32}, {"text": " nous sommes les h\u00e9ritiers \n des grands principes ", "start": 5578.48, "duration": 2.68}, {"text": " de la la\u00efcit\u00e9 \n que vous avez vous-m\u00eame ardemment ", "start": 5581.2, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9fendue. ", "start": 5582.8, "duration": 2.16}, {"text": " A l'\u00e9cole \n de la R\u00e9publique, ", "start": 5585.0, "duration": 1.0}, {"text": " on n'observe pas d'autres \n lois ", "start": 5586.04, "duration": 1.0}, {"text": " que la loi de la R\u00e9publique \n fran\u00e7aise. ", "start": 5587.08, "duration": 1.44}, {"text": " L'\u00e9cole de la R\u00e9publique \n ne c\u00e9dera jamais ", "start": 5588.56, "duration": 1.36}, {"text": " sur la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 5589.96, "duration": 1.0}, {"text": " Elle ne c\u00e9dera jamais \n face aux violences. ", "start": 5591.0, "duration": 1.36}, {"text": " Je ne laisserai rien passer. ", "start": 5592.4, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5594.36, "duration": 5.4}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 5599.8, "duration": 1.16}, {"text": " est d\u00e9termin\u00e9e. ", "start": 5601.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 5602.04, "duration": 1.56}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Je vous remercie. ", "start": 5603.64, "duration": 4.56}, {"text": " Apr\u00e8s la loi \n de s\u00e9paratisme ", "start": 5608.24, "duration": 1.0}, {"text": " et apr\u00e8s l'interdiction \n de l'abaya ", "start": 5609.28, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole, \n le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 5611.72, "duration": 3.0}, {"text": " a pris des mesures fortes \n pour faire respecter ", "start": 5614.76, "duration": 1.56}, {"text": " la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 5616.36, "duration": 10.28}, {"text": " Nous esp\u00e9rons d\u00e9sormais \n que l'affirmation ", "start": 5626.68, "duration": 3.28}, {"text": " que vous avez cit\u00e9e \n soit accept\u00e9e ", "start": 5630.0, "duration": 2.52}, {"text": " par tout le monde, \n y compris aupr\u00e8s ", "start": 5632.56, "duration": 1.36}, {"text": " des professeurs \n que vous avez l\u00e2ch\u00e9s. ", "start": 5633.96, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 5636.96, "duration": 2.8}, {"text": " au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 5639.8, "duration": 2.16}]}