{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je propose qu'on d\u00e9bute de notre r\u00e9union", "start": 0.0, "duration": 4.56}, {"text": "de ce jour avec l'audition de Madame", "start": 2.76, "duration": 3.32}, {"text": "Laurence Bou secr\u00e9taire d'\u00c9tat en charge", "start": 4.56, "duration": 2.799}, {"text": "des affaires europ\u00e9ennes madame ministre", "start": 6.08, "duration": 3.559}, {"text": "cher Laurence bienvenue nous sommes", "start": 7.359, "duration": 3.32}, {"text": "heureux de pouvoir vous accueillir", "start": 9.639, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui pour vous puissiez nous", "start": 10.679, "duration": 3.92}, {"text": "rendre compte du dernier Conseil", "start": 12.639, "duration": 4.241}, {"text": "europ\u00e9en des 14 et et 15 d\u00e9cembre", "start": 14.599, "duration": 4.6}, {"text": "dernier je voudrais auparavant saluer", "start": 16.88, "duration": 3.52}, {"text": "parmi nous une d\u00e9l\u00e9gation de", "start": 19.199, "duration": 3.24}, {"text": "fonctionnaires parlementaires Ukrainiens", "start": 20.4, "duration": 3.16}, {"text": "qui se trouvve dans les cabines pour des", "start": 22.439, "duration": 2.561}, {"text": "soucis", "start": 23.56, "duration": 3.52}, {"text": "d'interpr\u00e9tation et qui sont pr\u00e9sents", "start": 25.0, "duration": 4.08}, {"text": "ici aujourd'hui \u00e0 Paris dans le cadre", "start": 27.08, "duration": 3.8}, {"text": "d'un accord de coop\u00e9ration conclue entre", "start": 29.08, "duration": 3.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et l'assembl\u00e9e", "start": 30.88, "duration": 4.839}, {"text": "ukrainienne la Rada voil\u00e0 bienvenue \u00e0", "start": 32.92, "duration": 7.04}, {"text": "vous et donc il vont suivre nos \u00e9change", "start": 35.719, "duration": 7.441}, {"text": "aujourd'hui le dernier sommet d'ailleurs", "start": 39.96, "duration": 5.599}, {"text": "de de la semaine pass\u00e9e directement li\u00e9", "start": 43.16, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 la situation ukrainienne et en", "start": 45.559, "duration": 4.16}, {"text": "approuvant les l'ouverture des", "start": 48.239, "duration": 3.721}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec l'Ukraine", "start": 49.719, "duration": 5.0}, {"text": "et la Moldavie la les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 51.96, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement ont pris une d\u00e9cision", "start": 54.719, "duration": 3.081}, {"text": "extr\u00eamement importante peut-\u00eatre", "start": 55.84, "duration": 3.64}, {"text": "vraisemblablement l'une des plus", "start": 57.8, "duration": 4.12}, {"text": "importantes de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies", "start": 59.48, "duration": 4.759}, {"text": "et vous serez \u00e9videmment amen\u00e9 \u00e0 nous le", "start": 61.92, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 nous le dire aujourd'hui c'est un", "start": 64.239, "duration": 3.681}, {"text": "message clair qui est envoy\u00e9 \u00e0 plus d'un", "start": 66.4, "duration": 4.28}, {"text": "titre d'abord \u00e0 l'attention de de nos", "start": 67.92, "duration": 4.72}, {"text": "amis Ukrainiens qui se battent avec", "start": 70.68, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup de courage de d\u00e9termination de", "start": 72.64, "duration": 4.4}, {"text": "volont\u00e9 pour recouvrir leur libert\u00e9 leur", "start": 75.08, "duration": 4.52}, {"text": "ind\u00e9pendance et leur souverainet\u00e9 et", "start": 77.04, "duration": 6.16}, {"text": "puis \u00e0 l'encontre aussi et \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 79.6, "duration": 6.519}, {"text": "la Russie qui m\u00e8ne une guerre injuste et", "start": 83.2, "duration": 7.239}, {"text": "brutale et par cette volont\u00e9 ouverture", "start": 86.119, "duration": 5.881}, {"text": "vers l'Ukraine et la Moldavie nous", "start": 90.439, "duration": 3.601}, {"text": "disons tr\u00e8s clairement \u00e0 Vladimir", "start": 92.0, "duration": 3.36}, {"text": "Poutine que nous n'abandonnons pas ces", "start": 94.04, "duration": 3.88}, {"text": "pays et que nous serons durablement \u00e0", "start": 95.36, "duration": 5.28}, {"text": "leur c\u00f4t\u00e9 et que au fond nous lions nos", "start": 97.92, "duration": 4.08}, {"text": "destins les uns aux autres pour les", "start": 100.64, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9cennies \u00e0 venir et je crois que ce", "start": 102.0, "duration": 4.159}, {"text": "message politique est extr\u00eamement", "start": 103.68, "duration": 4.039}, {"text": "important nous ne c\u00e9derons rien ni de", "start": 106.159, "duration": 4.0}, {"text": "nos valeurs ni de notre territoire", "start": 107.719, "duration": 6.4}, {"text": "europ\u00e9en et ce ce message tr\u00e8s clair", "start": 110.159, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9tait attendu dans un moment o\u00f9", "start": 114.119, "duration": 3.761}, {"text": "comptetenu de ce qui peut se passer", "start": 115.64, "duration": 4.399}, {"text": "ailleurs dans le monde notamment moi je", "start": 117.88, "duration": 4.159}, {"text": "pense au conflit au Proche Orient et", "start": 120.039, "duration": 4.04}, {"text": "bien l'actualit\u00e9 du conflit ukrainien", "start": 122.039, "duration": 3.881}, {"text": "qui perdure et qui a", "start": 124.079, "duration": 4.001}, {"text": "peut-\u00eatre qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 125.92, "duration": 4.759}, {"text": "intense notamment sur la ligne de front", "start": 128.08, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait pass\u00e9 un peu au second plan et je", "start": 130.679, "duration": 4.081}, {"text": "pense que la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise la", "start": 132.8, "duration": 4.48}, {"text": "semaine pass\u00e9e permet de bien de prendre", "start": 134.76, "duration": 4.08}, {"text": "conscience que ce que cette guerre se", "start": 137.28, "duration": 2.64}, {"text": "poursuit que nous devons \u00eatre", "start": 138.84, "duration": 4.24}, {"text": "durablement au c\u00f4t\u00e9 des des Ukrainiens", "start": 139.92, "duration": 4.84}, {"text": "jusqu'\u00e0 la victoire et jusqu'\u00e0 la paix", "start": 143.08, "duration": 4.08}, {"text": "dans les conditions qu'auront choisi les", "start": 144.76, "duration": 4.479}, {"text": "ukrainiens et leurs dirigeants dans ce", "start": 147.16, "duration": 4.76}, {"text": "contexte il faut \u00e9videmment regretter", "start": 149.239, "duration": 3.921}, {"text": "qu'en raison de l'opposition de la", "start": 151.92, "duration": 3.959}, {"text": "Hongrie dirig\u00e9e par Victor Orban le", "start": 153.16, "duration": 4.04}, {"text": "Conseil europ\u00e9en n'est pas \u00e9t\u00e9 en mesure", "start": 155.879, "duration": 3.64}, {"text": "d'approuver l'ctro \u00e0 ce pays d'une aide", "start": 157.2, "duration": 4.24}, {"text": "de 50 milliards d'euros sur la p\u00e9riode", "start": 159.519, "duration": 6.08}, {"text": "2014 2024 pardon 2027 euh et si le", "start": 161.44, "duration": 5.719}, {"text": "blocage persistait certaines sources", "start": 165.599, "duration": 2.681}, {"text": "\u00e9voquent la possibilit\u00e9 que cette aide", "start": 167.159, "duration": 3.8}, {"text": "soit octroy\u00e9 dans un cadre A26 avec une", "start": 168.28, "duration": 4.16}, {"text": "reprise de la garantie revenant \u00e0 la", "start": 170.959, "duration": 3.36}, {"text": "Hongrie ou par la mise en place de pr\u00e8s", "start": 172.44, "duration": 3.28}, {"text": "bilat\u00e9raux nous serions \u00e9videmment", "start": 174.319, "duration": 4.56}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s de pouvoir vous entendre sur", "start": 175.72, "duration": 4.56}, {"text": "ce sujet", "start": 178.879, "duration": 3.561}, {"text": "un sujet annexe qui est qui n'est pas", "start": 180.28, "duration": 4.64}, {"text": "li\u00e9 au au dernier conseil europ\u00e9en", "start": 182.44, "duration": 5.439}, {"text": "imm\u00e9diatement mais qui l'actualit\u00e9 de de", "start": 184.92, "duration": 4.56}, {"text": "ce jour puisqueun accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9", "start": 187.879, "duration": 2.92}, {"text": "sur le pacte asile et immigration je", "start": 189.48, "duration": 3.56}, {"text": "pense que ce serait important que vous", "start": 190.799, "duration": 3.0}, {"text": "puissiez aussi nous en dire", "start": 193.04, "duration": 1.96}, {"text": "\u00e9ventuellement un mot dans les questions", "start": 193.799, "duration": 3.281}, {"text": "ou les r\u00e9ponses ou lors que vous le", "start": 195.0, "duration": 4.319}, {"text": "souhaitez c'est une d\u00e9cision importante", "start": 197.08, "duration": 3.64}, {"text": "puisque ce Pact est maintenant n\u00e9goci\u00e9", "start": 199.319, "duration": 3.521}, {"text": "depuis de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 Bruxelles", "start": 200.72, "duration": 3.799}, {"text": "entre les diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens", "start": 202.84, "duration": 3.479}, {"text": "entre le Parlement europ\u00e9en et et les", "start": 204.519, "duration": 4.36}, {"text": "diff\u00e9rentes institutions europ\u00e9ennes et", "start": 206.319, "duration": 4.441}, {"text": "et l'accord permet d'apporter une", "start": 208.879, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9ponse efficace dans la gestion des des", "start": 210.76, "duration": 4.119}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes migratoires la ma\u00eetrise des", "start": 213.48, "duration": 2.72}, {"text": "flux la protection des fronti\u00e8res", "start": 214.879, "duration": 3.56}, {"text": "ext\u00e9rieures le renforcement de la", "start": 216.2, "duration": 4.84}, {"text": "solidarit\u00e9 entre les \u00c9tats-membres et", "start": 218.439, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9videmment un meilleur accueil des", "start": 221.04, "duration": 4.36}, {"text": "demandeurs d'asile et des mesures plus", "start": 223.159, "duration": 3.881}, {"text": "efficace dans l'\u00e9loignement de celles et", "start": 225.4, "duration": 3.36}, {"text": "ceux qui n'ont pas leur place sur le", "start": 227.04, "duration": 3.119}, {"text": "continent europ\u00e9en et moi j'ai la", "start": 228.76, "duration": 4.479}, {"text": "conviction fermement ancr\u00e9 que le niveau", "start": 230.159, "duration": 6.64}, {"text": "europ\u00e9en est le meilleur niveau pour", "start": 233.239, "duration": 6.481}, {"text": "r\u00e9gler efficacement les sujets", "start": 236.799, "duration": 5.321}, {"text": "migratoire avec humanit\u00e9 et fermet\u00e9 et", "start": 239.72, "duration": 4.12}, {"text": "donc moi je me r\u00e9jouis de la d\u00e9cision", "start": 242.12, "duration": 4.8}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 prise et adopt\u00e9e hier cette", "start": 243.84, "duration": 5.599}, {"text": "nuit plut\u00f4t entre les ce matin t\u00f4t ce", "start": 246.92, "duration": 4.48}, {"text": "matin entre les entre les diff\u00e9rentes", "start": 249.439, "duration": 4.241}, {"text": "institutions donc merci voil\u00e0 ce que", "start": 251.4, "duration": 3.559}, {"text": "pouz vous dire en pr\u00e9ambule merci pour", "start": 253.68, "duration": 2.76}, {"text": "votre pr\u00e9sence et je vous c\u00e8de", "start": 254.959, "duration": 4.52}, {"text": "imm\u00e9diatement la", "start": 256.44, "duration": 3.039}, {"text": "parole merci monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 259.56, "duration": 4.639}, {"text": "cher Pierre Alexandre Mesdames et", "start": 262.24, "duration": 4.08}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s et je salue \u00e0 mon", "start": 264.199, "duration": 4.321}, {"text": "tour les fonctionnaires Ukrainiens qui", "start": 266.32, "duration": 5.28}, {"text": "sont avec nous", "start": 268.52, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui alors c'est", "start": 271.8, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9videmment un plaisir et un honneur de", "start": 274.32, "duration": 4.439}, {"text": "vous pr\u00e9senter les principaux sujets qui", "start": 277.0, "duration": 3.88}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s lors du Conseil europ\u00e9en", "start": 278.759, "duration": 5.28}, {"text": "des 14 et 15 d\u00e9cembre et vous saviez que", "start": 280.88, "duration": 5.44}, {"text": "nous avions plac\u00e9 beaucoup d'attente", "start": 284.039, "duration": 4.841}, {"text": "dans ce Conseil europ\u00e9en et je crois", "start": 286.32, "duration": 4.159}, {"text": "qu'on peut dire que l'Union europ\u00e9enne a", "start": 288.88, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au rendez-vous les sujets", "start": 290.479, "duration": 5.56}, {"text": "prioritaires qui ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s sont", "start": 293.759, "duration": 4.681}, {"text": "comme vient de le dire le pr\u00e9sident le", "start": 296.039, "duration": 4.081}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine et bien s\u00fbr la", "start": 298.44, "duration": 2.72}, {"text": "question de", "start": 300.12, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne la", "start": 301.16, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9vision \u00e0 mi-parcours du cadre", "start": 304.16, "duration": 3.28}, {"text": "financier", "start": 306.24, "duration": 3.36}, {"text": "pluriannuel le conflit qui est toujours", "start": 307.44, "duration": 4.88}, {"text": "en cours au Proche Orient les questions", "start": 309.6, "duration": 6.36}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense europ\u00e9enne et", "start": 312.32, "duration": 5.28}, {"text": "puis les chefs d'\u00c9tat et de gouvernement", "start": 315.96, "duration": 4.28}, {"text": "on une discussion strat\u00e9gique sur les", "start": 317.6, "duration": 4.76}, {"text": "migrations et puis ils ont eu des", "start": 320.24, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9changes sur le suivi de la COP 28 et", "start": 322.36, "duration": 5.64}, {"text": "enfin de la lutte contre le discours les", "start": 325.199, "duration": 5.241}, {"text": "discours de haine", "start": 328.0, "duration": 5.4}, {"text": "voil\u00e0 donc quelques quelques d\u00e9tails sur", "start": 330.44, "duration": 5.52}, {"text": "chacun de de ces points en commen\u00e7ant", "start": 333.4, "duration": 3.799}, {"text": "par les", "start": 335.96, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9cisions que comme vous le disiez", "start": 337.199, "duration": 4.801}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident d'importance sur", "start": 339.52, "duration": 4.36}, {"text": "en mati\u00e8re", "start": 342.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9largissement et je crois qu'on peut", "start": 343.88, "duration": 4.72}, {"text": "dire que les \u00c9tats-membres ont \u00e9t\u00e9", "start": 346.0, "duration": 4.16}, {"text": "fondamentalement", "start": 348.6, "duration": 3.68}, {"text": "align\u00e9s puisque nous avons d\u00e9cid\u00e9", "start": 350.16, "duration": 3.759}, {"text": "puisqu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir des", "start": 352.28, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Ukraine et \u00e0", "start": 353.919, "duration": 5.28}, {"text": "la Moldavie et vous savez que la Hongrie", "start": 356.88, "duration": 4.0}, {"text": "a fait fait le choix de pas de ne pas", "start": 359.199, "duration": 4.521}, {"text": "participer \u00e0 la d\u00e9cision sur l'Ukraine", "start": 360.88, "duration": 7.159}, {"text": "et donc de pr\u00e9server l'unit\u00e9 des", "start": 363.72, "duration": 6.599}, {"text": "Europ\u00e9ens la d\u00e9cision d'ouvrir les", "start": 368.039, "duration": 5.641}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion \u00e9tait aussi et", "start": 370.319, "duration": 5.481}, {"text": "je crois que c'est \u00e9galement important", "start": 373.68, "duration": 5.4}, {"text": "un message politique tr\u00e8s fort envoy\u00e9 \u00e0", "start": 375.8, "duration": 6.04}, {"text": "Moscou \u00e0 la fois parce", "start": 379.08, "duration": 5.959}, {"text": "que \u00e7a repr\u00e9sente la vision", "start": 381.84, "duration": 5.24}, {"text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique de l'\u00e9largissement de", "start": 385.039, "duration": 4.801}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et puis dans la", "start": 387.08, "duration": 4.08}, {"text": "lign\u00e9e de ce que le pr\u00e9sident de la", "start": 389.84, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique avait rappel\u00e9 \u00e0 Bratislava", "start": 391.16, "duration": 5.2}, {"text": "fin mai dans son discours \u00e0 globseek", "start": 393.52, "duration": 4.64}, {"text": "c'est \u00e9videmment aussi un message", "start": 396.36, "duration": 4.72}, {"text": "d'espoir \u00e0 un moment tr\u00e8s d\u00e9cisif et", "start": 398.16, "duration": 5.52}, {"text": "tr\u00e8s attendu par les autorit\u00e9s et le", "start": 401.08, "duration": 5.559}, {"text": "peuple ukrainien alors qu'il continue de", "start": 403.68, "duration": 5.12}, {"text": "lutter au quotidien contre la guerre", "start": 406.639, "duration": 5.241}, {"text": "d'agression russe et c'est aussi la", "start": 408.8, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9affirmation du soutien sans faille que", "start": 411.88, "duration": 4.759}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne apporte \u00e0 l'Ukraine", "start": 414.4, "duration": 4.16}, {"text": "depuis le d\u00e9but de la guerre dans tous", "start": 416.639, "duration": 4.441}, {"text": "les domaines et dans la", "start": 418.56, "duration": 5.639}, {"text": "dur\u00e9e et je crois qu'il est euh", "start": 421.08, "duration": 5.2}, {"text": "essentiel de souligner les messages qui", "start": 424.199, "duration": 4.0}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s par le Conseil europ\u00e9en", "start": 426.28, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine \u00e0 la fois sur la question", "start": 428.199, "duration": 5.12}, {"text": "des besoins militaires sur les", "start": 431.599, "duration": 4.241}, {"text": "engagements europ\u00e9ens de s\u00e9curit\u00e9 ou", "start": 433.319, "duration": 4.961}, {"text": "encore sur les travaux en cours sur les", "start": 435.84, "duration": 5.28}, {"text": "avoirs gel\u00e9s et des engagements qui", "start": 438.28, "duration": 4.479}, {"text": "s'inscrivent bien s\u00fbr en compl\u00e9ment de", "start": 441.12, "duration": 3.199}, {"text": "ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 discut\u00e9 avec", "start": 442.759, "duration": 4.361}, {"text": "l'Ukraine au plan bilat\u00e9ral par les", "start": 444.319, "duration": 5.521}, {"text": "\u00c9tats-membres alors il n'y a pas eu que", "start": 447.12, "duration": 4.84}, {"text": "l'Ukraine m\u00eame si c\u00e9tait essentiel", "start": 449.84, "duration": 4.28}, {"text": "puisque le Conseil europ\u00e9en a aussi", "start": 451.96, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 d'octroyer le statut de pays", "start": 454.12, "duration": 5.44}, {"text": "candidat \u00e0 la G\u00e9orgie sous r\u00e9serve", "start": 456.68, "duration": 4.799}, {"text": "qu'elle met en \u0153uvre les r\u00e9formes", "start": 459.56, "duration": 4.84}, {"text": "n\u00e9cessaires en mati\u00e8re d'\u00e9tat de droit", "start": 461.479, "duration": 5.041}, {"text": "et nous avons aussi envoy\u00e9 un signal", "start": 464.4, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s clair \u00e0 la Bosnie-Herz\u00e9govine pour", "start": 466.52, "duration": 4.079}, {"text": "lesquels les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 468.36, "duration": 4.119}, {"text": "seront ouvertes lorsque les r\u00e9formes", "start": 470.599, "duration": 5.801}, {"text": "n\u00e9cessaires auront \u00e9t\u00e9 mises en", "start": 472.479, "duration": 6.241}, {"text": "\u0153uvre et puis dans le m\u00eame temps et vous", "start": 476.4, "duration": 3.919}, {"text": "savez \u00e0 quel point c'\u00e9tait important", "start": 478.72, "duration": 5.159}, {"text": "pour nous on en a d\u00e9j\u00e0 discut\u00e9 ici il a", "start": 480.319, "duration": 5.201}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair pour nous qu'une", "start": 483.879, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9forme de l'Union europ\u00e9enne devrait", "start": 485.52, "duration": 2.88}, {"text": "accompagner", "start": 487.08, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9largissement et cette r\u00e9forme elle", "start": 488.4, "duration": 4.44}, {"text": "demande d'abord que nous elle vise", "start": 491.0, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord \u00e0 adapter nos politiques", "start": 492.84, "duration": 4.799}, {"text": "communes \u00e0 en revoir les priorit\u00e9s le", "start": 494.68, "duration": 4.959}, {"text": "financement mais aussi \u00e0 assurer le", "start": 497.639, "duration": 4.84}, {"text": "fonctionnement efficace des institutions", "start": 499.639, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9ennes et donc le Conseil europ\u00e9en", "start": 502.479, "duration": 5.041}, {"text": "a demand\u00e9 \u00e0 la Pr\u00e9sidence belge du", "start": 504.879, "duration": 4.921}, {"text": "conseil de travailler \u00e0 la adoption", "start": 507.52, "duration": 4.32}, {"text": "d'une feuille de route sur la r\u00e9forme de", "start": 509.8, "duration": 5.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9", "start": 511.84, "duration": 7.72}, {"text": "2024 et cet \u00e9quilibre qu'on a trouv\u00e9 \u00e0", "start": 515.36, "duration": 6.479}, {"text": "Grenade entre l'\u00e9largissement et la", "start": 519.56, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9forme de l'Union se r\u00e9fl\u00e9tera aussi", "start": 521.839, "duration": 4.281}, {"text": "dans la pr\u00e9paration du prochaine agenda", "start": 524.279, "duration": 4.721}, {"text": "strat\u00e9gique pour", "start": 526.12, "duration": 2.88}, {"text": "2024-2029 le Conseil europ\u00e9en s'est donc", "start": 529.399, "duration": 5.0}, {"text": "mis d'accord pour adopter cet agenda", "start": 531.959, "duration": 6.241}, {"text": "strat\u00e9gique d'ici \u00e0 l'\u00e9t\u00e9", "start": 534.399, "duration": 5.481}, {"text": "prochain", "start": 538.2, "duration": 4.639}, {"text": "et il s'inscrit dans la lign\u00e9e de toutes", "start": 539.88, "duration": 5.519}, {"text": "les d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises depuis", "start": 542.839, "duration": 5.721}, {"text": "2019 le plan de relance europ\u00e9en la", "start": 545.399, "duration": 5.68}, {"text": "mutualisation des achats de vaccins le", "start": 548.56, "duration": 4.24}, {"text": "financement par l'Union europ\u00e9enne", "start": 551.079, "duration": 5.32}, {"text": "d'armes pour soutenir l'Ukraine et", "start": 552.8, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9galement la n\u00e9cessit\u00e9 de devenir pour", "start": 556.399, "duration": 4.361}, {"text": "l'Europe de devenir plus souveraine", "start": 558.6, "duration": 4.08}, {"text": "voil\u00e0 et donc l'id\u00e9e c'est de travailler", "start": 560.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 poursuivre et amplifier ses priorit\u00e9s", "start": 562.68, "duration": 4.56}, {"text": "pour les C prochaines", "start": 565.32, "duration": 4.44}, {"text": "ann\u00e9es et je crois que c'est objectifs", "start": 567.24, "duration": 5.36}, {"text": "politiques sont certes ambitieux mais", "start": 569.76, "duration": 4.96}, {"text": "ils sont partag\u00e9s et ils seront le", "start": 572.6, "duration": 4.12}, {"text": "ciment de l'unit\u00e9 des Europ\u00e9ens \u00e0 un", "start": 574.72, "duration": 4.799}, {"text": "moment il nous faut absolument nous", "start": 576.72, "duration": 5.119}, {"text": "renforcer \u00e0 cet \u00e9gard d'ailleurs", "start": 579.519, "duration": 4.161}, {"text": "permettez-moi de saluer monsieur le", "start": 581.839, "duration": 4.401}, {"text": "Pr\u00e9sident et Madame la d\u00e9put\u00e9 larnos", "start": 583.68, "duration": 4.68}, {"text": "votre proposition de r\u00e9solution sur les", "start": 586.24, "duration": 4.2}, {"text": "suites de la conf\u00e9rence pour l'avenir de", "start": 588.36, "duration": 5.08}, {"text": "l'Europe qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement adopt\u00e9", "start": 590.44, "duration": 6.28}, {"text": "par la repr\u00e9sentation nationale le mois", "start": 593.44, "duration": 6.44}, {"text": "dernier vous avez effectu\u00e9 un un travail", "start": 596.72, "duration": 5.76}, {"text": "tr\u00e8s riche avec beaucoup de propositions", "start": 599.88, "duration": 4.56}, {"text": "notamment sur l'\u00e9largissement et les", "start": 602.48, "duration": 4.72}, {"text": "grandes r\u00e9formes institutionnelles et", "start": 604.44, "duration": 5.12}, {"text": "bien \u00e9videmment ces travaux servent \u00e0", "start": 607.2, "duration": 5.48}, {"text": "enrichir la r\u00e9flexion au niveau europ\u00e9en", "start": 609.56, "duration": 4.839}, {"text": "et je crois que nous convergeons sur les", "start": 612.68, "duration": 4.12}, {"text": "objectifs notamment b\u00e2tir une Europe", "start": 614.399, "duration": 4.041}, {"text": "plus souveraine mais aussi plus agile et", "start": 616.8, "duration": 4.12}, {"text": "plus proche de ses", "start": 618.44, "duration": 5.6}, {"text": "concitoyens alors ensuite euh je vais", "start": 620.92, "duration": 7.12}, {"text": "passer \u00e0 la r\u00e9vision du cadre financier", "start": 624.04, "duration": 6.08}, {"text": "pluriannuel donc l\u00e0 le travail technique", "start": 628.04, "duration": 3.919}, {"text": "s'est beaucoup acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les derni\u00e8res", "start": 630.12, "duration": 3.48}, {"text": "semaines et le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 631.959, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9en a pr\u00e9sent\u00e9 jusqu'\u00e0 cette", "start": 633.6, "duration": 3.84}, {"text": "jusqu'\u00e0 la veille du conseil europ\u00e9ens", "start": 635.68, "duration": 4.44}, {"text": "de nouvelles propositions budg\u00e9taires", "start": 637.44, "duration": 5.24}, {"text": "vous savez que ce cadre a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 lors", "start": 640.12, "duration": 4.719}, {"text": "du Conseil europ\u00e9en pourquoi est-ce que", "start": 642.68, "duration": 5.08}, {"text": "les n\u00e9gociations sont difficiles et mais", "start": 644.839, "duration": 4.361}, {"text": "parce que nous cherchons \u00e0 trouver le", "start": 647.76, "duration": 3.92}, {"text": "bon \u00e9quilibre entre limiter la facture", "start": 649.2, "duration": 4.639}, {"text": "pour les \u00c9tats-membres tout en assurant", "start": 651.68, "duration": 4.279}, {"text": "la p\u00e9rennit\u00e9 du financement des", "start": 653.839, "duration": 4.161}, {"text": "priorit\u00e9s essentielles et on pense bien", "start": 655.959, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment euh au soutien \u00e0 l'Ukraine \u00e0", "start": 658.0, "duration": 5.079}, {"text": "travers la facilit\u00e9 mais aussi \u00e0 la", "start": 660.959, "duration": 4.201}, {"text": "souverainet\u00e9 technologique ou encore \u00e0", "start": 663.079, "duration": 4.88}, {"text": "la gestion efficace et \u00e9quilibr\u00e9", "start": 665.16, "duration": 4.919}, {"text": "d'migration et je crois qu'il est juste", "start": 667.959, "duration": 4.161}, {"text": "de dire que sur l'ensemble de ces sujets", "start": 670.079, "duration": 3.801}, {"text": "les positions de tous les \u00c9tats-membres", "start": 672.12, "duration": 2.92}, {"text": "se sont", "start": 673.88, "duration": 3.16}, {"text": "rapproch\u00e9es les \u00c9tats-membres sont", "start": 675.04, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sormais d'accord sur la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 677.04, "duration": 4.52}, {"text": "cette r\u00e9vision sur ses composantes et", "start": 679.0, "duration": 5.04}, {"text": "nous sommes tr\u00e8s proches d'un accord ce", "start": 681.56, "duration": 6.399}, {"text": "qui explique la convocation d'un Conseil", "start": 684.04, "duration": 6.84}, {"text": "europ\u00e9en extra ordinaire d\u00e9but 2024 le", "start": 687.959, "duration": 5.601}, {"text": "1er f\u00e9vrier pour finaliser la r\u00e9vision", "start": 690.88, "duration": 5.88}, {"text": "du cadre financier pluriannuel et je", "start": 693.56, "duration": 4.88}, {"text": "suis persuad\u00e9 que nous pouvons faire", "start": 696.76, "duration": 4.72}, {"text": "mieux que en juillet 2020 o\u00f9 ce conseil", "start": 698.44, "duration": 5.959}, {"text": "avait dur\u00e9 4 jours avant de conclure sur", "start": 701.48, "duration": 6.84}, {"text": "le CFP mais nous le referons s'il en est", "start": 704.399, "duration": 7.401}, {"text": "besoin alors avec euh \u00e9videmment", "start": 708.32, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9largissement et et le cadre", "start": 711.8, "duration": 3.44}, {"text": "budg\u00e9taire vient la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 713.68, "duration": 3.2}, {"text": "renforcer notre souverainet\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 715.24, "duration": 2.719}, {"text": "de", "start": 716.88, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9fense vous savez", "start": 717.959, "duration": 6.56}, {"text": "que la donner \u00e0 l'Union une ambition", "start": 720.6, "duration": 6.799}, {"text": "g\u00e9opolitique passe \u00e9videmment par une", "start": 724.519, "duration": 4.281}, {"text": "ambition \u00e9conomique et donc par un", "start": 727.399, "duration": 3.68}, {"text": "effort industriel pour renforcer nos", "start": 728.8, "duration": 4.599}, {"text": "capacit\u00e9s de production et de renforcer", "start": 731.079, "duration": 3.841}, {"text": "notre ma\u00eetrise des technologies de", "start": 733.399, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9fense c'est bien \u00e9videmment n\u00e9cessaire", "start": 734.92, "duration": 4.0}, {"text": "pour assurer la r\u00e9silience des cha\u00eenes", "start": 737.199, "duration": 4.64}, {"text": "d'approvisionnement de nos arm\u00e9es il", "start": 738.92, "duration": 4.84}, {"text": "s'agit aussi de poursuivre la", "start": 741.839, "duration": 3.641}, {"text": "construction en Europe de la profondeur", "start": 743.76, "duration": 3.68}, {"text": "strat\u00e9gique dont l'Ukraine a besoin pour", "start": 745.48, "duration": 4.919}, {"text": "tenir dans la dur\u00e9e et \u00e0 cette fin le", "start": 747.44, "duration": 4.959}, {"text": "Conseil europ\u00e9en a permis d'appeler", "start": 750.399, "duration": 3.68}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 se doter d'une", "start": 752.399, "duration": 4.601}, {"text": "strat\u00e9gie sur l'industrie de d\u00e9fense qui", "start": 754.079, "duration": 4.921}, {"text": "s'inscrira dans laquelle s'inscrira un", "start": 757.0, "duration": 3.68}, {"text": "instrument de long terme visant \u00e0", "start": 759.0, "duration": 3.32}, {"text": "favoriser les investissements et les", "start": 760.68, "duration": 4.719}, {"text": "acquisitions conjointes que l'on appelle", "start": 762.32, "duration": 5.28}, {"text": "IP et en f\u00e9vrier la Commission", "start": 765.399, "duration": 5.761}, {"text": "pr\u00e9sentera une strat\u00e9gie de", "start": 767.6, "duration": 6.679}, {"text": "d\u00e9fense le Conseil europ\u00e9en a aussi", "start": 771.16, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 d'abourtir", "start": 774.279, "duration": 3.601}, {"text": "rapidement sur la r\u00e9forme de l'asile et", "start": 776.44, "duration": 2.92}, {"text": "desimmigration et vous l' avz vu un", "start": 777.88, "duration": 3.519}, {"text": "accord Pierre Alexandre enlade de", "start": 779.36, "duration": 3.96}, {"text": "souligner a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 ce matin entre le", "start": 781.399, "duration": 4.081}, {"text": "Conseil et le Parlement europ\u00e9en sur", "start": 783.32, "duration": 4.92}, {"text": "l'ensemble des textes du pacte asile et", "start": 785.48, "duration": 4.719}, {"text": "immigration je veux saluer ici \u00e0 Fabiane", "start": 788.24, "duration": 6.0}, {"text": "Keller pour ses efforts c'est une grande", "start": 790.199, "duration": 7.481}, {"text": "avanc\u00e9e pour la France et vous savez que", "start": 794.24, "duration": 4.88}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est", "start": 797.68, "duration": 3.08}, {"text": "beaucoup battu pour cela non seulement", "start": 799.12, "duration": 3.0}, {"text": "pendant la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de", "start": 800.76, "duration": 3.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne mais \u00e9galement ces", "start": 802.12, "duration": 2.839}, {"text": "derniers", "start": 803.959, "duration": 3.201}, {"text": "mois je crois qu'on peut dire que cet", "start": 804.959, "duration": 4.56}, {"text": "accord d\u00e9montre la capacit\u00e9 des", "start": 807.16, "duration": 5.039}, {"text": "Europ\u00e9ens \u00e0 trouver des solutions qui", "start": 809.519, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9servent nos valeurs communes et les", "start": 812.199, "duration": 4.32}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de", "start": 814.72, "duration": 4.479}, {"text": "chacun et il va \u00e9galement permettre de", "start": 816.519, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9server ce qui est une des plus", "start": 819.199, "duration": 2.801}, {"text": "grandes r\u00e9ussites de l'Union europ\u00e9enne", "start": 820.519, "duration": 3.12}, {"text": "qui est la libert\u00e9 de circulation de", "start": 822.0, "duration": 3.839}, {"text": "tous les citoyens europ\u00e9ens au sein de", "start": 823.639, "duration": 3.32}, {"text": "l'Union", "start": 825.839, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9enne donc comme le disait le", "start": 826.959, "duration": 5.521}, {"text": "Pr\u00e9sident il nous permet de nous doter", "start": 830.0, "duration": 4.16}, {"text": "d'une nouvelle politique d'asile et", "start": 832.48, "duration": 3.88}, {"text": "migration qui est \u00e0 la fois plus juste", "start": 834.16, "duration": 4.76}, {"text": "et plus humaine et qui renforce nos nos", "start": 836.36, "duration": 4.76}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures pour mieux", "start": 838.92, "duration": 5.4}, {"text": "ma\u00eetriser les flux d'immigration et", "start": 841.12, "duration": 5.36}, {"text": "permettre de prot\u00e9ger nos", "start": 844.32, "duration": 4.8}, {"text": "citoyens il y a \u00e9galement un volant", "start": 846.48, "duration": 4.039}, {"text": "important de solidarit\u00e9 vous l'avez", "start": 849.12, "duration": 3.24}, {"text": "soulign\u00e9 entre les \u00c9tats-membres afin de", "start": 850.519, "duration": 4.641}, {"text": "partager \u00e9quitablement l'effort et je", "start": 852.36, "duration": 5.76}, {"text": "crois aussi un vrai \u00e9l\u00e9ment de dignit\u00e9", "start": 855.16, "duration": 5.119}, {"text": "dans l'accueil des demandeurs d'asile et", "start": 858.12, "duration": 3.839}, {"text": "notamment des", "start": 860.279, "duration": 4.041}, {"text": "mineurs les demandes des demandeurs", "start": 861.959, "duration": 4.641}, {"text": "d'asile seront trait\u00e9 avec plus", "start": 864.32, "duration": 4.56}, {"text": "d'efficacit\u00e9 le retour des personnes non", "start": 866.6, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9ligible \u00e0 l'asile sera", "start": 868.88, "duration": 5.319}, {"text": "ficilit\u00e9 et donc responsabilit\u00e9 humanit\u00e9", "start": 871.279, "duration": 4.48}, {"text": "et solidarit\u00e9 je crois sont les trois", "start": 874.199, "duration": 4.76}, {"text": "mots qui qui caract\u00e9rise cet accord en", "start": 875.759, "duration": 4.76}, {"text": "parall\u00e8le nous allons \u00e9videmment", "start": 878.959, "duration": 3.201}, {"text": "continuer de travailler au renforcement", "start": 880.519, "duration": 3.24}, {"text": "de nos liens avec les", "start": 882.16, "duration": 3.4}, {"text": "pays-tiers les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 883.759, "duration": 3.041}, {"text": "gouvernement l'ont rappel\u00e9 cette", "start": 885.56, "duration": 3.0}, {"text": "coop\u00e9ration se veut mutuellement", "start": 886.8, "duration": 4.52}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fique tenant compte des int\u00e9r\u00eats de", "start": 888.56, "duration": 4.719}, {"text": "chaque parti et dans le plein respect de", "start": 891.32, "duration": 6.319}, {"text": "nos obligations internationales comme", "start": 893.279, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9ennes il y a \u00e9videmment une", "start": 897.68, "duration": 4.64}, {"text": "discussion sur le proche orient vous", "start": 899.759, "duration": 4.32}, {"text": "savez que les \u00c9tats-membres ont des", "start": 902.32, "duration": 4.319}, {"text": "positions qui peuvent \u00eatre diff\u00e9rentes", "start": 904.079, "duration": 4.32}, {"text": "sur le sujet mais en revanche sur les", "start": 906.639, "duration": 3.64}, {"text": "objectifs tout le monde est unanime et", "start": 908.399, "duration": 3.401}, {"text": "les objectifs sont clairs c'est la", "start": 910.279, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl la paix et la s\u00e9curit\u00e9", "start": 911.8, "duration": 5.32}, {"text": "de la r\u00e9gion la r\u00e9solution de la crise", "start": 914.48, "duration": 5.12}, {"text": "humanitaire \u00e0 Gaza et la d\u00e9fense du", "start": 917.12, "duration": 4.719}, {"text": "droit international", "start": 919.6, "duration": 4.64}, {"text": "humanitaire la France a aussi rappel\u00e9 la", "start": 921.839, "duration": 4.44}, {"text": "priorit\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 la lib\u00e9ration", "start": 924.24, "duration": 4.159}, {"text": "inconditionnelle des \u00e9ages d\u00e9tenus par", "start": 926.279, "duration": 5.601}, {"text": "le Hass et nous mettrons tout en \u0153uvre", "start": 928.399, "duration": 5.721}, {"text": "pour les faire lib\u00e9rer et je voudrais", "start": 931.88, "duration": 4.12}, {"text": "ici r\u00e9p\u00e9ter nos condol\u00e9ances \u00e0 la", "start": 934.12, "duration": 3.959}, {"text": "famille d'\u00c9lia Toledano l'un de nos", "start": 936.0, "duration": 3.8}, {"text": "otages qui a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 938.079, "duration": 4.601}, {"text": "vendredi dernier et je crois qu'on peut", "start": 939.8, "duration": 4.839}, {"text": "dire qu'au plan humanitaire il y a une", "start": 942.68, "duration": 3.159}, {"text": "plus grande convergence des", "start": 944.639, "duration": 2.601}, {"text": "\u00c9tats-membres et notamment en faveur", "start": 945.839, "duration": 3.36}, {"text": "d'une tr\u00eave qui doit conduire \u00e0 un", "start": 947.24, "duration": 4.039}, {"text": "cesser le feu puisque les chefs d'\u00c9tat", "start": 949.199, "duration": 3.76}, {"text": "et de gouvernement ont convenu de", "start": 951.279, "duration": 3.761}, {"text": "poursuivre et renforcer la coordination", "start": 952.959, "duration": 4.641}, {"text": "des diff\u00e9rentes initiatives", "start": 955.04, "duration": 4.84}, {"text": "humanitaires sur le volet s\u00e9curitaire le", "start": 957.6, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a propos\u00e9 une", "start": 959.88, "duration": 3.92}, {"text": "coordination renforc\u00e9e des dispositifs", "start": 961.68, "duration": 3.56}, {"text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 maritime dans le", "start": 963.8, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9troit d'ormous et en mer Rouge vous", "start": 965.24, "duration": 4.599}, {"text": "savez que l'Union europ\u00e9enne il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 968.0, "duration": 3.44}, {"text": "euh une pr\u00e9sence et certains de ses", "start": 969.839, "duration": 3.24}, {"text": "\u00c9tats-membres avec les dispositifs", "start": 971.44, "duration": 4.959}, {"text": "Atalante et AG Nord et nous croyons que", "start": 973.079, "duration": 5.281}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne peut jouer un r\u00f4le", "start": 976.399, "duration": 3.321}, {"text": "important dans la lutte contre le", "start": 978.36, "duration": 2.64}, {"text": "terrorisme et les actions", "start": 979.72, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9stabilisatrices de cette qui ont lieu", "start": 981.0, "duration": 3.36}, {"text": "dans cette", "start": 983.199, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9gion et puis bien s\u00fbr euh il y a un", "start": 984.36, "duration": 5.159}, {"text": "angle politique avec la volont\u00e9 partag\u00e9e", "start": 987.04, "duration": 5.2}, {"text": "par tous d'avancer sur un sur la", "start": 989.519, "duration": 4.401}, {"text": "solution des deux \u00c9tats qui a \u00e9t\u00e9", "start": 992.24, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9galement r\u00e9affirm\u00e9 euh et l\u00e0 je", "start": 993.92, "duration": 5.52}, {"text": "voudrais souligner que la ministre", "start": 997.319, "duration": 4.32}, {"text": "Catherine Colona s'est rendue en Isra\u00ebl", "start": 999.44, "duration": 3.8}, {"text": "et dans les Territoires palestiniens le", "start": 1001.639, "duration": 3.601}, {"text": "dimanche 17 d\u00e9cembre o\u00f9 elle a pu", "start": 1003.24, "duration": 4.159}, {"text": "rappeler ses grands principes et \u00e0", "start": 1005.24, "duration": 4.839}, {"text": "Beyrouth le 18 d\u00e9cembre o\u00f9 elle a", "start": 1007.399, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9videmment insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1010.079, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9viter un embrasement r\u00e9gional et", "start": 1011.8, "duration": 4.88}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 mettre fin \u00e0 la vacance", "start": 1014.319, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9sidentielle le pr\u00e9sident de la", "start": 1016.68, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique quant \u00e0 lui se rendra", "start": 1018.56, "duration": 3.24}, {"text": "prochainement dans la r\u00e9gion pour \u00eatre", "start": 1019.92, "duration": 4.32}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 de nos forces qui sont d\u00e9ploy\u00e9es", "start": 1021.8, "duration": 4.72}, {"text": "depuis plusieurs", "start": 1024.24, "duration": 4.959}, {"text": "ann\u00e9es une pens\u00e9e aussi ici pour notre", "start": 1026.52, "duration": 4.72}, {"text": "coll\u00e8gue du Consulat g\u00e9n\u00e9ral de France", "start": 1029.199, "duration": 4.441}, {"text": "qui est mort suite des \u00e0 la suite de ses", "start": 1031.24, "duration": 3.799}, {"text": "blessures lors d'un bombardement", "start": 1033.64, "duration": 4.319}, {"text": "isra\u00e9lien \u00e0 Rafa la France a bien", "start": 1035.039, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9videmment condamn\u00e9 ce bombardement et", "start": 1037.959, "duration": 5.041}, {"text": "exig\u00e9 la lumi\u00e8re par les autorit\u00e9", "start": 1040.0, "duration": 5.76}, {"text": "isra\u00e9lienne sur les circonstances de ce", "start": 1043.0, "duration": 5.039}, {"text": "bombardement enfin et ce sera le dernier", "start": 1045.76, "duration": 3.32}, {"text": "point", "start": 1048.039, "duration": 3.76}, {"text": "la COP 28 o\u00f9 je crois qu'on peut se", "start": 1049.08, "duration": 5.08}, {"text": "f\u00e9liciter d'obtention d'un compromis", "start": 1051.799, "duration": 4.88}, {"text": "made in Europe en bon fran\u00e7ais comme", "start": 1054.16, "duration": 4.08}, {"text": "l'ont salu\u00e9 les repr\u00e9sentants de l'Union", "start": 1056.679, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9enne donc avec l'objectif d'une", "start": 1058.24, "duration": 4.88}, {"text": "transition juste \u00e9quitable ordonn\u00e9e \u00e0 1", "start": 1060.2, "duration": 5.32}, {"text": "degr et demi cette COP a permis", "start": 1063.12, "duration": 4.6}, {"text": "d'adopter des objectifs pour tripler la", "start": 1065.52, "duration": 3.72}, {"text": "production des \u00e9nergies renouvelables", "start": 1067.72, "duration": 3.959}, {"text": "d'ici 2030 et enclencher un mouvement", "start": 1069.24, "duration": 4.439}, {"text": "global de transition hors des \u00e9nergies", "start": 1071.679, "duration": 4.761}, {"text": "fossiles c'est historique et l\u00e0 l'Union", "start": 1073.679, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9enne s'est je crois distingu\u00e9e par", "start": 1076.44, "duration": 2.599}, {"text": "sa", "start": 1078.0, "duration": 3.08}, {"text": "volont\u00e9 de porter un programme tr\u00e8s", "start": 1079.039, "duration": 4.361}, {"text": "ambitieux notamment son engagement", "start": 1081.08, "duration": 4.479}, {"text": "aupr\u00e8s des pays les plus vuln\u00e9rables au", "start": 1083.4, "duration": 3.88}, {"text": "changement climatique pour trouver des", "start": 1085.559, "duration": 3.801}, {"text": "solutions d'att\u00e9nuation d'adaptation et", "start": 1087.28, "duration": 3.6}, {"text": "bien s\u00fbr de", "start": 1089.36, "duration": 4.64}, {"text": "financement et voici en quelques mots", "start": 1090.88, "duration": 5.08}, {"text": "les principaux r\u00e9sultats \u00e0 retenir du", "start": 1094.0, "duration": 4.2}, {"text": "Conseil europ\u00e9en je vous remercie merci", "start": 1095.96, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup madame la ministre d'avoir", "start": 1098.2, "duration": 2.64}, {"text": "rendu compte dans le d\u00e9tail avec", "start": 1099.4, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9cision des conclusions du du dernier", "start": 1100.84, "duration": 3.719}, {"text": "Conseil europ\u00e9en et j'en viens", "start": 1103.2, "duration": 2.88}, {"text": "maintenant aux orateurs de groupe en", "start": 1104.559, "duration": 3.921}, {"text": "commen\u00e7ant par le groupe Renaissance", "start": 1106.08, "duration": 5.28}, {"text": "madame constance legrip pour 3", "start": 1108.48, "duration": 5.64}, {"text": "minutes merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1111.36, "duration": 5.799}, {"text": "Madame la Ministre \u00e0 mon tour de", "start": 1114.12, "duration": 5.76}, {"text": "souligner au nom des d\u00e9put\u00e9s du groupe", "start": 1117.159, "duration": 5.601}, {"text": "Renaissance l'importance des d\u00e9cisions", "start": 1119.88, "duration": 5.08}, {"text": "prises par le dernier Conseil europ\u00e9en", "start": 1122.76, "duration": 3.6}, {"text": "en mati\u00e8re", "start": 1124.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9largissement le signal politique", "start": 1126.36, "duration": 5.72}, {"text": "g\u00e9opolitique g\u00e9ostrat\u00e9gique envoy\u00e9 par", "start": 1129.36, "duration": 4.76}, {"text": "les d\u00e9cisions prises en mati\u00e8re", "start": 1132.08, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00e9largissement commencer les", "start": 1134.12, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec l'Ukraine", "start": 1135.84, "duration": 5.28}, {"text": "et avec la Moldavie accorder le statut", "start": 1138.72, "duration": 4.8}, {"text": "de pays candidat \u00e0 la G\u00e9orgie sous", "start": 1141.12, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9serve de la mise en \u0153uvre des", "start": 1143.52, "duration": 3.159}, {"text": "recommandations faites il y a quelques", "start": 1145.159, "duration": 3.64}, {"text": "semaines par la Commission europ\u00e9enne", "start": 1146.679, "duration": 4.681}, {"text": "sont des d\u00e9cisions extr\u00eamement", "start": 1148.799, "duration": 3.961}, {"text": "importantes et on voit vraiment le", "start": 1151.36, "duration": 4.96}, {"text": "signal que l'\u00e9largissement est la seule", "start": 1152.76, "duration": 5.44}, {"text": "perspective g\u00e9opolitique", "start": 1156.32, "duration": 5.08}, {"text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique cr\u00e9dible s\u00e9rieuse valable", "start": 1158.2, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle de notre continent pour", "start": 1161.4, "duration": 4.72}, {"text": "assurer la stabilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 1163.44, "duration": 4.92}, {"text": "la paix et et \u00e0 l'heure o\u00f9 la garde", "start": 1166.12, "duration": 4.12}, {"text": "ression men\u00e9e par le le r\u00e9gime du", "start": 1168.36, "duration": 4.16}, {"text": "kr\u00e9elin contre l'Ukraine se poursuit", "start": 1170.24, "duration": 3.96}, {"text": "alors que s'ouvre un hiver tr\u00e8s", "start": 1172.52, "duration": 4.88}, {"text": "difficile pour nos amis ukrainien il", "start": 1174.2, "duration": 4.76}, {"text": "faut le le souligner alors bien s\u00fbr la", "start": 1177.4, "duration": 4.04}, {"text": "concr\u00e9tisation et de l'aide financi\u00e8re", "start": 1178.96, "duration": 4.36}, {"text": "et et de l'aide militaire et sa", "start": 1181.44, "duration": 4.52}, {"text": "poursuite par je dirais les les", "start": 1183.32, "duration": 4.16}, {"text": "puissances occidentales \u00e0 commenc\u00e9 par", "start": 1185.96, "duration": 4.44}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne reste le", "start": 1187.48, "duration": 5.12}, {"text": "le d\u00e9fi mais n nous sommes tout \u00e0 fait", "start": 1190.4, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 poursuivre dans cette dans", "start": 1192.6, "duration": 4.92}, {"text": "cette direction nous sommes parfaitement", "start": 1195.72, "duration": 3.36}, {"text": "conscients \u00e9galement je tiens \u00e0 le dire", "start": 1197.52, "duration": 3.8}, {"text": "et je tiens \u00e0 le dire \u00e0 \u00e0 toutes celles", "start": 1199.08, "duration": 3.88}, {"text": "ceux qui qui s'int\u00e9ressent \u00e0 \u00e0 nos d\u00e9bat", "start": 1201.32, "duration": 5.239}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi que le processus de", "start": 1202.96, "duration": 5.64}, {"text": "n\u00e9gociation et le processus d'adh\u00e9sion", "start": 1206.559, "duration": 3.841}, {"text": "vont \u00eatre des processus extr\u00eamement", "start": 1208.6, "duration": 4.6}, {"text": "longs extr\u00eamement longs laborieux qu'il", "start": 1210.4, "duration": 5.399}, {"text": "y a des efforts consid\u00e9rabl qui auront \u00e0", "start": 1213.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00eatre men\u00e9s par les pays candidats bien", "start": 1215.799, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9videmment notamment sur le chemin de la", "start": 1217.72, "duration": 4.76}, {"text": "consolidation de l'\u00c9tat de droit on va", "start": 1220.32, "duration": 3.719}, {"text": "dire cela ainsi mais que nous aurons", "start": 1222.48, "duration": 4.679}, {"text": "nous aussi des r\u00e9formes \u00e0 mener", "start": 1224.039, "duration": 4.921}, {"text": "parall\u00e8lement bien s\u00fbr sur notre", "start": 1227.159, "duration": 4.361}, {"text": "gouvernance nos processus d\u00e9cisionnels", "start": 1228.96, "duration": 5.44}, {"text": "nos priorit\u00e9s politiques nos choix", "start": 1231.52, "duration": 5.2}, {"text": "budg\u00e9taires la red\u00e9finition peut-\u00eatre de", "start": 1234.4, "duration": 3.84}, {"text": "certaines politiques essentielles comme", "start": 1236.72, "duration": 3.839}, {"text": "la politique r\u00e9gionale ou la politique", "start": 1238.24, "duration": 4.64}, {"text": "agricole commune et que ce travail-l\u00e0", "start": 1240.559, "duration": 4.521}, {"text": "nous avons \u00e0 le mener \u00e9galement je", "start": 1242.88, "duration": 4.24}, {"text": "dirais en responsabilit\u00e9 avant que de", "start": 1245.08, "duration": 5.04}, {"text": "parachever le processus d'\u00e9largissement", "start": 1247.12, "duration": 5.28}, {"text": "nous en sommes parfaitement euh", "start": 1250.12, "duration": 5.0}, {"text": "conscient euh vous avez d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 parce", "start": 1252.4, "duration": 5.159}, {"text": "que je voulais \u00e9galement le le souligner", "start": 1255.12, "duration": 5.559}, {"text": "et et et m'en r\u00e9jouir de de l'accord", "start": 1257.559, "duration": 5.681}, {"text": "conclu ce matin t\u00f4t sur le pacte asile", "start": 1260.679, "duration": 4.161}, {"text": "et immigration c'est tr\u00e8s important et", "start": 1263.24, "duration": 4.24}, {"text": "puis \u00e7a m bien je dirais en regard ce", "start": 1264.84, "duration": 5.439}, {"text": "que nous faisons sur le plan l\u00e9gislatif", "start": 1267.48, "duration": 5.04}, {"text": "franco-fran\u00e7ais et ce qui est fait de", "start": 1270.279, "duration": 4.441}, {"text": "mani\u00e8re concert\u00e9e au plan europ\u00e9en et et", "start": 1272.52, "duration": 4.72}, {"text": "tout cela est est parfaitement je dirais", "start": 1274.72, "duration": 4.8}, {"text": "coh\u00e9rent et et et et", "start": 1277.24, "duration": 4.439}, {"text": "concert\u00e9 je voudrais juste terminer par", "start": 1279.52, "duration": 3.6}, {"text": "une petite question sur un sujet alors", "start": 1281.679, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e7a sort un tout petit peu pardonnez-moi", "start": 1283.12, "duration": 2.52}, {"text": "madame la ministre mais je profite de", "start": 1284.48, "duration": 4.24}, {"text": "votre pr\u00e9sence du champ de de", "start": 1285.64, "duration": 5.6}, {"text": "de la du dernier Conseil europ\u00e9en mais", "start": 1288.72, "duration": 4.04}, {"text": "que pouvez-vous nous dire exactement de", "start": 1291.24, "duration": 4.2}, {"text": "la position fran\u00e7aise sur le r\u00e8glement", "start": 1292.76, "duration": 4.6}, {"text": "sur l'intelligence artificielle parce", "start": 1295.44, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il y a eu un accord politique les", "start": 1297.36, "duration": 4.08}, {"text": "trilogues ont \u00e9t\u00e9 concluants mais il", "start": 1299.32, "duration": 3.4}, {"text": "semblerait quand m\u00eame qu'il y ait encore", "start": 1301.44, "duration": 2.96}, {"text": "des ajustements \u00e0 attendre merci", "start": 1302.72, "duration": 3.04}, {"text": "beaucoup merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 1304.4, "duration": 2.6}, {"text": "thba Fran\u00e7ois pour le groupe", "start": 1305.76, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national et pour 3 minutes", "start": 1307.0, "duration": 3.08}, {"text": "je vous remcie monsieur le pr\u00e9sident", "start": 1308.76, "duration": 2.6}, {"text": "madame la secr\u00e9taire d'\u00c9tat chers", "start": 1310.08, "duration": 2.839}, {"text": "coll\u00e8gues lors du Conseil europ\u00e9en qui a", "start": 1311.36, "duration": 3.319}, {"text": "eu lieu le 14 et 15 d\u00e9cembre dernier les", "start": 1312.919, "duration": 3.201}, {"text": "dirigeants des \u00c9tats-membres ont pu", "start": 1314.679, "duration": 2.681}, {"text": "aborder le sujet de l'\u00e9largissement de", "start": 1316.12, "duration": 2.559}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui concerne", "start": 1317.36, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9sormais de plus en plus d'\u00e9tats et", "start": 1318.679, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant l'Ukraine et la Moldavie mais", "start": 1320.44, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9galement d'autres pays des Balcans", "start": 1322.159, "duration": 3.361}, {"text": "occidentaux tels que la Bosnie et en", "start": 1323.36, "duration": 3.799}, {"text": "plus la G\u00e9orgie selon une \u00e9tude", "start": 1325.52, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne d\u00e9voil\u00e9e en octobre 2023", "start": 1327.159, "duration": 3.481}, {"text": "l'adh\u00e9sion de l'Ukraine lui ferait", "start": 1328.96, "duration": 3.88}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'un montant de plus de 186", "start": 1330.64, "duration": 3.6}, {"text": "milliards d'euros sur 7 ans c'est un", "start": 1332.84, "duration": 2.719}, {"text": "montant qui est consid\u00e9rable et qui", "start": 1334.24, "duration": 2.88}, {"text": "augmenterait de fait la contribution des", "start": 1335.559, "duration": 3.24}, {"text": "autres \u00c9tats d\u00e9j\u00e0 membres de l'Union", "start": 1337.12, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne dont la France qui je le", "start": 1338.799, "duration": 3.721}, {"text": "rappelle est contributrice net au budget", "start": 1340.36, "duration": 4.24}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et une fin\u00e9 les", "start": 1342.52, "duration": 3.8}, {"text": "contribuables fran\u00e7ais alors que", "start": 1344.6, "duration": 2.959}, {"text": "plusieurs classements internationaux", "start": 1346.32, "duration": 2.56}, {"text": "classent l'Ukraine comme \u00e9tant l'un des", "start": 1347.559, "duration": 3.201}, {"text": "pays les plus corrompus au monde une", "start": 1348.88, "duration": 3.0}, {"text": "adh\u00e9sion de l'Ukraine dans l'Union", "start": 1350.76, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9enne ouvrirait la porte \u00e0 de", "start": 1351.88, "duration": 3.44}, {"text": "toutes \u00e0 quelques formes potentielle de", "start": 1353.559, "duration": 3.521}, {"text": "malversation \u00e0 l'image de nombreux", "start": 1355.32, "duration": 2.92}, {"text": "scandales de corruption qui touchent", "start": 1357.08, "duration": 2.599}, {"text": "l'Ukraine depuis le d\u00e9but de l'invasion", "start": 1358.24, "duration": 3.2}, {"text": "russe l'\u00e9largissement de l'Union \u00e0", "start": 1359.679, "duration": 3.201}, {"text": "certains pays des Balcans occidentaux", "start": 1361.44, "duration": 3.359}, {"text": "comme la Bosnie ouvrirait \u00e9galement la", "start": 1362.88, "duration": 3.44}, {"text": "porte \u00e0 diff\u00e9rents trafics qui touchent", "start": 1364.799, "duration": 2.76}, {"text": "malheureusement tr\u00e8s lourdement et", "start": 1366.32, "duration": 2.959}, {"text": "gravement ces pays en effet selon les", "start": 1367.559, "duration": 2.961}, {"text": "chiffres du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 1369.279, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais les Balcans continuent d'\u00eatre", "start": 1370.52, "duration": 4.0}, {"text": "la principale fili\u00e8re de trafic d'armes", "start": 1372.279, "duration": 4.161}, {"text": "vers la France ce qui posera \u00e9videmment", "start": 1374.52, "duration": 3.519}, {"text": "un r\u00e9el probl\u00e8me pour la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 1376.44, "duration": 3.52}, {"text": "compatriotes en cas d'adh\u00e9sion de ces", "start": 1378.039, "duration": 3.76}, {"text": "pays \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ma question", "start": 1379.96, "duration": 3.199}, {"text": "est la suivante madame la secr\u00e9taire", "start": 1381.799, "duration": 3.041}, {"text": "d'\u00c9tat comment justifiez-vous aupr\u00e8s des", "start": 1383.159, "duration": 3.441}, {"text": "autres pays des Balcans l'acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 1384.84, "duration": 3.439}, {"text": "de l'avancement de l'adh\u00e9sion de", "start": 1386.6, "duration": 3.199}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne alors que", "start": 1388.279, "duration": 3.481}, {"text": "d'autres pays tels que la Mac\u00e9doine sont", "start": 1389.799, "duration": 4.36}, {"text": "candidats depuis pr\u00e8s de 24 ans pour", "start": 1391.76, "duration": 3.84}, {"text": "devenir membbrre de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1394.159, "duration": 2.64}, {"text": "et pouvez-vous s'il vous pla\u00eet nous", "start": 1395.6, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9tailler le cadendrier attendu pour une", "start": 1396.799, "duration": 4.041}, {"text": "une adh\u00e9sion effective de l'Ukraine et", "start": 1399.12, "duration": 3.4}, {"text": "de la Moldavie \u00e0 l'Union europ\u00e9enne je", "start": 1400.84, "duration": 4.12}, {"text": "vous remercie merci beaucoup la parole", "start": 1402.52, "duration": 3.759}, {"text": "est \u00e0 Daniel bonau pour le groupe de la", "start": 1404.96, "duration": 4.36}, {"text": "France insoumise et pour 3 minut", "start": 1406.279, "duration": 5.601}, {"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident madame la", "start": 1409.32, "duration": 5.64}, {"text": "ministre je voudrais vous interroger sur", "start": 1411.88, "duration": 5.039}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments que vous avait", "start": 1414.96, "duration": 4.4}, {"text": "abord\u00e9 tout \u00e0 l'heure concernant la", "start": 1416.919, "duration": 5.161}, {"text": "situation et le la positionnement de du", "start": 1419.36, "duration": 5.24}, {"text": "conseil sur la situation en Isra\u00ebl et en", "start": 1422.08, "duration": 4.36}, {"text": "Palestine en particulier sur la", "start": 1424.6, "duration": 5.52}, {"text": "situation en 6 Jordanie dimanche dernier", "start": 1426.44, "duration": 5.76}, {"text": "le minist\u00e8re palestinien de de la sant\u00e9", "start": 1430.12, "duration": 5.64}, {"text": "indiquit que 505 palestiniens dont 101", "start": 1432.2, "duration": 5.959}, {"text": "enfants auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s de depuis le", "start": 1435.76, "duration": 6.48}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2023 et en particulier", "start": 1438.159, "duration": 7.041}, {"text": "les attaques de Colon isra\u00e9lien se sont", "start": 1442.24, "duration": 6.319}, {"text": "multipli\u00e9 depuis l'attaque du Hamas du", "start": 1445.2, "duration": 6.599}, {"text": "du 7 octobre l'Union europ\u00e9enne a", "start": 1448.559, "duration": 5.161}, {"text": "indiqu\u00e9 envisager imposer un certain", "start": 1451.799, "duration": 4.921}, {"text": "nombre de sanctions contre les colons", "start": 1453.72, "duration": 5.12}, {"text": "coupables de violence en six-jordanie en", "start": 1456.72, "duration": 3.959}, {"text": "se basant sur le r\u00e9gime mondial de", "start": 1458.84, "duration": 4.04}, {"text": "sanction de l'Union en mati\u00e8re de droits", "start": 1460.679, "duration": 4.521}, {"text": "humains ces mesures pourraient prendre", "start": 1462.88, "duration": 4.44}, {"text": "la forme d'une interdiction de visa et", "start": 1465.2, "duration": 3.28}, {"text": "d'un contr\u00f4le le plus strict des", "start": 1467.32, "duration": 3.88}, {"text": "produits issus des colonies euh la", "start": 1468.48, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission elle-m\u00eame", "start": 1471.2, "duration": 5.24}, {"text": "avait d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre en faveur de ces de", "start": 1473.0, "duration": 6.32}, {"text": "ces sanctions je rappelle \u00e9galement que", "start": 1476.44, "duration": 6.4}, {"text": "euh le l'engagement de de l'Europe et", "start": 1479.32, "duration": 6.839}, {"text": "deunion europ\u00e9enne euh sur ce sujet date", "start": 1482.84, "duration": 6.12}, {"text": "de plusieurs d\u00e9cennies en 1973 par", "start": 1486.159, "duration": 5.441}, {"text": "exemple euh \u00e0 l'occasion du sommet de", "start": 1488.96, "duration": 4.64}, {"text": "Copenhague elle avait approuv\u00e9 euh la", "start": 1491.6, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9solution sur la n\u00e9cessit\u00e9 du retrait", "start": 1493.6, "duration": 4.36}, {"text": "d'Isra\u00ebl des des territoires occup\u00e9s le", "start": 1495.72, "duration": 5.319}, {"text": "respect de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats", "start": 1497.96, "duration": 6.12}, {"text": "dans des fronti\u00e8res s\u00fbres en 1980 elle", "start": 1501.039, "duration": 4.721}, {"text": "s'\u00e9tait accord\u00e9e \u00e0 nouveau sur le", "start": 1504.08, "duration": 2.88}, {"text": "principe du droit des Palestiniens \u00e0", "start": 1505.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'autod\u00e9termination elle a jou\u00e9 aussi un", "start": 1506.96, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00f4le au moment de la fin de de l'tifada", "start": 1509.64, "duration": 6.759}, {"text": "et notamment avec la question des", "start": 1512.36, "duration": 7.4}, {"text": "accords commerciaux et qui nous semble", "start": 1516.399, "duration": 5.4}, {"text": "\u00eatre un levier important je voulais donc", "start": 1519.76, "duration": 4.84}, {"text": "vous interroger pour savoir euh comment", "start": 1521.799, "duration": 6.841}, {"text": "euh ce ces ces \u00e9l\u00e9ments ont \u00e9voluer ou", "start": 1524.6, "duration": 7.16}, {"text": "pas sur le type de de mesure que", "start": 1528.64, "duration": 6.519}, {"text": "prendrait l'Union europ\u00e9enne ensemble ou", "start": 1531.76, "duration": 5.12}, {"text": "un certain nombre d'\u00c9tats peut-\u00eatre de", "start": 1535.159, "duration": 5.721}, {"text": "mani\u00e8re coordonn\u00e9e si si l'ensemble des", "start": 1536.88, "duration": 6.44}, {"text": "\u00c9tats de l'Union ne serait pas investi", "start": 1540.88, "duration": 5.32}, {"text": "dans cette dans ces d\u00e9marches pour", "start": 1543.32, "duration": 5.44}, {"text": "permettre que cessent les attaques", "start": 1546.2, "duration": 5.599}, {"text": "contre les civils palestiniens en", "start": 1548.76, "duration": 5.519}, {"text": "sjordanie merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 1551.799, "duration": 3.921}, {"text": "Sabine pour le groupe d\u00e9mocrate et pour", "start": 1554.279, "duration": 5.161}, {"text": "3 minutes merci monsieur pr\u00e9sident merci", "start": 1555.72, "duration": 5.24}, {"text": "madame la ministre pour vos propos", "start": 1559.44, "duration": 4.839}, {"text": "liminires euh vous avez bien soulign\u00e9", "start": 1560.96, "duration": 4.56}, {"text": "que le Conseil", "start": 1564.279, "duration": 3.88}, {"text": "a r\u00e9affirm\u00e9 le", "start": 1565.52, "duration": 5.039}, {"text": "soutien financier et militaire \u00e0", "start": 1568.159, "duration": 4.961}, {"text": "l'Ukraine mais n\u00e9anmoins on voit quand", "start": 1570.559, "duration": 6.401}, {"text": "m\u00eame que des doutes commencent \u00e0 \u00e9merger", "start": 1573.12, "duration": 5.96}, {"text": "il y a pas que la Hongrie il y a aussi", "start": 1576.96, "duration": 5.4}, {"text": "la Slovaquie et peut-\u00eatre aussi dans", "start": 1579.08, "duration": 7.319}, {"text": "d'autres pays o\u00f9 euh les extr\u00eames", "start": 1582.36, "duration": 6.6}, {"text": "commencent \u00e0 \u00e9merger qu'on met un peu en", "start": 1586.399, "duration": 6.52}, {"text": "cause ce soutien et peut-\u00eatre plus euh", "start": 1588.96, "duration": 7.76}, {"text": "plus pr\u00e9occupant aussi euh j'ai vu que", "start": 1592.919, "duration": 5.281}, {"text": "la pr\u00e9sidente de la commission de", "start": 1596.72, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9fense du Bundestag a tr\u00e8s r\u00e9cemment", "start": 1598.2, "duration": 6.4}, {"text": "fait une d\u00e9claration en consid\u00e9rant que", "start": 1600.76, "duration": 6.48}, {"text": "l'aide financi\u00e8re de la France vers", "start": 1604.6, "duration": 5.24}, {"text": "l'Ukraine serait d\u00e9risoire par rapport", "start": 1607.24, "duration": 5.679}, {"text": "aux d\u00e9penses euh consenti par", "start": 1609.84, "duration": 5.079}, {"text": "l'Allemagne donc il y a quand m\u00eame un", "start": 1612.919, "duration": 4.681}, {"text": "peu des des dissensions s\u00fbrement aussi", "start": 1614.919, "duration": 4.88}, {"text": "aussi au niveau du Conseil comment vous", "start": 1617.6, "duration": 5.72}, {"text": "appr\u00e9ciez cette situation et de l\u00e0 juste", "start": 1619.799, "duration": 5.24}, {"text": "peut-\u00eatre un mot aussi sur la d\u00e9fense", "start": 1623.32, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9enne le Conseil a aussi appel\u00e9 le", "start": 1625.039, "duration": 6.561}, {"text": "Haut repr\u00e9sentant la Commission et", "start": 1628.84, "duration": 5.52}, {"text": "l'Agence europ\u00e9enne de d\u00e9fense \u00e0 mettre", "start": 1631.6, "duration": 5.72}, {"text": "en place une BTD europ\u00e9en qu'on peut", "start": 1634.36, "duration": 4.96}, {"text": "appeler de ses v\u0153ux surtout quand on", "start": 1637.32, "duration": 4.68}, {"text": "voit qu'on a 20 mod\u00e8les de chars", "start": 1639.32, "duration": 6.68}, {"text": "diff\u00e9rents 17 mod\u00e8les d'avion et cetera", "start": 1642.0, "duration": 6.48}, {"text": "o\u00f9 les Am\u00e9ricains ont tr\u00e8s peu \u00e7a", "start": 1646.0, "duration": 5.0}, {"text": "pourrait engendrer une \u00e9conomie entre", "start": 1648.48, "duration": 5.24}, {"text": "24,5 milliards d'euros et 75 milliards", "start": 1651.0, "duration": 4.52}, {"text": "d'euros si on se mettait ensemble il", "start": 1653.72, "duration": 3.92}, {"text": "reste n\u00e9anmoins nos industries sont", "start": 1655.52, "duration": 4.68}, {"text": "aussi en concurrence et les outils qu'on", "start": 1657.64, "duration": 4.44}, {"text": "met en place restent relativement", "start": 1660.2, "duration": 5.12}, {"text": "faibles par rapport aux besoins merci", "start": 1662.08, "duration": 5.0}, {"text": "merci beaucoup la parole est \u00e0 F\u00e9licie", "start": 1665.32, "duration": 2.88}, {"text": "ger\u00e9rrard pour le groupe horizon et pour", "start": 1667.08, "duration": 3.52}, {"text": "3 minutes merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1668.2, "duration": 5.12}, {"text": "Madame la Ministre les 14 et 15 d\u00e9cembre", "start": 1670.6, "duration": 4.919}, {"text": "le Conseil europ\u00e9en a adopt\u00e9 de", "start": 1673.32, "duration": 4.359}, {"text": "nouvelles conclusions suite au contexte\u00e9", "start": 1675.519, "duration": 4.04}, {"text": "politique tendu de ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1677.679, "duration": 4.0}, {"text": "mois et semaines l'ouverture de", "start": 1679.559, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9gociations pour l'adh\u00e9sion de", "start": 1681.679, "duration": 3.161}, {"text": "l'Ukraine et de la Moldavie \u00e0 l'Union", "start": 1683.159, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9enne envoie un signal fort \u00e0 la", "start": 1684.84, "duration": 4.04}, {"text": "Russie r\u00e9affirmer l'appartenance de", "start": 1686.64, "duration": 3.919}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 la famille de l'Union", "start": 1688.88, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9tait un des objectifs de ce", "start": 1690.559, "duration": 4.681}, {"text": "conseil \u00e0 ce titre je voudrais revenir", "start": 1692.6, "duration": 4.52}, {"text": "en particulier sur les aides militaires", "start": 1695.24, "duration": 3.6}, {"text": "et financi\u00e8res que l'Union octroie \u00e0", "start": 1697.12, "duration": 4.039}, {"text": "l'Ukraine si le sujet \u00e9tait peu trait\u00e9", "start": 1698.84, "duration": 3.439}, {"text": "dans les m\u00e9dias nous savons que la", "start": 1701.159, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8re offensive ukrainienne fut un", "start": 1702.279, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9chec et que le nombre de soldats tu\u00e9s", "start": 1704.279, "duration": 3.721}, {"text": "continue d'augmenter or nous savons", "start": 1706.12, "duration": 3.679}, {"text": "aussi qu'historiquement les Russes ont", "start": 1708.0, "duration": 3.6}, {"text": "toujours profit\u00e9 des p\u00e9riodes hivernales", "start": 1709.799, "duration": 3.48}, {"text": "pour renforcer leurs attaques et assoir", "start": 1711.6, "duration": 3.959}, {"text": "davantage leur position madame la", "start": 1713.279, "duration": 3.481}, {"text": "ministre mes questions sont donc les", "start": 1715.559, "duration": 3.24}, {"text": "suivantes le volume d'aide pr\u00e9vu par", "start": 1716.76, "duration": 4.159}, {"text": "l'Union pour l'Ukraine est-il adapt\u00e9 \u00e0", "start": 1718.799, "duration": 3.641}, {"text": "la potentielle intensification du", "start": 1720.919, "duration": 4.24}, {"text": "conflit durant la p\u00e9riode hivernale et", "start": 1722.44, "duration": 5.239}, {"text": "enfin le Conseil a confirm\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1725.159, "duration": 4.321}, {"text": "pour l'union de renforcer sa propre", "start": 1727.679, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9fense de ce fait les investissement", "start": 1729.48, "duration": 4.4}, {"text": "consacr\u00e9s au renforcement de l'autonomie", "start": 1731.76, "duration": 3.88}, {"text": "d'action de l'Union en mati\u00e8re de", "start": 1733.88, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fense sont-ils \u00e9quili br\u00e9 par rapport", "start": 1735.64, "duration": 4.36}, {"text": "au soutien qu'il est n\u00e9cessaire de", "start": 1738.32, "duration": 4.16}, {"text": "continuer d'apporter \u00e0 l'Ukraine je vous", "start": 1740.0, "duration": 5.08}, {"text": "remercie merci beaucoup la parole est au", "start": 1742.48, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident chassigne pour le groupe GDR", "start": 1745.08, "duration": 4.24}, {"text": "et pour 3 minutes merci monsieur le", "start": 1746.88, "duration": 4.2}, {"text": "Pr\u00e9sident bon nous avons not\u00e9", "start": 1749.32, "duration": 4.64}, {"text": "l'ouverture des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 1751.08, "duration": 5.959}, {"text": "avec l'Ukraine nous en avons pris acte", "start": 1753.96, "duration": 6.319}, {"text": "et avec le constat que le Conseil se", "start": 1757.039, "duration": 6.321}, {"text": "d\u00e9clare suffisamment satisfait des", "start": 1760.279, "duration": 5.961}, {"text": "progr\u00e8s qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s depuis le", "start": 1763.36, "duration": 6.72}, {"text": "printemps 202 de euh quand le l'Ukraine", "start": 1766.24, "duration": 5.36}, {"text": "et la Moldavie d'ailleurs ont \u00e9t\u00e9", "start": 1770.08, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9s comme pays candidat donc en 18", "start": 1771.6, "duration": 6.76}, {"text": "mois et en plein conflit semble-t-il il", "start": 1775.24, "duration": 4.72}, {"text": "y a eu des progr\u00e8s extr\u00eamement", "start": 1778.36, "duration": 4.12}, {"text": "importants qui font qu'en 18 mois on", "start": 1779.96, "duration": 6.28}, {"text": "passe de candidat euh en adh\u00e9rant", "start": 1782.48, "duration": 6.079}, {"text": "potentiel alors l\u00e0 ma question quels", "start": 1786.24, "duration": 3.799}, {"text": "sont ces progr\u00e8s qui ont peut \u00eatre fait", "start": 1788.559, "duration": 3.161}, {"text": "notamment en temps de guerre est-ce que", "start": 1790.039, "duration": 4.201}, {"text": "par exemple \u00e7a concerne euh les normes", "start": 1791.72, "duration": 4.839}, {"text": "agricoles euh qu'on appelle les clauses", "start": 1794.24, "duration": 6.24}, {"text": "miroir qu'on a du mal \u00e0 faire \u00e0 faire", "start": 1796.559, "duration": 7.081}, {"text": "respecter par des pays tiers euh est-ce", "start": 1800.48, "duration": 5.439}, {"text": "que l'Ukraine a \u00e9volu\u00e9 par rapport \u00e0 ces", "start": 1803.64, "duration": 5.0}, {"text": "normes phytosanitaires euh au regard en", "start": 1805.919, "duration": 5.041}, {"text": "particulier d'une agriculture qui", "start": 1808.64, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eamement intensive qui est", "start": 1810.96, "duration": 3.92}, {"text": "extr\u00eamement euh est extr\u00eamement", "start": 1812.76, "duration": 4.12}, {"text": "productiviste donc on peut se poser", "start": 1814.88, "duration": 3.56}, {"text": "cette questionl o\u00f9 est-ce que par", "start": 1816.88, "duration": 3.639}, {"text": "exemple concernant les diff\u00e9rences de", "start": 1818.44, "duration": 3.8}, {"text": "niveau de salaire il y a des", "start": 1820.519, "duration": 3.601}, {"text": "n\u00e9gociations qui ont pu commencer parce", "start": 1822.24, "duration": 4.159}, {"text": "que on se doute bien qu'il y a un risque", "start": 1824.12, "duration": 4.64}, {"text": "terrible de d\u00e9localisation industrielle", "start": 1826.399, "duration": 3.76}, {"text": "d'ailleurs c'est pas pour rien que les", "start": 1828.76, "duration": 3.399}, {"text": "camionneurs polonais manifestent et", "start": 1830.159, "duration": 3.281}, {"text": "bloquent des points de passage \u00e0 la", "start": 1832.159, "duration": 4.321}, {"text": "fronti\u00e8re pour lutter contre la", "start": 1833.44, "duration": 5.959}, {"text": "facilitation de d'ukrainien travaillant", "start": 1836.48, "duration": 4.36}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne voil\u00e0 c'est les", "start": 1839.399, "duration": 2.561}, {"text": "questions que je pose l\u00e0-dessus parce", "start": 1840.84, "duration": 3.48}, {"text": "que j'\u00e9ta\u00e9 un peu surpris par par le par", "start": 1841.96, "duration": 5.88}, {"text": "le d\u00e9lai de 18 mois et cette rapidit\u00e9", "start": 1844.32, "duration": 5.68}, {"text": "donc \u00e0 consid\u00e9rer qu'il y avait eu des", "start": 1847.84, "duration": 4.24}, {"text": "progr\u00e8s \u00e7a veut donc dire que le", "start": 1850.0, "duration": 4.12}, {"text": "processus sera suffisamment long apr\u00e8s", "start": 1852.08, "duration": 3.599}, {"text": "pour concr\u00e9tiser sans doute les progr\u00e8s", "start": 1854.12, "duration": 2.919}, {"text": "qui peuvent qui pourront encore \u00eatre", "start": 1855.679, "duration": 2.6}, {"text": "fait la deuxi\u00e8me chose je voulais", "start": 1857.039, "duration": 3.48}, {"text": "revenir sur le le Moyen-Orient je vux", "start": 1858.279, "duration": 3.721}, {"text": "revenir sur le Moyen-Orient il y a il y", "start": 1860.519, "duration": 3.681}, {"text": "a deux notamment deux affirmations qui", "start": 1862.0, "duration": 4.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faites c'est celle d'unit\u00e9 de", "start": 1864.2, "duration": 4.68}, {"text": "principe autour autour du droit d'Isra\u00ebl", "start": 1866.36, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 se d\u00e9fendre tout en \u00e9tant attach\u00e9 au", "start": 1868.88, "duration": 4.36}, {"text": "respect du droit international est-ce", "start": 1871.44, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on peut consid\u00e9rer que donc les voies", "start": 1873.24, "duration": 3.2}, {"text": "fran\u00e7aises notamment \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1875.0, "duration": 2.919}, {"text": "nationale qui avaient consid\u00e9r\u00e9 que le", "start": 1876.44, "duration": 3.44}, {"text": "soutien \u00e0 Isra\u00ebl devait \u00eatre en soutien", "start": 1877.919, "duration": 4.64}, {"text": "sans conditions est-ce que est-ce que on", "start": 1879.88, "duration": 4.2}, {"text": "consid\u00e8re toujours que la France ne met", "start": 1882.559, "duration": 3.24}, {"text": "pas de conditions au soutien c'estd", "start": 1884.08, "duration": 4.12}, {"text": "notamment le fait ce qui se passe sur la", "start": 1885.799, "duration": 5.041}, {"text": "bande de Gaza en terme de massacre d'une", "start": 1888.2, "duration": 4.719}, {"text": "population qu'en est-il par rapport \u00e0", "start": 1890.84, "duration": 3.76}, {"text": "l'pposition fran\u00e7aise l\u00e0-dessus qu'on", "start": 1892.919, "duration": 3.081}, {"text": "peut trouver assez timide d'ailleurs", "start": 1894.6, "duration": 2.6}, {"text": "dans les r\u00e9ponses que l'on peut avoir", "start": 1896.0, "duration": 2.6}, {"text": "notamment pendant les", "start": 1897.2, "duration": 3.719}, {"text": "questions au Gouvernement et enfin", "start": 1898.6, "duration": 4.6}, {"text": "deuxi\u00e8me chose la solution \u00e0 deux \u00e9tats", "start": 1900.919, "duration": 5.161}, {"text": "et semble-t-il reconnu que par tout le", "start": 1903.2, "duration": 5.439}, {"text": "monde puisque on tout chacun consid\u00e8re", "start": 1906.08, "duration": 3.719}, {"text": "au niveau deunion europ\u00e9enne que la", "start": 1908.639, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9solution du confliit palestinien doit", "start": 1909.799, "duration": 3.72}, {"text": "se faire avec deux \u00c9tats mais dans ce", "start": 1912.36, "duration": 3.199}, {"text": "cas-l\u00e0 pourquoi la France pourquoi la", "start": 1913.519, "duration": 4.201}, {"text": "France ne reconna\u00eet pas l'\u00c9tat de", "start": 1915.559, "duration": 4.641}, {"text": "Palestine pourquoi il y a pas une", "start": 1917.72, "duration": 4.199}, {"text": "volont\u00e9 de reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 1920.2, "duration": 3.88}, {"text": "Palestine pour qu'on puisse aller vers", "start": 1921.919, "duration": 4.401}, {"text": "une solution \u00e0 de \u00e9tat je vous remercie", "start": 1924.08, "duration": 3.92}, {"text": "merci beaucoup madame la ministre vous", "start": 1926.32, "duration": 3.319}, {"text": "avez la", "start": 1928.0, "duration": 3.96}, {"text": "parole merci monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 1929.639, "duration": 3.4}, {"text": "pour vos", "start": 1931.96, "duration": 4.0}, {"text": "questions madame legrip alors sur le", "start": 1933.039, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e8glement sur l'intelligence", "start": 1935.96, "duration": 3.599}, {"text": "artificielle ce qu'on essaie de faire", "start": 1937.679, "duration": 3.521}, {"text": "c'est de trouver le bon \u00e9quilibre entre", "start": 1939.559, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9gulation et innovation donc l'id\u00e9e", "start": 1941.2, "duration": 4.839}, {"text": "c'est de r\u00e9guler les usages mais pas", "start": 1943.76, "duration": 5.279}, {"text": "forc\u00e9ment de r\u00e9guler les technologies en", "start": 1946.039, "duration": 5.081}, {"text": "gros notre objectif c'est de d'avoir le", "start": 1949.039, "duration": 3.6}, {"text": "cadre r\u00e9glementaire qui va nous", "start": 1951.12, "duration": 4.039}, {"text": "permettre de ne pas reproduire ce qui a", "start": 1952.639, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait avec les gfam o\u00f9 on a quatre", "start": 1955.159, "duration": 3.681}, {"text": "entreprises am\u00e9ricaines qui dominent", "start": 1957.399, "duration": 3.321}, {"text": "totalement le march\u00e9 l\u00e0 on veut laisser", "start": 1958.84, "duration": 3.24}, {"text": "des entreprises europ\u00e9ennes se", "start": 1960.72, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9velopper se d\u00e9velopper en Europe", "start": 1962.08, "duration": 4.88}, {"text": "conforme \u00e0 nos valeurs \u00e0 notre mode de", "start": 1964.32, "duration": 4.56}, {"text": "vie et \u00e0 notre \u00e9tat d'esprit et c'est", "start": 1966.96, "duration": 4.28}, {"text": "pour \u00e7a qu'on pousse un petit peu la", "start": 1968.88, "duration": 4.159}, {"text": "commission pour aller plus loin que ce", "start": 1971.24, "duration": 6.12}, {"text": "qu'on a pour le moment euh monsieur le", "start": 1973.039, "duration": 7.321}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 Fran\u00e7ois les travaux et les", "start": 1977.36, "duration": 5.48}, {"text": "chiffres que vous avez cit\u00e9s je crois", "start": 1980.36, "duration": 4.159}, {"text": "qu'on peut dire qu'ils sont hors sol et", "start": 1982.84, "duration": 3.88}, {"text": "n'ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par aucun pays ni par", "start": 1984.519, "duration": 5.12}, {"text": "la commission ni par aucune institution", "start": 1986.72, "duration": 4.919}, {"text": "europ\u00e9enne et en plus ils sont d'autant", "start": 1989.639, "duration": 4.04}, {"text": "plus hors sol que comme vous le savez", "start": 1991.639, "duration": 3.961}, {"text": "nous allons devoir r\u00e9former nos", "start": 1993.679, "duration": 4.401}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes et donc les", "start": 1995.6, "duration": 5.12}, {"text": "budgets qui vont avec et donc la", "start": 1998.08, "duration": 5.439}, {"text": "gouvernance qui va derri\u00e8re ce qui va", "start": 2000.72, "duration": 5.6}, {"text": "prendre et vous le disiez vous-m\u00eame pas", "start": 2003.519, "duration": 4.28}, {"text": "mal de temps", "start": 2006.32, "duration": 3.959}, {"text": "les pays ne rentreront dans l'Union", "start": 2007.799, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9enne que lorsque ou \u00e0 condition", "start": 2010.279, "duration": 5.0}, {"text": "qu'ils satisfassent absolument aux", "start": 2013.159, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e8gles d'\u00c9tat de droit et donc ce que", "start": 2015.279, "duration": 3.88}, {"text": "nous leur demandons et je reviendrai", "start": 2017.32, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e0-dessus pour Monsieur Chassin c'est de", "start": 2019.159, "duration": 2.961}, {"text": "mettre leurs", "start": 2020.96, "duration": 3.88}, {"text": "institutions aux normes et aux standards", "start": 2022.12, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ens en mati\u00e8re d'\u00e9tat de droit ce", "start": 2024.84, "duration": 4.04}, {"text": "qui va aussi effectivement prendre du", "start": 2026.6, "duration": 4.84}, {"text": "temps pour que ce soit complet en ce qui", "start": 2028.88, "duration": 4.32}, {"text": "concerne la Mac\u00e9doine du Nord la", "start": 2031.44, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rence est que pendant tr\u00e8s", "start": 2033.2, "duration": 2.92}, {"text": "longtemps la Mac\u00e9doine n'a pas fait", "start": 2034.44, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup de progr\u00e8s sous l'impulsion de", "start": 2036.12, "duration": 3.24}, {"text": "la France pendant la pr\u00e9sidence", "start": 2038.12, "duration": 3.439}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne il y a", "start": 2039.36, "duration": 4.679}, {"text": "eu un accord entre la Mac\u00e9doine du Nord", "start": 2041.559, "duration": 5.161}, {"text": "et la Bulgarie pour avancer dans le", "start": 2044.039, "duration": 5.241}, {"text": "processus accord qui est conditionn\u00e9 \u00e0", "start": 2046.72, "duration": 4.8}, {"text": "l'adoption de certaines modifications de", "start": 2049.28, "duration": 4.68}, {"text": "la constitution de Mac\u00e9doine du Nord qu'", "start": 2051.52, "duration": 4.0}, {"text": "sur laquelle la Mac\u00e9doine du Nord s'est", "start": 2053.96, "duration": 3.639}, {"text": "mis d'accord avec la Bulgarie et ils", "start": 2055.52, "duration": 4.119}, {"text": "n'ont toujours pas rastifi\u00e9 ces", "start": 2057.599, "duration": 3.721}, {"text": "changements de constitution donc", "start": 2059.639, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement pour l'instant ils ne", "start": 2061.32, "duration": 3.68}, {"text": "peuvent pas avancer mais nous avons bon", "start": 2063.119, "duration": 6.24}, {"text": "espoir que ils arrivent \u00e0 le faire assez", "start": 2065.0, "duration": 8.24}, {"text": "rapidement madame la d\u00e9put\u00e9e auono en ce", "start": 2069.359, "duration": 7.361}, {"text": "qui concerne les la colonisation", "start": 2073.24, "duration": 5.839}, {"text": "isra\u00e9lienne en sisjordanie et \u00e0", "start": 2076.72, "duration": 4.399}, {"text": "J\u00e9rusalem nous le disons tr\u00e8s clairement", "start": 2079.079, "duration": 4.0}, {"text": "cette politique est ill\u00e9gale en droit", "start": 2081.119, "duration": 4.881}, {"text": "international elle sape tous les efforts", "start": 2083.079, "duration": 5.121}, {"text": "qui visent \u00e0 une paix juste et durable", "start": 2086.0, "duration": 5.0}, {"text": "et elle menace la solution des deux", "start": 2088.2, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tats et c'est pourquoi la France", "start": 2091.0, "duration": 3.359}, {"text": "condamne tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement les annonces", "start": 2092.399, "duration": 3.48}, {"text": "isra\u00e9liennes qui sont li\u00e9es \u00e0 la", "start": 2094.359, "duration": 4.801}, {"text": "colonisation euh ce que nous faisons", "start": 2095.879, "duration": 5.2}, {"text": "d'abord c'est des mesures concr\u00e8tes qui", "start": 2099.16, "duration": 4.24}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 prises au niveau europ\u00e9en pour", "start": 2101.079, "duration": 4.161}, {"text": "diff\u00e9rencier le territoire de l'\u00c9tat", "start": 2103.4, "duration": 3.439}, {"text": "d'Isra\u00ebl qui est reconnu en droit", "start": 2105.24, "duration": 3.119}, {"text": "international ce sont les fronti\u00e8res de", "start": 2106.839, "duration": 6.121}, {"text": "67 et les territoires palestiniens", "start": 2108.359, "duration": 8.361}, {"text": "occup\u00e9s en ce qui concerne les produits", "start": 2112.96, "duration": 5.48}, {"text": "qui viennent de ces r\u00e9gions comme vous", "start": 2116.72, "duration": 3.2}, {"text": "savez il y a un droit europ\u00e9en qui", "start": 2118.44, "duration": 3.24}, {"text": "demande la transparence sur ces produits", "start": 2119.92, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il soient convenablement qu'ils", "start": 2121.68, "duration": 4.28}, {"text": "informment le consommateur et notamment", "start": 2123.64, "duration": 5.479}, {"text": "il ne ficie pas des pr\u00e9f\u00e9rences", "start": 2125.96, "duration": 5.639}, {"text": "douani\u00e8res qu' d'autres d'autres", "start": 2129.119, "duration": 4.24}, {"text": "produits et enfin la France a demand\u00e9", "start": 2131.599, "duration": 5.201}, {"text": "des sanctions sur les colons isra\u00e9liens", "start": 2133.359, "duration": 5.961}, {"text": "violents enfin demander des sanctions", "start": 2136.8, "duration": 7.6}, {"text": "europ\u00e9ennes madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 2139.32, "duration": 7.88}, {"text": "tiet je crois qu'on peut dire que le", "start": 2144.4, "duration": 5.679}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine est la priorit\u00e9 de", "start": 2147.2, "duration": 4.76}, {"text": "tous les membres de l'Union", "start": 2150.079, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9enne horis peut-\u00eatre la Hongrie", "start": 2151.96, "duration": 5.08}, {"text": "qui effectivement s'est abstenue en", "start": 2155.0, "duration": 4.0}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9largissement et la R\u00e9publique", "start": 2157.04, "duration": 3.44}, {"text": "slovaque que nous n'avons pas beaucoup", "start": 2159.0, "duration": 3.68}, {"text": "entendu mais je suis s\u00fbre que vous serez", "start": 2160.48, "duration": 4.0}, {"text": "d'accord avec moi que la concomitance de", "start": 2162.68, "duration": 5.0}, {"text": "leurs orientations politiques et", "start": 2164.48, "duration": 6.04}, {"text": "peut-\u00eatre pour certains leurs", "start": 2167.68, "duration": 6.36}, {"text": "accointances avec le r\u00e9gime russe ne", "start": 2170.52, "duration": 6.04}, {"text": "sont pas totalement \u00e9trangers \u00e0 ces", "start": 2174.04, "duration": 4.64}, {"text": "positions mais sinon la priorit\u00e9 pour", "start": 2176.56, "duration": 5.24}, {"text": "tous et cela se refl\u00e8te dans les", "start": 2178.68, "duration": 4.52}, {"text": "discussions sur le cadre financier", "start": 2181.8, "duration": 4.519}, {"text": "pluriannuel et le soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 2183.2, "duration": 4.28}, {"text": "dans", "start": 2186.319, "duration": 3.321}, {"text": "la dur\u00e9e ensuite vous m'avez interrog\u00e9", "start": 2187.48, "duration": 5.08}, {"text": "sur l'aide financi\u00e8re nous sommes le", "start": 2189.64, "duration": 5.719}, {"text": "deux\u00e8 contributeur au budget de la", "start": 2192.56, "duration": 4.64}, {"text": "facilit\u00e9 europ\u00e9enne de paix qui permet", "start": 2195.359, "duration": 4.201}, {"text": "de fournir les armements \u00e0 Kief nous", "start": 2197.2, "duration": 4.32}, {"text": "avons contribu\u00e9 \u00e0 hauteur de 1,2", "start": 2199.56, "duration": 3.519}, {"text": "milliards d'euros ce qui repr\u00e9sente \u00e0", "start": 2201.52, "duration": 5.28}, {"text": "peu pr\u00e8s 18 % du budget total de 18 de 6", "start": 2203.079, "duration": 7.04}, {"text": "pardon,5 milliards d'euros et sur les", "start": 2206.8, "duration": 5.76}, {"text": "30000 sldat Ukrainiens qui sont form\u00e9s", "start": 2210.119, "duration": 4.081}, {"text": "par la Mission militaire de l'Union", "start": 2212.56, "duration": 5.519}, {"text": "europ\u00e9enne la France en a form\u00e9 5000 et", "start": 2214.2, "duration": 5.639}, {"text": "puis je crois qu'il faut se souvenir que", "start": 2218.079, "duration": 4.481}, {"text": "la France a \u00e9t\u00e9 le moteur dans la", "start": 2219.839, "duration": 4.801}, {"text": "cr\u00e9ation des instruments europ\u00e9ens qui", "start": 2222.56, "duration": 4.64}, {"text": "permettront de renforcer nos industries", "start": 2224.64, "duration": 4.84}, {"text": "de d\u00e9fense et donc de pouvoir aider les", "start": 2227.2, "duration": 6.0}, {"text": "Ukrainiens sur sur la dur\u00e9e nous sommes", "start": 2229.48, "duration": 6.28}, {"text": "le moteur en mati\u00e8re de demande de", "start": 2233.2, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9ennees comme vous le", "start": 2235.76, "duration": 3.68}, {"text": "savez et nous mettons beaucoup l'accent", "start": 2237.64, "duration": 3.479}, {"text": "sur l'interop\u00e9rabilit\u00e9 parce que", "start": 2239.44, "duration": 3.159}, {"text": "effectivement le sujet que vous avez", "start": 2241.119, "duration": 4.48}, {"text": "mentionn\u00e9 m\u00e9rite des", "start": 2242.599, "duration": 5.801}, {"text": "progr\u00e8s", "start": 2245.599, "duration": 6.681}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e G\u00e9rard donc sur les", "start": 2248.4, "duration": 5.32}, {"text": "aides militaires et financi\u00e8res je crois", "start": 2252.28, "duration": 3.079}, {"text": "que j'ai r\u00e9pondu en partie je pense que", "start": 2253.72, "duration": 3.76}, {"text": "ce qu'il est important de dire c'est que", "start": 2255.359, "duration": 4.161}, {"text": "nous r\u00e9pondons en tant que de besoin \u00e0", "start": 2257.48, "duration": 4.92}, {"text": "la fois en terme de volume de qualit\u00e9 de", "start": 2259.52, "duration": 5.36}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 aux demandes ukrainiennes et", "start": 2262.4, "duration": 4.04}, {"text": "c'est vraiment des discussions qui vont", "start": 2264.88, "duration": 3.199}, {"text": "\u00eatre au c\u0153ur de la strat\u00e9gie de d\u00e9fense", "start": 2266.44, "duration": 3.76}, {"text": "que la Commission va pr\u00e9senter", "start": 2268.079, "duration": 5.201}, {"text": "mi-f\u00e9vrier 2024", "start": 2270.2, "duration": 5.28}, {"text": "entre l'Ukraine ce qui peut se passer", "start": 2273.28, "duration": 4.28}, {"text": "ailleurs dans le monde des l'\u00e9volution", "start": 2275.48, "duration": 3.68}, {"text": "peut-\u00eatre sur le continent am\u00e9ricain je", "start": 2277.56, "duration": 3.16}, {"text": "crois que l'ensemble des \u00c9tats-membres a", "start": 2279.16, "duration": 2.72}, {"text": "conscience qu'il nous faut vraiment", "start": 2280.72, "duration": 2.92}, {"text": "changer de vitesse et monter en", "start": 2281.88, "duration": 5.479}, {"text": "puissance en mati\u00e8re de de d\u00e9fense", "start": 2283.64, "duration": 6.8}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2287.359, "duration": 6.641}, {"text": "chassigne les conditions sur pour ouvrir", "start": 2290.44, "duration": 4.679}, {"text": "le processus", "start": 2294.0, "duration": 3.72}, {"text": "d'adh\u00e9sion de de n\u00e9gociation pardon \u00e0", "start": 2295.119, "duration": 5.521}, {"text": "l'adh\u00e9sion qu'on que nous avons demand\u00e9", "start": 2297.72, "duration": 4.24}, {"text": "collectivement \u00e0 l'Ukraine et \u00e0 la", "start": 2300.64, "duration": 4.08}, {"text": "Moldavie porte sur l'\u00e9tat de droit et \u00e7a", "start": 2301.96, "duration": 4.159}, {"text": "c'est une premi\u00e8re \u00e9tape et comme vous", "start": 2304.72, "duration": 2.639}, {"text": "le savez", "start": 2306.119, "duration": 3.2}, {"text": "il y a l'\u00e9tat de droit la protection des", "start": 2307.359, "duration": 4.48}, {"text": "minorit\u00e9s en particulier hongroise sur", "start": 2309.319, "duration": 3.961}, {"text": "lesquel l'Ukraine a vraiment beaucoup", "start": 2311.839, "duration": 3.76}, {"text": "boug\u00e9 en accord d'ailleurs avec ces", "start": 2313.28, "duration": 5.039}, {"text": "minorit\u00e9s et et \u00e7a c'est une premi\u00e8re", "start": 2315.599, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9tape puisque les deux \u00e9tapes", "start": 2318.319, "duration": 2.921}, {"text": "importantes qui vont suivre seront la", "start": 2319.88, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9finition du cadre de n\u00e9gociation", "start": 2321.24, "duration": 4.8}, {"text": "d'adh\u00e9sion qui aura lieu plus tard", "start": 2323.52, "duration": 5.559}, {"text": "peut-\u00eatre au courant prer semestre 24 et", "start": 2326.04, "duration": 4.24}, {"text": "ensuite la Conf\u00e9rence", "start": 2329.079, "duration": 3.361}, {"text": "intergouvernementale pour ent\u00e9riner et", "start": 2330.28, "duration": 3.96}, {"text": "lancer officiellement ce qui va se", "start": 2332.44, "duration": 4.44}, {"text": "passer les questions par parfaitement", "start": 2334.24, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9gitime que vous avez sur la politique", "start": 2336.88, "duration": 3.36}, {"text": "agricole les politiques \u00e9conomiques", "start": 2338.48, "duration": 4.8}, {"text": "sanitaires social elles seront discut\u00e9es", "start": 2340.24, "duration": 5.8}, {"text": "au moment de la formation du cadre donc", "start": 2343.28, "duration": 5.2}, {"text": "pas encore l\u00e0 vraiment l'accent \u00e9tait", "start": 2346.04, "duration": 6.52}, {"text": "sur l'\u00e9tat de droit et puis euh comme on", "start": 2348.48, "duration": 6.08}, {"text": "on se l' dit ici \u00e7a va prendre du temps", "start": 2352.56, "duration": 4.799}, {"text": "c'est une transformation profonde de la", "start": 2354.56, "duration": 6.279}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et de l'\u00c9tat ukrainien et m\u00eame", "start": 2357.359, "duration": 6.161}, {"text": "si l'Ukraine va tr\u00e8s rapidement comme la", "start": 2360.839, "duration": 5.881}, {"text": "Moldavie apr\u00e8s l'adh\u00e9sion il il y a", "start": 2363.52, "duration": 4.76}, {"text": "encore des p\u00e9riodes de transition je", "start": 2366.72, "duration": 2.879}, {"text": "veux vous rappeler par exemple que pour", "start": 2368.28, "duration": 3.319}, {"text": "l'Espagne il y avait une p\u00e9riode de", "start": 2369.599, "duration": 3.801}, {"text": "transition de 10 ans sur les produits", "start": 2371.599, "duration": 4.441}, {"text": "agricoles apr\u00e8s l'adh\u00e9sion de l'Espagne", "start": 2373.4, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 2376.04, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite pour votre question sur Isra\u00ebl", "start": 2380.359, "duration": 5.72}, {"text": "la France a toujours dit qu'Isra\u00ebl avait", "start": 2384.079, "duration": 3.881}, {"text": "le droit de se d\u00e9fendre dans le respect", "start": 2386.079, "duration": 5.04}, {"text": "du droit international et humanitaire et", "start": 2387.96, "duration": 4.68}, {"text": "comme je le disais tout \u00e0 l'heure \u00e0 la", "start": 2391.119, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e au bonau quand il y a par", "start": 2392.64, "duration": 2.76}, {"text": "exemple des", "start": 2394.119, "duration": 3.521}, {"text": "actions lande de Colon nous les", "start": 2395.4, "duration": 3.719}, {"text": "condamnons et", "start": 2397.64, "duration": 5.199}, {"text": "pareil ailleurs et notamment l'accent", "start": 2399.119, "duration": 6.121}, {"text": "humanitaire sur Gaza je crois et la", "start": 2402.839, "duration": 4.561}, {"text": "volont\u00e9 de coordination aussi des pays", "start": 2405.24, "duration": 4.72}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 largement", "start": 2407.4, "duration": 6.08}, {"text": "impuls\u00e9e par la France et pour le coup", "start": 2409.96, "duration": 5.08}, {"text": "je crois que nous n'avons pas d\u00e9vi\u00e9 sur", "start": 2413.48, "duration": 2.48}, {"text": "ces", "start": 2415.04, "duration": 4.16}, {"text": "sujets sur la solution \u00e0 deux \u00e9tats et", "start": 2415.96, "duration": 5.48}, {"text": "la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 2419.2, "duration": 4.119}, {"text": "palestinien je crois que nous sommes", "start": 2421.44, "duration": 3.399}, {"text": "tous d'accord que la solution \u00e0 deux", "start": 2423.319, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9tats vivant c\u00f4te \u00e0 c\u00f4t\u00e9 en FA et est", "start": 2424.839, "duration": 5.721}, {"text": "forc\u00e9ment la seule viable et c'est ce", "start": 2427.16, "duration": 5.439}, {"text": "que nous avons dit depuis longtemps et", "start": 2430.56, "duration": 5.0}, {"text": "et avec force je crois et il faut", "start": 2432.599, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9videmment que nous amenions Isra\u00ebl \u00e0", "start": 2435.56, "duration": 3.88}, {"text": "comprendre qu'un \u00c9tat palestinien va", "start": 2437.52, "duration": 5.64}, {"text": "\u00eatre un facteur de s\u00e9curit\u00e9 pour eux et", "start": 2439.44, "duration": 4.919}, {"text": "je crois que c'est ce que la ministre", "start": 2443.16, "duration": 3.48}, {"text": "Colona disait dans une interview \u00e0 la", "start": 2444.359, "duration": 4.521}, {"text": "tribune le 22 octobre donc la", "start": 2446.64, "duration": 3.479}, {"text": "reconnaissance la question d'", "start": 2448.88, "duration": 2.84}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien", "start": 2450.119, "duration": 3.881}, {"text": "elle doit \u00eatre pos\u00e9e et bien s\u00fbr nous", "start": 2451.72, "duration": 4.359}, {"text": "veillerons et avec nos partenaires \u00e0 ce", "start": 2454.0, "duration": 3.44}, {"text": "qu'elle le soit au moment qui sera le", "start": 2456.079, "duration": 4.121}, {"text": "plus utile \u00e0 la relance d'un processus", "start": 2457.44, "duration": 5.04}, {"text": "de paix je vous", "start": 2460.2, "duration": 4.36}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 2462.48, "duration": 4.0}, {"text": "ministre il me reste trois questions", "start": 2464.56, "duration": 3.44}, {"text": "pour le moment en commen\u00e7ant par Nicole", "start": 2466.48, "duration": 2.92}, {"text": "lepet pour le groupe Renaissance et pour", "start": 2468.0, "duration": 3.599}, {"text": "2 minutes merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2469.4, "duration": 4.36}, {"text": "Madame la Ministre la semaine derni\u00e8re", "start": 2471.599, "duration": 3.961}, {"text": "le Conseil europ\u00e9en a d\u00e9cid\u00e9 d'engager", "start": 2473.76, "duration": 4.28}, {"text": "des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec donc", "start": 2475.56, "duration": 5.4}, {"text": "l'Ukraine et la Moldavie la Georgie donc", "start": 2478.04, "duration": 4.4}, {"text": "obtient quant \u00e0 elle le statut de", "start": 2480.96, "duration": 3.639}, {"text": "candidat c'est une des d\u00e9cisions", "start": 2482.44, "duration": 3.56}, {"text": "historiques pour l'Europe et ces trois", "start": 2484.599, "duration": 2.841}, {"text": "pays et nous pouvons que nous en", "start": 2486.0, "duration": 3.599}, {"text": "f\u00e9liciter cependant la proc\u00e9dure", "start": 2487.44, "duration": 3.72}, {"text": "d'int\u00e9gration suscite vous le savez", "start": 2489.599, "duration": 3.201}, {"text": "l'inqui\u00e9tude de certains secteurs", "start": 2491.16, "duration": 3.76}, {"text": "notamment celui de l'agriculture les", "start": 2492.8, "duration": 4.0}, {"text": "perspectives d'une forme de doping", "start": 2494.92, "duration": 3.919}, {"text": "social qui laisse entrevoir l'entr\u00e9e de", "start": 2496.8, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ukraine dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 2498.839, "duration": 3.681}, {"text": "inqui\u00e8te une partie des agriculteurs", "start": 2500.64, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9ens alors les agriculteurs", "start": 2502.52, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais et polonais notamment pourut", "start": 2504.44, "duration": 3.48}, {"text": "nous citer queeux surveillent de tr\u00e8s", "start": 2506.16, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e8s la situation d'autant plus qu'il y", "start": 2507.92, "duration": 4.919}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 un contentieux entre Varsovie et", "start": 2510.0, "duration": 4.839}, {"text": "Kiev concernant les c\u00e9r\u00e9ales", "start": 2512.839, "duration": 4.321}, {"text": "ukrainiennes aussi madame la ministre", "start": 2514.839, "duration": 4.121}, {"text": "comment pourrions-nous rassurer nos", "start": 2517.16, "duration": 3.959}, {"text": "producteurs pour que l'adh\u00e9sion de", "start": 2518.96, "duration": 4.359}, {"text": "l'Ukraine consid\u00e9r\u00e9e comme le grenier \u00e0", "start": 2521.119, "duration": 4.641}, {"text": "bl\u00e9 de l'Europe ne d\u00e9stabilise pas le", "start": 2523.319, "duration": 4.161}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9conomique de notre agriculture", "start": 2525.76, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne et j'ai bien entendu la", "start": 2527.48, "duration": 5.8}, {"text": "n\u00e9cessaire p\u00e9riode de transition je vous", "start": 2529.76, "duration": 5.839}, {"text": "remercie merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 2533.28, "duration": 3.52}, {"text": "Gr\u00e9goire de fournass pour le groupe", "start": 2535.599, "duration": 2.801}, {"text": "rassemblement national pour 2 minutes \u00e7a", "start": 2536.8, "duration": 4.799}, {"text": "marche merci monsieur le Pr\u00e9sident dans", "start": 2538.4, "duration": 4.4}, {"text": "la continuit\u00e9 de la question qui vient", "start": 2541.599, "duration": 2.561}, {"text": "de vous \u00eatre pos\u00e9 madame la ministre je", "start": 2542.8, "duration": 4.4}, {"text": "voudrais vous interroger sur donc le", "start": 2544.16, "duration": 4.36}, {"text": "l'ouverture des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 2547.2, "duration": 2.48}, {"text": "avec l'Ukraine un pays qui p\u00e8se", "start": 2548.52, "duration": 2.599}, {"text": "l'\u00e9quivalent du quart de l'agriculture", "start": 2549.68, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne avec un mod\u00e8le d'agriculture", "start": 2551.119, "duration": 3.401}, {"text": "radicalement diff\u00e9rente diff\u00e9rent de", "start": 2552.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise un chiffre", "start": 2554.52, "duration": 3.12}, {"text": "madame la ministre la plus grande", "start": 2556.44, "duration": 3.04}, {"text": "exploitation ukrainienne fait 700000", "start": 2557.64, "duration": 3.719}, {"text": "hectares ce qui \u00e9videmment n'a rien \u00e0", "start": 2559.48, "duration": 3.92}, {"text": "voir avec l'agriculture fran\u00e7aise si", "start": 2561.359, "duration": 3.96}, {"text": "l'adh\u00e9sion de l'Ukraine entra\u00een", "start": 2563.4, "duration": 3.52}, {"text": "entra\u00eenerait m\u00e9caniquement une baisse de", "start": 2565.319, "duration": 3.201}, {"text": "20 % des subventions de la PAC pour les", "start": 2566.92, "duration": 3.52}, {"text": "agriculteurs \u00e0 budget constant elle", "start": 2568.52, "duration": 3.079}, {"text": "deviendrait surtout un concurrent", "start": 2570.44, "duration": 3.44}, {"text": "impitoyable pour l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 2571.599, "duration": 3.921}, {"text": "votre coll\u00e8gue ministre de l'Agriculture", "start": 2573.88, "duration": 3.16}, {"text": "a tent\u00e9 plusieurs fois nous rassurer en", "start": 2575.52, "duration": 2.96}, {"text": "nous garantissant une harmonisation des", "start": 2577.04, "duration": 2.799}, {"text": "normes ukrainiennes avec les normes", "start": 2578.48, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9ennes mais madame la ministre", "start": 2579.839, "duration": 3.041}, {"text": "permettez-moi de vous rappeler qu'il n'y", "start": 2581.64, "duration": 3.16}, {"text": "a toujours pas dans au sein du du march\u00e9", "start": 2582.88, "duration": 3.52}, {"text": "commun au sein de l'Union europ\u00e9enne une", "start": 2584.8, "duration": 2.6}, {"text": "harmonisation des normes", "start": 2586.4, "duration": 3.24}, {"text": "environnementales et sociales puisque", "start": 2587.4, "duration": 3.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est le premier", "start": 2589.64, "duration": 2.88}, {"text": "concurrent de l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 2591.04, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui et c'est d'ailleurs rappel\u00e9", "start": 2592.52, "duration": 3.92}, {"text": "dans un rapport qui sortira demain de", "start": 2594.48, "duration": 5.0}, {"text": "notre coll\u00e8gue Dominique potier euh nous", "start": 2596.44, "duration": 4.679}, {"text": "sommes \u00e9videmment solidaire de l'Ukraine", "start": 2599.48, "duration": 3.0}, {"text": "mais votre responsabilit\u00e9 madame la", "start": 2601.119, "duration": 2.601}, {"text": "ministre c'est de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats", "start": 2602.48, "duration": 3.8}, {"text": "de la France quelle garantie euh allez", "start": 2603.72, "duration": 4.839}, {"text": "vous apporter au aux agriculteurs je", "start": 2606.28, "duration": 3.079}, {"text": "suis pas dans la m\u00eame question que", "start": 2608.559, "duration": 3.0}, {"text": "Madame madame le P il ne s'agit pas de", "start": 2609.359, "duration": 3.76}, {"text": "rassurer les agriculteurs mais de mais", "start": 2611.559, "duration": 3.641}, {"text": "plut\u00f4t d'apporter des garanties", "start": 2613.119, "duration": 4.881}, {"text": "s\u00e9rieuses que vous vous ne permettrez", "start": 2615.2, "duration": 4.879}, {"text": "pas que le le g\u00e9ant ukrainien soit un", "start": 2618.0, "duration": 3.92}, {"text": "concurrent impitoyable encore une fois", "start": 2620.079, "duration": 4.081}, {"text": "pour les agriculteurs", "start": 2621.92, "duration": 5.04}, {"text": "fran\u00e7ais merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 2624.16, "duration": 4.12}, {"text": "Jean-Pierre pont pour le groupe", "start": 2626.96, "duration": 3.359}, {"text": "renaissance pour 2 minutes merci", "start": 2628.28, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident merci Madame le", "start": 2630.319, "duration": 3.561}, {"text": "Ministre de votre pr\u00e9sence permettez-moi", "start": 2632.24, "duration": 4.359}, {"text": "de de revenir sur la vie politique", "start": 2633.88, "duration": 5.36}, {"text": "que nous avons pris il y a 15 jours ici", "start": 2636.599, "duration": 4.041}, {"text": "comme vous le savez suite au passage de", "start": 2639.24, "duration": 3.839}, {"text": "la temp\u00eate siant a des \u00e9pisodes", "start": 2640.64, "duration": 4.64}, {"text": "plusvieux intens et continue la r\u00e9gion", "start": 2643.079, "duration": 3.321}, {"text": "des Haut- de-fance et tout", "start": 2645.28, "duration": 2.72}, {"text": "particuli\u00e8rement le pas dequ a subit des", "start": 2646.4, "duration": 3.28}, {"text": "inondations exceptionnelles plusieurs", "start": 2648.0, "duration": 3.64}, {"text": "centaines de communes sont sous les eaux", "start": 2649.68, "duration": 4.159}, {"text": "ont compte 200000 habitations commerces", "start": 2651.64, "duration": 4.52}, {"text": "b\u00e2timents et entreprises sinistr\u00e9es et", "start": 2653.839, "duration": 4.041}, {"text": "plus de 200 \u00e9tablissements scolaires", "start": 2656.16, "duration": 3.48}, {"text": "contraint la fermeture des milliers", "start": 2657.88, "duration": 3.92}, {"text": "d'hectares de cultur perdu des milliers", "start": 2659.64, "duration": 4.08}, {"text": "de personnes d\u00e9plac\u00e9es bref une immense", "start": 2661.8, "duration": 3.68}, {"text": "catastrophe qui n'en est pas \u00e0 son terme", "start": 2663.72, "duration": 3.399}, {"text": "puisque la descru est extr\u00eamement lente", "start": 2665.48, "duration": 3.359}, {"text": "avec des terres gorg\u00e9 d'eau qui", "start": 2667.119, "duration": 3.44}, {"text": "n'absorbbe plus dans ma circonscription", "start": 2668.839, "duration": 3.081}, {"text": "du boulognais le tiers des communes a", "start": 2670.559, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 submerg\u00e9 par la rivi\u00e8re liane", "start": 2671.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9g\u00e2ts va probablement", "start": 2674.0, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9passer le milliard la r\u00e9gion des", "start": 2675.44, "duration": 3.399}, {"text": "haut--fance a d\u00e9cid\u00e9 de prendre en", "start": 2677.119, "duration": 3.761}, {"text": "charge les franchises pr\u00e9vues par les", "start": 2678.839, "duration": 3.441}, {"text": "contrats des sinistr\u00e9s et le", "start": 2680.88, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement de classer les \u00e9v\u00e9nements", "start": 2682.28, "duration": 3.839}, {"text": "en catastrophe naturell et en calamnit\u00e9", "start": 2683.88, "duration": 4.32}, {"text": "agricole tout cela malheureusement ne", "start": 2686.119, "duration": 4.24}, {"text": "peut suffire \u00e0 reconstruire en zone", "start": 2688.2, "duration": 4.879}, {"text": "inond\u00e9es routes pont \u00e9ces b\u00e2timents", "start": 2690.359, "duration": 4.96}, {"text": "industriels dig et syst\u00e8mes de pompage", "start": 2693.079, "duration": 4.48}, {"text": "madame la ministre comment pouvons-nous", "start": 2695.319, "duration": 4.0}, {"text": "mobiliser collectivement pour activer", "start": 2697.559, "duration": 4.481}, {"text": "les m\u00e9canismes de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 2699.319, "duration": 4.121}, {"text": "pour venir en aide au territoires", "start": 2702.04, "duration": 3.079}, {"text": "sinistr\u00e9s et plus particuli\u00e8rement pour", "start": 2703.44, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9pondre d'urgence \u00e0 ma demande d\u00e9j\u00e0", "start": 2705.119, "duration": 3.921}, {"text": "formul\u00e9e en faveur des sinistri\u00e9s des", "start": 2707.079, "duration": 3.721}, {"text": "Haut- de France sur le long terme nous", "start": 2709.04, "duration": 4.16}, {"text": "avons que les crises climatiques que ce", "start": 2710.8, "duration": 4.279}, {"text": "soit les inondations les s\u00e9cheresses ou", "start": 2713.2, "duration": 4.2}, {"text": "les incendies vont se multiplier c'est", "start": 2715.079, "duration": 4.361}, {"text": "pourquoi nous avons adopt\u00e9 il y a 2", "start": 2717.4, "duration": 3.84}, {"text": "semaines en commission un avis politique", "start": 2719.44, "duration": 3.84}, {"text": "sur la r\u00e9ponse europ\u00e9enne aux crises", "start": 2721.24, "duration": 3.879}, {"text": "climatiques je souhaite remercier", "start": 2723.28, "duration": 3.559}, {"text": "vivement le pr\u00e9sident Anglade ainsi que", "start": 2725.119, "duration": 3.521}, {"text": "tous mes coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s qui se sont", "start": 2726.839, "duration": 4.841}, {"text": "associ\u00e9s \u00e0 cette d\u00e9marche j'en appelle", "start": 2728.64, "duration": 5.0}, {"text": "dans ma communication politique \u00e0 une", "start": 2731.68, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9flexion de fond sur la r\u00e9ponse", "start": 2733.64, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne aux crises climatiques", "start": 2735.28, "duration": 3.76}, {"text": "comment selon vous la politique", "start": 2737.2, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne d'adaptation au changement", "start": 2739.04, "duration": 3.76}, {"text": "climatique peut-elle prendre en compte", "start": 2740.8, "duration": 3.319}, {"text": "la pr\u00e9vention des effets des", "start": 2742.8, "duration": 3.16}, {"text": "catastrophes climatiques et comment", "start": 2744.119, "duration": 3.72}, {"text": "notamment soutenir nos agriculteurs je", "start": 2745.96, "duration": 4.8}, {"text": "vous remercie merci beaucoup et enfin la", "start": 2747.839, "duration": 4.72}, {"text": "parole est \u00e0 char St pour le groupe", "start": 2750.76, "duration": 4.12}, {"text": "Renaissance et pour 2", "start": 2752.559, "duration": 4.481}, {"text": "minutes merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2754.88, "duration": 3.84}, {"text": "Madame la Ministre alors moi j'ai deux", "start": 2757.04, "duration": 3.72}, {"text": "sujets que je voulais \u00e9voquer avec vous", "start": 2758.72, "duration": 3.96}, {"text": "le premier c'est plus des remerciements", "start": 2760.76, "duration": 3.079}, {"text": "vous vous souvenez peut-\u00eatre que lors de", "start": 2762.68, "duration": 2.84}, {"text": "votre premi\u00e8re audition de vot devant", "start": 2763.839, "duration": 3.881}, {"text": "notre commission \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2022 je vous", "start": 2765.52, "duration": 5.2}, {"text": "avez interrog\u00e9 sur le sujet osmose et", "start": 2767.72, "duration": 5.0}, {"text": "donc le sujet j'avais demand\u00e9 que", "start": 2770.72, "duration": 3.44}, {"text": "qu'allait faire le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 2772.72, "duration": 2.68}, {"text": "sur ce sujet vous m'aviez dit que le", "start": 2774.16, "duration": 2.28}, {"text": "gouvernement allait tout faire pour que", "start": 2775.4, "duration": 2.52}, {"text": "le dossier osmose aboutisse et donc", "start": 2776.44, "duration": 3.48}, {"text": "c'est bien le cas puisqu'il y a quelques", "start": 2777.92, "duration": 4.0}, {"text": "jours la premi\u00e8re ministre avec la", "start": 2779.92, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en ont ont", "start": 2781.92, "duration": 3.48}, {"text": "inaugur\u00e9 ce qui s'appelle d\u00e9sormais le", "start": 2784.0, "duration": 4.2}, {"text": "b\u00e2timent Simone veille \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du du", "start": 2785.4, "duration": 4.64}, {"text": "b\u00e2timent actuel du Parlement europ\u00e9en \u00e0", "start": 2788.2, "duration": 3.879}, {"text": "Strasbourg et donc c'est un moment", "start": 2790.04, "duration": 4.36}, {"text": "important dans la place du Parlement", "start": 2792.079, "duration": 5.121}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg et qui renforce", "start": 2794.4, "duration": 5.159}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement le si\u00e8ge", "start": 2797.2, "duration": 4.28}, {"text": "strasbourgeois et c'est c'est le fruit", "start": 2799.559, "duration": 4.04}, {"text": "d'un travail de de l'\u00c9tat fran\u00e7ais au", "start": 2801.48, "duration": 3.8}, {"text": "cours des des derniers mois et puis plus", "start": 2803.599, "duration": 3.601}, {"text": "largement d'un d'un soutien qui n'a", "start": 2805.28, "duration": 3.52}, {"text": "jamais souffert d'ambigu\u00ef\u00e9 du pr\u00e9sident", "start": 2807.2, "duration": 3.68}, {"text": "de la R\u00e9publique depuis 2017 vis-\u00e0-vis", "start": 2808.8, "duration": 3.279}, {"text": "Strasbourg donc je voulais vraiment au", "start": 2810.88, "duration": 2.439}, {"text": "nom des Alsaciens vous remercier le", "start": 2812.079, "duration": 3.841}, {"text": "deux\u00e8me sujet l'Ukraine c'est un dossier", "start": 2813.319, "duration": 4.081}, {"text": "fondamental pour l'Europe c'est l'avenir", "start": 2815.92, "duration": 3.6}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 du continent qui est en jeu", "start": 2817.4, "duration": 3.76}, {"text": "le respect du droit international et la", "start": 2819.52, "duration": 3.44}, {"text": "stabilit\u00e9 aussi de nos d\u00e9mocraties il", "start": 2821.16, "duration": 3.76}, {"text": "faut toujours le rappeler l'Ukraine a", "start": 2822.96, "duration": 3.68}, {"text": "besoin de notre soutien soutien", "start": 2824.92, "duration": 3.36}, {"text": "financier militaire pour se d\u00e9fendre", "start": 2826.64, "duration": 3.919}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 aussi besoin de", "start": 2828.28, "duration": 4.68}, {"text": "notre soutien politique et c'est le sens", "start": 2830.559, "duration": 4.56}, {"text": "de la d\u00e9cision historique du Conseil", "start": 2832.96, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9en d'avoir ouvert les n\u00e9gociations", "start": 2835.119, "duration": 5.281}, {"text": "d'adh\u00e9sion avec Kief nous le savons ce", "start": 2837.8, "duration": 5.519}, {"text": "processus qui s'ouvre sera long sera", "start": 2840.4, "duration": 5.679}, {"text": "difficile sera exigeant les partenaires", "start": 2843.319, "duration": 4.52}, {"text": "Ukrainiens sont au courant nous l'avons", "start": 2846.079, "duration": 4.0}, {"text": "mesur\u00e9 avec le pr\u00e9sident Pierre-Henri", "start": 2847.839, "duration": 3.681}, {"text": "Dumont et Fr\u00e9d\u00e9ric petit lorsque nous", "start": 2850.079, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tions \u00e0 Kief au mois dernier nous", "start": 2851.52, "duration": 4.88}, {"text": "savons que notamment dans la lutte", "start": 2854.319, "duration": 3.76}, {"text": "contre la corruption et l'agriculture", "start": 2856.4, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup d'efforts seront demand\u00e9 au aux", "start": 2858.079, "duration": 3.76}, {"text": "Ukrainiens mais en tout cas c'est le", "start": 2860.24, "duration": 3.2}, {"text": "sens qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 lors de cette", "start": 2861.839, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9cision du Conseil europ\u00e9en et ma", "start": 2863.44, "duration": 4.32}, {"text": "question \u00e9tait de savoir comment est-ce", "start": 2866.319, "duration": 3.441}, {"text": "que concr\u00e8tement se passera la", "start": 2867.76, "duration": 4.48}, {"text": "discussion des chapitres et selon quel", "start": 2869.76, "duration": 4.88}, {"text": "calendrier merci beaucoup merci \u00e0 tous", "start": 2872.24, "duration": 3.8}, {"text": "pour vos questions madame le ministre", "start": 2874.64, "duration": 2.28}, {"text": "vous avez la", "start": 2876.04, "duration": 4.039}, {"text": "parole merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2876.92, "duration": 4.919}, {"text": "peut-\u00eatre je vais faire une r\u00e9ponse", "start": 2880.079, "duration": 4.48}, {"text": "collective sur l'Ukraine si \u00e7a convient", "start": 2881.839, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e0 tout le monde d'accord la premi\u00e8re", "start": 2884.559, "duration": 4.601}, {"text": "chose que je voudrais dire c'est que", "start": 2887.2, "duration": 5.08}, {"text": "nous voulons que l'Ukraine la Moldavie", "start": 2889.16, "duration": 5.679}, {"text": "les Balcans occidentaux la G\u00e9orgie", "start": 2892.28, "duration": 4.88}, {"text": "accroissent et am\u00e9liore leurs standards", "start": 2894.839, "duration": 4.321}, {"text": "d'\u00c9tat de droit de lutte contre la", "start": 2897.16, "duration": 4.24}, {"text": "corruption de principes d\u00e9mocratiques", "start": 2899.16, "duration": 4.0}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et pluralit\u00e9 de la", "start": 2901.4, "duration": 4.88}, {"text": "justice d'ind\u00e9pendance et impartialit\u00e9", "start": 2903.16, "duration": 6.0}, {"text": "des m\u00e9dias pardon oui des m\u00e9dias au", "start": 2906.28, "duration": 5.72}, {"text": "niveau des standards europ\u00e9ens nous ne", "start": 2909.16, "duration": 4.88}, {"text": "voulons pas que ces pays soient des", "start": 2912.0, "duration": 4.359}, {"text": "sources d'instabilit\u00e9 aux fronti\u00e8res de", "start": 2914.04, "duration": 5.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ou des interf\u00e9rences", "start": 2916.359, "duration": 5.76}, {"text": "et des ing\u00e9rences russes puissent nous", "start": 2919.44, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9stabiliser comme c'est le cas par", "start": 2922.119, "duration": 5.081}, {"text": "exemple en Slovaquie mais pas qu'en", "start": 2924.4, "duration": 5.399}, {"text": "Slovaquie dans d'autres pays donc ils", "start": 2927.2, "duration": 6.44}, {"text": "vont \u00eatre avec nous ou d\u00e9rivver loin de", "start": 2929.799, "duration": 6.04}, {"text": "nous donc l'id\u00e9e c'est de les ancrer", "start": 2933.64, "duration": 4.04}, {"text": "aupr\u00e8s de nous et de renforcer un", "start": 2935.839, "duration": 4.121}, {"text": "continent qui est d\u00e9j\u00e0 440 millions de", "start": 2937.68, "duration": 3.72}, {"text": "personnes pour en faire un de 500", "start": 2939.96, "duration": 3.119}, {"text": "millions de personnes qui vivent dans la", "start": 2941.4, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00c9tat de droit comme et on ne", "start": 2943.079, "duration": 4.881}, {"text": "peut que leur souhaiter d'avoir des", "start": 2946.64, "duration": 3.159}, {"text": "commissions parlementaires aussi", "start": 2947.96, "duration": 5.04}, {"text": "plurielles respectueuses et qui savent", "start": 2949.799, "duration": 7.441}, {"text": "d\u00e9battre dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de sujets", "start": 2953.0, "duration": 6.0}, {"text": "importants bien", "start": 2957.24, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00fbr voil\u00e0 c'est c'est la le premier", "start": 2959.0, "duration": 3.799}, {"text": "point et c'est \u00e7a je crois la", "start": 2961.68, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9opolitique et la g\u00e9ostabilit\u00e9 dont", "start": 2962.799, "duration": 3.961}, {"text": "plusieurs d'entre vous que plusieurs", "start": 2965.16, "duration": 4.28}, {"text": "d'entre vous ont mentionn\u00e9 \u00e0 ce stade", "start": 2966.76, "duration": 4.16}, {"text": "c'est vraiment l'\u00c9tat de droit qui va", "start": 2969.44, "duration": 4.28}, {"text": "permettre de d\u00e9clencher le calendrier", "start": 2970.92, "duration": 4.84}, {"text": "suivant qui va \u00eatre caract\u00e9ris\u00e9 par deux", "start": 2973.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tapes majeures sur laquelle je rappelle", "start": 2975.76, "duration": 3.44}, {"text": "que tous les pays ont un droit de vetto", "start": 2977.48, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 ce stade et \u00e0 chaque \u00e9tape et qui est", "start": 2979.2, "duration": 5.48}, {"text": "l\u00e0 pour la premi\u00e8re d\u00e9finir le cadre de", "start": 2982.359, "duration": 5.44}, {"text": "n\u00e9gociation et bien et ensuite de le", "start": 2984.68, "duration": 5.119}, {"text": "lancer le processus avec une conf\u00e9rence", "start": 2987.799, "duration": 3.681}, {"text": "intergouvernementale le cadre de", "start": 2989.799, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9gociation va nous permettre de", "start": 2991.48, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9ciser quelles sont les demandes en", "start": 2993.119, "duration": 4.24}, {"text": "mati\u00e8re d'adoption des acquis dans tous", "start": 2995.559, "duration": 3.881}, {"text": "les domaines de la politique \u00e9conomique", "start": 2997.359, "duration": 5.321}, {"text": "y compris la politique bien \u00e9videmment", "start": 2999.44, "duration": 6.119}, {"text": "agricole mais pas que l'objectif \u00e9tant", "start": 3002.68, "duration": 5.679}, {"text": "aussi que nous ayons une convergence en", "start": 3005.559, "duration": 4.481}, {"text": "mati\u00e8re \u00e9conomique et sociale et que les", "start": 3008.359, "duration": 3.2}, {"text": "salaires augmentent progressivement pour", "start": 3010.04, "duration": 3.559}, {"text": "rejoindre ceux de l'Union europ\u00e9enne de", "start": 3011.559, "duration": 4.24}, {"text": "fa\u00e7on \u00e0 ce que nous ayons en bon", "start": 3013.599, "duration": 5.281}, {"text": "fran\u00e7ais un level playing field et donc", "start": 3015.799, "duration": 5.481}, {"text": "c'est comme cela qu'on arrivera pardon \u00e0", "start": 3018.88, "duration": 4.12}, {"text": "des des conditions de travail des", "start": 3021.28, "duration": 3.2}, {"text": "conditions de salaire qui soient \u00e0 peu", "start": 3023.0, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e8s \u00e9quivalentes dans tout t les pays", "start": 3024.48, "duration": 4.639}, {"text": "pour avoir une concurrence qui n'est pas", "start": 3026.079, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9loyale", "start": 3029.119, "duration": 7.2}, {"text": "sur sur la PAC et la politique de", "start": 3032.0, "duration": 6.2}, {"text": "coh\u00e9sion il est \u00e9vident que nous allons", "start": 3036.319, "duration": 4.721}, {"text": "devoir changer des choses et ce serait", "start": 3038.2, "duration": 5.0}, {"text": "absolument pas juste de ne pas dire \u00e7a", "start": 3041.04, "duration": 4.16}, {"text": "et c'est bien pour \u00e7a que la France a", "start": 3043.2, "duration": 4.399}, {"text": "insist\u00e9 tout le temps pour qu'il y ait", "start": 3045.2, "duration": 4.359}, {"text": "une r\u00e9forme de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3047.599, "duration": 3.641}, {"text": "elle-m\u00eame en m\u00eame temps qu'on demandait", "start": 3049.559, "duration": 4.881}, {"text": "aux candidats de se r\u00e9former et ce que", "start": 3051.24, "duration": 4.839}, {"text": "nous voulons faire c'est c'est que ces", "start": 3054.44, "duration": 3.24}, {"text": "politiques puissent continuer de jouer", "start": 3056.079, "duration": 3.641}, {"text": "un r\u00f4le important et notamment dans les", "start": 3057.68, "duration": 3.76}, {"text": "anciens \u00c9tats-membres et surtout ceux", "start": 3059.72, "duration": 4.359}, {"text": "qui sont contributeurs comme les n\u00f4tres", "start": 3061.44, "duration": 3.76}, {"text": "et", "start": 3064.079, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9videmment dans ce cadre le gouvernement", "start": 3065.2, "duration": 5.2}, {"text": "va d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des", "start": 3068.52, "duration": 4.039}, {"text": "agriculteurs lorsque les n\u00e9gociations", "start": 3070.4, "duration": 4.679}, {"text": "avec les pays candidats se tiendront et", "start": 3072.559, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment nous redemanderons les", "start": 3075.079, "duration": 3.0}, {"text": "p\u00e9riodes de transition en tant que de", "start": 3076.559, "duration": 4.0}, {"text": "besoin pour qu'on nit pas que nos", "start": 3078.079, "duration": 4.52}, {"text": "agriculteurs ne soient pas affect\u00e9s nous", "start": 3080.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'avons fait pour l'agriculture nous", "start": 3082.599, "duration": 3.321}, {"text": "l'avons fait pour les p\u00eacheurs euh nous", "start": 3083.88, "duration": 3.8}, {"text": "le faisons pour les producteurs de vin", "start": 3085.92, "duration": 3.84}, {"text": "et nous continuerons de Cognac de de", "start": 3087.68, "duration": 4.879}, {"text": "tout ce que euh tous les beaux pays tous", "start": 3089.76, "duration": 5.24}, {"text": "les beaux produits que la France euh", "start": 3092.559, "duration": 6.921}, {"text": "produit et nous continuerons euh de le", "start": 3095.0, "duration": 7.64}, {"text": "faire et c'est dans le cadre de", "start": 3099.48, "duration": 5.119}, {"text": "n\u00e9gociation que nous pouvons inscrire \u00e7a", "start": 3102.64, "duration": 4.159}, {"text": "donc les garanties monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 3104.599, "duration": 3.96}, {"text": "sttien tool que vous demandez elles", "start": 3106.799, "duration": 5.04}, {"text": "seront inscrite bien \u00e9videmment \u00e0 ce euh", "start": 3108.559, "duration": 6.76}, {"text": "moment-l\u00e0 euh je vais en profiter et j'", "start": 3111.839, "duration": 4.641}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous m'en voudrez pas", "start": 3115.319, "duration": 3.561}, {"text": "monsieur ponce pour remercier Charles", "start": 3116.48, "duration": 4.48}, {"text": "pour ses mots pour osmos c'est vrai que", "start": 3118.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une grande bataille qu'on a", "start": 3120.96, "duration": 5.24}, {"text": "absolument pas l\u00e2ch\u00e9 et qu'on est je", "start": 3123.2, "duration": 5.76}, {"text": "crois tr\u00e8s content aujourd'hui d'avoir", "start": 3126.2, "duration": 4.04}, {"text": "que la premi\u00e8re ministre ait pu", "start": 3128.96, "duration": 3.32}, {"text": "inaugurer le b\u00e2timent de Simon veille le", "start": 3130.24, "duration": 5.64}, {"text": "21 novembre dernier qui \u00e0 la fois s\u00e9cure", "start": 3132.28, "duration": 4.96}, {"text": "le si\u00e8ge du Parlement europ\u00e9en \u00e0", "start": 3135.88, "duration": 3.04}, {"text": "Strasbourg mais qui va aussi renforcer", "start": 3137.24, "duration": 3.879}, {"text": "les services qui qui sont \u00e0 Strasbourg", "start": 3138.92, "duration": 3.28}, {"text": "et je crois que c'est important pour", "start": 3141.119, "duration": 3.161}, {"text": "l'emploi dans la", "start": 3142.2, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9gion et pour et pour renforcer en fait", "start": 3144.28, "duration": 6.68}, {"text": "la dynamique \u00e9conomique de Strasbourg et", "start": 3147.96, "duration": 6.48}, {"text": "ses environs et je vais finir par le", "start": 3150.96, "duration": 7.76}, {"text": "fond de solidarit\u00e9 de l'Union", "start": 3154.44, "duration": 6.6}, {"text": "europ\u00e9enne qui effectivement a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9", "start": 3158.72, "duration": 4.24}, {"text": "en 2002 pour faire face aux innovations", "start": 3161.04, "duration": 3.2}, {"text": "aux inondations pardon qui avaient", "start": 3162.96, "duration": 3.359}, {"text": "touch\u00e9 l'Europe centrale la m\u00eame ann\u00e9e", "start": 3164.24, "duration": 4.839}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 aussi sollicit\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 quand", "start": 3166.319, "duration": 4.601}, {"text": "la Slov\u00e9nie a connu des innovations", "start": 3169.079, "duration": 3.961}, {"text": "assez des je vais y arriver des", "start": 3170.92, "duration": 5.04}, {"text": "inondations assez assez dramatiques", "start": 3173.04, "duration": 4.4}, {"text": "Slov\u00e9nie avec laquelle nous parlons", "start": 3175.96, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup pour effectivement pr\u00e9server et", "start": 3177.44, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment adapter le soutien", "start": 3179.319, "duration": 5.0}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne apporte dans", "start": 3181.96, "duration": 4.359}, {"text": "l'adaptation au changement climatique et", "start": 3184.319, "duration": 6.641}, {"text": "pas que dans la et pas que dans la PR", "start": 3186.319, "duration": 6.961}, {"text": "pr\u00e9vention et pas que dans l'att\u00e9nuation", "start": 3190.96, "duration": 4.28}, {"text": "pardon voil\u00e0 le mot que je cherchais", "start": 3193.28, "duration": 3.4}, {"text": "apr\u00e8s", "start": 3195.24, "duration": 4.64}, {"text": "alors le fond il permet de couvrir une", "start": 3196.68, "duration": 4.84}, {"text": "partie des d\u00e9penses publiques qui sont", "start": 3199.88, "duration": 3.88}, {"text": "engag\u00e9es comme la remise en fonction des", "start": 3201.52, "duration": 4.16}, {"text": "infrastructures les \u00e9quipements dans le", "start": 3203.76, "duration": 3.96}, {"text": "domaine de l'eau des t\u00e9l\u00e9communications", "start": 3205.68, "duration": 4.36}, {"text": "des transports la sant\u00e9", "start": 3207.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'enseignement que vous connaissez bien", "start": 3210.04, "duration": 5.319}, {"text": "nous avons averti la commission que nous", "start": 3212.72, "duration": 4.839}, {"text": "voulions avoir recours au", "start": 3215.359, "duration": 5.24}, {"text": "fsue et les services du gouvernement", "start": 3217.559, "duration": 5.201}, {"text": "sont en train de travailler au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 3220.599, "duration": 4.161}, {"text": "services d\u00e9concentr\u00e9s pour r\u00e9aliser le", "start": 3222.76, "duration": 4.799}, {"text": "dossier de demande d'utilisation du fsue", "start": 3224.76, "duration": 4.88}, {"text": "le plus rapidement possible puisque nous", "start": 3227.559, "duration": 4.481}, {"text": "avons un dilet de 10 semaines \u00e0 partir", "start": 3229.64, "duration": 4.439}, {"text": "de la survenue du premier dommage caus\u00e9", "start": 3232.04, "duration": 4.16}, {"text": "par la catastrophe nation naturelle", "start": 3234.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9videmment nous devons faire \u00e9tat de la", "start": 3236.2, "duration": 4.879}, {"text": "totalit\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts qui ont \u00e9t\u00e9 compos\u00e9s", "start": 3237.92, "duration": 5.639}, {"text": "par les intemp\u00e9ries et dresser en fait", "start": 3241.079, "duration": 4.48}, {"text": "la demande de contribution", "start": 3243.559, "duration": 4.441}, {"text": "financi\u00e8re pour avoir une r\u00e9ponse de la", "start": 3245.559, "duration": 5.161}, {"text": "Commission europ\u00e9enne donc si vous m'y", "start": 3248.0, "duration": 4.52}, {"text": "autorisez je voudrais aussi en profiter", "start": 3250.72, "duration": 3.359}, {"text": "pour faire un petit appel \u00e0 la", "start": 3252.52, "duration": 3.68}, {"text": "mobilisation des services d\u00e9concentr\u00e9s", "start": 3254.079, "duration": 4.401}, {"text": "puisque ce sont les premiers de cord\u00e9", "start": 3256.2, "duration": 4.44}, {"text": "qui font remonter les d\u00e9g\u00e2ts constat\u00e9s", "start": 3258.48, "duration": 4.319}, {"text": "sur le territoire il faut absolument", "start": 3260.64, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il soit mobilis\u00e9 pour nous aider \u00e0", "start": 3262.799, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9bloquer l'enveloppe au titre du fsue", "start": 3264.4, "duration": 6.399}, {"text": "et je vous remercie", "start": 3267.559, "duration": 3.24}, {"text": "d' merci beaucoup merci pour ce ce", "start": 3271.24, "duration": 5.2}, {"text": "compte-rendu exhaustif et d'avoir", "start": 3274.4, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9pondu avec pr\u00e9cision aux questions qui", "start": 3276.44, "duration": 2.56}, {"text": "vous ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es s'il y a plus", "start": 3277.839, "duration": 2.441}, {"text": "d'autres demandes de de prise de parole", "start": 3279.0, "duration": 3.28}, {"text": "je vous propose qu'on l\u00e8ve notre r\u00e9union", "start": 3280.28, "duration": 3.24}, {"text": "de ce jour on vous remercions \u00e0 nouveau", "start": 3282.28, "duration": 2.36}, {"text": "pour votre disponibilit\u00e9 et votre", "start": 3283.52, "duration": 2.44}, {"text": "pr\u00e9sence aujourd'hui c'\u00e9tait important", "start": 3284.64, "duration": 3.56}, {"text": "c'est un conseil euh assez assez", "start": 3285.96, "duration": 3.44}, {"text": "singulier donc il y avait beaucoup de", "start": 3288.2, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de questions je vous souhaite \u00e0", "start": 3289.4, "duration": 3.24}, {"text": "toutes et tous de de bonnes f\u00eates de fin", "start": 3291.2, "duration": 4.48}, {"text": "d'ann\u00e9e un Joyeux No\u00ebl un bon repos et", "start": 3292.64, "duration": 5.159}, {"text": "je vous souhaite de vous retrouver en", "start": 3295.68, "duration": 5.84}, {"text": "forme \u00e0 la rentr\u00e9e merci beaucoup et \u00e0", "start": 3297.799, "duration": 6.721}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 3301.52, "duration": 3.0}]}