{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "al-Qa\u00efda a menac\u00e9 d'attaquer la France", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "voici donc ce que l'on sait alors d\u00e9j\u00e0", "start": 1.979, "duration": 2.941}, {"text": "il faut savoir qu'il existe plusieurs", "start": 3.72, "duration": 3.96}, {"text": "groupes affili\u00e9s \u00e0 Al-Qa\u00efda ici il", "start": 4.92, "duration": 4.86}, {"text": "s'agit donc d'Al-Qa\u00efda dans la p\u00e9ninsule", "start": 7.68, "duration": 4.44}, {"text": "arabique ce groupe l\u00e0 a donc sorti le", "start": 9.78, "duration": 4.019}, {"text": "dernier num\u00e9ro de son magazine de", "start": 12.12, "duration": 3.9}, {"text": "propagande un magazine dans lequel il", "start": 13.799, "duration": 4.381}, {"text": "menace d'attaquer un minist\u00e8re \u00e0 Paris", "start": 16.02, "duration": 4.5}, {"text": "mais aussi de d\u00e9truire une ambassade en", "start": 18.18, "duration": 4.38}, {"text": "Su\u00e8de alors pourquoi ces deux pays et", "start": 20.52, "duration": 3.78}, {"text": "surtout faut-il prendre au s\u00e9rieux ces", "start": 22.56, "duration": 3.9}, {"text": "menaces et bien en fait Al-Qa\u00efda accuse", "start": 24.3, "duration": 4.62}, {"text": "la France et la Su\u00e8de d'entrer en guerre", "start": 26.46, "duration": 4.559}, {"text": "contre l'islam selon eux il faut savoir", "start": 28.92, "duration": 3.96}, {"text": "que le groupe Al-Qa\u00efda dans la p\u00e9ninsule", "start": 31.019, "duration": 3.841}, {"text": "arabique avait revendiqu\u00e9 l'attentat \u00e0", "start": 32.88, "duration": 4.199}, {"text": "Paris contre le journal Charlie Hebdo en", "start": 34.86, "duration": 3.9}, {"text": "janvier 2015 le groupe \u00e9tait plus", "start": 37.079, "duration": 3.0}, {"text": "discret ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0", "start": 38.76, "duration": 2.94}, {"text": "l'international certains y voit donc", "start": 40.079, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui un changement de strat\u00e9gie", "start": 41.7, "duration": 3.78}, {"text": "cependant il est impossible aujourd'hui", "start": 43.559, "duration": 4.561}, {"text": "de savoir si l'organisation envisage", "start": 45.48, "duration": 4.739}, {"text": "r\u00e9ellement de telles attaques alors le", "start": 48.12, "duration": 3.779}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin", "start": 50.219, "duration": 3.601}, {"text": "n'a pas r\u00e9agi publiquement \u00e0 cette toute", "start": 51.899, "duration": 3.541}, {"text": "derni\u00e8re menace mais il a d\u00e9clar\u00e9 qu'un", "start": 53.82, "duration": 3.66}, {"text": "attentat \u00e9tait d\u00e9jou\u00e9 tous les deux mois", "start": 55.44, "duration": 4.52}, {"text": "en France", "start": 57.48, "duration": 2.48}]}