{"label": "politique", "transcript": [{"text": "premi\u00e8re chose sur euh les sanctions qui", "start": 0.08, "duration": 4.199}, {"text": "sont euh \u00e9mises par le bureau nous", "start": 2.12, "duration": 3.48}, {"text": "sommes un collectif humain dans tout", "start": 4.279, "duration": 3.0}, {"text": "collectif humain il y a des r\u00e8gles et", "start": 5.6, "duration": 3.079}, {"text": "nous n'avons pas pour habitude de", "start": 7.279, "duration": 2.721}, {"text": "communiquer sur les sanctions qui sont", "start": 8.679, "duration": 3.08}, {"text": "faites \u00e0 partir du moment o\u00f9 c'est", "start": 10.0, "duration": 3.719}, {"text": "public nous avons donc communiqu\u00e9 sur", "start": 11.759, "duration": 4.481}, {"text": "cette question avec euh un communiqu\u00e9 du", "start": 13.719, "duration": 5.201}, {"text": "Bureau que vous avez pu euh avoir \u00f9 tout", "start": 16.24, "duration": 4.879}, {"text": "est dit dans ce communiqu\u00e9 du bureau je", "start": 18.92, "duration": 4.0}, {"text": "voudrais m'insurger contre deux choses", "start": 21.119, "duration": 4.08}, {"text": "fausses qui sont dites la premi\u00e8re qui", "start": 22.92, "duration": 4.4}, {"text": "expliquerait que Madame Raquel garido a", "start": 25.199, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re que", "start": 27.32, "duration": 3.84}, {"text": "Adrien catnin je rappelle que monsieur", "start": 28.96, "duration": 4.96}, {"text": "Adrien catnins a \u00e9t\u00e9 exclu du groupe", "start": 31.16, "duration": 4.719}, {"text": "parlementaire pendant 4 mois et que l\u00e0", "start": 33.92, "duration": 5.36}, {"text": "nous parlons pour madame garidau de un", "start": 35.879, "duration": 5.281}, {"text": "de la question d'oratrice de groupe", "start": 39.28, "duration": 3.08}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de ne pas avoir une", "start": 41.16, "duration": 2.919}, {"text": "question au gouvernement c'est de \u00e7a", "start": 42.36, "duration": 3.76}, {"text": "dont on est en train de parler et de pas", "start": 44.079, "duration": 3.921}, {"text": "de ne pas \u00eatre oratrice du groupe pour", "start": 46.12, "duration": 3.959}, {"text": "les DG les explications de vote et les\u00e9", "start": 48.0, "duration": 3.8}, {"text": "motion mais qu'elle continue d'\u00eatre", "start": 50.079, "duration": 3.12}, {"text": "membre du groupe de pouvoir participer", "start": 51.8, "duration": 2.96}, {"text": "aux r\u00e9unions du groupe de porter des", "start": 53.199, "duration": 3.401}, {"text": "amendements bref de faire son travail", "start": 54.76, "duration": 4.439}, {"text": "parlementaire tout \u00e0 fait normalement la", "start": 56.6, "duration": 4.24}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est qu'il est faux de", "start": 59.199, "duration": 4.281}, {"text": "dire que Madame garido aurait \u00e9t\u00e9", "start": 60.84, "duration": 5.16}, {"text": "sanctionn\u00e9 pour avoir critiqu\u00e9 ou pour", "start": 63.48, "duration": 6.2}, {"text": "avoir juste exprim\u00e9 ses id\u00e9es euh mais", "start": 66.0, "duration": 5.92}, {"text": "pour des accumulations d'agissement et", "start": 69.68, "duration": 3.92}, {"text": "de propos r\u00e9p\u00e9t\u00e9s qui nuisent au bon", "start": 71.92, "duration": 3.44}, {"text": "fonctionnement du groupe notamment je", "start": 73.6, "duration": 3.64}, {"text": "vous relis ce que nous avons \u00e9crit la", "start": 75.36, "duration": 3.439}, {"text": "diffusion de fausse information dans la", "start": 77.24, "duration": 3.36}, {"text": "presse \u00e0 propos du groupe ou de ses", "start": 78.799, "duration": 3.201}, {"text": "membres la mise en cause et le", "start": 80.6, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9nigrement annomin\u00ea de plusieurs", "start": 82.0, "duration": 3.72}, {"text": "membres du groupe la prise \u00e0 partie de", "start": 83.64, "duration": 4.32}, {"text": "salari\u00e9s du groupe parlementaire voil\u00e0", "start": 85.72, "duration": 4.24}, {"text": "donc \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec le fait", "start": 87.96, "duration": 4.0}, {"text": "d'avoir exprim\u00e9 oui ou non des id\u00e9es ou", "start": 89.96, "duration": 5.0}, {"text": "des critiques", "start": 91.96, "duration": 3.0}]}