{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ouvre notre second d\u00e9bat direction", "start": 0.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'Italie de Georgia Meloni la pr\u00e9sidente", "start": 1.88, "duration": 4.519}, {"text": "du conseil qui sort renforc\u00e9 des", "start": 4.68, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et re\u00e7oit le", "start": 6.399, "duration": 3.681}, {"text": "sommet du G7 on en parlait dans les", "start": 8.4, "duration": 3.64}, {"text": "Pouilles appiquet-elle vraiment une", "start": 10.08, "duration": 4.32}, {"text": "politique d'extr\u00eame droite pratiqueelle", "start": 12.04, "duration": 5.159}, {"text": "un double langage polic\u00e9 en Europe", "start": 14.4, "duration": 5.24}, {"text": "radical en Italie et puis sertelle de", "start": 17.199, "duration": 3.801}, {"text": "mod\u00e8le au rassemblement national dans", "start": 19.64, "duration": 2.639}, {"text": "l'hypoth\u00e8se d'une arriv\u00e9e de Jordan", "start": 21.0, "duration": 2.84}, {"text": "Bardella \u00e0 matigon avant d' d\u00e9battre on", "start": 22.279, "duration": 3.76}, {"text": "voit comment la chef du gouvernement", "start": 23.84, "duration": 3.679}, {"text": "italien se comporte sur la sc\u00e8ne", "start": 26.039, "duration": 4.64}, {"text": "internationale avec c\u00e9cileou", "start": 27.519, "duration": 5.761}, {"text": "aujourd'hui c'est elle la bosse Georgia", "start": 30.679, "duration": 4.641}, {"text": "M\u00e9loni haute du G7 re\u00e7oit autour de sa", "start": 33.28, "duration": 4.04}, {"text": "table les plus grands dirigeants du", "start": 35.32, "duration": 5.04}, {"text": "monde et elle a de quoi \u00eatre confiante", "start": 37.32, "duration": 5.12}, {"text": "contrairement \u00e0 ses voisins de table", "start": 40.36, "duration": 4.32}, {"text": "Emmanuel Macron et Olaf Scholz la", "start": 42.44, "duration": 3.92}, {"text": "premi\u00e8re- ministre italienne est arriv\u00e9", "start": 44.68, "duration": 3.16}, {"text": "en t\u00eate aux", "start": 46.36, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes il y a 4 jours son parti a", "start": 47.84, "duration": 5.12}, {"text": "obtenu 29 % des", "start": 50.6, "duration": 4.799}, {"text": "voix et je suis fi\u00e8re que ce pays se", "start": 52.96, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sente au G7 en Europe avec le", "start": 55.399, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement le plus fort de tous", "start": 57.52, "duration": 4.879}, {"text": "c'est quelque chose qui ne s'est pas", "start": 61.079, "duration": 3.96}, {"text": "produit par le", "start": 62.399, "duration": 2.64}, {"text": "pass\u00e9 en position de force la dirigeante", "start": 65.04, "duration": 5.079}, {"text": "italienne a su faire sa place car", "start": 67.96, "duration": 4.08}, {"text": "lorsqu'elle est arriv\u00e9e au pouvoir en", "start": 70.119, "duration": 4.961}, {"text": "septembre 2022 personne ne misait sur", "start": 72.04, "duration": 5.6}, {"text": "elle avec son pass\u00e9 n\u00e9ofasciste et", "start": 75.08, "duration": 4.32}, {"text": "anti-europ\u00e9en tout le monde \u00e9tait", "start": 77.64, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9fiant Bruxelles les capitales", "start": 79.4, "duration": 4.64}, {"text": "internationales les d\u00e9cideurs financiers", "start": 81.4, "duration": 4.16}, {"text": "elle avait une mauvaise r\u00e9putation", "start": 84.04, "duration": 3.68}, {"text": "d'ailleurs elle le disait elle-m\u00eame et", "start": 85.56, "duration": 5.04}, {"text": "toute son op\u00e9ration \u00e0 partir d'octobre", "start": 87.72, "duration": 6.039}, {"text": "2022 a \u00e9t\u00e9 justement une grande", "start": 90.6, "duration": 6.799}, {"text": "op\u00e9ration de de s\u00e9duction des milieux", "start": 93.759, "duration": 6.68}, {"text": "politiques \u00e9conomiqu financiers", "start": 97.399, "duration": 5.801}, {"text": "europ\u00e9ens et internationaux pour", "start": 100.439, "duration": 5.401}, {"text": "appara\u00eetre comme quelqu'un peut-\u00eatre", "start": 103.2, "duration": 5.12}, {"text": "plus pro-europ\u00e9en qu'on le pensait", "start": 105.84, "duration": 4.279}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement elle multiplie les", "start": 108.32, "duration": 3.159}, {"text": "rencontres et Liss son discours \u00e0", "start": 110.119, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9tranger mais en Italie Georgia M\u00e9oni", "start": 111.479, "duration": 5.161}, {"text": "m\u00e9nage sa droite endurcissant notamment", "start": 114.04, "duration": 4.96}, {"text": "sa politique migratoire mais aussi gr\u00e2ce", "start": 116.64, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 une prise de compte contr\u00f4le des", "start": 119.0, "duration": 4.039}, {"text": "milieux m\u00e9diatiques et culturels elle a", "start": 120.52, "duration": 5.519}, {"text": "deux visages celui souriant affable pr\u00eat", "start": 123.039, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e0 discuter pragmatique avec l'Europe et", "start": 126.039, "duration": 5.481}, {"text": "puis l'autre visage qui est celui celui", "start": 128.36, "duration": 5.4}, {"text": "de Georgia Meloni une nationale", "start": 131.52, "duration": 3.719}, {"text": "populiste", "start": 133.76, "duration": 3.72}, {"text": "conservatrice qui consid\u00e8re qu'il faut", "start": 135.239, "duration": 4.481}, {"text": "que l'Italie recouvre plus de", "start": 137.48, "duration": 4.08}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale gr\u00e2ce \u00e0 son", "start": 139.72, "duration": 3.68}, {"text": "leadership europ\u00e9en Georgia M\u00e9loni", "start": 141.56, "duration": 3.959}, {"text": "esp\u00e8re peus\u00e9 \u00e0 Bruxelles sur deux", "start": 143.4, "duration": 4.04}, {"text": "th\u00e9matiques le durcissement de la", "start": 145.519, "duration": 4.561}, {"text": "politique migratoire et l'opposition au", "start": 147.44, "duration": 4.12}, {"text": "pacte", "start": 150.08, "duration": 4.48}, {"text": "vert le double jeu de Georgia mellonie", "start": 151.56, "duration": 4.6}, {"text": "c'est le th\u00e8me principal de notre d\u00e9bat", "start": 154.56, "duration": 4.56}, {"text": "on se demandera aussi euh si son action", "start": 156.16, "duration": 5.04}, {"text": "pourrait \u00eatre copi\u00e9e par Jordan Bardella", "start": 159.12, "duration": 3.96}, {"text": "siil acc\u00e9dait au pouvoir en France", "start": 161.2, "duration": 3.92}, {"text": "j'accueille lun Mila \u00e0 con bonjour", "start": 163.08, "duration": 3.879}, {"text": "bonsoir bienvenue vous \u00eates historienne", "start": 165.12, "duration": 3.6}, {"text": "sp\u00e9cialiste de l'Italie Alberto Toscano", "start": 166.959, "duration": 3.28}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 168.72, "duration": 3.159}, {"text": "journaliste \u00e9crivain et vous publiez", "start": 170.239, "duration": 3.681}, {"text": "camarade balabanov vie et lutte de la", "start": 171.879, "duration": 4.28}, {"text": "grand-m\u00e8re du socialisme c'est aux", "start": 173.92, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9ditions Armand CIN euh Gil Valdi", "start": 176.159, "duration": 4.641}, {"text": "bonsoir bonsoir bienvenue ravi de vous", "start": 178.959, "duration": 3.161}, {"text": "accueillir vous \u00eates charg\u00e9 de recherche", "start": 180.8, "duration": 4.48}, {"text": "CNRS au cvipof et tranui \u00e9videmment et", "start": 182.12, "duration": 5.24}, {"text": "rester \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s \u00e9ditorialiste", "start": 185.28, "duration": 5.239}, {"text": "politique avant de dresser avec vous le", "start": 187.36, "duration": 4.92}, {"text": "bilan de l'action de Georgia Meloni \u00e7a", "start": 190.519, "duration": 3.241}, {"text": "fait quoi un peu moins de 20 mois je", "start": 192.28, "duration": 3.519}, {"text": "crois qu'elle est au au pouvoir ces", "start": 193.76, "duration": 4.559}, {"text": "image qui t\u00e9moigne d'un climat politique", "start": 195.799, "duration": 5.481}, {"text": "tr\u00e8s tendu en Italie une bagarre qui", "start": 198.319, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9clate hier au Parlement vous le voyez", "start": 201.28, "duration": 5.679}, {"text": "un un membre du mouvement 5 \u00e9toiles qui", "start": 203.92, "duration": 4.84}, {"text": "s'appelle Leonardo Donau qui brandit un", "start": 206.959, "duration": 3.121}, {"text": "drapeau de l'Italie devant le ministre", "start": 208.76, "duration": 3.16}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res puis ensuite", "start": 210.08, "duration": 4.71}, {"text": "voil\u00e0 la la m\u00eal\u00e9e on", "start": 211.92, "duration": 18.76}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 214.79, "duration": 19.009}, {"text": "regarde il d\u00e9battait d'un d'un projet de", "start": 230.68, "duration": 4.479}, {"text": "loi proposition de loi sur l'autonomie", "start": 233.799, "duration": 2.921}, {"text": "diff\u00e9renci\u00e9e des r\u00e9gions sujet qui est", "start": 235.159, "duration": 3.44}, {"text": "port\u00e9 par Giorgia Meloni et qui est", "start": 236.72, "duration": 4.519}, {"text": "souvent source de euh conflit lun", "start": 238.599, "duration": 4.681}, {"text": "milaacon il y a il y a certains d\u00e9put\u00e9s", "start": 241.239, "duration": 4.961}, {"text": "euh de la coalition euh de de de m\u00e9lonie", "start": 243.28, "duration": 4.679}, {"text": "coalition de droite extr\u00eame droite qui", "start": 246.2, "duration": 3.039}, {"text": "aurait m\u00eame fait des salutfascistes", "start": 247.959, "duration": 2.961}, {"text": "c'est \u00e7aoui absolument ils ils ont fait", "start": 249.239, "duration": 4.36}, {"text": "le le signe de la dechimamas qui est un", "start": 250.92, "duration": 4.92}, {"text": "un contingent de la R\u00e9publique sociale", "start": 253.599, "duration": 4.121}, {"text": "italienne qui s'est entach\u00e9 apr\u00e8s le", "start": 255.84, "duration": 4.84}, {"text": "l'amis de 43 qui s'est entach\u00e9 de crime", "start": 257.72, "duration": 5.6}, {"text": "et de r\u00e9pression euh sauvage contre les", "start": 260.68, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9sistants donc c'est c'est vraiment", "start": 263.32, "duration": 3.64}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s fort et donc", "start": 265.08, "duration": 4.2}, {"text": "faire ce geste vous voyez aujourd'hui", "start": 266.96, "duration": 5.04}, {"text": "par exemple exemple au Parlement \u00e7a a", "start": 269.28, "duration": 4.639}, {"text": "continu\u00e9 la protestation et il y a des", "start": 272.0, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la de la l'opposition qui ont", "start": 273.919, "duration": 4.84}, {"text": "chant\u00e9 bella ciao et l\u00e0 \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 276.12, "duration": 6.24}, {"text": "un membre de la Ligue a dit", "start": 278.759, "duration": 6.561}, {"text": "que qui qui a fait qui a agress\u00e9 donc le", "start": 282.36, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 \u00e0 5 \u00e9toiles il a dit il vaut", "start": 285.32, "duration": 5.4}, {"text": "mieux dechimas qui est quelque chose qui", "start": 287.919, "duration": 5.241}, {"text": "est anticonstitutionnel que Bao qui est", "start": 290.72, "duration": 4.52}, {"text": "un champ de la r\u00e9sistance qui est le", "start": 293.16, "duration": 3.759}, {"text": "fondement de la Constitution italienne", "start": 295.24, "duration": 3.88}, {"text": "vous voyez qu'il y a voil\u00e0 il y a des", "start": 296.919, "duration": 3.601}, {"text": "dissonan quand m\u00eame sur des questions", "start": 299.12, "duration": 3.56}, {"text": "fondamentales qui sont pas \u00e0 noes", "start": 300.52, "duration": 4.08}, {"text": "Alberto Toscano Georgia menoni all est", "start": 302.68, "duration": 4.56}, {"text": "dans une strat\u00e9gie de de normalisation", "start": 304.6, "duration": 4.8}, {"text": "de d\u00e9diabolisation depuis qu'elle est au", "start": 307.24, "duration": 4.519}, {"text": "pouvoir on imagine que cette s\u00e9quence ne", "start": 309.4, "duration": 3.72}, {"text": "lu lui lui d\u00e9pla\u00eet comment vous", "start": 311.759, "duration": 4.761}, {"text": "l'analysez cette s\u00e9quence", "start": 313.12, "duration": 3.4}, {"text": "est a \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9 par des d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 316.84, "duration": 8.88}, {"text": "Ligue de Matteo Salvini et des C \u00e9toiles", "start": 321.56, "duration": 8.4}, {"text": "parti d'opposition euh populiste euh et", "start": 325.72, "duration": 6.68}, {"text": "le paradoxe c'est que ces deux partis la", "start": 329.96, "duration": 5.359}, {"text": "Ligue les 5 \u00e9toiles il y a 5 ans \u00e9tait", "start": 332.4, "duration": 5.919}, {"text": "unemble au gouvernement il y a eu entre", "start": 335.319, "duration": 6.641}, {"text": "18 et 19 une majorit\u00e9 politique italien", "start": 338.319, "duration": 6.44}, {"text": "le premier gouvernement compte compos\u00e9", "start": 341.96, "duration": 6.959}, {"text": "par ces des membres de ces deux parties", "start": 344.759, "duration": 5.481}, {"text": "de parlementaires de donc vous dites", "start": 348.919, "duration": 2.801}, {"text": "quoi on est plut\u00f4t dans une confusion", "start": 350.24, "duration": 4.76}, {"text": "que dans un une confusion qui der", "start": 351.72, "duration": 5.479}, {"text": "honteuse c'est une confusion", "start": 355.0, "duration": 5.319}, {"text": "honteuse qui a vu ce d\u00e9put\u00e9s de ces deux", "start": 357.199, "duration": 6.041}, {"text": "partis qui franchement ne font pas", "start": 360.319, "duration": 5.16}, {"text": "honneur \u00e0 la R\u00e9publique italienne \u00e0 ces", "start": 363.24, "duration": 3.72}, {"text": "institutions je je je vous donne la", "start": 365.479, "duration": 2.401}, {"text": "parole tout de suite mais vous voulez", "start": 366.96, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9agir oui je voulais simplement dire", "start": 367.88, "duration": 3.2}, {"text": "que ce n'est pas il y a quand m\u00eame", "start": 369.56, "duration": 2.88}, {"text": "quelqu'un qui a agress\u00e9 quelqu'un", "start": 371.08, "duration": 3.2}, {"text": "d'autre c'est\u00e0-dire que concr\u00e8tement le", "start": 372.44, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 5 \u00e9toiles quoi qu'onon pense il", "start": 374.28, "duration": 4.359}, {"text": "abandit le drapau de l'Italie devant un", "start": 376.479, "duration": 4.481}, {"text": "ministre sur la question de l'utomie", "start": 378.639, "duration": 5.0}, {"text": "diff\u00e9renci\u00e9e qui va cr\u00e9er des in\u00e9galit\u00e9s", "start": 380.96, "duration": 4.32}, {"text": "entre les r\u00e9gions il est contre donc il", "start": 383.639, "duration": 3.481}, {"text": "montre un drapau de la R\u00e9publique", "start": 385.28, "duration": 3.56}, {"text": "italienne pour montrer l'unit\u00e9 d'Italie", "start": 387.12, "duration": 3.32}, {"text": "c'est un point de vu d'accord on peut", "start": 388.84, "duration": 3.199}, {"text": "\u00eatre d'accord ou pas mais le fait", "start": 390.44, "duration": 4.159}, {"text": "d'agresser physiquement un d\u00e9put\u00e9 pour", "start": 392.039, "duration": 5.081}, {"text": "cela l\u00e0 c'est ouis vous dire qu'il a", "start": 394.599, "duration": 5.841}, {"text": "provoqu\u00e9 c'est un petit peu chercher", "start": 397.12, "duration": 6.359}, {"text": "ouis c'est quoi gilie Valdi r\u00e9v\u00e9lateur", "start": 400.44, "duration": 5.24}, {"text": "de de ce climat de tension politique en", "start": 403.479, "duration": 3.641}, {"text": "Italie parce qu'on voit pas ces images", "start": 405.68, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e0 tous les jours heureusement l\u00e0-bas", "start": 407.12, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que c'est aussi li\u00e9 au r\u00e9sultats", "start": 408.88, "duration": 3.2}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes c'est\u00e0dire que", "start": 410.16, "duration": 4.479}, {"text": "les oppositions \u00e0 Georgia Meloni qui ont", "start": 412.08, "duration": 4.64}, {"text": "quand m\u00eame perdu le perdu en", "start": 414.639, "duration": 3.12}, {"text": "l'occurrence c'est pas l'opposition", "start": 416.72, "duration": 3.68}, {"text": "c'est laallga de Salvini qui est en en", "start": 417.759, "duration": 4.0}, {"text": "perd de vitesse faut se rappeler qu'en", "start": 420.4, "duration": 2.88}, {"text": "2019 c'est Salvini qui \u00e9tait le grand", "start": 421.759, "duration": 4.0}, {"text": "gagnant des \u00e9lections europ\u00e9ennes 34 %", "start": 423.28, "duration": 4.44}, {"text": "il \u00e9tait le leader incontest\u00e9 notamment", "start": 425.759, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 identit\u00e9 et d\u00e9mocratie et l\u00e0", "start": 427.72, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement il s'est fait doubler par", "start": 429.319, "duration": 3.641}, {"text": "M\u00e9oni de mani\u00e8re assez assez importante", "start": 430.919, "duration": 3.12}, {"text": "et je pense qu'il s'est beaucoup", "start": 432.96, "duration": 2.639}, {"text": "radicalis\u00e9 pendant la campagne l\u00e0 des", "start": 434.039, "duration": 3.041}, {"text": "europ\u00e9enne et il y a peut-\u00eatre un petit", "start": 435.599, "duration": 3.32}, {"text": "peu de oui un petit peu d'\u00e9nervement", "start": 437.08, "duration": 4.28}, {"text": "dans dans dans ces rangs et clairement", "start": 438.919, "duration": 4.801}, {"text": "au c'est moins qu'on puisse dire et ce", "start": 441.36, "duration": 3.559}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 l\u00e0 oui je pense que \u00e7a", "start": 443.72, "duration": 4.08}, {"text": "traduit en partie \u00e7a quand m\u00eame l'enjeu", "start": 444.919, "duration": 5.0}, {"text": "du d\u00e9part c'est l'autonomie or pour les", "start": 447.8, "duration": 3.679}, {"text": "gens de la Ligue il faut pas oublier que", "start": 449.919, "duration": 2.4}, {"text": "la Ligue elle vient quand m\u00eame de la", "start": 451.479, "duration": 2.081}, {"text": "Ligue du Nord qui \u00e9tait un parti", "start": 452.319, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9cessionniste donc c'est un enjeu qui", "start": 453.56, "duration": 3.96}, {"text": "est extr\u00eamement extr\u00eamement sensible", "start": 455.319, "duration": 3.241}, {"text": "donc il y a un petit peu le m\u00e9lange", "start": 457.52, "duration": 3.44}, {"text": "enjeu sensible un peu peut-\u00eatre de", "start": 458.56, "duration": 5.359}, {"text": "d'\u00e9nervement et \u00e7a donne effectivement C", "start": 460.96, "duration": 5.079}, {"text": "l'autre parti qui a particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 463.919, "duration": 4.881}, {"text": "sc\u00e8ne honteuse au Parlement c'est les 5", "start": 466.039, "duration": 4.761}, {"text": "C \u00e9toiles c'\u00e9tait l'autre parti qui a", "start": 468.8, "duration": 4.76}, {"text": "perdu les \u00e9lections", "start": 470.8, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a nous rassure de voir", "start": 475.039, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il y a aussi des tensions politiques", "start": 476.879, "duration": 5.88}, {"text": "en Italie his pop ne s' pas re on va on", "start": 478.44, "duration": 5.96}, {"text": "va s'int\u00e9resser \u00e0 ce sommet du G7", "start": 482.759, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment qui s'est ouvert aujourd'hui", "start": 484.4, "duration": 2.88}, {"text": "en Italie dans dans dans lespouilles", "start": 485.759, "duration": 3.321}, {"text": "Italie \u00c9tats-Unis Royaume-Uni France", "start": 487.28, "duration": 3.68}, {"text": "Allemagne Canada Japon et Union", "start": 489.08, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9enne qui d'ailleurs ont \u00e9t\u00e9", "start": 490.96, "duration": 3.76}, {"text": "rejoint par le le pr\u00e9sident ukrainien", "start": 493.319, "duration": 3.801}, {"text": "volodimir Zelenski dans un complex", "start": 494.72, "duration": 4.919}, {"text": "h\u00f4telier \u00e0 Borgo et gatza est-ce qu'on", "start": 497.12, "duration": 4.759}, {"text": "peut dire on voit ces images l mil con", "start": 499.639, "duration": 4.881}, {"text": "que c'est un peu Ali j va l'URE de", "start": 501.879, "duration": 5.04}, {"text": "gloire internationale de Georgia Moni", "start": 504.52, "duration": 4.359}, {"text": "oui elle a toujours essay\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 506.919, "duration": 4.761}, {"text": "de d\u00e9diaboliser et de montrer une", "start": 508.879, "duration": 5.28}, {"text": "stature internationale et notamment pour", "start": 511.68, "duration": 4.039}, {"text": "essayer de d'\u00e9lever un petit peu le", "start": 514.159, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9bat et pour faire oublier son pass\u00e9 et", "start": 515.719, "duration": 4.76}, {"text": "celui des des personnes qui l'ont fait", "start": 518.959, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9lire donc le le par exemple le le", "start": 520.479, "duration": 7.121}, {"text": "soutien de d'ursela ferlen le soutien de", "start": 523.76, "duration": 6.199}, {"text": "de Trump et puis de Biden ensuite donc", "start": 527.6, "duration": 4.28}, {"text": "voyez c'est cette volont\u00e9 de donner une", "start": 529.959, "duration": 3.281}, {"text": "stature internationale de montrer que", "start": 531.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'Italie finalement joue un r\u00f4le majeur", "start": 533.24, "duration": 4.44}, {"text": "et c'est son son objectif oui et que", "start": 535.76, "duration": 4.639}, {"text": "l'Italie reste un interlocuteur", "start": 537.68, "duration": 4.12}, {"text": "respectter d' certaine fa\u00e7on sur la", "start": 540.399, "duration": 3.56}, {"text": "sc\u00e8ne internationale alors qu'on pouvait", "start": 541.8, "duration": 3.32}, {"text": "se poser peut-\u00eatre la question \u00e0 son", "start": 543.959, "duration": 4.921}, {"text": "arriv\u00e9e au pouvoir et bien beaucoup de", "start": 545.12, "duration": 5.959}, {"text": "de de points de vue tr\u00e8s diff\u00e9rents on", "start": 548.88, "duration": 3.88}, {"text": "pourrait parler hein de ce qui est en", "start": 551.079, "duration": 3.281}, {"text": "jeu dans le G7 il y a quand m\u00eame un", "start": 552.76, "duration": 3.56}, {"text": "certain nombre de d\u00e9saccords entre les", "start": 554.36, "duration": 3.28}, {"text": "participants et notamment sur la", "start": 556.32, "duration": 3.6}, {"text": "question de l'avortement on va peut-\u00eatre", "start": 557.64, "duration": 5.04}, {"text": "arriver donc il y a une volont\u00e9 de", "start": 559.92, "duration": 5.359}, {"text": "montrer une coh\u00e9sion d'essayer tous les", "start": 562.68, "duration": 4.0}, {"text": "les participants tous les pays", "start": 565.279, "duration": 3.321}, {"text": "participants \u00e0 ce G7 sont quand m\u00eame un", "start": 566.68, "duration": 4.159}, {"text": "PER de vitesse ont eu des voil\u00e0 ont eu", "start": 568.6, "duration": 4.239}, {"text": "quand m\u00eame quelques soucis aux derni\u00e8res", "start": 570.839, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lections donc il y a a un oui elle elle", "start": 572.839, "duration": 4.281}, {"text": "arrive d'une victoire alors", "start": 575.279, "duration": 3.921}, {"text": "effectivement d'un c\u00f4t\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 577.12, "duration": 3.6}, {"text": "de l'autre c'est beaucoup plus difficile", "start": 579.2, "duration": 3.759}, {"text": "d'arriver avec un avec un grand sourire", "start": 580.72, "duration": 5.799}, {"text": "Gil Valdi est-elle devenue fr\u00e9quentable", "start": 582.959, "duration": 5.081}, {"text": "Georgia Meloni sur cette sc\u00e8ne", "start": 586.519, "duration": 3.081}, {"text": "internationale et si oui pourquoi ou", "start": 588.04, "duration": 3.479}, {"text": "comment juste peut-\u00eatre pour bien", "start": 589.6, "duration": 3.359}, {"text": "comprendre la diff\u00e9rence et notamment", "start": 591.519, "duration": 3.521}, {"text": "par rapport au RN en France Georgia", "start": 592.959, "duration": 4.241}, {"text": "Meloni son parti il vient d'un parti qui", "start": 595.04, "duration": 3.76}, {"text": "est int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la coalition de droite", "start": 597.2, "duration": 4.04}, {"text": "depuis 30 oui en fait l'alliance droite", "start": 598.8, "duration": 4.039}, {"text": "extrme droite qu'on commence \u00e0 percevoir", "start": 601.24, "duration": 3.68}, {"text": "ici en France elle existe depuis 30 ans", "start": 602.839, "duration": 4.081}, {"text": "en fait c'est juste dans l'\u00e9quilibre c\u00e9", "start": 604.92, "duration": 4.12}, {"text": "le parti de beriscony qui dominait", "start": 606.92, "duration": 3.52}, {"text": "c'\u00e9tait for Italia qui \u00e9tait le parti", "start": 609.04, "duration": 3.0}, {"text": "dominant qui \u00e9tait un parti populiste", "start": 610.44, "duration": 3.16}, {"text": "mais n\u00e9anmoins relativement mainstream", "start": 612.04, "duration": 3.039}, {"text": "et fr\u00e9quentable d'ailleurs tous ces", "start": 613.6, "duration": 3.64}, {"text": "gens-l \u00e9ta au PPE au niveau europ\u00e9en", "start": 615.079, "duration": 3.921}, {"text": "dans le Parti conservateur et en fait", "start": 617.24, "duration": 3.44}, {"text": "elle a gagn\u00e9 les \u00e9lections 2022 elle est", "start": 619.0, "duration": 3.76}, {"text": "devenue le p\u00f4le dominant mais sa", "start": 620.68, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 elle l'a d\u00e9j\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9part \u00e0", "start": 622.76, "duration": 3.4}, {"text": "la fois au niveau national parce qu'elle", "start": 624.92, "duration": 2.919}, {"text": "est membre d'une coalition qu'on appelle", "start": 626.16, "duration": 3.919}, {"text": "not centre droit en Italie et au niveau", "start": 627.839, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en parce qu'en fait elle vient du", "start": 630.079, "duration": 2.921}, {"text": "PPE c'est int\u00e9ressant ce que vous dites", "start": 631.399, "duration": 2.841}, {"text": "en Italie on parle d'une coalition de", "start": 633.0, "duration": 3.04}, {"text": "centre droit et nous on continue de dire", "start": 634.24, "duration": 3.719}, {"text": "extr\u00eame droite donc on est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 636.04, "duration": 4.56}, {"text": "plaque par chacun chaque pays a son", "start": 637.959, "duration": 5.0}, {"text": "langage oui oui mais \u00e7a m'int\u00e9resse", "start": 640.6, "duration": 5.239}, {"text": "d'avoir votreour c'est M\u00e9loni et Salvini", "start": 642.959, "duration": 3.921}, {"text": "alors pardon j'ai pas entendu votre", "start": 645.839, "duration": 2.881}, {"text": "question oui voil\u00e0 je voulais quand m\u00eame", "start": 646.88, "duration": 3.04}, {"text": "l'extr\u00eame droite en Italie \u00e7a reste", "start": 648.72, "duration": 5.0}, {"text": "M\u00e9lon et C et le reste et le voil\u00e0", "start": 649.92, "duration": 5.76}, {"text": "Italia traditionnellement en italien", "start": 653.72, "duration": 3.44}, {"text": "quand on dit la destre on parle de", "start": 655.68, "duration": 3.08}, {"text": "l'extr\u00eame droite et les autres ils se", "start": 657.16, "duration": 4.239}, {"text": "font appeler centre voyez ou \u00e0 la limite", "start": 658.76, "duration": 4.24}, {"text": "on peut dire centre droit mais droite", "start": 661.399, "duration": 4.041}, {"text": "c'est un mot qui nous pla\u00eet pas c'est", "start": 663.0, "duration": 4.639}, {"text": "assz r\u00e9v\u00e9lateur ce que vous nous dit", "start": 665.44, "duration": 4.68}, {"text": "avec Mussolini aussi he", "start": 667.639, "duration": 6.281}, {"text": "la jordia Moni fr\u00e9quentable aussi parce", "start": 670.12, "duration": 6.6}, {"text": "qu'elle a liss\u00e9 son discours notamment", "start": 673.92, "duration": 5.24}, {"text": "sur l'Europe et en Europe oui que c'est", "start": 676.72, "duration": 4.239}, {"text": "ce discours fr\u00e9quentable parce qu'elle a", "start": 679.16, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lue d\u00e9mocratiquement tout", "start": 680.959, "duration": 3.721}, {"text": "simplement et nous sommes dans", "start": 683.079, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9mocratie quelqu'un qui a", "start": 684.68, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9mocratiquement est l\u00e9gitim est dans", "start": 686.72, "duration": 6.32}, {"text": "son pouvoir ensuite George Meloni a en", "start": 689.6, "duration": 6.88}, {"text": "Europe un projet \u00e9vident \u00e0 mon sens et", "start": 693.04, "duration": 5.359}, {"text": "c'est celui de", "start": 696.48, "duration": 6.76}, {"text": "d\u00e9senclaver l'extr\u00eame droite pour nouer", "start": 698.399, "duration": 7.921}, {"text": "un dialogue avec les populaires", "start": 703.24, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est-\u00e0-dire la droite", "start": 706.32, "duration": 3.88}, {"text": "classique traditionnelle", "start": 708.0, "duration": 5.0}, {"text": "elle veut cr\u00e9er participer \u00e0 la", "start": 710.2, "duration": 5.28}, {"text": "naissance de nouveaux \u00e9quilibre", "start": 713.0, "duration": 5.8}, {"text": "d'\u00e9quilibre nouveau sur le plan europ\u00e9en", "start": 715.48, "duration": 7.32}, {"text": "don c'est l\u00e0 que elle a une relation", "start": 718.8, "duration": 5.76}, {"text": "intense avec", "start": 722.8, "duration": 4.8}, {"text": "a vlen ra vlen la pr\u00e9sident de la", "start": 724.56, "duration": 4.519}, {"text": "Commission europ\u00e9enne on fera un", "start": 727.6, "duration": 4.039}, {"text": "chapitre consacr\u00e9 aux alliances", "start": 729.079, "duration": 4.12}, {"text": "justement au sein du Parlement europ\u00e9en", "start": 731.639, "duration": 2.921}, {"text": "dans dans un instant mais je reste sur", "start": 733.199, "duration": 5.161}, {"text": "ce G7 avec un un un enjeu chef d'\u00c9tat de", "start": 734.56, "duration": 6.24}, {"text": "gouvernement r\u00e9uni notamment pour un", "start": 738.36, "duration": 5.159}, {"text": "accord sur l'octroit de 50 milliards de", "start": 740.8, "duration": 5.36}, {"text": "dollars \u00e0 l'Ukraine gr\u00e2ce \u00e0 des avoirs", "start": 743.519, "duration": 4.521}, {"text": "russes qui sont gel\u00e9s les int\u00e9r\u00eats de", "start": 746.16, "duration": 4.0}, {"text": "ces avoirs accord qui \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 il y a", "start": 748.04, "duration": 3.159}, {"text": "quelques minutes en cette fin", "start": 750.16, "duration": 3.08}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi de jeudi par le chancelier", "start": 751.199, "duration": 4.76}, {"text": "allemand Olaf Scholz Georgia Moni on se", "start": 753.24, "duration": 3.8}, {"text": "pose dans ce", "start": 755.959, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9bat la question d'un double jeu de", "start": 757.04, "duration": 5.52}, {"text": "Georgia Meloni l Mila connait est-ce que", "start": 759.32, "duration": 6.6}, {"text": "sur cette question de l'Ukraine h elle a", "start": 762.56, "duration": 5.639}, {"text": "elle a pivot\u00e9 totalement totalement", "start": 765.92, "duration": 5.279}, {"text": "totalement parce que si l'on entend les", "start": 768.199, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9clarations qu'elle avait fait m\u00eame", "start": 771.199, "duration": 4.041}, {"text": "avant la campagne \u00e9lectorale qui \u00e9tait", "start": 772.56, "duration": 5.399}, {"text": "parfois m\u00eame frontalement antiam\u00e9ricaine", "start": 775.24, "duration": 4.599}, {"text": "il y a eu effectivement un changement", "start": 777.959, "duration": 5.481}, {"text": "tout \u00e0 fait notable et il a le le le la", "start": 779.839, "duration": 6.321}, {"text": "volont\u00e9 de s'enserrer dans une politique", "start": 783.44, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9enne dans des financements quand", "start": 786.16, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame aussi europ\u00e9ens parce qu'il faut", "start": 787.839, "duration": 4.321}, {"text": "montrer P de blanche dans ce cas-l\u00e0 et", "start": 789.6, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 que disait-elle pardon vous", "start": 792.16, "duration": 3.28}, {"text": "interromp que disait-elle de Vladimir", "start": 794.0, "duration": 4.72}, {"text": "Poutine quel \u00e9tait son son son niveau de", "start": 795.44, "duration": 5.92}, {"text": "je sais pas de de de d'admiration de", "start": 798.72, "duration": 4.52}, {"text": "d'affiliation \u00e0 \u00e0 Vladimir Poutin", "start": 801.36, "duration": 4.88}, {"text": "c'\u00e9tait pas elle a elle a vraiment pas", "start": 803.24, "duration": 4.92}, {"text": "c'est plut\u00f4t Salvini qui avait une", "start": 806.24, "duration": 5.68}, {"text": "position position pro Poutine elle elle", "start": 808.16, "duration": 6.359}, {"text": "a eu une des prises depposition assez", "start": 811.92, "duration": 6.64}, {"text": "anti-am\u00e9ricain assez anti voil\u00e0 contre", "start": 814.519, "duration": 6.0}, {"text": "une certaine politique occidentale par", "start": 818.56, "duration": 3.56}, {"text": "certain un moment qu'elle a consid\u00e9r\u00e9", "start": 820.519, "duration": 4.241}, {"text": "comme trop dominante elle a eu des", "start": 822.12, "duration": 5.36}, {"text": "desent de ce type mais elle s'est mod\u00e9r\u00e9", "start": 824.76, "duration": 4.439}, {"text": "par la suite voil\u00e0 Tam on va", "start": 827.48, "duration": 2.96}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 cette image", "start": 829.199, "duration": 3.921}, {"text": "internationale de de Georgia Meloni qui", "start": 830.44, "duration": 4.12}, {"text": "on l'a dit hein s'impose comme un", "start": 833.12, "duration": 3.719}, {"text": "partenaire assez constructif en Europe", "start": 834.56, "duration": 4.199}, {"text": "mais a-t-elle vraiment chang\u00e9 oui voil\u00e0", "start": 836.839, "duration": 3.68}, {"text": "elle qui disait vouloir faire tomber", "start": 838.759, "duration": 3.801}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en 2019 est-elle", "start": 840.519, "duration": 4.041}, {"text": "vraiment devenue pro-europ\u00e9enne celle", "start": 842.56, "duration": 4.399}, {"text": "qui voyait dans l'euro un esclavage et", "start": 844.56, "duration": 4.16}, {"text": "en Poutine un d\u00e9fenseur des valeurs", "start": 846.959, "duration": 2.921}, {"text": "traditionnelles a-t-elle vraiment", "start": 848.72, "duration": 3.799}, {"text": "tourner la page alors vue de France", "start": 849.88, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tant donn\u00e9 l'actualit\u00e9 des derniers", "start": 852.519, "duration": 4.361}, {"text": "jours \u00e7a n'\u00e9tonnera personne de virer sa", "start": 854.36, "duration": 4.08}, {"text": "cuti au gr\u00e9 des circonstances", "start": 856.88, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9lectorales on a vu combien les", "start": 858.44, "duration": 3.24}, {"text": "dirigeants politiques ont des projets", "start": 860.079, "duration": 4.041}, {"text": "plastiques susceptible d'embrasser de", "start": 861.68, "duration": 3.68}, {"text": "nouveaux contours lorsqu'il s'agit de", "start": 864.12, "duration": 2.639}, {"text": "gagner des des \u00e9lecteurs vous dites \u00e7a", "start": 865.36, "duration": 3.44}, {"text": "joliment effectivement c'est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 866.759, "duration": 3.44}, {"text": "bien tourn\u00e9 mais pour ce qui est de de", "start": 868.8, "duration": 3.279}, {"text": "Georgia Meloni elle elle n'a pas besoin", "start": 870.199, "duration": 3.801}, {"text": "de non elle en a pas besoin elle a \u00e9t\u00e9", "start": 872.079, "duration": 3.2}, {"text": "confort\u00e9e par les derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 874.0, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9ennes en passant je le rappelle de", "start": 875.279, "duration": 7.401}, {"text": "6,4 % \u00e0 28,9 % entre 2019 et 2024 elle", "start": 877.199, "duration": 7.521}, {"text": "fait non seulement partie du club des", "start": 882.68, "duration": 3.399}, {"text": "dirigeentss Europ\u00e9ens mais elle est en", "start": 884.72, "duration": 2.919}, {"text": "pleine forme contrairement aux deux", "start": 886.079, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9clop\u00e9s du scrutin que sont Emmanuel", "start": 887.639, "duration": 3.64}, {"text": "Macron et Olaf Scholz avec qui elle est", "start": 889.32, "duration": 3.639}, {"text": "actuellement en r\u00e9union malgr\u00e9 cela elle", "start": 891.279, "duration": 4.0}, {"text": "va poursuivre certaines contorions et", "start": 892.959, "duration": 4.24}, {"text": "notamment m\u00e9nager le PPE car le groupe", "start": 895.279, "duration": 4.041}, {"text": "dont elle fait partie au niveau niveau", "start": 897.199, "duration": 3.88}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en ECR n'a pas eu le", "start": 899.32, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame succ\u00e8s elle va donc continuer sur", "start": 901.079, "duration": 4.041}, {"text": "la voie de l'ambigu\u00e9 et c'est pour ce", "start": 903.12, "duration": 4.12}, {"text": "quoi je pense qu'il est bon en ce moment", "start": 905.12, "duration": 3.88}, {"text": "de rappeler certains fondamentaux che", "start": 907.24, "duration": 3.64}, {"text": "Georgia Meloni par exemple qui sont les", "start": 909.0, "duration": 3.32}, {"text": "vrais camarades de Georgia Meloni un", "start": 910.88, "duration": 3.56}, {"text": "peur avec qui elle s'est affich\u00e9", "start": 912.32, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui lors de ce G7 avec qui elle", "start": 914.44, "duration": 4.56}, {"text": "doit bien travailler mais dontelle elle", "start": 916.6, "duration": 3.96}, {"text": "ne partage pas forc\u00e9ment les id\u00e9es on va", "start": 919.0, "duration": 3.399}, {"text": "voir ce dont elle partage les id\u00e9es et", "start": 920.56, "duration": 3.399}, {"text": "bien c'est ce avec qui elle \u00e9tait au", "start": 922.399, "duration": 3.24}, {"text": "mois de mai \u00e0 Madrid \u00e0 l'invitation du", "start": 923.959, "duration": 4.041}, {"text": "Parti national espagnol Vox il y avait", "start": 925.639, "duration": 4.64}, {"text": "ravier my il y avait Victor Orban des", "start": 928.0, "duration": 3.839}, {"text": "pro Trump c'\u00e9tait bien l'international", "start": 930.279, "duration": 3.92}, {"text": "de l'extr\u00eame droite et \u00e0 ce meeting", "start": 931.839, "duration": 4.56}, {"text": "georia Meloni a d'ailleurs eu ses mots", "start": 934.199, "duration": 4.64}, {"text": "elle veut changer l'identit\u00e9 de l'Europe", "start": 936.399, "duration": 3.721}, {"text": "plus question de la d\u00e9truire mais elle", "start": 938.839, "duration": 3.12}, {"text": "souhaite la changer de l'int\u00e9rieur dans", "start": 940.12, "duration": 3.24}, {"text": "quel sens alors on va regarder ce", "start": 941.959, "duration": 3.201}, {"text": "qu'elle fait en Italie alors non elle", "start": 943.36, "duration": 3.68}, {"text": "n'a pas install\u00e9 le blocus naval contre", "start": 945.16, "duration": 3.96}, {"text": "les migrants c'\u00e9tait pas possible c'est", "start": 947.04, "duration": 3.96}, {"text": "pas non plus la banquroute en Italie", "start": 949.12, "duration": 3.279}, {"text": "mais elle montre par exemple une", "start": 951.0, "duration": 3.88}, {"text": "certaine allergie au contre-pouvoir on", "start": 952.399, "duration": 4.88}, {"text": "l'a vu r\u00e9primer violemment des", "start": 954.88, "duration": 4.439}, {"text": "manifestations \u00e9tudiantes on l'a vu", "start": 957.279, "duration": 4.401}, {"text": "interdire des r\u00eaves partis criminaliser", "start": 959.319, "duration": 4.44}, {"text": "les parents d\u00e9faillants ou encore par", "start": 961.68, "duration": 4.399}, {"text": "exemple abolir le d\u00e9lit d'abus de", "start": 963.759, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir au grand d\u00e9sespoir des", "start": 966.079, "duration": 4.841}, {"text": "associations anti-orruption mais aussi", "start": 968.079, "duration": 4.921}, {"text": "et surtout elle rend de plus en plus", "start": 970.92, "duration": 4.359}, {"text": "difficile l'acc\u00e8s \u00e0 l'IVG qui fait", "start": 973.0, "duration": 4.399}, {"text": "l'objet de nombreuses diatribes de la", "start": 975.279, "duration": 3.761}, {"text": "part de ces ministres elle a notamment", "start": 977.399, "duration": 4.481}, {"text": "ouvert la porte des h\u00f4pitaux publics aux", "start": 979.04, "duration": 5.359}, {"text": "provovies donc aux antivg et d'ailleurs", "start": 981.88, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui des sources diplomatiques", "start": 984.399, "duration": 2.8}, {"text": "ont indiqu\u00e9 que l'Italie tentait", "start": 985.639, "duration": 3.721}, {"text": "d'att\u00e9nuer une d\u00e9claration du G7", "start": 987.199, "duration": 4.0}, {"text": "favorable \u00e0 l'IVG on verra si elle", "start": 989.36, "duration": 3.32}, {"text": "arrive \u00e0 ses fins et alors il y a un", "start": 991.199, "duration": 3.601}, {"text": "autre \u00e9l\u00e9ment pour conclure qui est tr\u00e8s", "start": 992.68, "duration": 3.639}, {"text": "important lequel oui actuellement elle", "start": 994.8, "duration": 3.36}, {"text": "tente aussi ce qu'elle appelle la mre", "start": 996.319, "duration": 4.0}, {"text": "des r\u00e9formes l'\u00e9lection au suffrage", "start": 998.16, "duration": 3.799}, {"text": "universel direct du pr\u00e9sident du Conseil", "start": 1000.319, "duration": 2.841}, {"text": "des ministres le m\u00eame jour que les", "start": 1001.959, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gislatives pour ditelle apporter plus", "start": 1003.16, "duration": 5.76}, {"text": "de stabilit\u00e9 au postees cette r\u00e9forme", "start": 1006.399, "duration": 5.12}, {"text": "elle est tr\u00e8s controverers\u00e9e pourquoi", "start": 1008.92, "duration": 4.159}, {"text": "parce qu'elle viendrait modifier le mode", "start": 1011.519, "duration": 2.921}, {"text": "de scrutin qui a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 par les", "start": 1013.079, "duration": 3.76}, {"text": "P\u00e8res de la R\u00e9publique italienne qui ont", "start": 1014.44, "duration": 4.6}, {"text": "voulu \u00e9viter le retour d'un homme ou", "start": 1016.839, "duration": 4.12}, {"text": "d'une femme seule apr\u00e8s la dictature", "start": 1019.04, "duration": 4.359}, {"text": "fasciste notez que cette \u00e9lection", "start": 1020.959, "duration": 4.401}, {"text": "directe c'est aussi une revendication", "start": 1023.399, "duration": 3.64}, {"text": "des mouvements politiques qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1025.36, "duration": 3.76}, {"text": "fond\u00e9 par les nostalgiques de Mussolini", "start": 1027.039, "duration": 4.561}, {"text": "dont Georgia Meloni est issu elle qui", "start": 1029.12, "duration": 4.04}, {"text": "disait je le rappelle dans ses jeunes", "start": 1031.6, "duration": 3.839}, {"text": "ann\u00e9es militantes que le ducier \u00e9tait un", "start": 1033.16, "duration": 5.08}, {"text": "grand homme politique merci beaucoup Tam", "start": 1035.439, "duration": 3.841}, {"text": "je veux bien qu'on prenne un peu de", "start": 1038.24, "duration": 3.16}, {"text": "temps sur cette r\u00e9forme institutionnelle", "start": 1039.28, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre pour commencer avec vous", "start": 1041.4, "duration": 3.2}, {"text": "Alberto Toscano", "start": 1042.439, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidentialisation du r\u00e9gime c'est ce", "start": 1044.6, "duration": 3.92}, {"text": "c'est ce qu'elle souhaite faire est-ce", "start": 1046.919, "duration": 2.441}, {"text": "que c'est", "start": 1048.52, "duration": 4.84}, {"text": "euh c'est b\u00eate c'est b\u00eate comme r\u00e9forme", "start": 1049.36, "duration": 5.92}, {"text": "et je suis absolument persuad\u00e9 que cette", "start": 1053.36, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9forme constitutionnelle", "start": 1055.28, "duration": 3.519}, {"text": "constitutionnelle ne verra jamais le", "start": 1056.52, "duration": 4.92}, {"text": "jour les r\u00e9formes constitutionnelles qui", "start": 1058.799, "duration": 5.361}, {"text": "ont vu le jour ont \u00e9t\u00e9 celles en", "start": 1061.44, "duration": 5.72}, {"text": "particulier une qui va dans la direction", "start": 1064.16, "duration": 5.68}, {"text": "de la r\u00e9gionalisation donc exactement", "start": 1067.16, "duration": 4.96}, {"text": "dans la direction de ce qui est contest\u00e9", "start": 1069.84, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui dans l'un des volets de la", "start": 1072.12, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9forme constitutionnelle de Georgia", "start": 1074.88, "duration": 4.08}, {"text": "melloni et qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par la", "start": 1076.52, "duration": 5.32}, {"text": "gauche par MIM don la la r\u00e9forme", "start": 1078.96, "duration": 4.76}, {"text": "constitutionnelle qui aide le plus le", "start": 1081.84, "duration": 4.199}, {"text": "nord et qui divise la r\u00e9gion italienne", "start": 1083.72, "duration": 5.24}, {"text": "entre plus favoris\u00e9 et moins favoris\u00e9 a", "start": 1086.039, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 j'entends ce revenons \u00e0 ce", "start": 1088.96, "duration": 5.28}, {"text": "que propose l\u00e0 georia Moni", "start": 1091.52, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sidentialisation voil\u00e0 plus", "start": 1094.24, "duration": 3.36}, {"text": "d'incarnation peut-\u00eatre plus de pouvoir", "start": 1095.679, "duration": 4.081}, {"text": "pour celui ou celle qui qui dirige le P", "start": 1097.6, "duration": 3.76}, {"text": "il sont comme un pl\u00e9biscite tous les 5", "start": 1099.76, "duration": 3.399}, {"text": "ans c'est ce qu'on fait en France he", "start": 1101.36, "duration": 3.88}, {"text": "mais", "start": 1103.159, "duration": 7.201}, {"text": "oui\u00e9 r\u00e9sult oui peut dire", "start": 1105.24, "duration": 5.12}, {"text": "et tr\u00e8s peu de choses par rapport \u00e0 ce", "start": 1110.64, "duration": 5.519}, {"text": "qui se passe aujourd'hui en France m\u00eame", "start": 1113.88, "duration": 3.919}, {"text": "avec la r\u00e9form constitutionnelle de", "start": 1116.159, "duration": 5.681}, {"text": "George melloni jamais un gouvernement un", "start": 1117.799, "duration": 6.441}, {"text": "gouvernement pourrait g\u00e9rer le pouvoir", "start": 1121.84, "duration": 4.56}, {"text": "sans avoir la majorit\u00e9 absolue au", "start": 1124.24, "duration": 4.2}, {"text": "Parlement quand \u00e7a se passe en France", "start": 1126.4, "duration": 2.96}, {"text": "depuis", "start": 1128.44, "duration": 4.0}, {"text": "2022 cette r\u00e9forme constitutionnelle de", "start": 1129.36, "duration": 5.439}, {"text": "toute fa\u00e7on ne passera pas pour la", "start": 1132.44, "duration": 4.0}, {"text": "simple et bonne raison qu'il y a deux", "start": 1134.799, "duration": 3.161}, {"text": "fa\u00e7ons de faire passer une r\u00e9forme", "start": 1136.44, "duration": 3.96}, {"text": "constitutionnelle en Italie la majorit\u00e9", "start": 1137.96, "duration": 4.959}, {"text": "qualifi\u00e9e de 2 tiers que dont ce", "start": 1140.4, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement ne dispose pas et le", "start": 1142.919, "duration": 6.601}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum qui a \u00e9t\u00e9 essay\u00e9 par mattho", "start": 1145.4, "duration": 7.0}, {"text": "Renzi chef de la gauche \u00e0 l'\u00e9poque et", "start": 1149.52, "duration": 6.32}, {"text": "qui n'a pas obtenu une", "start": 1152.4, "duration": 6.96}, {"text": "majorit\u00e9 tout tout le monde", "start": 1155.84, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9vidment chance de gagner je vous donne", "start": 1159.36, "duration": 4.64}, {"text": "la paroleapp pour pour pour commencer", "start": 1161.84, "duration": 4.199}, {"text": "votre avis sur cette r\u00e9forme sur", "start": 1164.0, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement ses chances d'aboutir et", "start": 1166.039, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre sur ce que \u00e7a R\u00e9v du du du", "start": 1167.64, "duration": 3.64}, {"text": "pass\u00e9 de l'histoire italienne alors", "start": 1169.559, "duration": 4.561}, {"text": "Alberto a raison justement mattho Renzi", "start": 1171.28, "duration": 5.399}, {"text": "a jou\u00e9 toute sa sa cr\u00e9dibilit\u00e9 dans un", "start": 1174.12, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum pour renforcer l'ex\u00e9cutif et", "start": 1176.679, "duration": 4.0}, {"text": "pour abolir un petit peu la le", "start": 1178.88, "duration": 3.279}, {"text": "parlementirisme tel que nous le", "start": 1180.679, "duration": 3.921}, {"text": "connaissons et il a \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 plat de", "start": 1182.159, "duration": 6.081}, {"text": "couture \u00e7a n'a pas march\u00e9 m\u00e9lonie esp\u00e8re", "start": 1184.6, "duration": 5.52}, {"text": "aller encore plus loin c'est ce qu'elle", "start": 1188.24, "duration": 3.84}, {"text": "voudrait mais effectivement tout ceci", "start": 1190.12, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9v r\u00e9veille des choses tr\u00e8s tr\u00e8s graves", "start": 1192.08, "duration": 5.56}, {"text": "dans l'Italie historique et au m\u00eame", "start": 1194.88, "duration": 6.32}, {"text": "temps et aussi se heurte \u00e0 la \u00e0", "start": 1197.64, "duration": 5.44}, {"text": "l'attachement que les gens ont de la", "start": 1201.2, "duration": 3.8}, {"text": "Constitution n\u00e9 de la r\u00e9sistance et de", "start": 1203.08, "duration": 5.079}, {"text": "l'antifascisme avec une renforcement du", "start": 1205.0, "duration": 7.0}, {"text": "pouvoir personnel et euh la l'opposition", "start": 1208.159, "duration": 6.0}, {"text": "critique justement le le vraiment le", "start": 1212.0, "duration": 4.28}, {"text": "contexte \u00e0 la fois historique et aussi", "start": 1214.159, "duration": 3.921}, {"text": "la la le manque de d\u00e9mocratie qui", "start": 1216.28, "duration": 3.8}, {"text": "pourrait jaillir de cette r\u00e9forme parce", "start": 1218.08, "duration": 5.76}, {"text": "que G yvaldi ce parlementarisme puissant", "start": 1220.08, "duration": 5.68}, {"text": "il s'explique par l'histoire on va pas", "start": 1223.84, "duration": 3.64}, {"text": "on va pas la rappeler mais voil\u00e0 il y a", "start": 1225.76, "duration": 3.12}, {"text": "a une vraie logique historique et c'est", "start": 1227.48, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0 qu'on a nos deux histoires", "start": 1228.88, "duration": 4.4}, {"text": "parlementaires et institutionnelles qui", "start": 1231.32, "duration": 3.359}, {"text": "sont si diff\u00e9rentes vous avez raison", "start": 1233.28, "duration": 2.92}, {"text": "mais au-del\u00e0 de l'histoire je pense que", "start": 1234.679, "duration": 3.24}, {"text": "moi ce qui m'importe c'est de mettre \u00e7a", "start": 1236.2, "duration": 3.24}, {"text": "aussi en relation avec ce qu'on sait de", "start": 1237.919, "duration": 3.201}, {"text": "ce que font les gens d'extr\u00eame droite au", "start": 1239.44, "duration": 3.84}, {"text": "pouvoir parce que \u00e7a \u00e7a rappelle Orban", "start": 1241.12, "duration": 4.4}, {"text": "en Hongrie \u00e7a rappelle le PCE en Pologne", "start": 1243.28, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e7a rappelle m\u00eame Trump donc risque de", "start": 1245.52, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9mocratie illib\u00e9rale exactement ce que", "start": 1247.679, "duration": 3.841}, {"text": "c'est l'extr\u00eame droite aujourd'hui c'est", "start": 1250.44, "duration": 2.76}, {"text": "qume est pas la d\u00e9mocratie en danger", "start": 1251.52, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9videmment m\u00e9lonie va il y aura il y", "start": 1253.2, "duration": 3.08}, {"text": "aura des \u00e9lections en Italie il y a un", "start": 1254.84, "duration": 2.88}, {"text": "parlement on va pas mettre les gens en", "start": 1256.28, "duration": 3.84}, {"text": "prison mais par contre on affaiblit tous", "start": 1257.72, "duration": 4.04}, {"text": "les piliers de la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale", "start": 1260.12, "duration": 4.12}, {"text": "les contrepouvoirs les juges les m\u00e9dias", "start": 1261.76, "duration": 4.24}, {"text": "on parlera j'esp\u00e8re du contr\u00f4le des", "start": 1264.24, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00e9dias par donc c'est \u00e7a qui est", "start": 1266.0, "duration": 3.0}, {"text": "inqui\u00e9tant et c'est \u00e7a aussi qui fait", "start": 1267.919, "duration": 2.521}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est une extr\u00eame", "start": 1269.0, "duration": 2.96}, {"text": "difficult\u00e9 de faire comprendre aux gens", "start": 1270.44, "duration": 3.0}, {"text": "que l'extr\u00eame droite \u00e9videmment il y a", "start": 1271.96, "duration": 3.48}, {"text": "rien de Tony Truant mais de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1273.44, "duration": 3.599}, {"text": "insidieuse elle vient toucher des", "start": 1275.44, "duration": 3.599}, {"text": "piliers fondamentaux des d\u00e9mocraties", "start": 1277.039, "duration": 3.52}, {"text": "piliers qui sont touch\u00e9s dans la France", "start": 1279.039, "duration": 3.361}, {"text": "d'aujourd'hui sont touch\u00e9s en France", "start": 1280.559, "duration": 3.201}, {"text": "seront pas toucher dans l'Italie de", "start": 1282.4, "duration": 3.0}, {"text": "demain parce que \u00e7a passera par le", "start": 1283.76, "duration": 3.76}, {"text": "peuple par un r\u00e9f\u00e9rendum et \u00e7a se", "start": 1285.4, "duration": 4.519}, {"text": "terminera exa", "start": 1287.52, "duration": 4.2}, {"text": "on verra quel que soit donc vous nous", "start": 1289.919, "duration": 3.36}, {"text": "dites m\u00eame si c'est une alliance droite", "start": 1291.72, "duration": 3.48}, {"text": "extr\u00eame droite il y a pas de danger on a", "start": 1293.279, "duration": 2.841}, {"text": "entendu des", "start": 1295.2, "duration": 2.92}, {"text": "argumentss au autres il n'y a pas de", "start": 1296.12, "duration": 3.679}, {"text": "danger pour la d\u00e9mocratie il y a", "start": 1298.12, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup de danger pour la mauvaise", "start": 1299.799, "duration": 3.561}, {"text": "politique pour la mauvaise gestion du", "start": 1301.32, "duration": 4.52}, {"text": "pouvoir pour les b\u00eatises qui sont faites", "start": 1303.36, "duration": 4.4}, {"text": "malheureusement souvent en Italie mais", "start": 1305.84, "duration": 3.16}, {"text": "pas pour la d\u00e9mocrati alors on va", "start": 1307.76, "duration": 2.48}, {"text": "prendre un exemple et \u00e7a m'int\u00e9resse de", "start": 1309.0, "duration": 3.08}, {"text": "savoir ce que vous en pensez vous l'avez", "start": 1310.24, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 th en taille \u00e0 la libert\u00e9 \u00e0 la", "start": 1312.08, "duration": 4.079}, {"text": "libert\u00e9 des femmes cette autorisation", "start": 1314.6, "duration": 4.12}, {"text": "faite au aux antiavortements d'entrer", "start": 1316.159, "duration": 3.721}, {"text": "dans les h\u00f4pitaux publics dans les", "start": 1318.72, "duration": 4.16}, {"text": "centres m\u00e9dicaux pour dissuader ces", "start": 1319.88, "duration": 5.0}, {"text": "femmes coup de col\u00e8re vous l'avez", "start": 1322.88, "duration": 4.279}, {"text": "forc\u00e9ment vu ou sinon regardez bien", "start": 1324.88, "duration": 4.0}, {"text": "cette s\u00e9quence \u00e7a a provoqu\u00e9 ce coup de", "start": 1327.159, "duration": 3.12}, {"text": "col\u00e8re de la d\u00e9put\u00e9e de l'opposition", "start": 1328.88, "duration": 3.88}, {"text": "Gilda", "start": 1330.279, "duration": 4.321}, {"text": "Sportiello ce ne sont pas des", "start": 1332.76, "duration": 4.0}, {"text": "association d'aide \u00e0 la maternit\u00e9 que", "start": 1334.6, "duration": 3.439}, {"text": "vous voulez faire rentrer dans les", "start": 1336.76, "duration": 3.76}, {"text": "centres m\u00e9dicaux ce sont les", "start": 1338.039, "duration": 4.24}, {"text": "anti-avortements vous l'avez fait", "start": 1340.52, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9senter par un homme cet amendement", "start": 1342.279, "duration": 4.081}, {"text": "vous l'avez fait pr\u00e9senter par un homme", "start": 1344.559, "duration": 4.0}, {"text": "qui doit d\u00e9cider de ce que nous les", "start": 1346.36, "duration": 4.439}, {"text": "femme devons faire de nos corps mais", "start": 1348.559, "duration": 4.24}, {"text": "vous vous rendez compte et en plus vous", "start": 1350.799, "duration": 4.561}, {"text": "avez fait d\u00e9fendre ce choix hier par un", "start": 1352.799, "duration": 5.641}, {"text": "homme qui \u00e0 l'assembl\u00e9e a d\u00e9clar\u00e9 nous", "start": 1355.36, "duration": 5.559}, {"text": "donnons aux femmes l'opportunit\u00e9 de la", "start": 1358.44, "duration": 4.96}, {"text": "vie mais de quoi parle-t-on c'est nous", "start": 1360.919, "duration": 4.681}, {"text": "les femmes qui choisissons ce que nous", "start": 1363.4, "duration": 4.68}, {"text": "voulons dans notre vie que ce soit \u00eatre", "start": 1365.6, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00e8re ou ne pas l'\u00eatre personne ne nous", "start": 1368.08, "duration": 4.16}, {"text": "le donne ni ne nous en donne", "start": 1370.6, "duration": 4.4}, {"text": "l'opportunit\u00e9 vous devriez avoir honte", "start": 1372.24, "duration": 4.919}, {"text": "et je vais vous dire autre chose je suis", "start": 1375.0, "duration": 5.48}, {"text": "m\u00e8re j'ai choisi maire et il y a 14 ans", "start": 1377.159, "duration": 5.321}, {"text": "j'ai choisi d'avorter et vous savez", "start": 1380.48, "duration": 3.799}, {"text": "pourquoi je le dis au sein du plus haut", "start": 1382.48, "duration": 3.88}, {"text": "lieu de repr\u00e9sentation d\u00e9mocratique de", "start": 1384.279, "duration": 4.28}, {"text": "ce pays o\u00f9 encore aujourd'hui on a du", "start": 1386.36, "duration": 4.679}, {"text": "mal \u00e0 prononcer le mot avortement o\u00f9 les", "start": 1388.559, "duration": 4.921}, {"text": "jambes tremblent quand on en parle parce", "start": 1391.039, "duration": 4.401}, {"text": "que je souhaite qu'aucune femme voulant", "start": 1393.48, "duration": 4.199}, {"text": "avorter ne se sente attaqu\u00e9e par cet", "start": 1395.44, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tat car une femme qui choisit", "start": 1397.679, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui d'avoir recours \u00e0 l'IVG doit", "start": 1399.4, "duration": 4.639}, {"text": "savoir qu'elle a un \u00e9tat ami ce que", "start": 1401.559, "duration": 6.48}, {"text": "n'incarne pas ce gouvernement", "start": 1404.039, "duration": 4.0}, {"text": "lou Mila cet que que se passe-t-il", "start": 1408.96, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui dans les h\u00f4pitaux dans les", "start": 1410.6, "duration": 3.88}, {"text": "dans les centres de alors d\u00e9j\u00e0 il faut", "start": 1412.64, "duration": 3.399}, {"text": "savoir que le droit \u00e0 l'avortement", "start": 1414.48, "duration": 3.64}, {"text": "depuis l'adoption de la loi en a eu de", "start": 1416.039, "duration": 4.201}, {"text": "cesse d'\u00eatre attaqu\u00e9 et notamment par la", "start": 1418.12, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne qui \u00e9tait au", "start": 1420.24, "duration": 4.439}, {"text": "pouvoir et par la droite ou le centre", "start": 1421.799, "duration": 4.841}, {"text": "donc c'est d'abord l'adoption de", "start": 1424.679, "duration": 4.521}, {"text": "l'objection de conscience aussi qui fait", "start": 1426.64, "duration": 6.48}, {"text": "que un nombre tr\u00e8s important de m\u00e9decins", "start": 1429.2, "duration": 6.2}, {"text": "refusent et peuvent refuser de pratiquer", "start": 1433.12, "duration": 4.159}, {"text": "l'avortement ensuite il y a une s\u00e9rie de", "start": 1435.4, "duration": 4.84}, {"text": "pressions hein sur les femmes au niveau", "start": 1437.279, "duration": 4.88}, {"text": "psychologique au niveau mat\u00e9riel et", "start": 1440.24, "duration": 3.88}, {"text": "cetera et donc l\u00e0 faire entrer ces", "start": 1442.159, "duration": 4.801}, {"text": "associations dans les dispensaires c'est", "start": 1444.12, "duration": 4.439}, {"text": "quelque chose qui est", "start": 1446.96, "duration": 3.92}, {"text": "euh c'est c'est qui qui enfin voil\u00e0 je", "start": 1448.559, "duration": 5.041}, {"text": "pense que \u00e7a se comment tout seul quand", "start": 1450.88, "duration": 4.72}, {"text": "on va dans un dispenseur en Italie d\u00e9j\u00e0", "start": 1453.6, "duration": 3.959}, {"text": "on n'est pas dans l'anonymat c'est quand", "start": 1455.6, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame quelque chose qui vous expose y", "start": 1457.559, "duration": 4.36}, {"text": "compris \u00e0 bah ce que les gens le", "start": 1459.52, "duration": 4.6}, {"text": "voisinage tout le monde sait plus ou", "start": 1461.919, "duration": 4.161}, {"text": "moins o\u00f9 vous allez donc d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 1464.12, "duration": 3.64}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s d\u00e9licat et l\u00e0 vraiment", "start": 1466.08, "duration": 4.079}, {"text": "le le droit l'avortement il est menac\u00e9", "start": 1467.76, "duration": 4.72}, {"text": "par des des attaques r\u00e9currentes et \u00e7a", "start": 1470.159, "duration": 4.161}, {"text": "c'est la Une des des des plus graves", "start": 1472.48, "duration": 2.96}, {"text": "ouais Gil Valdi est-ce qu'il y a", "start": 1474.32, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres libert\u00e9 libert\u00e9 fondamental qui", "start": 1475.44, "duration": 3.92}, {"text": "sont remises en cause aujourd'hui en", "start": 1477.84, "duration": 2.8}, {"text": "Italie avec l'arriv\u00e9e au pouvoir de", "start": 1479.36, "duration": 3.16}, {"text": "Georgia Moni on l'a \u00e9voqu\u00e9 effectivement", "start": 1480.64, "duration": 3.84}, {"text": "il y a aujourd'hui un une tentative me", "start": 1482.52, "duration": 3.56}, {"text": "semble-t-il de contr\u00f4le des m\u00e9dias je", "start": 1484.48, "duration": 2.559}, {"text": "pense que vous pouvez en parler", "start": 1486.08, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre sans doute mieux que moi qui", "start": 1487.039, "duration": 3.201}, {"text": "qui est inqui\u00e9tante et qui fait partie", "start": 1488.88, "duration": 2.799}, {"text": "encore une fois de cette d\u00e9rive", "start": 1490.24, "duration": 3.88}, {"text": "illib\u00e9rale tr\u00e8s insidieuse tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1491.679, "duration": 4.921}, {"text": "lente et tr\u00e8s tr\u00e8s cach\u00e9e et ce qu'il", "start": 1494.12, "duration": 3.08}, {"text": "faut bien comprendre c'est", "start": 1496.6, "duration": 1.92}, {"text": "qu'aujourd'hui l'extr\u00eame droite quand", "start": 1497.2, "duration": 3.12}, {"text": "vous dites est-elle", "start": 1498.52, "duration": 3.96}, {"text": "fr\u00e9quentable la question porte d\u00e9j\u00e0 la", "start": 1500.32, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ponse c'est on se pose la question de", "start": 1502.48, "duration": 2.4}, {"text": "savoir si elle est fr\u00e9quentable mais", "start": 1503.88, "duration": 2.0}, {"text": "est-ce que au fond la vraie question", "start": 1504.88, "duration": 2.799}, {"text": "c'est pas de savoir est-ce que il reste", "start": 1505.88, "duration": 3.24}, {"text": "quelque chose de cette culture d'extr\u00eame", "start": 1507.679, "duration": 3.681}, {"text": "droite or le probl\u00e8me c'est que la", "start": 1509.12, "duration": 5.039}, {"text": "culture politique d'un parti \u00e7a reste on", "start": 1511.36, "duration": 4.439}, {"text": "change pas de culture politique du jour", "start": 1514.159, "duration": 3.601}, {"text": "au lendemain aujourd'hui le RN peut nous", "start": 1515.799, "duration": 3.6}, {"text": "dire qu'il n'est plus contre l'Europe", "start": 1517.76, "duration": 3.159}, {"text": "ils ont pass\u00e9 40 ans \u00e0 nous dire que", "start": 1519.399, "duration": 3.361}, {"text": "l'Europe c'\u00e9tait le pire des le pire des", "start": 1520.919, "duration": 4.76}, {"text": "mots donc voil\u00e0 d' c'est une question", "start": 1522.76, "duration": 5.24}, {"text": "par ou c'est une des questions que qu'on", "start": 1525.679, "duration": 3.561}, {"text": "pose dans dans ce d\u00e9bat est-ce que", "start": 1528.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'Italie peut servir de de mod\u00e8le au", "start": 1529.24, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblement national qui voil\u00e0 qui", "start": 1531.72, "duration": 4.64}, {"text": "esp\u00e8re qui ambitionne de d'arriver au", "start": 1534.0, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir dans dans quelques mois", "start": 1536.36, "duration": 2.64}, {"text": "notamment tiens sur la question de de", "start": 1537.32, "duration": 3.959}, {"text": "l'audiovisuel puisque le rassemblement", "start": 1539.0, "duration": 4.32}, {"text": "national a annonc\u00e9 une privatisation de", "start": 1541.279, "duration": 4.52}, {"text": "l'audiovisuel publque en France oui", "start": 1543.32, "duration": 3.92}, {"text": "c'est un mod\u00e8le mais encore une fois je", "start": 1545.799, "duration": 2.921}, {"text": "pense que ce qui manque au RN c'est ce", "start": 1547.24, "duration": 3.08}, {"text": "qu'a eu m\u00e9lonie c'est que m\u00e9lonie elle", "start": 1548.72, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait incluse dans la coalition elle est", "start": 1550.32, "duration": 5.079}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e le RN c'est un parti paria", "start": 1552.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est un parti qui n'est pas inclu ni au", "start": 1555.399, "duration": 3.361}, {"text": "niveau national ni au niveau mais qui va", "start": 1557.0, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre de moins en moins et qui va", "start": 1558.76, "duration": 2.519}, {"text": "peut-\u00eatre prendre le pouvoir on est bien", "start": 1560.08, "duration": 2.92}, {"text": "d'accord mais je pense que m\u00e9lonie elle", "start": 1561.279, "duration": 2.921}, {"text": "ce qu'elle a elle est tr\u00e8s pragmatique", "start": 1563.0, "duration": 2.48}, {"text": "parce qu'elle a cette culture du", "start": 1564.2, "duration": 3.079}, {"text": "compromis de la n\u00e9gociation qu'elle a", "start": 1565.48, "duration": 3.16}, {"text": "apprise \u00e0 la fois au sein de la", "start": 1567.279, "duration": 3.241}, {"text": "coalition de droite avec Berlusconi et", "start": 1568.64, "duration": 3.159}, {"text": "et quand on est avec Berlusconi et", "start": 1570.52, "duration": 2.92}, {"text": "Salvini je pense qu'on apprend on", "start": 1571.799, "duration": 3.681}, {"text": "apprend le compromis la n\u00e9gociation et", "start": 1573.44, "duration": 3.68}, {"text": "qu'elle apprend regardez la la relation", "start": 1575.48, "duration": 3.84}, {"text": "avec funderleyen incroable c'est", "start": 1577.12, "duration": 3.919}, {"text": "incroyable elle a r\u00e9ussi en quelques", "start": 1579.32, "duration": 4.44}, {"text": "mois \u00e0 cr\u00e9er une relation avec elle que", "start": 1581.039, "duration": 4.681}, {"text": "peu de chefs d'\u00c9tat ont eu oui alors je", "start": 1583.76, "duration": 3.399}, {"text": "je veux bien qu'on qu'on continue et", "start": 1585.72, "duration": 2.88}, {"text": "puis on reviendra \u00e0 la question des des", "start": 1587.159, "duration": 2.88}, {"text": "libert\u00e9s fondamentales mais sur le", "start": 1588.6, "duration": 4.84}, {"text": "l'effet miroir entre Georgia Meloni au", "start": 1590.039, "duration": 4.961}, {"text": "pouvoir depuis 20 mois et le", "start": 1593.44, "duration": 3.239}, {"text": "rassemblement national qui ambitionne", "start": 1595.0, "duration": 3.679}, {"text": "d'y arriver je crois savoir que les", "start": 1596.679, "duration": 3.801}, {"text": "relations entre jordia Moni et Marine Le", "start": 1598.679, "duration": 4.921}, {"text": "Pen sont pas des plus cordiales Alberto", "start": 1600.48, "duration": 5.52}, {"text": "Toscano est-ce que est-ce que l'Italie", "start": 1603.6, "duration": 4.079}, {"text": "de m\u00e9lonie peut-\u00eatre un mod\u00e8le pour le", "start": 1606.0, "duration": 4.32}, {"text": "RN de de Bardella et Le Pen je pense", "start": 1607.679, "duration": 4.641}, {"text": "tout d'abord que Ludm a parfaitement", "start": 1610.32, "duration": 3.68}, {"text": "raison sur la question de", "start": 1612.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'avortement mais je pr\u00e9cise que c'est", "start": 1614.0, "duration": 4.679}, {"text": "danger pour l'avortement en Italie", "start": 1616.559, "duration": 5.161}, {"text": "remonte avant comme l a justement dit", "start": 1618.679, "duration": 4.521}, {"text": "c'est la d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne c'est la", "start": 1621.72, "duration": 4.76}, {"text": "matrice catholique de l'italen et par", "start": 1623.2, "duration": 4.959}, {"text": "contre je ne suis pas d'accord", "start": 1626.48, "duration": 3.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire je suis d'accord sur le", "start": 1628.159, "duration": 5.12}, {"text": "fait que aujourd'hui il y a une question", "start": 1629.72, "duration": 6.52}, {"text": "de d\u00e9bat sur sur les m\u00e9dias en Italie", "start": 1633.279, "duration": 4.601}, {"text": "mais alors vous r\u00e9pondez pas du tout \u00e0", "start": 1636.24, "duration": 2.96}, {"text": "ma question", "start": 1637.88, "duration": 3.039}, {"text": "Alberto je vous ai dit qu'on allait", "start": 1639.2, "duration": 3.88}, {"text": "reparler des m\u00e9dias donc en g\u00e9n\u00e9ral je", "start": 1640.919, "duration": 3.841}, {"text": "ti mes promesses donc l'effet miroir", "start": 1643.08, "duration": 3.4}, {"text": "France Italie parce que \u00e7a m' l'ffet", "start": 1644.76, "duration": 5.44}, {"text": "miroir est euh est bien bien r\u00e9el oui", "start": 1646.48, "duration": 7.319}, {"text": "euh la relation personnelle entre George", "start": 1650.2, "duration": 6.0}, {"text": "melloni et Marine Le Pen n'est", "start": 1653.799, "duration": 4.561}, {"text": "probablement pas du tout bonne aussi", "start": 1656.2, "duration": 3.479}, {"text": "parce qu'elles font partie de deux", "start": 1658.36, "duration": 3.159}, {"text": "groupes diff\u00e9rents au Parlement", "start": 1659.679, "duration": 3.761}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est vrai en m\u00eame", "start": 1661.519, "duration": 5.201}, {"text": "temps en politique vous m' vous", "start": 1663.44, "duration": 7.04}, {"text": "m'apprenez que l'effet pouvoir est", "start": 1666.72, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9terminant donc ils ont un int\u00e9r\u00eat", "start": 1670.48, "duration": 5.679}, {"text": "commun de dialoguer encore faut-il voir", "start": 1672.88, "duration": 7.12}, {"text": "mais \u00e7a ce n'est pas probl\u00e8me direct", "start": 1676.159, "duration": 6.681}, {"text": "italien euh qu'est-ce qui peut se passer", "start": 1680.0, "duration": 4.6}, {"text": "en France si en France il y a la m\u00eame", "start": 1682.84, "duration": 5.16}, {"text": "dose de pragmatisme que George Meloni a", "start": 1684.6, "duration": 5.959}, {"text": "montr\u00e9 en Italie sur certains dossiers", "start": 1688.0, "duration": 4.24}, {"text": "comme celui", "start": 1690.559, "duration": 3.761}, {"text": "ukrainien comme celui de la politique", "start": 1692.24, "duration": 3.52}, {"text": "c'est int\u00e9ressant je veux bien entendre", "start": 1694.32, "duration": 2.839}, {"text": "votre avis l\u00e0-dessus parce que ce qu'on", "start": 1695.76, "duration": 3.24}, {"text": "commence \u00e0 sentir poindre pardon de", "start": 1697.159, "duration": 3.441}, {"text": "venir un peu sur le la politique", "start": 1699.0, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7aise voil\u00e0 qui nous obs\u00e8de", "start": 1700.6, "duration": 3.559}, {"text": "peut-\u00eatre un peu trop mais on commence \u00e0", "start": 1702.24, "duration": 3.2}, {"text": "sentir pointe chez le rassemblement", "start": 1704.159, "duration": 3.321}, {"text": "national l\u00e0 en ce moment d\u00e9j\u00e0 ce", "start": 1705.44, "duration": 4.079}, {"text": "pragmatisme ah mais la r\u00e9forme des", "start": 1707.48, "duration": 4.0}, {"text": "retraites on la frapp j'ai r\u00e9pondu \u00e0", "start": 1709.519, "duration": 3.601}, {"text": "votre question oui merci beaucoup", "start": 1711.48, "duration": 3.679}, {"text": "d'ailleurs Alberto donc est-ce qu'il y a", "start": 1713.12, "duration": 3.76}, {"text": "une source d'inspiration italienne du", "start": 1715.159, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national la situation", "start": 1716.88, "duration": 3.44}, {"text": "institutionnelle n'est pas exactement la", "start": 1719.039, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00eame parce que Georgia Meloni a \u00e9t\u00e9", "start": 1720.32, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9chaud\u00e9 comme ses colistiers \u00e0 une chose", "start": 1723.36, "duration": 5.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le barrage dit r\u00e9publicain", "start": 1727.2, "duration": 3.88}, {"text": "queon appelle autrement en Italie", "start": 1729.279, "duration": 3.561}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu' \u00e0 plusieurs reprises", "start": 1731.08, "duration": 3.12}, {"text": "des membres de l'extr\u00eame droite ont", "start": 1732.84, "duration": 3.0}, {"text": "failli soit \u00eatre maire \u00e0 Rome par", "start": 1734.2, "duration": 4.079}, {"text": "exemple ou ailleurs et ils ont \u00e9t\u00e9 Balay", "start": 1735.84, "duration": 3.88}, {"text": "parce qu'il y a eu un front r\u00e9publicain", "start": 1738.279, "duration": 4.561}, {"text": "massif quel est", "start": 1739.72, "duration": 3.12}, {"text": "italien r\u00e9action", "start": 1744.12, "duration": 3.559}, {"text": "antifasista", "start": 1747.72, "duration": 5.76}, {"text": "Fas it AR", "start": 1750.48, "duration": 4.559}, {"text": "i l'arcotitutionnel c'est ce qu'on", "start": 1753.48, "duration": 3.6}, {"text": "attend \u00e7a veut dire l'AR constitutionnel", "start": 1755.039, "duration": 5.081}, {"text": "c'est t ceux qui sont par interrompu je", "start": 1757.08, "duration": 6.36}, {"text": "vous en prie donc c'est a cette cette", "start": 1760.12, "duration": 5.72}, {"text": "urgence en fait c'est ce qui explique", "start": 1763.44, "duration": 5.479}, {"text": "aussi le retournement de du moins de", "start": 1765.84, "duration": 5.199}, {"text": "fa\u00e7ade de de montrer que effectivement", "start": 1768.919, "duration": 5.0}, {"text": "on n'est pas ce que ce contre quoi on se", "start": 1771.039, "duration": 4.76}, {"text": "coalise donc c'est tr\u00e8s important de", "start": 1773.919, "duration": 3.721}, {"text": "montrer pas de Blanche si je puis me", "start": 1775.799, "duration": 3.921}, {"text": "permettre de ce de ce point de vue-l\u00e0", "start": 1777.64, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame en France bien s\u00fbr \u00e7a existe mais", "start": 1779.72, "duration": 3.12}, {"text": "en Italie \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1781.24, "duration": 3.24}, {"text": "massif parce qu'en plus \u00e7a tombe sous le", "start": 1782.84, "duration": 3.719}, {"text": "coup de la Constitution donc mais en", "start": 1784.48, "duration": 4.319}, {"text": "m\u00eame temps les symboles fascistes il", "start": 1786.559, "duration": 3.6}, {"text": "reviennent toujours au Galot m\u00eame si on", "start": 1788.799, "duration": 2.48}, {"text": "essaie de les cacher et donc vous", "start": 1790.159, "duration": 2.24}, {"text": "vouliez prendre la parole sur le", "start": 1791.279, "duration": 2.801}, {"text": "l'audiovisuel qu'est-ce que dire c'est", "start": 1792.399, "duration": 5.081}, {"text": "c'est un discours euh d\u00e9licat qui doit", "start": 1794.08, "duration": 5.959}, {"text": "\u00eatre vu dans son ensemble oui la raille", "start": 1797.48, "duration": 6.28}, {"text": "a toujours \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 euh \u00e0 l'avantage", "start": 1800.039, "duration": 6.24}, {"text": "des partis de gouvernement toujours le", "start": 1803.76, "duration": 4.24}, {"text": "Parti socialiste la d\u00e9mocratie", "start": 1806.279, "duration": 3.76}, {"text": "chr\u00e9tienne c'est partager les positions", "start": 1808.0, "duration": 4.48}, {"text": "de pouvoir dans la rail la direction de", "start": 1810.039, "duration": 4.64}, {"text": "la premi\u00e8re cha\u00eene d\u00e9mocrate chr\u00e9tien la", "start": 1812.48, "duration": 5.039}, {"text": "2\u00e8 sien socialiste TJ ce qui se passe", "start": 1814.679, "duration": 4.641}, {"text": "aujourd'hui si on regarde seulement", "start": 1817.519, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui et on oublie le passage on", "start": 1819.32, "duration": 4.64}, {"text": "dit oh quel scandale c'est bien s\u00fbr que", "start": 1821.32, "duration": 4.959}, {"text": "George melon veut influencer la raille", "start": 1823.96, "duration": 4.52}, {"text": "mais c'est \u00e9vident mais ce n'est pas une", "start": 1826.279, "duration": 4.12}, {"text": "nouveaut\u00e9 d'aujourd'hui c'est", "start": 1828.48, "duration": 4.84}, {"text": "malheureusement une triste tradition", "start": 1830.399, "duration": 5.561}, {"text": "italienne alors il faudrait une fois", "start": 1833.32, "duration": 4.8}, {"text": "pour toutes faire en sorte qu'en Italie", "start": 1835.96, "duration": 4.439}, {"text": "le syst\u00e8me de la t\u00e9l\u00e9vision radio", "start": 1838.12, "duration": 4.72}, {"text": "publique soit affranchi de cette", "start": 1840.399, "duration": 5.12}, {"text": "influence politique mais tous les partis", "start": 1842.84, "duration": 5.52}, {"text": "vous savez quand chaque pr\u00e9sident du", "start": 1845.519, "duration": 5.721}, {"text": "Conseil italien depuis toujours a son", "start": 1848.36, "duration": 5.319}, {"text": "journaliste qui s'occupe de lui dans ses", "start": 1851.24, "duration": 5.12}, {"text": "voyages pour la premi\u00e8re cha\u00eene publique", "start": 1853.679, "duration": 6.201}, {"text": "de la t\u00e9l\u00e9vision et et et et c'est une", "start": 1856.36, "duration": 5.72}, {"text": "triste \u00e9videmment une relation", "start": 1859.88, "duration": 3.96}, {"text": "personnelle c'est nous entre", "start": 1862.08, "duration": 4.28}, {"text": "journalistes et en politique c'est c'est", "start": 1863.84, "duration": 4.679}, {"text": "c'est triste mais ce n ce n'est pas une", "start": 1866.36, "duration": 4.76}, {"text": "chose d'aujourd'hui \u00e7a serait trop beau", "start": 1868.519, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 la limite si c'\u00e9tait seulement une", "start": 1871.12, "duration": 4.36}, {"text": "chose d'aujourd'hui va dire un mot c'est", "start": 1873.32, "duration": 4.04}, {"text": "pas une chose d'aujourd'hui mais encore", "start": 1875.48, "duration": 3.439}, {"text": "une fois il me semble que c'est pas", "start": 1877.36, "duration": 3.6}, {"text": "exactement la m\u00eame chose quand on a le", "start": 1878.919, "duration": 3.76}, {"text": "Parti socialiste ou m\u00eame la d\u00e9mocratie", "start": 1880.96, "duration": 3.679}, {"text": "chr\u00e9tienne et un parti qui vient quand", "start": 1882.679, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00eame du n\u00e9ofascisme c'est-\u00e0-dire vos", "start": 1884.639, "duration": 3.4}, {"text": "amis peuvent faire \u00e7a les autres ne", "start": 1886.44, "duration": 2.92}, {"text": "peuvent pas qu'est-ce que c'est ce", "start": 1888.039, "duration": 2.681}, {"text": "discours s'il vous pla\u00eet c'est juste que", "start": 1889.36, "duration": 3.12}, {"text": "c'est pas les m\u00eames cons\u00e9quences", "start": 1890.72, "duration": 3.12}, {"text": "potentiellement je dis pas que c'\u00e9tait", "start": 1892.48, "duration": 3.4}, {"text": "mieux avant je dis juste que aujourd'hui", "start": 1893.84, "duration": 3.719}, {"text": "le fait que m\u00e9lony alors qu'on a", "start": 1895.88, "duration": 3.679}, {"text": "l'exemple d'autres d\u00e9mocraties et je", "start": 1897.559, "duration": 6.801}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te Orban Trump le PS en en polne je", "start": 1899.559, "duration": 6.281}, {"text": "pense qu'il faut qu'on soit un peu plus", "start": 1904.36, "duration": 3.08}, {"text": "vigilant je dis pas que \u00e7a excuse ce qui", "start": 1905.84, "duration": 2.92}, {"text": "s'est pass\u00e9 auparavant c'est juste plus", "start": 1907.44, "duration": 3.199}, {"text": "de vigilance et j'ai peur que le fait de", "start": 1908.76, "duration": 3.96}, {"text": "mettre tout sur le m\u00eame plan nous fasse", "start": 1910.639, "duration": 3.801}, {"text": "perdre de vue parce que c'est le risque", "start": 1912.72, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui on finit par nous-m\u00eame", "start": 1914.44, "duration": 4.16}, {"text": "normaliser l'extr\u00eame droite et", "start": 1916.88, "duration": 3.88}, {"text": "accompagner sa normalisation et moi je", "start": 1918.6, "duration": 4.16}, {"text": "pense aujourd'hui que vu l'instabilit\u00e9", "start": 1920.76, "duration": 3.44}, {"text": "en Europe et vu la pouss\u00e9e de ses", "start": 1922.76, "duration": 3.639}, {"text": "mouvements un peu partout un peu de", "start": 1924.2, "duration": 4.56}, {"text": "prudence serait deise voil\u00e0 alors on a", "start": 1926.399, "duration": 3.441}, {"text": "entendu vos arguments \u00e0 l'un et \u00e0", "start": 1928.76, "duration": 3.2}, {"text": "l'autre sur sur cette question de du", "start": 1929.84, "duration": 4.24}, {"text": "d'une \u00e9ventuelle prise en main on va", "start": 1931.96, "duration": 4.0}, {"text": "dire de de l'audiovisuel par Georgia", "start": 1934.08, "duration": 3.52}, {"text": "Meloni qui nous met en miroir la", "start": 1935.96, "duration": 3.4}, {"text": "question de la privatisation de", "start": 1937.6, "duration": 3.64}, {"text": "l'audiovisuel publi en cas d'arriv\u00e9 au", "start": 1939.36, "duration": 3.799}, {"text": "pouvoir de de Jordan Barnel et du", "start": 1941.24, "duration": 3.159}, {"text": "rassemblement national il y a il y a un", "start": 1943.159, "duration": 2.52}, {"text": "th\u00e8me dont on n' pas encore parl\u00e9 qui", "start": 1944.399, "duration": 4.681}, {"text": "est quand m\u00eame central quand un partie", "start": 1945.679, "duration": 4.84}, {"text": "de droite extr\u00eame droite prend le", "start": 1949.08, "duration": 2.52}, {"text": "pouvoir que ce soit en Italie ou en", "start": 1950.519, "duration": 1.88}, {"text": "France c'est la question de", "start": 1951.6, "duration": 2.6}, {"text": "l'immigration \u00e9videmment en avril", "start": 1952.399, "duration": 4.481}, {"text": "dernier en Tunisie la la pr\u00e9sidente du", "start": 1954.2, "duration": 4.599}, {"text": "conseil geordia Moni plaide pour une", "start": 1956.88, "duration": 3.759}, {"text": "nouvelle approche \u00e0 l'\u00e9gard de l'Afrique", "start": 1958.799, "duration": 5.441}, {"text": "notamment sur le dossier migratoire on", "start": 1960.639, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9coute l'Italie continue \u00e0 faire", "start": 1964.88, "duration": 4.6}, {"text": "progresser surtout avec cette nouvelle", "start": 1967.48, "duration": 3.4}, {"text": "approche qu'elle est en train de", "start": 1969.48, "duration": 4.159}, {"text": "promouvoir aussi au niveau europ\u00e9en je", "start": 1970.88, "duration": 4.56}, {"text": "suis tr\u00e8s contente de cette journ\u00e9e des", "start": 1973.639, "duration": 3.52}, {"text": "accords que nous avons sign\u00e9 et des", "start": 1975.44, "duration": 3.44}, {"text": "prochaines visit des ministres qui", "start": 1977.159, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00e8neront \u00e0 d'autres accords venant ainsi", "start": 1978.88, "duration": 4.519}, {"text": "confirmer une relation strat\u00e9gique tr\u00e8s", "start": 1981.48, "duration": 3.88}, {"text": "importante que l'Italie consid\u00e8re comme", "start": 1983.399, "duration": 3.921}, {"text": "l'une des principales priorit\u00e9s sur", "start": 1985.36, "duration": 4.0}, {"text": "laquelle nous travaillons sur le plan", "start": 1987.32, "duration": 4.319}, {"text": "bilat\u00e9ral et", "start": 1989.36, "duration": 4.08}, {"text": "multilat\u00e9ral bon \u00e7a c'est pour le", "start": 1991.639, "duration": 3.841}, {"text": "discours maintenant i si on de regarder", "start": 1993.44, "duration": 4.16}, {"text": "les chiffres des chiffres qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1995.48, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9s par Alexandre Poussard et je", "start": 1997.6, "duration": 5.36}, {"text": "l'en remercie 2023 on va regarder 2022", "start": 1999.96, "duration": 5.559}, {"text": "75000 arriv\u00e9es ill\u00e9gal \u00e9videmment c'est", "start": 2002.96, "duration": 7.079}, {"text": "une \u00e9valuation 2023 on est \u00e0 158000 2024", "start": 2005.519, "duration": 6.441}, {"text": "baisse importante de janvier \u00e0 mars on", "start": 2010.039, "duration": 4.52}, {"text": "ressent seulement 10000 arriv\u00e9es 50 % de", "start": 2011.96, "duration": 3.92}, {"text": "moins que l'an dernier sur la m\u00eame", "start": 2014.559, "duration": 2.84}, {"text": "p\u00e9riode et alors ce qui est int\u00e9ressant", "start": 2015.88, "duration": 3.2}, {"text": "c'est de se pencher sur la question des", "start": 2017.399, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9gularisations donc il y a lutte contre", "start": 2019.08, "duration": 5.4}, {"text": "l'immigration clandestine propos\u00e9 et", "start": 2021.36, "duration": 5.159}, {"text": "revendiqu\u00e9 par Georgia Meloni mais", "start": 2024.48, "duration": 4.6}, {"text": "augmentation de l'immigration l\u00e9gale de", "start": 2026.519, "duration": 6.12}, {"text": "travail 452000 visas accord\u00e9 d'ici \u00e0", "start": 2029.08, "duration": 6.04}, {"text": "2025 et je rappelle que la loi", "start": 2032.639, "duration": 4.481}, {"text": "immigration fran\u00e7aise qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e l'", "start": 2035.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'hiver dernier", "start": 2037.12, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9voyit seulement 15000 r\u00e9gularisations", "start": 2038.24, "duration": 3.76}, {"text": "de travailleurs sans papier est-ce qu'il", "start": 2040.44, "duration": 3.719}, {"text": "y a l\u00e0 un paradoxe m\u00e9lonie votre votre", "start": 2042.0, "duration": 4.679}, {"text": "avis lou milonet pour pour commencer", "start": 2044.159, "duration": 3.841}, {"text": "l'Italie va finalement accueillir plus", "start": 2046.679, "duration": 3.0}, {"text": "d'immigr\u00e9s que la France si je si je", "start": 2048.0, "duration": 4.32}, {"text": "sch\u00e9matise oui alors c'est d'abord il y", "start": 2049.679, "duration": 4.601}, {"text": "a un probl\u00e8me de de conception et aussi", "start": 2052.32, "duration": 3.599}, {"text": "de chiffres parce que aujourd'hui il y a", "start": 2054.28, "duration": 2.799}, {"text": "eu le rapport de la Croix Rouge", "start": 2055.919, "duration": 2.72}, {"text": "italienne sur cette question l\u00e0 et", "start": 2057.079, "duration": 4.121}, {"text": "notamment sur le hot spot de Lampedusa", "start": 2058.639, "duration": 6.601}, {"text": "donc ils ont annonc\u00e9 donc 80 PLUS DE", "start": 2061.2, "duration": 6.679}, {"text": "95000", "start": 2065.24, "duration": 3.919}, {"text": "je vais je vais regarder le chiffre", "start": 2067.879, "duration": 5.28}, {"text": "exact excusez-moi euh immigrant re\u00e7us", "start": 2069.159, "duration": 6.641}, {"text": "cette ann\u00e9e ils disent qu'effectivement", "start": 2073.159, "duration": 5.561}, {"text": "il y a une une baisse de la des arriv\u00e9es", "start": 2075.8, "duration": 5.92}, {"text": "mais une augmentation des mortalit\u00e9s d\u00fb", "start": 2078.72, "duration": 5.6}, {"text": "en fait notamment au traitement de la", "start": 2081.72, "duration": 4.76}, {"text": "question par le garde-c\u00f4te libien et par", "start": 2084.32, "duration": 3.839}, {"text": "des violences qui sont faites contre les", "start": 2086.48, "duration": 4.439}, {"text": "les migrants donc \u00e7a pose quand m\u00eame la", "start": 2088.159, "duration": 4.68}, {"text": "question des accords qui ont \u00e9t\u00e9 faits", "start": 2090.919, "duration": 3.401}, {"text": "et qui on sont Bouss\u00e9 d'ailleurs aussi", "start": 2092.839, "duration": 3.681}, {"text": "par m\u00e9lonie avec les autorit\u00e9s libiennes", "start": 2094.32, "duration": 5.32}, {"text": "et et comment c'est per\u00e7u par les les", "start": 2096.52, "duration": 4.72}, {"text": "partisans de alors ils l'ont pas", "start": 2099.64, "duration": 3.08}, {"text": "sanctionn\u00e9 dans les urnes l\u00e0 puisqu'on a", "start": 2101.24, "duration": 2.44}, {"text": "vu les r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 2102.72, "duration": 2.16}, {"text": "europ\u00e9ennes mais est-ce qu'il y a quand", "start": 2103.68, "duration": 2.84}, {"text": "m\u00eame le sentiment d'un forme de", "start": 2104.88, "duration": 4.36}, {"text": "renoncement de Georg Meloni sur ces", "start": 2106.52, "duration": 4.44}, {"text": "questions migratoires ou", "start": 2109.24, "duration": 3.96}, {"text": "pas je pense que les Italiens sont", "start": 2110.96, "duration": 4.119}, {"text": "accabl\u00e9s comme tout le monde par des", "start": 2113.2, "duration": 4.52}, {"text": "questions li\u00e9es \u00e0 la crise \u00e9conomique", "start": 2115.079, "duration": 4.921}, {"text": "internationale par les crises politiques", "start": 2117.72, "duration": 6.44}, {"text": "successives euh je ne sis finalement", "start": 2120.0, "duration": 5.599}, {"text": "vous voyez ce que dit ce rapport de la", "start": 2124.16, "duration": 2.679}, {"text": "croix- rouge c'est qu'il n'y a pas une", "start": 2125.599, "duration": 2.641}, {"text": "urgence \u00e9migration", "start": 2126.839, "duration": 3.401}, {"text": "Act en Italie il a pas une", "start": 2128.24, "duration": 3.839}, {"text": "urgencemigration donc c'est pas quelque", "start": 2130.24, "duration": 5.64}, {"text": "chose qui va vraiment bousculer le d\u00e9bat", "start": 2132.079, "duration": 7.241}, {"text": "public en ce moment et qui va toucher", "start": 2135.88, "duration": 5.4}, {"text": "les gens c'est pas vraiment la question", "start": 2139.32, "duration": 4.36}, {"text": "centrale c'est plus un d\u00e9bat en Italie", "start": 2141.28, "duration": 4.0}, {"text": "non c'est un d\u00e9bat mais pas pour les", "start": 2143.68, "duration": 3.919}, {"text": "raisons qu'on croit l'Italie pourrait", "start": 2145.28, "duration": 4.24}, {"text": "parfaitement absorber 100000 migrants", "start": 2147.599, "duration": 4.201}, {"text": "par an mais le probl\u00e8me est que", "start": 2149.52, "duration": 3.64}, {"text": "l'opinion publique vous savez en", "start": 2151.8, "duration": 4.08}, {"text": "politique les les perceptions de", "start": 2153.16, "duration": 4.919}, {"text": "l'opinion publique compent par fois plus", "start": 2155.88, "duration": 4.239}, {"text": "que le fait et la perception de", "start": 2158.079, "duration": 4.0}, {"text": "l'opinion publique italienne est que", "start": 2160.119, "duration": 3.921}, {"text": "l'Italie et que l'Europe se moque de", "start": 2162.079, "duration": 6.121}, {"text": "l'Italie et que l'Europe dit prenez les", "start": 2164.04, "duration": 7.16}, {"text": "migrants et et ensuite soyez humains", "start": 2168.2, "duration": 6.2}, {"text": "avec les migrants et le travail c'est", "start": 2171.2, "duration": 5.84}, {"text": "Don donc les Italiens ont cette", "start": 2174.4, "duration": 5.4}, {"text": "sensation extr\u00eamement d\u00e9sagr\u00e9able d'\u00eatre", "start": 2177.04, "duration": 5.12}, {"text": "objet d'un comportement malhonn\u00eate et", "start": 2179.8, "duration": 4.08}, {"text": "hypocrite de la part de l'opinion de", "start": 2182.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'Europe enti\u00e8re \u00e0 leur \u00e9gard et \u00e7a", "start": 2183.88, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9clenche en disant blocus naval et", "start": 2186.599, "duration": 6.081}, {"text": "finalement compl\u00e8 elle a compl\u00e8tement", "start": 2190.24, "duration": 3.96}, {"text": "chang\u00e9 de ligne compl\u00e8tement", "start": 2192.68, "duration": 3.36}, {"text": "compl\u00e8tement mais mais elle a chang\u00e9 de", "start": 2194.2, "duration": 5.159}, {"text": "l'a sur \u00e7a et sur d'autres choses sur", "start": 2196.04, "duration": 5.079}, {"text": "sur sur l'Ukraine sur sur d'autres", "start": 2199.359, "duration": 3.881}, {"text": "choses on revient au pragmatisme dont", "start": 2201.119, "duration": 5.2}, {"text": "vous parliez tout \u00e0 l'heure Tam oui je", "start": 2203.24, "duration": 4.24}, {"text": "dit je me posais cette question c'est", "start": 2206.319, "duration": 2.401}, {"text": "est-ce que c'est pas aussi quelque chose", "start": 2207.48, "duration": 3.68}, {"text": "que l'on a vu vous faisiez le parall\u00e8le", "start": 2208.72, "duration": 4.92}, {"text": "avec Victor Orban lui aussi par exemple", "start": 2211.16, "duration": 5.439}, {"text": "il a fait de de l'immigration de travail", "start": 2213.64, "duration": 5.52}, {"text": "on a vu de de plus en plus et bien de", "start": 2216.599, "duration": 5.961}, {"text": "ces gouvernements d'extr\u00eame droite qui", "start": 2219.16, "duration": 5.88}, {"text": "ont tous \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s d'\u00eatre pragmatiqu et", "start": 2222.56, "duration": 3.72}, {"text": "montrer qu'ils avaient ce besoin", "start": 2225.04, "duration": 2.84}, {"text": "d'immigration je pense que c'est vous", "start": 2226.28, "duration": 3.039}, {"text": "avez raison c'est au-del\u00e0 m\u00eame de des", "start": 2227.88, "duration": 2.64}, {"text": "des gouvernements je pense que c'est la", "start": 2229.319, "duration": 2.721}, {"text": "politique de l'Union europ\u00e9enne l'Union", "start": 2230.52, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne depuis 30 ans elle essaie de", "start": 2232.04, "duration": 3.319}, {"text": "voir une politique migratoire \u00e0 la fois", "start": 2233.8, "duration": 3.519}, {"text": "de contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2235.359, "duration": 3.601}, {"text": "d'externalisation aussi parce que ce qui", "start": 2237.319, "duration": 2.8}, {"text": "se passe avec l'Italie c'est le", "start": 2238.96, "duration": 3.08}, {"text": "paradigme europ\u00e9en c'est qu'on on on", "start": 2240.119, "duration": 3.441}, {"text": "donne \u00e0 des pays comme la Turquie en", "start": 2242.04, "duration": 4.72}, {"text": "2016 la Libye maintenant la Tunisie ou", "start": 2243.56, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00c9gypte on leur donne le soin de", "start": 2246.76, "duration": 3.68}, {"text": "s'occuper des migrants donc c'est un", "start": 2248.8, "duration": 3.44}, {"text": "paradigme europ\u00e9en avec les cons\u00e9quences", "start": 2250.44, "duration": 3.12}, {"text": "que avec les cons\u00e9quences que l'on", "start": 2252.24, "duration": 3.76}, {"text": "conna\u00eet \u00e9videmment et parall\u00e8lement on", "start": 2253.56, "duration": 4.24}, {"text": "sait que l'Europe et l'Italie qui est un", "start": 2256.0, "duration": 3.359}, {"text": "pays vieillissant parmi les plus", "start": 2257.8, "duration": 3.68}, {"text": "vieillissants a besoin d'une d'une", "start": 2259.359, "duration": 3.601}, {"text": "immigration de main d'\u0153uvre une", "start": 2261.48, "duration": 3.04}, {"text": "immigration une immigration \u00e0 l'avenir", "start": 2262.96, "duration": 3.119}, {"text": "et c'est ce dilemme l\u00e0 que tous les", "start": 2264.52, "duration": 3.68}, {"text": "\u00c9tats europ\u00e9ens essayent d'affronter et", "start": 2266.079, "duration": 3.52}, {"text": "selon les situations il y a plus ou", "start": 2268.2, "duration": 3.84}, {"text": "moins de d\u00e9magogie et de et de jeux", "start": 2269.599, "duration": 3.841}, {"text": "dr\u00f4le mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est \u00e7a c'est le", "start": 2272.04, "duration": 3.0}, {"text": "paradigme europ\u00e9en et ce que fait", "start": 2273.44, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9lonie c'est simplement qu'elle se cale", "start": 2275.04, "duration": 4.48}, {"text": "dans le moule europ\u00e9en elle externalise", "start": 2277.16, "duration": 4.32}, {"text": "et elle et elle r\u00e9gularise pour r\u00e9pondre", "start": 2279.52, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 au besoins de main d'\u0153uvre je c'estis", "start": 2281.48, "duration": 4.48}, {"text": "ce que dit par ailleurs ce rapport de la", "start": 2284.079, "duration": 3.561}, {"text": "Croix Rouge c'est aussi que finalement", "start": 2285.96, "duration": 3.8}, {"text": "l'immigration n'est pas une \u00e9mergence", "start": 2287.64, "duration": 4.24}, {"text": "comme on dit en italien c'est c'est une", "start": 2289.76, "duration": 3.8}, {"text": "question structurelle qui peut \u00eatre", "start": 2291.88, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9rer avec organisation et", "start": 2293.56, "duration": 4.2}, {"text": "planification le probl\u00e8me il est l\u00e0", "start": 2296.0, "duration": 2.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on a utilis\u00e9", "start": 2297.76, "duration": 3.839}, {"text": "l'immigration comme voil\u00e0 comme garde de", "start": 2298.96, "duration": 4.44}, {"text": "fou pour faire peur aux gens pour pour", "start": 2301.599, "duration": 3.601}, {"text": "faire des campagnes \u00e9lectorales ce n'est", "start": 2303.4, "duration": 4.679}, {"text": "pas le probl\u00e8me r\u00e9el de la qui accable", "start": 2305.2, "duration": 4.399}, {"text": "l'Italie \u00e0 l'heure actuelle et les gens", "start": 2308.079, "duration": 2.801}, {"text": "ils s'en rendent compte et les", "start": 2309.599, "duration": 3.361}, {"text": "entreprises elles vont chercher les", "start": 2310.88, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9migrants h m\u00eame si \u00e9videmment on on", "start": 2312.96, "duration": 5.879}, {"text": "pourrait voil\u00e0 faire un une politique de", "start": 2315.96, "duration": 4.72}, {"text": "de de de d'emploi mais pour tout le", "start": 2318.839, "duration": 4.24}, {"text": "monde mais les entreprises demandent des", "start": 2320.68, "duration": 4.6}, {"text": "immigr\u00e9s il demande l'immigration de", "start": 2323.079, "duration": 3.961}, {"text": "fa\u00e7on tr\u00e8s claire dernier th\u00e8me il nous", "start": 2325.28, "duration": 3.079}, {"text": "reste quelques minutes \u00e7a c'est c'est", "start": 2327.04, "duration": 3.039}, {"text": "pass\u00e9 tr\u00e8s rapidement mais sur parce que", "start": 2328.359, "duration": 3.321}, {"text": "j'ai promis qu'on en parlerait le le le", "start": 2330.079, "duration": 4.161}, {"text": "poids de Georgia Meloni en Europe", "start": 2331.68, "duration": 4.679}, {"text": "notamment de ses eurod\u00e9put\u00e9s au au", "start": 2334.24, "duration": 4.04}, {"text": "Parlement \u00e9coutez l\u00e0", "start": 2336.359, "duration": 3.281}, {"text": "pendant la campagne des \u00e9lections", "start": 2338.28, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9ennes voil\u00e0 ce qu'elle dit son", "start": 2339.64, "duration": 4.719}, {"text": "objectif sa strat\u00e9gie pour", "start": 2341.16, "duration": 3.199}, {"text": "Bruxelles pour nous l'objectif est bien", "start": 2345.599, "duration": 4.441}, {"text": "clair nous voulons faire \u00e0 Bruxelles ce", "start": 2348.16, "duration": 3.199}, {"text": "que nous avons fait \u00e0 Rome il y a", "start": 2350.04, "duration": 4.24}, {"text": "maintenant un an et demi on se trouve \u00e0", "start": 2351.359, "duration": 4.521}, {"text": "un tournant c'est comme si nous \u00e9tions", "start": 2354.28, "duration": 4.12}, {"text": "face \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum entre deux visions", "start": 2355.88, "duration": 5.52}, {"text": "oppos\u00e9es de l'Europe d'un c\u00f4t\u00e9 celle", "start": 2358.4, "duration": 6.76}, {"text": "id\u00e9ologique centralis\u00e9", "start": 2361.4, "duration": 3.76}, {"text": "MOS d\u00e9mocratique de l'autre notre Europe", "start": 2367.64, "duration": 5.12}, {"text": "concr\u00e8te courageuse fi\u00e8re et qui", "start": 2370.52, "duration": 4.079}, {"text": "n'oublie pas ses racines car elle", "start": 2372.76, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9finissent qui nous sommes dans le", "start": 2374.599, "duration": 3.48}, {"text": "temps comme dans l'espace elle nous aide", "start": 2376.28, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e0 nous orienter dans l'obscurit\u00e9 de la", "start": 2378.079, "duration": 6.0}, {"text": "peur alors pour l'instant le", "start": 2381.96, "duration": 3.68}, {"text": "rassemblement national de Marine Le Pen", "start": 2384.079, "duration": 3.76}, {"text": "et fratell Italia de Georgia mon ne", "start": 2385.64, "duration": 3.4}, {"text": "si\u00e8ge pas dans le m\u00eame groupe au", "start": 2387.839, "duration": 2.681}, {"text": "Parlement europ\u00e9en est-ce que \u00e7a", "start": 2389.04, "duration": 3.16}, {"text": "pourrait changer oui je pense que \u00e7a va", "start": 2390.52, "duration": 3.2}, {"text": "changer parce qu'il y a il y a", "start": 2392.2, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement une tendance de fond en", "start": 2393.72, "duration": 4.08}, {"text": "Europe qui est la normalisation de ces", "start": 2396.0, "duration": 4.56}, {"text": "partis et si d'autant plus comme on \u00e7a", "start": 2397.8, "duration": 5.44}, {"text": "peut \u00eatre le cas le RN en France arriv\u00e9", "start": 2400.56, "duration": 4.64}, {"text": "au pouvoir la logique c'est d'aller vers", "start": 2403.24, "duration": 3.119}, {"text": "ce groupe donc qui est le groupe de", "start": 2405.2, "duration": 2.879}, {"text": "Georgia melony qui est un groupe plus", "start": 2406.359, "duration": 3.801}, {"text": "mainstream qui est plus fr\u00e9quentable et", "start": 2408.079, "duration": 3.721}, {"text": "qui Perm c'est c'est aussi le groupe", "start": 2410.16, "duration": 3.64}, {"text": "parce y avait aussi le PCE polonais", "start": 2411.8, "duration": 3.0}, {"text": "c'est groupe de ceux qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 2413.8, "duration": 2.24}, {"text": "arriv\u00e9s auou c'est le groupe de ceux qui", "start": 2414.8, "duration": 3.08}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 au pouvoir Orban est", "start": 2416.04, "duration": 4.079}, {"text": "pressenti pour le rejoindre l\u00e0 aussi", "start": 2417.88, "duration": 3.68}, {"text": "c'est un changement assez important", "start": 2420.119, "duration": 3.081}, {"text": "Orban \u00e9tait d'ailleurs \u00e0 la man\u0153uvre", "start": 2421.56, "duration": 3.48}, {"text": "pour unifier toutes ces extr\u00eames droites", "start": 2423.2, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9ennes donc je pense", "start": 2425.04, "duration": 2.559}, {"text": "qu'effectivement la logique al peut-\u00eatre", "start": 2426.119, "duration": 2.561}, {"text": "pas imm\u00e9diatement mais dans les mois", "start": 2427.599, "duration": 2.441}, {"text": "dans les ann\u00e9es \u00e0 venir c'est que \u00e0 un", "start": 2428.68, "duration": 4.36}, {"text": "moment donn\u00e9 Marine Le Pen se s'\u00e9loigne", "start": 2430.04, "duration": 4.92}, {"text": "de identit\u00e9 d\u00e9mocratie qui est un groupe", "start": 2433.04, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup plus radical pour se rapprocher", "start": 2434.96, "duration": 3.8}, {"text": "de m\u00e9lonie oui elle a commenc\u00e9 \u00e0 le", "start": 2436.92, "duration": 4.08}, {"text": "faire en se d\u00e9solidarisant de la FD", "start": 2438.76, "duration": 3.88}, {"text": "exement elle a laiss\u00e9 tomber la FD qui", "start": 2441.0, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tait vraiment devenue pour le coup tr\u00e8s", "start": 2442.64, "duration": 3.439}, {"text": "infr\u00e9quentable elle \u00e9tait au meeting", "start": 2444.16, "duration": 4.48}, {"text": "Marine Le Pen de Vox au mois de au mois", "start": 2446.079, "duration": 4.24}, {"text": "de mai \u00e0 Madrid donc il y a quand m\u00eame", "start": 2448.64, "duration": 3.76}, {"text": "des des je dirais des des signaux on", "start": 2450.319, "duration": 4.961}, {"text": "sait que bardellaa a pas mal aussi \u00e9t\u00e9", "start": 2452.4, "duration": 5.16}, {"text": "en Italie pour pour voir donc je pense", "start": 2455.28, "duration": 3.88}, {"text": "qu'\u00e0 terme c'est \u00e7a me para\u00eetrait assez", "start": 2457.56, "duration": 2.88}, {"text": "logique qu' a un rapprochement entre les", "start": 2459.16, "duration": 3.159}, {"text": "deux pour autant Alberto Toscano est-ce", "start": 2460.44, "duration": 2.96}, {"text": "que \u00e7a peut faire parce qu'on s'est", "start": 2462.319, "duration": 2.04}, {"text": "beaucoup pos\u00e9 la question on a fait", "start": 2463.4, "duration": 2.04}, {"text": "beaucoup d'\u00e9missions sur les \u00e9lection", "start": 2464.359, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9enne ici faire basculer l'axe du", "start": 2465.44, "duration": 6.56}, {"text": "pouvoir de ce Parlement europ\u00e9en vers", "start": 2469.28, "duration": 4.559}, {"text": "l'extr\u00eame droite a priori non si on", "start": 2472.0, "duration": 4.0}, {"text": "regarde l'\u00e9quilibre pour l'instant le", "start": 2473.839, "duration": 5.801}, {"text": "jeu \u00e9videmment est de peser beaucoup", "start": 2476.0, "duration": 6.88}, {"text": "plus oui le probl\u00e8me pour George melloni", "start": 2479.64, "duration": 6.36}, {"text": "est la Ligue parce que la Ligue est", "start": 2482.88, "duration": 7.28}, {"text": "vraiment on dit cette extr\u00eame droite qui", "start": 2486.0, "duration": 7.4}, {"text": "qui exprime des symboles fascistes qui", "start": 2490.16, "duration": 5.12}, {"text": "fait la Ligue aujourd'hui fait tout pour", "start": 2493.4, "duration": 4.76}, {"text": "mettre George Meloni en difficult\u00e9 le le", "start": 2495.28, "duration": 5.2}, {"text": "principal d\u00e9 pour le gouvernement de", "start": 2498.16, "duration": 4.8}, {"text": "George Meloni qui inclut la Ligue est la", "start": 2500.48, "duration": 4.8}, {"text": "Ligue donc la Ligue en Europe est", "start": 2502.96, "duration": 6.2}, {"text": "l'alli\u00e9 de Marine Le Pen et", "start": 2505.28, "duration": 7.92}, {"text": "euh si la Ligue tient beaucoup \u00e0 cette", "start": 2509.16, "duration": 6.28}, {"text": "relation m\u00eame personnelle entre salvine", "start": 2513.2, "duration": 5.08}, {"text": "et Marine Le Pen et et et l'obstacle", "start": 2515.44, "duration": 4.8}, {"text": "probablement pour Marine Le Pen de nouer", "start": 2518.28, "duration": 4.48}, {"text": "de meilleures relations avec George Moni", "start": 2520.24, "duration": 5.2}, {"text": "et Salvini et la Ligue mais une fois", "start": 2522.76, "duration": 4.68}, {"text": "qu'on a dit \u00e7a si on regarde le poids", "start": 2525.44, "duration": 3.76}, {"text": "des diff\u00e9rents groupes parlementaires", "start": 2527.44, "duration": 4.04}, {"text": "dans le nouveaux Parlement europ\u00e9en il y", "start": 2529.2, "duration": 4.639}, {"text": "a les lib\u00e9raux d'Emmanuel Macron run", "start": 2531.48, "duration": 6.839}, {"text": "Europe \u00e0 79 ils \u00e9taient \u00e0 102 avant et", "start": 2533.839, "duration": 10.24}, {"text": "les les \u00e0 69 environ 79 70 le groupe o\u00f9", "start": 2538.319, "duration": 7.881}, {"text": "il y a George Meloni les conservateurs", "start": 2544.079, "duration": 6.441}, {"text": "donc il est ant se mettre en 3\u00e8 position", "start": 2546.2, "duration": 8.0}, {"text": "de les poid de et pour essayer", "start": 2550.52, "duration": 6.52}, {"text": "de Julio andreot disait qu'il y avait la", "start": 2554.2, "duration": 4.8}, {"text": "th\u00e9orie des", "start": 2557.04, "duration": 5.24}, {"text": "de et c'est la d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne", "start": 2559.0, "duration": 5.04}, {"text": "pouvait aller acheter les pain chez les", "start": 2562.28, "duration": 4.44}, {"text": "socialistes ou chez l'extr\u00eame droite du", "start": 2564.04, "duration": 5.559}, {"text": "mement social c'est il voulait toujours", "start": 2566.72, "duration": 5.2}, {"text": "jouer sur cette ambigu\u00e9 alors dans", "start": 2569.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'optique de George Meloni les", "start": 2571.92, "duration": 4.6}, {"text": "populaires europ\u00e9ens devraient pouvoir", "start": 2574.319, "duration": 4.441}, {"text": "jouer pour certaines lois sur sur le", "start": 2576.52, "duration": 5.92}, {"text": "socialiste ou sur sur ou sur sur ce", "start": 2578.76, "duration": 6.559}, {"text": "parti conservateur de Strand donc il y a", "start": 2582.44, "duration": 5.08}, {"text": "elle veut entrer dans ce genre de jeux", "start": 2585.319, "duration": 3.961}, {"text": "parlementaires au Parlement merci", "start": 2587.52, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup d\u00e9sol\u00e9 c'est c'est la fin de ce", "start": 2589.28, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bat merci \u00e0 tous d'y avoir particip\u00e9", "start": 2590.96, "duration": 3.399}, {"text": "c'\u00e9tait passionnant et effectivement il", "start": 2592.72, "duration": 2.8}, {"text": "y a un effet miroir on peut pas", "start": 2594.359, "duration": 2.441}, {"text": "s'emp\u00eacher de penser \u00e0 ce qui pourrait", "start": 2595.52, "duration": 3.36}, {"text": "arriver en France je rappelle le titre", "start": 2596.8, "duration": 4.92}, {"text": "de votre livre camarade balabanov vue et", "start": 2598.88, "duration": 4.64}, {"text": "lutte de la grand-m\u00e8re du socialisme", "start": 2601.72, "duration": 4.76}, {"text": "publi\u00e9 aux \u00e9ditions Armand Collin voil\u00e0", "start": 2603.52, "duration": 5.0}, {"text": "c'est la fin de ce le num\u00e9ro de de sens", "start": 2606.48, "duration": 4.28}, {"text": "public je vous dis \u00e0 lundi merci \u00e0", "start": 2608.52, "duration": 4.079}, {"text": "toutes et \u00e0 tous de votre fid\u00e9lit\u00e9 vous", "start": 2610.76, "duration": 3.4}, {"text": "qui \u00eates comme nous passionn\u00e9s de", "start": 2612.599, "duration": 2.921}, {"text": "politique on va suivre \u00e9videmment de", "start": 2614.16, "duration": 2.84}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e8s tous les jours la la", "start": 2615.52, "duration": 4.36}, {"text": "campagne l\u00e9gislative en France notez que", "start": 2617.0, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a continue demain dans la matinale", "start": 2619.88, "duration": 4.199}, {"text": "Oriane monsini re\u00e7oit Stanislas Guerini", "start": 2621.92, "duration": 3.72}, {"text": "ministre de la transformation et de la", "start": 2624.079, "duration": 6.24}, {"text": "fonction publique belle soir\u00e9e", "start": 2625.64, "duration": 4.679}]}