{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.32, "duration": 3.84}, {"text": "des centaines de personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 2.76, "duration": 2.76}, {"text": "film\u00e9es en train de faire des saluts", "start": 4.16, "duration": 3.08}, {"text": "fascistes en Italie voici de quoi il", "start": 5.52, "duration": 3.52}, {"text": "s'agit ces images ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9 dimanche", "start": 7.24, "duration": 3.76}, {"text": "7 janvier \u00e0 Rome devant l'ancien si\u00e8ge", "start": 9.04, "duration": 3.719}, {"text": "du mouvement social italien un parti", "start": 11.0, "duration": 3.759}, {"text": "fasciste d'extr\u00eame droite qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9", "start": 12.759, "duration": 3.481}, {"text": "apr\u00e8s la mort du dictateur italien", "start": 14.759, "duration": 3.321}, {"text": "Mussolini avant d'\u00eatre dissous chaque", "start": 16.24, "duration": 3.28}, {"text": "ann\u00e9e des militants n\u00e9ofascistes se", "start": 18.08, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9unissent ici pour rendre hommage \u00e0", "start": 19.52, "duration": 3.32}, {"text": "trois personnes d'abord \u00e0 deux militants", "start": 21.119, "duration": 3.361}, {"text": "du mouvement social italien qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 22.84, "duration": 3.24}, {"text": "assassin\u00e9s lors d'un attentat d'extr\u00eame", "start": 24.48, "duration": 4.199}, {"text": "gauche en 1978 mais aussi \u00e0 un tr\u00e8 homme", "start": 26.08, "duration": 4.08}, {"text": "qui est mort lors d'affrontement avec la", "start": 28.679, "duration": 2.881}, {"text": "police suite \u00e0 cet attentat alors sur", "start": 30.16, "duration": 2.96}, {"text": "les images on voit donc des n\u00e9ofascistes", "start": 31.56, "duration": 3.44}, {"text": "lever le bras et crier pr\u00e9sent\u00e9s lors", "start": 33.12, "duration": 3.599}, {"text": "d'un rituel paramilitaire cette sc\u00e8ne a", "start": 35.0, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup choqu\u00e9 il faut savoir que cette", "start": 36.719, "duration": 2.921}, {"text": "comm\u00e9moration a lieu tous les ans et que", "start": 38.12, "duration": 2.64}, {"text": "ce n'est pas la premi\u00e8re fois que ces", "start": 39.64, "duration": 2.8}, {"text": "saluts sont observ\u00e9s la loi italienne", "start": 40.76, "duration": 3.08}, {"text": "interdit ces saluts les partis", "start": 42.44, "duration": 2.959}, {"text": "politiques fascistes sont interdits par", "start": 43.84, "duration": 3.559}, {"text": "la Constitution", "start": 45.399, "duration": 5.0}, {"text": "italienne", "start": 47.399, "duration": 3.0}]}