{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 6.56, "duration": 3.959}, {"text": "savourgarde on se penche ce soir sur", "start": 8.4, "duration": 4.8}, {"text": "notre Constitution et sur sa capacit\u00e9 \u00e0", "start": 10.519, "duration": 4.921}, {"text": "faire face aux diff\u00e9rents sc\u00e9narios qui", "start": 13.2, "duration": 4.159}, {"text": "pourraient ressortir de ces l\u00e9gislatives", "start": 15.44, "duration": 4.2}, {"text": "peut-on \u00e9viter une paralysie du pays", "start": 17.359, "duration": 3.881}, {"text": "quels seraient les pouvoirs d'Emmanuel", "start": 19.64, "duration": 3.559}, {"text": "Macron en cas de cohabitation peut-on", "start": 21.24, "duration": 4.119}, {"text": "envisager que notre 5e R\u00e9publique se", "start": 23.199, "duration": 4.721}, {"text": "transforme en pur r\u00e9gime parlementaire", "start": 25.359, "duration": 3.881}, {"text": "autant de questions auxquelles nous", "start": 27.92, "duration": 2.96}, {"text": "tentons de r\u00e9pondre \u00e0 avec nos invit\u00e9s", "start": 29.24, "duration": 2.879}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 \u00e9galement le", "start": 30.88, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national qui pr\u00e9cise son", "start": 32.119, "duration": 3.921}, {"text": "programme pouvoir d'achat immigration", "start": 34.04, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 Jordane Bardella a d\u00e9taill\u00e9 ses", "start": 36.04, "duration": 4.24}, {"text": "priorit\u00e9s en cas de victoire au", "start": 38.68, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislative on passera en revue ses", "start": 40.28, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rentes propositions avec notre", "start": 41.92, "duration": 3.159}, {"text": "invit\u00e9 la vice-pr\u00e9sidente du", "start": 43.68, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national edvig Diaz enfin", "start": 45.079, "duration": 3.841}, {"text": "tout ce qu'il faut savoir sur la", "start": 47.68, "duration": 2.96}, {"text": "campagne des l\u00e9gislatives ce sera", "start": 48.92, "duration": 3.92}, {"text": "campagne expresse avec St\u00e9phanie des", "start": 50.64, "duration": 3.599}, {"text": "piierres voil\u00e0 pour le sommaire c'est", "start": 52.84, "duration": 5.96}, {"text": "parti pour 1 heure de d\u00e9bat et d'analyse", "start": 54.239, "duration": 4.561}, {"text": "[Musique]", "start": 59.91, "duration": 7.908}, {"text": "notre Constitution a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour", "start": 69.24, "duration": 5.239}, {"text": "garantir un ex\u00e9cutif stable et fort mais", "start": 71.52, "duration": 4.959}, {"text": "permet-elle de faire face aux diff\u00e9rents", "start": 74.479, "duration": 3.881}, {"text": "sc\u00e9narios qui se profilent pour l'apr\u00e8s", "start": 76.479, "duration": 4.241}, {"text": "l\u00e9gislative on en d\u00e9bat ce soir avec les", "start": 78.36, "duration": 4.399}, {"text": "meilleurs experts du droit public en", "start": 80.72, "duration": 5.079}, {"text": "France Marianne Cand\u00e9 bonsoir vous \u00eates", "start": 82.759, "duration": 4.201}, {"text": "donc professeur de droit public \u00e0 la", "start": 85.799, "duration": 3.0}, {"text": "sbonne vous \u00eates sp\u00e9cialiste du pouvoir", "start": 86.96, "duration": 3.44}, {"text": "en p\u00e9riode de cohabitation vous avez", "start": 88.799, "duration": 3.201}, {"text": "consacr\u00e9 beaucoup de temps dans vos dans", "start": 90.4, "duration": 3.8}, {"text": "votre travail on va en parler ce soir de", "start": 92.0, "duration": 3.64}, {"text": "la perspective \u00e9ventuelle d'une", "start": 94.2, "duration": 3.16}, {"text": "cohabitation Dominique Rousseau bonsoir", "start": 95.64, "duration": 3.32}, {"text": "bonsoir vous \u00eates professeur de droit", "start": 97.36, "duration": 3.2}, {"text": "constitutionnel \u00e0 Paris imp pant\u00e9on", "start": 98.96, "duration": 3.4}, {"text": "Sorbonne \u00e9galement et ancien membre du", "start": 100.56, "duration": 4.0}, {"text": "Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature et", "start": 102.36, "duration": 4.56}, {"text": "puis Jean-Philippe de rosier bonsoir", "start": 104.56, "duration": 3.599}, {"text": "vous \u00eates professeur de droit public \u00e0", "start": 106.92, "duration": 2.64}, {"text": "l'Universit\u00e9 de Lille et membre de", "start": 108.159, "duration": 3.801}, {"text": "l'Institut universitaire de France et", "start": 109.56, "duration": 3.919}, {"text": "pour prendre un peu de hauteur et de", "start": 111.96, "duration": 4.439}, {"text": "recul nous sommes avec Jean gar bonsoir", "start": 113.479, "duration": 4.64}, {"text": "vous \u00eates historien sp\u00e9cialiste de", "start": 116.399, "duration": 3.08}, {"text": "l'histoire politique fran\u00e7aise notamment", "start": 118.119, "duration": 3.28}, {"text": "de Histoire parlementaire mais pour", "start": 119.479, "duration": 4.6}, {"text": "commencer nous accueillons Bruno Denet", "start": 121.399, "duration": 4.08}, {"text": "qui va nous aider \u00e0 y voir plus clair", "start": 124.079, "duration": 3.64}, {"text": "sur ce", "start": 125.479, "duration": 2.24}, {"text": "[Musique]", "start": 129.479, "duration": 3.76}, {"text": "sujet bonsoir bonsoir Cl\u00e9ment bonsoir \u00e0", "start": 134.16, "duration": 5.56}, {"text": "tous et pour commencer dans votre reccap", "start": 137.56, "duration": 3.84}, {"text": "ce soir une question Bruno le prochain", "start": 139.72, "duration": 3.12}, {"text": "Premier ministre peut-il tout simplement", "start": 141.4, "duration": 3.559}, {"text": "s'av\u00e9rer untrouvable oui c'est Emmanuel", "start": 142.84, "duration": 4.399}, {"text": "Macron Cl\u00e9ment qui nous a inspir\u00e9 cette", "start": 144.959, "duration": 4.441}, {"text": "vertigineuse interrogation car dans la", "start": 147.239, "duration": 3.681}, {"text": "longue lettre qu'il vient tout juste", "start": 149.4, "duration": 2.96}, {"text": "d'adresser au", "start": 150.92, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais j'ai not\u00e9 cette petite phrase", "start": 152.36, "duration": 5.599}, {"text": "cette \u00e9lection \u00e9crit-il est celle d'une", "start": 155.16, "duration": 5.28}, {"text": "seule question qui pour gouverner la", "start": 157.959, "duration": 4.881}, {"text": "France une excellente question sauf que", "start": 160.44, "duration": 4.12}, {"text": "sauf que quel que soit le r\u00e9sultat qui", "start": 162.84, "duration": 3.96}, {"text": "sortira des urnes la r\u00e9ponse semble", "start": 164.56, "duration": 4.64}, {"text": "bigrement compliqu\u00e9e je vous explique", "start": 166.8, "duration": 4.159}, {"text": "pourquoi \u00e0 l'extr\u00eame droite d'abord", "start": 169.2, "duration": 3.759}, {"text": "Jordan Bardella l'a redit ce matin il", "start": 170.959, "duration": 4.56}, {"text": "acceptera matinon oui mais \u00e0 une", "start": 172.959, "duration": 5.161}, {"text": "condition je l'ai dit nous", "start": 175.519, "duration": 4.36}, {"text": "accepterons de constituer un", "start": 178.12, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernement si nous avons la non", "start": 179.879, "duration": 3.72}, {"text": "seulement la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 182.159, "duration": 3.72}, {"text": "pour le faire mais naturellement si nous", "start": 183.599, "duration": 5.161}, {"text": "avons une majorit\u00e9 absolue or pour", "start": 185.879, "duration": 5.0}, {"text": "l'instant les derniers sondages ne", "start": 188.76, "duration": 4.28}, {"text": "cr\u00e9ditent le rassemblement national que", "start": 190.879, "duration": 4.521}, {"text": "d'une majorit\u00e9 relative dans le camp", "start": 193.04, "duration": 5.279}, {"text": "pr\u00e9sidentiel maintenant un peu comme sur", "start": 195.4, "duration": 5.36}, {"text": "cette photo personne ne s'est remis de", "start": 198.319, "duration": 4.761}, {"text": "la gueule de bois post dissolution et", "start": 200.76, "duration": 4.52}, {"text": "plus personne ne croit en la possibilit\u00e9", "start": 203.08, "duration": 4.239}, {"text": "d'une victoire car si l'on suit bien", "start": 205.28, "duration": 4.72}, {"text": "\u00c9douard Philippe la majorit\u00e9 serait tout", "start": 207.319, "duration": 5.2}, {"text": "simplement pass\u00e9 de vie \u00e0 tr\u00e9pa c'est le", "start": 210.0, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a tu\u00e9 la", "start": 212.519, "duration": 3.841}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle il l'a dissou", "start": 213.68, "duration": 4.4}, {"text": "c'est pas moi qui suis parti c'est pas", "start": 216.36, "duration": 3.519}, {"text": "les fondeurs ou d\u00e9fondeurs qui l'urait", "start": 218.08, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9nerv\u00e9 il aurait pu ne pas la tuer oui", "start": 219.879, "duration": 3.601}, {"text": "mais il a d\u00e9cid\u00e9 de la dissourre tr\u00e8s", "start": 222.0, "duration": 3.439}, {"text": "bien on passe \u00e0 autre chose alors il y a", "start": 223.48, "duration": 3.52}, {"text": "pas de solution \u00e0 l'extr\u00eame droite pas", "start": 225.439, "duration": 3.401}, {"text": "de solution non plus du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 227.0, "duration": 2.879}, {"text": "majorit\u00e9 est-ce que ce serait plus", "start": 228.84, "duration": 4.039}, {"text": "facile Bruno si la gauche l'emportait", "start": 229.879, "duration": 6.56}, {"text": "non monsieur car \u00e0 gauche personne n'est", "start": 232.879, "duration": 6.92}, {"text": "d'accord la faute \u00e0 un Mistigris nomm\u00e9", "start": 236.439, "duration": 5.321}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon il y a 8 jours on", "start": 239.799, "duration": 3.961}, {"text": "avait cru comprendre que le leader des", "start": 241.76, "duration": 4.28}, {"text": "insoumis avait renonc\u00e9 \u00e0 son id\u00e9e de", "start": 243.76, "duration": 4.88}, {"text": "briguer le poste de Premier ministre je", "start": 246.04, "duration": 5.88}, {"text": "ne serai jamais le probl\u00e8me je serai", "start": 248.64, "duration": 4.84}, {"text": "toujours du c\u00f4t\u00e9 de la solution je", "start": 251.92, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te je ne serai jamais le probl\u00e8me si", "start": 253.48, "duration": 5.279}, {"text": "vous pensez que je ne dois pas \u00eatre", "start": 256.519, "duration": 4.481}, {"text": "prier Premier ministre je ne le serai", "start": 258.759, "duration": 5.761}, {"text": "pas mais ce weekend changement de pied", "start": 261.0, "duration": 5.639}, {"text": "la solution a finalement d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 264.52, "duration": 4.2}, {"text": "replonger la t\u00eate la premi\u00e8re dans les", "start": 266.639, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e8mes moi j'ai l'intention de", "start": 268.72, "duration": 3.96}, {"text": "gouverner ce pays c'est pas le foutoir", "start": 270.639, "duration": 3.801}, {"text": "c'est pas le bazar c'est pas l'assembl\u00e9e", "start": 272.68, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale permanente le pia pia des", "start": 274.44, "duration": 3.36}, {"text": "gauchistes qui passent leur temps \u00e0", "start": 276.32, "duration": 4.159}, {"text": "s'engueuler entre a\u00efe vive \u00e9motion \u00e0", "start": 277.8, "duration": 4.959}, {"text": "gauche hein Fabien Roussel et furybar", "start": 280.479, "duration": 4.72}, {"text": "Olivier fort r\u00e9clame un vote Marine", "start": 282.759, "duration": 5.081}, {"text": "Tondelier \u00e9crit qu'il ne sera jamais", "start": 285.199, "duration": 4.241}, {"text": "Premier ministre quant au revenant", "start": 287.84, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande il a une ambition on", "start": 289.44, "duration": 4.44}, {"text": "peu plus claire pour Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 291.84, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui s'il veut rendre service au", "start": 293.88, "duration": 5.039}, {"text": "nouveau front populaire il faut qu'il se", "start": 296.84, "duration": 3.48}, {"text": "metent", "start": 298.919, "duration": 6.0}, {"text": "de c\u00f4t\u00e9 se alors voil\u00e0 il y a 15 jours 1", "start": 300.32, "duration": 6.2}, {"text": "heure seulement apr\u00e8s les r\u00e9sultats des", "start": 304.919, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9ennes Emmanuel Macron a donn\u00e9 3", "start": 306.52, "duration": 5.04}, {"text": "semaines 3 semaines seulement \u00e0 la 5e", "start": 309.199, "duration": 4.801}, {"text": "R\u00e9publique pour se r\u00e9inventer j'ai", "start": 311.56, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner le choix de", "start": 314.0, "duration": 5.639}, {"text": "notre avenir parlementaire par le", "start": 316.4, "duration": 7.4}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 319.639, "duration": 7.161}, {"text": "nationale reste \u00e0 savoir cher Cl\u00e9ment si", "start": 323.8, "duration": 5.16}, {"text": "notre r\u00e9gime peut supporter autant", "start": 326.8, "duration": 5.36}, {"text": "d'instant an\u00e9it\u00e9 et se trouver en toute", "start": 328.96, "duration": 5.64}, {"text": "h\u00e2te quelqu'un pour l'incarner on va", "start": 332.16, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9battre avec nos invit\u00e9s en plateau", "start": 334.6, "duration": 4.36}, {"text": "Merci \u00e0 VOUS Bruno donet tout le monde", "start": 335.919, "duration": 5.12}, {"text": "se se projette d'ors d'ors et d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 338.96, "duration": 3.84}, {"text": "l'a pr\u00e8sl\u00e9gislative y compris Emmanuel", "start": 341.039, "duration": 3.641}, {"text": "Macron on l'a vu dans sa lettre au", "start": 342.8, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7ais il semble anticiper une", "start": 344.68, "duration": 4.48}, {"text": "possible cohabitation du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 347.24, "duration": 4.079}, {"text": "rassemblement national c'est clair le RN", "start": 349.16, "duration": 3.759}, {"text": "refusera Matignon s'il obtient une une", "start": 351.319, "duration": 4.32}, {"text": "simple majorit\u00e9 relative d'un point de", "start": 352.919, "duration": 5.4}, {"text": "vue juridique Marianne cohandet Jordan", "start": 355.639, "duration": 5.161}, {"text": "Bardella a raison euh quand il dit que", "start": 358.319, "duration": 4.961}, {"text": "accepter le pouvoir sans pouvoir exercer", "start": 360.8, "duration": 3.88}, {"text": "pleinement le pouvoir ce serait un", "start": 363.28, "duration": 3.72}, {"text": "risque pour le pour le RN je dis", "start": 364.68, "duration": 5.04}, {"text": "simplement qu'il constate un fait h je", "start": 367.0, "duration": 4.44}, {"text": "vais pas dire qu'il a raison il constate", "start": 369.72, "duration": 3.68}, {"text": "un fait s'il n'a pas la majorit\u00e9 absolue", "start": 371.44, "duration": 4.159}, {"text": "il sera renvers\u00e9 tr\u00e8s vite point final", "start": 373.4, "duration": 3.799}, {"text": "c'est une certitude parce que renverser", "start": 375.599, "duration": 3.201}, {"text": "un gouvernement c'est aussi prendre ses", "start": 377.199, "duration": 2.961}, {"text": "responsabilit\u00e9s des responsabilit\u00e9s", "start": 378.8, "duration": 3.2}, {"text": "lourdes de la part de l'opposition s\u00fbr", "start": 380.16, "duration": 3.599}, {"text": "mais laisser l'extr\u00eame droit de", "start": 382.0, "duration": 3.0}, {"text": "gouverner la France c'est une", "start": 383.759, "duration": 4.321}, {"text": "responsabilit\u00e9 autrement grave h votre", "start": 385.0, "duration": 4.639}, {"text": "point de vue \u00e0 vous Dominique Rousseau", "start": 388.08, "duration": 2.76}, {"text": "quand Jordane bordala dit je veux le", "start": 389.639, "duration": 3.761}, {"text": "pouvoir pour pouvoir l'exercer on peut", "start": 390.84, "duration": 4.0}, {"text": "pas exercer le pouvoir en majorit\u00e9", "start": 393.4, "duration": 3.4}, {"text": "relative selon vous on ne peut pas", "start": 394.84, "duration": 4.32}, {"text": "exercer le pouvoir en majorit\u00e9 relative", "start": 396.8, "duration": 3.72}, {"text": "de mani\u00e8re en tous les cas de mani\u00e8re", "start": 399.16, "duration": 4.92}, {"text": "plus difficile qu'en majorit\u00e9 absolue", "start": 400.52, "duration": 6.88}, {"text": "euh et par cons\u00e9quent euh comment dire", "start": 404.08, "duration": 5.679}, {"text": "Jordane Bardella sans majorit\u00e9 absolue", "start": 407.4, "duration": 5.56}, {"text": "serait oblig\u00e9 de faire des des alliances", "start": 409.759, "duration": 6.521}, {"text": "alors peut-\u00eatre peut-\u00eatre que s'il a 270", "start": 412.96, "duration": 6.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s il pourrait comment dire obtenir", "start": 416.28, "duration": 7.28}, {"text": "le soutien de LR compatible et arriv\u00e9 \u00e0", "start": 419.68, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e0 289 mais pour quelqu'un qui veut", "start": 423.56, "duration": 5.0}, {"text": "gouverner effectivement il faut une", "start": 426.44, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 absolue ce qui est int\u00e9ressant", "start": 428.56, "duration": 4.759}, {"text": "dans la lettre de Emmanuel Macron fr", "start": 430.8, "duration": 3.92}, {"text": "Macron c'est il pose une question", "start": 433.319, "duration": 3.241}, {"text": "surprenante quand m\u00eame pour un pr\u00e9sident", "start": 434.72, "duration": 3.919}, {"text": "de la R\u00e9publique il dit qui qui pour", "start": 436.56, "duration": 3.359}, {"text": "gouverner qui pour gouverner moi je", "start": 438.639, "duration": 2.56}, {"text": "croyais que c'\u00e9tait le pr\u00e9sident de la", "start": 439.919, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique qui gouvernait alors l\u00e0 il", "start": 441.199, "duration": 3.761}, {"text": "dit qui peut gouverner d'une certaine", "start": 443.039, "duration": 4.88}, {"text": "mani\u00e8re il abdique le le le pouvoir en", "start": 444.96, "duration": 4.959}, {"text": "disant vous allez choisir celui qui va", "start": 447.919, "duration": 5.321}, {"text": "gouverner h donc il y a l\u00e0 il y a l\u00e0 un", "start": 449.919, "duration": 5.0}, {"text": "vrai probl\u00e8me vous pensez qu'il s'exclut", "start": 453.24, "duration": 3.799}, {"text": "du du champ de sa propre question c'est", "start": 454.919, "duration": 3.441}, {"text": "c'est pas lui qui va gouverner puisque", "start": 457.039, "duration": 2.801}, {"text": "nous allons choisir celui qui va", "start": 458.36, "duration": 3.559}, {"text": "gouverner d'un mot Jean-Philippe des", "start": 459.84, "duration": 4.56}, {"text": "rosier partir du principe que son", "start": 461.919, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement tomberait au bout de 15", "start": 464.4, "duration": 3.0}, {"text": "jours en majorit\u00e9 relative c'est une", "start": 465.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9vidence pour vous quand Jordane bardola", "start": 467.4, "duration": 3.84}, {"text": "dit \u00e7a parce que des\u00e9motions de censure", "start": 469.44, "duration": 3.64}, {"text": "il y en a qu'une qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e sous", "start": 471.24, "duration": 4.04}, {"text": "la 5e R\u00e9publique oui c'est pas une", "start": 473.08, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9vidence en", "start": 475.28, "duration": 3.84}, {"text": "soi effectivement on peut assez ais\u00e9ment", "start": 476.44, "duration": 4.84}, {"text": "si endre \u00e0 l'\u00e9gard d'un gouvernement", "start": 479.12, "duration": 4.84}, {"text": "d'extr\u00eame droite parce que il suscite \u00e0", "start": 481.28, "duration": 4.84}, {"text": "ce point le rejet de tous les autres que", "start": 483.96, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment il risque de s'allier tous", "start": 486.12, "duration": 4.32}, {"text": "ces autres pour le faire tomber mais moi", "start": 488.0, "duration": 3.8}, {"text": "ce qui ce qui me surprend", "start": 490.44, "duration": 2.8}, {"text": "particuli\u00e8rement dans le propos de", "start": 491.8, "duration": 3.88}, {"text": "Jordan Bardella c'est la contradiction", "start": 493.24, "duration": 4.6}, {"text": "avec ses convictions profondes le Front", "start": 495.68, "duration": 4.359}, {"text": "National a toujours \u00e9t\u00e9 convaincu des", "start": 497.84, "duration": 4.199}, {"text": "bienfaits de la proportionnelle or le", "start": 500.039, "duration": 4.241}, {"text": "scrutin proportionnel g\u00e9n\u00e9ralement ne", "start": 502.039, "duration": 4.44}, {"text": "conduit pas \u00e0 la majorit\u00e9 absolue et l\u00e0", "start": 504.28, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il nous dit je ne", "start": 506.479, "duration": 3.041}, {"text": "gouvernerai que si j'ai la majorit\u00e9", "start": 507.52, "duration": 4.239}, {"text": "absolu donc \u00e0 rebour de toutes les", "start": 509.52, "duration": 4.959}, {"text": "convictions qu'ils ont pu forger dans", "start": 511.759, "duration": 5.121}, {"text": "leurs diff\u00e9rents programmes par le pass\u00e9", "start": 514.479, "duration": 5.24}, {"text": "dans ce ce ce ce scrutin qui favorise le", "start": 516.88, "duration": 5.2}, {"text": "pluralisme confirmant en effet que ils", "start": 519.719, "duration": 4.12}, {"text": "auraient toutes les peines du monde et", "start": 522.08, "duration": 5.28}, {"text": "c'est un fait \u00e0 cr\u00e9er des alliances et", "start": 523.839, "duration": 5.601}, {"text": "des coalitions alors le sc\u00e9nario d'une", "start": 527.36, "duration": 4.039}, {"text": "cohabitation reste sur la table he il y", "start": 529.44, "duration": 4.079}, {"text": "a plusieurs cas de figure il y a celui", "start": 531.399, "duration": 3.361}, {"text": "o\u00f9 le nouveau front populaire", "start": 533.519, "duration": 2.801}, {"text": "obtiendrait une majorit\u00e9 relative ou", "start": 534.76, "duration": 3.44}, {"text": "absolue il y a celui d'une \u00e9ventuelle", "start": 536.32, "duration": 3.4}, {"text": "coalition majoritaire qui qui pourrait", "start": 538.2, "duration": 3.44}, {"text": "prendre forme qui irait de la droite au", "start": 539.72, "duration": 3.52}, {"text": "centre gauche en passant par l'actuelle", "start": 541.64, "duration": 2.8}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et puis le", "start": 543.24, "duration": 2.92}, {"text": "dernier cas de figure qu'on a \u00e9voqu\u00e9 si", "start": 544.44, "duration": 3.839}, {"text": "le RN obtient lui-m\u00eame la majorit\u00e9", "start": 546.16, "duration": 4.08}, {"text": "absolue il y a d\u00e9j\u00e0 eu trois", "start": 548.279, "duration": 3.841}, {"text": "cohabitations sous la 5e R\u00e9publique Jean", "start": 550.24, "duration": 3.96}, {"text": "garig Fran\u00e7ois Mitterant Jacques Chirac", "start": 552.12, "duration": 4.6}, {"text": "8688 Fran\u00e7ois mit\u00e9ran \u00c9douard baladure", "start": 554.2, "duration": 6.56}, {"text": "9395 et Jacques chiracospin 97 2002", "start": 556.72, "duration": 6.16}, {"text": "est-ce qu'une 4e cohabitation", "start": 560.76, "duration": 3.96}, {"text": "ressemblerait forc\u00e9ment \u00e0 ce qu'on a", "start": 562.88, "duration": 4.44}, {"text": "connu jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent non celle-ci sera", "start": 564.72, "duration": 4.799}, {"text": "forc\u00e9ment diff\u00e9rente s'il s'agit du du", "start": 567.32, "duration": 3.36}, {"text": "du rassemblement national mais je", "start": 569.519, "duration": 3.56}, {"text": "voulais compl\u00e9ter quelque chose puisque", "start": 570.68, "duration": 4.399}, {"text": "je suis historien en", "start": 573.079, "duration": 6.561}, {"text": "1986 la majorit\u00e9 RPR UDF c'est 290", "start": 575.079, "duration": 7.121}, {"text": "si\u00e8ges une seule voix de majorit\u00e9 pour", "start": 579.64, "duration": 4.6}, {"text": "la majorit\u00e9 absolue si vous voulez donc", "start": 582.2, "duration": 5.4}, {"text": "vous voyez que on pouvait malgr\u00e9 tout", "start": 584.24, "duration": 5.599}, {"text": "gouverner avec une majorit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9troite", "start": 587.6, "duration": 4.0}, {"text": "en p\u00e9riode de cohabitation estce qu'en", "start": 589.839, "duration": 3.521}, {"text": "p\u00e9riode de cohabitation vous revenez", "start": 591.6, "duration": 3.64}, {"text": "j'allais dire \u00e0 l'esprit et j'allais", "start": 593.36, "duration": 3.84}, {"text": "dire \u00e0 l'os de ce que sont les les", "start": 595.24, "duration": 4.159}, {"text": "institutions de la 5e R\u00e9publique qui en", "start": 597.2, "duration": 4.319}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 est ce que vous direz mieux", "start": 599.399, "duration": 4.44}, {"text": "que moi les constitutionnalistes sont", "start": 601.519, "duration": 5.041}, {"text": "des institutions parlementaires o\u00f9 le", "start": 603.839, "duration": 5.56}, {"text": "gouvernement doit gouverner et o\u00f9 le", "start": 606.56, "duration": 4.8}, {"text": "Premier ministre est responsable devant", "start": 609.399, "duration": 3.761}, {"text": "le devant le Parlement alors c'est ce", "start": 611.36, "duration": 3.28}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 lors de ces trois", "start": 613.16, "duration": 4.08}, {"text": "p\u00e9riodes de de de cohabitation mais qui", "start": 614.64, "duration": 5.48}, {"text": "se faisait dans le cadre je dirais d'un", "start": 617.24, "duration": 6.88}, {"text": "d'une alternance r\u00e9gul\u00e9e et qui", "start": 620.12, "duration": 6.56}, {"text": "opposaient deux partenaires qui", "start": 624.12, "duration": 4.159}, {"text": "connaissaient les r\u00e8gles du jeu et", "start": 626.68, "duration": 3.64}, {"text": "surtout qui \u00e9taient pr\u00eat \u00e0 \u00e0 les jouer", "start": 628.279, "duration": 5.68}, {"text": "euh une altern une une cohabitation avec", "start": 630.32, "duration": 6.48}, {"text": "le rassemblement national c'est un saut", "start": 633.959, "duration": 4.481}, {"text": "dans les dans l'inconnu c'est un saut", "start": 636.8, "duration": 3.12}, {"text": "dans l'inconnu parce que d'abord le", "start": 638.44, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 639.92, "duration": 3.68}, {"text": "pour cause \u00e9tait au pouvoir c'est m\u00eame", "start": 641.72, "duration": 4.44}, {"text": "presque son slogan de de campagne et", "start": 643.6, "duration": 5.56}, {"text": "parce que les les les les m\u00e9canismes les", "start": 646.16, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9canismes de des rapports", "start": 649.16, "duration": 3.28}, {"text": "institutionnels mais aussi les", "start": 650.88, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9canismes de ce que sont les rapports", "start": 652.44, "duration": 3.56}, {"text": "entre un directeur de cabinet de Premier", "start": 654.0, "duration": 4.519}, {"text": "ministre et un secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 656.0, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9lys\u00e9 ne leur sont pas familiers donc", "start": 658.519, "duration": 4.281}, {"text": "il y a tout cet ensemble de choses qui", "start": 661.0, "duration": 3.76}, {"text": "mettaient des rouages au moment des de", "start": 662.8, "duration": 3.44}, {"text": "l'huile pardon dans les rouages de la", "start": 664.76, "duration": 3.199}, {"text": "cohabitation qui n'existerait pas", "start": 666.24, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui et puis et puis il y aurait", "start": 667.959, "duration": 3.921}, {"text": "la r\u00e9action de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise par", "start": 669.519, "duration": 5.281}, {"text": "rapport \u00e0 ce que constitue comme", "start": 671.88, "duration": 5.88}, {"text": "euh brutalisation on va dire de de la", "start": 674.8, "duration": 4.8}, {"text": "vie publique l'arriv\u00e9e au pouvoir du du", "start": 677.76, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national donc il y aurait", "start": 679.6, "duration": 3.52}, {"text": "des des des des \u00e9l\u00e9ments si vous voulez", "start": 681.32, "duration": 3.92}, {"text": "qui sont tr\u00e8s nouveaux par rapport aux", "start": 683.12, "duration": 3.68}, {"text": "autres cohabitat Dominique rouso vous", "start": 685.24, "duration": 3.48}, {"text": "vouliez r\u00e9agir \u00e0 ce que disait jear d'un", "start": 686.8, "duration": 3.88}, {"text": "mot pour compl\u00e9ter ce qui ce qui vient", "start": 688.72, "duration": 5.16}, {"text": "d'\u00eatre dit si on a une 4\u00e8 cohabitation", "start": 690.68, "duration": 4.92}, {"text": "je parle sous le contr\u00f4le de de de ma", "start": 693.88, "duration": 4.16}, {"text": "coll\u00e8gue si on a une 4\u00e8me cohabitation", "start": 695.6, "duration": 5.08}, {"text": "elle sera n\u00e9cessairement diff\u00e9rente des", "start": 698.04, "duration": 4.84}, {"text": "trois pr\u00e9c\u00e9dentes parce que la", "start": 700.68, "duration": 4.2}, {"text": "cohabitation entre le pr\u00e9sident Macron", "start": 702.88, "duration": 4.88}, {"text": "et une majorit\u00e9 absolue de rassemblement", "start": 704.88, "duration": 5.519}, {"text": "de rassemblement national conduit", "start": 707.76, "duration": 5.04}, {"text": "n\u00e9cessairement \u00e0 une conflictualit\u00e9", "start": 710.399, "duration": 4.88}, {"text": "continue et permanente euh ils sont", "start": 712.8, "duration": 4.8}, {"text": "des\u00e9saccord sur le programme sur le", "start": 715.279, "duration": 4.0}, {"text": "programme je veux dire si par exemple", "start": 717.6, "duration": 3.4}, {"text": "Emmanuel Macron euh si le le Front", "start": 719.279, "duration": 3.24}, {"text": "national fait voter la suppression du", "start": 721.0, "duration": 4.2}, {"text": "droit du sol si fait voter la r\u00e9duction", "start": 722.519, "duration": 5.12}, {"text": "de de de l'aide de la France de l'aide", "start": 725.2, "duration": 5.4}, {"text": "financi\u00e8re de la France \u00e0 l'Europe que", "start": 727.639, "duration": 5.041}, {"text": "va faire euh Emmanuel Macron il va", "start": 730.6, "duration": 4.479}, {"text": "promulguer ses lois autrement dit alors", "start": 732.68, "duration": 5.959}, {"text": "que sous mitteran shirac ou sous shirac", "start": 735.079, "duration": 6.161}, {"text": "Jospin il y avait un consensus sur la", "start": 738.639, "duration": 4.081}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re il y avait un", "start": 741.24, "duration": 3.36}, {"text": "consensus sur le respect des des droits", "start": 742.72, "duration": 4.479}, {"text": "constitutionnels or le programme de du", "start": 744.6, "duration": 4.2}, {"text": "rassemblement national est contraire au", "start": 747.199, "duration": 4.841}, {"text": "princip constitutionnel Mar on a entendu", "start": 748.8, "duration": 4.839}, {"text": "on a entendu Jordan Bardella justement", "start": 752.04, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e0-dessus essayer de rassurer ce matin", "start": 753.639, "duration": 4.401}, {"text": "lors de sa conf\u00e9rence de presse comment", "start": 755.72, "duration": 3.72}, {"text": "accueillez-vous les les mots qu'il a", "start": 758.04, "duration": 3.599}, {"text": "prononc\u00e9 sur cette \u00e9ventuelle", "start": 759.44, "duration": 4.36}, {"text": "cohabitation c'est un langage de", "start": 761.639, "duration": 4.0}, {"text": "campagne politique je n'y crois pas un", "start": 763.8, "duration": 4.76}, {"text": "quart de seconde c'est quelqu'un qui a", "start": 765.639, "duration": 4.481}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 dans un mouvement tr\u00e8s", "start": 768.56, "duration": 3.959}, {"text": "agressif et qui remet en cause les", "start": 770.12, "duration": 3.839}, {"text": "fondements de la d\u00e9mocratie donc en", "start": 772.519, "duration": 3.641}, {"text": "hypoth\u00e8se de cohabitation effectivement", "start": 773.959, "duration": 3.281}, {"text": "il REM en cause les fondements de la", "start": 776.16, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9mocratie selon vous c'est oui remet en", "start": 777.24, "duration": 3.8}, {"text": "cause les droits de l'homme al les", "start": 779.48, "duration": 3.799}, {"text": "droits de l'homme sont au c\u0153ur de la", "start": 781.04, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9mocratie on voit bien que depuis des", "start": 783.279, "duration": 6.0}, {"text": "ann\u00e9es et Monsieur Jospin l'a justement", "start": 786.279, "duration": 6.721}, {"text": "rappel\u00e9 on a un parti au front national", "start": 789.279, "duration": 5.881}, {"text": "au rassemblement national qui est", "start": 793.0, "duration": 4.76}, {"text": "profond\u00e9ment raciste et profond\u00e9ment", "start": 795.16, "duration": 5.16}, {"text": "antis\u00e9mite ce qui est donc ni\u00e9 la", "start": 797.76, "duration": 4.84}, {"text": "dignit\u00e9 \u00e9gale de tous les hommes les", "start": 800.32, "duration": 4.199}, {"text": "premiers principe de", "start": 802.6, "duration": 5.2}, {"text": "1789 sont les hommes naissent et", "start": 804.519, "duration": 5.801}, {"text": "demeurent libres et \u00e9gau enroit les", "start": 807.8, "duration": 5.36}, {"text": "hommes et non pas les nationaux donc on", "start": 810.32, "duration": 5.16}, {"text": "a une remise en cause ben de des", "start": 813.16, "duration": 4.479}, {"text": "libert\u00e9s fondamentales qui est", "start": 815.48, "duration": 5.52}, {"text": "dangereuse avec ce partil\u00e0 et donc on", "start": 817.639, "duration": 5.0}, {"text": "aurait une cohabitation qui serait", "start": 821.0, "duration": 4.12}, {"text": "explosive si le Front Populaire \u00e0 la", "start": 822.639, "duration": 4.601}, {"text": "majorit\u00e9 absolue la cohabitation se", "start": 825.12, "duration": 4.24}, {"text": "passera comme les pr\u00e9c\u00e9dentes mais c'est", "start": 827.24, "duration": 4.12}, {"text": "une cohabitation avec le rassemblement", "start": 829.36, "duration": 4.24}, {"text": "national elle sera extr\u00eamement", "start": 831.36, "duration": 4.52}, {"text": "dangereuse en mati\u00e8re de politique", "start": 833.6, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9f on va \u00e9voquer quand", "start": 835.88, "duration": 4.399}, {"text": "m\u00eame du domaine r\u00e9serv\u00e9 dans un instant", "start": 838.519, "duration": 3.44}, {"text": "mais Jean-Philippe des rosier cette", "start": 840.279, "duration": 2.881}, {"text": "perspective d'une", "start": 841.959, "duration": 3.961}, {"text": "cohabitation comment l'abordez-vous de", "start": 843.16, "duration": 4.52}, {"text": "votre c\u00f4t\u00e9 il y a pas que la possibilit\u00e9", "start": 845.92, "duration": 3.4}, {"text": "d'une cohabitation avec le rassemblement", "start": 847.68, "duration": 4.2}, {"text": "national non bien s\u00fbr il y a pas que que", "start": 849.32, "duration": 5.759}, {"text": "cette possibilit\u00e9 l\u00e0 j'ai peut-\u00eatre une", "start": 851.88, "duration": 4.959}, {"text": "voie un tout petit peu plus nuanc\u00e9e que", "start": 855.079, "duration": 3.32}, {"text": "que celle de mes de mes", "start": 856.839, "duration": 5.601}, {"text": "coll\u00e8gues moi je je je m'en rapporte \u00e0", "start": 858.399, "duration": 6.401}, {"text": "la phrase de Fran\u00e7ois mitteran en 1986 \u00e0", "start": 862.44, "duration": 3.8}, {"text": "la veille des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui", "start": 864.8, "duration": 3.039}, {"text": "avait dit la Constitution toute la", "start": 866.24, "duration": 3.76}, {"text": "Constitution rien que phrase qui", "start": 867.839, "duration": 4.401}, {"text": "d'ailleurs a \u00e9t\u00e9 reprise par Jordane", "start": 870.0, "duration": 5.839}, {"text": "Bardella aujourd'hui et et et \u00e0 mon avis", "start": 872.24, "duration": 5.039}, {"text": "je sais pas je ne suis pas devin si", "start": 875.839, "duration": 3.92}, {"text": "cohabitation il devait y avoir ce qui", "start": 877.279, "duration": 4.521}, {"text": "n'est pas encore acquis entre le", "start": 879.759, "duration": 4.2}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et l'extr\u00eame", "start": 881.8, "duration": 4.24}, {"text": "droite \u00e0 mon avis ce ne serait pas", "start": 883.959, "duration": 4.68}, {"text": "tellement diff\u00e9rent de ce que l'on a pu", "start": 886.04, "duration": 3.919}, {"text": "conna\u00eetre ce serait diff\u00e9rent sur le", "start": 888.639, "duration": 3.0}, {"text": "plan de la politique naturellement ce", "start": 889.959, "duration": 2.841}, {"text": "serait pas les m\u00eames choix qui seraiit", "start": 891.639, "duration": 2.601}, {"text": "fait il y aura peut-\u00eatre plus de tension", "start": 892.8, "duration": 3.32}, {"text": "politique mais les pr\u00e9rogatives du", "start": 894.24, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne changeront", "start": 896.12, "duration": 2.959}, {"text": "pas elles resteront celles qui sont", "start": 897.44, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9vu par la Constitution il sera tenu", "start": 899.079, "duration": 4.841}, {"text": "de promulguer une loi sauf \u00e0 demander", "start": 901.6, "duration": 4.039}, {"text": "une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration \u00e0 la renvoyer", "start": 903.92, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 nouveau au Parlement ou \u00e0 saisir le", "start": 905.639, "duration": 4.241}, {"text": "Conseil constitutionnel et si cette loi", "start": 907.56, "duration": 3.76}, {"text": "remet en cause des principes", "start": 909.88, "duration": 2.959}, {"text": "fondamentaux des droits de l'homme le", "start": 911.32, "duration": 3.079}, {"text": "Conseil constitutionnel sera l\u00e0 pour", "start": 912.839, "duration": 2.881}, {"text": "rveiller alors peut-\u00eatre que l'on aura", "start": 914.399, "duration": 3.401}, {"text": "un pr\u00e9sident plus plus vaillant sur la", "start": 915.72, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9servation de la Constitution qu'il", "start": 917.8, "duration": 3.8}, {"text": "n'a pu l'\u00eatre jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent mais je", "start": 919.44, "duration": 4.56}, {"text": "pense que sur l'architecture globale de", "start": 921.6, "duration": 4.52}, {"text": "la cohabitation on aura quel ch ch", "start": 924.0, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9volur peu vous \u00e9voquez les les pouvoirs", "start": 926.12, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont conf\u00e9r\u00e9s par la Constitution au", "start": 928.199, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et qui", "start": 930.12, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9termineront en partie he la forme que", "start": 931.36, "duration": 3.279}, {"text": "pourrait prendre cette cohabitation", "start": 933.519, "duration": 2.961}, {"text": "quels sont pr\u00e9cis\u00e9ment ses pouvoirs on", "start": 934.639, "duration": 3.521}, {"text": "voit cela avec Katia", "start": 936.48, "duration": 4.2}, {"text": "Gilder la Constitution d\u00e9finit les", "start": 938.16, "duration": 4.2}, {"text": "pouvoirs propres du pr\u00e9sident de la", "start": 940.68, "duration": 4.399}, {"text": "R\u00e9publique ceux qui l'exerce seul sans", "start": 942.36, "duration": 5.12}, {"text": "le contresein du gouvernement d'abord le", "start": 945.079, "duration": 4.521}, {"text": "pouvoir de nomination il choisit le", "start": 947.48, "duration": 3.76}, {"text": "Premier ministre et peut nommer le", "start": 949.6, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel et", "start": 951.24, "duration": 4.159}, {"text": "trois de ses membres il peut soumettre", "start": 953.199, "duration": 4.041}, {"text": "un projet de loi au r\u00e9f\u00e9rendum sur des", "start": 955.399, "duration": 4.12}, {"text": "sujets pr\u00e9cis d\u00e9finis \u00e0 l'article 11", "start": 957.24, "duration": 5.0}, {"text": "mais sur proposition du gouvernement je", "start": 959.519, "duration": 4.841}, {"text": "dis il peut aussi dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 962.24, "duration": 4.32}, {"text": "nationale dans un d\u00e9lai d'un an en cas", "start": 964.36, "duration": 4.159}, {"text": "de menace grave sur le pays si certaines", "start": 966.56, "duration": 3.88}, {"text": "conditions sont r\u00e9unies le chef de", "start": 968.519, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00c9tat peut mettre en \u0153uvre les pouvoirs", "start": 970.44, "duration": 4.68}, {"text": "exceptionnels c'est l'article 16 utilis\u00e9", "start": 972.319, "duration": 5.401}, {"text": "une seule fois dans l'histoire en 1961", "start": 975.12, "duration": 4.32}, {"text": "pendant la guerre d'Alg\u00e9rie selon", "start": 977.72, "duration": 4.039}, {"text": "l'usage le pr\u00e9sident a la primaut\u00e9 sur", "start": 979.44, "duration": 4.28}, {"text": "la politique ext\u00e9rieure de son pays", "start": 981.759, "duration": 3.56}, {"text": "tandis que le chef du gouvernement", "start": 983.72, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9termine et conduit la politique de la", "start": 985.319, "duration": 5.161}, {"text": "nation dans ce domaine la Constitution", "start": 987.92, "duration": 4.399}, {"text": "est beaucoup moins claire sur le partage", "start": 990.48, "duration": 3.56}, {"text": "des comp\u00e9tences en p\u00e9riode de", "start": 992.319, "duration": 3.88}, {"text": "cohabitation ce domaine r\u00e9serv\u00e9 est en", "start": 994.04, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 partag\u00e9 le pr\u00e9sident de la", "start": 996.199, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique est garant du respect des", "start": 998.6, "duration": 3.52}, {"text": "trait\u00e9s il pr\u00e9side les conseils de", "start": 1000.12, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9fense national et comme chef des", "start": 1002.12, "duration": 4.279}, {"text": "arm\u00e9es il est le seul d\u00e9tenteur du feu", "start": 1004.079, "duration": 4.56}, {"text": "nucl\u00e9aire le Premier ministre lui est", "start": 1006.399, "duration": 4.321}, {"text": "responsable de la D\u00e9fense nationale et", "start": 1008.639, "duration": 3.801}, {"text": "son gouvernement dispose de la force", "start": 1010.72, "duration": 4.76}, {"text": "arm\u00e9e enfin le pr\u00e9sident n\u00e9gocie et", "start": 1012.44, "duration": 5.399}, {"text": "ratifie les trait\u00e9s mais certains textes", "start": 1015.48, "duration": 4.96}, {"text": "ne peuvent \u00eatre qu'en vertu d'une loi et", "start": 1017.839, "duration": 4.521}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat a aussi besoin du feu", "start": 1020.44, "duration": 3.879}, {"text": "vert du Parlement pour engager des", "start": 1022.36, "duration": 4.4}, {"text": "troupes sur un th\u00e9\u00e2tre ext\u00e9rieur", "start": 1024.319, "duration": 3.48}, {"text": "Marianne Cand\u00e9 on voit que la", "start": 1026.76, "duration": 2.319}, {"text": "Constitution quand m\u00eame r\u00e9parti tr\u00e8s", "start": 1027.799, "duration": 2.841}, {"text": "clairement les pouvoirs entre le Premier", "start": 1029.079, "duration": 2.641}, {"text": "ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 1030.64, "duration": 2.64}, {"text": "R\u00e9publique au vu des pouvoirs dont il", "start": 1031.72, "duration": 3.319}, {"text": "dispose est-ce qu'Emmanuel Macron serait", "start": 1033.28, "duration": 4.6}, {"text": "en capacit\u00e9 d'emp\u00eacher un premier", "start": 1035.039, "duration": 5.361}, {"text": "ministre RN ou nouveau front populaire", "start": 1037.88, "duration": 3.72}, {"text": "d'appliquer tout au parti de son", "start": 1040.4, "duration": 3.32}, {"text": "programme", "start": 1041.6, "duration": 4.199}, {"text": "alors en mati\u00e8re de d\u00e9fense et", "start": 1043.72, "duration": 3.88}, {"text": "diplomatie ou dans les autres sectur", "start": 1045.799, "duration": 3.401}, {"text": "onend", "start": 1047.6, "duration": 3.04}, {"text": "pouir au du pr\u00e9sident est-ce qu'il est", "start": 1049.2, "duration": 4.04}, {"text": "capable de freiner ralentir ou emp\u00eacher", "start": 1050.64, "duration": 4.919}, {"text": "la mise en \u0153uvre d'un d'un programme par", "start": 1053.24, "duration": 4.92}, {"text": "le Premier ministre alors tr\u00e8s peu faut", "start": 1055.559, "duration": 3.921}, {"text": "bien voir que la cohabitation n'est pas", "start": 1058.16, "duration": 3.36}, {"text": "la cogestion et que en p\u00e9riode de", "start": 1059.48, "duration": 4.559}, {"text": "cohabitation la politique de la nation", "start": 1061.52, "duration": 4.6}, {"text": "et celle qui a \u00e9t\u00e9 choisi par le peuple", "start": 1064.039, "duration": 4.081}, {"text": "au moment des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1066.12, "duration": 3.799}, {"text": "nous choisissons nos d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 1068.12, "duration": 3.88}, {"text": "eux-m\u00eames forment une majorit\u00e9 se", "start": 1069.919, "duration": 4.441}, {"text": "choisissent un chef et c'est cette", "start": 1072.0, "duration": 4.36}, {"text": "politique l\u00e0 qui sera appliqu\u00e9e pendant", "start": 1074.36, "duration": 3.92}, {"text": "les trois cohabitations pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 1076.36, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la politique voulue par", "start": 1078.28, "duration": 4.759}, {"text": "l'assembl\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e avec", "start": 1080.36, "duration": 4.28}, {"text": "quand m\u00eame quelques quelques freins", "start": 1083.039, "duration": 3.801}, {"text": "possible on a vu Fran\u00e7ois mitteran qui a", "start": 1084.64, "duration": 4.24}, {"text": "refus\u00e9 de signer des certaines", "start": 1086.84, "duration": 3.92}, {"text": "ordonances de signer des ordonnances de", "start": 1088.88, "duration": 3.48}, {"text": "convoquer le Parlement session", "start": 1090.76, "duration": 3.68}, {"text": "extraordinaire qui a n\u00e9goci\u00e9 des", "start": 1092.36, "duration": 5.16}, {"text": "nomination qui a la marche pour vous", "start": 1094.44, "duration": 5.239}, {"text": "alors c'est assez \u00e0 la marche oui alors", "start": 1097.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre sur des choses importantes", "start": 1099.679, "duration": 3.521}, {"text": "hein ceses du Conseil constitutionnel", "start": 1100.96, "duration": 4.0}, {"text": "sur une loi inconstitutionnelle bien s\u00fbr", "start": 1103.2, "duration": 3.8}, {"text": "que c'est important mais \u00e7a ne peut pas", "start": 1104.96, "duration": 4.8}, {"text": "emp\u00eacher la politique d'\u00eatre appliqu\u00e9 si", "start": 1107.0, "duration": 4.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais donnent une majorit\u00e9", "start": 1109.76, "duration": 4.48}, {"text": "absolue au rassemblement national ils", "start": 1111.88, "duration": 4.88}, {"text": "auront une politique d'extr\u00eame droite et", "start": 1114.24, "duration": 4.16}, {"text": "le pr\u00e9sident ne pourra pratiquement pas", "start": 1116.76, "duration": 5.2}, {"text": "l'emp\u00eacher euh Dominique Rousseau il y a", "start": 1118.4, "duration": 5.08}, {"text": "la question du r\u00e9f\u00e9rendum est-ce que le", "start": 1121.96, "duration": 3.44}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique peut seul se", "start": 1123.48, "duration": 4.04}, {"text": "tourner vers les Fran\u00e7ais non c'est ce", "start": 1125.4, "duration": 3.72}, {"text": "que votre coll\u00e8gue rappelait tout \u00e0", "start": 1127.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'heure le r\u00e9f\u00e9rendum il faut une", "start": 1129.12, "duration": 4.679}, {"text": "proposition du du Premier ministre et le", "start": 1131.12, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sident peut", "start": 1133.799, "duration": 4.0}, {"text": "accepterou par ou refuser non non une", "start": 1135.28, "duration": 4.68}, {"text": "proposition du du du Premier ministre", "start": 1137.799, "duration": 4.88}, {"text": "pour faire un r\u00e9f\u00e9rendum article article", "start": 1139.96, "duration": 5.16}, {"text": "11 et ensuite \u00e0 supposer que le", "start": 1142.679, "duration": 4.081}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique accepte cette", "start": 1145.12, "duration": 4.36}, {"text": "proposition doit \u00eatre soumise avant", "start": 1146.76, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00eatre soumise au peuple d'\u00eatre soumise", "start": 1149.48, "duration": 3.6}, {"text": "au Conseil constitutionnel qui doit", "start": 1150.96, "duration": 4.48}, {"text": "v\u00e9rifier que la proposition r\u00e9f\u00e9rendaire", "start": 1153.08, "duration": 4.839}, {"text": "respecte les droits et libert\u00e9s garantis", "start": 1155.44, "duration": 4.88}, {"text": "par par la Constitution le Conseil l'a", "start": 1157.919, "duration": 4.0}, {"text": "encore rappel\u00e9 dans sa d\u00e9cision du 11", "start": 1160.32, "duration": 5.599}, {"text": "avril 2000 2024 donc si vous voulez le", "start": 1161.919, "duration": 7.321}, {"text": "le le le le le pr\u00e9sident de mon point de", "start": 1165.919, "duration": 5.0}, {"text": "vue n'a pas enfin de mon point de vue du", "start": 1169.24, "duration": 3.28}, {"text": "point de vue de la constitution le", "start": 1170.919, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9sident n'a pas le pouvoir seul de", "start": 1172.52, "duration": 7.12}, {"text": "d\u00e9cider de de d'un r\u00e9f\u00e9rendum s'agissant", "start": 1175.48, "duration": 5.6}, {"text": "des pouvoirs du des pouvoirs du", "start": 1179.64, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident le le pr\u00e9sident a un pouvoir", "start": 1181.08, "duration": 7.88}, {"text": "disons de de retarder il a un pouvoir de", "start": 1184.12, "duration": 7.4}, {"text": "de bloquer momentan\u00e9ment de prendre \u00e0", "start": 1188.96, "duration": 4.64}, {"text": "t\u00e9moin l'opinion publique ce que faisait", "start": 1191.52, "duration": 4.639}, {"text": "mitteran le fameux pouvoir tribunicien", "start": 1193.6, "duration": 3.92}, {"text": "en disant bon c'est mon premier ministre", "start": 1196.159, "duration": 3.601}, {"text": "mais regardez il fait n'importe quoi euh", "start": 1197.52, "duration": 5.56}, {"text": "donc il a il a ce pouvoir de de tribun", "start": 1199.76, "duration": 4.919}, {"text": "qui est pas mince hein dans une", "start": 1203.08, "duration": 5.479}, {"text": "d\u00e9mocratie d'opinion mais comme disait", "start": 1204.679, "duration": 6.841}, {"text": "Marianne il n'a pas le pouvoir comment", "start": 1208.559, "duration": 5.721}, {"text": "dire de d'emp\u00eacher s'il y a une majorit\u00e9", "start": 1211.52, "duration": 4.84}, {"text": "rassemblement national \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1214.28, "duration": 3.639}, {"text": "nationale c'est le programme du", "start": 1216.36, "duration": 4.84}, {"text": "rassemblement national qui sera appliqu\u00e9", "start": 1217.919, "duration": 5.361}, {"text": "avec alors cette fameuse phrase qu'on", "start": 1221.2, "duration": 3.599}, {"text": "rappelle de temps en temps de de de", "start": 1223.28, "duration": 4.759}, {"text": "Gambetta hein euh se soumettre ou se", "start": 1224.799, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9mettre peuple aura fait entendre sa", "start": 1228.039, "duration": 3.561}, {"text": "voix souveraine se soumettre se d\u00e9mre", "start": 1229.52, "duration": 5.2}, {"text": "jusqu'\u00e0 quel point Emmanuel Macron", "start": 1231.6, "duration": 5.959}, {"text": "accepterait de se soumettre et de", "start": 1234.72, "duration": 6.0}, {"text": "promulguer une loi par exemple", "start": 1237.559, "duration": 6.521}, {"text": "qui met fin \u00e0 l'aide militaire \u00e0 \u00e0", "start": 1240.72, "duration": 5.839}, {"text": "l'Ukraine parce que Jordan Bardella", "start": 1244.08, "duration": 4.12}, {"text": "aurait d\u00e9cid\u00e9 de mener une politique", "start": 1246.559, "duration": 4.721}, {"text": "plut\u00f4t favorable \u00e0 \u00e0 \u00e0 Poutine alors on", "start": 1248.2, "duration": 4.839}, {"text": "va on va \u00e9voquer le domaine r\u00e9serv\u00e9 dont", "start": 1251.28, "duration": 4.24}, {"text": "parlait Katia Gilder qui inclut donc", "start": 1253.039, "duration": 3.88}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re et au moins une", "start": 1255.52, "duration": 3.6}, {"text": "partie de la politique de de d\u00e9fense euh", "start": 1256.919, "duration": 3.921}, {"text": "jean-gar ce domaine r\u00e9serv\u00e9 il existe", "start": 1259.12, "duration": 4.0}, {"text": "pas en tant que tel dans la Constitution", "start": 1260.84, "duration": 4.52}, {"text": "comment est n\u00e9 ce concept c'est c'est", "start": 1263.12, "duration": 3.96}, {"text": "une pratique qui est n\u00e9e sous la la", "start": 1265.36, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidence du g\u00e9n\u00e9ral de gaaule et c'est", "start": 1267.08, "duration": 3.839}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9", "start": 1269.24, "duration": 3.08}, {"text": "th\u00e9oris\u00e9 formul\u00e9 par Jacques", "start": 1270.919, "duration": 3.681}, {"text": "chavandelmas qui \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait", "start": 1272.32, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 1274.6, "duration": 2.48}, {"text": "s'\u00e9tait d'ailleurs impos\u00e9 comme", "start": 1275.88, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale au", "start": 1277.08, "duration": 3.079}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle mais enfin \u00e7a c'est", "start": 1278.72, "duration": 3.48}, {"text": "une c'est une autre histoire et donc il", "start": 1280.159, "duration": 5.081}, {"text": "avait th\u00e9oriser l'id\u00e9e que ce qui", "start": 1282.2, "duration": 5.479}, {"text": "relevait des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de", "start": 1285.24, "duration": 5.2}, {"text": "la diplomatie et de la d\u00e9fense relevait", "start": 1287.679, "duration": 5.12}, {"text": "des pouvoirs de la comp\u00e9tence de du", "start": 1290.44, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaaule ce qui \u00e9tait au fond", "start": 1292.799, "duration": 4.48}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 parce que le g\u00e9n\u00e9ral de gale", "start": 1295.12, "duration": 4.559}, {"text": "avait plac\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment ces enjeux-l au", "start": 1297.279, "duration": 5.4}, {"text": "c\u0153ur de sa de de sa pr\u00e9sidence et et de", "start": 1299.679, "duration": 4.441}, {"text": "sa mani\u00e8re de concevoir la fonction", "start": 1302.679, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidentiel mais du temps du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 1304.12, "duration": 6.6}, {"text": "Gaulle le le p\u00e9rim\u00e8tre qui \u00e9tait celui", "start": 1306.799, "duration": 5.48}, {"text": "du Premier ministre c'est\u00e0d de Michel", "start": 1310.72, "duration": 3.52}, {"text": "Debr\u00e9 et et m\u00eame de Georges pompidu", "start": 1312.279, "duration": 3.4}, {"text": "ensuite moins de Maurice couf de", "start": 1314.24, "duration": 3.76}, {"text": "Murville ce p\u00e9rim\u00e8tre l\u00e0 \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1315.679, "duration": 4.521}, {"text": "important je veux dire qu'il appliquait", "start": 1318.0, "duration": 4.559}, {"text": "quasiment dans son int\u00e9gralit\u00e9 l'article", "start": 1320.2, "duration": 4.76}, {"text": "les articles 20 et 21 de la Constitution", "start": 1322.559, "duration": 5.281}, {"text": "et c'est vrai que sur le le les les", "start": 1324.96, "duration": 5.319}, {"text": "aspects de d'affaires \u00e9trang\u00e8res et de", "start": 1327.84, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9fense c'est le pr\u00e9sident de la", "start": 1330.279, "duration": 3.801}, {"text": "R\u00e9publique qui qui d\u00e9cidait par le", "start": 1331.679, "duration": 4.961}, {"text": "truchement de ministres d\u00e9di\u00e9s qui \u00e9tait", "start": 1334.08, "duration": 4.28}, {"text": "Maurice cou Deville pour les affaires", "start": 1336.64, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et Pierre Mesmer pour pour la", "start": 1338.36, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9fense mais c'\u00e9tait quel c'est quelque", "start": 1341.08, "duration": 3.68}, {"text": "chose qui finalement est devenu une", "start": 1343.0, "duration": 3.52}, {"text": "pratique et qu'on a retrouv\u00e9 y compris", "start": 1344.76, "duration": 4.12}, {"text": "sous la sous la les les les les p\u00e9riodes", "start": 1346.52, "duration": 4.32}, {"text": "de cohabitation et \u00e7a a plut\u00f4t bien", "start": 1348.88, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionn\u00e9 il y a eu des petites", "start": 1350.84, "duration": 5.28}, {"text": "amroches au d\u00e9but entre mitteran et et", "start": 1352.24, "duration": 6.0}, {"text": "Chirac il y en a eu entre Chirac et", "start": 1356.12, "duration": 4.32}, {"text": "Jospin mais \u00e7a a plut\u00f4t bien fonctionn\u00e9", "start": 1358.24, "duration": 5.0}, {"text": "alors justement jeanf pro on a on a vu", "start": 1360.44, "duration": 4.239}, {"text": "dans le sujet que notamment dans le", "start": 1363.24, "duration": 2.96}, {"text": "domaine de la d\u00e9fense les pouvoirs sont", "start": 1364.679, "duration": 2.721}, {"text": "un peu partag\u00e9s entre le Premier", "start": 1366.2, "duration": 2.0}, {"text": "ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 1367.4, "duration": 2.759}, {"text": "R\u00e9publique est-ce qu'on peut imaginer un", "start": 1368.2, "duration": 3.959}, {"text": "Premier ministre qui empi\u00e8te dans le", "start": 1370.159, "duration": 3.88}, {"text": "champ du domaine r\u00e9serv\u00e9 du pr\u00e9sident de", "start": 1372.159, "duration": 3.481}, {"text": "la R\u00e9publique oui oui c'est tout \u00e0 fait", "start": 1374.039, "duration": 2.721}, {"text": "possible et en r\u00e9alit\u00e9 ils ne sont pas", "start": 1375.64, "duration": 3.56}, {"text": "que un peu partag\u00e9s le domaine r\u00e9serv\u00e9", "start": 1376.76, "duration": 4.519}, {"text": "n'existe que \u00e0 la bonne volont\u00e9 du", "start": 1379.2, "duration": 3.44}, {"text": "Premier ministre et du ministre de la", "start": 1381.279, "duration": 2.921}, {"text": "D\u00e9fense tous les pouvoirs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1382.64, "duration": 4.039}, {"text": "cit\u00e9s par dans le dans le reportage sont", "start": 1384.2, "duration": 4.64}, {"text": "tous des pouvoirs soumis \u00e0 contreesin", "start": 1386.679, "duration": 3.761}, {"text": "c'est\u00e0dire le contreein du Premier", "start": 1388.84, "duration": 3.52}, {"text": "ministre en premier lieu et des", "start": 1390.44, "duration": 4.2}, {"text": "ministres charg\u00e9s de leur ex\u00e9cution donc", "start": 1392.36, "duration": 4.199}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 dit c'est tr\u00e8s juste que c'est", "start": 1394.64, "duration": 4.56}, {"text": "le pr\u00e9sident qui n\u00e9gocie et ratifie les", "start": 1396.559, "duration": 6.321}, {"text": "trait\u00e9s que certains doivent \u00eatre ratifi", "start": 1399.2, "duration": 5.2}, {"text": "par autorisation l\u00e9gislative mais m\u00eame", "start": 1402.88, "duration": 3.12}, {"text": "ceux qui ne sont pas soumis \u00e0 la", "start": 1404.4, "duration": 3.04}, {"text": "ratification \u00e0 l'autorisation", "start": 1406.0, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e9gislative ne peuvent \u00eatre ratifi\u00e9", "start": 1407.44, "duration": 3.359}, {"text": "qu'avec contreein du Premier ministre du", "start": 1409.36, "duration": 2.88}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res mais \u00e7a", "start": 1410.799, "duration": 3.161}, {"text": "veut dire que par exemple un Conseil", "start": 1412.24, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9en qui qui ira si\u00e9ger pour la", "start": 1413.96, "duration": 3.599}, {"text": "France un Conseil europ\u00e9en quand on voit", "start": 1415.799, "duration": 3.041}, {"text": "qu'il y a deux politiques europ\u00e9ennes", "start": 1417.559, "duration": 3.561}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rentes entre cell pren\u00e9 par le", "start": 1418.84, "duration": 4.64}, {"text": "RN et celle d'Emmanuel Macron le Conseil", "start": 1421.12, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9en c'est la r\u00e9union des chefs", "start": 1423.48, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement donc on ne", "start": 1425.0, "duration": 4.08}, {"text": "peut interdire ni \u00e0 l'un ni \u00e0 l'autre", "start": 1427.0, "duration": 5.0}, {"text": "d'y aller et et et l'exception fran\u00e7aise", "start": 1429.08, "duration": 4.479}, {"text": "dans cette enceinte c'est d'\u00eatre", "start": 1432.0, "duration": 3.88}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par les deux et de faire", "start": 1433.559, "duration": 4.641}, {"text": "entendre parfois des voix discordantes", "start": 1435.88, "duration": 4.399}, {"text": "VO voir voir opposer alors parmi les", "start": 1438.2, "duration": 3.64}, {"text": "diff\u00e9rents oui vous voulez ajouter un", "start": 1440.279, "duration": 4.241}, {"text": "mot dire \u00e7a avait provoqu\u00e9 des des des", "start": 1441.84, "duration": 4.88}, {"text": "tensions pour notamment pour laavenu au", "start": 1444.52, "duration": 5.039}, {"text": "G7 entre mitteran et et Chirac parce que", "start": 1446.72, "duration": 4.92}, {"text": "Chirac voulait venir au G7 avec avec", "start": 1449.559, "duration": 3.961}, {"text": "mitteran alors qu'\u00e0 priori il y avait un", "start": 1451.64, "duration": 3.88}, {"text": "ministre qui venait avec le pr\u00e9sident", "start": 1453.52, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9sultat Chirac est venu je sais plus", "start": 1455.52, "duration": 4.84}, {"text": "juste avant ou juste apr\u00e8s il ne logeait", "start": 1458.12, "duration": 3.36}, {"text": "pas \u00e0 l'ambassade de France", "start": 1460.36, "duration": 3.6}, {"text": "contrairement au \u00e0 Fran\u00e7ois mitteran Bon", "start": 1461.48, "duration": 3.799}, {"text": "il y avait tout un jeu de de de", "start": 1463.96, "duration": 3.56}, {"text": "press\u00e9ance mais mais globalement tout \u00e7a", "start": 1465.279, "duration": 4.52}, {"text": "avait pu sans reb\u00e9 parce que sur le fond", "start": 1467.52, "duration": 4.32}, {"text": "des choses les visions \u00e9taient pas", "start": 1469.799, "duration": 4.961}, {"text": "fondamentalement diff\u00e9rentes avec le", "start": 1471.84, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sident Emmanuel Macron et un premier", "start": 1474.76, "duration": 4.76}, {"text": "ministre de issu du rassemblement", "start": 1477.08, "duration": 4.479}, {"text": "national l\u00e0 vous auriez des visions", "start": 1479.52, "duration": 4.279}, {"text": "radicalement diff\u00e9rentes sur la guerre", "start": 1481.559, "duration": 4.281}, {"text": "en Ukraine sur la place dans l'otane sur", "start": 1483.799, "duration": 4.281}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l\u00e0 ce serait quand", "start": 1485.84, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame beaucoup plus compliqu\u00e9 alors juste", "start": 1488.08, "duration": 3.24}, {"text": "on a faut qu'on qu'on avance un peu dans", "start": 1489.76, "duration": 3.2}, {"text": "le dans notre d\u00e9bat il y a il y a un", "start": 1491.32, "duration": 3.079}, {"text": "autre sc\u00e9nario que celui de de la", "start": 1492.96, "duration": 4.24}, {"text": "cohabitation c'est celui d'une assembl\u00e9e", "start": 1494.399, "duration": 4.4}, {"text": "qui serait ingouvernable avec trois", "start": 1497.2, "duration": 4.52}, {"text": "blocs \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9quivalents et aucune", "start": 1498.799, "duration": 4.641}, {"text": "coalition capable de de d\u00e9gager une", "start": 1501.72, "duration": 4.24}, {"text": "majorit\u00e9 euh alors Dominique rouso c'est", "start": 1503.44, "duration": 3.959}, {"text": "le sc\u00e9nario dont \u00e9tait cens\u00e9 nous", "start": 1505.96, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9munir la 5e R\u00e9publique elle l'a fait", "start": 1507.399, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent est-ce qu'on", "start": 1509.88, "duration": 3.799}, {"text": "peut \u00e9viter une paralysie du pouvoir", "start": 1511.88, "duration": 4.56}, {"text": "dans un tel cas de figure alors ben tout", "start": 1513.679, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9pend de la capacit\u00e9 qu'aura la", "start": 1516.44, "duration": 3.88}, {"text": "personnalit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e par le Pr\u00e9sident", "start": 1518.64, "duration": 3.2}, {"text": "de la R\u00e9publique dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 il", "start": 1520.32, "duration": 4.56}, {"text": "y a pas de majorit\u00e9 absolue \u00e0 construire", "start": 1521.84, "duration": 6.48}, {"text": "cette coalition majoritaire vous parlez", "start": 1524.88, "duration": 5.96}, {"text": "vous partez de de l'hypoth\u00e8se o\u00f9 aucun", "start": 1528.32, "duration": 5.32}, {"text": "groupe politique n'a la majorit\u00e9 absolue", "start": 1530.84, "duration": 4.439}, {"text": "des groupes il y a une majorit\u00e9 il y a", "start": 1533.64, "duration": 3.56}, {"text": "des majorit\u00e9s relatives donc le", "start": 1535.279, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l\u00e0 retrouve", "start": 1537.2, "duration": 4.16}, {"text": "une marge de man\u0153uvre et il devra", "start": 1539.039, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9signer une personnalit\u00e9 dont il peut", "start": 1541.36, "duration": 5.12}, {"text": "esp\u00e9rer qu'elle constitue une coalition", "start": 1543.36, "duration": 6.4}, {"text": "alors qui pourrait aller du centre droit", "start": 1546.48, "duration": 4.96}, {"text": "au centre gauche je ne crois pas", "start": 1549.76, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup \u00e0 cette hypoth\u00e8se je crois pas", "start": 1551.44, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup \u00e0 cette hypoth\u00e8se dans l'\u00e9tat", "start": 1553.32, "duration": 4.16}, {"text": "actuel du du rapport de force je ne vois", "start": 1555.2, "duration": 4.959}, {"text": "pas des socialistes apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 1557.48, "duration": 5.04}, {"text": "abandonner le le le le nouveau front", "start": 1560.159, "duration": 5.441}, {"text": "populaire pour une raison simple celle", "start": 1562.52, "duration": 4.92}, {"text": "des on est en dans un scrutin", "start": 1565.6, "duration": 3.439}, {"text": "majoritaire et pas proportionnel et puis", "start": 1567.44, "duration": 3.44}, {"text": "surtout parce que Emmanuel Macron est \u00e0", "start": 1569.039, "duration": 4.76}, {"text": "la fin de son mandat donc je ne vois pas", "start": 1570.88, "duration": 6.2}, {"text": "comment \u00e0 la fin du du mandat des des", "start": 1573.799, "duration": 5.0}, {"text": "socialistes ou des des \u00e9cologistes", "start": 1577.08, "duration": 3.479}, {"text": "pourrai rejoindre une", "start": 1578.799, "duration": 4.48}, {"text": "majorit\u00e9 de de de fin de fin de mandat", "start": 1580.559, "duration": 5.48}, {"text": "donc le sc\u00e9nario serait \u00e0 mon avis tr\u00e8s", "start": 1583.279, "duration": 5.88}, {"text": "difficile de constituer une une une", "start": 1586.039, "duration": 4.801}, {"text": "coalition majoritaire en revanche il", "start": 1589.159, "duration": 5.0}, {"text": "peut y avoir une un gouvernement", "start": 1590.84, "duration": 6.64}, {"text": "minoritaire avec des oppositions qui ne", "start": 1594.159, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9poserait pas de motion de de censure", "start": 1597.48, "duration": 5.24}, {"text": "euh Marianne candet est-ce qu'on peut", "start": 1600.279, "duration": 5.241}, {"text": "basculer dans une 4e R\u00e9publique", "start": 1602.72, "duration": 5.28}, {"text": "ressuscit\u00e9e avec des coalitions qui se", "start": 1605.52, "duration": 4.12}, {"text": "font qui se d\u00e9fond des gouvernements qui", "start": 1608.0, "duration": 3.24}, {"text": "tombent au bout de quelques jours une", "start": 1609.64, "duration": 3.88}, {"text": "instabilit\u00e9 politique permanente oui", "start": 1611.24, "duration": 3.52}, {"text": "mais alors je crois qu'il faut un petit", "start": 1613.52, "duration": 3.44}, {"text": "peu d\u00e9dramatiser tout \u00e7a tous les pays", "start": 1614.76, "duration": 5.159}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne fonctionne avec", "start": 1616.96, "duration": 5.319}, {"text": "des majorit\u00e9s relatives ils ont tous un", "start": 1619.919, "duration": 5.681}, {"text": "scrutin proportionnel sauf la France et", "start": 1622.279, "duration": 6.441}, {"text": "donc tous ont des majorit\u00e9s divis\u00e9es et", "start": 1625.6, "duration": 4.76}, {"text": "sont habitu\u00e9s \u00e0 faire des alliances moi", "start": 1628.72, "duration": 3.28}, {"text": "ce qui me frappe beaucoup on entendait", "start": 1630.36, "duration": 3.64}, {"text": "Madame Le Pen dire oh bah oui mais en", "start": 1632.0, "duration": 4.919}, {"text": "cas de crise il y a soit la changement", "start": 1634.0, "duration": 6.12}, {"text": "de gouvernement \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait soit", "start": 1636.919, "duration": 4.961}, {"text": "la dissolution \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait donc", "start": 1640.12, "duration": 3.4}, {"text": "la seule issue qui reste \u00e7a serait la", "start": 1641.88, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9mission du pr\u00e9sident mais pourquoi", "start": 1643.52, "duration": 5.399}, {"text": "aller toujours exclusivement", "start": 1645.96, "duration": 6.88}, {"text": "dans des hypoth\u00e8ses de haine de violence", "start": 1648.919, "duration": 6.401}, {"text": "de conflit ne pourrait-on pas \u00eatre un", "start": 1652.84, "duration": 5.88}, {"text": "peu plus adulte raisonnable et penser \u00e0", "start": 1655.32, "duration": 5.359}, {"text": "la paix de la France \u00e0 la protection de", "start": 1658.72, "duration": 4.439}, {"text": "la France au lieu de penser \u00e0 semer la", "start": 1660.679, "duration": 4.521}, {"text": "zizanie et la haine en permanence on a", "start": 1663.159, "duration": 4.4}, {"text": "vu on a vu depuis 2022 que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1665.2, "duration": 4.68}, {"text": "compliqu\u00e9 de de former une coalition qui", "start": 1667.559, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9passe l'\u00e9clivage politique", "start": 1669.88, "duration": 3.72}, {"text": "traditionnel vous pensz que c'est", "start": 1671.36, "duration": 3.52}, {"text": "possible de le faire en France que c'est", "start": 1673.6, "duration": 3.0}, {"text": "dans la culture politique de notre", "start": 1674.88, "duration": 4.36}, {"text": "classe politique alors des Fran\u00e7ais ce", "start": 1676.6, "duration": 4.04}, {"text": "n'est pas pour l'instant dans notre", "start": 1679.24, "duration": 3.439}, {"text": "culture politique mais on peut le faire", "start": 1680.64, "duration": 4.12}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne sont pas des imb\u00e9ciles", "start": 1682.679, "duration": 3.36}, {"text": "ils ne sont pas plus b\u00eates que les", "start": 1684.76, "duration": 3.159}, {"text": "habitants des autres pays de Lua et au", "start": 1686.039, "duration": 3.841}, {"text": "moment de la premi\u00e8re cohabitation on", "start": 1687.919, "duration": 4.681}, {"text": "avait montr\u00e9 que l'opinion des Fran\u00e7ais", "start": 1689.88, "duration": 4.88}, {"text": "avait chang\u00e9 tr\u00e8s vite 6 mois avant la", "start": 1692.6, "duration": 4.679}, {"text": "cohabitation il trouvait \u00e7a une inepsie", "start": 1694.76, "duration": 4.32}, {"text": "que le gouvernement gouverne et non pas", "start": 1697.279, "duration": 4.601}, {"text": "le pr\u00e9sident 6 mois apr\u00e8s il trouvait \u00e7a", "start": 1699.08, "duration": 5.04}, {"text": "tout \u00e0 fait normal parce que conforme au", "start": 1701.88, "duration": 4.0}, {"text": "texte que ce soit le gouvernement qui", "start": 1704.12, "duration": 3.36}, {"text": "gouverne moi j'ai confiance dans les", "start": 1705.88, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ais dans la paix et dans le respect", "start": 1707.48, "duration": 3.48}, {"text": "de l'autre et dans les compromis", "start": 1709.72, "duration": 2.52}, {"text": "Jean-Philippe desosier vous vouliez", "start": 1710.96, "duration": 4.04}, {"text": "intervenir oui je je au d\u00e9part vous avez", "start": 1712.24, "duration": 4.159}, {"text": "dit que la 5\u00e8 r\u00e9puique devait nous", "start": 1715.0, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9munir face \u00e0 un sc\u00e9nario de majorit\u00e9", "start": 1716.399, "duration": 4.241}, {"text": "relative en r\u00e9alit\u00e9 non \u00e0 une", "start": 1718.72, "duration": 3.559}, {"text": "instabilit\u00e9 c'est\u00e0dire on sortait d'une", "start": 1720.64, "duration": 3.519}, {"text": "p\u00e9riode de tr\u00e8s forte instabil", "start": 1722.279, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite", "start": 1724.159, "duration": 5.24}, {"text": "en vue de g\u00e9rer des configurations de", "start": 1726.559, "duration": 5.6}, {"text": "majorit\u00e9 relativ en 1958 le fait", "start": 1729.399, "duration": 5.201}, {"text": "majoritaire n'existait pas il n'appara\u00eet", "start": 1732.159, "duration": 5.201}, {"text": "que plus tard des les hypoth\u00e8ses o\u00f9 un", "start": 1734.6, "duration": 5.799}, {"text": "seul groupe avait la majorit\u00e9 absolue", "start": 1737.36, "duration": 4.919}, {"text": "elles sont rares m\u00eame dans la 5e", "start": 1740.399, "duration": 4.76}, {"text": "R\u00e9publique il n a eu que quatre et", "start": 1742.279, "duration": 4.921}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent vous avez cit\u00e9 l'exemple", "start": 1745.159, "duration": 4.161}, {"text": "depuis 2022 \u00e9videmment c'est pas le", "start": 1747.2, "duration": 4.079}, {"text": "confort dont peut r\u00eaver un gouvernement", "start": 1749.32, "duration": 3.719}, {"text": "mais il a quand m\u00eame pu gouverner depuis", "start": 1751.279, "duration": 3.561}, {"text": "2 ans tant bien que mal mais il a pu", "start": 1753.039, "duration": 4.36}, {"text": "gouverner il a fait adopter lo il a fait", "start": 1754.84, "duration": 5.24}, {"text": "adopter ses budgets il a pass\u00e9 des", "start": 1757.399, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9formes avec lesquelles on peut \u00eatre", "start": 1760.08, "duration": 2.319}, {"text": "d'accord ou pas \u00eatre d'accord C l\u00e0 c'est", "start": 1761.279, "duration": 3.0}, {"text": "pas la question mais il a pu gouverner", "start": 1762.399, "duration": 4.52}, {"text": "et donc un gouvernement minoritaire peut", "start": 1764.279, "duration": 4.321}, {"text": "tout \u00e0 fait gouverner parce que le", "start": 1766.919, "duration": 4.041}, {"text": "principe de notre Constitution c'est que", "start": 1768.6, "duration": 4.0}, {"text": "le gouvernement n'a jamais approuv\u00e9", "start": 1770.96, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il est soutenu par une majorit\u00e9 c'est", "start": 1772.6, "duration": 4.079}, {"text": "au contraire \u00e0 une majorit\u00e9 de prouver", "start": 1774.72, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elle ne soutient plus le gouvernement", "start": 1776.679, "duration": 4.441}, {"text": "et donc tant que il y a une majorit\u00e9 de", "start": 1778.44, "duration": 4.44}, {"text": "convenance c'est-\u00e0-dire quelques-uns qui", "start": 1781.12, "duration": 4.2}, {"text": "soutiennent et quelques-uns qui se taise", "start": 1782.88, "duration": 4.36}, {"text": "ce qui se passe depuis 2022 mais un", "start": 1785.32, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement peut tout \u00e0 fait gouverner", "start": 1787.24, "duration": 3.039}, {"text": "la France c'est vous \u00eates plut\u00f4t", "start": 1789.12, "duration": 2.559}, {"text": "optimiste sur les perspectives qui", "start": 1790.279, "duration": 3.52}, {"text": "s'ouvririt je je ne suis pas optimiste", "start": 1791.679, "duration": 3.72}, {"text": "sur les perspectives je suis optimiste", "start": 1793.799, "duration": 4.24}, {"text": "vis-\u00e0-vis de notre Constitution je suis", "start": 1795.399, "duration": 6.841}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la 5e R\u00e9publique je pense que", "start": 1798.039, "duration": 6.041}, {"text": "elle a elle a cr\u00e9\u00e9 des institutions qui", "start": 1802.24, "duration": 3.24}, {"text": "sont plus fortes que les hommes comme le", "start": 1804.08, "duration": 4.479}, {"text": "disait Gigi Carcasson et que elle", "start": 1805.48, "duration": 5.679}, {"text": "permettra de surmonter encore la crise", "start": 1808.559, "duration": 5.24}, {"text": "qui probablement va s'annoncer ou en", "start": 1811.159, "duration": 4.64}, {"text": "tout cas va tenter de s'installer au", "start": 1813.799, "duration": 3.281}, {"text": "lendemain du 7 juillet mais la", "start": 1815.799, "duration": 2.841}, {"text": "Constitution permettra d'y faire phase", "start": 1817.08, "duration": 3.079}, {"text": "est-ce que vous partagez cette forme", "start": 1818.64, "duration": 4.08}, {"text": "d'optimistme sur la capacit\u00e9 de nos nos", "start": 1820.159, "duration": 4.041}, {"text": "institutions de notre Constitution", "start": 1822.72, "duration": 3.319}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 cette cette", "start": 1824.2, "duration": 4.12}, {"text": "situationement je la partage pr\u00e9cision", "start": 1826.039, "duration": 4.321}, {"text": "au passage que ce ce type de de", "start": 1828.32, "duration": 4.76}, {"text": "construction de majorit\u00e9 sur sur telle", "start": 1830.36, "duration": 3.96}, {"text": "ou telle loi c'est des choses qui", "start": 1833.08, "duration": 3.199}, {"text": "existaient tr\u00e8s couramment dans notre", "start": 1834.32, "duration": 4.8}, {"text": "culture parlementaire sous la 3e et la", "start": 1836.279, "duration": 5.041}, {"text": "4e R\u00e9publique et au passage que la 4e", "start": 1839.12, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique n'est pas ce cet ant\u00e9christ", "start": 1841.32, "duration": 3.88}, {"text": "qu' qu'on nous a d\u00e9crit que dans dans", "start": 1843.12, "duration": 4.039}, {"text": "dans cette culture de de la 5e", "start": 1845.2, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique et qu'on d\u00e9crivait comme un", "start": 1847.159, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9pulsif la 4e R\u00e9publique a fait", "start": 1849.24, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup de choses et il y a eu beaucoup", "start": 1851.24, "duration": 2.2}, {"text": "de gouvernements qui ont dur\u00e9 quelques", "start": 1852.44, "duration": 2.56}, {"text": "jours \u00e0 peine sous la 4e R\u00e9publique mais", "start": 1853.44, "duration": 2.88}, {"text": "mais d'autres qui ont qui ont lanc\u00e9 la", "start": 1855.0, "duration": 3.159}, {"text": "France sur les rails de de la croissance", "start": 1856.32, "duration": 3.88}, {"text": "du miracle \u00e9conomique de l'Europe et", "start": 1858.159, "duration": 3.64}, {"text": "cetera et cetera mais bon c'est pas je", "start": 1860.2, "duration": 2.68}, {"text": "suis pas l\u00e0 pour faire un cours sur la", "start": 1861.799, "duration": 3.041}, {"text": "4e R\u00e9publique mais mais pour dire que", "start": 1862.88, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il y a cette plasticit\u00e9 et", "start": 1864.84, "duration": 5.0}, {"text": "c'est effectivement cette cette id\u00e9e que", "start": 1867.44, "duration": 4.199}, {"text": "le le le Parlement c'est le lieu du", "start": 1869.84, "duration": 4.12}, {"text": "dissensus r\u00e9gul\u00e9 alors on a un petit peu", "start": 1871.639, "duration": 4.961}, {"text": "perdu depuis quelques temps du fait", "start": 1873.96, "duration": 7.599}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat politique je dirais divers ce", "start": 1876.6, "duration": 7.679}, {"text": "ce cette id\u00e9e du dissensus r\u00e9gul\u00e9 mais", "start": 1881.559, "duration": 4.761}, {"text": "c'est vrai que revenir y compris ave", "start": 1884.279, "duration": 3.921}, {"text": "qu'un gouvernement \u00e9videmment", "start": 1886.32, "duration": 4.8}, {"text": "minoritaire \u00e7a pourrait \u00eatre aussi tr\u00e8s", "start": 1888.2, "duration": 4.959}, {"text": "bien \u00e7a pourrait fonctionner en tout cas", "start": 1891.12, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a n'est pas incompatible avec nos nos", "start": 1893.159, "duration": 4.24}, {"text": "institution o\u00f9 on parle beaucoup d'un", "start": 1895.559, "duration": 3.761}, {"text": "ministre d'un minist\u00e8re technicien d'un", "start": 1897.399, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement technicien ce sont des", "start": 1899.32, "duration": 4.56}, {"text": "choses qui pourraient tr\u00e8s bien se faire", "start": 1901.039, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame avec nos institutions qui et les", "start": 1903.88, "duration": 4.48}, {"text": "vrai sont plus pr\u00e9sidentialistes que que", "start": 1905.799, "duration": 4.081}, {"text": "les autres mais qui restent des", "start": 1908.36, "duration": 4.319}, {"text": "institutions parlementaires donc voil\u00e0", "start": 1909.88, "duration": 5.159}, {"text": "pratiquons ce jeu parlementaire comme il", "start": 1912.679, "duration": 5.521}, {"text": "doit l'\u00eatre technique est une autre une", "start": 1915.039, "duration": 4.921}, {"text": "autre hypo\u00e8se gouvernement technique on", "start": 1918.2, "duration": 3.479}, {"text": "donner les donner les les cl\u00e9s du", "start": 1919.96, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement \u00e0 quelqu'un qui ne serait", "start": 1921.679, "duration": 3.201}, {"text": "pas engag\u00e9 politiquement mais qui aurait", "start": 1923.32, "duration": 3.479}, {"text": "une forme d'expertise dans dans un", "start": 1924.88, "duration": 3.48}, {"text": "domaine pr\u00e9cis de capacit\u00e9 de", "start": 1926.799, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement une capacit\u00e9 de", "start": 1928.36, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement oui le le titre de votre", "start": 1929.679, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9mission c'est la la 5e R\u00e9publique \u00e0", "start": 1932.12, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9preuv alors il faut bien voir que", "start": 1934.44, "duration": 5.44}, {"text": "depuis 1958 la 5e R\u00e9publique a connu", "start": 1936.96, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup d'\u00e9preuves je veux dire il y a", "start": 1939.88, "duration": 4.72}, {"text": "eu l'\u00e9lection mais on l'a peut-\u00eatre", "start": 1942.24, "duration": 3.6}, {"text": "oubli\u00e9 mais l'\u00e9lection m\u00eame de", "start": 1944.6, "duration": 3.4}, {"text": "giscardestin a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme", "start": 1945.84, "duration": 3.959}, {"text": "comme une \u00e9preuve parce que l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1948.0, "duration": 3.48}, {"text": "devait appartenir au parti Gauliste", "start": 1949.799, "duration": 3.48}, {"text": "ensuite il y a eu l'\u00e9preuve de la grande", "start": 1951.48, "duration": 4.039}, {"text": "alternance avec miteran puis l'\u00e9preuve", "start": 1953.279, "duration": 4.321}, {"text": "de la de la petite alternance puis", "start": 1955.519, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9preuve de la cohabitation droite", "start": 1957.6, "duration": 5.36}, {"text": "gauche gauche droite l\u00e0 c'est un peu", "start": 1959.279, "duration": 5.321}, {"text": "diff\u00e9rent c'est-\u00e0-dire c'est la derni\u00e8re", "start": 1962.96, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9preuve en quelque sorte l'ultime", "start": 1964.6, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9preuve pour la 5e R\u00e9publique dans la", "start": 1965.919, "duration": 6.72}, {"text": "mesure o\u00f9 il y a une incompatibilit\u00e9 euh", "start": 1968.279, "duration": 7.441}, {"text": "fondamentale entre le programme du Front", "start": 1972.639, "duration": 5.28}, {"text": "du rassemblement national et la", "start": 1975.72, "duration": 4.679}, {"text": "Constitution qui le principe d'\u00e9galit\u00e9", "start": 1977.919, "duration": 4.64}, {"text": "le principe de fraternit\u00e9 le principe de", "start": 1980.399, "duration": 5.201}, {"text": "de solidarit\u00e9 il y a une une", "start": 1982.559, "duration": 5.84}, {"text": "contradiction entre ce que propose le", "start": 1985.6, "duration": 4.88}, {"text": "rassemblement national s'il \u00e9tait s'il", "start": 1988.399, "duration": 3.921}, {"text": "avait une majorit\u00e9 absolue et la", "start": 1990.48, "duration": 3.439}, {"text": "constitution d'un mot juste je vous", "start": 1992.32, "duration": 3.04}, {"text": "donne une phrase prononc\u00e9e par Emmanuel", "start": 1993.919, "duration": 4.12}, {"text": "Macron ce soir les programmes des deux", "start": 1995.36, "duration": 5.08}, {"text": "extr\u00eames m\u00e8nent \u00e0 la guerre civile non", "start": 1998.039, "duration": 4.0}, {"text": "mais \u00e7a c'est \u00e7a c'est n'importe quoi", "start": 2000.44, "duration": 4.479}, {"text": "mais si vous voulez on voit bien par", "start": 2002.039, "duration": 5.921}, {"text": "exemple en revanche une une phrase ce", "start": 2004.919, "duration": 4.561}, {"text": "qui est tr\u00e8s s\u00e9rieux c'est je crois du", "start": 2007.96, "duration": 3.599}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2009.48, "duration": 4.84}, {"text": "monsieur Chenu qui a dit on ne pourra", "start": 2011.559, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9aliser notre programme qu'en", "start": 2014.32, "duration": 2.64}, {"text": "supprimant le Conseil", "start": 2015.44, "duration": 3.76}, {"text": "constitutionnel c'est-\u00e0-dire en", "start": 2016.96, "duration": 4.839}, {"text": "supprimant la Constitution le mot de la", "start": 2019.2, "duration": 4.64}, {"text": "fin il est pour vous tr\u00e8s rapidement on", "start": 2021.799, "duration": 3.521}, {"text": "ne peut absolument pas mettre sur un", "start": 2023.84, "duration": 3.6}, {"text": "pied d'\u00e9galit\u00e9 l'extr\u00eame droite qui", "start": 2025.32, "duration": 3.44}, {"text": "remet en cause les principes", "start": 2027.44, "duration": 2.76}, {"text": "fondamentaux de la d\u00e9mocratie de la", "start": 2028.76, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique et le Front populaire qui lui", "start": 2030.2, "duration": 4.4}, {"text": "est d\u00e9mocrate et chose in\u00e9dite dans", "start": 2032.6, "duration": 4.039}, {"text": "l'histoire jamais il n'a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 2034.6, "duration": 3.64}, {"text": "dangereux de remettre le pouvoir dans", "start": 2036.639, "duration": 3.321}, {"text": "les mains de l'extr\u00eame droite \u00e0 l'heure", "start": 2038.24, "duration": 3.96}, {"text": "o\u00f9 les nouvelles technologies permettent", "start": 2039.96, "duration": 4.959}, {"text": "la surveillance de masse de l'opinion et", "start": 2042.2, "duration": 4.719}, {"text": "avec des mesures de police extr\u00eamement", "start": 2044.919, "duration": 3.641}, {"text": "dangereuse par l'Internet come on le", "start": 2046.919, "duration": 4.72}, {"text": "voit en Chine ou en Russie ce d\u00e9bat", "start": 2048.56, "duration": 4.48}, {"text": "touche \u00e0 sa fin merci \u00e0 \u00e0 tous les", "start": 2051.639, "duration": 3.76}, {"text": "quatre d'\u00eatre venu sur le le plateau", "start": 2053.04, "duration": 4.92}, {"text": "d'lcp pour \u00e9voquer ces diff\u00e9rents cas de", "start": 2055.399, "duration": 3.76}, {"text": "figure ces diff\u00e9rents sc\u00e9narios", "start": 2057.96, "duration": 3.08}, {"text": "possibles au lendemain des l\u00e9gislatives", "start": 2059.159, "duration": 4.0}, {"text": "on passe \u00e0 l'invit\u00e9 du jour \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 2061.04, "duration": 4.359}, {"text": "c'est edvig Diaz ancienne d\u00e9put\u00e9", "start": 2063.159, "duration": 4.52}, {"text": "rassemblement national de Gironde avec", "start": 2065.399, "duration": 3.52}, {"text": "avequelle on va parler dans un instant", "start": 2067.679, "duration": 3.041}, {"text": "du programme du rassemblement national", "start": 2068.919, "duration": 3.96}, {"text": "que Jordan Bardella a d\u00e9taill\u00e9 ce matin", "start": 2070.72, "duration": 3.6}, {"text": "notamment de son volet immigration", "start": 2072.879, "duration": 2.8}, {"text": "puisque c'est le dossier dont edvich", "start": 2074.32, "duration": 3.24}, {"text": "Diaz \u00e9tait en charge au sein du groupe", "start": 2075.679, "duration": 4.2}, {"text": "RN \u00e0 l'Assembl\u00e9e l'invitation du soir", "start": 2077.56, "duration": 5.279}, {"text": "elle est sign\u00e9e H\u00e9l\u00e8ne", "start": 2079.879, "duration": 2.96}, {"text": "Bonduel si on vous invite edvich Diaz", "start": 2084.079, "duration": 4.56}, {"text": "c'est que vous \u00e9tiez l'une des d\u00e9put\u00e9s", "start": 2087.0, "duration": 3.48}, {"text": "phares du groupe rassemblement national", "start": 2088.639, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e9lu de Gironde vous \u00eates", "start": 2090.48, "duration": 4.76}, {"text": "de nouveau candidates et en tant que", "start": 2093.2, "duration": 3.96}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente du parti vous \u00e9tiez au", "start": 2095.24, "duration": 4.76}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Jordan Bardella ce matin pour la", "start": 2097.16, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sentation du programme du", "start": 2100.0, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement national \u00e0 6 jours du", "start": 2101.28, "duration": 4.68}, {"text": "premier tour plus question de promettre", "start": 2103.96, "duration": 4.96}, {"text": "l'irr\u00e9alisable il faut je cite par r\u00e9el", "start": 2105.96, "duration": 4.879}, {"text": "urgence le reste viendra avec les", "start": 2108.92, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9formes sur le temps long en cas de", "start": 2110.839, "duration": 4.441}, {"text": "victoire au l\u00e9gislative la r\u00e9forme des", "start": 2112.88, "duration": 4.88}, {"text": "retraites ne sera donc plus abrog\u00e9e mais", "start": 2115.28, "duration": 4.319}, {"text": "la priorit\u00e9 sera donn\u00e9e aux carri\u00e8res", "start": 2117.76, "duration": 3.88}, {"text": "longu \u00e0 compt\u00e9 de l'automne les Fran\u00e7ais", "start": 2119.599, "duration": 4.441}, {"text": "qui ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler avant 20", "start": 2121.64, "duration": 5.4}, {"text": "ans qui justifie de 40 annuit\u00e9s pourront", "start": 2124.04, "duration": 6.319}, {"text": "partir \u00e0 la retraite d\u00e8s 60 ans pour les", "start": 2127.04, "duration": 5.84}, {"text": "autres une progressivit\u00e9 sera mise en", "start": 2130.359, "duration": 5.521}, {"text": "\u0153uvre avec un \u00e2ge l\u00e9gal de 62 ans et un", "start": 2132.88, "duration": 5.08}, {"text": "nombre d'annuit\u00e9s allant jusqu'\u00e0 42", "start": 2135.88, "duration": 4.8}, {"text": "ann\u00e9es de cotisation pour ce qui est du", "start": 2137.96, "duration": 6.04}, {"text": "calendrier il sera progressif le RN s'en", "start": 2140.68, "duration": 5.24}, {"text": "remet \u00e0 un audit budg\u00e9taire des finances", "start": 2144.0, "duration": 4.119}, {"text": "publiques qui permettra d'identifier les", "start": 2145.92, "duration": 4.52}, {"text": "marges sur le financement du programme", "start": 2148.119, "duration": 5.121}, {"text": "pas de chiffrage global seul le co\u00fbt de", "start": 2150.44, "duration": 5.36}, {"text": "la baisse de la TVA sur les \u00e9nergies est", "start": 2153.24, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9valu\u00e9 \u00e0 12 milliards d'euros en ann\u00e9e", "start": 2155.8, "duration": 4.84}, {"text": "pleine le nouvel alli\u00e9 du parti n'y voit", "start": 2158.04, "duration": 5.44}, {"text": "lui aucun renoncement aucun probl\u00e8me de", "start": 2160.64, "duration": 5.0}, {"text": "financement du programme non plus le", "start": 2163.48, "duration": 5.16}, {"text": "co\u00fbt du programme est \u00e9quilibr\u00e9 il est", "start": 2165.64, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 d'ailleurs on a entendu", "start": 2168.64, "duration": 3.959}, {"text": "beaucoup de fantasmes je sais pas ce", "start": 2170.72, "duration": 4.16}, {"text": "chiffre \u00e0 100 milliard o\u00f9 il est sorti", "start": 2172.599, "duration": 4.681}, {"text": "l'rapp qui pour moi", "start": 2174.88, "duration": 5.64}, {"text": "est un institut qui est objectif et qui", "start": 2177.28, "duration": 6.92}, {"text": "n'est pas politis\u00e9 \u00e0 fix\u00e9 \u00e0 un co\u00fbt de 8", "start": 2180.52, "duration": 6.12}, {"text": "milliards d'euros il faut donc trouver 8", "start": 2184.2, "duration": 4.399}, {"text": "milliards d'euros des", "start": 2186.64, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs Jordan Bardella n'a aucun", "start": 2188.599, "duration": 4.561}, {"text": "doute sur l'application de son programme", "start": 2190.76, "duration": 5.64}, {"text": "en trois mots nous sommes pr\u00eats et vous", "start": 2193.16, "duration": 6.32}, {"text": "edvich Diaz \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0", "start": 2196.4, "duration": 6.04}, {"text": "gouverner bonsoir edvich Diaz bonsoir", "start": 2199.48, "duration": 4.119}, {"text": "alors je vous pose la question \u00eates-vous", "start": 2202.44, "duration": 2.679}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 gouverner on sait que Marine Le", "start": 2203.599, "duration": 3.641}, {"text": "Pen depuis 2022 a demand\u00e9 \u00e0 plusieurs", "start": 2205.119, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de se pr\u00e9parer \u00e0 la perspective", "start": 2207.24, "duration": 5.119}, {"text": "d'acc\u00e9der au pouvoir de devenir ministre", "start": 2209.76, "duration": 3.839}, {"text": "est-ce que vous faites partie de ces", "start": 2212.359, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s des ministrables \u00e7a on verra ch", "start": 2213.599, "duration": 5.081}, {"text": "chose vous a demand\u00e9 de vous pr\u00e9parer \u00e0", "start": 2217.16, "duration": 3.4}, {"text": "cette \u00e9ventualit\u00e9 ah mais elle a demand\u00e9", "start": 2218.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s de se pr\u00e9parer c'est", "start": 2220.56, "duration": 3.96}, {"text": "la raison pour laquelle pendant ces de", "start": 2222.56, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9es que nous avons pass\u00e9 \u00e0", "start": 2224.52, "duration": 3.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous avons \u00e9t\u00e9 des", "start": 2225.68, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s constructifs \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2227.839, "duration": 4.28}, {"text": "nationale mais aussi des d\u00e9put\u00e9s tr\u00e8s", "start": 2229.72, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sents sur le terrain parce que notre", "start": 2232.119, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00f4le c'\u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment de faire", "start": 2233.56, "duration": 4.0}, {"text": "remonter les probl\u00e8mes des citoyens \u00e0", "start": 2235.16, "duration": 4.959}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour nous aider \u00e0", "start": 2237.56, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9diger des propositions de loi pour le", "start": 2240.119, "duration": 4.081}, {"text": "jour o\u00f9 nous arriverons au pouvoir et", "start": 2242.04, "duration": 3.84}, {"text": "bien que nous n'ayons plus qu'\u00e0 ouvrir", "start": 2244.2, "duration": 3.919}, {"text": "le tiroir pour se serv de ce que nous", "start": 2245.88, "duration": 3.88}, {"text": "avons d\u00e9j\u00e0 produit afin de r\u00e9pondre", "start": 2248.119, "duration": 3.361}, {"text": "rapidement aux demandes des Fran\u00e7ais", "start": 2249.76, "duration": 2.76}, {"text": "alors avant d'\u00e9voquer les questions", "start": 2251.48, "duration": 2.839}, {"text": "d'immigration dont vous aviez la charge", "start": 2252.52, "duration": 2.799}, {"text": "au sein du groupe rassemblement", "start": 2254.319, "duration": 2.561}, {"text": "nationale \u00e0 l'Assembl\u00e9e j'aimerais qu'on", "start": 2255.319, "duration": 3.0}, {"text": "passe r vu plusieurs mesures du projet", "start": 2256.88, "duration": 2.8}, {"text": "du du rassemblement national qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2258.319, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 ce matin par Jordane Bardella", "start": 2259.68, "duration": 4.639}, {"text": "on va commencer par par les retraite en", "start": 2262.28, "duration": 4.079}, {"text": "mai 2021 Marine Le Pen avait eu cette", "start": 2264.319, "duration": 4.441}, {"text": "phrase jamais vous m'entendez jamais je", "start": 2266.359, "duration": 5.321}, {"text": "n'abandonnerai la retraite \u00e0 60 ans si", "start": 2268.76, "duration": 4.88}, {"text": "j'ai bien compris si vous arrivez au", "start": 2271.68, "duration": 3.72}, {"text": "pouvoir la retraite \u00e0 60 ans elle sera", "start": 2273.64, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9e au seules carri\u00e8re longue il", "start": 2275.4, "duration": 5.199}, {"text": "faut compl\u00e9ter la phrase Marine Le Pen a", "start": 2277.72, "duration": 4.8}, {"text": "toujours dit en effet qu'elle mettait au", "start": 2280.599, "duration": 4.72}, {"text": "c\u0153ur de ses priorit\u00e9s les carri\u00e8res", "start": 2282.52, "duration": 6.0}, {"text": "longue et donc nous assumons de vouloir", "start": 2285.319, "duration": 5.881}, {"text": "abroger la r\u00e9forme des retraites impos\u00e9e", "start": 2288.52, "duration": 4.96}, {"text": "dans la douleur he par Emmanuel Macron", "start": 2291.2, "duration": 4.84}, {"text": "en sanctuarisant les carri\u00e8res longues", "start": 2293.48, "duration": 4.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si vous avez commenc\u00e9 \u00e0", "start": 2296.04, "duration": 4.68}, {"text": "travailler entre 17 et 20 ans et que", "start": 2297.48, "duration": 5.04}, {"text": "vous disposez de 40 annuit\u00e9s de", "start": 2300.72, "duration": 5.48}, {"text": "cotisation oui vous pourrez partir \u00e0 an", "start": 2302.52, "duration": 7.64}, {"text": "ser sera 64 alors pour les autres nous", "start": 2306.2, "duration": 5.44}, {"text": "attendons vous avez entendu Jordan", "start": 2310.16, "duration": 3.32}, {"text": "Bardella expliquer qu'il mettrait en", "start": 2311.64, "duration": 4.12}, {"text": "place la Commission du bilan parce que", "start": 2313.48, "duration": 3.56}, {"text": "nous n'avons pas confiance dans les", "start": 2315.76, "duration": 3.16}, {"text": "chiffres communiqu\u00e9s par le gouvernement", "start": 2317.04, "duration": 3.44}, {"text": "et donc nous n'avons pas une confiance", "start": 2318.92, "duration": 4.08}, {"text": "absolue sur l'\u00e9tat des finances de notre", "start": 2320.48, "duration": 4.2}, {"text": "pays mais notre objectif c'est", "start": 2323.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'appliquer la r\u00e9forme des retraites", "start": 2324.68, "duration": 3.52}, {"text": "propos\u00e9e par Marine Le Pen durant", "start": 2326.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle tout en", "start": 2328.2, "duration": 3.52}, {"text": "prenant en consid\u00e9ration que depuis 2", "start": 2330.0, "duration": 3.8}, {"text": "ans \u00e0 cause d'Emmanuel Macron il y a 300", "start": 2331.72, "duration": 4.0}, {"text": "milliards d'euros de dett en", "start": 2333.8, "duration": 3.92}, {"text": "plusobjectif 62 ans avec combien", "start": 2335.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'annuit\u00e9 42 ans voil\u00e0 \u00e7a c'est", "start": 2337.72, "duration": 3.599}, {"text": "l'objectif que nous mettons en", "start": 2339.24, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9 voil\u00e0 c'est \u00e7a tout \u00e0 fait euh en", "start": 2341.319, "duration": 3.081}, {"text": "mati\u00e8re de pouvoir d'achat vous vous", "start": 2343.4, "duration": 2.48}, {"text": "engagez \u00e0 baisser la TVA sur les", "start": 2344.4, "duration": 3.48}, {"text": "carburants sur le gaz sur l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 2345.88, "duration": 4.6}, {"text": "et le fouel d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 euh le probl\u00e8me", "start": 2347.88, "duration": 4.199}, {"text": "c'est que c'est la Commission europ\u00e9enne", "start": 2350.48, "duration": 2.92}, {"text": "qui a la main sur ce sujet Comment", "start": 2352.079, "duration": 3.641}, {"text": "est-ce que vous comptez imposer vos vues", "start": 2353.4, "duration": 4.8}, {"text": "alors c'est c'est autoris\u00e9 et et oui je", "start": 2355.72, "duration": 4.639}, {"text": "je vous confirme en pr\u00e9ambule que euh", "start": 2358.2, "duration": 4.8}, {"text": "parmi nos proposition phare qui \u00e9taiit", "start": 2360.359, "duration": 4.24}, {"text": "euh d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 l'occasion de la", "start": 2363.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais qui sont", "start": 2364.599, "duration": 4.24}, {"text": "maintenu pour les mesures que nous", "start": 2366.52, "duration": 3.799}, {"text": "voulons appliquer d\u00e8s le d\u00e9but de", "start": 2368.839, "duration": 2.881}, {"text": "l'accession de Jordane Bardella \u00e0", "start": 2370.319, "duration": 3.321}, {"text": "Matignon nous voulons en effet redonner", "start": 2371.72, "duration": 3.16}, {"text": "du pouvoir d'achat aux Fran\u00e7ais en", "start": 2373.64, "duration": 4.28}, {"text": "baissant la TVA de 20 % \u00e0 5,5 % sur le", "start": 2374.88, "duration": 4.76}, {"text": "gaz le fouel l'\u00e9lectricit\u00e9 et le", "start": 2377.92, "duration": 3.8}, {"text": "carburant c'est possible contrairement \u00e0", "start": 2379.64, "duration": 4.4}, {"text": "ce que certains observateurs euh disent", "start": 2381.72, "duration": 4.76}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne autorise cette", "start": 2384.04, "duration": 3.96}, {"text": "baisse de la TVA donc nous allons nous", "start": 2386.48, "duration": 3.2}, {"text": "saisir de cette opportun\u00e9utorise \u00e0 vos", "start": 2388.0, "duration": 3.72}, {"text": "yeux oui tout \u00e0 fait elle l'autorise sur", "start": 2389.68, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9nergie et le gaz en ce qui concerne", "start": 2391.72, "duration": 4.72}, {"text": "le carburant et le fouel euh il faudra", "start": 2393.96, "duration": 4.92}, {"text": "n\u00e9gocier mais je ne vois pas pourquoi la", "start": 2396.44, "duration": 4.08}, {"text": "Commission europ\u00e9enne nous le refuserait", "start": 2398.88, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 nous alors qu'elle l'a autoris\u00e9 pour", "start": 2400.52, "duration": 4.079}, {"text": "la Pologne l'Espagne et le Portugal", "start": 2402.4, "duration": 4.4}, {"text": "alors que la France dispose de la plus", "start": 2404.599, "duration": 4.121}, {"text": "grande d\u00e9l\u00e9gation de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 2406.8, "duration": 4.88}, {"text": "30 \u00e0 la suite des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2408.72, "duration": 4.16}, {"text": "et surtout parce que la France est le", "start": 2411.68, "duration": 3.6}, {"text": "deux\u00e8me contributeur net au budget de", "start": 2412.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc je ne vois pas", "start": 2415.28, "duration": 3.0}, {"text": "pourquoi l'Union europ\u00e9enne se", "start": 2416.76, "duration": 3.92}, {"text": "braquerait alors que nous demandons nous", "start": 2418.28, "duration": 4.28}, {"text": "de rendre du pouvoir d'achat au fran\u00e7ais", "start": 2420.68, "duration": 3.48}, {"text": "depuis 2022 vous promettiez aussi de", "start": 2422.56, "duration": 3.36}, {"text": "supprimer la TVA sur une centaine de", "start": 2424.16, "duration": 3.959}, {"text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cess it\u00e9 c'est", "start": 2425.92, "duration": 3.32}, {"text": "toujours dans votre programme parce que", "start": 2428.119, "duration": 3.361}, {"text": "j'ai pas entendu Jordan Bardella en parl", "start": 2429.24, "duration": 3.8}, {"text": "ce matin c'est toujours d'actualit\u00e9 nous", "start": 2431.48, "duration": 3.68}, {"text": "le mettrons en \u0153uvre d\u00e8s que possible", "start": 2433.04, "duration": 3.64}, {"text": "parce que nous consid\u00e9rons que oui les", "start": 2435.16, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais ont besoin de retrouver", "start": 2436.68, "duration": 3.399}, {"text": "d'achachat d\u00e8s que possible", "start": 2438.4, "duration": 3.76}, {"text": "potentiellement d\u00e8s d\u00e8s cet automne au", "start": 2440.079, "duration": 4.601}, {"text": "moment du budget en tout cas c'est", "start": 2442.16, "duration": 4.32}, {"text": "toujours un un axe que nous n'avons pas", "start": 2444.68, "duration": 3.12}, {"text": "oubli\u00e9 parce qu'il y a de plus en plus", "start": 2446.48, "duration": 4.4}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui renoncent par exemple \u00e0", "start": 2447.8, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e0 l'hygi\u00e8ne pr\u00e9cis\u00e9ment faute de moyens", "start": 2450.88, "duration": 4.439}, {"text": "et donc nous ne pouvons nous satisfaire", "start": 2453.599, "duration": 4.361}, {"text": "de cette situation en mati\u00e8re de fiscal", "start": 2455.319, "duration": 3.881}, {"text": "vous proposez la suppression de l'imp\u00f4t", "start": 2457.96, "duration": 2.84}, {"text": "sur le revenu pour les moins de 30 ans", "start": 2459.2, "duration": 3.44}, {"text": "sauf que bah vous expliquez que ce sera", "start": 2460.8, "duration": 4.72}, {"text": "pas vot\u00e9 tout de suite \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance", "start": 2462.64, "duration": 4.719}, {"text": "ben nous attendrons les conclusions de", "start": 2465.52, "duration": 3.88}, {"text": "la commission du bilan pour savoir o\u00f9", "start": 2467.359, "duration": 4.161}, {"text": "nous en sommes exactement au niveau", "start": 2469.4, "duration": 3.4}, {"text": "c'estd qu' en fait \u00e9norm\u00e9ment de vos", "start": 2471.52, "duration": 2.72}, {"text": "propositions sont conditionn\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 2472.8, "duration": 3.4}, {"text": "des finances publiques vous le", "start": 2474.24, "duration": 3.68}, {"text": "connaissez il est il est public les", "start": 2476.2, "duration": 3.04}, {"text": "comptes publques les comptes de l'\u00c9tat", "start": 2477.92, "duration": 3.48}, {"text": "sont contr\u00f4l\u00e9s quand m\u00eame par par la", "start": 2479.24, "duration": 3.64}, {"text": "Cour des comptes par vous faites pas", "start": 2481.4, "duration": 3.679}, {"text": "confiance \u00e0 nos institutions sur pr", "start": 2482.88, "duration": 3.68}, {"text": "nousons confiance \u00e0 nos institutions", "start": 2485.079, "duration": 2.881}, {"text": "mais nous n'avons pas confiance en", "start": 2486.56, "duration": 3.24}, {"text": "Monsieur le Maire qui souvenez-vous nous", "start": 2487.96, "duration": 4.68}, {"text": "avait annonc\u00e9 un un d\u00e9ficit qui", "start": 2489.8, "duration": 4.519}, {"text": "finalement s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre beaucoup", "start": 2492.64, "duration": 3.16}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 que ce qu'il avait annonc\u00e9 il", "start": 2494.319, "duration": 3.481}, {"text": "avait annonc\u00e9 une croissance plus \u00e9lev\u00e9e", "start": 2495.8, "duration": 4.92}, {"text": "que ce qu'elle est finalement et et et", "start": 2497.8, "duration": 5.48}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 par la commission des", "start": 2500.72, "duration": 5.359}, {"text": "finances du S\u00e9nat de dissimulation et de", "start": 2503.28, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9tention d'information donc au contire", "start": 2506.079, "duration": 4.601}, {"text": "nous nous faisons confiance dans nos", "start": 2508.52, "duration": 4.2}, {"text": "institions en disante je vous interromp", "start": 2510.68, "duration": 3.639}, {"text": "mais en disant cela \u00e7a vous permet de", "start": 2512.72, "duration": 3.52}, {"text": "promettre \u00e9norm\u00e9ment de choses", "start": 2514.319, "duration": 4.241}, {"text": "Sanse", "start": 2516.24, "duration": 5.599}, {"text": "juste juste pour euh rassurer tout le", "start": 2518.56, "duration": 6.16}, {"text": "monde notre projet pr\u00e9sidentiel de 2022", "start": 2521.839, "duration": 4.881}, {"text": "est un objectif sauf qu'aujourd'hui nous", "start": 2524.72, "duration": 4.28}, {"text": "sommes en 2024 avec Emmanuel Macron qui", "start": 2526.72, "duration": 4.56}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 300 milliards d'euros de dettes", "start": 2529.0, "duration": 4.24}, {"text": "suppl\u00e9mentaires avec des suspicionss", "start": 2531.28, "duration": 3.799}, {"text": "quant la quant \u00e0 la dissimulation de", "start": 2533.24, "duration": 4.839}, {"text": "chiffres de Bruno l maire donc notre", "start": 2535.079, "duration": 5.28}, {"text": "programme reste intact c'est simplement", "start": 2538.079, "duration": 3.881}, {"text": "que nous devons peut-\u00eatre diff\u00e9rer le", "start": 2540.359, "duration": 3.681}, {"text": "calendrier le temps de ma\u00eetriser toutes", "start": 2541.96, "duration": 3.52}, {"text": "ces donn\u00e9es parce que avec Jordan", "start": 2544.04, "duration": 3.6}, {"text": "Bardella nous tenons un discours de", "start": 2545.48, "duration": 3.56}, {"text": "et nous n'allons pas faire des promesses", "start": 2547.64, "duration": 2.8}, {"text": "aux Fran\u00e7ais je tiens juste quand m\u00eame \u00e0", "start": 2549.04, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9ciser que nous compar\u00e9 \u00e0 d'autres", "start": 2550.44, "duration": 4.08}, {"text": "candidats nous avons nos objectifs qui", "start": 2552.559, "duration": 3.921}, {"text": "sont identifi\u00e9s un calendrier pr\u00e9cis", "start": 2554.52, "duration": 3.68}, {"text": "pour les mesures d'urgence pour le temps", "start": 2556.48, "duration": 3.52}, {"text": "des R\u00e9formes et l'objectif et juste pour", "start": 2558.2, "duration": 3.399}, {"text": "terminer je vous dirais que nous sommes", "start": 2560.0, "duration": 3.72}, {"text": "dans une campagne l\u00e9gislative pas une", "start": 2561.599, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et que pour", "start": 2563.72, "duration": 2.52}, {"text": "l'instant le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2564.92, "duration": 4.24}, {"text": "reste Emmanuel Macron jusqu'en 2027 ou", "start": 2566.24, "duration": 4.4}, {"text": "peut-\u00eatre avant il y a une derni\u00e8re", "start": 2569.16, "duration": 3.76}, {"text": "mesure fiscale importante que \u00e9voqu\u00e9 ce", "start": 2570.64, "duration": 4.04}, {"text": "matin par Jordan Bardella le RN souhaite", "start": 2572.92, "duration": 4.6}, {"text": "qu'une deux\u00e8 pardon qu'un de\u00e8 donne", "start": 2574.68, "duration": 4.56}, {"text": "droit \u00e0 une part fiscale enti\u00e8re au lieu", "start": 2577.52, "duration": 4.52}, {"text": "d'une demi partart jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e7a", "start": 2579.24, "duration": 5.48}, {"text": "c'est pour quelle perspective dans votre", "start": 2582.04, "duration": 4.48}, {"text": "projet de gverement \u00e7a fait partie des", "start": 2584.72, "duration": 3.119}, {"text": "objectifs parce que pour r\u00e9pondre \u00e0 ce", "start": 2586.52, "duration": 2.76}, {"text": "que vous disiez tout \u00e0 l'heure la", "start": 2587.839, "duration": 3.0}, {"text": "jeunesse est au c\u0153ur de nos", "start": 2589.28, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9occupations donc oui nous confirmons", "start": 2590.839, "duration": 3.881}, {"text": "que \u00e0 terme nous voulons que les jeunes", "start": 2592.48, "duration": 3.4}, {"text": "de moins", "start": 2594.72, "duration": 3.879}, {"text": "30 dans une perspective loin \u00e7a veut", "start": 2595.88, "duration": 4.08}, {"text": "dire d\u00e8s que possible vous l'avez", "start": 2598.599, "duration": 3.76}, {"text": "chiffr\u00e9 cette mesure combien gag \u00e7a", "start": 2599.96, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sent nous av chiffr\u00e9 pendant", "start": 2602.359, "duration": 2.841}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais vous", "start": 2604.04, "duration": 3.039}, {"text": "savez quand vous misez sur les jeunes", "start": 2605.2, "duration": 3.2}, {"text": "vous devez faire abstraction de la", "start": 2607.079, "duration": 2.801}, {"text": "vision comptable la vision comptable", "start": 2608.4, "duration": 3.32}, {"text": "c'est ce qui caract\u00e9rise Emmanuel Macron", "start": 2609.88, "duration": 3.16}, {"text": "nous nous consid\u00e9rons que les jeunes", "start": 2611.72, "duration": 3.08}, {"text": "contribuent constituent une richesse", "start": 2613.04, "duration": 3.2}, {"text": "pour notre pays c'est pour \u00e7a que oui je", "start": 2614.8, "duration": 3.16}, {"text": "confirme nous souhaitons exon\u00e9rer", "start": 2616.24, "duration": 3.359}, {"text": "d'imp\u00f4ts sur le revenu tous les jeunes", "start": 2617.96, "duration": 3.159}, {"text": "de moins de 30 ans nous sou exon\u00e9rer de", "start": 2619.599, "duration": 2.801}, {"text": "s\u00e9rieux comptable \u00e7a veut dire quoi \u00e7a", "start": 2621.119, "duration": 2.921}, {"text": "veut dire que finalement bah les", "start": 2622.4, "duration": 4.04}, {"text": "objectifs de r\u00e9duction des d\u00e9ficits vous", "start": 2624.04, "duration": 4.24}, {"text": "vous en a franchissz non c'est pas du", "start": 2626.44, "duration": 2.96}, {"text": "tout ce que je dis mais permettez-moi", "start": 2628.28, "duration": 2.88}, {"text": "juste de terminer sur les jeunes pour", "start": 2629.4, "duration": 2.959}, {"text": "que les jeunes qui nous \u00e9coutent et qui", "start": 2631.16, "duration": 2.88}, {"text": "vont \u00eatre nombreux \u00e0 se d\u00e9placer", "start": 2632.359, "duration": 3.601}, {"text": "dimanche sachent ce que nous avons", "start": 2634.04, "duration": 3.88}, {"text": "envisag\u00e9 pour eux donc je le dis", "start": 2635.96, "duration": 3.399}, {"text": "suppression de l'imp\u00f4t sur le revenu", "start": 2637.92, "duration": 4.0}, {"text": "pour les moins de 30 ans oui accorder", "start": 2639.359, "duration": 4.72}, {"text": "une deuxi\u00e8me part fiscale pleine d\u00e8s le", "start": 2641.92, "duration": 4.08}, {"text": "2\u00e8 enfant nous souhaitons aussi", "start": 2644.079, "duration": 4.0}, {"text": "favoriser donc la natalit\u00e9 et", "start": 2646.0, "duration": 3.599}, {"text": "l'accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 parce que", "start": 2648.079, "duration": 2.881}, {"text": "nous nous ne souhaitons pas que les", "start": 2649.599, "duration": 2.72}, {"text": "jeunes quittent le territoire national", "start": 2650.96, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'il contribu \u00e0 la richesse il", "start": 2652.319, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e9e des emplois il contribu au", "start": 2654.2, "duration": 3.44}, {"text": "rayonnement international et donc oui", "start": 2656.079, "duration": 3.161}, {"text": "nous voulons garder les jeunes sur notre", "start": 2657.64, "duration": 3.439}, {"text": "territoire avant de parler de votre", "start": 2659.24, "duration": 3.8}, {"text": "projet immigration comment est-ce que", "start": 2661.079, "duration": 3.081}, {"text": "vous financez tout cela parce que quand", "start": 2663.04, "duration": 2.48}, {"text": "on regarde dans le d\u00e9tail toutes ces", "start": 2664.16, "duration": 3.32}, {"text": "mesures \u00e7a implique beaucoup de recette", "start": 2665.52, "duration": 3.36}, {"text": "fiscale ou de cotisation sociale en", "start": 2667.48, "duration": 2.76}, {"text": "moins que ce soit TVA imp\u00f4t sur le", "start": 2668.88, "duration": 2.959}, {"text": "revenu cotisation patronnale sur les", "start": 2670.24, "duration": 3.319}, {"text": "salaires cotisation retraite avec ce", "start": 2671.839, "duration": 3.041}, {"text": "retour \u00e0 60 ans pour les carri\u00e8res", "start": 2673.559, "duration": 3.04}, {"text": "longues il y a aussi la fiscalit\u00e9 sur", "start": 2674.88, "duration": 4.28}, {"text": "les donations \u00e0 combien vous chiffrez ce", "start": 2676.599, "duration": 4.561}, {"text": "manque \u00e0 gagner comment vous le financez", "start": 2679.16, "duration": 4.72}, {"text": "il est financ\u00e9 par combien vous chirez", "start": 2681.16, "duration": 5.24}, {"text": "juste juste l'ifapp indique c'est 9", "start": 2683.88, "duration": 6.239}, {"text": "milliards d'euros donc c'est tout \u00e0 fait", "start": 2686.4, "duration": 5.76}, {"text": "accessiblez attendez il y a des", "start": 2690.119, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9conomies que nous allons r\u00e9aliser et il", "start": 2692.16, "duration": 4.88}, {"text": "y a le c\u00f4t\u00e9 vertueux de notre programme", "start": 2694.359, "duration": 4.081}, {"text": "nous allons redonner un souffle \u00e0", "start": 2697.04, "duration": 3.079}, {"text": "l'\u00e9conomie nous allons faire en sorte", "start": 2698.44, "duration": 3.44}, {"text": "que les entreprises arr\u00eatent de faire", "start": 2700.119, "duration": 3.48}, {"text": "faillite je vais vous donner un exemple", "start": 2701.88, "duration": 3.36}, {"text": "dans ma r\u00e9gion la nouvelle aquiten", "start": 2703.599, "duration": 3.601}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re ce sont 5000", "start": 2705.24, "duration": 3.079}, {"text": "entreprises qui ont \u00e9t\u00e9 mises en", "start": 2707.2, "duration": 2.72}, {"text": "situation de d\u00e9faillance c'est-\u00e0-dire", "start": 2708.319, "duration": 3.481}, {"text": "avec des pertes d'emploi donc notre", "start": 2709.92, "duration": 3.56}, {"text": "programme est un programme gagnant", "start": 2711.8, "duration": 4.08}, {"text": "gagnant un programme de justice fiscale", "start": 2713.48, "duration": 4.48}, {"text": "de redressement national et de soutien \u00e0", "start": 2715.88, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9conomie donc nous irons faire des", "start": 2717.96, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9conomies dans les mauvaises d\u00e9penses", "start": 2719.64, "duration": 3.64}, {"text": "comme par exemple l'immigration les", "start": 2721.28, "duration": 3.64}, {"text": "certaines niches fiscales qui ne sont", "start": 2723.28, "duration": 3.88}, {"text": "plus justifi\u00e9es notre contribution \u00e0", "start": 2724.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et la lutte massive", "start": 2727.16, "duration": 3.04}, {"text": "contre la fraude sociale et la fraude", "start": 2728.68, "duration": 3.76}, {"text": "fiscale c'est l'heure de notre focus sur", "start": 2730.2, "duration": 4.24}, {"text": "ce que proposent les diff\u00e9rents partis", "start": 2732.44, "duration": 3.639}, {"text": "sur un th\u00e8me pr\u00e9cis de cette campagne", "start": 2734.44, "duration": 4.36}, {"text": "des l\u00e9gislatives LCP vous plonge au c\u0153ur", "start": 2736.079, "duration": 4.841}, {"text": "des", "start": 2738.8, "duration": 2.12}, {"text": "programmes l'immigration un th\u00e8me", "start": 2743.68, "duration": 5.439}, {"text": "central de la campagne ce soir au c\u0153ur", "start": 2746.2, "duration": 4.6}, {"text": "des programmes passe \u00e0 la loupe les", "start": 2749.119, "duration": 4.321}, {"text": "proposition des diff\u00e9rents partis et", "start": 2750.8, "duration": 4.36}, {"text": "tous", "start": 2753.44, "duration": 4.6}, {"text": "s'opposent dans la demi du rassemblement", "start": 2755.16, "duration": 4.88}, {"text": "national et des proches d'\u00e9ic cioti", "start": 2758.04, "duration": 4.36}, {"text": "expulser les clandestins d\u00e9linquants et", "start": 2760.04, "duration": 4.68}, {"text": "criminels \u00e9trangers et les candidats", "start": 2762.4, "duration": 4.4}, {"text": "milite pour r\u00e9former le droit actuel en", "start": 2764.72, "duration": 4.44}, {"text": "limitant l'acc\u00e8s \u00e0 la nationalit\u00e9 et en", "start": 2766.8, "duration": 4.72}, {"text": "supprimant le droit du sol c'est-\u00e0-dire", "start": 2769.16, "duration": 4.64}, {"text": "la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 18 ans pour", "start": 2771.52, "duration": 4.68}, {"text": "les enfants n\u00e9s de parents \u00e9trangers le", "start": 2773.8, "duration": 4.36}, {"text": "droit du sol est \u00e9minemment symbolique", "start": 2776.2, "duration": 3.52}, {"text": "je ne souhaite plus que la France soit", "start": 2778.16, "duration": 3.679}, {"text": "un hall de gare o\u00f9 l'on arrive o\u00f9 l'on", "start": 2779.72, "duration": 4.399}, {"text": "puisse d\u00e9poser ses bagages sa culture", "start": 2781.839, "duration": 4.601}, {"text": "ses coutumes sa langue et b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 2784.119, "duration": 4.401}, {"text": "droits b\u00e9n\u00e9ficier de toute la palette de", "start": 2786.44, "duration": 4.8}, {"text": "soins une mesure appliqu\u00e9e sous r\u00e9serve", "start": 2788.52, "duration": 5.16}, {"text": "que le Conseil constitutionnel la valide", "start": 2791.24, "duration": 4.16}, {"text": "pour les r\u00e9publicains en rupture avec", "start": 2793.68, "duration": 4.12}, {"text": "Eric cioti la suppression du droit du", "start": 2795.4, "duration": 5.0}, {"text": "sol est jug\u00e9e trop radicale il pr\u00e9f\u00e8re", "start": 2797.8, "duration": 5.279}, {"text": "donc le restreindre le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 2800.4, "duration": 4.6}, {"text": "compte au contraire reprendre en main la", "start": 2803.079, "duration": 3.401}, {"text": "question des mineurs \u00e9trangers non", "start": 2805.0, "duration": 4.0}, {"text": "accompagn\u00e9s pour dit-il r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 2806.48, "duration": 4.16}, {"text": "mont\u00e9e de la violence aujourd'hui les", "start": 2809.0, "duration": 4.359}, {"text": "mineurs non accompagn\u00e9s sont g\u00e9r\u00e9s sont", "start": 2810.64, "duration": 5.04}, {"text": "une comp\u00e9tence des d\u00e9partements c'est", "start": 2813.359, "duration": 4.2}, {"text": "assez compliqu\u00e9 c'est difficile et \u00e7a", "start": 2815.68, "duration": 4.36}, {"text": "co\u00fbte cher nous allons renationaliser", "start": 2817.559, "duration": 4.081}, {"text": "cette politique pour la coordonner la", "start": 2820.04, "duration": 3.4}, {"text": "rendre plus efficace les macronistes", "start": 2821.64, "duration": 3.36}, {"text": "sont favorables au titre de ses jour", "start": 2823.44, "duration": 3.24}, {"text": "mais sous certaines conditions comme", "start": 2825.0, "duration": 4.48}, {"text": "parler fran\u00e7ais l'ex\u00e9cutif plaide aussi", "start": 2826.68, "duration": 5.0}, {"text": "pour r\u00e9gulariser les sans papiers dans", "start": 2829.48, "duration": 3.639}, {"text": "les m\u00e9tiers en", "start": 2831.68, "duration": 4.2}, {"text": "tension des mesures pr\u00e9vues par la loi", "start": 2833.119, "duration": 4.48}, {"text": "immigration mais le Front populaire n'en", "start": 2835.88, "duration": 4.239}, {"text": "veut pas la coalition veut abroger le", "start": 2837.599, "duration": 4.48}, {"text": "texte pour mettre en place une agence de", "start": 2840.119, "duration": 3.401}, {"text": "sauvetage en mer et sur terre pour", "start": 2842.079, "duration": 5.961}, {"text": "l'asile afin de r\u00e9gulariser davantage", "start": 2843.52, "duration": 6.64}, {"text": "oui c'est un accueil digne parce que", "start": 2848.04, "duration": 4.48}, {"text": "quand un Ukrainien fuit la guerre en", "start": 2850.16, "duration": 4.0}, {"text": "Ukraine ou quand un Syrien fuit la", "start": 2852.52, "duration": 3.52}, {"text": "guerre en Syrie qui n'a pas d'autrre", "start": 2854.16, "duration": 3.919}, {"text": "alternative oui on a un devoir d'accueil", "start": 2856.04, "duration": 4.4}, {"text": "et d'humanit\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 le parti d'\u00e9c", "start": 2858.079, "duration": 4.04}, {"text": "Zemour met en avant la suppression du", "start": 2860.44, "duration": 4.159}, {"text": "droit au regroupement familial et souit", "start": 2862.119, "duration": 4.361}, {"text": "durcir l'acc\u00e8s au droit", "start": 2864.599, "duration": 4.561}, {"text": "d'asile alors on va s'arr\u00eater en", "start": 2866.48, "duration": 3.96}, {"text": "longueur sur vos diff\u00e9rentes", "start": 2869.16, "duration": 2.76}, {"text": "propositions en mati\u00e8re de d'immigration", "start": 2870.44, "duration": 2.76}, {"text": "en commen\u00e7ant par la suppression du", "start": 2871.92, "duration": 3.159}, {"text": "droit du sol que vous voulez appliquer", "start": 2873.2, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e8s cette ann\u00e9e si jamais vous acc\u00e9dez", "start": 2875.079, "duration": 4.24}, {"text": "au pouvoir cela veut dire qu'un enfant", "start": 2877.839, "duration": 3.641}, {"text": "n\u00e9 en France de parents \u00e9trangers", "start": 2879.319, "duration": 4.441}, {"text": "n'acc\u00e9derait plus de droit \u00e0 la", "start": 2881.48, "duration": 4.76}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise quelle perspective", "start": 2883.76, "duration": 4.4}, {"text": "est ce que vous offrez \u00e0 ces enfants qui", "start": 2886.24, "duration": 3.8}, {"text": "auront grandi en France qui seront all\u00e9s", "start": 2888.16, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole de la R\u00e9publique alors nous ne", "start": 2890.04, "duration": 4.68}, {"text": "leur interdisons pas de devenir fran\u00e7ais", "start": 2892.48, "duration": 5.32}, {"text": "nous disons juste que il n'y aura plus", "start": 2894.72, "duration": 5.399}, {"text": "d'automaticit\u00e9 dans la d\u00e9livrance de la", "start": 2897.8, "duration": 5.64}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise donc si un enfant", "start": 2900.119, "duration": 6.081}, {"text": "n\u00e9 en France va \u00e0 l'\u00e9cole fran\u00e7aise se", "start": 2903.44, "duration": 4.6}, {"text": "comporte bien qu'il se sent fran\u00e7ais", "start": 2906.2, "duration": 4.84}, {"text": "qu'il a envie d'adh\u00e9rer de de de faire", "start": 2908.04, "duration": 4.559}, {"text": "partie de cette grande communaut\u00e9", "start": 2911.04, "duration": 3.84}, {"text": "nationale et bien il pourra tout \u00e0 fait", "start": 2912.599, "duration": 5.201}, {"text": "demander sa nationalit\u00e9 qui lui sera", "start": 2914.88, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s probablement accord\u00e9e nous voulons", "start": 2917.8, "duration": 3.4}, {"text": "juste supprimer l'automaticit\u00e9 il y aura", "start": 2919.4, "duration": 3.6}, {"text": "donc trois quatre figures r\u00e9gularisation", "start": 2921.2, "duration": 4.04}, {"text": "au cas par cas titre de s\u00e9jour", "start": 2923.0, "duration": 5.96}, {"text": "provisoire ou reconduite au aux", "start": 2925.24, "duration": 5.599}, {"text": "fronti\u00e8res pour les enfants non pas pour", "start": 2928.96, "duration": 3.2}, {"text": "les enfants pour les pour les enfants", "start": 2930.839, "duration": 3.361}, {"text": "devenus majeurs \u00e0 leur 18 ans une foou", "start": 2932.16, "duration": 3.04}, {"text": "non mais il y a pas de r\u00e9gularisation", "start": 2934.2, "duration": 2.159}, {"text": "puisqu'ils ne sont pas clandestins", "start": 2935.2, "duration": 3.52}, {"text": "puisqu sont n\u00e9s en France voil\u00e0 donc il", "start": 2936.359, "duration": 5.161}, {"text": "en fait on n pas de discours anxiog\u00e8ne \u00e0", "start": 2938.72, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9livrer nous disons juste que nous nous", "start": 2941.52, "duration": 5.12}, {"text": "souhaitons retrouver de la coh\u00e9sion", "start": 2944.2, "duration": 4.28}, {"text": "nationale nous voulons que ceux qui", "start": 2946.64, "duration": 3.88}, {"text": "poss\u00e8dent des papiers fran\u00e7ais se", "start": 2948.48, "duration": 3.72}, {"text": "sentent pleinement fran\u00e7ais et nous", "start": 2950.52, "duration": 3.76}, {"text": "consid\u00e9rons qu'une d\u00e9marche que des", "start": 2952.2, "duration": 3.68}, {"text": "proc\u00e9dures administratives doivent \u00eatre", "start": 2954.28, "duration": 3.279}, {"text": "engag\u00e9es pour faire prendre conscience", "start": 2955.88, "duration": 3.199}, {"text": "aux personnes qui deviennent fran\u00e7aises", "start": 2957.559, "duration": 3.681}, {"text": "qu' qu'elles le sont r\u00e9ellement et que", "start": 2959.079, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pas automatique parce que quand", "start": 2961.24, "duration": 3.04}, {"text": "c'est automatique finalement vous vous", "start": 2962.319, "duration": 3.081}, {"text": "vous ressentez moins ce sentiment", "start": 2964.28, "duration": 2.68}, {"text": "d'appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 nationale", "start": 2965.4, "duration": 4.64}, {"text": "quelle part de ces enfants \u00e0 qui \u00e0 leurs", "start": 2966.96, "duration": 5.28}, {"text": "18 ans bah voil\u00e0 se retrouveront sans la", "start": 2970.04, "duration": 4.2}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise quelle part de ces", "start": 2972.24, "duration": 3.76}, {"text": "enfants \u00e0 vos yeux ont vocation \u00e0 \u00e0", "start": 2974.24, "duration": 3.52}, {"text": "quitter le territoire fran\u00e7ais mais \u00e7a", "start": 2976.0, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9pendra deux alors mais attendez c'est", "start": 2977.76, "duration": 2.28}, {"text": "pas parce qu'ils n'ont pas la", "start": 2979.24, "duration": 2.079}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise qu'ils ne pourront", "start": 2980.04, "duration": 2.4}, {"text": "pas rester en France c'est bien ce que", "start": 2981.319, "duration": 3.48}, {"text": "je dis a qui rest il y en a qui pourront", "start": 2982.44, "duration": 4.0}, {"text": "tout \u00e0 fait rester en France de mani\u00e8re", "start": 2984.799, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e9gale c'est juste qu'ils ne poss\u00e9deront", "start": 2986.44, "duration": 3.28}, {"text": "pas la nationalit\u00e9 donc en fait il y a", "start": 2988.079, "duration": 3.081}, {"text": "rien il y a rien d'angoissant dans ce", "start": 2989.72, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on dit contrairement \u00e0 ce qu'essaie", "start": 2991.16, "duration": 4.48}, {"text": "de faire croire nos d\u00e9tracteurs donc", "start": 2993.079, "duration": 4.681}, {"text": "voil\u00e0 pas pas de panique en la mati\u00e8re", "start": 2995.64, "duration": 3.8}, {"text": "nous en fait ce que nous voulons c'est", "start": 2997.76, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9server la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise les", "start": 2999.44, "duration": 3.399}, {"text": "papiers fran\u00e7ais \u00e0 ceux qui aiment la", "start": 3001.079, "duration": 3.921}, {"text": "France et envoyer un signal clair aux", "start": 3002.839, "duration": 3.72}, {"text": "autres c'est que aujourd'hui vous ne", "start": 3005.0, "duration": 3.599}, {"text": "pouvez vous ne pourrez avec nous vous ne", "start": 3006.559, "duration": 3.841}, {"text": "pourrez plus \u00eatre de simples fran\u00e7ais de", "start": 3008.599, "duration": 3.401}, {"text": "papier euh plus de 3 millions de", "start": 3010.4, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais je crois sont des binationaux", "start": 3012.0, "duration": 3.76}, {"text": "euh vous avez renonc\u00e9 \u00e0 supprimer la", "start": 3013.92, "duration": 3.56}, {"text": "bintionalit\u00e9 mais Jordane bnella l'a", "start": 3015.76, "duration": 3.0}, {"text": "confirm\u00e9 ce matin les binationaux", "start": 3017.48, "duration": 3.52}, {"text": "n'auront pas acc\u00e8s \u00e0 certains emploi", "start": 3018.76, "duration": 4.44}, {"text": "public est-ce que cela se limite", "start": 3021.0, "duration": 4.76}, {"text": "strictement au postes dans le secteur de", "start": 3023.2, "duration": 4.44}, {"text": "la d\u00e9fense oui en fait ce sont des", "start": 3025.76, "duration": 3.48}, {"text": "postes strat\u00e9giques donc l\u00e0 pareil je", "start": 3027.64, "duration": 3.76}, {"text": "voudrais rassurer il y a en effet comme", "start": 3029.24, "duration": 3.559}, {"text": "vous l'avez dit 3 millions de", "start": 3031.4, "duration": 3.88}, {"text": "binationaux donc tous ne sont pas", "start": 3032.799, "duration": 4.161}, {"text": "comment dire concern\u00e9 par une", "start": 3035.28, "duration": 4.519}, {"text": "interdiction d'exercer des postes l\u00e0 en", "start": 3036.96, "duration": 5.04}, {"text": "fait on parle beaucoup et je pense de", "start": 3039.799, "duration": 4.361}, {"text": "mani\u00e8re disproportionn\u00e9 de ce sujet", "start": 3042.0, "duration": 6.24}, {"text": "alors que cette cette perspective ne", "start": 3044.16, "duration": 6.199}, {"text": "concerne qu'une poign\u00e9e de personnes", "start": 3048.24, "duration": 3.92}, {"text": "parce que \u00e7a concerne que des postes", "start": 3050.359, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9minemment strat\u00e9giques qui nous", "start": 3052.16, "duration": 4.52}, {"text": "permettrai justement d'\u00e9viter les un", "start": 3054.799, "duration": 3.601}, {"text": "g\u00e9rance \u00e9trang\u00e8re donc seulement", "start": 3056.68, "duration": 3.2}, {"text": "quelques postes pour quelques", "start": 3058.4, "duration": 3.679}, {"text": "nationalit\u00e9s et seulement pour quelques", "start": 3059.88, "duration": 3.719}, {"text": "dur\u00e9e \u00e7a d\u00e9pendra de la situation", "start": 3062.079, "duration": 3.641}, {"text": "g\u00e9opolitique ILD que d'un point de vue", "start": 3063.599, "duration": 4.041}, {"text": "juridique vous assumez de cr\u00e9er deux", "start": 3065.72, "duration": 3.68}, {"text": "cat\u00e9gories de Fran\u00e7ais qui n'auraient", "start": 3067.64, "duration": 3.12}, {"text": "pas les m\u00eames droits B nous nous", "start": 3069.4, "duration": 3.52}, {"text": "souhaitons prot\u00e9ger l'\u00c9tat fran\u00e7ais et", "start": 3070.76, "duration": 3.039}, {"text": "c'est vrai que je vais vous donner un", "start": 3072.92, "duration": 3.439}, {"text": "exemple tr\u00e8s concret je ne vois pas", "start": 3073.799, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9pondz pas ma question il aura il y", "start": 3076.359, "duration": 2.44}, {"text": "aura deux cat\u00e9gories de fran\u00e7ais", "start": 3077.52, "duration": 2.68}, {"text": "certains qui auront en fait il y aura", "start": 3078.799, "duration": 3.161}, {"text": "l'immense plus de droits que d'autres", "start": 3080.2, "duration": 2.879}, {"text": "comment vous voulez rendre cela", "start": 3081.96, "duration": 2.96}, {"text": "compatible avec notre Constitution mais", "start": 3083.079, "duration": 4.081}, {"text": "je vais vous dire l'immense majorit\u00e9 des", "start": 3084.92, "duration": 4.879}, {"text": "binationaux aura acc\u00e8s pour l'immense", "start": 3087.16, "duration": 4.439}, {"text": "majorit\u00e9 du temps \u00e0 l'immense majorit\u00e9", "start": 3089.799, "duration": 3.721}, {"text": "des emplois simplement pour vous donner", "start": 3091.599, "duration": 3.641}, {"text": "un exemple tr\u00e8s pr\u00e9cis est-ce que vous", "start": 3093.52, "duration": 3.92}, {"text": "envisagez vous nommer \u00e0 un poste", "start": 3095.24, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9minemment strat\u00e9gique comme par exemple", "start": 3097.44, "duration": 3.879}, {"text": "les renseignements est-ce que vous", "start": 3099.68, "duration": 4.0}, {"text": "pensez que en cette p\u00e9riode de crise de", "start": 3101.319, "duration": 4.601}, {"text": "guerre entre l'Ukraine et la Russie", "start": 3103.68, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce que vous pensez qu'il serait", "start": 3105.92, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rable pour la France de nommer un", "start": 3107.44, "duration": 4.399}, {"text": "binational franco-russe un poste de", "start": 3109.24, "duration": 4.4}, {"text": "renseignement tr\u00e8s sinc\u00e8rement moi je ne", "start": 3111.839, "duration": 3.401}, {"text": "le pense pas et donc c'est pour \u00e7a que", "start": 3113.64, "duration": 3.959}, {"text": "nous voulons prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais de", "start": 3115.24, "duration": 4.44}, {"text": "toute ing\u00e9rence de tout risque de toute", "start": 3117.599, "duration": 3.48}, {"text": "trans de risque de transmission", "start": 3119.68, "duration": 4.119}, {"text": "d'information mais je le dis pas de", "start": 3121.079, "duration": 5.48}, {"text": "panique pour les binationaux c'est une", "start": 3123.799, "duration": 4.641}, {"text": "infime minorit\u00e9 de personnes qui seront", "start": 3126.559, "duration": 3.76}, {"text": "concern\u00e9es dans des postes tr\u00e8s", "start": 3128.44, "duration": 4.0}, {"text": "strat\u00e9giques et de mani\u00e8re temporaire et", "start": 3130.319, "duration": 4.081}, {"text": "en fonction de la situation g\u00e9opolitique", "start": 3132.44, "duration": 3.52}, {"text": "vous restez avec nous edvich Diaz on va", "start": 3134.4, "duration": 3.159}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 la campagne des", "start": 3135.96, "duration": 3.32}, {"text": "l\u00e9gislatives sur le terrain avec un coup", "start": 3137.559, "duration": 3.081}, {"text": "de projecteur sur la tr\u00e8me", "start": 3139.28, "duration": 3.68}, {"text": "circonscription du Tarne c'est l'une des", "start": 3140.64, "duration": 4.4}, {"text": "63 circonscriptions o\u00f9 Eric cioti a", "start": 3142.96, "duration": 4.2}, {"text": "investi un candidat dans le cadre de son", "start": 3145.04, "duration": 4.519}, {"text": "alliance avec le rassemblement national", "start": 3147.16, "duration": 4.12}, {"text": "reportage donc de Cl\u00e9ment perouau avec", "start": 3149.559, "duration": 3.911}, {"text": "Marion de", "start": 3151.28, "duration": 8.16}, {"text": "[Musique]", "start": 3153.47, "duration": 8.73}, {"text": "Vauchel l'alliance avec le rassemblement", "start": 3159.44, "duration": 5.159}, {"text": "national voulu par \u00e9riic cioti a", "start": 3162.2, "duration": 4.639}, {"text": "provoqu\u00e9 un s\u00e9isme \u00e0 droite mais Guillem", "start": 3164.599, "duration": 4.2}, {"text": "caryon pr\u00e9sident des Jeunes r\u00e9publicains", "start": 3166.839, "duration": 4.0}, {"text": "et candidat dans le Tarne assume son", "start": 3168.799, "duration": 3.921}, {"text": "choix il fait campagne pour Jordane", "start": 3170.839, "duration": 3.96}, {"text": "Bardella Premier ministre et autour de", "start": 3172.72, "duration": 3.92}, {"text": "lui les militants et l'air non pas", "start": 3174.799, "duration": 3.481}, {"text": "d'\u00e9tat d'AM la base est compl\u00e8tement", "start": 3176.64, "duration": 2.719}, {"text": "d'accord avec ce rapprochement", "start": 3178.28, "duration": 2.2}, {"text": "compl\u00e8tement il y a longtemps qu'on l'", "start": 3179.359, "duration": 2.641}, {"text": "Esp\u00e9rit et aujourd'hui c'est la seule", "start": 3180.48, "duration": 2.52}, {"text": "solution pour nous de nous faire", "start": 3182.0, "duration": 2.359}, {"text": "entendre le RN il y a beaucoup", "start": 3183.0, "duration": 2.799}, {"text": "d'\u00e9lecteurs de droite qui sont partis", "start": 3184.359, "duration": 2.96}, {"text": "chez eux parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7us des", "start": 3185.799, "duration": 3.081}, {"text": "rediments de LR donc nous on est l\u00e0 pour", "start": 3187.319, "duration": 3.561}, {"text": "allier tous les patriotes sinc\u00e8res qui", "start": 3188.88, "duration": 5.479}, {"text": "aiment leur pays et qui veulent qu'on le", "start": 3190.88, "duration": 5.6}, {"text": "redresse si cette alliance semble", "start": 3194.359, "duration": 4.24}, {"text": "accept\u00e9e par les militants LR du Tarne", "start": 3196.48, "duration": 4.56}, {"text": "qu'en est-il des \u00e9lecteurs sur les", "start": 3198.599, "duration": 4.2}, {"text": "march\u00e9s les avis sont contrast\u00e9s c'est", "start": 3201.04, "duration": 3.759}, {"text": "vrai pourquoi vous avez fait ce ce coup", "start": 3202.799, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e0 franchement je suis d\u00e9sol\u00e9e exme", "start": 3204.799, "duration": 4.481}, {"text": "gauche on a besoin d'une droite mod\u00e9r\u00e9e", "start": 3207.0, "duration": 5.559}, {"text": "y\u00e9t\u00e9 que tout le monde s'entende il faut", "start": 3209.28, "duration": 4.48}, {"text": "pas \u00eatre en guerre nous sommes tous", "start": 3212.559, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais sur le m\u00eame march\u00e9 le d\u00e9put\u00e9", "start": 3213.76, "duration": 4.64}, {"text": "sortant Renaissance Jean Terlier est", "start": 3216.319, "duration": 4.24}, {"text": "aussi en campagne il d\u00e9nonce une", "start": 3218.4, "duration": 3.64}, {"text": "tambouille \u00e9lectorale il \u00e9tait le", "start": 3220.559, "duration": 3.361}, {"text": "porte-parole de Val\u00e9rie p\u00e9cr qui prenait", "start": 3222.04, "duration": 3.72}, {"text": "la retraite \u00e0 65 ans aujourd'hui il", "start": 3223.92, "duration": 3.48}, {"text": "soutient le programme de Jordan Bardella", "start": 3225.76, "duration": 3.72}, {"text": "qui veut revenir \u00e0 62 ans et de toutes", "start": 3227.4, "duration": 4.959}, {"text": "les mani\u00e8res voterez bien quand m\u00eame", "start": 3229.48, "duration": 5.879}, {"text": "rassemblement national de\u00e8 bien obl je", "start": 3232.359, "duration": 4.401}, {"text": "crois pas non \u00e7a c'est c'est pas", "start": 3235.359, "duration": 3.281}, {"text": "possible je crois pas non il faut ah", "start": 3236.76, "duration": 3.2}, {"text": "j'ai aujourd'hui une position comme", "start": 3238.64, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9tant candidat de la majorit\u00e9 qui est", "start": 3239.96, "duration": 3.44}, {"text": "difficile moi je l'assume je vais pas \u00e0", "start": 3241.44, "duration": 3.72}, {"text": "la soupe et je vend pas mon \u00e2me pour un", "start": 3243.4, "duration": 3.48}, {"text": "plat de lentigne on n'aime pas les", "start": 3245.16, "duration": 3.36}, {"text": "girouettes vous savez ici on est on est", "start": 3246.88, "duration": 3.719}, {"text": "des dans une une circonscription qui est", "start": 3248.52, "duration": 4.76}, {"text": "rurale avec des gens qui sont pas dupe", "start": 3250.599, "duration": 5.24}, {"text": "de ce que on on retourne on a retourn\u00e9", "start": 3253.28, "duration": 4.92}, {"text": "sa veste du c\u00f4t\u00e9 du candidat ex", "start": 3255.839, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9publicain qui est maintenant candidat", "start": 3258.2, "duration": 4.399}, {"text": "des des amis d'\u00e9ic", "start": 3259.76, "duration": 5.24}, {"text": "soti \u00e0 gauche aussi l'alliance des", "start": 3262.599, "duration": 4.72}, {"text": "droites est fustig\u00e9e l'insoumis Julien", "start": 3265.0, "duration": 4.119}, {"text": "Lassal candidat du Nouveau Front", "start": 3267.319, "duration": 4.201}, {"text": "Populaire a identifi\u00e9 sa", "start": 3269.119, "duration": 4.841}, {"text": "cible sur la circonscription Guillem", "start": 3271.52, "duration": 6.2}, {"text": "Carayon hop je passe un coup DLR apr\u00e8s", "start": 3273.96, "duration": 5.28}, {"text": "je vais au rassemblement national parce", "start": 3277.72, "duration": 3.0}, {"text": "que je sens que l\u00e0 peut-\u00eatre je vais", "start": 3279.24, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 \u00eatre \u00e9lu le candidat veut", "start": 3280.72, "duration": 3.72}, {"text": "mobiliser tous ses soutiens pour faire", "start": 3282.68, "duration": 4.439}, {"text": "barrage au rassemblement national quel", "start": 3284.44, "duration": 4.56}, {"text": "que soit son visage je pense aussi une", "start": 3287.119, "duration": 3.521}, {"text": "histoire particuli\u00e8re dans notre r\u00e9gion", "start": 3289.0, "duration": 3.559}, {"text": "c'est que et j'en fait partie je", "start": 3290.64, "duration": 3.199}, {"text": "m'inclus l\u00e0-dedans on est beaucoup", "start": 3292.559, "duration": 2.201}, {"text": "d'enfants", "start": 3293.839, "duration": 3.28}, {"text": "d'immigr\u00e9s ou petit enfants d' immigr\u00e9s", "start": 3294.76, "duration": 5.28}, {"text": "espagnol de gens venus des autres rives", "start": 3297.119, "duration": 4.24}, {"text": "de la M\u00e9diterran\u00e9e il y a une", "start": 3300.04, "duration": 3.12}, {"text": "sensibilit\u00e9 de pas laisser l'extr\u00eame", "start": 3301.359, "duration": 4.24}, {"text": "droite arriver dans la trois\u00e8", "start": 3303.16, "duration": 4.52}, {"text": "circonscription du Tarne l'alliance", "start": 3305.599, "duration": 4.081}, {"text": "inattendue des droites a presque mis au", "start": 3307.68, "duration": 4.08}, {"text": "second plan un sujet local pourtant", "start": 3309.68, "duration": 4.72}, {"text": "br\u00fblant la construction controvers\u00e9e de", "start": 3311.76, "duration": 5.4}, {"text": "l'autoroute \u00e0 69 elle est soutenue par", "start": 3314.4, "duration": 5.159}, {"text": "Renaissance et le rassemblement national", "start": 3317.16, "duration": 4.679}, {"text": "le Front populaire lui veut lui opposer", "start": 3319.559, "duration": 4.721}, {"text": "un moratoire imm\u00e9diat trois autres", "start": 3321.839, "duration": 3.841}, {"text": "candidats sont en course pour cette", "start": 3324.28, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9lection o\u00f9 le rapport de force fait", "start": 3325.68, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sager une possible triangulaire", "start": 3327.799, "duration": 5.32}, {"text": "edvich Diaz 63 candidats pour cette", "start": 3330.96, "duration": 3.68}, {"text": "alliance entre erriic cotti et votre", "start": 3333.119, "duration": 3.281}, {"text": "parti est-ce que c'est pas en dessous de", "start": 3334.64, "duration": 3.679}, {"text": "ce que vous pouviez esp\u00e9rer non c'est", "start": 3336.4, "duration": 3.719}, {"text": "historique c'est la premi\u00e8re fois que le", "start": 3338.319, "duration": 3.561}, {"text": "cordon sanitaire autour du rassemblement", "start": 3340.119, "duration": 3.801}, {"text": "national se brise et moi je voudrais", "start": 3341.88, "duration": 5.239}, {"text": "dire que avec nos partenaires d'\u00e9riic", "start": 3343.92, "duration": 5.0}, {"text": "sooti nous n'avan\u00e7ons pas masqu\u00e9", "start": 3347.119, "duration": 3.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que nous nous choisiront", "start": 3348.92, "duration": 3.36}, {"text": "Jordan Bardella comme premier ministre", "start": 3350.52, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a n'est pas le cas des candidats", "start": 3352.28, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9publicains hors sootiste qui eux", "start": 3354.68, "duration": 3.919}, {"text": "souvent n'ont pas de candidat", "start": 3357.039, "duration": 3.241}, {"text": "macronistes face \u00e0 eux et donc qui", "start": 3358.599, "duration": 3.161}, {"text": "devront une certaine forme d'all\u00e9geance", "start": 3360.28, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 Gabriel Atal on va voir ce qui fait", "start": 3361.76, "duration": 2.96}, {"text": "l'actu du jour dans cette campagne", "start": 3363.52, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e9gislative \u00e0 pr\u00e9sent c'est l'heure de", "start": 3364.72, "duration": 4.04}, {"text": "campagne", "start": 3366.28, "duration": 2.48}, {"text": "Express alors nous", "start": 3372.64, "duration": 3.56}, {"text": "n'avons bonsoir St\u00e9phanie despierr", "start": 3381.079, "duration": 4.121}, {"text": "bonsoir alors on commence avec une", "start": 3383.559, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelle interview d'Emmanuel Macron et", "start": 3385.2, "duration": 3.72}, {"text": "oui la semaine derni\u00e8re une partie de", "start": 3387.359, "duration": 2.96}, {"text": "son camp appelait le pr\u00e9sident \u00e0 se", "start": 3388.92, "duration": 2.96}, {"text": "faire discret conscient de l'inqui\u00e9tude", "start": 3390.319, "duration": 3.0}, {"text": "de la col\u00e8re provoqu\u00e9e par la", "start": 3391.88, "duration": 3.439}, {"text": "dissolution et bien Emmanuel Macron fait", "start": 3393.319, "duration": 3.921}, {"text": "totalement l'inverse il parle plus que", "start": 3395.319, "duration": 4.601}, {"text": "jamais et tous aimut hier c'\u00e9tait sous", "start": 3397.24, "duration": 4.4}, {"text": "la forme d'une lettre au fran\u00e7ais", "start": 3399.92, "duration": 3.439}, {"text": "publi\u00e9e dans la presse quotidienne", "start": 3401.64, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9gionale et aujourd'hui il donne une", "start": 3403.359, "duration": 4.72}, {"text": "interview un podcast g\u00e9n\u00e9ration Do It", "start": 3405.359, "duration": 4.0}, {"text": "Yourself alors ce n'est pas celui d'un", "start": 3408.079, "duration": 2.921}, {"text": "journaliste mais celui d'un entrepreneur", "start": 3409.359, "duration": 3.841}, {"text": "qui s'appelle Mathieu St\u00e9phanie qui part", "start": 3411.0, "duration": 4.16}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la rencontre de celles et", "start": 3413.2, "duration": 3.2}, {"text": "ceux qui se sont construits par", "start": 3415.16, "duration": 3.439}, {"text": "eux-m\u00eames des PDG des sportifs des", "start": 3416.4, "duration": 3.6}, {"text": "animateurs t\u00e9l\u00e9 et donc cette fois", "start": 3418.599, "duration": 2.72}, {"text": "derri\u00e8re le micro il y avait Emmanuel", "start": 3420.0, "duration": 4.359}, {"text": "Macron presque 2h d'entretien enregistr\u00e9", "start": 3421.319, "duration": 5.52}, {"text": "vendredi et diffus\u00e9 en d\u00e9but de soir\u00e9e", "start": 3424.359, "duration": 4.121}, {"text": "alors le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e0", "start": 3426.839, "duration": 4.361}, {"text": "nouveau d\u00e9fendu son choix de la", "start": 3428.48, "duration": 4.92}, {"text": "dissolution il a expliqu\u00e9 que ce n'\u00e9tait", "start": 3431.2, "duration": 4.24}, {"text": "pas un Paris mais une confiance envers", "start": 3433.4, "duration": 4.04}, {"text": "les \u00e9lecteurs il est revenu aussi sur", "start": 3435.44, "duration": 4.48}, {"text": "les enjeux des l\u00e9gislatives il affirme", "start": 3437.44, "duration": 4.76}, {"text": "notamment que les programmes des deux", "start": 3439.92, "duration": 5.24}, {"text": "extr\u00eames pourraient mener \u00e0 la guerre", "start": 3442.2, "duration": 5.04}, {"text": "civile rassemblement national et la", "start": 3445.16, "duration": 4.28}, {"text": "France insoumise r\u00e9pondent \u00e0 des vrais", "start": 3447.24, "duration": 3.76}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e0 des vrais col\u00e8res des vrais", "start": 3449.44, "duration": 3.679}, {"text": "angoisses celle de la personne qui se", "start": 3451.0, "duration": 3.559}, {"text": "dit on r\u00e9pond pas mon probl\u00e8me de", "start": 3453.119, "duration": 2.401}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 celle qui dit je suis pas", "start": 3454.559, "duration": 2.161}, {"text": "reconnu et prot\u00e9g\u00e9 parce que je suis", "start": 3455.52, "duration": 3.24}, {"text": "musulman mais elle y r\u00e9pond mal \u00e0 mes", "start": 3456.72, "duration": 4.44}, {"text": "yeux parce qu'elle y r\u00e9pond en quelque", "start": 3458.76, "duration": 4.76}, {"text": "sorte en accroissant la conflictualit\u00e9", "start": 3461.16, "duration": 4.28}, {"text": "et la guerre civile moi je crois qu'il y", "start": 3463.52, "duration": 4.36}, {"text": "a une r\u00e9ponse par plus d'efficacit\u00e9 mais", "start": 3465.44, "duration": 4.399}, {"text": "dans la R\u00e9publique alors c'est la", "start": 3467.88, "duration": 3.239}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite dans cette", "start": 3469.839, "duration": 2.681}, {"text": "campagne St\u00e9phanie c'est donc le moment", "start": 3471.119, "duration": 3.121}, {"text": "des grands d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s entre les", "start": 3472.52, "duration": 3.92}, {"text": "chefs de fil au l\u00e9gislatives alors le", "start": 3474.24, "duration": 4.079}, {"text": "premier c'est demain sur TF1 avec sur le", "start": 3476.44, "duration": 3.76}, {"text": "plateau le Premier ministre Gabriel", "start": 3478.319, "duration": 3.8}, {"text": "hatal le pr\u00e9sident du Rassemblement", "start": 3480.2, "duration": 3.359}, {"text": "national Jordan barnella Emmanuel", "start": 3482.119, "duration": 3.161}, {"text": "bonpard le coordinateur de la France", "start": 3483.559, "duration": 3.361}, {"text": "insoumise bras droit de Jean-Luc", "start": 3485.28, "duration": 3.2}, {"text": "M\u00e9lenchon mais tout le monde n'est pas", "start": 3486.92, "duration": 3.96}, {"text": "d'accord sur ce casting surtout les", "start": 3488.48, "duration": 4.72}, {"text": "principaux int\u00e9ress\u00e9s Gabriel Attal qui", "start": 3490.88, "duration": 3.88}, {"text": "est donc aussi le chef de fil pour le", "start": 3493.2, "duration": 3.68}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel dans ces l\u00e9gislatives", "start": 3494.76, "duration": 3.559}, {"text": "veut de la clart\u00e9 et voudrait que", "start": 3496.88, "duration": 3.919}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon prenne par au d\u00e9bat", "start": 3498.319, "duration": 4.161}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a r\u00e9affirm\u00e9 son", "start": 3500.799, "duration": 3.28}, {"text": "souhait d'\u00eatre Premier ministre et de", "start": 3502.48, "duration": 3.96}, {"text": "diriger le pays dit Gabriel Attal dans", "start": 3504.079, "duration": 4.361}, {"text": "ces conditions il devrait venir d\u00e9battre", "start": 3506.44, "duration": 3.72}, {"text": "avec moi comme le fait Jordan barnella", "start": 3508.44, "duration": 3.359}, {"text": "plut\u00f4t que d'envoyer son porte-parole", "start": 3510.16, "duration": 4.04}, {"text": "manuel bonpard et c'est la m\u00eame demande", "start": 3511.799, "duration": 4.28}, {"text": "qui est faite du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement", "start": 3514.2, "duration": 3.599}, {"text": "national puisque ce matin Jordane", "start": 3516.079, "duration": 3.601}, {"text": "Bardella estimait que la gauche", "start": 3517.799, "duration": 4.32}, {"text": "cherchait \u00e0 planquer Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 3519.68, "duration": 4.359}, {"text": "mais cet apr\u00e8s-midi le chef des insoumis", "start": 3522.119, "duration": 4.44}, {"text": "a redit non au d\u00e9bat et il en aura un", "start": 3524.039, "duration": 4.601}, {"text": "deuxi\u00e8me jeudi et l\u00e0 c'est toujours non", "start": 3526.559, "duration": 4.441}, {"text": "pour M\u00e9lenchon sur France 2 On prend", "start": 3528.64, "duration": 4.0}, {"text": "presque les m\u00eames cette fois Gabriel", "start": 3531.0, "duration": 4.0}, {"text": "Atal Jordane Bardella et pour le nouveau", "start": 3532.64, "duration": 4.56}, {"text": "front populaire viv fort le premier", "start": 3535.0, "duration": 4.16}, {"text": "secr\u00e9taire du Parti socialiste alors \u00e7a", "start": 3537.2, "duration": 3.68}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 \u00e0 gauche ils ont donc", "start": 3539.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de faire un roulement entre les", "start": 3540.88, "duration": 4.12}, {"text": "principaux responsablebl des quatre", "start": 3543.16, "duration": 3.679}, {"text": "partis du nouveau front populaire", "start": 3545.0, "duration": 3.52}, {"text": "roulement donc \u00e0 tour de r\u00f4le ils seront", "start": 3546.839, "duration": 4.0}, {"text": "sur les plateaux d'ici cette semaine et", "start": 3548.52, "duration": 4.44}, {"text": "la semaine prochaine enfin on parle", "start": 3550.839, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup des trois blocs dans cette", "start": 3552.96, "duration": 3.0}, {"text": "campagne mais il y a aussi d'autres voix", "start": 3554.079, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 gauche notamment \u00e0 gauche et des voix", "start": 3555.96, "duration": 3.72}, {"text": "qui ne sont pas dans l'alliance du", "start": 3558.039, "duration": 3.601}, {"text": "nouveau front populaire il y a le", "start": 3559.68, "duration": 4.8}, {"text": "touvri\u00e8re de l'infatigable Nathalie Arto", "start": 3561.64, "duration": 4.959}, {"text": "elle a tenu un meeting samedi alors l'ut", "start": 3564.48, "duration": 4.319}, {"text": "ouvri\u00e8re va pr\u00e9senter des candidats dans", "start": 3566.599, "duration": 6.24}, {"text": "la plupart des circonscriptions 550/ 577", "start": 3568.799, "duration": 5.921}, {"text": "et sa ligne depuis toujours reste la", "start": 3572.839, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame elle appelle \u00e0 faire entendre la", "start": 3574.72, "duration": 3.599}, {"text": "voix des", "start": 3576.52, "duration": 4.319}, {"text": "travailleurs devant le profond recul de", "start": 3578.319, "duration": 5.441}, {"text": "la conscience de classe qui ouvre la", "start": 3580.839, "duration": 5.76}, {"text": "porte \u00e0 des aventures mortelles il n'y a", "start": 3583.76, "duration": 5.68}, {"text": "ni baguette magique ni raccourci il n'y", "start": 3586.599, "duration": 4.72}, {"text": "a qu'une seule voix d\u00e9fendre une", "start": 3589.44, "duration": 4.04}, {"text": "politique de classe r\u00e9veiller la", "start": 3591.319, "duration": 4.321}, {"text": "conscience de classe qui sommeille y", "start": 3593.48, "duration": 3.68}, {"text": "compris chez les travailleurs les plus", "start": 3595.64, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9cras\u00e9s qui croient trouver le", "start": 3597.16, "duration": 3.959}, {"text": "changement dans le RN laissons de c\u00f4t\u00e9", "start": 3598.88, "duration": 3.719}, {"text": "les mesures toutes faites des", "start": 3601.119, "duration": 3.44}, {"text": "politiciens qui sont aussi vague que", "start": 3602.599, "duration": 4.321}, {"text": "mensong\u00e8re et nous n'avons pas besoin de", "start": 3604.559, "duration": 4.52}, {"text": "leur larme de crocodile pour mesurer la", "start": 3606.92, "duration": 3.76}, {"text": "flamb\u00e9e des prix et le recul de notre", "start": 3609.079, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir d'achat nous avons notre", "start": 3610.68, "duration": 4.2}, {"text": "portefeuille pour le rappeler tous les", "start": 3612.599, "duration": 6.0}, {"text": "jours et lui il ne ment pas nous n'avons", "start": 3614.88, "duration": 6.199}, {"text": "absolument besoin de", "start": 3618.599, "duration": 5.161}, {"text": "personne merci beaucoup St\u00e9phanie des", "start": 3621.079, "duration": 4.361}, {"text": "piierr pour cette chronique campagne", "start": 3623.76, "duration": 3.839}, {"text": "expr\u00e8s c'est la fin de cette \u00e9mission", "start": 3625.44, "duration": 4.879}, {"text": "merci \u00e0 vousv Diaz d' avoir particip\u00e9 et", "start": 3627.599, "duration": 4.321}, {"text": "merci \u00e0 vous chers t\u00e9l\u00e9spectateurs pour", "start": 3630.319, "duration": 4.121}, {"text": "votre fid\u00e9lit\u00e9 passez une bonne soir\u00e9e", "start": 3631.92, "duration": 6.919}, {"text": "sur FCP portez-vous bien", "start": 3634.44, "duration": 4.399}, {"text": "[Musique]", "start": 3638.9, "duration": 7.96}]}