{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -C'est une d\u00e9put\u00e9e \n comme les autres, ", "start": 0.0, "duration": 2.04}, {"text": " mais avec une pointe \n d'accent allemand dans sa voix. ", "start": 2.2, "duration": 2.8}, {"text": " C'est normal, puisque mon invit\u00e9e \n est franco-allemande, ", "start": 5.16, "duration": 3.08}, {"text": " avec une double culture \n qui marque profond\u00e9ment ", "start": 8.4, "duration": 2.64}, {"text": " son engagement politique \n sous les couleurs du MoDem. ", "start": 11.2, "duration": 3.04}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 14.4, "duration": 2.32}, {"text": " ... ", "start": 16.88, "duration": 10.48}, {"text": " Bonjour, Sabine Thillaye. ", "start": 27.52, "duration": 1.6}, {"text": " -Bonjour. \n\n -On apprend l'histoire \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 29.28, "duration": 2.64}, {"text": " mais parfois, \n on l'\u00e9prouve dans sa vie. ", "start": 32.08, "duration": 2.16}, {"text": " Vous-m\u00eames \u00eates d\u00e9put\u00e9e \n depuis 2017, ", "start": 34.4, "duration": 2.16}, {"text": " vous si\u00e9gez aujourd'hui ", "start": 36.72, "duration": 1.64}, {"text": " au sein du groupe MoDem, ", "start": 38.52, "duration": 1.36}, {"text": " mais vous ne seriez peut-\u00eatre ", "start": 40.04, "duration": 1.6}, {"text": " pas d\u00e9put\u00e9e si le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ", "start": 41.8, "duration": 1.92}, {"text": " et Konrad Adenauer n'avaient pas ", "start": 43.88, "duration": 1.76}, {"text": " sign\u00e9 le trait\u00e9 de l'Elys\u00e9e, ", "start": 45.8, "duration": 2.04}, {"text": " le 22 janvier 1963. ", "start": 48.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Je peux pas m'emp\u00eacher de parler \n des 60 ans du trait\u00e9 de l'Elys\u00e9e. ", "start": 51.68, "duration": 3.44}, {"text": " Pour moi, c'est un miracle, \n la r\u00e9conciliation franco-allemande ", "start": 55.28, "duration": 3.6}, {"text": " et un miracle, \n apr\u00e8s 40 ans en France, ", "start": 59.04, "duration": 2.28}, {"text": " je suis arriv\u00e9e \n il y a 40 ans, ", "start": 61.48, "duration": 1.6}, {"text": " si vous me le permettez, \n sans parler fran\u00e7ais ", "start": 63.24, "duration": 3.12}, {"text": " de pouvoir \u00eatre \n aujourd'hui ici, ", "start": 66.52, "duration": 2.84}, {"text": " et de prendre la parole ", "start": 69.52, "duration": 1.48}, {"text": " sans que \u00e7a pose \n plus de probl\u00e8me que \u00e7a. ", "start": 71.16, "duration": 2.96}, {"text": " Et \u00e7a, je mesure, \n dans ma vie, ", "start": 74.28, "duration": 2.36}, {"text": " le chemin parcouru... \n\n Applaudissements ", "start": 76.8, "duration": 2.24}, {"text": " -Vous dites que repr\u00e9senter \n les Fran\u00e7ais ", "start": 79.2, "duration": 2.36}, {"text": " quand on est n\u00e9e allemande, \n ce n'est pas un probl\u00e8me. ", "start": 81.72, "duration": 2.76}, {"text": " C'est la r\u00e9alit\u00e9 ? \n C'est vraiment comme \u00e7a ? ", "start": 84.64, "duration": 2.32}, {"text": " Personne ne vous a jamais fait \n sentir qu'avec cet accent, ", "start": 87.12, "duration": 3.08}, {"text": " vous \u00e9tiez peut-\u00eatre pas ", "start": 90.36, "duration": 1.48}, {"text": " tout \u00e0 fait fran\u00e7aise ? ", "start": 92.0, "duration": 1.28}, {"text": " -Non, je ne l'ai jamais ressenti \n et \u00e7a m'\u00e9tonne tous les jours, ", "start": 93.44, "duration": 3.44}, {"text": " surtout dans ma circonscription, \n qui est en grande partie, ", "start": 97.04, "duration": 3.52}, {"text": " aussi, \n une circonscription rurale... ", "start": 100.72, "duration": 2.24}, {"text": " Et c'est vrai que maman, \n qui vit encore en Allemagne,", "start": 103.12, "duration": 3.56}, {"text": " quand je me suis port\u00e9e \n candidate, ", "start": 106.84, "duration": 2.84}, {"text": " en 2017, elle m'a dit : ", "start": 109.84, "duration": 1.72}, {"text": " \"Ma fille, tu veux vraiment \n te pr\u00e9senter en tant que ", "start": 111.72, "duration": 3.68}, {"text": " \"franco-allemande ?\" ", "start": 115.56, "duration": 1.68}, {"text": " J'ai dit : \"Oui, \n c'est la r\u00e9alit\u00e9 de ma vie. ", "start": 117.4, "duration": 2.28}, {"text": " \"Je vis en France-Allemagne.\" ", "start": 119.84, "duration": 1.84}, {"text": " Elle, \u00e7a lui a fait \n tr\u00e8s peur. ", "start": 121.84, "duration": 1.68}, {"text": " Elle a 95 ans aujourd'hui, ", "start": 123.68, "duration": 1.44}, {"text": " donc l'histoire \u00e9tait encore \n tr\u00e8s pr\u00e9sente. ", "start": 125.28, "duration": 2.56}, {"text": " -Vous arrivez en France \n au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. ", "start": 128.0, "duration": 2.64}, {"text": " Vous vous \u00eates mari\u00e9e \n \u00e0 un Fran\u00e7ais ", "start": 130.8, "duration": 1.84}, {"text": " peu apr\u00e8s. \n Comment vos familles ", "start": 132.8, "duration": 1.8}, {"text": " respectives l'ont pris ? \n Ca s'est bien pass\u00e9 ? ", "start": 134.76, "duration": 2.68}, {"text": " -Ca s'est bien pass\u00e9, ", "start": 137.6, "duration": 1.2}, {"text": " mais personne n'a saut\u00e9 en l'air \n en disant : ", "start": 138.96, "duration": 2.4}, {"text": " \"C'est g\u00e9nial, \n extraordinaire...\" ", "start": 141.52, "duration": 2.04}, {"text": " Donc, ma belle-famille : \n \"Bon...\" ", "start": 143.72, "duration": 2.84}, {"text": " Mes parents aussi :\n \"T'es s\u00fbre ?\" ", "start": 146.72, "duration": 2.44}, {"text": " Moi, j'ai dit : \"Bien s\u00fbr,\n on est tous europ\u00e9ens, ", "start": 149.32, "duration": 2.72}, {"text": " \"il n'y a aucun probl\u00e8me.\" ", "start": 152.2, "duration": 1.44}, {"text": " Et c'\u00e9tait plut\u00f4t d\u00fb \n aux exp\u00e9riences ", "start": 153.8, "duration": 2.64}, {"text": " de la Premi\u00e8re Guerre mondiale... \n\n -Pas la Deuxi\u00e8me ? ", "start": 156.6, "duration": 2.76}, {"text": " -Non, parce que dans ma famille, \n mon grand-p\u00e8re, ", "start": 159.52, "duration": 3.0}, {"text": " il a perdu un fr\u00e8re \n \u00e0 Verdun, ", "start": 162.68, "duration": 3.0}, {"text": " et dans ma belle-famille,\n c'\u00e9tait la m\u00eame chose. ", "start": 165.84, "duration": 2.96}, {"text": " Donc c'\u00e9tait... \n\n -C'\u00e9tait encore pr\u00e9sent ", "start": 168.96, "duration": 2.2}, {"text": " dans la m\u00e9moire familiale ? ", "start": 171.32, "duration": 1.52}, {"text": " -C'\u00e9tait rest\u00e9 tr\u00e8s ancr\u00e9 ", "start": 173.0, "duration": 1.4}, {"text": " dans la m\u00e9moire familiale, oui. \n\n -Vous \u00eates devenue ", "start": 174.56, "duration": 2.72}, {"text": " fran\u00e7aise bien plus tard, \n en 2014. ", "start": 177.44, "duration": 2.24}, {"text": " Vous assumez \n votre double culture ", "start": 179.84, "duration": 1.84}, {"text": " franco-allemande. \n Si on applique \u00e7a ", "start": 181.84, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 la politique, \u00e7a donne quoi ? \n Par exemple, ", "start": 183.96, "duration": 2.28}, {"text": " comment s'exprime \n votre c\u00f4t\u00e9 allemand ", "start": 186.4, "duration": 2.08}, {"text": " quand vous faites \n de la politique ? ", "start": 188.64, "duration": 2.0}, {"text": " -Comment... \n C'est pas une question facile, ", "start": 190.8, "duration": 2.8}, {"text": " mais je le sens tr\u00e8s, \n tr\u00e8s bien. ", "start": 193.76, "duration": 1.8}, {"text": " Je suis encore marqu\u00e9e, \n bien s\u00fbr, ", "start": 195.72, "duration": 1.8}, {"text": " par ma culture allemande \n et parfois, ", "start": 197.68, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e7a m'\u00e9tonne comment ", "start": 199.84, "duration": 1.44}, {"text": " les premiers 24 ans de votre vie \n vous marquent. ", "start": 201.44, "duration": 3.44}, {"text": " Donc il y a certains r\u00e9flexes ", "start": 205.04, "duration": 1.56}, {"text": " parfois qui sont allemands.\n Mais maintenant, ", "start": 206.76, "duration": 2.44}, {"text": " je ne suis plus \n une allemande \u00e0 100 %. ", "start": 209.36, "duration": 1.88}, {"text": " Je suis tr\u00e8s fran\u00e7aise. \n\n -Par exemple, votre regard ", "start": 211.4, "duration": 2.72}, {"text": " sur les institutions fran\u00e7aises, ", "start": 214.28, "duration": 1.84}, {"text": " sur la politique, vous encouragez \n le pragmatisme, le compromis, ", "start": 216.28, "duration": 3.44}, {"text": " vous d\u00e9noncez \n un Parlement trop faible, ", "start": 219.88, "duration": 2.16}, {"text": " vous dites qu'il faut \n moins l\u00e9gif\u00e9rer, ", "start": 222.2, "duration": 2.08}, {"text": " mieux \u00e9valuer l'impact des lois \n pour \u00eatre plus efficaces ", "start": 224.44, "duration": 3.12}, {"text": " et plus rapides, qu'il faut \n s'inspirer du Parlement allemand, ", "start": 227.72, "duration": 3.32}, {"text": " qui si\u00e8ge 23 semaines par an. \n C'est tr\u00e8s allemand, tout \u00e7a. ", "start": 231.2, "duration": 3.12}, {"text": " -Oui...\n\n -Vous dites que vous n'\u00eates ", "start": 234.48, "duration": 1.96}, {"text": " plus allemande, mais... \n\n -Non, mais en m\u00eame temps, ", "start": 236.6, "duration": 2.76}, {"text": " je veux dire, \u00e7a d\u00e9pend. \n En France, on a ", "start": 239.52, "duration": 2.08}, {"text": " un Etat central avec un ex\u00e9cutif \n tr\u00e8s fort, donc aussi ", "start": 241.76, "duration": 3.64}, {"text": " une r\u00e9activit\u00e9, par exemple, ", "start": 245.56, "duration": 1.88}, {"text": " face aux crises, \n qui peut \u00eatre, ", "start": 247.6, "duration": 2.92}, {"text": " suivant la situation, \n plus pertinente, plus...", "start": 250.68, "duration": 3.08}, {"text": " plus efficace. \n D'un autre c\u00f4t\u00e9,", "start": 253.92, "duration": 1.8}, {"text": " un Etat f\u00e9d\u00e9ral, ", "start": 255.88, "duration": 1.36}, {"text": " avec des \u00e9chelons d\u00e9cisionnels \n diff\u00e9rents, ", "start": 257.4, "duration": 2.56}, {"text": " qui demande plus de temps, ", "start": 260.12, "duration": 1.44}, {"text": " parce que les Allemands \n aiment la stabilit\u00e9. ", "start": 261.72, "duration": 2.64}, {"text": " Les Fran\u00e7ais aiment plus \n prendre des risques. ", "start": 264.52, "duration": 2.44}, {"text": " Mais les deux, \n suivant une situation, ", "start": 267.12, "duration": 2.28}, {"text": " peuvent \u00eatre plus adapt\u00e9s. ", "start": 269.56, "duration": 1.56}, {"text": " Je trouve... \n\n -Cette culture du compromis, ", "start": 271.28, "duration": 2.48}, {"text": " vous trouvez vraiment \n que \u00e7a fait d\u00e9faut en France ? ", "start": 273.92, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui, parce que le mot\n \"compromis\" ", "start": 276.84, "duration": 2.2}, {"text": " est charg\u00e9 \n de n\u00e9gativit\u00e9 en France. ", "start": 279.2, "duration": 2.28}, {"text": " Ca veut dire \n que tout le monde a perdu. ", "start": 281.64, "duration": 1.96}, {"text": " Or, on peut aussi dire \n que tout le monde a gagn\u00e9 ", "start": 283.76, "duration": 3.2}, {"text": " et je suis, d'une certaine mani\u00e8re, \n centriste dans l'\u00e2me, ", "start": 287.12, "duration": 3.24}, {"text": " j'ai envie de dire, ", "start": 290.52, "duration": 1.32}, {"text": " et quand vous avez \n cette position ", "start": 292.0, "duration": 2.4}, {"text": " o\u00f9 vous essayez \n de prendre en compte toutes les... ", "start": 294.56, "duration": 3.12}, {"text": " je dirais toutes les approches ", "start": 297.84, "duration": 1.68}, {"text": " sur une question, \n c'est tr\u00e8s difficile, aujourd'hui.", "start": 299.68, "duration": 3.0}, {"text": " Ca demande un vrai courage politique ", "start": 302.84, "duration": 2.04}, {"text": " car quand vous \u00eates positionn\u00e9 \n dans les extr\u00eames, ", "start": 305.04, "duration": 2.68}, {"text": " c'est tr\u00e8s facile de ne d\u00e9fendre \n qu'une position. ", "start": 307.88, "duration": 3.08}, {"text": " -Qu'est-ce qu'il y a ", "start": 311.12, "duration": 1.32}, {"text": " de plus fran\u00e7ais dans votre fa\u00e7on \n de faire de la politique ? ", "start": 312.6, "duration": 3.44}, {"text": " -De plus... \n De prendre des risques, aussi. ", "start": 317.16, "duration": 2.28}, {"text": " -Ah oui ? \n\n -Oui, je trouve. ", "start": 319.6, "duration": 1.84}, {"text": " De m'exprimer, peut-\u00eatre, \n sans forc\u00e9ment regarder ", "start": 321.6, "duration": 4.56}, {"text": " exactement tous les d\u00e9tails.\n Vous savez, un Allemand, ", "start": 326.32, "duration": 3.52}, {"text": " comme je l'ai dit, \n il aime bien la stabilit\u00e9. ", "start": 330.0, "duration": 2.52}, {"text": " Donc s'il part de A, ", "start": 332.68, "duration": 1.04}, {"text": " il veut aller \u00e0 Z, ", "start": 333.88, "duration": 1.0}, {"text": " il va vraiment examiner \n toutes les \u00e9tapes, ", "start": 335.04, "duration": 2.4}, {"text": " pour... \n\n -Et vous avez appris ", "start": 337.6, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 \"prendre votre risque\", \n comme dit M. Macron ? ", "start": 339.4, "duration": 2.44}, {"text": " -...pour exclure le risque. ", "start": 342.0, "duration": 1.6}, {"text": " Et l\u00e0, justement, en 2017, \n quand je me suis pr\u00e9sent\u00e9e, ", "start": 343.76, "duration": 3.4}, {"text": " j'ai pris un risque.\n\n -Ca, c'est fran\u00e7ais ? ", "start": 347.32, "duration": 2.2}, {"text": " -Pour moi, oui. ", "start": 349.68, "duration": 1.0}, {"text": " -Votre 1er engagement politique \n n'\u00e9tait pas avec LREM. ", "start": 350.84, "duration": 3.04}, {"text": " Ca remonte \u00e0 2014. \n C'\u00e9tait au sein du mouvement ", "start": 354.04, "duration": 2.44}, {"text": " Nous Citoyens, cr\u00e9\u00e9 \n par un entrepreneur, Denis Payre. ", "start": 356.64, "duration": 2.88}, {"text": " Vous avez m\u00eame \u00e9t\u00e9 t\u00eate de liste \n aux europ\u00e9ennes ", "start": 359.68, "duration": 2.52}, {"text": " dans votre r\u00e9gion en 2014. ", "start": 362.36, "duration": 1.4}, {"text": " Qu'est-ce qui vous a attir\u00e9e ", "start": 363.92, "duration": 1.6}, {"text": " dans ce mouvement ? \n\n -D'abord, ", "start": 365.68, "duration": 1.64}, {"text": " Le... Le positionnement ", "start": 367.48, "duration": 2.0}, {"text": " pro-europ\u00e9en, \n mais aussi le positionnement ", "start": 369.64, "duration": 2.48}, {"text": " pro-entreprises. ", "start": 372.28, "duration": 1.08}, {"text": " -Parce que vous \u00e9tiez ", "start": 373.52, "duration": 1.4}, {"text": " cheffe d'entreprise \n avec votre mari ? ", "start": 375.08, "duration": 2.12}, {"text": " -Tout \u00e0 fait, on avait \n une petite entreprise, et moi, ", "start": 377.36, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e7a a fait partie \n des chocs culturels, ", "start": 380.56, "duration": 2.04}, {"text": " quand je suis arriv\u00e9e \n en France, ", "start": 382.76, "duration": 1.72}, {"text": " de me demander pourquoi \n le monde de l'entreprise ", "start": 384.64, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e9tait si peu consid\u00e9r\u00e9 \n en France. ", "start": 387.4, "duration": 1.76}, {"text": " Heureusement, \u00e7a a chang\u00e9, ", "start": 389.32, "duration": 1.44}, {"text": " parce que c'est quand m\u00eame \n les entrepreneurs... ", "start": 390.92, "duration": 2.6}, {"text": " C'est l'\u00e9conomie \n qui fait marcher un pays. ", "start": 393.68, "duration": 2.32}, {"text": " Donc l\u00e0, \n c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois ", "start": 396.16, "duration": 1.84}, {"text": " aussi que j'entendais : \n \"Laissons de c\u00f4t\u00e9 ", "start": 398.16, "duration": 2.32}, {"text": " \"une id\u00e9ologie. \n Voyons o\u00f9 on peut \u00eatre ", "start": 400.64, "duration": 2.4}, {"text": " \"efficaces \n au profit de tous.\" ", "start": 403.2, "duration": 2.12}, {"text": " -Et quand Emmanuel Macron \n a lanc\u00e9 En Marche, ", "start": 405.48, "duration": 2.36}, {"text": " pour la pr\u00e9sidentielle 2017, ", "start": 408.0, "duration": 1.6}, {"text": " vous dites que \u00e7a a parl\u00e9 \n \u00e0 votre coeur allemand. ", "start": 409.76, "duration": 2.8}, {"text": " Ca lui a dit quoi, \n \u00e0 votre coeur ? ", "start": 412.72, "duration": 1.64}, {"text": " -C'est \"en m\u00eame temps\". \n\n -Le \"en m\u00eame temps\" ? ", "start": 414.52, "duration": 2.48}, {"text": " -Le \"en m\u00eame temps\", ", "start": 417.16, "duration": 1.28}, {"text": " et de sortir d'une forme \n d'id\u00e9ologie... ", "start": 418.6, "duration": 2.56}, {"text": " Il y a des choses qui sont bien ", "start": 421.32, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 gauche et \u00e0 droite, et surtout, ", "start": 423.52, "duration": 2.16}, {"text": " le positionnement pro-europ\u00e9en. ", "start": 425.84, "duration": 2.0}, {"text": " J'ai longtemps \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente \n d'associations. ", "start": 428.0, "duration": 2.76}, {"text": " D\u00e8s que vous preniez \n votre t\u00e9l\u00e9phone ", "start": 430.92, "duration": 1.96}, {"text": " et que vous prononciez le mot \n \"Europe\", ce n'\u00e9tait pas \u00e9vident. ", "start": 433.04, "duration": 3.32}, {"text": " L\u00e0, ce candidat n'avait pas \n l'Europe honteuse. ", "start": 436.52, "duration": 2.52}, {"text": " -En Marche vous a investie ", "start": 439.2, "duration": 1.56}, {"text": " aux l\u00e9gislatives en Indre-et-Loire, \n vous aviez revendiqu\u00e9 ne pas \u00eatre ", "start": 440.92, "duration": 3.84}, {"text": " une pro de la politique \n avec cette id\u00e9e ", "start": 444.92, "duration": 2.24}, {"text": " qu'en venant de la soci\u00e9t\u00e9 civile, \n \u00e7a serait diff\u00e9rent. ", "start": 447.32, "duration": 2.96}, {"text": " 4 ans apr\u00e8s, vous avez admis \n que pour peser ", "start": 450.44, "duration": 2.76}, {"text": " en politique, \n il faut ", "start": 453.36, "duration": 1.76}, {"text": " de l'exp\u00e9rience. \n Est-ce que \u00e7a veut dire ", "start": 455.28, "duration": 2.16}, {"text": " que votre regard a \u00e9volu\u00e9 \n sur ce sujet ? ", "start": 457.6, "duration": 2.08}, {"text": " Qu'on ne s'improvise \n peut-\u00eatre pas ", "start": 459.84, "duration": 1.92}, {"text": " responsable politique comme \u00e7a ? \n\n -Oui. ", "start": 461.92, "duration": 2.08}, {"text": " Mon regard a \u00e9volu\u00e9 ", "start": 464.16, "duration": 1.2}, {"text": " parce qu'en fait, il faut les deux. ", "start": 465.52, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut un nouveau souffle ", "start": 467.64, "duration": 1.52}, {"text": " et il faut de l'exp\u00e9rience. ", "start": 469.32, "duration": 1.64}, {"text": " On \u00e9tait peut-\u00eatre, \n \u00e0 l'\u00e9poque, trop nombreux ", "start": 471.12, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 \u00eatre nouveaux en politique. \n Ca aurait \u00e9t\u00e9 bien ", "start": 474.16, "duration": 4.52}, {"text": " d'\u00eatre parfois un peu guid\u00e9s, \n peut-\u00eatre. ", "start": 478.84, "duration": 2.68}, {"text": " On voulait faire \n de la politique autrement. ", "start": 481.68, "duration": 2.32}, {"text": " Par exemple, il y a quelque chose \n que j'ai beaucoup sous-estim\u00e9. ", "start": 484.16, "duration": 3.76}, {"text": " Je pensais qu'il \u00e9tait \n hyper important de travailler", "start": 488.08, "duration": 2.84}, {"text": " les dossiers, d'avoir des id\u00e9es, \n de faire avancer \u00e7a ", "start": 491.08, "duration": 2.76}, {"text": " mais en fait, \n il faut aussi faire de la politique. ", "start": 494.0, "duration": 2.64}, {"text": " -Ca, \u00e7a s'apprend. \n\n -Il faut cr\u00e9er ", "start": 496.8, "duration": 2.0}, {"text": " un r\u00e9seau et faire de la politique, \n \u00e7a s'improvise pas comme \u00e7a. ", "start": 498.96, "duration": 3.4}, {"text": " Je me suis longtemps pos\u00e9 \n la question : \u00e7a veut dire quoi, ", "start": 502.52, "duration": 2.96}, {"text": " faire de la politique ? ", "start": 505.64, "duration": 1.44}, {"text": " Sans tomber \n dans les anciens travers. ", "start": 507.24, "duration": 2.52}, {"text": " -L'Europe et la relation \n franco-allemande ", "start": 509.92, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e9taient au coeur de votre mandat. \n Vous avez pr\u00e9sid\u00e9 ", "start": 512.64, "duration": 2.84}, {"text": " la 1\u00e8re assembl\u00e9e parlementaire \n franco-allemande. ", "start": 515.64, "duration": 2.84}, {"text": " Vous \u00e9tiez \n pr\u00e9sidente de la commission ", "start": 518.64, "duration": 2.6}, {"text": " des affaires europ\u00e9ennes. ", "start": 521.4, "duration": 1.44}, {"text": " C'est pas forc\u00e9ment \n la commission ", "start": 523.0, "duration": 1.96}, {"text": " la plus connue, \n la plus prestigieuse, on va dire, ", "start": 525.12, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 528.6, "duration": 1.84}, {"text": " C'est pas vraiment une commission. \n On dirait ", "start": 530.6, "duration": 2.4}, {"text": " qu'en France, ces questions \n europ\u00e9ennes passent apr\u00e8s le reste. ", "start": 533.16, "duration": 3.44}, {"text": " -Elle a le statut de commission. \n\n -Mais pas permanente. ", "start": 536.76, "duration": 3.6}, {"text": " -C'est plus une d\u00e9l\u00e9gation. ", "start": 540.52, "duration": 1.52}, {"text": " Elle est semi-permanente, en fait. \n\n -Voil\u00e0. ", "start": 542.2, "duration": 2.84}, {"text": " -Elle a pas les m\u00eames pr\u00e9rogatives ", "start": 545.2, "duration": 1.96}, {"text": " qu'une commission permanente. ", "start": 547.32, "duration": 1.88}, {"text": " -Ca a une signification politique \n pour vous ? ", "start": 549.36, "duration": 2.52}, {"text": " -C'est toujours ma bataille. \n Cette commission ", "start": 552.04, "duration": 2.6}, {"text": " devrait \u00eatre permanente. \n Au niveau europ\u00e9en, ", "start": 554.8, "duration": 2.6}, {"text": " en Finlande, c'est la commission \n la plus importante... ", "start": 557.56, "duration": 3.24}, {"text": " -Elle y d\u00e9termine ", "start": 560.96, "duration": 1.0}, {"text": " la politique europ\u00e9enne du pays. ", "start": 562.12, "duration": 2.04}, {"text": " -Elle mandate le Premier ministre ", "start": 564.32, "duration": 2.04}, {"text": " sur ce qu'il a \n \u00e0 d\u00e9fendre au conseil. ", "start": 566.52, "duration": 2.12}, {"text": " On en est loin, en France. ", "start": 568.8, "duration": 1.32}, {"text": " -En 2017, la majorit\u00e9 \n s'\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 renouveler ", "start": 570.28, "duration": 3.28}, {"text": " les pr\u00e9sidents de commission \n \u00e0 mi-mandat. ", "start": 573.72, "duration": 2.32}, {"text": " En 2019, \n \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 576.2, "duration": 1.76}, {"text": " vous avez refus\u00e9 de c\u00e9der \n votre place sous pr\u00e9texte ", "start": 578.12, "duration": 2.72}, {"text": " que votre commission \n n'en \u00e9tait pas officiellement une. ", "start": 581.0, "duration": 3.64}, {"text": " Vous \u00eates donc rest\u00e9e pr\u00e9sidente \n jusqu'en 2022 ", "start": 584.8, "duration": 2.84}, {"text": " mais \u00e7a vous a valu d'\u00eatre exclue ", "start": 587.8, "duration": 1.72}, {"text": " du groupe En Marche \u00e0 l'Assembl\u00e9e. \n\n -C'\u00e9tait pas", "start": 589.68, "duration": 2.6}, {"text": " tout \u00e0 fait \u00e7a. Le groupe... \n Enfin, c'\u00e9tait le groupe politique ", "start": 592.44, "duration": 3.32}, {"text": " et \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 \n lors des \u00e9lections. ", "start": 595.92, "duration": 2.32}, {"text": " C'\u00e9tait annonc\u00e9 \n lors des premiers... ", "start": 598.4, "duration": 2.48}, {"text": " -C'\u00e9tait au d\u00e9but \n de la l\u00e9gislature. ", "start": 601.04, "duration": 1.96}, {"text": " -Ils avaient dit qu'ils allaient \n changer les postes \u00e0 responsabilit\u00e9. ", "start": 603.16, "duration": 3.76}, {"text": " Moi, j'avais compris \n que c'\u00e9tait les postes ", "start": 607.08, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 responsabilit\u00e9 \n en interne du groupe. ", "start": 609.6, "duration": 2.32}, {"text": " -On vous avait pas expliqu\u00e9 ", "start": 612.08, "duration": 1.56}, {"text": " que \u00e7a concernait le poste \n de pr\u00e9sident de commission ? ", "start": 613.8, "duration": 2.88}, {"text": " -J'avais compris qu'apr\u00e8s, ", "start": 616.84, "duration": 1.64}, {"text": " que tous les postes \n \u00e0 responsabilit\u00e9s \u00e9taient mis en jeu ", "start": 618.64, "duration": 3.16}, {"text": " mais pour moi, \n et c'est mon coeur allemand ", "start": 621.96, "duration": 2.28}, {"text": " qui parle, qui a parl\u00e9, \n peut-\u00eatre... ", "start": 624.4, "duration": 2.08}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal \n comprise l\u00e0-dessus, ", "start": 626.64, "duration": 2.28}, {"text": " c'est que c'\u00e9tait \n une commission, certes, ", "start": 629.08, "duration": 2.64}, {"text": " mais elle \u00e9tait \n que semi-permanente... ", "start": 631.88, "duration": 2.48}, {"text": " C'\u00e9tait pas jouer sur les mots ? \n\n -Non, ", "start": 634.52, "duration": 1.96}, {"text": " les membres ", "start": 636.64, "duration": 1.64}, {"text": " de cette commission \n sont \u00e9lus pour 5 ans. ", "start": 638.44, "duration": 2.6}, {"text": " -Vous dites que la commission ", "start": 641.2, "duration": 1.72}, {"text": " n'est pas renouvel\u00e9e tous les ans \n comme les autres ? ", "start": 643.08, "duration": 2.72}, {"text": " -Voil\u00e0, c'est le cadre l\u00e9gal. \n\n -Quand on regarde ", "start": 645.96, "duration": 2.52}, {"text": " de l'ext\u00e9rieur, vous qui avez pris \n l'engagement de faire ", "start": 648.64, "duration": 3.04}, {"text": " de la politique autrement, \n on dirait pas ", "start": 651.84, "duration": 2.48}, {"text": " que vous \u00eates tomb\u00e9e \n dans les travers de l'ancien monde ", "start": 654.48, "duration": 3.2}, {"text": " avec ces politiques \n qui s'agrippent ", "start": 657.84, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 leur mandat, si\u00e8ge \n et responsabilit\u00e9 ? ", "start": 659.96, "duration": 2.32}, {"text": " -Non, \u00e7a, \n c'est tr\u00e8s facile \u00e0 dire. ", "start": 662.44, "duration": 2.44}, {"text": " Ce qui est tr\u00e8s important pour moi, \n c'est le cadre l\u00e9gal. ", "start": 665.04, "duration": 2.96}, {"text": " On ne joue pas \n avec le cadre l\u00e9gal, ", "start": 668.16, "duration": 1.76}, {"text": " ne serait-ce \n que pour mon groupe politique. ", "start": 670.08, "duration": 3.0}, {"text": " Le droit et la loi \n ne doivent pas ", "start": 673.24, "duration": 2.16}, {"text": " \u00eatre \u00e0 disposition \n d'un groupe politique. ", "start": 675.56, "duration": 3.08}, {"text": " Si \u00e7a nous pla\u00eet pas, \n qu'est-ce qu'on fait ? ", "start": 678.8, "duration": 2.4}, {"text": " On change les dispositions avant. ", "start": 681.36, "duration": 2.68}, {"text": " -Il faut mettre ", "start": 684.2, "duration": 1.24}, {"text": " les r\u00e8gles au clair avant. ", "start": 685.6, "duration": 1.4}, {"text": " -Sinon, c'est la porte ouverte ", "start": 687.16, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 toutes les d\u00e9rives. \n\n -Une derni\u00e8re question. ", "start": 689.16, "duration": 2.44}, {"text": " En 2014, vous d\u00e9fendiez l'id\u00e9e \n que la politique doit \u00eatre ", "start": 691.76, "duration": 3.4}, {"text": " une mission temporaire \n sans d\u00e9passer deux mandats ", "start": 695.32, "duration": 2.96}, {"text": " cons\u00e9cutifs. \n Vous vous y tiendrez ? ", "start": 698.44, "duration": 2.24}, {"text": " -Je m'y tiendrai, \n oui, je pense. ", "start": 700.84, "duration": 1.88}, {"text": " Apr\u00e8s, il y a une question \n qu'on doit se poser. ", "start": 702.88, "duration": 3.64}, {"text": " C'est ce que disent \n les Allemands, ", "start": 706.68, "duration": 1.84}, {"text": " par exemple, \n pour le Parlement europ\u00e9en, ", "start": 708.68, "duration": 2.2}, {"text": " et c'est pour \u00e7a \n qu'ils avaient ", "start": 711.04, "duration": 1.88}, {"text": " de la force au Parlement europ\u00e9en : ", "start": 713.08, "duration": 1.92}, {"text": " un mandat pour apprendre, ", "start": 715.16, "duration": 1.52}, {"text": " un mandat pour pousser les sujets, \n pour travailler, ", "start": 716.84, "duration": 3.32}, {"text": " et un mandat pour transmettre. ", "start": 720.32, "duration": 2.28}, {"text": " -Vous ouvrez la porte au 3e. ", "start": 722.76, "duration": 1.56}, {"text": " -Non, pas forc\u00e9ment. ", "start": 724.48, "duration": 1.44}, {"text": " Mais je pense qu'il faut pas \n s'accrocher \u00e0 un mandat politique. ", "start": 726.08, "duration": 3.56}, {"text": " Ca, c'est clair. ", "start": 729.8, "duration": 0.96}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quiz. \n Vous allez devoir ", "start": 730.92, "duration": 3.16}, {"text": " compl\u00e9ter les phrases \n que je vais vous proposer. On y va. ", "start": 734.24, "duration": 3.36}, {"text": " \"Ma famille allemande ", "start": 737.76, "duration": 1.36}, {"text": " \"me dit souvent...\" ", "start": 739.28, "duration": 1.6}, {"text": " -Oups. \n\n -Sur la politique, votre engagement ", "start": 741.04, "duration": 2.32}, {"text": " sur le fait d'\u00eatre ", "start": 743.52, "duration": 1.12}, {"text": " devenue d\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise ? ", "start": 744.8, "duration": 1.6}, {"text": " -Que c'est assez extraordinaire. ", "start": 746.56, "duration": 2.72}, {"text": " -Ca les a \u00e9tonn\u00e9s ? \n\n -Oui. ", "start": 749.44, "duration": 1.28}, {"text": " -\"Le Bundestag devrait s'inspirer ", "start": 750.88, "duration": 2.16}, {"text": " \"de l'Assembl\u00e9e pour...\" ", "start": 753.2, "duration": 1.48}, {"text": " On cite l'Allemagne en exemple \n mais la France ", "start": 756.04, "duration": 2.56}, {"text": " peut-elle l'\u00eatre \n pour l'Allemagne ? ", "start": 758.76, "duration": 2.16}, {"text": " -Le Bundestag devrait... ", "start": 761.08, "duration": 1.96}, {"text": " Pour sa r\u00e9activit\u00e9, pour sa... \n Oh l\u00e0, vous me posez des colles, l\u00e0. ", "start": 764.48, "duration": 3.64}, {"text": " -Bon... \n\n -Oui, ", "start": 768.28, "duration": 1.04}, {"text": " ce sont des colles. \n\n -Derni\u00e8re : \"Quand je suis ", "start": 769.48, "duration": 2.4}, {"text": " \"avec mes poules...\" ", "start": 772.04, "duration": 1.44}, {"text": " Il para\u00eet que vous avez des poules \n que vous aimez. ", "start": 773.64, "duration": 2.6}, {"text": " -En ce moment, \n j'ai plus de poules ", "start": 776.4, "duration": 2.16}, {"text": " parce que les renards \n les ont mang\u00e9es. Voil\u00e0. ", "start": 778.72, "duration": 2.4}, {"text": " -Ce quiz, d\u00e9cid\u00e9ment... ", "start": 781.28, "duration": 1.32}, {"text": " -D\u00e9cid\u00e9ment, ", "start": 782.76, "duration": 1.44}, {"text": " je suis nulle en quiz \n car j'ai besoin ", "start": 784.36, "duration": 2.2}, {"text": " de r\u00e9fl\u00e9chir. ", "start": 786.72, "duration": 1.12}, {"text": " -Ah, c'est le c\u00f4t\u00e9 allemand. \n\n -Voil\u00e0. ", "start": 788.0, "duration": 2.8}, {"text": " Parfois la spontan\u00e9it\u00e9, ", "start": 790.96, "duration": 2.08}, {"text": " c'est bien \n mais je m'en m\u00e9fie aussi. ", "start": 793.2, "duration": 1.96}, {"text": " -C'est le mot de la fin. ", "start": 795.32, "duration": 1.2}, {"text": " Merci beaucoup ", "start": 796.68, "duration": 1.12}, {"text": " d'\u00eatre venue dans notre \u00e9mission. \n\n -Merci. ", "start": 797.96, "duration": 2.56}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 800.68, "duration": 2.0}]}