{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors que le premier ministre Gabriel", "start": 0.04, "duration": 3.2}, {"text": "Atal appelait la semaine derni\u00e8re \u00e0 un", "start": 1.4, "duration": 4.28}, {"text": "sursaut d'autorit\u00e9 face \u00e0 une jeunesse", "start": 3.24, "duration": 4.24}, {"text": "qui serait de plus en plus violente des", "start": 5.68, "duration": 3.52}, {"text": "maires ont r\u00e9cemment annonc\u00e9 vouloir", "start": 7.48, "duration": 3.68}, {"text": "mettre en place des couvre-feu pour les", "start": 9.2, "duration": 3.88}, {"text": "mineurs mais alors y y a-t-il vraiment", "start": 11.16, "duration": 4.519}, {"text": "un regain de violence chez la jeunesse", "start": 13.08, "duration": 4.56}, {"text": "et pourquoi les mesures propos\u00e9es font", "start": 15.679, "duration": 4.001}, {"text": "autant d\u00e9bat salci Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 17.64, "duration": 3.639}, {"text": "vous allez bien et c'est donc le sujet \u00e0", "start": 19.68, "duration": 3.2}, {"text": "la Une des actualit\u00e9s du jour et vous", "start": 21.279, "duration": 2.561}, {"text": "l'aurez compris he je vous fais pas un", "start": 22.88, "duration": 2.44}, {"text": "dessin cette semaine je suis encore en", "start": 23.84, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9placement en reportage pour des vid\u00e9os", "start": 25.32, "duration": 2.64}, {"text": "qui vont arriver dans les prochains", "start": 26.96, "duration": 2.6}, {"text": "jours d\u00e9sol\u00e9 j'encha\u00eene pas mal ces", "start": 27.96, "duration": 3.159}, {"text": "derniers jours mais donc on continue en", "start": 29.56, "duration": 2.879}, {"text": "voie off sans la cam\u00e9ra alors ces", "start": 31.119, "duration": 3.081}, {"text": "derni\u00e8res semaines ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par", "start": 32.439, "duration": 3.8}, {"text": "plusieurs actes de violence extr\u00eame", "start": 34.2, "duration": 4.199}, {"text": "men\u00e9s par des jeunes en France on peut", "start": 36.239, "duration": 4.441}, {"text": "penser notamment \u00e0 la mort de Philippe \u00e0", "start": 38.399, "duration": 4.441}, {"text": "grande sainte un jeune homme de 22 ans", "start": 40.68, "duration": 4.199}, {"text": "qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 suite \u00e0 un guetapan", "start": 42.84, "duration": 4.08}, {"text": "organis\u00e9 par des mineur on peut penser", "start": 44.879, "duration": 4.441}, {"text": "aussi \u00e0 shemsedin qui a \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 mort", "start": 46.92, "duration": 4.24}, {"text": "par des jeunes pr\u00e8s de son coll\u00e8ge \u00e0", "start": 49.32, "duration": 3.96}, {"text": "virich Chatillon ou encore \u00e0 Samara qui", "start": 51.16, "duration": 4.199}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9", "start": 53.28, "duration": 3.88}, {"text": "agress\u00e9 par des mineurs pr\u00e8s de son", "start": 55.359, "duration": 3.68}, {"text": "coll\u00e8ge \u00e0 Montpellier alors face \u00e0 cela", "start": 57.16, "duration": 3.399}, {"text": "on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 la semaine derni\u00e8re", "start": 59.039, "duration": 2.721}, {"text": "donc on va revenir tr\u00e8s tr\u00e8s rapidement", "start": 60.559, "duration": 3.081}, {"text": "l\u00e0-dessus mais Gabriel Atal le Premier", "start": 61.76, "duration": 4.12}, {"text": "ministre a d\u00e9voil\u00e9 le 18 avril dernier", "start": 63.64, "duration": 4.6}, {"text": "son plan qui vise \u00e0 replacer je cite", "start": 65.88, "duration": 5.12}, {"text": "l'autorit\u00e9 au c\u0153ur de la R\u00e9publique une", "start": 68.24, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9publique je le cite l\u00e0 encore qui", "start": 71.0, "duration": 3.6}, {"text": "contre-attaque alors si vous avez pas vu", "start": 72.92, "duration": 3.08}, {"text": "notre \u00e9pisode la semaine derni\u00e8re sur le", "start": 74.6, "duration": 2.96}, {"text": "sujet ou alors que vous avez oubli\u00e9 ce", "start": 76.0, "duration": 3.439}, {"text": "qu'on a vu la semaine derni\u00e8re r\u00e9sum\u00e9 en", "start": 77.56, "duration": 4.12}, {"text": "30 secondes de ce qu'il avait annonc\u00e9 il", "start": 79.439, "duration": 4.561}, {"text": "avait expliqu\u00e9 vouloir responsabiliser", "start": 81.68, "duration": 4.439}, {"text": "encore plus les parents envoyer en", "start": 84.0, "duration": 4.439}, {"text": "internat davantage les jeunes je cite", "start": 86.119, "duration": 4.121}, {"text": "qui commencent \u00e0 avoir des mauvaise", "start": 88.439, "duration": 3.281}, {"text": "fr\u00e9quentation ils souhaitent sanctionner", "start": 90.24, "duration": 4.0}, {"text": "davantage sur leur dipl\u00f4me les \u00e9l\u00e8ves", "start": 91.72, "duration": 4.6}, {"text": "qui perturbent gravement les cours ou", "start": 94.24, "duration": 4.96}, {"text": "encore durcir la r\u00e9ponse de la justice", "start": 96.32, "duration": 5.2}, {"text": "envers les mineurs en cas de d\u00e9lit \u00e0", "start": 99.2, "duration": 3.559}, {"text": "noter qu'il y a aussi une concertation", "start": 101.52, "duration": 2.84}, {"text": "qui est pr\u00e9vue sur le sujet de la", "start": 102.759, "duration": 2.801}, {"text": "violence des jeunes dans quelques", "start": 104.36, "duration": 2.68}, {"text": "semaines on verra donc les conclusions", "start": 105.56, "duration": 3.199}, {"text": "de ce rapport tr\u00e8s bient\u00f4t et au-del\u00e0 de", "start": 107.04, "duration": 3.52}, {"text": "ces mesures qui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par le", "start": 108.759, "duration": 3.96}, {"text": "Premier ministre une autre mesure a pas", "start": 110.56, "duration": 4.159}, {"text": "mal \u00e9t\u00e9 d\u00e9batue ces derniers jours pour", "start": 112.719, "duration": 3.921}, {"text": "lutter contre la d\u00e9linquence des jeunes", "start": 114.719, "duration": 3.881}, {"text": "c'est la mise en place d'un couvre-feu", "start": 116.64, "duration": 4.04}, {"text": "dans certaines communes il ne s'agit", "start": 118.6, "duration": 4.04}, {"text": "donc ici pas d'une mesure nationale mise", "start": 120.68, "duration": 3.719}, {"text": "en place par le gouvernement mais c'est", "start": 122.64, "duration": 4.32}, {"text": "bien donc une mesure locale c'est le cas", "start": 124.399, "duration": 4.321}, {"text": "par exemple \u00e0 pointapitre qui est dans", "start": 126.96, "duration": 3.279}, {"text": "le d\u00e9partement donc d'outrem de la", "start": 128.72, "duration": 3.44}, {"text": "Guadeloupe o\u00f9 un couvre-feu pour les", "start": 130.239, "duration": 4.161}, {"text": "mineurs est en place depuis ce lundi", "start": 132.16, "duration": 5.159}, {"text": "entre 20h et 5h du matin pour une dur\u00e9e", "start": 134.4, "duration": 5.72}, {"text": "d'un mois renouvelable l'objectif selon", "start": 137.319, "duration": 4.881}, {"text": "le pr\u00e9fet de la Guadeloupe c'est la mise", "start": 140.12, "duration": 4.479}, {"text": "en s\u00e9curit\u00e9 des mineurs le tout dans un", "start": 142.2, "duration": 4.119}, {"text": "contexte d'augmentation de la", "start": 144.599, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9linquence juv\u00e9nile directement donc en", "start": 146.319, "duration": 4.321}, {"text": "Guadeloupe mais dans les hexagone aussi", "start": 148.8, "duration": 3.719}, {"text": "et bien l'id\u00e9e commence \u00e0 faire son", "start": 150.64, "duration": 3.879}, {"text": "chemin par exemple Robert M\u00e9nard qui est", "start": 152.519, "duration": 4.201}, {"text": "le maire de B\u00e9zier class\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 154.519, "duration": 4.72}, {"text": "droite a instaur\u00e9 un couvre-feu pour les", "start": 156.72, "duration": 4.239}, {"text": "mineurs de moins de 13 ans et ce dans", "start": 159.239, "duration": 3.761}, {"text": "plusieurs quartiers de la ville du 22", "start": 160.959, "duration": 5.36}, {"text": "avril au 13 septembre entre 23h et 6h du", "start": 163.0, "duration": 4.8}, {"text": "matin et en cas de non respect de ce", "start": 166.319, "duration": 3.56}, {"text": "couvre-feu le mineur risque d'\u00eatre", "start": 167.8, "duration": 4.2}, {"text": "conduit au commissariat et les parents", "start": 169.879, "duration": 4.241}, {"text": "risquent une amende alors on va voir la", "start": 172.0, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9ponse des opposants dans quelques", "start": 174.12, "duration": 3.8}, {"text": "instants mais pour d\u00e9fendre cette mesure", "start": 175.84, "duration": 4.6}, {"text": "Robert men\u00e9nard a expliqu\u00e9 au cite 20", "start": 177.92, "duration": 3.72}, {"text": "minutes qu'il ne s'agissait pas", "start": 180.44, "duration": 2.96}, {"text": "seulement je cite d'une mesure", "start": 181.64, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9pressive mais de protection de ces", "start": 183.4, "duration": 4.68}, {"text": "mineurs abandonn\u00e9s par les parents", "start": 186.159, "duration": 3.481}, {"text": "d'ailleurs cet \u00e2ge de 13 ans il a pas", "start": 188.08, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisi au hasard jusqu'\u00e0 cet \u00e2ge-l\u00e0", "start": 189.64, "duration": 4.319}, {"text": "la justice pr\u00e9sume que ces jeunes ne", "start": 192.0, "duration": 4.519}, {"text": "sont pas capables de discernement et", "start": 193.959, "duration": 4.481}, {"text": "doivent donc \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s alors on peut", "start": 196.519, "duration": 3.601}, {"text": "noter que cette id\u00e9e elle a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e", "start": 198.44, "duration": 3.799}, {"text": "par le maire de droite de Nice Christian", "start": 200.12, "duration": 4.24}, {"text": "estrzi le maire de Nice c'est un proche", "start": 202.239, "duration": 3.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron il souhaite", "start": 204.36, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9instaurer lui aussi un couvre-feu pour", "start": 205.799, "duration": 3.72}, {"text": "les jeunes de moins de 13 ans dans sa", "start": 208.08, "duration": 4.4}, {"text": "vie et ce d\u00e8s le 1er mai comme c'\u00e9tait", "start": 209.519, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le cas d'ailleurs entre 2009 et", "start": 212.48, "duration": 4.0}, {"text": "2020 en gros \u00e7a veut dire que pour \u00eatre", "start": 214.56, "duration": 3.44}, {"text": "dans la rue pendant les horaires du", "start": 216.48, "duration": 3.759}, {"text": "couvre-feu et bien un jeune de moins de", "start": 218.0, "duration": 4.799}, {"text": "13 ans devra \u00eatre accompagn\u00e9 d'un majeur", "start": 220.239, "duration": 4.72}, {"text": "pouvant justifier d'un lien de", "start": 222.799, "duration": 4.201}, {"text": "responsabilit\u00e9 donc \u00e7a peut \u00eatre un", "start": 224.959, "duration": 4.241}, {"text": "parent ou alors un grand fr\u00e8re \u00e0 noter", "start": 227.0, "duration": 4.48}, {"text": "que Christian estroszi \u00e9tudie aussi la", "start": 229.2, "duration": 4.28}, {"text": "possibilit\u00e9 d'\u00e9tendre ce couvre-feu", "start": 231.48, "duration": 4.759}, {"text": "jusqu'\u00e0 16 ans dans certains secteurs", "start": 233.48, "duration": 4.8}, {"text": "par exemple des secteurs qui sont connus", "start": 236.239, "duration": 3.601}, {"text": "pour \u00eatre des lieux de trafic de de", "start": 238.28, "duration": 2.76}, {"text": "drogue alors on l'a vu hein Robert", "start": 239.84, "duration": 3.039}, {"text": "Menard justifie la mise en place d'un", "start": 241.04, "duration": 4.0}, {"text": "couvre-feu par une hausse de la", "start": 242.879, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9linquence chez les jeunes mais est-ce", "start": 245.04, "duration": 4.039}, {"text": "qu'on peut vraiment dire que les jeunes", "start": 247.36, "duration": 3.32}, {"text": "sont de plus en plus violents alors si", "start": 249.079, "duration": 3.201}, {"text": "on regarde les chiffres du minist\u00e8re de", "start": 250.68, "duration": 4.559}, {"text": "la Justice il y a 44800 mineurs qui ont", "start": 252.28, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 poursuivi en 2022 pour avoir commis", "start": 255.239, "duration": 5.441}, {"text": "des infractions 44800 et bien c'est", "start": 257.959, "duration": 6.401}, {"text": "moins qu'en 2021 o\u00f9 ils \u00e9taient 46200 et", "start": 260.68, "duration": 5.84}, {"text": "c'est moins aussi qu'en 2020 o\u00f9 ils", "start": 264.36, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9taient 48200 si on parle donc des", "start": 266.52, "duration": 4.44}, {"text": "poursuites suite pour infraction on a", "start": 269.16, "duration": 3.72}, {"text": "une l\u00e9g\u00e8re baisse on peut dire ces", "start": 270.96, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es par contre ce que l'on", "start": 272.88, "duration": 2.44}, {"text": "peut noter c'est que selon une s\u00e9rie de", "start": 274.08, "duration": 2.92}, {"text": "donn\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es par le", "start": 275.32, "duration": 3.319}, {"text": "service statistique du minist\u00e8re de", "start": 277.0, "duration": 4.08}, {"text": "l'Int\u00e9rieur le nombre de mineurs mis en", "start": 278.639, "duration": 4.4}, {"text": "cause pour homicide a l\u00e9g\u00e8rement", "start": 281.08, "duration": 5.36}, {"text": "augment\u00e9 depuis 2016 cela dit le taux de", "start": 283.039, "duration": 5.6}, {"text": "mineur mise en cause dans le total des", "start": 286.44, "duration": 4.16}, {"text": "homicides reste stable en fait comment", "start": 288.639, "duration": 3.481}, {"text": "on l'expliquer c'est tr\u00e8s simple le", "start": 290.6, "duration": 4.159}, {"text": "nombre d'homicides a l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9", "start": 292.12, "duration": 4.359}, {"text": "sur toutes les tranches d'\u00e2ge et donc la", "start": 294.759, "duration": 4.081}, {"text": "proportion des mineurs reste stable et \u00e0", "start": 296.479, "duration": 4.0}, {"text": "No\u00e9 que pour ces chiffres domicide il y", "start": 298.84, "duration": 3.52}, {"text": "a eu en fait une chute drastique", "start": 300.479, "duration": 4.16}, {"text": "jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 environ", "start": 302.36, "duration": 3.52}, {"text": "et l\u00e0 donc il y a une l\u00e9g\u00e8re", "start": 304.639, "duration": 3.28}, {"text": "augmentation notamment depuis 2016 alors", "start": 305.88, "duration": 3.96}, {"text": "comment expliquer qu'on en parle autant", "start": 307.919, "duration": 3.681}, {"text": "aujourd'hui certains estiment et on en", "start": 309.84, "duration": 3.68}, {"text": "reparle d'ailleurs juste apr\u00e8s que c'est", "start": 311.6, "duration": 3.64}, {"text": "probablement d\u00fb au fait que ces", "start": 313.52, "duration": 3.44}, {"text": "violences elles sont particuli\u00e8rement", "start": 315.24, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9diatis\u00e9es en ce moment que ce soit sur", "start": 316.96, "duration": 4.56}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux mais aussi notamment", "start": 319.44, "duration": 4.52}, {"text": "sur certaines cha\u00eenes d'information enue", "start": 321.52, "duration": 4.36}, {"text": "alors on a vu les chiffres on a vu aussi", "start": 323.96, "duration": 3.6}, {"text": "les arguments de ceux qui d\u00e9fendent ces", "start": 325.88, "duration": 3.039}, {"text": "mesures maintenant que disent les", "start": 327.56, "duration": 3.24}, {"text": "opposants \u00e0 ces mesure et notamment donc", "start": 328.919, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e0 ce couvre-feu qui est mis en place", "start": 330.8, "duration": 3.04}, {"text": "dans un certain nombre de villes et bien", "start": 332.44, "duration": 2.759}, {"text": "certains sp\u00e9cialistes estiment que ce", "start": 333.84, "duration": 2.919}, {"text": "genre de mesure pourrait \u00eatre", "start": 335.199, "duration": 3.601}, {"text": "contre-productive en effet on a d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 336.759, "duration": 3.801}, {"text": "l'occasion d'en parler vendredi mais", "start": 338.8, "duration": 3.519}, {"text": "certains estiment par exemple que", "start": 340.56, "duration": 3.919}, {"text": "remettre la faute sur les parents en", "start": 342.319, "duration": 4.401}, {"text": "sanctionnant par exemple via une amende", "start": 344.479, "duration": 4.761}, {"text": "pourrait revenir \u00e0 fragiliser encore", "start": 346.72, "duration": 4.88}, {"text": "davantage certaines familles qui peuvent", "start": 349.24, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eatre en difficult\u00e9 par ailleurs le fait", "start": 351.6, "duration": 3.68}, {"text": "de mettre l'accent y compris d'un point", "start": 353.44, "duration": 4.319}, {"text": "de vue politique sur la r\u00e9pression", "start": 355.28, "duration": 4.4}, {"text": "plut\u00f4t que sur l'\u00e9ducation et bien", "start": 357.759, "duration": 3.681}, {"text": "inqui\u00e8te certains experts comme la", "start": 359.68, "duration": 3.56}, {"text": "p\u00e9dopsychiatre Nicole Katheline", "start": 361.44, "duration": 3.759}, {"text": "interrog\u00e9 par le journal Le Monde dans", "start": 363.24, "duration": 3.2}, {"text": "un article que je vous mets en", "start": 365.199, "duration": 3.041}, {"text": "description en fait pour Alice gunen", "start": 366.44, "duration": 3.12}, {"text": "wildal qui est juge des enfants \u00e0", "start": 368.24, "duration": 3.76}, {"text": "Saint-\u00c9tienne interrog\u00e9 par la d\u00e9p\u00eache", "start": 369.56, "duration": 4.84}, {"text": "une r\u00e9pression plus s\u00e9v\u00e8re ne r\u00e9glera", "start": 372.0, "duration": 5.08}, {"text": "pas forc\u00e9ment des probl\u00e8mes de fond elle", "start": 374.4, "duration": 4.56}, {"text": "explique notamment que les dispositifs", "start": 377.08, "duration": 4.32}, {"text": "d'accompagnement \u00e0 la parentalit\u00e9 sont", "start": 378.96, "duration": 4.959}, {"text": "insuffisants et d\u00e9bord\u00e9s et que la", "start": 381.4, "duration": 4.28}, {"text": "protection de l'enfance est actuellement", "start": 383.919, "duration": 3.481}, {"text": "en difficult\u00e9 par ailleurs elle estime", "start": 385.68, "duration": 3.919}, {"text": "je cite qu'il y a des gros besoins en", "start": 387.4, "duration": 4.12}, {"text": "accompagnement psychologique tant du", "start": 389.599, "duration": 4.201}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des jeunes que parfois des parents", "start": 391.52, "duration": 4.0}, {"text": "selon elle donc au-del\u00e0 de la question", "start": 393.8, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9ventuelle de la r\u00e9pression qu'on entend", "start": 395.52, "duration": 4.04}, {"text": "donc beaucoup en ce moment il y a aussi", "start": 397.28, "duration": 4.84}, {"text": "selon elle un enjeu de pr\u00e9vention", "start": 399.56, "duration": 4.039}, {"text": "notamment dans les \u00e9tablissements", "start": 402.12, "duration": 3.0}, {"text": "scolaires en tout cas certains voient", "start": 403.599, "duration": 3.121}, {"text": "dans ce discours du gouvernement aussi", "start": 405.12, "duration": 3.68}, {"text": "une tentative politique de plaire", "start": 406.72, "duration": 4.28}, {"text": "notamment un \u00e9lectorat plus class\u00e9 \u00e0", "start": 408.8, "duration": 4.16}, {"text": "droite et plus \u00e2g\u00e9 et ce notamment \u00e0", "start": 411.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'approche des \u00e9lections europ\u00e9ennes qui", "start": 412.96, "duration": 3.76}, {"text": "se tiendront au mois de juin et o\u00f9 le", "start": 414.96, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national notamment est", "start": 416.72, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s haut dans les sondages je vous mets", "start": 418.319, "duration": 2.681}, {"text": "en tout cas des liens en description au", "start": 419.84, "duration": 2.359}, {"text": "passage j'en profite parce que vous avez", "start": 421.0, "duration": 2.28}, {"text": "toujours des id\u00e9es de sujets", "start": 422.199, "duration": 2.481}, {"text": "int\u00e9ressantes de notre c\u00f4t\u00e9 on a pas mal", "start": 423.28, "duration": 2.639}, {"text": "d'id\u00e9es dans les prochains jours mais je", "start": 424.68, "duration": 2.56}, {"text": "vous avez un sujet particulier que vous", "start": 425.919, "duration": 2.56}, {"text": "voulez qu'on traite n'h\u00e9sitez pas \u00e0 le", "start": 427.24, "duration": 2.76}, {"text": "dire dans les commentaires ou alors si", "start": 428.479, "duration": 3.0}, {"text": "jamais vous \u00e9coutez en podcast notamment", "start": 430.0, "duration": 2.84}, {"text": "sur Spotify il y a un outil qui vous", "start": 431.479, "duration": 2.84}, {"text": "permet de faire des suggestions et de", "start": 432.84, "duration": 2.84}, {"text": "proposer des choses donc vraiment", "start": 434.319, "duration": 2.801}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas je laisse la parole \u00e0", "start": 435.68, "duration": 3.16}, {"text": "blanche et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 437.12, "duration": 3.4}, {"text": "Hugo et on commence avec cette premi\u00e8re", "start": 438.84, "duration": 4.4}, {"text": "actu Emmanuel Macron a tenu un long", "start": 440.52, "duration": 5.519}, {"text": "discours de 2h sur l'Europe ce jeudi", "start": 443.24, "duration": 5.2}, {"text": "dans l'universit\u00e9 de la Sorbonne \u00e0 Paris", "start": 446.039, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 6 semaines des \u00e9lection europ\u00e9ennes il", "start": 448.44, "duration": 3.759}, {"text": "a notamment pr\u00e9venu que je cite notre", "start": 450.4, "duration": 3.88}, {"text": "Europe pouvait mourir et pour \u00e9viter", "start": 452.199, "duration": 4.081}, {"text": "cela donc il a propos\u00e9 plusieurs", "start": 454.28, "duration": 3.319}, {"text": "initiatives la premi\u00e8re c'est la", "start": 456.28, "duration": 3.28}, {"text": "cr\u00e9ation d'une initiative europ\u00e9enne de", "start": 457.599, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9fense qui doit passer selon lui par", "start": 459.56, "duration": 3.84}, {"text": "des coalitions mais aussi par une", "start": 461.28, "duration": 4.359}, {"text": "formation harmonieuse des militaires des", "start": 463.4, "duration": 3.88}, {"text": "arm\u00e9es europ\u00e9ennes ensuite il veut une", "start": 465.639, "duration": 3.52}, {"text": "politique commerciale plus protectrice", "start": 467.28, "duration": 4.199}, {"text": "moins na\u00efve face \u00e0 celle des \u00c9tats-Unis", "start": 469.159, "duration": 3.72}, {"text": "et de la Chine troisi\u00e8me chose il", "start": 471.479, "duration": 2.881}, {"text": "souhaite positionner l'Europe comme un", "start": 472.879, "duration": 3.201}, {"text": "leader mondial dans cinq secteurs", "start": 474.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9mergents l'intelligence artificielle", "start": 476.08, "duration": 4.28}, {"text": "l'informatique quantique l'espace les", "start": 478.039, "duration": 3.481}, {"text": "nouvelles \u00e9nergies et les", "start": 480.36, "duration": 2.799}, {"text": "biotechnologies il a \u00e9galement d\u00e9fendu", "start": 481.52, "duration": 4.119}, {"text": "le CTA ce fameux accord de libre \u00e9change", "start": 483.159, "duration": 4.561}, {"text": "entre l'UE et le Canada dont on a d\u00e9j\u00e0", "start": 485.639, "duration": 4.041}, {"text": "parl\u00e9 dans ce format 4e annonce il veut", "start": 487.72, "duration": 3.68}, {"text": "aussi d\u00e9velopper le nucl\u00e9aire et les", "start": 489.68, "duration": 3.68}, {"text": "renouvelables et enfin il souhaite", "start": 491.4, "duration": 4.079}, {"text": "imposer une majorit\u00e9 num\u00e9rique", "start": 493.36, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 15 ans pour prot\u00e9ger les", "start": 495.479, "duration": 3.321}, {"text": "enfants des risques en ligne selon lui", "start": 497.319, "duration": 3.041}, {"text": "avant 15 ans il doit y avoir un contr\u00f4le", "start": 498.8, "duration": 3.239}, {"text": "parental sur l'acc\u00e8s \u00e0 Internet m\u00eame", "start": 500.36, "duration": 3.239}, {"text": "s'il n'a pas dit exactement comment il", "start": 502.039, "duration": 2.681}, {"text": "comptait s'y prendre je vous mets des", "start": 503.599, "duration": 2.401}, {"text": "liens en description si vous voulez en", "start": 504.72, "duration": 3.52}, {"text": "savoir plus sur ces annonces dei\u00e8me actu", "start": 506.0, "duration": 4.56}, {"text": "la d\u00e9fense civile de Gaza a affirm\u00e9", "start": 508.24, "duration": 4.64}, {"text": "avoir exhum\u00e9 plus de 300 corps dans des", "start": 510.56, "duration": 4.2}, {"text": "fausses communes \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 512.88, "duration": 4.399}, {"text": "l'h\u00f4pital Nasser de ranones la plus", "start": 514.76, "duration": 4.44}, {"text": "grande ville du sud de la bande de Gaza", "start": 517.279, "duration": 3.44}, {"text": "la d\u00e9fense civile c'est une ONG qui se", "start": 519.2, "duration": 3.12}, {"text": "concentre sur la protection et", "start": 520.719, "duration": 3.601}, {"text": "l'assistance aux civils \u00e0 Gaza les", "start": 522.32, "duration": 3.76}, {"text": "autorit\u00e9s palestiniennes accuse l'arm\u00e9e", "start": 524.32, "duration": 4.16}, {"text": "isra\u00e9lienne d'avoir tu\u00e9 puis enterr\u00e9 ces", "start": 526.08, "duration": 4.4}, {"text": "personnes certaines avec les pieds et", "start": 528.48, "duration": 3.52}, {"text": "les mains li\u00e9s de son c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e", "start": 530.48, "duration": 2.84}, {"text": "isra\u00e9lienne a d\u00e9menti toute", "start": 532.0, "duration": 3.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 et parle d'all\u00e9gation", "start": 533.32, "duration": 4.12}, {"text": "sans fondement isra\u00ebl affirme n'avoir", "start": 535.72, "duration": 4.0}, {"text": "inhum\u00e9 aucun corps et avoir seulement je", "start": 537.44, "duration": 4.68}, {"text": "cite examiner des cadavres d\u00e9j\u00e0 enterr\u00e9s", "start": 539.72, "duration": 3.92}, {"text": "par leurs proches pour v\u00e9rifier qu'ils", "start": 542.12, "duration": 3.2}, {"text": "ne soient pas des otages isra\u00e9liens face", "start": 543.64, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 la situation l'ONU a r\u00e9clam\u00e9 ce mardi", "start": 545.32, "duration": 3.4}, {"text": "une enqu\u00eate internationale sur ses", "start": 547.12, "duration": 3.2}, {"text": "fausses communes et l'Union europ\u00e9enne a", "start": 548.72, "duration": 3.52}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 une enqu\u00eate ind\u00e9pendante afin", "start": 550.32, "duration": 3.639}, {"text": "de v\u00e9rifier si des droits humains ont", "start": 552.24, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 viol\u00e9s on suivra \u00e7a 3\u00e8 actu au", "start": 553.959, "duration": 4.401}, {"text": "Burkina Faso un pays d'Afrique de", "start": 556.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ouest l'arm\u00e9e burkinab\u00e9 qui est", "start": 558.36, "duration": 3.96}, {"text": "arriv\u00e9e au pouvoir par un coup d'\u00c9tat en", "start": 560.44, "duration": 5.44}, {"text": "2022 aurait tu\u00e9 au moins 223 civils dont", "start": 562.32, "duration": 6.32}, {"text": "56 enfants le 25 f\u00e9vrier dernier selon", "start": 565.88, "duration": 5.12}, {"text": "un rapport publi\u00e9 ce jeudi par l'ONG de", "start": 568.64, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9fense des droits humains Human Rights", "start": 571.0, "duration": 3.2}, {"text": "Watch ces massacres pourraient", "start": 572.72, "duration": 3.4}, {"text": "constituer des crimes contre l'humanit\u00e9", "start": 574.2, "duration": 3.96}, {"text": "selon l'ONG le rapport a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9", "start": 576.12, "duration": 4.159}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 des dizaines de t\u00e9moignages de", "start": 578.16, "duration": 4.44}, {"text": "photographies et de vid\u00e9os partag\u00e9s par", "start": 580.279, "duration": 4.24}, {"text": "des survivants et donc une centaine de", "start": 582.6, "duration": 4.04}, {"text": "militaires de l'arm\u00e9 se serait rendu", "start": 584.519, "duration": 4.121}, {"text": "dans deux villages du nord du pays pour", "start": 586.64, "duration": 3.84}, {"text": "regrouper les habitants avant de les", "start": 588.64, "duration": 3.6}, {"text": "ex\u00e9cuter selon les rescap\u00e9s les", "start": 590.48, "duration": 4.0}, {"text": "habitants ont \u00e9t\u00e9 abattus en repr\u00e9saille", "start": 592.24, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 plusieurs attaques terroristes qui ont", "start": 594.48, "duration": 3.12}, {"text": "eu lieu ces derniers mois dans le pays", "start": 596.279, "duration": 2.521}, {"text": "les victimes \u00e9taient accus\u00e9es par", "start": 597.6, "duration": 3.28}, {"text": "l'arm\u00e9e d'\u00eatre complice des djihadistes", "start": 598.8, "duration": 3.32}, {"text": "faut savoir que le Burkina Faso est", "start": 600.88, "duration": 2.6}, {"text": "confront\u00e9 depuis des ann\u00e9es \u00e0 des", "start": 602.12, "duration": 3.08}, {"text": "violences venant de groupes dihadistes", "start": 603.48, "duration": 3.44}, {"text": "principalement des groupes arm\u00e9s li\u00e9s \u00e0", "start": 605.2, "duration": 4.24}, {"text": "alka\u00efa et au groupe \u00e9tat islamique 4\u00e8", "start": 606.92, "duration": 4.72}, {"text": "actu la justice iranienne a condamn\u00e9 \u00e0", "start": 609.44, "duration": 5.04}, {"text": "mort ce mercredi le rappeur Tash saleehi", "start": 611.64, "duration": 4.84}, {"text": "pour corruption sur terre l'homme de 33", "start": 614.48, "duration": 3.56}, {"text": "ans qui \u00e9tait connu pour ses chansons", "start": 616.48, "duration": 3.359}, {"text": "critiques \u00e0 l'\u00e9gard du pouvoir iranien", "start": 618.04, "duration": 4.039}, {"text": "est devenu une figure importante dans le", "start": 619.839, "duration": 4.56}, {"text": "mouvement de contestation qui a suivi la", "start": 622.079, "duration": 4.921}, {"text": "mort de Massa Amini en septembre 2022", "start": 624.399, "duration": 4.401}, {"text": "Massa Amini c'est une \u00e9tudiante de 22", "start": 627.0, "duration": 3.279}, {"text": "ans qui avait avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour ne", "start": 628.8, "duration": 3.56}, {"text": "pas avoir port\u00e9 correctement son voile", "start": 630.279, "duration": 3.761}, {"text": "elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 3 jours plus tard \u00e0", "start": 632.36, "duration": 3.919}, {"text": "l'h\u00f4pital apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9e dans le coma", "start": 634.04, "duration": 3.919}, {"text": "lors de sa garde \u00e0 vue plusieurs t\u00e9moins", "start": 636.279, "duration": 3.281}, {"text": "avaient accus\u00e9 la police d'avoir battu", "start": 637.959, "duration": 3.081}, {"text": "violemment la jeune femme et donc sa", "start": 639.56, "duration": 3.24}, {"text": "mort avait entra\u00een\u00e9 de nombreuses", "start": 641.04, "duration": 3.52}, {"text": "manifestations partout dans le pays qui", "start": 642.8, "duration": 3.68}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9 dans le sang par les", "start": 644.56, "duration": 3.64}, {"text": "autorit\u00e9s selon l'ONG amnesti", "start": 646.48, "duration": 4.12}, {"text": "international au moins 95 personnes ont", "start": 648.2, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es en Iran depuis le d\u00e9but de", "start": 650.6, "duration": 4.08}, {"text": "l'ann\u00e9e 5e actue l'Organisation Mondiale", "start": 652.48, "duration": 4.24}, {"text": "de la Sant\u00e9 alerte dans un rapport", "start": 654.68, "duration": 4.719}, {"text": "publi\u00e9 ce jeudi sur la consommation", "start": 656.72, "duration": 4.52}, {"text": "alcool et de cigarettes \u00e9lectronique", "start": 659.399, "duration": 3.361}, {"text": "chez les adolescents l'une des causes de", "start": 661.24, "duration": 3.24}, {"text": "cette consommation de plus en plus", "start": 662.76, "duration": 4.0}, {"text": "importante c'est la pand\u00e9mie de covid-19", "start": 664.48, "duration": 4.28}, {"text": "qui a modifier les habitudes des 11 15", "start": 666.76, "duration": 3.48}, {"text": "ans en fait lors de cette p\u00e9riode ils", "start": 668.76, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9taient plus sur Internet et donc", "start": 670.24, "duration": 3.64}, {"text": "potentiellement plus expos\u00e9s \u00e0 des pubs", "start": 671.88, "duration": 3.8}, {"text": "sur l'alcool ou le tabac notamment", "start": 673.88, "duration": 3.199}, {"text": "l'alcool c'est la substance la plus", "start": 675.68, "duration": 2.52}, {"text": "fr\u00e9quemment consomm\u00e9e par les", "start": 677.079, "duration": 2.76}, {"text": "adolescents pour vous donner une id\u00e9e", "start": 678.2, "duration": 3.68}, {"text": "quatre jeunes de 15 ans sur 10 ont", "start": 679.839, "duration": 3.841}, {"text": "consomm\u00e9 de l'alcool au cours des 30", "start": 681.88, "duration": 3.44}, {"text": "derniers jours l'OMS recommande donc", "start": 683.68, "duration": 3.56}, {"text": "pour contrer cette tendance d'augmenter", "start": 685.32, "duration": 3.959}, {"text": "les taxes de limiter les points de vente", "start": 687.24, "duration": 4.32}, {"text": "et la publicit\u00e9 ou encore de bannir les", "start": 689.279, "duration": 4.12}, {"text": "agents aromatisants tr\u00e8s pr\u00e9sents dans", "start": 691.56, "duration": 3.44}, {"text": "les cigarettes \u00e9lectroniques par exemple", "start": 693.399, "duration": 3.161}, {"text": "en France l'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9", "start": 695.0, "duration": 3.92}, {"text": "en d\u00e9cembre dernier \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 696.56, "duration": 4.24}, {"text": "l'interdiction des PUFs des cigarettes", "start": 698.92, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9lectroniques jetaes particuli\u00e8rement", "start": 700.8, "duration": 3.32}, {"text": "populaires chez les jeunes le texte doit", "start": 702.399, "duration": 4.081}, {"text": "encore \u00eatre vot\u00e9 au S\u00e9nat 6e actu en", "start": 704.12, "duration": 4.64}, {"text": "Italie depuis ce jeudi et pour tous les", "start": 706.48, "duration": 4.68}, {"text": "weekends de mai \u00e0 juillet les touristes", "start": 708.76, "duration": 4.0}, {"text": "journaliers qui souhaitent se rendre \u00e0", "start": 711.16, "duration": 4.16}, {"text": "Venise devront payer un billet d'entr\u00e9e", "start": 712.76, "duration": 4.48}, {"text": "de 5 \u20ac le but de la ville c'est de", "start": 715.32, "duration": 3.92}, {"text": "lutter contre le surtourisme alors cette", "start": 717.24, "duration": 3.48}, {"text": "mesure ne concerne que les visiteurs qui", "start": 719.24, "duration": 2.719}, {"text": "restent moins d'une journ\u00e9e dans la", "start": 720.72, "duration": 3.28}, {"text": "ville et qui contribuent \u00e0 l'engorger", "start": 721.959, "duration": 3.641}, {"text": "ces touristes l\u00e0 devront t\u00e9l\u00e9charger", "start": 724.0, "duration": 3.88}, {"text": "pour 5 \u20ac un QR code qu'ils devront", "start": 725.6, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s locales post\u00e9es", "start": 727.88, "duration": 3.48}, {"text": "aux principales porte d'entr\u00e9e de la", "start": 729.92, "duration": 3.08}, {"text": "ville ceux qui dorment sur place ne sont", "start": 731.36, "duration": 3.599}, {"text": "pas concern\u00e9s et recevront un qer code", "start": 733.0, "duration": 3.44}, {"text": "gratuitement tout comme les \u00e9tudiants et", "start": 734.959, "duration": 3.041}, {"text": "les moins de 14 ans il faut savoir qu'en", "start": 736.44, "duration": 3.56}, {"text": "pic de fr\u00e9quentation des dizaines de", "start": 738.0, "duration": 3.8}, {"text": "milliers de visiteurs visitent benenise", "start": 740.0, "duration": 3.56}, {"text": "chaque jour plus des 100000 touristes", "start": 741.8, "duration": 3.68}, {"text": "qui dorment sur place ENF derni\u00e8re actu", "start": 743.56, "duration": 3.48}, {"text": "les vaccins ont permis de sauver au", "start": 745.48, "duration": 4.2}, {"text": "moins 154 millions de personnes ne ces", "start": 747.04, "duration": 4.159}, {"text": "50 derni\u00e8res ann\u00e9es selon une \u00e9tude de", "start": 749.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9", "start": 751.199, "duration": 3.841}, {"text": "publi\u00e9e ce mercredi dans la revue", "start": 753.16, "duration": 3.84}, {"text": "scientifique the lset alors l'\u00e9tude ne", "start": 755.04, "duration": 3.68}, {"text": "porte que sur la vaccination de 14", "start": 757.0, "duration": 3.68}, {"text": "vaccins comme ceux contre la rougeole le", "start": 758.72, "duration": 4.119}, {"text": "t\u00e9thanos ou encore la fi\u00e8vre jaune et", "start": 760.68, "duration": 3.8}, {"text": "donc la vaccination contre ces 14", "start": 762.839, "duration": 3.321}, {"text": "maladies a contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire la", "start": 764.48, "duration": 3.84}, {"text": "mortalit\u00e9 des enfants de 40 % dans le", "start": 766.16, "duration": 4.479}, {"text": "monde et de plus de 50 % en Afrique la", "start": 768.32, "duration": 3.92}, {"text": "majorit\u00e9 de ces vaccins ont permis de", "start": 770.639, "duration": 3.401}, {"text": "sauver la vie de pr\u00e8s de 100 millions de", "start": 772.24, "duration": 3.32}, {"text": "nourrissons notamment ceux qui \u00e9tit", "start": 774.04, "duration": 3.52}, {"text": "touch\u00e9 par la rougeole une maladie tr\u00e8s", "start": 775.56, "duration": 3.76}, {"text": "contagieuse merci beaucoup blanche pour", "start": 777.56, "duration": 3.519}, {"text": "ces actualit\u00e9s en bref \u00e9coutez je crois", "start": 779.32, "duration": 2.879}, {"text": "que j'ai tout dit prenez soin de vous", "start": 781.079, "duration": 2.56}, {"text": "prenez nos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 782.199, "duration": 3.841}, {"text": "demain", "start": 783.639, "duration": 2.401}]}