{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Kyan Mbapp\u00e9 est absent de la liste de", "start": 0.0, "duration": 3.48}, {"text": "Didier Deschamps pour la deuxi\u00e8me fois", "start": 1.8, "duration": 3.4}, {"text": "de suite voici pourquoi le joueur ne", "start": 3.48, "duration": 3.0}, {"text": "jouera pas avec l'\u00e9quipe de France", "start": 5.2, "duration": 3.359}, {"text": "contre Isra\u00ebl le 14 novembre et contre", "start": 6.48, "duration": 4.079}, {"text": "l'Italie le 17 novembre le Real Madrid", "start": 8.559, "duration": 3.681}, {"text": "assure ne pas avoir \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans la", "start": 10.559, "duration": 3.641}, {"text": "non s\u00e9lection de Mbapp\u00e9 Didier Deschamp", "start": 12.24, "duration": 3.799}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur la noncocation du", "start": 14.2, "duration": 3.52}, {"text": "joueur lors de la conf\u00e9rence de presse", "start": 16.039, "duration": 3.881}, {"text": "il a affirm\u00e9 avoir discut\u00e9 avec Mbapp\u00e9", "start": 17.72, "duration": 4.24}, {"text": "et avoir pris cette d\u00e9cision car je cite", "start": 19.92, "duration": 3.439}, {"text": "c'est mieux comme \u00e7a il explique", "start": 21.96, "duration": 3.2}, {"text": "cependant que Kylian voulait venir selon", "start": 23.359, "duration": 3.08}, {"text": "did Deschamps les probl\u00e8mes", "start": 25.16, "duration": 2.76}, {"text": "extrasportifs ne sont pas entr\u00e9s en", "start": 26.439, "duration": 3.881}, {"text": "compte dans ce choix car je cite la pr\u00e9s", "start": 27.92, "duration": 4.639}, {"text": "d'innocence existe et doit exister il", "start": 30.32, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9cise \u00e9galement qu'il s'agit d'un", "start": 32.559, "duration": 3.16}, {"text": "choix ponctuel donc juste pour ces deux", "start": 33.96, "duration": 4.759}, {"text": "matchs", "start": 35.719, "duration": 3.0}]}