{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "nous sommes le 12 juillet voici les", "start": 0.0, "duration": 2.639}, {"text": "actualit\u00e9s du jour premi\u00e8re actualit\u00e9", "start": 1.439, "duration": 3.721}, {"text": "l'arriv\u00e9e de la 6G 100 fois plus rapide", "start": 2.639, "duration": 4.68}, {"text": "que la 5G est en train d'\u00eatre pr\u00e9par\u00e9 en", "start": 5.16, "duration": 3.78}, {"text": "France le d\u00e9ploiement n'est pr\u00e9vu que", "start": 7.319, "duration": 3.601}, {"text": "pour 2030 mais le gouvernement il", "start": 8.94, "duration": 3.119}, {"text": "travaille d\u00e8s maintenant alors apr\u00e8s", "start": 10.92, "duration": 2.58}, {"text": "selon pas mal de sp\u00e9cialistes l'objectif", "start": 12.059, "duration": 3.181}, {"text": "ne serait pas de t\u00e9l\u00e9charger encore plus", "start": 13.5, "duration": 3.3}, {"text": "vite mais ce serait surtout un enjeu", "start": 15.24, "duration": 3.6}, {"text": "notamment pour les entreprises deuxi\u00e8me", "start": 16.8, "duration": 3.54}, {"text": "actualit\u00e9 le plus grand paquebot du", "start": 18.84, "duration": 3.84}, {"text": "monde the icon of the Seas a fait ses", "start": 20.34, "duration": 3.72}, {"text": "premiers essais en mer pr\u00e8s de la", "start": 22.68, "duration": 3.839}, {"text": "Finlande il sera lanc\u00e9 en 2024 il pourra", "start": 24.06, "duration": 4.379}, {"text": "accueillir plus de 7000 passagers pour", "start": 26.519, "duration": 4.321}, {"text": "un prix autour de 2000 euros les 7 jours", "start": 28.439, "duration": 4.501}, {"text": "il reste tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour son impact", "start": 30.84, "duration": 3.54}, {"text": "environnemental troisi\u00e8me actualit\u00e9", "start": 32.94, "duration": 3.72}, {"text": "veladimir Poutine a rencontr\u00e9 leader du", "start": 34.38, "duration": 4.8}, {"text": "groupe paramilitaire Wagner le 29 juin", "start": 36.66, "duration": 4.8}, {"text": "soit 5 jours apr\u00e8s la tentative de", "start": 39.18, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9bellion menait donc par Prigogine", "start": 41.46, "duration": 3.84}, {"text": "selon la Russie cette rencontre aurait", "start": 43.8, "duration": 2.939}, {"text": "dur\u00e9 trois heures il y avait 35", "start": 45.3, "duration": 3.12}, {"text": "personnes mais le contenu de la", "start": 46.739, "duration": 3.361}, {"text": "discussion n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 quatri\u00e8me", "start": 48.42, "duration": 3.24}, {"text": "actualit\u00e9 il y a 25 ans jour pour jour", "start": 50.1, "duration": 4.02}, {"text": "le 12 juillet 1998 l'\u00e9quipe de France", "start": 51.66, "duration": 4.739}, {"text": "remportait sa premi\u00e8re Coupe du monde en", "start": 54.12, "duration": 6.079}, {"text": "battant le Br\u00e9sil en finale 3-0", "start": 56.399, "duration": 3.8}]}