{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "lorsque Mamadou Dialo se rend sur son", "start": 0.76, "duration": 4.599}, {"text": "ancien lieu de travail c'est un", "start": 3.28, "duration": 5.279}, {"text": "sentiment d'amertume qui rejaillit voici", "start": 5.359, "duration": 6.081}, {"text": "les locaux de F FM une des principales", "start": 8.559, "duration": 5.28}, {"text": "cha\u00eenes du pays ferm du jour au", "start": 11.44, "duration": 5.119}, {"text": "lendemain par le", "start": 13.839, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement c'est", "start": 21.72, "duration": 6.85}, {"text": "triste c'est triste \u00e9ur", "start": 23.76, "duration": 6.919}, {"text": "[Musique]", "start": 28.57, "duration": 4.59}, {"text": "on est toujours meurtri de voir \u00e7a c'est", "start": 30.679, "duration": 6.121}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 avant tout de l'investissement", "start": 33.16, "duration": 5.36}, {"text": "c'est de l'argent qui a \u00e9t\u00e9 mis dans", "start": 36.8, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e7a des \u00e9quipements qui co\u00fbtent", "start": 38.52, "duration": 5.24}, {"text": "hyper cher et l\u00e0 qui sont l\u00e0 comme \u00e7a en", "start": 40.52, "duration": 4.199}, {"text": "train de se", "start": 43.76, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9truire ancien directeur du groupe de", "start": 44.719, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00e9dias Mamadou Ralo est aussi une figure", "start": 47.28, "duration": 5.0}, {"text": "phare d'un c\u00e9l\u00e8bre talk showow de la", "start": 50.039, "duration": 4.84}, {"text": "cha\u00eene pas plus tard qu'en mai dernier", "start": 52.28, "duration": 5.079}, {"text": "il alertait dans cette m\u00eame \u00e9mission", "start": 54.879, "duration": 5.48}, {"text": "contre les tentatives de musul de la je", "start": 57.359, "duration": 4.601}, {"text": "ne sais quoi aucune situation", "start": 60.359, "duration": 4.401}, {"text": "d'exception ou d'urgence ne doit", "start": 61.96, "duration": 4.92}, {"text": "justifier les violations des droits", "start": 64.76, "duration": 4.12}, {"text": "humains dans le paquet droits humains il", "start": 66.88, "duration": 3.64}, {"text": "y a les les les libert\u00e9s et droits", "start": 68.88, "duration": 3.44}, {"text": "fondamentaux donc libert\u00e9 \u00e0 la parole", "start": 70.52, "duration": 3.8}, {"text": "libert\u00e9 des citoyens d'\u00eatre inform\u00e9s", "start": 72.32, "duration": 4.439}, {"text": "libert\u00e9 justement des journalistes de", "start": 74.32, "duration": 4.839}, {"text": "donner l'information de commenter la", "start": 76.759, "duration": 4.761}, {"text": "gestion de l'administration ce ce", "start": 79.159, "duration": 4.801}, {"text": "programme est l'un des derniers du m\u00e9dia", "start": 81.52, "duration": 4.919}, {"text": "diffus\u00e9 sur les ondes guin\u00e9ennes 2 jours", "start": 83.96, "duration": 4.839}, {"text": "plus tard fil FM \u00e0 l'enstar des", "start": 86.439, "duration": 4.081}, {"text": "principales cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision et", "start": 88.799, "duration": 5.081}, {"text": "radio du pays se voit retirer sa licence", "start": 90.52, "duration": 6.0}, {"text": "alors pour faire entendre sa voix le", "start": 93.88, "duration": 5.879}, {"text": "journaliste a choisi un autre chemin", "start": 96.52, "duration": 4.68}, {"text": "bonsoir tout le", "start": 99.759, "duration": 4.36}, {"text": "monde comment allez-vous on va commencer", "start": 101.2, "duration": 4.68}, {"text": "par la pr\u00e9sentation c'est tr\u00e8s important", "start": 104.119, "duration": 3.081}, {"text": "que chacun sache qui est qui qui", "start": 105.88, "duration": 4.04}, {"text": "s'appelle comment Mamadou ridalo vient", "start": 107.2, "duration": 5.68}, {"text": "de cr\u00e9er son propre mouvement politique", "start": 109.92, "duration": 5.159}, {"text": "ce jour-l\u00e0 il tient sa toute premi\u00e8re", "start": 112.88, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9union en tant que", "start": 115.079, "duration": 5.521}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est de continuer \u00e0 faire le", "start": 116.92, "duration": 5.96}, {"text": "le travail d'\u00e9veil de conscience le", "start": 120.6, "duration": 4.4}, {"text": "travail d'\u00e9veil de conscience dont nos", "start": 122.88, "duration": 4.36}, {"text": "concitoyens ont besoin au moment venu", "start": 125.0, "duration": 4.479}, {"text": "nous leur disons nous nous posons en", "start": 127.24, "duration": 3.84}, {"text": "alternative parce que nous pourrons", "start": 129.479, "duration": 3.441}, {"text": "faire mieux que ceux qui sont l\u00e0 et de", "start": 131.08, "duration": 4.08}, {"text": "ce point de vue l\u00e0 nous posons nos", "start": 132.92, "duration": 4.599}, {"text": "candidatures au diff\u00e9rentes \u00e9lections \u00e0", "start": 135.16, "duration": 5.12}, {"text": "venir m\u00eame la", "start": 137.519, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9sidentielleadidalo n'est pas le seul", "start": 140.28, "duration": 4.64}, {"text": "journaliste \u00e0 s'\u00eatre reconverti comme", "start": 142.2, "duration": 5.36}, {"text": "lui d'autres visages de fil FM ont", "start": 144.92, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de sauter le pas d' Ibrahim", "start": 147.56, "duration": 6.0}, {"text": "Khalil Dialo l'ancien pr\u00e9sentateur", "start": 150.56, "duration": 5.12}, {"text": "lancera lui aussi en janvier prochain", "start": 153.56, "duration": 3.84}, {"text": "son propre mouvement", "start": 155.68, "duration": 4.4}, {"text": "politique en restant \u00e0 la traain on ne", "start": 157.4, "duration": 4.96}, {"text": "va pas contribuer en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 faire", "start": 160.08, "duration": 4.4}, {"text": "avancer les choses dans notre pays j'ai", "start": 162.36, "duration": 3.64}, {"text": "envie de dire \u00e0 tous ceux qui pensent", "start": 164.48, "duration": 3.88}, {"text": "que qu'on que j'aurais pu choisir notre", "start": 166.0, "duration": 5.76}, {"text": "voie par celle de la soci\u00e9t\u00e9 civile je", "start": 168.36, "duration": 5.959}, {"text": "voudrais leur dire qu'on peut passer", "start": 171.76, "duration": 4.559}, {"text": "plus de 30 ans dans la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 174.319, "duration": 4.481}, {"text": "sans r\u00e9alit\u00e9 sans en r\u00e9alit\u00e9 contribuer", "start": 176.319, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 faire bouger les lignes la preuve on a", "start": 178.8, "duration": 3.719}, {"text": "des activistes \u00e7a fait plus de 10 ans", "start": 180.68, "duration": 3.119}, {"text": "pr\u00e8s de 20 ans maintenant qu'il se", "start": 182.519, "duration": 3.041}, {"text": "battent pour la d\u00e9mocratie dans notre", "start": 183.799, "duration": 3.841}, {"text": "pays pour r\u00e9sultat qu'est-ce qu'ils ont", "start": 185.56, "duration": 4.8}, {"text": "obtenu c'est la prison mais pour \u00eatre", "start": 187.64, "duration": 4.92}, {"text": "parmi les d\u00e9cideurs parmi ceux qui vont", "start": 190.36, "duration": 3.64}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions qui vont impacter", "start": 192.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'avenir du pays il faut forc\u00e9ment aller", "start": 194.0, "duration": 4.28}, {"text": "en politique mais les formations", "start": 196.04, "duration": 4.08}, {"text": "politiques sont elles aussi dans le", "start": 198.28, "duration": 5.519}, {"text": "viseur du pouvoir fin octobre plus de 50", "start": 200.12, "duration": 6.44}, {"text": "partis ont \u00e9t\u00e9 dissous des \u00e9lections", "start": 203.799, "duration": 5.08}, {"text": "devaient se tenir en d\u00e9cembre mais", "start": 206.56, "duration": 4.48}, {"text": "aucune date \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 par le", "start": 208.879, "duration": 5.881}, {"text": "gouvernement de transition", "start": 211.04, "duration": 3.72}]}