{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un s\u00e9jour de 12 jours obligatoire d\u00e8s", "start": 0.0, "duration": 4.2}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine pour une partie des", "start": 2.76, "duration": 3.059}, {"text": "lyc\u00e9ens voici ce que l'on sait pour", "start": 4.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'instant ce s\u00e9jour il se ferait dans le", "start": 5.819, "duration": 3.841}, {"text": "cadre du service national universel qui", "start": 7.44, "duration": 3.659}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mise en place par Emmanuel Macron", "start": 9.66, "duration": 3.78}, {"text": "il pourrait \u00eatre obligatoire pour tous", "start": 11.099, "duration": 4.321}, {"text": "les lyc\u00e9ens en seconde et en premi\u00e8re", "start": 13.44, "duration": 4.98}, {"text": "cap dans ces 6 d\u00e9partements \u00e0 partir de", "start": 15.42, "duration": 6.119}, {"text": "2024 avant d'\u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 tout le", "start": 18.42, "duration": 5.58}, {"text": "pays en 2026 au lieu d'aller en cours et", "start": 21.539, "duration": 4.021}, {"text": "bien vous pourriez \u00eatre oblig\u00e9 de passer", "start": 24.0, "duration": 3.06}, {"text": "un s\u00e9jour donc dans un \u00e9tablissement", "start": 25.56, "duration": 3.42}, {"text": "potentiellement assez loin de chez vous", "start": 27.06, "duration": 4.559}, {"text": "selon Politis le lever serait fix\u00e9 \u00e0", "start": 28.98, "duration": 5.759}, {"text": "6h30 et le coucher \u00e0 22h30 les jeunes", "start": 31.619, "duration": 5.521}, {"text": "devront porter un uniforme assisteront \u00e0", "start": 34.739, "duration": 4.141}, {"text": "la lev\u00e9e du drapeau le matin et", "start": 37.14, "duration": 3.54}, {"text": "chanteront la Marseillaise les \u00e9l\u00e8ves", "start": 38.88, "duration": 3.179}, {"text": "suivront aussi diff\u00e9rents cours sur", "start": 40.68, "duration": 2.94}, {"text": "diff\u00e9rents sujets comme la s\u00e9curit\u00e9", "start": 42.059, "duration": 3.901}, {"text": "int\u00e9rieure ou encore la transmission des", "start": 43.62, "duration": 4.259}, {"text": "valeurs de la R\u00e9publique ces cours ou", "start": 45.96, "duration": 3.48}, {"text": "ces formations seront assur\u00e9es par des", "start": 47.879, "duration": 3.121}, {"text": "militaires en retraite ou alors des", "start": 49.44, "duration": 3.0}, {"text": "professionnels de l'\u00e9ducation nationale", "start": 51.0, "duration": 3.239}, {"text": "au total \u00e7a devrait co\u00fbter \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 52.44, "duration": 3.48}, {"text": "environ 2 milliards d'euros chaque ann\u00e9e", "start": 54.239, "duration": 2.941}, {"text": "et \u00e0 noter que pour l'instant absolument", "start": 55.92, "duration": 3.0}, {"text": "rien est officiel tout cela reste \u00e0", "start": 57.18, "duration": 4.1}, {"text": "confirmer", "start": 58.92, "duration": 2.36}]}