{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il a disparu depuis plus de 90 heures et", "start": 0.0, "duration": 4.319}, {"text": "son pronostic vital est d\u00e9sormais engag\u00e9", "start": 2.399, "duration": 3.601}, {"text": "voici les derni\u00e8res informations le", "start": 4.319, "duration": 3.241}, {"text": "procureur a reconnu hier que le", "start": 6.0, "duration": 3.3}, {"text": "pronostic vital de l'enfant \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 7.56, "duration": 3.9}, {"text": "tr\u00e8s engag\u00e9 selon lui apr\u00e8s 48 heures de", "start": 9.3, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9lai les chances de retrouver l'enfant", "start": 11.46, "duration": 2.82}, {"text": "vivant sont de plus en plus faits pour", "start": 12.9, "duration": 2.939}, {"text": "deux raisons d\u00e9j\u00e0 parce qu'il a 2 ans et", "start": 14.28, "duration": 2.82}, {"text": "demi mais aussi parce qu'il est tr\u00e8s", "start": 15.839, "duration": 2.641}, {"text": "probablement priv\u00e9 d'eau et de", "start": 17.1, "duration": 3.06}, {"text": "nourriture depuis plusieurs jours en", "start": 18.48, "duration": 3.24}, {"text": "plus des fortes chaleurs alors malgr\u00e9 \u00e7a", "start": 20.16, "duration": 2.879}, {"text": "les recherches continuent ce mercredi", "start": 21.72, "duration": 3.299}, {"text": "matin une soixantaine de gendarmes et", "start": 23.039, "duration": 3.48}, {"text": "une dizaine de militaires de l'arm\u00e9e de", "start": 25.019, "duration": 2.401}, {"text": "terre sp\u00e9cialis\u00e9e dans le", "start": 26.519, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9broussaillement sont mobilis\u00e9s", "start": 27.42, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui au Vernier selon France Info", "start": 28.92, "duration": 2.939}, {"text": "les auditions se poursuivent \u00e9galement", "start": 30.48, "duration": 3.0}, {"text": "aupr\u00e8s des habitants du village une", "start": 31.859, "duration": 3.241}, {"text": "cellule nationale d'enqu\u00eate et d\u00e9sormais", "start": 33.48, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la disparition du petit Emile", "start": 35.1, "duration": 3.06}, {"text": "avec 25 enqu\u00eateurs qui sont sur", "start": 36.84, "duration": 2.46}, {"text": "l'affaire les enqu\u00eateurs vont donc", "start": 38.16, "duration": 2.52}, {"text": "commencer aujourd'hui \u00e0 exploiter les", "start": 39.3, "duration": 2.64}, {"text": "donn\u00e9es de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "start": 40.68, "duration": 3.0}, {"text": "concr\u00e8tement ils vont examiner les", "start": 41.94, "duration": 3.24}, {"text": "personnes qui se sont trouv\u00e9es au vernis", "start": 43.68, "duration": 3.24}, {"text": "avant et lors de la disparition des", "start": 45.18, "duration": 2.94}, {"text": "milles cette recherche permettra", "start": 46.92, "duration": 2.7}, {"text": "notamment de savoir si un individu", "start": 48.12, "duration": 3.3}, {"text": "inconnu du village \u00e9tait l\u00e0 au moment de", "start": 49.62, "duration": 3.419}, {"text": "la disparition de l'enfant \u00e9videmment on", "start": 51.42, "duration": 4.52}, {"text": "vous tient au courant sur ce compte", "start": 53.039, "duration": 2.901}]}