{"label": "politique", "transcript": [{"text": "avez-vous eu connaissance de la", "start": 0.04, "duration": 2.599}, {"text": "rencontre entre Emmanuel Macron et", "start": 1.24, "duration": 3.079}, {"text": "Vincent boloret en septembre dernier je", "start": 2.639, "duration": 3.281}, {"text": "n'\u00e9tais pas ministre de la Culture ce", "start": 4.319, "duration": 3.04}, {"text": "n'\u00e9tait pas ma question veuillez", "start": 5.92, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ma question s'il vous pla\u00eet", "start": 7.359, "duration": 3.36}, {"text": "je n'\u00e9tais pas ministre de la Culture", "start": 9.16, "duration": 3.16}, {"text": "donc je n'\u00e9tais pas dans l'agenda ni", "start": 10.719, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidentiel ni minist\u00e9riel estimez-vous", "start": 12.32, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il existerait un lien entre cette", "start": 14.839, "duration": 3.6}, {"text": "rencontre et votre nomination non mais", "start": 16.6, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a devient tr\u00e8s personnel monsieur le", "start": 18.439, "duration": 2.76}, {"text": "rapporteur vous allez trop loin monsieur", "start": 19.76, "duration": 3.519}, {"text": "le rapporteur je vous le dis voil\u00e0 non", "start": 21.199, "duration": 4.24}, {"text": "ce sont des ce sont des des questions", "start": 23.279, "duration": 4.481}, {"text": "qui sont qui soup\u00e7onnent des choses", "start": 25.439, "duration": 4.76}, {"text": "voil\u00e0 donc moi j'ai pr\u00e9t\u00e8ement je r\u00e9pond", "start": 27.76, "duration": 3.72}, {"text": "clairement vous muditionnez comme", "start": 30.199, "duration": 3.801}, {"text": "ministre de la de de de la culture je", "start": 31.48, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9ponds \u00e0 ces questions l\u00e0 je va vous", "start": 34.0, "duration": 3.68}, {"text": "dire la croisade les attaques les", "start": 35.84, "duration": 3.92}, {"text": "collusion ou autre je ne suis pas l\u00e0", "start": 37.68, "duration": 3.96}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a voil\u00e0 parce que l\u00e0", "start": 39.76, "duration": 3.479}, {"text": "c'est du soup\u00e7on vous mettez en cause ma", "start": 41.64, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 monsieur le rapporteur vous", "start": 43.239, "duration": 4.681}, {"text": "mettez en cause ma capacit\u00e9 vous mettez", "start": 45.0, "duration": 5.52}, {"text": "en cause ma comp\u00e9tence je ne pourrais", "start": 47.92, "duration": 4.92}, {"text": "pas \u00eatre nomm\u00e9 uniquement simplement je", "start": 50.52, "duration": 5.039}, {"text": "serai l'objet d'un d'un d'un contrat", "start": 52.84, "duration": 4.64}, {"text": "entre deux hommes pour que je puisse", "start": 55.559, "duration": 5.241}, {"text": "exercer une fonction", "start": 57.48, "duration": 3.32}]}