{"label": "politique", "transcript": [{"text": "moi je je je pense que ce n'est pas ce", "start": 0.919, "duration": 4.92}, {"text": "n'est pas le le facteur majeur qui doit", "start": 3.639, "duration": 4.801}, {"text": "nous faire revenir en arri\u00e8re la fa\u00e7on", "start": 5.839, "duration": 5.121}, {"text": "il faut le construire enfin je veux dire", "start": 8.44, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 tous les Fran\u00e7ais les retraites vont", "start": 10.96, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eatre pay\u00e9es au mois de janvier parce que", "start": 12.84, "duration": 5.92}, {"text": "ce qui m'a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 sur un march\u00e9 ou", "start": 15.4, "duration": 5.24}, {"text": "sur le terrain c'est mais on ne va pas", "start": 18.76, "duration": 3.56}, {"text": "toucher nos retraites donc en plus il y", "start": 20.64, "duration": 3.52}, {"text": "a une mauvaise compr\u00e9hension donc les", "start": 22.32, "duration": 3.68}, {"text": "retraites vont \u00eatre pay\u00e9es elles ne", "start": 24.16, "duration": 4.8}, {"text": "seront pas forc\u00e9ment augment\u00e9 du taux de", "start": 26.0, "duration": 5.96}, {"text": "l'inflation euh m\u00eame moiti\u00e9 moins si le", "start": 28.96, "duration": 5.24}, {"text": "Parlement va au bout de \u00e0 qu \u00e0 quelle \u00e0", "start": 31.96, "duration": 6.0}, {"text": "quelle mesure dans quel dans quel temps", "start": 34.2, "duration": 6.6}, {"text": "et dans quelle proportion et pour quel", "start": 37.96, "duration": 5.0}, {"text": "type de retraite c'est \u00e7a qui est", "start": 40.8, "duration": 4.64}, {"text": "important si j'ai bien compris l\u00e0 o\u00f9 en", "start": 42.96, "duration": 3.56}, {"text": "sont les", "start": 45.44, "duration": 5.959}, {"text": "d\u00e9bat potentiel c'est les retraites les", "start": 46.52, "duration": 8.48}, {"text": "plus faibles on va dire seront prot\u00e9g\u00e9s", "start": 51.399, "duration": 6.48}, {"text": "d'embl\u00e9 et puis les retraites plus", "start": 55.0, "duration": 6.44}, {"text": "importantes euh bien attendront mois de", "start": 57.879, "duration": 6.28}, {"text": "le mois de juillet et verront voil\u00e0 donc", "start": 61.44, "duration": 4.6}, {"text": "je crois qu'il faut trouver un \u00e9quilibre", "start": 64.159, "duration": 4.201}, {"text": "oui", "start": 66.04, "duration": 2.32}]}