{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Elle a longtemps figur\u00e9 \n au second plan sur les photos, ", "start": 0.48, "duration": 2.88}, {"text": " juste derri\u00e8re Jean-Luc M\u00e9lenchon. \n Mon invit\u00e9e est d\u00e9sormais ", "start": 3.52, "duration": 3.6}, {"text": " en premi\u00e8re ligne, \n d\u00e9put\u00e9e LFI depuis 2022. ", "start": 7.28, "duration": 2.56}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 10.0, "duration": 1.96}, {"text": " ... ", "start": 12.12, "duration": 10.52}, {"text": " Bonjour, Cl\u00e9mence Guett\u00e9. \n\n -Bonjour. ", "start": 22.8, "duration": 2.12}, {"text": " -On a d\u00e9j\u00e0 vu quelques journalistes \n se lancer en politique. ", "start": 25.08, "duration": 3.16}, {"text": " En revanche, on n'a pas trop vu \n encore de politique faire ", "start": 28.4, "duration": 3.2}, {"text": " du journalisme. \n Les images qu'on va voir ", "start": 31.76, "duration": 2.56}, {"text": " me font dire que vous avez \n un certain potentiel. ", "start": 34.48, "duration": 2.52}, {"text": " -Si l'ambiance est potache, ", "start": 39.04, "duration": 1.72}, {"text": " l'environnement est \n tr\u00e8s professionnel. ", "start": 40.92, "duration": 2.92}, {"text": " -T'es en 3e. \n Cet ordre vous convient ? ", "start": 44.0, "duration": 1.96}, {"text": " -J'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00eatre en premier.\n\n -C'est moi, la premi\u00e8re. ", "start": 46.12, "duration": 3.2}, {"text": " -3, 2, 1... ", "start": 49.48, "duration": 2.52}, {"text": " Vous \u00eates en direct. ", "start": 52.16, "duration": 1.28}, {"text": " -Bonsoir \u00e0 tous. \n On est en direct ", "start": 54.8, "duration": 1.88}, {"text": " pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale ", "start": 56.84, "duration": 1.56}, {"text": " sur notre niche parlementaire \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 58.56, "duration": 2.68}, {"text": " Ce sera \n la derni\u00e8re niche parlementaire... ", "start": 61.4, "duration": 2.68}, {"text": " -Sur le plateau comme en r\u00e9gie, ", "start": 64.24, "duration": 2.6}, {"text": " tout l'\u00e9quipement n\u00e9cessaire \n est d\u00e9ploy\u00e9 pour offrir ", "start": 67.0, "duration": 2.88}, {"text": " aux militants une prestation proche \n des standards de la t\u00e9l\u00e9 classique. ", "start": 70.04, "duration": 3.92}, {"text": " -Ces images ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es \n au si\u00e8ge de LFI, ", "start": 74.12, "duration": 2.52}, {"text": " o\u00f9 vous avez un vrai studio t\u00e9l\u00e9 \n tr\u00e8s professionnel. ", "start": 76.8, "duration": 3.28}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 \n par mon coll\u00e8gue Cl\u00e9ment Perrouault. ", "start": 80.24, "duration": 2.76}, {"text": " Alors, vous \u00e9tiez, \u00e0 l'\u00e9poque, \n secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 83.16, "duration": 3.8}, {"text": " du groupe LFI \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 87.12, "duration": 1.68}, {"text": " Ca fait partie des fonctions \n de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 88.96, "duration": 3.04}, {"text": " de faire la journaliste ? \n\n -Non, c'est pas ordinaire.", "start": 92.16, "duration": 2.92}, {"text": " D\u00e9j\u00e0, j'ai pas l'impression \n de faire la journaliste. ", "start": 95.24, "duration": 2.92}, {"text": " Ca fait partie \n de mon r\u00f4le militant.", "start": 98.32, "duration": 2.04}, {"text": " Ca r\u00e9pond \n \u00e0 une vision th\u00e9orique aussi :", "start": 100.52, "duration": 2.12}, {"text": " avoir nos propres m\u00e9dias. ", "start": 102.8, "duration": 1.6}, {"text": " On l'a longtemps th\u00e9oris\u00e9.\n\n -On en a parl\u00e9 ", "start": 104.56, "duration": 2.2}, {"text": " avec Antoine L\u00e9aument. ", "start": 106.92, "duration": 1.28}, {"text": " -Exactement. \n On s'est donn\u00e9 des moyens, ", "start": 108.36, "duration": 2.2}, {"text": " y compris techniques, \n dans les qualit\u00e9s et les comp\u00e9tences ", "start": 110.72, "duration": 3.76}, {"text": " des gens qui r\u00e9alisent \n toutes ces \u00e9missions, ", "start": 114.64, "duration": 2.84}, {"text": " de pouvoir \u00eatre ind\u00e9pendants, ", "start": 117.64, "duration": 1.68}, {"text": " permettez-moi de le dire, \n de vous, par exemple, ", "start": 119.48, "duration": 2.6}, {"text": " et de pouvoir produire ", "start": 122.24, "duration": 1.36}, {"text": " nos propres contenus. ", "start": 123.76, "duration": 1.2}, {"text": " Je pense, avec modestie, \n mais quand m\u00eame, ", "start": 125.12, "duration": 2.32}, {"text": " qu'on a particip\u00e9 ", "start": 127.6, "duration": 1.64}, {"text": " dans le mandat pr\u00e9c\u00e9dent \n de 2017 \u00e0 2022 ", "start": 129.4, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 faire sortir \n la politique aussi de l'Assembl\u00e9e", "start": 132.28, "duration": 2.92}, {"text": " et \u00e0 faire en sorte \n que les gens comprennent ", "start": 135.36, "duration": 2.4}, {"text": " les rouages \n de la m\u00e9canique parlementaire ", "start": 137.92, "duration": 2.28}, {"text": " et la mani\u00e8re dont on peut faire \n de la politique ici. ", "start": 140.36, "duration": 3.0}, {"text": " Il y a plein de gens \n qui m'ont dit : ", "start": 143.52, "duration": 1.72}, {"text": " \"On a beaucoup regard\u00e9 LCP, \n les s\u00e9ances en direct.\" ", "start": 145.4, "duration": 3.32}, {"text": " C'est all\u00e9 \n avec le renouvellement ", "start": 148.88, "duration": 2.12}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e. \n\n -Juste, ", "start": 151.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e7a consiste en quoi, \n secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 153.08, "duration": 2.2}, {"text": " d'un groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e ? ", "start": 155.44, "duration": 1.44}, {"text": " -Ca consiste \u00e0 coordonner \n toutes les \u00e9quipes ", "start": 157.04, "duration": 2.4}, {"text": " qu'on ne voit pas, \n elles non plus, au premier plan, ", "start": 159.6, "duration": 2.64}, {"text": " mais qui travaillent beaucoup \n pour faire les amendements, ", "start": 162.4, "duration": 3.28}, {"text": " pour comprendre \n les textes de loi, etc. ", "start": 165.84, "duration": 2.12}, {"text": " Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e9tait \n pr\u00e9sident de groupe ", "start": 168.12, "duration": 2.44}, {"text": " et j'ai \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \n \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s ", "start": 170.72, "duration": 2.28}, {"text": " pendant le mandat pr\u00e9c\u00e9dent. \n C'\u00e9tait un grand honneur. ", "start": 173.16, "duration": 2.96}, {"text": " Je l'ai pris \n comme une grande marque de confiance ", "start": 176.28, "duration": 2.6}, {"text": " parce que mes \u00e9tudes \n ne me menaient pas \u00e0 faire \u00e7a. ", "start": 179.04, "duration": 2.6}, {"text": " C'est plut\u00f4t mon parcours militant. \n On m'a un peu regard\u00e9e bizarrement ", "start": 181.8, "duration": 3.76}, {"text": " quand je suis arriv\u00e9e \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 185.72, "duration": 2.28}, {"text": " -En raison peut-\u00eatre de votre \u00e2ge ? \n 26 ans pour un tel poste, ", "start": 188.16, "duration": 3.24}, {"text": " c'est plut\u00f4t rare. \n Vous l'avez dit, ", "start": 191.56, "duration": 2.08}, {"text": " c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon \n qui vous a propos\u00e9 ce poste en 2017. ", "start": 193.8, "duration": 3.2}, {"text": " Il explique qu'il vous doit \n \"en bonne partie ", "start": 197.16, "duration": 2.32}, {"text": " \"le succ\u00e8s de sa pr\u00e9sidence \n de groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 199.64, "duration": 2.72}, {"text": " \"entre 2017 et 2022\". ", "start": 202.52, "duration": 1.16}, {"text": " Vous, vous lui devez quoi \n exactement, ", "start": 203.84, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon ? ", "start": 206.24, "duration": 2.48}, {"text": " -Beaucoup, \u00e9videmment. ", "start": 208.88, "duration": 1.6}, {"text": " D'abord, je pense ", "start": 210.64, "duration": 1.76}, {"text": " qu'une grande relation de confiance \n s'est construite ", "start": 212.56, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 travers les ann\u00e9es. \n En r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 216.52, "duration": 2.36}, {"text": " il y a plusieurs aspects. ", "start": 219.04, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a mon engagement politique. ", "start": 221.0, "duration": 2.24}, {"text": " C'\u00e9tait vers 2010, je crois, \n au Parti de gauche, ", "start": 223.4, "duration": 3.4}, {"text": " puis pour la campagne \n du Front de Gauche. ", "start": 226.96, "duration": 2.32}, {"text": " Moi, j'ai vot\u00e9 aux pr\u00e9sidentielles, \n il y avait Jean-Luc M\u00e9lenchon ", "start": 229.44, "duration": 3.68}, {"text": " qui \u00e9tait candidat \u00e0 chaque fois.\n Donc, je fais partie ", "start": 233.28, "duration": 3.0}, {"text": " de cette g\u00e9n\u00e9ration-l\u00e0,\n qu'il a amen\u00e9e ", "start": 236.44, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 la politique, \n parce que \u00e7a conjuguait des choses ", "start": 238.76, "duration": 2.64}, {"text": " qui, pour moi, \u00e9taient importantes : ", "start": 241.56, "duration": 1.96}, {"text": " la bataille \n sur les questions sociales ", "start": 243.68, "duration": 2.2}, {"text": " et les in\u00e9galit\u00e9s, ", "start": 246.04, "duration": 1.04}, {"text": " et une grande attention \n aux questions \u00e9cologiques, ", "start": 247.24, "duration": 2.8}, {"text": " qui sont aussi centrales \n dans mon engagement. ", "start": 250.2, "duration": 2.6}, {"text": " Puis, apr\u00e8s, on a chemin\u00e9 ensemble \n dans diff\u00e9rents r\u00f4les : ", "start": 252.96, "duration": 3.24}, {"text": " secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale,\n pr\u00e9sident de groupe,", "start": 256.36, "duration": 2.32}, {"text": " puis j'ai coordonn\u00e9 le programme \n pour la pr\u00e9sidentielle \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s.", "start": 258.84, "duration": 3.64}, {"text": " -A-t-il contribu\u00e9 ", "start": 262.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre formation intellectuelle ? \n Manuel Bompard nous disait ", "start": 263.96, "duration": 3.4}, {"text": " qu'il lui avait conseill\u00e9 \n quelques bouquins. ", "start": 267.52, "duration": 2.44}, {"text": " -Oui, il a sa biblioth\u00e8que \n de classiques ", "start": 270.12, "duration": 2.24}, {"text": " qu'il aime \u00e0 nous donner, \n \u00e0 nous proposer. ", "start": 272.52, "duration": 2.84}, {"text": " Puis... \n\n -Vous avez quelques auteurs ", "start": 275.52, "duration": 2.0}, {"text": " en t\u00eate ? ", "start": 277.68, "duration": 1.4}, {"text": " -J'en citerai pas \n parce que je vais pas citer ", "start": 279.24, "duration": 2.36}, {"text": " n\u00e9cessairement ceux \n qu'il consid\u00e8re ", "start": 281.76, "duration": 2.08}, {"text": " comme centraux. \n\n -Tout ce qui tourne ", "start": 284.0, "duration": 2.0}, {"text": " autour du mat\u00e9rialisme historique ? \n\n -Notamment,", "start": 286.16, "duration": 2.68}, {"text": " mais aussi de l'\u00e9cosocialisme. ", "start": 289.0, "duration": 2.16}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 une pens\u00e9e \n qui a \u00e9t\u00e9 en renouvellement ", "start": 291.32, "duration": 2.44}, {"text": " sur ces questions \u00e9cologiques. \n C'est d'importance. ", "start": 293.92, "duration": 2.84}, {"text": " Aujourd'hui, \n on est tous les deux co-pr\u00e9sidents ", "start": 296.92, "duration": 2.6}, {"text": " de l'Institut La Bo\u00e9tie. ", "start": 299.68, "duration": 1.4}, {"text": " Vous parlez \n de ma formation intellectuelle.", "start": 301.24, "duration": 2.48}, {"text": " On a \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9changes \n notamment sur tous les intellectuels", "start": 303.88, "duration": 3.84}, {"text": " qu'on invite \u00e0 faire des formations. ", "start": 307.88, "duration": 2.48}, {"text": " -L'Institut La Bo\u00e9tie, \n c'est un peu l'organisme ", "start": 310.52, "duration": 2.6}, {"text": " qui forme les militants \n de La France Insoumise. ", "start": 313.28, "duration": 2.52}, {"text": " -Pas que. \n\n -Alors, justement, expliquez-nous. ", "start": 315.96, "duration": 2.64}, {"text": " Il forme qui et quoi, ", "start": 318.76, "duration": 1.56}, {"text": " dans quel but ? \n\n -C'est un r\u00f4le ", "start": 320.48, "duration": 1.64}, {"text": " de production intellectuelle \n pour la gauche radicale. ", "start": 322.28, "duration": 3.24}, {"text": " Aujourd'hui, ce que je fais \n et ce qui me rend extr\u00eamement fi\u00e8re,", "start": 325.68, "duration": 3.6}, {"text": " c'est notamment le cursus renforc\u00e9, ", "start": 329.44, "duration": 2.04}, {"text": " o\u00f9 il y a 70 personnes \n qu'on s\u00e9lectionne, ", "start": 331.64, "duration": 2.24}, {"text": " qui suivent des cours. \n\n -Sur 1500 candidats. ", "start": 334.04, "duration": 2.64}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. \n 1500 candidats ", "start": 336.84, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 chaque promotion. \n On en est \u00e0 la troisi\u00e8me promotion. ", "start": 338.52, "duration": 3.04}, {"text": " Ce sont des gens qui, pour certains, \n n'ont pas le bac. ", "start": 341.72, "duration": 3.48}, {"text": " Donc, il n'y a pas du tout \n de s\u00e9lection ", "start": 345.36, "duration": 2.28}, {"text": " en fonction \n d'un niveau d'\u00e9tudes.", "start": 347.8, "duration": 1.92}, {"text": " Ca, c'est \n de la vraie formation militante ", "start": 349.88, "duration": 2.36}, {"text": " au sens noble du terme. ", "start": 352.4, "duration": 1.32}, {"text": " On outille \n sur le mat\u00e9rialisme historique, ", "start": 353.88, "duration": 2.64}, {"text": " vous l'avez dit, \n mais aussi sur l'\u00e9conomie ", "start": 356.68, "duration": 2.28}, {"text": " pour notre camp, ", "start": 359.12, "duration": 1.64}, {"text": " parce qu'il y a \n d'\u00e2pres d\u00e9bats \u00e9conomiques \u00e0 mener. ", "start": 360.92, "duration": 3.04}, {"text": " -Mais pas forc\u00e9ment \n pour devenir ", "start": 364.12, "duration": 1.88}, {"text": " responsable politique. \n L'id\u00e9e, ", "start": 366.16, "duration": 1.88}, {"text": " c'est de former de futurs leaders \n d'opinion dans tous les secteurs. ", "start": 368.2, "duration": 3.6}, {"text": " -Ca les outille \n pour qu'ils se sentent l\u00e9gitimes. ", "start": 371.96, "duration": 2.96}, {"text": " Aujourd'hui, l'Assembl\u00e9e nationale \n est toujours pas paritaire, ", "start": 375.08, "duration": 3.52}, {"text": " n'est pas repr\u00e9sentative \n en termes de milieux sociaux ", "start": 378.76, "duration": 3.12}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 382.04, "duration": 1.4}, {"text": " On participe par l\u00e0 au fait \n de d\u00e9clencher chez les gens ", "start": 383.6, "duration": 2.84}, {"text": " peut-\u00eatre l'envie, un jour, \n de prendre ", "start": 386.6, "duration": 2.08}, {"text": " des responsabilit\u00e9s militantes \n ou de pouvoir se pr\u00e9senter ", "start": 388.84, "duration": 3.16}, {"text": " et pouvoir \u00eatre ici un jour, ", "start": 392.16, "duration": 1.56}, {"text": " quoi. \n\n -On va revenir ", "start": 393.88, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 votre histoire plus personnelle. ", "start": 395.92, "duration": 2.0}, {"text": " Quand Lib\u00e9ration a fait \n votre portrait, ", "start": 398.08, "duration": 2.6}, {"text": " vous avez dit au journaliste : \n \"Vous allez dire ", "start": 400.84, "duration": 3.24}, {"text": " \"que je suis une fille qui passe \n de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re ", "start": 404.24, "duration": 3.04}, {"text": " \"et que je ne suis pas rigolote.\" \n Ca vous agace ? ", "start": 407.44, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous, vous avez dit la m\u00eame chose \n dans votre introduction. ", "start": 410.12, "duration": 3.52}, {"text": " Je vous fais pas l'offense, \n vous avez pas dit ", "start": 413.8, "duration": 2.32}, {"text": " que j'\u00e9tais pas rigolote,\n mais... ", "start": 416.28, "duration": 2.16}, {"text": " Il y a une facilit\u00e9\n de construction ", "start": 418.6, "duration": 2.16}, {"text": " d'un portrait comme \u00e7a. \n\n -Quelle aurait \u00e9t\u00e9 ", "start": 420.92, "duration": 2.56}, {"text": " la bonne fa\u00e7on de vous pr\u00e9senter ? ", "start": 423.64, "duration": 2.12}, {"text": " -Je ne sais pas, \n c'est une bonne question. ", "start": 425.92, "duration": 2.72}, {"text": " En fait, \n cette histoire", "start": 428.8, "duration": 1.56}, {"text": " du passage de l'ombre \n \u00e0 la lumi\u00e8re, moi, ", "start": 430.52, "duration": 2.4}, {"text": " je l'ai jamais intellectualis\u00e9e ", "start": 433.08, "duration": 1.84}, {"text": " comme \u00e7a. \n\n -C'est pas un choix ? ", "start": 435.08, "duration": 1.68}, {"text": " Vous vous \u00eates pas engag\u00e9e \n d'abord dans l'ombre ", "start": 436.92, "duration": 2.52}, {"text": " pour vous pr\u00e9parer \n \u00e0 passer dans la lumi\u00e8re ? ", "start": 439.6, "duration": 2.4}, {"text": " -Non, et j'ai jamais r\u00eav\u00e9 d'\u00eatre l\u00e0 \n tout particuli\u00e8rement. ", "start": 442.16, "duration": 3.68}, {"text": " -Ca, on l'a compris. \n\n -Voil\u00e0. En fait, ", "start": 446.0, "duration": 2.16}, {"text": " je me suis engag\u00e9e en politique ", "start": 448.32, "duration": 1.72}, {"text": " parce qu'il y avait des choses \n qui me mettaient tr\u00e8s en col\u00e8re, ", "start": 450.2, "duration": 3.28}, {"text": " pour le dire simplement, ", "start": 453.64, "duration": 1.32}, {"text": " que je voyais autour de moi. ", "start": 455.12, "duration": 1.76}, {"text": " Il me semblait \n que ma pr\u00e9sence au monde ", "start": 457.04, "duration": 2.32}, {"text": " pouvait \u00eatre utile en faisant ", "start": 459.52, "duration": 1.68}, {"text": " de la politique, ", "start": 461.36, "duration": 0.96}, {"text": " Je trouve que l'\u00e9tat des choses \n est absolument anormal ", "start": 462.48, "duration": 2.92}, {"text": " et si je peux participer au fait \n de le faire savoir, de le relayer, ", "start": 465.56, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e7a me para\u00eet d\u00e9j\u00e0 participer \n au fait de pouvoir gagner apr\u00e8s. ", "start": 469.16, "duration": 3.2}, {"text": " Mon but, c'est de gagner. \n J'appartiens \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration... ", "start": 472.52, "duration": 3.28}, {"text": " On veut pouvoir prendre le pouvoir, \n l'exercer et changer radicalement ", "start": 475.96, "duration": 3.96}, {"text": " la vie des gens. \n L'inaction \u00e9cologique ", "start": 480.08, "duration": 2.28}, {"text": " du gouvernement \n aujourd'hui ", "start": 482.52, "duration": 1.72}, {"text": " me met aussi tr\u00e8s en col\u00e8re. \n\n -Vous \u00e9voquiez d'un mot ", "start": 484.4, "duration": 2.72}, {"text": " votre besoin \n de radicalit\u00e9 ", "start": 487.28, "duration": 1.96}, {"text": " qu'il y a en vous. \n Votre tout premier engagement ", "start": 489.4, "duration": 2.52}, {"text": " s'est fait \u00e0 l'UNEF, \n \u00e0 la fac de Poitiers, ", "start": 492.08, "duration": 2.32}, {"text": " sauf que \u00e7a a pas dur\u00e9 longtemps. \n C'\u00e9tait \u00e0 cause de \u00e7a ? ", "start": 494.56, "duration": 3.08}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. \n C'\u00e9tait \u00e0 cause de \u00e7a, ", "start": 497.8, "duration": 2.08}, {"text": " parce qu'en fait, moi, je viens pas \n d'une famille militante. ", "start": 500.04, "duration": 3.2}, {"text": " Donc, vous savez, \n c'est pas \u00e9vident de se rep\u00e9rer... ", "start": 503.4, "duration": 2.8}, {"text": " J'avais envie d'adh\u00e9rer \n \u00e0 un syndicat, ", "start": 506.36, "duration": 2.36}, {"text": " notamment \n sur les questions \u00e9tudiantes ", "start": 508.88, "duration": 2.2}, {"text": " parce qu'il y avait\n des choses ", "start": 511.24, "duration": 1.6}, {"text": " o\u00f9 je voulais participer \n d'un collectif ", "start": 513.0, "duration": 2.24}, {"text": " pour d\u00e9noncer \u00e7a. \n Puis, en fait, ", "start": 515.4, "duration": 1.8}, {"text": " je me suis rendu compte \n que c'\u00e9tait tr\u00e8s li\u00e9 ", "start": 517.36, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 des partis politiques \n et que l'orientation politique ", "start": 519.88, "duration": 3.0}, {"text": " ne me convenait pas. \n C'est cette histoire de curseur.", "start": 523.04, "duration": 2.84}, {"text": " Ce que vous dites, l\u00e0, \n sur la radicalit\u00e9, ", "start": 526.04, "duration": 2.36}, {"text": " c'est que pour moi, \n il y a une urgence absolue. ", "start": 528.56, "duration": 2.52}, {"text": " Je veux dire, \n les gens sont ", "start": 531.24, "duration": 1.4}, {"text": " dans une situation sociale \n de survie, ", "start": 532.8, "duration": 2.04}, {"text": " et c'est absolument inadmissible. ", "start": 535.0, "duration": 1.88}, {"text": " Je voyais ce matin sur le chemin \n en venant vous voir ", "start": 537.04, "duration": 2.72}, {"text": " les profits de Total. \n Je ne peux pas accepter \u00e7a. ", "start": 539.92, "duration": 2.52}, {"text": " C'est ce qui me meut chaque jour. \n\n -Vous \u00e9voquiez d'un mot ", "start": 542.6, "duration": 3.32}, {"text": " votre famille modeste, \n une famille pas tr\u00e8s ordinaire : ", "start": 546.08, "duration": 3.12}, {"text": " votre p\u00e8re a choisi \n d'\u00eatre homme au foyer. ", "start": 549.36, "duration": 2.32}, {"text": " Est-ce que c'est \n un choix politique pour lui ? ", "start": 551.84, "duration": 2.4}, {"text": " -Je pense que d\u00e9j\u00e0, c'est \n un choix de couple, en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 554.4, "duration": 3.2}, {"text": " C'est pas un choix individuel. \n Mes parents ont choisi ", "start": 557.76, "duration": 2.96}, {"text": " de pouvoir avoir du temps. \n Cette question du temps ", "start": 560.88, "duration": 2.64}, {"text": " a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s importante \n dans leur conception de la vie. ", "start": 563.68, "duration": 3.28}, {"text": " Donc, de pouvoir avoir du temps \n pour nous \u00e9lever, mon fr\u00e8re et moi, ", "start": 567.12, "duration": 3.72}, {"text": " de pouvoir avoir du temps aussi, \n par exemple, ", "start": 571.0, "duration": 2.76}, {"text": " pour participer \n \u00e0 notre autonomie alimentaire, ", "start": 573.92, "duration": 2.68}, {"text": " parce qu'on avait un jardin \n et que \u00e7a a... ", "start": 576.76, "duration": 2.48}, {"text": " -Apparemment, ", "start": 579.4, "duration": 1.12}, {"text": " il a un tr\u00e8s gros potager. \n\n -Tout \u00e0 fait. ", "start": 580.68, "duration": 2.04}, {"text": " Elle h\u00e9site. \n Ca participait aussi ", "start": 582.88, "duration": 3.0}, {"text": " d'une insertion dans le territoire \n o\u00f9 j'ai grandi, avec des dons... ", "start": 586.04, "duration": 3.96}, {"text": " Enfin, j'ai des souvenirs comme \u00e7a. ", "start": 590.16, "duration": 2.12}, {"text": " On n'\u00e9tait pas \n dans une famille militante, ", "start": 592.44, "duration": 2.4}, {"text": " mais je pense, en effet, \n que c'est un choix politique. ", "start": 595.0, "duration": 3.0}, {"text": " C'\u00e9tait un choix politique \n il y a 30 ans ", "start": 598.16, "duration": 2.16}, {"text": " pour un homme \n qui a \u00e9t\u00e9 pas forc\u00e9ment... ", "start": 600.48, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas \n une \u00e9vidence sociale, en tout cas.", "start": 602.92, "duration": 3.08}, {"text": " Donc, je pense \n que \u00e7a m'a permis ", "start": 606.16, "duration": 1.96}, {"text": " de conscientiser \n plein de choses ", "start": 608.28, "duration": 2.12}, {"text": " sur l'\u00e9cologie, \n la question alimentaire, ", "start": 610.56, "duration": 2.92}, {"text": " la question f\u00e9ministe. ", "start": 613.64, "duration": 1.72}, {"text": " -Vous vous \u00eates construite ", "start": 615.52, "duration": 1.52}, {"text": " notamment par ce biais-l\u00e0. ", "start": 617.2, "duration": 1.72}, {"text": " Vous vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9e \n aux r\u00e9gionales, ", "start": 619.08, "duration": 2.84}, {"text": " donc premi\u00e8re \u00e9lection \n pour vous en 2021. ", "start": 622.08, "duration": 2.6}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, vous avez expliqu\u00e9 \n que vous aviez peur ", "start": 624.84, "duration": 2.84}, {"text": " de vous embourgeoiser \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 627.84, "duration": 2.12}, {"text": " avec un bon salaire, \n dans un beau quartier, ", "start": 630.12, "duration": 2.4}, {"text": " loin des pr\u00e9occupations populaires. \n C'est un risque qui existe ", "start": 632.68, "duration": 3.4}, {"text": " quand on devient d\u00e9put\u00e9, \n s'embourgeoiser ? ", "start": 636.24, "duration": 2.32}, {"text": " -Bien s\u00fbr, c'est un risque. ", "start": 638.72, "duration": 1.44}, {"text": " -Comment on le conjure ? \n\n -Il faut se fixer un certain nombre ", "start": 640.32, "duration": 3.36}, {"text": " de principes individuels. \n C'est ce que j'ai fait. ", "start": 643.84, "duration": 2.64}, {"text": " -Par exemple ? \n\n -Apr\u00e8s, \u00e7a va ", "start": 646.64, "duration": 1.92}, {"text": " avec une \u00e9thique politique. ", "start": 648.72, "duration": 2.08}, {"text": " Des principes individuels... ", "start": 650.96, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut se rendre compte, en fait... ", "start": 653.08, "duration": 2.28}, {"text": " Je sais pas. \n M\u00eame l'acc\u00e8s ", "start": 655.52, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 des d\u00e9placements parlementaires, \n \u00e0 des restaurants, ", "start": 658.08, "duration": 3.04}, {"text": " en fait, c'est pas \n la vie quotidienne des gens ", "start": 661.28, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on d\u00e9fend. \n Donc, il faut pouvoir continuer ", "start": 664.16, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 avoir une vie \n la plus simple possible, quoi.", "start": 667.8, "duration": 3.04}, {"text": " Partir en camping l'\u00e9t\u00e9, \n faire des randonn\u00e9es, ", "start": 671.0, "duration": 3.08}, {"text": " ce type de choses, ", "start": 674.24, "duration": 1.44}, {"text": " pour moi, \u00e7a participe \n de quelque chose ", "start": 675.84, "duration": 2.4}, {"text": " qui est important, \n c'est de pouvoir conna\u00eetre ", "start": 678.4, "duration": 2.64}, {"text": " ce dont on parle \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 681.2, "duration": 2.44}, {"text": " Je suis \u00e9lue d'une circonscription \n qui est tr\u00e8s populaire. ", "start": 683.8, "duration": 3.32}, {"text": " J'y suis beaucoup \n et j'ai \u00e0 coeur de m'appliquer ", "start": 687.28, "duration": 3.08}, {"text": " une \u00e9thique personnelle \n qui corresponde ", "start": 690.52, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 mon engagement politique. \n\n -On va passer ", "start": 693.6, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 notre quiz \u00e0 pr\u00e9sent, \n si vous voulez bien. ", "start": 696.0, "duration": 2.28}, {"text": " Le principe est simple : ", "start": 698.44, "duration": 1.28}, {"text": " vous allez devoir \n compl\u00e9ter les phrases ", "start": 699.88, "duration": 2.16}, {"text": " que je vais vous proposer. \n On y va. ", "start": 702.2, "duration": 1.76}, {"text": " \"Depuis que je fr\u00e9quente \n les m\u00e9dias...\" ", "start": 704.12, "duration": 2.16}, {"text": " -Je suis encore plus dure ", "start": 706.44, "duration": 1.4}, {"text": " sur l'analyse que je fais \n du syst\u00e8me m\u00e9diatique. ", "start": 708.0, "duration": 3.0}, {"text": " J'ai lu pas mal de choses l\u00e0-dessus. ", "start": 711.16, "duration": 2.68}, {"text": " Je voyais encore un article \n du Monde diplomatique ce mois-ci. ", "start": 714.0, "duration": 3.6}, {"text": " Je pense qu'il y a \n beaucoup de choses \u00e0 faire ", "start": 717.76, "duration": 2.48}, {"text": " pour faire en sorte qu'il y ait \n un pluralisme plus important, ", "start": 720.4, "duration": 3.36}, {"text": " un contr\u00f4le citoyen plus fort \n des m\u00e9dias. ", "start": 723.92, "duration": 2.2}, {"text": " -\"A ceux qui trouvent \n que j'ai un look de droite...\" ", "start": 726.28, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un truc qui est revenu \n au d\u00e9tour d'un portrait ", "start": 729.64, "duration": 2.84}, {"text": " dans la presse. \n\n -Visiblement, ", "start": 732.64, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e7a n'emp\u00eache pas d'\u00eatre ", "start": 734.56, "duration": 1.56}, {"text": " de gauche radicale \n et r\u00e9volutionnaire. ", "start": 736.28, "duration": 2.16}, {"text": " -Vous assumez \n un look de droite ? ", "start": 738.6, "duration": 1.72}, {"text": " Non ? \n\n -On me l'a d\u00e9j\u00e0 dit, ", "start": 740.48, "duration": 1.92}, {"text": " mais... Pourquoi pas ? ", "start": 742.56, "duration": 2.72}, {"text": " Ca me d\u00e9range pas. \n\n -Enfin, ", "start": 745.44, "duration": 1.56}, {"text": " \"les loganberrys de mon p\u00e8re...\" ", "start": 747.16, "duration": 2.04}, {"text": " -Sont fameuses, r\u00e9put\u00e9es ", "start": 749.36, "duration": 2.48}, {"text": " dans la r\u00e9gion. \n\n -J'ai des coll\u00e8gues ", "start": 752.0, "duration": 1.88}, {"text": " qui ont cru que c'\u00e9tait ", "start": 754.04, "duration": 1.2}, {"text": " une marque de chaussures. \n\n -Alors, je crois ", "start": 755.4, "duration": 2.28}, {"text": " que c'est une hybridation ", "start": 757.84, "duration": 2.16}, {"text": " entre des framboises et...\n\n -Des m\u00fbres. ", "start": 760.16, "duration": 2.48}, {"text": " -Voil\u00e0. \n Vous savez mieux que moi ", "start": 762.8, "duration": 1.72}, {"text": " alors que j'en ai mang\u00e9 vraiment \n des kilos et des kilos. ", "start": 764.68, "duration": 3.04}, {"text": " Donc, dans le jardin \n de mes parents, ", "start": 767.88, "duration": 2.2}, {"text": " il y a tout un mur de loganberrys \n que mon p\u00e8re offre ", "start": 770.24, "duration": 3.56}, {"text": " partout \n autour de chez nous. ", "start": 773.96, "duration": 1.56}, {"text": " -Et \u00e0 l'\u00e9picerie sociale. \n\n -Tout \u00e0 fait. ", "start": 775.68, "duration": 2.4}, {"text": " Ca fait partie de... \n Je sais ", "start": 778.24, "duration": 1.52}, {"text": " que j'ai pas \n une famille militante, ", "start": 779.92, "duration": 2.04}, {"text": " manifs, etc., \n mais par contre, ", "start": 782.12, "duration": 1.84}, {"text": " les parents d'\u00e9l\u00e8ves, ", "start": 784.12, "duration": 1.44}, {"text": " les associations \n de solidarit\u00e9 du coin, ", "start": 785.72, "duration": 2.32}, {"text": " les associations \n d'\u00e9ducation populaire, ", "start": 788.2, "duration": 2.4}, {"text": " j'ai baign\u00e9 dans ce milieu, \n que je trouve hyper riche. ", "start": 790.76, "duration": 3.32}, {"text": " -Merci beaucoup, Cl\u00e9mence Guett\u00e9, ", "start": 794.24, "duration": 1.88}, {"text": " d'\u00eatre venue sur notre plateau. \n\n -Merci. ", "start": 796.28, "duration": 2.44}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 798.88, "duration": 3.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 802.04, "duration": 3.44}, {"text": " ... ", "start": 805.64, "duration": 12.36}, {"text": " Merci. ", "start": 43998.68, "duration": 1.0}]}