{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les \u00e9l\u00e8ves harceleurs en primaire", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "pourront bient\u00f4t \u00eatre chang\u00e9s d'\u00e9cole", "start": 1.439, "duration": 2.88}, {"text": "c'est ce qui a annonc\u00e9 le ministre de", "start": 3.0, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale ce matin sur RTL", "start": 4.319, "duration": 3.48}, {"text": "il a d\u00e9clar\u00e9 que ce n'\u00e9tait pas \u00e0", "start": 6.18, "duration": 3.06}, {"text": "l'\u00e9l\u00e8ve harcel\u00e9e de changer d'\u00e9cole mais", "start": 7.799, "duration": 2.821}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 l'arceleur cette d\u00e9cision", "start": 9.24, "duration": 2.88}, {"text": "pourra \u00eatre adopt\u00e9e uniquement en", "start": 10.62, "duration": 2.82}, {"text": "dernier recours donc apr\u00e8s que des", "start": 12.12, "duration": 3.0}, {"text": "sp\u00e9cialistes de l'Acad\u00e9mie concern\u00e9e et", "start": 13.44, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9taient sur place pour \u00e9valuer le", "start": 15.12, "duration": 2.52}, {"text": "probl\u00e8me le changement d'\u00e9cole devra", "start": 16.199, "duration": 2.881}, {"text": "aussi \u00eatre valid\u00e9 par le maire de la", "start": 17.64, "duration": 2.88}, {"text": "ville la vie des parents ne sera en", "start": 19.08, "duration": 3.0}, {"text": "revanche pas pris en compte cette r\u00e8gle", "start": 20.52, "duration": 3.0}, {"text": "concernera uniquement les \u00e9coles", "start": 22.08, "duration": 2.939}, {"text": "primaires les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es peuvent", "start": 23.52, "duration": 3.06}, {"text": "en soit d\u00e9j\u00e0 le faire puisqu'ils", "start": 25.019, "duration": 3.0}, {"text": "utilisent le conseil de discipline pour", "start": 26.58, "duration": 2.82}, {"text": "sanctionner un \u00e9l\u00e8ve on ne sait pas \u00e0", "start": 28.019, "duration": 2.641}, {"text": "partir de quand ce changement pourra", "start": 29.4, "duration": 2.459}, {"text": "\u00eatre mis en place en tout cas", "start": 30.66, "duration": 2.7}, {"text": "actuellement en France pr\u00e8s d'un million", "start": 31.859, "duration": 2.821}, {"text": "d'enfants sont victimes de harc\u00e8lement", "start": 33.36, "duration": 3.3}, {"text": "scolaire chaque ann\u00e9e soit 2 \u00e0 3 \u00e9l\u00e8ves", "start": 34.68, "duration": 3.18}, {"text": "par classe selon le minist\u00e8re de", "start": 36.66, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale si vous \u00eates", "start": 37.86, "duration": 2.76}, {"text": "victime de harc\u00e8lement scolaire ou", "start": 39.3, "duration": 2.579}, {"text": "connaissez quelqu'un qui en est victime", "start": 40.62, "duration": 3.48}, {"text": "vous pouvez contacter le num\u00e9ro 30 20 un", "start": 41.879, "duration": 5.541}, {"text": "num\u00e9ro d'\u00e9coute et de prise en charge", "start": 44.1, "duration": 3.32}]}