{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 0.76, "duration": 3.559}, {"text": "l'Europe c'est nous votre rendez-vous", "start": 2.44, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9en sur LCP on est ensemble en", "start": 4.319, "duration": 4.721}, {"text": "direct pendant 1 heure pour d\u00e9crypter et", "start": 6.6, "duration": 4.6}, {"text": "comprendre les enjeux de ces \u00e9lections", "start": 9.04, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9ennes quel sera le nouveau visage", "start": 11.2, "duration": 4.28}, {"text": "de l'Europe le 9 juin que proposent les", "start": 13.32, "duration": 4.28}, {"text": "diff\u00e9rentes listes nous recevons ce soir", "start": 15.48, "duration": 4.12}, {"text": "Andrea kotarak qui est porte-parole du", "start": 17.6, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national et candidat aux", "start": 19.6, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9ennes sur la liste de Jordane", "start": 21.72, "duration": 4.559}, {"text": "Bardella", "start": 23.279, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 28.18, "duration": 3.899}, {"text": "[Musique]", "start": 36.53, "duration": 3.899}, {"text": "nous serons dans quelques instants avec", "start": 41.6, "duration": 3.68}, {"text": "Yv trard directeur adjoint de la", "start": 43.399, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9daction du Figaro qui questionnera", "start": 45.28, "duration": 4.0}, {"text": "notre invit\u00e9 sur les cons\u00e9quences du", "start": 47.239, "duration": 4.241}, {"text": "scrutin des europ\u00e9ennes sur l'actualit\u00e9", "start": 49.28, "duration": 4.48}, {"text": "politique en France et \u00e0 20h nous vous", "start": 51.48, "duration": 4.68}, {"text": "proposons un d\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 l'Ukraine", "start": 53.76, "duration": 4.279}, {"text": "et au-del\u00e0 de l'Ukraine aux enjeux de", "start": 56.16, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9fense pour l'Union europ\u00e9enne on verra", "start": 58.039, "duration": 4.601}, {"text": "comment Renaissance les r\u00e9publicains la", "start": 60.28, "duration": 4.599}, {"text": "France insoumise et le rassemblement", "start": 62.64, "duration": 3.72}, {"text": "national se positionne sur ces", "start": 64.879, "duration": 3.88}, {"text": "diff\u00e9rents sujets l'urope c'est nous", "start": 66.36, "duration": 5.32}, {"text": "c'est parti pour une", "start": 68.759, "duration": 2.921}, {"text": "heure bonsoir Andrea Kotarac bonsoir", "start": 75.56, "duration": 4.0}, {"text": "alors vous \u00eates donc porte-parole du", "start": 78.439, "duration": 2.521}, {"text": "rassemblement national et vous figurez", "start": 79.56, "duration": 3.599}, {"text": "en 35e position sur la liste aux", "start": 80.96, "duration": 4.519}, {"text": "Europ\u00e9ennes de de Jordan Bardella on va", "start": 83.159, "duration": 4.32}, {"text": "d'abord voir ensemble quelle Europe", "start": 85.479, "duration": 4.801}, {"text": "propose le rassemblement national euh le", "start": 87.479, "duration": 5.441}, {"text": "RN a longtemps d\u00e9fendu une sortie \u00e0 la", "start": 90.28, "duration": 4.72}, {"text": "fois de l'Union europ\u00e9enne et de l'euro", "start": 92.92, "duration": 3.839}, {"text": "cela ne figure plus dans votre programme", "start": 95.0, "duration": 3.439}, {"text": "euh vous d\u00e9fendez aujourd'hui une Europe", "start": 96.759, "duration": 3.841}, {"text": "des nations est-ce qu'\u00e0 l'heure o\u00f9 la", "start": 98.439, "duration": 4.64}, {"text": "Chine la Russie et m\u00eame les \u00c9tats-Unis", "start": 100.6, "duration": 4.559}, {"text": "euh affirment leur puissance sans", "start": 103.079, "duration": 3.961}, {"text": "complexe euh est-ce que d\u00e9fendre une", "start": 105.159, "duration": 3.361}, {"text": "forme d'Europe \u00e0 la carte o\u00f9 chaque", "start": 107.04, "duration": 3.439}, {"text": "nation d\u00e9cide de coop\u00e9rer ou non avec", "start": 108.52, "duration": 3.72}, {"text": "ses voisins est-ce que cela ne risque", "start": 110.479, "duration": 3.441}, {"text": "pas d'affaiblir l'Europe et donc", "start": 112.24, "duration": 4.519}, {"text": "d'affaiblir la France je pense que euh", "start": 113.92, "duration": 4.4}, {"text": "le monde actuel est en train d'accoucher", "start": 116.759, "duration": 3.561}, {"text": "vous l'avez dit d'un nouveau monde on a", "start": 118.32, "duration": 3.439}, {"text": "des grands ensembles mondiaux qui se", "start": 120.32, "duration": 3.32}, {"text": "prot\u00e8gent aujourd'hui la Chine se", "start": 121.759, "duration": 3.881}, {"text": "surprot\u00e8ge les \u00c9tats-Unis se", "start": 123.64, "duration": 3.32}, {"text": "surprot\u00e8gent et peut-\u00eatre encore", "start": 125.64, "duration": 3.0}, {"text": "davantage avec l'\u00e9lection de Monsieur", "start": 126.96, "duration": 5.52}, {"text": "Trump qui arrivera probablement l'Inde", "start": 128.64, "duration": 5.36}, {"text": "se prot\u00e8ge et notamment prot\u00e8ge son", "start": 132.48, "duration": 3.119}, {"text": "agriculture des trait\u00e9s de libre \u00e9change", "start": 134.0, "duration": 3.2}, {"text": "ils font une exception agriculturelle", "start": 135.599, "duration": 2.961}, {"text": "exactement ce que propose Jordan", "start": 137.2, "duration": 2.96}, {"text": "bardellaa moi je pense qu'un une Union", "start": 138.56, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9enne puissante c'est une Europe", "start": 140.16, "duration": 3.92}, {"text": "des peuples et des nations libres euh", "start": 141.959, "duration": 3.64}, {"text": "c'est une Europe mais c'est aussi une", "start": 144.08, "duration": 3.799}, {"text": "Europe \u00e0 la carte qui sera donc pas", "start": 145.599, "duration": 5.081}, {"text": "totalement unie euh heureusement que le", "start": 147.879, "duration": 5.041}, {"text": "rassemblement national a une analyse euh", "start": 150.68, "duration": 3.839}, {"text": "sur l'Union europ\u00e9enne telle qu'elle est", "start": 152.92, "duration": 3.36}, {"text": "et qui ne fonctionne pas je vous ai dit", "start": 154.519, "duration": 3.08}, {"text": "que les grands ensembles se prot\u00e9geaient", "start": 156.28, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui prot\u00e9ger leurs industries", "start": 157.599, "duration": 3.72}, {"text": "prot\u00e9ger leur souverainet\u00e9 qu'elle soit", "start": 159.2, "duration": 4.679}, {"text": "locale euh euh agricole alimentaire", "start": 161.319, "duration": 4.601}, {"text": "num\u00e9rique aujourd'hui on a une Union", "start": 163.879, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne qui est le le dernier", "start": 165.92, "duration": 4.12}, {"text": "continent na\u00eff qui est ouvert aux 80 de", "start": 167.48, "duration": 4.6}, {"text": "la mondialisation qui ne se prot\u00e8ge pas", "start": 170.04, "duration": 3.4}, {"text": "qui a le record de trait\u00e9s de libre", "start": 172.08, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9change il y en a 42 en vigueur dans", "start": 173.44, "duration": 4.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et je crois que", "start": 175.68, "duration": 3.279}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d\u00e9fendue par Jordan", "start": 177.48, "duration": 2.92}, {"text": "Bardella c'est l'union europ\u00e9 qui", "start": 178.959, "duration": 4.321}, {"text": "s'oppose \u00e0 celle de Madame A Jordan", "start": 180.4, "duration": 4.64}, {"text": "Bardella t\u00eate de liste de la majorit\u00e9", "start": 183.28, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidentiou Jordane Bardella l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 185.04, "duration": 2.559}, {"text": "par", "start": 186.68, "duration": 3.96}, {"text": "exemple le parti Alde \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 187.599, "duration": 4.761}, {"text": "europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire macrono", "start": 190.64, "duration": 3.48}, {"text": "compatible est vraisemblablement", "start": 192.36, "duration": 3.08}, {"text": "subventionn\u00e9 financ\u00e9 par des", "start": 194.12, "duration": 4.119}, {"text": "multinational \u00e9trang\u00e8re comme Amazon ou", "start": 195.44, "duration": 4.96}, {"text": "Microsoft bon bah l'Union europ\u00e9enne", "start": 198.239, "duration": 3.161}, {"text": "telle qu'elle est aujourd'hui c'est", "start": 200.4, "duration": 2.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne des multinationales", "start": 201.4, "duration": 3.0}, {"text": "c'est l'Union europ\u00e9enne de la pr\u00e9tendu", "start": 202.76, "duration": 3.24}, {"text": "mondialisation heureuse nous nous", "start": 204.4, "duration": 3.52}, {"text": "souhaitons vos alli\u00e9s qui eux sont", "start": 206.0, "duration": 4.319}, {"text": "accus\u00e9s d'avoir servi la de puissance", "start": 207.92, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re on peut jouer \u00e0 \u00e7a non pas du", "start": 210.319, "duration": 5.041}, {"text": "tout qui bah le l'assistant", "start": 212.48, "duration": 6.479}, {"text": "parlementaire de l'eurod\u00e9put\u00e9 de de lafd", "start": 215.36, "duration": 6.799}, {"text": "non en tout cas chaque groupe a ses", "start": 218.959, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de parti et moi je peux vous", "start": 222.159, "duration": 3.44}, {"text": "dire une chose c'est qu'\u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 224.519, "duration": 2.401}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne aujourd'hui ce que", "start": 225.599, "duration": 2.801}, {"text": "propose le rassemblement national est", "start": 226.92, "duration": 3.56}, {"text": "majoritaire on a eu deux \u00e9lections", "start": 228.4, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9cemment dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 230.48, "duration": 3.599}, {"text": "c'\u00e9tait en Slovaquie et en Croatie", "start": 231.68, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0-bas le le d\u00e9bat c'\u00e9tait est-ce qu'on", "start": 234.079, "duration": 4.041}, {"text": "fait la guerre contre la Russie est-ce", "start": 235.68, "duration": 4.199}, {"text": "qu'on envoie des troupes en Ukraine est", "start": 238.12, "duration": 3.52}, {"text": "ce qu'on propose la paix et la stabilit\u00e9", "start": 239.879, "duration": 3.44}, {"text": "pour les g\u00e9n\u00e9rations futures et bien \u00e0", "start": 241.64, "duration": 3.239}, {"text": "chaque fois c'est le point de vue du", "start": 243.319, "duration": 3.081}, {"text": "rassemblement national celui de la paix", "start": 244.879, "duration": 3.521}, {"text": "celui de l'avenir de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 qui l'a", "start": 246.4, "duration": 4.119}, {"text": "emport\u00e9 quand on parle d'immigration par", "start": 248.4, "duration": 4.24}, {"text": "exemple on va on va parler d'immigration", "start": 250.519, "duration": 4.36}, {"text": "dans un temps mais d' gouvernement", "start": 252.64, "duration": 3.76}, {"text": "gauche de l'Union Europ\u00e9en sont d'accord", "start": 254.879, "duration": 2.721}, {"text": "avec les propositions du rassemblement", "start": 256.4, "duration": 2.28}, {"text": "national donc je pense que donc pour", "start": 257.6, "duration": 2.08}, {"text": "rester sur cette id\u00e9e la bataille", "start": 258.68, "duration": 2.959}, {"text": "culturelle est remport\u00e9e cette id\u00e9e", "start": 259.68, "duration": 3.56}, {"text": "d'Europe des nations elle ne vaut que si", "start": 261.639, "duration": 2.801}, {"text": "vous changez les r\u00e8gles de", "start": 263.24, "duration": 3.0}, {"text": "fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 264.44, "duration": 3.56}, {"text": "implique donc de modifier les trait\u00e9s", "start": 266.24, "duration": 3.88}, {"text": "pour cela il faut l'unanimit\u00e9 des des", "start": 268.0, "duration": 4.16}, {"text": "membres de l'Union europ\u00e9enne quels sont", "start": 270.12, "duration": 3.56}, {"text": "les les gouvernements aujourd'hui au", "start": 272.16, "duration": 3.24}, {"text": "pouvoir en Europe qui qui soutiennent", "start": 273.68, "duration": 3.6}, {"text": "votre votre position \u00e9coutez nous avons", "start": 275.4, "duration": 4.28}, {"text": "des alli\u00e9s disons-nous traditionnel", "start": 277.28, "duration": 3.96}, {"text": "comme Monsieur Orban nous avons des", "start": 279.68, "duration": 3.2}, {"text": "alli\u00e9s qui sont au pouvoir comme laalga", "start": 281.24, "duration": 3.56}, {"text": "et Monsieur Salvini en Italie et puis", "start": 282.88, "duration": 3.84}, {"text": "j'ai envie de dire nous avons des alli\u00e9s", "start": 284.8, "duration": 4.72}, {"text": "id\u00e9ologiques moi j'ai j'ai travaill\u00e9 au", "start": 286.72, "duration": 4.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et l\u00e0-bas comme vous", "start": 289.52, "duration": 3.2}, {"text": "le savez c'est une culture du compromis", "start": 291.28, "duration": 3.8}, {"text": "on privil\u00e9gie le fond on privil\u00e9gie le", "start": 292.72, "duration": 4.319}, {"text": "fond des amendements ce que je constate", "start": 295.08, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui c'est que la lutte contre l'", "start": 297.039, "duration": 5.041}, {"text": "imigration par exemple y compris \u00e0", "start": 299.68, "duration": 3.88}, {"text": "gauche dans d'autres pays bah elle est", "start": 302.08, "duration": 4.16}, {"text": "gagn\u00e9e quand la ministre socialiste de", "start": 303.56, "duration": 4.76}, {"text": "l'Int\u00e9rieur en Allemagne fait un lien", "start": 306.24, "duration": 3.56}, {"text": "entre l'immigration et la d\u00e9linquence", "start": 308.32, "duration": 2.56}, {"text": "elle parle comme le rassemblement", "start": 309.8, "duration": 2.56}, {"text": "national pourtant elle est socialiste", "start": 310.88, "duration": 3.599}, {"text": "quand madame Sarah vagenncht qui est", "start": 312.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'ami de Jean-Luc M\u00e9lenchon en Allemagne", "start": 314.479, "duration": 3.601}, {"text": "souhaite expulser les d\u00e9linquants", "start": 316.199, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9trangers mais c'est la position du", "start": 318.08, "duration": 3.119}, {"text": "rassemblement national quand vous avez", "start": 319.759, "duration": 2.841}, {"text": "pensez que ces personnes que vous citez", "start": 321.199, "duration": 2.84}, {"text": "sont pr\u00eates \u00e0 modifier les les trait\u00e9s", "start": 322.6, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ens pour mettre en place une", "start": 324.039, "duration": 3.28}, {"text": "Europe des nations AZ quand vous avez le", "start": 325.24, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernement danois sociald\u00e9mocrate qui", "start": 327.319, "duration": 5.201}, {"text": "lui aussi est sur des positions fermes", "start": 330.08, "duration": 4.52}, {"text": "en mati\u00e8re d'immigration pour pr\u00e9server", "start": 332.52, "duration": 4.44}, {"text": "leur mod\u00e8le social l\u00e0 aussi nous pouvons", "start": 334.6, "duration": 4.039}, {"text": "l'emporter et avoir des majorit\u00e9s au", "start": 336.96, "duration": 3.16}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pas simplement avec", "start": 338.639, "duration": 3.521}, {"text": "nos alli\u00e9s de droite mais aussi avec", "start": 340.12, "duration": 4.16}, {"text": "d'autres alli\u00e9s j'ajoute que certains", "start": 342.16, "duration": 4.159}, {"text": "projets comme le pacte vert qui va", "start": 344.28, "duration": 3.6}, {"text": "sfixier nos agriculteurs et cr\u00e9er", "start": 346.319, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9cologie punitive n'est pass\u00e9 qu'\u00e0 30", "start": 347.88, "duration": 4.879}, {"text": "voix donc si vous voulez le scrutin du 9", "start": 350.639, "duration": 3.801}, {"text": "juin le vote pour Jordan Bardella est", "start": 352.759, "duration": 4.16}, {"text": "absolument crucial lors des \u00e9lections", "start": 354.44, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9ennes j'aimerais qu'on \u00e9voque un", "start": 356.919, "duration": 2.481}, {"text": "peu cette Europe des nations sous un", "start": 358.199, "duration": 2.961}, {"text": "autre d'utre angle sous le tripticque", "start": 359.4, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9fendu par Jordan Bardella d'une Europe", "start": 361.16, "duration": 5.64}, {"text": "qui prot\u00e8ge qui produit et qui respecte", "start": 363.56, "duration": 5.039}, {"text": "il y a une taxe carbone aux fronti\u00e8res", "start": 366.8, "duration": 4.519}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en", "start": 368.599, "duration": 4.681}, {"text": "pour elle prot\u00e8ge ceux qui produisent de", "start": 371.319, "duration": 4.361}, {"text": "l'acier de l'aluminium ou des engrais en", "start": 373.28, "duration": 4.359}, {"text": "Europe mais les eurod\u00e9put\u00e9s duaren ne", "start": 375.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'ont pas vot\u00e9 \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut", "start": 377.639, "duration": 3.921}, {"text": "dire que vous pr\u00e9f\u00e9rez prioriser des", "start": 379.0, "duration": 5.319}, {"text": "engrais russes de l'acier chinois plut\u00f4t", "start": 381.56, "duration": 4.639}, {"text": "que fran\u00e7ais c'est c'est exactement", "start": 384.319, "duration": 4.6}, {"text": "l'inverse cette taxe carbone en r\u00e9alit\u00e9", "start": 386.199, "duration": 5.0}, {"text": "ne prot\u00e8ge que les gros certainement pas", "start": 388.919, "duration": 4.12}, {"text": "les petites productions quand vous", "start": 391.199, "duration": 3.681}, {"text": "regardez est-ce c'est pas un d\u00e9but qui", "start": 393.039, "duration": 3.6}, {"text": "permet de mettre en place une pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 394.88, "duration": 3.4}, {"text": "communautaire Europ \u00e0 chaque fois on", "start": 396.639, "duration": 2.881}, {"text": "nous fait le coup c'est le d\u00e9but c'est", "start": 398.28, "duration": 2.72}, {"text": "le d\u00e9but moi je me souviens d'un", "start": 399.52, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum en 2005 un trait\u00e9 pour une", "start": 401.0, "duration": 4.639}, {"text": "constitution europ\u00e9enne la majorit\u00e9 des", "start": 403.4, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e9taent sous les position du", "start": 405.639, "duration": 2.84}, {"text": "rassemblement national et a vot\u00e9 contre", "start": 406.88, "duration": 4.84}, {"text": "et on avait l'UMPS qui a mis le pied", "start": 408.479, "duration": 5.0}, {"text": "dans la porte et qui a forc\u00e9 les peuples", "start": 411.72, "duration": 3.28}, {"text": "en imposant le trait\u00e9 de Lisbonne donc", "start": 413.479, "duration": 2.641}, {"text": "si vous voulez revenons un petit peu au", "start": 415.0, "duration": 2.56}, {"text": "base et \u00e0 ce que souhait \u00e0 la fois nos", "start": 416.12, "duration": 3.479}, {"text": "entrepreneurs et \u00e0 la fois les peuples", "start": 417.56, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en moi je regarde m\u00eame d'un point", "start": 419.599, "duration": 3.481}, {"text": "de vue \u00e9cologique quand vous regardez", "start": 421.12, "duration": 3.72}, {"text": "que le Haut Conseil au climat nous", "start": 423.08, "duration": 4.799}, {"text": "explique que les la moiti\u00e9 des \u00e9missions", "start": 424.84, "duration": 5.68}, {"text": "de la France sont d aux importations \u00e7a", "start": 427.879, "duration": 4.32}, {"text": "veut dire une chose ce que dit Marine Le", "start": 430.52, "duration": 3.44}, {"text": "Pen c'est que la lutte contre le", "start": 432.199, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique passera par une", "start": 433.96, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9industrialisation fran\u00e7aise pas par", "start": 435.84, "duration": 4.12}, {"text": "des d\u00e9localisations", "start": 438.08, "duration": 4.16}, {"text": "comm par la mondialisation heureuse", "start": 439.96, "duration": 3.72}, {"text": "quand il s'agit de de prot\u00e9ger les", "start": 442.24, "duration": 4.32}, {"text": "producteurs d'ACI au sein de l'Union", "start": 443.68, "duration": 6.239}, {"text": "europ\u00e9enne prot\u00e8ge rien du tout voyez la", "start": 446.56, "duration": 4.919}, {"text": "mani\u00e8re dont ils proc\u00e8dent ils imposent", "start": 449.919, "duration": 3.161}, {"text": "des calendriers aux peuples et aux", "start": 451.479, "duration": 3.601}, {"text": "entreprises je pense par exemple aux", "start": 453.08, "duration": 4.76}, {"text": "automobiles on dit en 2035 que de", "start": 455.08, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9lectrique o\u00f9 est-ce qu'on va chercher", "start": 457.84, "duration": 3.84}, {"text": "les mati\u00e8res premi\u00e8res et bien l'Union", "start": 460.0, "duration": 2.879}, {"text": "europ\u00e9enne nous l'interdit de les", "start": 461.68, "duration": 2.76}, {"text": "exploiter chez nous c'est-\u00e0-dire qu'on", "start": 462.879, "duration": 3.0}, {"text": "va chercher des mati\u00e8res premi\u00e8re dans", "start": 464.44, "duration": 3.24}, {"text": "ce qu'on appelle la vall\u00e9e du cancer en", "start": 465.879, "duration": 3.88}, {"text": "Chine et en Mongolie qui d\u00e9truisent la", "start": 467.68, "duration": 4.04}, {"text": "plan\u00e8te pour les importer chez nous en", "start": 469.759, "duration": 3.961}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiant \u00e0 l'industrie chinoise vous", "start": 471.72, "duration": 4.039}, {"text": "avez entendu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale le", "start": 473.72, "duration": 3.599}, {"text": "patron de Renault qui nous a dit que", "start": 475.759, "duration": 2.921}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne l'avait m\u00eame pas", "start": 477.319, "duration": 2.88}, {"text": "consult\u00e9 il n'y avait m\u00eame pas eu", "start": 478.68, "duration": 3.639}, {"text": "d'\u00e9tude d'impact sur ce calendrier", "start": 480.199, "duration": 3.521}, {"text": "impos\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne \u00e0 nos", "start": 482.319, "duration": 2.921}, {"text": "entreprises \u00e0 nos ouvriers \u00e0 nos", "start": 483.72, "duration": 3.159}, {"text": "employ\u00e9s \u00e0 l'\u00e9conomie nationale c'est", "start": 485.24, "duration": 3.32}, {"text": "pas possible au contraire oui nous", "start": 486.879, "duration": 3.921}, {"text": "voulons prot\u00e9ger nos industries prot\u00e9ger", "start": 488.56, "duration": 4.319}, {"text": "nos mod\u00e8les de production et l'ensemble", "start": 490.8, "duration": 3.44}, {"text": "de la cha\u00eene d'ailleurs de production", "start": 492.879, "duration": 2.921}, {"text": "dans tous les domaines sur l'immigration", "start": 494.24, "duration": 4.239}, {"text": "lors du Grand Jury diffus\u00e9 par LCP hier", "start": 495.8, "duration": 4.28}, {"text": "on a vu Jordan Bardella qui semblait", "start": 498.479, "duration": 3.481}, {"text": "reprendre \u00e0 son compte le concept de", "start": 500.08, "duration": 4.04}, {"text": "remigration qui est d\u00e9fendu par \u00c9ric", "start": 501.96, "duration": 4.0}, {"text": "Zemour mais je suis pas certain qu'il", "start": 504.12, "duration": 3.4}, {"text": "metent la m\u00eame chose que reconqu\u00eate", "start": 505.96, "duration": 3.04}, {"text": "alors est-ce que le RN a chang\u00e9 de", "start": 507.52, "duration": 3.359}, {"text": "position sur ce sujet ou est-ce que", "start": 509.0, "duration": 4.12}, {"text": "c'est juste une d\u00e9finition du terme qui", "start": 510.879, "duration": 3.801}, {"text": "est diff\u00e9rente on n pas entendu le le", "start": 513.12, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame d\u00e9bat Jordan bardellaa il souhaite", "start": 514.68, "duration": 2.96}, {"text": "faire ce que font \u00e0 peu pr\u00e8s tous les", "start": 516.24, "duration": 3.599}, {"text": "pays souverains du monde lorsque vous", "start": 517.64, "duration": 5.72}, {"text": "avez il est pas question d'expulser des", "start": 519.839, "duration": 6.361}, {"text": "citoyens fran\u00e7ais d'origine \u00e9trang\u00e8re", "start": 523.36, "duration": 4.32}, {"text": "vers leur pays d'origine jamais le", "start": 526.2, "duration": 2.92}, {"text": "rassembl\u00e9ement National n'a propos\u00e9 \u00e7a", "start": 527.68, "duration": 3.8}, {"text": "je ne sais pas j Bardella n'a jamais dit", "start": 529.12, "duration": 4.08}, {"text": "le d\u00e9bat d'hier \u00e9tait assez confus au", "start": 531.48, "duration": 4.4}, {"text": "moment o\u00f9 ce thme peut-\u00eatre confus parce", "start": 533.2, "duration": 4.92}, {"text": "que les animateurs n'ont pas su animer", "start": 535.88, "duration": 4.24}, {"text": "ce d\u00e9bat convenablement gen bard\u00e9 il a", "start": 538.12, "duration": 3.8}, {"text": "dit quoi il a dit qu'on faisait partout", "start": 540.12, "duration": 3.959}, {"text": "euh euh comme dans les pays souverains", "start": 541.92, "duration": 3.68}, {"text": "si nous avons des islamistes et des", "start": 544.079, "duration": 3.161}, {"text": "dangers pour la population fran\u00e7aise", "start": 545.6, "duration": 3.479}, {"text": "notamment des fichers \u00e9trangers ils", "start": 547.24, "duration": 3.839}, {"text": "doivent \u00eatre expuls\u00e9s quand monsieur", "start": 549.079, "duration": 4.44}, {"text": "Macron avait promis 100 % des ooctf", "start": 551.079, "duration": 3.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des personnes qui \u00e9taient", "start": 553.519, "duration": 2.801}, {"text": "sous obligation de quitter le territoire", "start": 554.839, "duration": 3.281}, {"text": "fran\u00e7ais il avait promis 100 %", "start": 556.32, "duration": 4.639}, {"text": "d'ex\u00e9cution des cttf en 2019 vous savez", "start": 558.12, "duration": 5.399}, {"text": "quel est le dernier chiffre 6,4 %. donc", "start": 560.959, "duration": 4.721}, {"text": "on a finalement un \u00c9tat souverain qui ne", "start": 563.519, "duration": 4.521}, {"text": "respecte plus qui ne remplit plus ses", "start": 565.68, "duration": 3.96}, {"text": "comp\u00e9tences\u00e9gal", "start": 568.04, "duration": 3.12}, {"text": "deigration qui est d\u00e9fendu par", "start": 569.64, "duration": 4.16}, {"text": "reconqu\u00eate et nous avons un \u00e9tat qui ne", "start": 571.16, "duration": 4.679}, {"text": "respecte plus qui ne rempit", "start": 573.8, "duration": 5.56}, {"text": "plus r\u00e9galien nous allons faire nous", "start": 575.839, "duration": 5.801}, {"text": "allons expulser les criminels \u00e9trangers", "start": 579.36, "duration": 4.12}, {"text": "les d\u00e9linquants \u00e9trangers les FCS", "start": 581.64, "duration": 3.96}, {"text": "islamistes et les personnes sous ocututf", "start": 583.48, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a me para\u00eet assez simple sans aller", "start": 585.6, "duration": 4.04}, {"text": "chercher des termes si ou l\u00e0 ce que vous", "start": 586.959, "duration": 4.521}, {"text": "citez bon parce que sur ce concept de", "start": 589.64, "duration": 3.6}, {"text": "remigration vous avez au Parlement", "start": 591.48, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9en votre alli\u00e9 les Allemands de de", "start": 593.24, "duration": 5.12}, {"text": "l'fd qui lors d'une r\u00e9union secr\u00e8te au", "start": 596.12, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e on discuter d'un plan", "start": 598.36, "duration": 4.919}, {"text": "de rmigration pour renvoyer d'Allemagne", "start": 599.959, "duration": 5.281}, {"text": "des citoyens allemands d'origine", "start": 603.279, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re est-ce que lafd restera votre", "start": 605.24, "duration": 4.08}, {"text": "alli\u00e9 dans la prochaine l\u00e9gislature", "start": 607.64, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne s'ils sont sur cette Lignel", "start": 609.32, "duration": 3.639}, {"text": "je crois que j'ai cru comprendre quand", "start": 611.48, "duration": 2.799}, {"text": "m\u00eame que la patronne de", "start": 612.959, "duration": 4.801}, {"text": "l'fd avait ni\u00e9", "start": 614.279, "duration": 3.481}, {"text": "compl\u00e8 ce que vous venez de dire et puis", "start": 619.16, "duration": 4.6}, {"text": "par ailleurs vous savez les d\u00e9l\u00e9gation", "start": 621.399, "duration": 3.801}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en sont parfaitement", "start": 623.76, "duration": 3.56}, {"text": "libres ce qui prouve d'ailleurs que les", "start": 625.2, "duration": 4.28}, {"text": "int\u00e9r\u00eats nationaux divergent entre les", "start": 627.32, "duration": 3.48}, {"text": "nations moi je peux vous prendre", "start": 629.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'exemple sur des th\u00e9matiques centrales", "start": 630.8, "duration": 3.599}, {"text": "pour vous comme celle de l'immigration", "start": 632.88, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que c'est pas emb\u00eatant de pas", "start": 634.399, "duration": 3.361}, {"text": "\u00eatre sur la m\u00eame ligne que vos alli\u00e9 par", "start": 636.12, "duration": 4.0}, {"text": "exemple la Ligue du Nord qui fait partie", "start": 637.76, "duration": 4.519}, {"text": "l\u00e0 aussi de de votre groupe a vot\u00e9 le", "start": 640.12, "duration": 4.08}, {"text": "pacte asile immigration l'Italie n'est", "start": 642.279, "duration": 3.521}, {"text": "pas n'est pas du tout dans la m\u00eame", "start": 644.2, "duration": 3.0}, {"text": "situation que la France l'Italie a", "start": 645.8, "duration": 3.479}, {"text": "besoin d'argent de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 647.2, "duration": 3.84}, {"text": "du plan de relance moi je suis cont", "start": 649.279, "duration": 4.36}, {"text": "solidarit\u00e9 EUR je suis contre je suis", "start": 651.04, "duration": 3.919}, {"text": "contre je", "start": 653.639, "duration": 3.0}, {"text": "peux", "start": 654.959, "duration": 4.641}, {"text": "l'Italie a besoin d'argent", "start": 656.639, "duration": 4.0}, {"text": "a besoin de cet argent du plan de", "start": 659.6, "duration": 2.239}, {"text": "relance et vous avez une Union", "start": 660.639, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne du chantage qui explique que", "start": 661.839, "duration": 4.481}, {"text": "malgr\u00e9 les choix souverains des peuples", "start": 664.6, "duration": 3.479}, {"text": "qui ont \u00e9lu des gouvernement sur la base", "start": 666.32, "duration": 3.56}, {"text": "de programme et bien Madame Van derayen", "start": 668.079, "duration": 3.76}, {"text": "impose sa propre vision \u00e0 l'Italie en", "start": 669.88, "duration": 3.36}, {"text": "lui faisant du chantage si vous", "start": 671.839, "duration": 2.961}, {"text": "n'appliquez pas ce que je dis vous", "start": 673.24, "duration": 2.92}, {"text": "n'aurez pas l'argent du plan de relance", "start": 674.8, "duration": 3.0}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re en Pologne c'\u00e9tait la", "start": 676.16, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame chose Madame Van derl avait bloqu\u00e9", "start": 677.8, "duration": 4.52}, {"text": "les fonds au gouvernement polonais qui", "start": 680.56, "duration": 3.56}, {"text": "ne pensaiit pas comme elle et \u00e0 partir", "start": 682.32, "duration": 3.88}, {"text": "du moment o\u00f9 les Polonais ont vot\u00e9 pour", "start": 684.12, "duration": 3.6}, {"text": "notre couleur du gouvernement alors elle", "start": 686.2, "duration": 4.4}, {"text": "a d\u00e9bloqu\u00e9 les fonds de Bruxelles vers", "start": 687.72, "duration": 4.72}, {"text": "la Pologne je ne suis pas d'accord avec", "start": 690.6, "duration": 3.96}, {"text": "cette union europ\u00e9enne technocratique", "start": 692.44, "duration": 3.839}, {"text": "f\u00e9d\u00e9raliste ou une personne qui n'est", "start": 694.56, "duration": 3.519}, {"text": "pas \u00e9lue par les peuples europ\u00e9ens", "start": 696.279, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9cide \u00e0 la place des gouvernements", "start": 698.079, "duration": 3.721}, {"text": "cette derni\u00e8re ces derni\u00e8res ann\u00e9es au", "start": 699.92, "duration": 3.359}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le RN a toujours vot\u00e9", "start": 701.8, "duration": 3.52}, {"text": "contre une augmentation du budget de", "start": 703.279, "duration": 4.56}, {"text": "frontext et en m\u00eame temps pour ces", "start": 705.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes celui \u00e0 qui vous", "start": 707.839, "duration": 3.68}, {"text": "avez refus\u00e9 cet argent vous en avez fait", "start": 709.76, "duration": 4.079}, {"text": "le num\u00e9ro 3 de votre propre liste aux", "start": 711.519, "duration": 4.56}, {"text": "Europ\u00e9ennes est-ce que est-ce que il y a", "start": 713.839, "duration": 3.641}, {"text": "une logique derri\u00e8re tout \u00e7a si je peux", "start": 716.079, "duration": 2.841}, {"text": "me permettre ce n'est pas nous qui avons", "start": 717.48, "duration": 4.28}, {"text": "fait euh de Monsieur lgerry le num\u00e9ro 3", "start": 718.92, "duration": 4.039}, {"text": "c'est lui qui nous a rejoint en", "start": 721.76, "duration": 2.96}, {"text": "expliquant que le rassemblement national", "start": 722.959, "duration": 3.88}, {"text": "avait les meilleures solutions et que il", "start": 724.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait bien plac\u00e9 pour le dire puisqu'il", "start": 726.839, "duration": 3.12}, {"text": "a servi l'\u00e9tat pendant pr\u00e8s de 20 ans et", "start": 728.48, "duration": 3.919}, {"text": "qu'il a servi Frontex pendant 7 ou 8 ans", "start": 729.959, "duration": 4.841}, {"text": "et il explique justement de l'Int\u00e9rieur", "start": 732.399, "duration": 4.0}, {"text": "comment \u00e7a se passe pourquoi nous avons", "start": 734.8, "duration": 3.24}, {"text": "vot\u00e9 contre parce que nous consid\u00e9rons", "start": 736.399, "duration": 4.0}, {"text": "que Frontex est l\u00e0 pour prot\u00e9ger les", "start": 738.04, "duration": 4.64}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne jamais", "start": 740.399, "duration": 4.56}, {"text": "nous avons eu un record tel que sous", "start": 742.68, "duration": 4.159}, {"text": "cette union europ\u00e9enne d'Emmanuel Macron", "start": 744.959, "duration": 3.161}, {"text": "de franchissement ill\u00e9gaux aux", "start": 746.839, "duration": 3.36}, {"text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes et nous avons", "start": 748.12, "duration": 4.44}, {"text": "vot\u00e9 contre l'id\u00e9e que Frontex devait", "start": 750.199, "duration": 4.801}, {"text": "\u00eatre une h\u00f4esse d'accueil des migrants", "start": 752.56, "duration": 4.399}, {"text": "et des clandestins nous nous souhaitons", "start": 755.0, "duration": 3.68}, {"text": "prot\u00e9ger \u00e0 la fois les fronti\u00e8res de", "start": 756.959, "duration": 3.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne de cette immigration", "start": 758.68, "duration": 4.839}, {"text": "massive la et \u00e0 la fois prot\u00e9ger les", "start": 760.32, "duration": 4.56}, {"text": "fronti\u00e8res int\u00e9rieures nous sommes pour", "start": 763.519, "duration": 2.921}, {"text": "Schengen c'est-\u00e0-dire pour la libre", "start": 764.88, "duration": 3.92}, {"text": "circulation des citoyens de pays membres", "start": 766.44, "duration": 3.519}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne mais nous sommes", "start": 768.8, "duration": 3.159}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e que des personnes qui", "start": 769.959, "duration": 3.68}, {"text": "ont eu le droit d'asile par exemple dans", "start": 771.959, "duration": 3.201}, {"text": "d'autres pays de l'Union europ\u00e9enne soit", "start": 773.639, "duration": 3.32}, {"text": "libre on se souvient \u00e0 Hansi de la tue", "start": 775.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'ansy un syrien avait eu le droit", "start": 776.959, "duration": 4.281}, {"text": "d'asile en Su\u00e8de et \u00e9tait venu librement", "start": 778.68, "duration": 3.92}, {"text": "en France pour aller poignarder des", "start": 781.24, "duration": 3.039}, {"text": "landau \u00e0 Hcy on se souvient d'un", "start": 782.6, "duration": 3.679}, {"text": "Tunisien \u00e0 Nice qui avait fait sa", "start": 784.279, "duration": 3.441}, {"text": "demande en Italie et qui est venu", "start": 786.279, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9gorger des personnes \u00e0 l'\u00e9glise \u00e0 Nice", "start": 787.72, "duration": 3.76}, {"text": "nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 cette libre", "start": 789.88, "duration": 3.16}, {"text": "circulation person en un mot une", "start": 791.48, "duration": 2.359}, {"text": "derni\u00e8re question avant de passer la", "start": 793.04, "duration": 2.0}, {"text": "main if tr\u00e8ard qui va nous rejoindre la", "start": 793.839, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale est au c\u0153ur de", "start": 795.04, "duration": 2.919}, {"text": "votre programme politique en France", "start": 796.36, "duration": 4.4}, {"text": "aussi sur ces europ\u00e9ennes Laurent fabus", "start": 797.959, "duration": 4.361}, {"text": "estime dans les colonnes du Monde que la", "start": 800.76, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale appliqu\u00e9 de fa\u00e7on", "start": 802.32, "duration": 4.199}, {"text": "syst\u00e9matique est contraire \u00e0 la", "start": 804.519, "duration": 4.641}, {"text": "Constitution cela invalide toute une", "start": 806.519, "duration": 4.521}, {"text": "partie de votre programme moi je pense", "start": 809.16, "duration": 3.96}, {"text": "que Laurent Fabius n'est pas \u00e0 la", "start": 811.04, "duration": 3.44}, {"text": "hauteur de son r\u00f4le il fait de la", "start": 813.12, "duration": 3.0}, {"text": "politique le Conseil constitutionnel", "start": 814.48, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9tait con\u00e7u comme un conseil de SAG qui", "start": 816.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tait charg\u00e9 de pr\u00e9server la", "start": 818.399, "duration": 2.841}, {"text": "Constitution Jean-Jacques Rousseau", "start": 819.76, "duration": 3.079}, {"text": "disait que la Constitution c'\u00e9tait la", "start": 821.24, "duration": 3.64}, {"text": "norme supr\u00eame qu'un peuple libre se", "start": 822.839, "duration": 3.921}, {"text": "donnait et j'ai \u00e9cout\u00e9 monsieur fabus", "start": 824.88, "duration": 3.519}, {"text": "qui pr\u00e9side ce conseil aujourd'hui et", "start": 826.76, "duration": 3.319}, {"text": "qui explique qu'il passera ses", "start": 828.399, "duration": 3.041}, {"text": "prochaines ann\u00e9es ses prochains mois \u00e0", "start": 830.079, "duration": 2.56}, {"text": "lutter contre le rassemblement national", "start": 831.44, "duration": 2.68}, {"text": "j'estime qu'il est plut\u00f4t dans son r\u00f4le", "start": 832.639, "duration": 2.961}, {"text": "d'homme politique et qu'il n'est pas \u00e0", "start": 834.12, "duration": 2.959}, {"text": "la hauteur de son r\u00f4le celui d'\u00eatre", "start": 835.6, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel", "start": 837.079, "duration": 3.281}, {"text": "vous restez avec nous Andrea cotara", "start": 838.44, "duration": 3.639}, {"text": "qu'on va accueillir dans un instant if", "start": 840.36, "duration": 3.68}, {"text": "tr\u00e8sard mais avant cela on fait le bilan", "start": 842.079, "duration": 3.521}, {"text": "du groupe rassemblement national au", "start": 844.04, "duration": 5.039}, {"text": "Parlement europ\u00e9en avec Marco", "start": 845.6, "duration": 3.479}, {"text": "poomier l'Europe du rassemblement", "start": 849.16, "duration": 4.96}, {"text": "national c'est celle des nations des", "start": 851.56, "duration": 5.719}, {"text": "identit\u00e9s et du patriotisme \u00e9conomique", "start": 854.12, "duration": 5.839}, {"text": "ce 9 juin je le dis au fran\u00e7ais c'est un", "start": 857.279, "duration": 6.521}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre", "start": 859.959, "duration": 7.041}, {"text": "le d\u00e9litement et l'effacement de la", "start": 863.8, "duration": 6.88}, {"text": "France vous\u00eaes en position sur la liste", "start": 867.0, "duration": 5.92}, {"text": "du rassemblement national port\u00e9 par", "start": 870.68, "duration": 5.48}, {"text": "Jordane Bardella votre parti compte 18", "start": 872.92, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9lus fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en", "start": 876.16, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9uni au sein du groupe identit\u00e9 et", "start": 878.839, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocratie au c\u00f4t\u00e9 des Italiens de la", "start": 881.519, "duration": 5.161}, {"text": "Ligue du Nord et des Allemands de l'AFD", "start": 884.079, "duration": 5.641}, {"text": "de formations d'extr\u00eame droite regardons", "start": 886.68, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent les votes les eurod\u00e9put\u00e9s du", "start": 889.72, "duration": 5.359}, {"text": "rassemblement national ont vot\u00e9 contre", "start": 892.68, "duration": 5.04}, {"text": "la strat\u00e9gie de la ferme \u00e0 la fourchette", "start": 895.079, "duration": 5.521}, {"text": "premi\u00e8re pierre du pacte vert pour la", "start": 897.72, "duration": 6.08}, {"text": "politique agricole commune celle de", "start": 900.6, "duration": 5.96}, {"text": "2021-2027 votre soutien \u00e0 l'Ukraine pose", "start": 903.8, "duration": 5.68}, {"text": "question le RN a vot\u00e9 contre ou s'est", "start": 906.56, "duration": 5.839}, {"text": "abstenu sur la plupart des r\u00e9solutions", "start": 909.48, "duration": 4.88}, {"text": "vos adversaires ciblent le manque de", "start": 912.399, "duration": 4.641}, {"text": "travail de vos \u00e9lus au Parlement", "start": 914.36, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en une \u00e9lection qui ressemble pour", "start": 917.04, "duration": 4.68}, {"text": "l'instant \u00e0 une promenade de sant\u00e9", "start": 919.36, "duration": 5.24}, {"text": "Jordan Bardella car en t\u00eate des sondages", "start": 921.72, "duration": 6.039}, {"text": "30 \u00e0 32 % dans les intentions de vote la", "start": 924.6, "duration": 4.88}, {"text": "France nous convoque il nous faut", "start": 927.759, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 son appel objectif terminer", "start": 929.48, "duration": 5.479}, {"text": "premier loin devant la majorit\u00e9", "start": 933.16, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors vous sonnez la", "start": 934.959, "duration": 4.761}, {"text": "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale rien n'est gagn\u00e9", "start": 937.199, "duration": 4.2}, {"text": "tant que le peuple fran\u00e7ais n'aura pas", "start": 939.72, "duration": 3.88}, {"text": "rendu sa d\u00e9cision et d\u00e9sign\u00e9 le", "start": 941.399, "duration": 4.521}, {"text": "vainqueur de ce scrutin alors comment", "start": 943.6, "duration": 4.96}, {"text": "conserver votre dynamique \u00e0 35 jours du", "start": 945.92, "duration": 5.8}, {"text": "scrutin Andrea Kotarac le rassemblement", "start": 948.56, "duration": 7.959}, {"text": "national n'est-il pas trop ha trop t\u00f4t", "start": 951.72, "duration": 6.28}, {"text": "bonsoironsoirors le rassemblement", "start": 956.519, "duration": 3.641}, {"text": "national n pas trop trop t\u00f4t c'est \u00e0", "start": 958.0, "duration": 3.399}, {"text": "vous c'est ce que je vais poser comme", "start": 960.16, "duration": 3.64}, {"text": "question \u00e9videmment", "start": 961.399, "duration": 4.521}, {"text": "andreaotarac vous avez encore gagn\u00e9 dans", "start": 963.8, "duration": 6.36}, {"text": "le dernier rolling du Figaro pour LCI et", "start": 965.92, "duration": 6.719}, {"text": "pour Le Figaro donc un point votre", "start": 970.16, "duration": 7.76}, {"text": "candidat a gagn\u00e9 0,5 % vous \u00eates \u00e0 32 %.", "start": 972.639, "duration": 9.281}, {"text": "le double de Madame Eyer qui repr\u00e9sente", "start": 977.92, "duration": 5.919}, {"text": "la le camp pr\u00e9sidentiel est-ce que c'est", "start": 981.92, "duration": 4.399}, {"text": "vous avez vous craignez pas que", "start": 983.839, "duration": 5.041}, {"text": "finalement bah tout \u00e7a se soit chamboul\u00e9", "start": 986.319, "duration": 4.041}, {"text": "au fur et \u00e0 mesure de la campagne qui", "start": 988.88, "duration": 3.28}, {"text": "commence maintenant je vous ai entendu", "start": 990.36, "duration": 3.56}, {"text": "dire \u00e7a B la campagne commence", "start": 992.16, "duration": 3.0}, {"text": "v\u00e9ritablement maintenant puisqu'on a des", "start": 993.92, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9bats vous en avez parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 995.16, "duration": 4.0}, {"text": "entre les listes un affrontement d'id\u00e9es", "start": 996.68, "duration": 3.68}, {"text": "de projets de vision pour l'Union", "start": 999.16, "duration": 2.479}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1000.36, "duration": 3.719}, {"text": "maintenant vous savez moi je je je ne", "start": 1001.639, "duration": 4.2}, {"text": "vois pas ces ces sondages et je les", "start": 1004.079, "duration": 2.961}, {"text": "prends pas avec des trompettes et des", "start": 1005.839, "duration": 3.721}, {"text": "tambours il faut \u00eatre humble et se dire", "start": 1007.04, "duration": 4.039}, {"text": "qu'il n'y a qu'un seul sondage qui", "start": 1009.56, "duration": 3.36}, {"text": "vaille c'est celui du 9 juin et du", "start": 1011.079, "duration": 3.2}, {"text": "nombre du bulletin de vote qu'il y aura", "start": 1012.92, "duration": 3.08}, {"text": "dans les urnes avec le nom Jordan", "start": 1014.279, "duration": 5.201}, {"text": "Bardella dessus maintenant ce cor il ne", "start": 1016.0, "duration": 5.399}, {"text": "sort pas nulle part non plus on a eu", "start": 1019.48, "duration": 4.159}, {"text": "vous en souvenez le mois dernier des", "start": 1021.399, "duration": 3.841}, {"text": "agriculteurs en France et dans toute", "start": 1023.639, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe qui \u00e9taient contre cette vision", "start": 1025.24, "duration": 3.4}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne contre cette", "start": 1027.319, "duration": 3.401}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale extraeurop\u00e9enne", "start": 1028.64, "duration": 3.96}, {"text": "intraeurop\u00e9enne et vous avez une Union", "start": 1030.72, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne d'Emmanuel Macron puisqu'elle", "start": 1032.6, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sid\u00e9e par Emmanuel Macron qui a", "start": 1034.12, "duration": 2.679}, {"text": "valid\u00e9 des trait\u00e9s de libre \u00e9change", "start": 1035.6, "duration": 2.479}, {"text": "notamment avec la Nouvelle-Z\u00e9lande donc", "start": 1036.799, "duration": 3.561}, {"text": "tout est li\u00e9 cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 1038.079, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre", "start": 1040.36, "duration": 3.599}, {"text": "Emmanuel Macron si vous faites moins de", "start": 1041.959, "duration": 3.921}, {"text": "30 % est-ce que vous serez d\u00e9\u00e7u bah \u00e7a", "start": 1043.959, "duration": 3.96}, {"text": "c'est les journalistes qui se pr\u00e9parent", "start": 1045.88, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 le dire est-ce que c'est pas le", "start": 1047.919, "duration": 3.361}, {"text": "risque \u00e0 \u00eatre aussi haut un mois de la", "start": 1049.36, "duration": 3.8}, {"text": "campagne je pense que c'est un", "start": 1051.28, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum contre Emmanuel Macron et je", "start": 1053.16, "duration": 4.04}, {"text": "le dis \u00e0 vos t\u00e9l\u00e9spectateurs parce que", "start": 1055.44, "duration": 3.96}, {"text": "nous sommes contraints d'en faire un", "start": 1057.2, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum je vous rappelle qu'Emmanuel", "start": 1059.4, "duration": 3.24}, {"text": "Macron avait quand m\u00eame promis un", "start": 1060.84, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'environnement apr\u00e8s les", "start": 1062.64, "duration": 3.2}, {"text": "Giles jaune il ne l'a pas fait un", "start": 1064.48, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur les retraites entre les", "start": 1065.84, "duration": 3.6}, {"text": "deux tours qu' n'a pas fait en ao\u00fbt", "start": 1067.44, "duration": 3.32}, {"text": "dernier un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration", "start": 1069.44, "duration": 3.84}, {"text": "qu' n l'a pas fait \u00e7a suffit matenant il", "start": 1070.76, "duration": 4.039}, {"text": "est temps que les peuples sanctionnent", "start": 1073.28, "duration": 2.8}, {"text": "la politique du gouvernement des", "start": 1074.799, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum il y a des cons\u00e9quences", "start": 1076.08, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement un r\u00e9f\u00e9rendum ou \u00e0 une", "start": 1077.4, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lection on a entendu votre chef de fil", "start": 1079.6, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur Bardella demander la", "start": 1082.32, "duration": 3.839}, {"text": "dissolution s'il remportait cette", "start": 1084.12, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lection si vous remportiez cette", "start": 1086.159, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9lection est-ce que vous \u00eates toujours", "start": 1087.919, "duration": 3.64}, {"text": "sur cette ligne l\u00e0 est-ce que c'est pas", "start": 1089.44, "duration": 4.119}, {"text": "en fait \u00e7a serait pas un handicap pour", "start": 1091.559, "duration": 4.6}, {"text": "vous cette dissolution on le pense parce", "start": 1093.559, "duration": 4.761}, {"text": "que quand on est un d\u00e9mocrate et quand", "start": 1096.159, "duration": 5.201}, {"text": "on a un gouvernement qui subit si tel", "start": 1098.32, "duration": 5.8}, {"text": "est le cas le 9 juin un \u00e9chec aussi", "start": 1101.36, "duration": 6.36}, {"text": "grandiloquant et singlant et bien il", "start": 1104.12, "duration": 5.36}, {"text": "doit proc\u00e9der \u00e0 une il ne peut plus", "start": 1107.72, "duration": 3.16}, {"text": "gouverner ainsi parce que l'Union", "start": 1109.48, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne d'Emmanuel Macron et le", "start": 1110.88, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement de Monsieur hatal c'est la", "start": 1112.4, "duration": 2.92}, {"text": "m\u00eame chose quand on parle de", "start": 1113.76, "duration": 4.56}, {"text": "d'agriculture c'est \u00e7a monsieurar \u00e7a", "start": 1115.32, "duration": 4.68}, {"text": "veut dire que vous pourriez avoir la", "start": 1118.32, "duration": 4.04}, {"text": "majorit\u00e9 dans le cadre d'une \u00e9lection", "start": 1120.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais on peut pas pr\u00e9voir les \u00e9lections", "start": 1122.36, "duration": 3.24}, {"text": "en amont on parle de dissolution je", "start": 1124.0, "duration": 2.679}, {"text": "pense que la premi\u00e8re \u00e9tape c'est quand", "start": 1125.6, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame le 9 juin de c'est quand m\u00eame le 9", "start": 1126.679, "duration": 4.281}, {"text": "juin et on dit si le 9 juin nous sommes", "start": 1128.72, "duration": 5.079}, {"text": "en t\u00eate si le 9 juin monsieur Macron", "start": 1130.96, "duration": 4.8}, {"text": "subit un \u00e9chec \u00e9lectoral avec un peuple", "start": 1133.799, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7ais qui lui dit stop il sera", "start": 1135.76, "duration": 4.68}, {"text": "contraint bien de modifier sa feuille de", "start": 1137.52, "duration": 4.399}, {"text": "route probablement pourquoi pas m\u00eame si", "start": 1140.44, "duration": 3.68}, {"text": "je n'y crois pas de proc\u00e9der \u00e0 une", "start": 1141.919, "duration": 4.041}, {"text": "dissolution d'accord et si vous gagnez", "start": 1144.12, "duration": 3.64}, {"text": "ces \u00e9lections l\u00e9gislative qui viendrait", "start": 1145.96, "duration": 4.4}, {"text": "apr\u00e8s et que vous ayez la majorit\u00e9", "start": 1147.76, "duration": 4.399}, {"text": "est-ce que c'est Monsieur Bardella ou", "start": 1150.36, "duration": 3.6}, {"text": "Monsieur ou Madame Le Pen qui doit aller", "start": 1152.159, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 Matignon j'ai entendu Madame Le Pen", "start": 1153.96, "duration": 3.56}, {"text": "dire que elle partait \u00e0 la pr\u00e9sidence de", "start": 1155.96, "duration": 3.12}, {"text": "la R\u00e9publique et que Jordane Bardella", "start": 1157.52, "duration": 3.92}, {"text": "serait \u00e0 Matignon d'accord donc nous", "start": 1159.08, "duration": 3.88}, {"text": "n'en sommes pas l\u00e0 je r\u00e9p\u00e8te \u00e0 vos", "start": 1161.44, "duration": 3.599}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs on en viendra pas l\u00e0", "start": 1162.96, "duration": 4.16}, {"text": "s'ils ne vont pas voter le 9 j demand\u00e9", "start": 1165.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par Monsieur Bardella", "start": 1167.12, "duration": 4.88}, {"text": "donc si il tient sa parole et bien euh", "start": 1168.44, "duration": 5.239}, {"text": "il va continuer \u00e0 dire qu'il faut la", "start": 1172.0, "duration": 3.52}, {"text": "dissolution est-ce que c'est pas un", "start": 1173.679, "duration": 3.641}, {"text": "handicap pr\u00e9cis\u00e9ment on sait tr\u00e8s bien", "start": 1175.52, "duration": 4.24}, {"text": "que un parti qui occupe Matignon peu", "start": 1177.32, "duration": 4.359}, {"text": "avant une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle et ben", "start": 1179.76, "duration": 3.36}, {"text": "pour lui les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 1181.679, "duration": 3.841}, {"text": "c'est jamais tr\u00e8s bon non je ne pense", "start": 1183.12, "duration": 4.2}, {"text": "pas que ce soit un handicap d'ailleurs", "start": 1185.52, "duration": 4.36}, {"text": "l'actualit\u00e9 nous le prouve l'ensemble de", "start": 1187.32, "duration": 3.92}, {"text": "nos adversaires font leur cour dans", "start": 1189.88, "duration": 2.679}, {"text": "notre programme parce que nous avons les", "start": 1191.24, "duration": 3.04}, {"text": "solution au besoins des Fran\u00e7ais je", "start": 1192.559, "duration": 4.801}, {"text": "pense au pouvoir d'achat euh on a dit", "start": 1194.28, "duration": 5.24}, {"text": "par exemple qu'il fallait baisser la TVA", "start": 1197.36, "duration": 3.559}, {"text": "sur le carburant parce que le carburant", "start": 1199.52, "duration": 2.68}, {"text": "c'\u00e9tait un bien essentiel pour les", "start": 1200.919, "duration": 2.561}, {"text": "Fran\u00e7ais du monde rural les plus", "start": 1202.2, "duration": 3.24}, {"text": "modestes d'aller au travail je constate", "start": 1203.48, "duration": 3.24}, {"text": "que le Parti communiste reprend cette", "start": 1205.44, "duration": 3.239}, {"text": "id\u00e9e on a vu une inflation", "start": 1206.72, "duration": 4.72}, {"text": "alimentaire \u00e0 plus 28 % chez les", "start": 1208.679, "duration": 3.841}, {"text": "Fran\u00e7ais qui n'arrivent plus \u00e0 se", "start": 1211.44, "duration": 2.52}, {"text": "nourrir il y en a un sur 5 qui sauteent", "start": 1212.52, "duration": 3.56}, {"text": "d' pas monsieur Ruffin reprend nos", "start": 1213.96, "duration": 4.88}, {"text": "propositions et pareil si tu me permett", "start": 1216.08, "duration": 5.88}, {"text": "pareil sur l'R monsieur Larcher", "start": 1218.84, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat LR avait appel\u00e9 \u00e0", "start": 1221.96, "duration": 4.44}, {"text": "voter pour Emmanuel Macron \u00e0 20h03 pour", "start": 1224.08, "duration": 3.44}, {"text": "une simple et bonne raison c'est qu'il", "start": 1226.4, "duration": 2.24}, {"text": "\u00e9tait oppos\u00e9 au r\u00e9f\u00e9rendum pour", "start": 1227.52, "duration": 2.639}, {"text": "immigration propos\u00e9e par Marine Le Pen", "start": 1228.64, "duration": 4.039}, {"text": "je constate que les LR repr nos", "start": 1230.159, "duration": 4.88}, {"text": "propositions soltionz la dette fran\u00e7aise", "start": 1232.679, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a vous ne le dites pas comment \u00e7a au", "start": 1235.039, "duration": 2.801}, {"text": "contraire vous avez un programme qui est", "start": 1236.72, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t un programme d\u00e9pensier non euh", "start": 1237.84, "duration": 4.959}, {"text": "celle qui a excusez-moi euh on a", "start": 1240.44, "duration": 4.28}, {"text": "expliqu\u00e9 que Marine Le Pen allait", "start": 1242.799, "duration": 3.161}, {"text": "enfoncer la dette si elle \u00e9tait", "start": 1244.72, "duration": 2.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 1245.96, "duration": 2.68}, {"text": "qu'Emmanuel Macron c'\u00e9tait un Mozard de", "start": 1247.08, "duration": 3.719}, {"text": "la finance r\u00e9sultat 900 milliards de", "start": 1248.64, "duration": 4.279}, {"text": "dettes pour Emmanuel Macron 900", "start": 1250.799, "duration": 3.721}, {"text": "milliards de dettes et seulement pour le", "start": 1252.919, "duration": 4.041}, {"text": "mois de janvier 24 milliards de d\u00e9ficit", "start": 1254.52, "duration": 4.92}, {"text": "24 milliards de d\u00e9ficit et celle qui", "start": 1256.96, "duration": 4.64}, {"text": "sonne l'alerte qui fait une tribune dans", "start": 1259.44, "duration": 4.08}, {"text": "les \u00e9chos elle s'appelle Marine Le Pen", "start": 1261.6, "duration": 4.079}, {"text": "o\u00f9 est-ce qu'il faut faire des \u00e9conomies", "start": 1263.52, "duration": 3.68}, {"text": "comment il faut taxer ou faut-il les", "start": 1265.679, "duration": 3.441}, {"text": "faire augmenter les imp\u00f4ts mais non mais", "start": 1267.2, "duration": 5.04}, {"text": "pas du tout pas du tout euh euh on a", "start": 1269.12, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9videmment un programme pour arr\u00eater la", "start": 1272.24, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9pense publique d'abord dans", "start": 1273.799, "duration": 4.36}, {"text": "l'immigration vous avez vu les le", "start": 1276.08, "duration": 3.4}, {"text": "rapport de la Cour des comptes je pense", "start": 1278.159, "duration": 3.12}, {"text": "par exemple \u00e0 la fraude sociale le", "start": 1279.48, "duration": 3.079}, {"text": "rapport de la Cour des comptes nous", "start": 1281.279, "duration": 3.041}, {"text": "explique qu'il y a 30 milliards de", "start": 1282.559, "duration": 3.161}, {"text": "fraude sociale probablement avec des", "start": 1284.32, "duration": 2.76}, {"text": "fausses cartes vitales est-ce qu'il faut", "start": 1285.72, "duration": 4.0}, {"text": "couper le robinet le gouvernement le", "start": 1287.08, "duration": 4.8}, {"text": "gouvernement a eu cette id\u00e9e de g\u00e9nie", "start": 1289.72, "duration": 3.88}, {"text": "c'est qu'il a propos\u00e9 un plan pour aller", "start": 1291.88, "duration": 3.44}, {"text": "chercher 10 milliards il y en a d\u00e9j\u00e0 30", "start": 1293.6, "duration": 3.48}, {"text": "milliards dans la fraude sociale sans", "start": 1295.32, "duration": 3.88}, {"text": "jamais ne parler d'immigration c'est", "start": 1297.08, "duration": 3.959}, {"text": "exraordina est- qu'il faut renforcer les", "start": 1299.2, "duration": 5.079}, {"text": "conditions la conditionnalit\u00e9 d'acc\u00e8s", "start": 1301.039, "duration": 5.041}, {"text": "aux aides sociales pour les \u00e9trangers", "start": 1304.279, "duration": 3.361}, {"text": "mais \u00e9coutez notre moi je suis tr\u00e8s", "start": 1306.08, "duration": 3.4}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 notre syst\u00e8me social qui est", "start": 1307.64, "duration": 4.96}, {"text": "solidaire et qui est national les Gensou", "start": 1309.48, "duration": 5.559}, {"text": "aux immigr\u00e9s aussi les gens cotisent et", "start": 1312.6, "duration": 4.04}, {"text": "lorsqu'il leur arrive un accident par", "start": 1315.039, "duration": 3.561}, {"text": "exemple de sant\u00e9 et bien c'est la", "start": 1316.64, "duration": 3.76}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale qui agit il y a un", "start": 1318.6, "duration": 3.64}, {"text": "probl\u00e8me avec les primos arrivants et", "start": 1320.4, "duration": 4.2}, {"text": "notamment les clandestins c'est que ils", "start": 1322.24, "duration": 4.08}, {"text": "ne cotisent \u00e0 rien ils n'ont pas", "start": 1324.6, "duration": 3.88}, {"text": "travailler et pourtant ils ont et ils", "start": 1326.32, "duration": 4.44}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient de la solidarit\u00e9 nationale", "start": 1328.48, "duration": 3.559}, {"text": "et je pense que tout le monde le voit", "start": 1330.76, "duration": 2.6}, {"text": "pas simplement en Europe pas simplement", "start": 1332.039, "duration": 3.201}, {"text": "l'URN le danemarque j'en parlais tout \u00e0", "start": 1333.36, "duration": 3.0}, {"text": "l'heure qui est un gouvernement", "start": 1335.24, "duration": 3.679}, {"text": "social-d\u00e9mocrate avec une vision sociale", "start": 1336.36, "duration": 5.28}, {"text": "et \u00e0 la fois pour l'entrepreneuriat a", "start": 1338.919, "duration": 5.681}, {"text": "drastiquement justement agit pour", "start": 1341.64, "duration": 5.6}, {"text": "limiter les droits vers les immigr\u00e9s il", "start": 1344.6, "duration": 4.16}, {"text": "faudrait poser \u00e0 Monsieur gluxman cette", "start": 1347.24, "duration": 2.88}, {"text": "question est-il d'accord avec le", "start": 1348.76, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement danois est-il d'accord avec", "start": 1350.12, "duration": 3.24}, {"text": "la ministre de l'Int\u00e9rieur allemande qui", "start": 1351.96, "duration": 2.48}, {"text": "fait le lien entre immigration et", "start": 1353.36, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9linquence dans 3 mois la France", "start": 1354.44, "duration": 5.16}, {"text": "accueille les Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 avec", "start": 1356.52, "duration": 4.92}, {"text": "une grande c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture sur la", "start": 1359.6, "duration": 5.24}, {"text": "sc\u00e8ne qui est contest\u00e9e par beaucoup", "start": 1361.44, "duration": 5.04}, {"text": "d'experts de la s\u00e9curit\u00e9 est-ce que vous", "start": 1364.84, "duration": 4.959}, {"text": "trouvez raisonnable de maintenir cette", "start": 1366.48, "duration": 6.319}, {"text": "cette manifestation telle qu'elle est", "start": 1369.799, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9vue contte tenu du contexte", "start": 1372.799, "duration": 4.201}, {"text": "international et des menaces terroristes", "start": 1375.12, "duration": 3.6}, {"text": "qui p\u00e8sent sur la France il y a des", "start": 1377.0, "duration": 4.679}, {"text": "terroriste \u00e9vidente daesh d'ailleurs a", "start": 1378.72, "duration": 4.6}, {"text": "repris sa campagne internationale en", "start": 1381.679, "duration": 3.36}, {"text": "frappant d'abord l'Iran c'\u00e9tait son", "start": 1383.32, "duration": 3.76}, {"text": "premier attentat et menace y compris les", "start": 1385.039, "duration": 4.481}, {"text": "pays de l'Union europ\u00e9enne moi je ne", "start": 1387.08, "duration": 3.8}, {"text": "veux pas jouer le l'oiseau de mauvaise", "start": 1389.52, "duration": 2.48}, {"text": "augure et d'ailleurs le rassemblement", "start": 1390.88, "duration": 3.08}, {"text": "national l'a dit nous ne ferons aucune", "start": 1392.0, "duration": 4.08}, {"text": "pol\u00e9mique \u00e0 ce sujet-l\u00e0 et nous sommes \u00e0", "start": 1393.96, "duration": 3.719}, {"text": "disposition du gouvernement pour que ces", "start": 1396.08, "duration": 3.44}, {"text": "Jeux Olympiques se passent du mieux", "start": 1397.679, "duration": 3.161}, {"text": "possible donc vous \u00eates pour cette", "start": 1399.52, "duration": 3.159}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture mais je n'ai pas", "start": 1400.84, "duration": 3.16}, {"text": "les informations que peut avoir le", "start": 1402.679, "duration": 3.521}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur la DGSI ou m\u00eame", "start": 1404.0, "duration": 4.96}, {"text": "la DGSE nous nous sommes \u00e0 disposition", "start": 1406.2, "duration": 3.959}, {"text": "du gouvernement pour que ces Jeux", "start": 1408.96, "duration": 2.68}, {"text": "Olympiques se passent bien pour que les", "start": 1410.159, "duration": 2.961}, {"text": "touristes aient une belle image de la", "start": 1411.64, "duration": 3.039}, {"text": "France et pour que les Fran\u00e7ais puissent", "start": 1413.12, "duration": 3.64}, {"text": "participer \u00e0 ces jeux popul \u00e0 ce", "start": 1414.679, "duration": 3.721}, {"text": "moment-l\u00e0 mais bien \u00e9videmment je pense", "start": 1416.76, "duration": 3.0}, {"text": "que quand on a un \u00e9v\u00e9nement", "start": 1418.4, "duration": 3.32}, {"text": "international de la sorte on doit", "start": 1419.76, "duration": 3.84}, {"text": "montrer chacun d'entre nous qu'on soit", "start": 1421.72, "duration": 3.48}, {"text": "de gauche ou de droite la meilleure", "start": 1423.6, "duration": 4.12}, {"text": "image de notre pays au monde une", "start": 1425.2, "duration": 3.52}, {"text": "question compl\u00e8tement diff\u00e9rente", "start": 1427.72, "duration": 3.4}, {"text": "monsieur Cotar derni\u00e8re la derni\u00e8re le", "start": 1428.72, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique hier a", "start": 1431.12, "duration": 2.919}, {"text": "accord\u00e9 une interview chez nos confr\u00e8res", "start": 1432.48, "duration": 4.12}, {"text": "de la tribune dimanche et il a dit qu'il", "start": 1434.039, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9tait favorable \u00e0 l'introduction d'une", "start": 1436.6, "duration": 4.52}, {"text": "dose de proportionnelle \u00e0 l'occasion des", "start": 1439.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives est-ce que vous", "start": 1441.12, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eates pour une", "start": 1443.88, "duration": 4.0}, {"text": "proportionnelle \u00e0 petite dose \u00e0 grande", "start": 1445.48, "duration": 4.76}, {"text": "dose int\u00e9grale ou pas du tout nous nous", "start": 1447.88, "duration": 3.679}, {"text": "avons toujours \u00e9t\u00e9 pour une", "start": 1450.24, "duration": 3.28}, {"text": "proportionnelle et \u00e0 quelle dose", "start": 1451.559, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9grale int\u00e9g c'\u00e9tait ce qui \u00e9tait", "start": 1453.52, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9vu maintenant vous auriez d\u00fb me poser", "start": 1455.679, "duration": 3.36}, {"text": "la question est-ce que vous croyez le", "start": 1457.84, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique parce que en", "start": 1459.039, "duration": 3.961}, {"text": "2017 il avait propos\u00e9 \u00e7a en 2022 il", "start": 1460.72, "duration": 3.88}, {"text": "avait propos\u00e9 \u00e7a il avait propos\u00e9 des", "start": 1463.0, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendums il n'a jamais rien fait donc", "start": 1464.6, "duration": 5.4}, {"text": "donc j'attends de voir et qu'il agisse", "start": 1468.52, "duration": 3.519}, {"text": "on a l'impression que \u00e7a fait 7 ans", "start": 1470.0, "duration": 3.279}, {"text": "qu'il est au pouvoir et \u00e7a fait 7 ans", "start": 1472.039, "duration": 2.441}, {"text": "qu'il propose la m\u00eame chose ce serait", "start": 1473.279, "duration": 2.76}, {"text": "bien qu'il agisse \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 1474.48, "duration": 3.559}, {"text": "merci beaucoup on vous retrouve la", "start": 1476.039, "duration": 4.36}, {"text": "semaine prochaine and Andr\u00e9a Cotar vous", "start": 1478.039, "duration": 3.88}, {"text": "restez avec nous euh parce que vous", "start": 1480.399, "duration": 2.841}, {"text": "allez participer dans un instant \u00e0 notre", "start": 1481.919, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9bat qui est consacr\u00e9 \u00e0 l'Ukraine d\u00e9bat", "start": 1483.24, "duration": 3.799}, {"text": "du jour sur le soutien de l'Europe \u00e0", "start": 1485.679, "duration": 2.761}, {"text": "l'Ukraine mais d'abord on fait le point", "start": 1487.039, "duration": 3.281}, {"text": "sur les enjeux de cette guerre avec", "start": 1488.44, "duration": 4.2}, {"text": "Marco", "start": 1490.32, "duration": 2.32}, {"text": "Pomier l'Europe c'est plus clair avec", "start": 1497.32, "duration": 4.239}, {"text": "vous Marco Pomier bonsoir bonsoir", "start": 1499.6, "duration": 3.6}, {"text": "Cl\u00e9ment alors on s'int\u00e9resse aujourd'hui", "start": 1501.559, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e0 la guerre en Ukraine \u00e0 ses", "start": 1503.2, "duration": 3.28}, {"text": "cons\u00e9quences aux enjeux pour les", "start": 1504.64, "duration": 3.279}, {"text": "Europ\u00e9ens mais d'abord de quoi", "start": 1506.48, "duration": 3.16}, {"text": "parle-t-on exactement \u00e9coutez Cl\u00e9ment", "start": 1507.919, "duration": 3.841}, {"text": "vous vous en souvenez forc\u00e9ment le 24", "start": 1509.64, "duration": 5.519}, {"text": "f\u00e9vrier 2022 Vladimir Poutine lance une", "start": 1511.76, "duration": 6.159}, {"text": "attaque militaire massive sur l'Ukraine", "start": 1515.159, "duration": 4.88}, {"text": "avec une intensit\u00e9 jamais vue sur le", "start": 1517.919, "duration": 4.12}, {"text": "vieux continent depuis la Seconde Guerre", "start": 1520.039, "duration": 4.52}, {"text": "mondiale cons\u00e9quence directe pour nous", "start": 1522.039, "duration": 4.88}, {"text": "Europ\u00e9ens un afflux de r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 1524.559, "duration": 4.48}, {"text": "Ukrainiens sur le sol europ\u00e9en eur\u00e9en 4", "start": 1526.919, "duration": 3.841}, {"text": "millions au total et des factures", "start": 1529.039, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques qui ont flamb\u00e9 alors que", "start": 1530.76, "duration": 4.56}, {"text": "l'Europe a diminu\u00e9 drastiquement sa", "start": 1532.84, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9pendance aux \u00e9nergie fossile russe le", "start": 1535.32, "duration": 5.32}, {"text": "gaz le p\u00e9trole le charbon l'Europe qui a", "start": 1537.84, "duration": 4.839}, {"text": "vot\u00e9 13 paquets de sanctions contre la", "start": 1540.64, "duration": 4.44}, {"text": "Russie de Vladimir Poutine par exemple", "start": 1542.679, "duration": 4.921}, {"text": "le gel des avoirs des oligarques russes", "start": 1545.08, "duration": 4.68}, {"text": "tout en soutenant massivement l'Ukraine", "start": 1547.6, "duration": 3.559}, {"text": "avec des aides financi\u00e8res et des", "start": 1549.76, "duration": 3.0}, {"text": "livraisons d'armes al on peut avoir", "start": 1551.159, "duration": 3.281}, {"text": "parfois l'impression que l'aide fournie", "start": 1552.76, "duration": 2.96}, {"text": "par les Europ\u00e9ens ne p\u00e8se pas", "start": 1554.44, "duration": 2.599}, {"text": "grand-chose par rapport \u00e0 celle fournie", "start": 1555.72, "duration": 2.8}, {"text": "par les \u00c9tats-Unis est-ce que c'est vrai", "start": 1557.039, "duration": 2.681}, {"text": "est-ce que c'est faux et bien tout", "start": 1558.52, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9pend de quoi on parle Cl\u00e9ment si on", "start": 1559.72, "duration": 4.0}, {"text": "prend l'ensemble des sommes engag\u00e9es", "start": 1561.44, "duration": 5.44}, {"text": "d'ici 2027 par l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1563.72, "duration": 6.0}, {"text": "bien c'est bien l'UE qui d\u00e9pense le plus", "start": 1566.88, "duration": 4.2}, {"text": "pour soutenir les Ukrainiens vous le", "start": 1569.72, "duration": 6.0}, {"text": "voyez 143 milliards d'euros contre 67", "start": 1571.08, "duration": 6.44}, {"text": "milliards d'euros d\u00e9pens\u00e9s par les", "start": 1575.72, "duration": 4.199}, {"text": "\u00c9tats-Unis auxquel il faut ajouter 57", "start": 1577.52, "duration": 4.96}, {"text": "milliards d'euros c'est la rallonge vot\u00e9", "start": 1579.919, "duration": 4.681}, {"text": "le 20 avril dernier par le Congr\u00e8s", "start": 1582.48, "duration": 4.28}, {"text": "am\u00e9ricain apr\u00e8s plusieurs mois de", "start": 1584.6, "duration": 3.959}, {"text": "blocage mais si on parle seulement de", "start": 1586.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'aide militaire alors oui clairement", "start": 1588.559, "duration": 3.921}, {"text": "les Am\u00e9ricains sont loin devant ils", "start": 1590.48, "duration": 4.76}, {"text": "consacrent 3/4 de leur soutien financier", "start": 1592.48, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 l'aide militaire pour l'Europe ce", "start": 1595.24, "duration": 5.159}, {"text": "n'est que 33 milliards d'euros sur les", "start": 1597.559, "duration": 5.521}, {"text": "143 milliards d'euros les Europ\u00e9ens ont", "start": 1600.399, "duration": 5.201}, {"text": "davantage cibl\u00e9 l'aide \u00e9conomique et", "start": 1603.08, "duration": 5.04}, {"text": "humanitaire \u00e0 hauteur de 81 milliards", "start": 1605.6, "duration": 4.079}, {"text": "d'euros ils ont aussi d\u00e9pens\u00e9 beaucoup", "start": 1608.12, "duration": 3.919}, {"text": "d'argent pour les r\u00e9fugi\u00e9s dans l'Union", "start": 1609.679, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne et quels sont les pays", "start": 1612.039, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9ens qui aident le plus l'Ukraine", "start": 1613.52, "duration": 3.72}, {"text": "et bien pour vous r\u00e9pondre regardons les", "start": 1615.24, "duration": 3.64}, {"text": "chiffres de l'Institut ut de recherche", "start": 1617.24, "duration": 3.72}, {"text": "allemand de Kill institut qui s'est", "start": 1618.88, "duration": 4.679}, {"text": "concentr\u00e9 non pas sur les promesses mais", "start": 1620.96, "duration": 4.439}, {"text": "sur les aides financi\u00e8res r\u00e9ellement", "start": 1623.559, "duration": 4.401}, {"text": "donn\u00e9 jusqu'en mars 2024 en valeur", "start": 1625.399, "duration": 4.201}, {"text": "absolue vous le voyez c'est l'Allemagne", "start": 1627.96, "duration": 3.24}, {"text": "qui a le plus d\u00e9pens\u00e9 pour l'Ukraine", "start": 1629.6, "duration": 3.52}, {"text": "avec plus de 14 milliards d'euros dont", "start": 1631.2, "duration": 4.719}, {"text": "10 milliards d'aide militaire viennent", "start": 1633.12, "duration": 5.32}, {"text": "ensuite le Danemark les Pays-Bas la", "start": 1635.919, "duration": 4.841}, {"text": "France est en 5e position derri\u00e8re la", "start": 1638.44, "duration": 5.119}, {"text": "Pologne avec pr\u00e8s de 4 milliards d'euros", "start": 1640.76, "duration": 4.639}, {"text": "mobilis\u00e9s mais attention hein si on", "start": 1643.559, "duration": 4.201}, {"text": "ram\u00e8ne ces montants au PIB du pays et", "start": 1645.399, "duration": 3.961}, {"text": "bien s'aper\u00e7oit tr\u00e8s vite que c'est", "start": 1647.76, "duration": 3.159}, {"text": "l'Estonie qui a fourni le plus gros", "start": 1649.36, "duration": 4.0}, {"text": "effort pour l'Ukraine l'Estonie a", "start": 1650.919, "duration": 6.12}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 hauteur de 1,6 % de son PIB", "start": 1653.36, "duration": 5.84}, {"text": "suivi du Danemark de la Lituanie la", "start": 1657.039, "duration": 4.64}, {"text": "France n'est que 16e notre pays a", "start": 1659.2, "duration": 5.88}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 hauteur de 0,1 % de son pb", "start": 1661.679, "duration": 4.921}, {"text": "alors expliquez-nous maintenant pourquoi", "start": 1665.08, "duration": 3.4}, {"text": "cette guerre en Ukraine est un des", "start": 1666.6, "duration": 3.6}, {"text": "enjeux centraux hein de cette campagne", "start": 1668.48, "duration": 3.36}, {"text": "des europ\u00e9ennes et bien parce que la", "start": 1670.2, "duration": 3.88}, {"text": "Russie gagne du terrain sur le front", "start": 1671.84, "duration": 4.64}, {"text": "ukrainien \u00e0 l'est du pays parce que le", "start": 1674.08, "duration": 5.199}, {"text": "Conseil europ\u00e9en a aussi donn\u00e9 son feu", "start": 1676.48, "duration": 5.039}, {"text": "vert mi-d\u00e9cembre \u00e0 l'ouverture des", "start": 1679.279, "duration": 4.561}, {"text": "n\u00e9gociations sur l'adh\u00e9sion de Kief \u00e0", "start": 1681.519, "duration": 4.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on en parle aussi", "start": 1683.84, "duration": 4.28}, {"text": "apr\u00e8s la controverse lanc\u00e9e par Emmanuel", "start": 1686.159, "duration": 4.321}, {"text": "Macron depuis plusieurs semaines le chef", "start": 1688.12, "duration": 4.64}, {"text": "de l'\u00c9tat affirme qu'il n'exclut pas", "start": 1690.48, "duration": 4.559}, {"text": "d'envoyer des trouples occidental sur le", "start": 1692.76, "duration": 4.279}, {"text": "sol ukrainien alors \u00e0 certaines", "start": 1695.039, "duration": 3.681}, {"text": "conditions et puis les Europ\u00e9ens et bien", "start": 1697.039, "duration": 3.961}, {"text": "s'inqui\u00e8tent du devenir de l'aide", "start": 1698.72, "duration": 4.439}, {"text": "am\u00e9ricaine en cas de victoire de Donald", "start": 1701.0, "duration": 4.2}, {"text": "Trump en novembre prochain merci", "start": 1703.159, "duration": 3.721}, {"text": "beaucoup Marco Pomier voil\u00e0 de quoi", "start": 1705.2, "duration": 5.319}, {"text": "nourrir le d\u00e9bat avec nos invit\u00e9 \u00e0", "start": 1706.88, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sent alors jusquoup faut-il soutenir", "start": 1714.279, "duration": 4.841}, {"text": "l'Ukraine dans cette guerre qui l'oppose", "start": 1717.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 l'envahisseur russe faut-il une", "start": 1719.12, "duration": 3.36}, {"text": "politique de d\u00e9fense \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1721.08, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne pour r\u00e9pondre \u00e0 cette menace", "start": 1722.48, "duration": 3.559}, {"text": "ruses pour d\u00e9battre de toutes ces", "start": 1724.44, "duration": 2.839}, {"text": "questions j'accueille sur ce plateau", "start": 1726.039, "duration": 3.601}, {"text": "Marie-Pierre vedren bonsoir vous \u00eates", "start": 1727.279, "duration": 5.481}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 RW depuis 2019 et candidate", "start": 1729.64, "duration": 5.919}, {"text": "sur la liste de Val\u00e9rie aet Kevin versin", "start": 1732.76, "duration": 5.32}, {"text": "bonsoir bonsir vous vous \u00eates candidat", "start": 1735.559, "duration": 3.72}, {"text": "sur la liste de la France insoumise", "start": 1738.08, "duration": 4.36}, {"text": "men\u00e9e par Manon Aubri Jean-Louis tiot", "start": 1739.279, "duration": 4.961}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 de l'Assembl\u00e9e", "start": 1742.44, "duration": 3.92}, {"text": "nationale de votre c\u00f4t\u00e9 vous si\u00e9gez au", "start": 1744.24, "duration": 4.6}, {"text": "sein de la commission de la d\u00e9fense et", "start": 1746.36, "duration": 4.24}, {"text": "puis Andrea kotarak vous \u00eates avec nous", "start": 1748.84, "duration": 2.839}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette \u00e9mission mais", "start": 1750.6, "duration": 2.959}, {"text": "je rappelle que vous \u00eates candidat sur", "start": 1751.679, "duration": 3.441}, {"text": "la liste du rassemblement national de", "start": 1753.559, "duration": 4.24}, {"text": "Jordane Bardella on va commencer par", "start": 1755.12, "duration": 5.159}, {"text": "cette interview d'Emmanuel Macron \u00e0 la", "start": 1757.799, "duration": 4.0}, {"text": "tribune du dimanche hier dans laquelle", "start": 1760.279, "duration": 4.481}, {"text": "il estime que la s\u00e9curit\u00e9 des Europ\u00e9ens", "start": 1761.799, "duration": 5.24}, {"text": "se joue en Ukraine Jean-Louis tiierot", "start": 1764.76, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que vous partagez ce", "start": 1767.039, "duration": 4.281}, {"text": "diagnosti je crois qu'il y a une une", "start": 1768.6, "duration": 4.72}, {"text": "seule question qui font se poser quels", "start": 1771.32, "duration": 4.76}, {"text": "sont les int\u00e9r\u00eats de la France et de", "start": 1773.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe les int\u00e9r\u00eats de la France et de", "start": 1776.08, "duration": 3.719}, {"text": "l'Europe c'est que des puissances", "start": 1777.44, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9visionnistes surtout quand il s'agit", "start": 1779.799, "duration": 4.321}, {"text": "de la Russie qui est une puissance dot\u00e9e", "start": 1781.84, "duration": 4.8}, {"text": "de l'arme nucl\u00e9aire membre permanent du", "start": 1784.12, "duration": 4.88}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 se permet de", "start": 1786.64, "duration": 4.8}, {"text": "redessiner les fronti\u00e8res de l'Europe", "start": 1789.0, "duration": 5.159}, {"text": "par la force si aujourd'hui l'Ukraine", "start": 1791.44, "duration": 4.719}, {"text": "gagne demain d'autres puissances", "start": 1794.159, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9visionnistes \u00e7a peut-\u00eatre la Chine \u00e7a", "start": 1796.159, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre l'Azerba\u00efdjan avec l'arm\u00e9", "start": 1798.64, "duration": 5.279}, {"text": "gagne pardon si non si la Russie gagne", "start": 1800.799, "duration": 6.081}, {"text": "si la Russie gagne d'autres puissance", "start": 1803.919, "duration": 6.161}, {"text": "pourront se consid\u00e9rer qu'ils ont un", "start": 1806.88, "duration": 5.44}, {"text": "permis d'envahir bien la", "start": 1810.08, "duration": 5.319}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 existentiel c'est un int\u00e9r\u00eat", "start": 1812.32, "duration": 4.8}, {"text": "vital pour l'Europe et je voudrais", "start": 1815.399, "duration": 3.841}, {"text": "rajouter un petit point c'est que on", "start": 1817.12, "duration": 4.52}, {"text": "entend souvent l'Ukraine c'est loin", "start": 1819.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'Ukraine c'est pas plus loin que l'\u00eele", "start": 1821.64, "duration": 5.2}, {"text": "et le sud de la Corse on entend souvent", "start": 1823.72, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e7a co\u00fbte cher aux EUR \u00e9 oui bien s\u00fbr \u00e0", "start": 1826.84, "duration": 5.48}, {"text": "court terme \u00e7a co\u00fbte cher aux Europ\u00e9ens", "start": 1830.12, "duration": 4.6}, {"text": "mais imaginez ce que \u00e7a co\u00fbterait \u00e0", "start": 1832.32, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe et ce que \u00e7a co\u00fbterait \u00e0 la", "start": 1834.72, "duration": 3.64}, {"text": "France si demain les chars russes sont", "start": 1836.0, "duration": 4.48}, {"text": "aux fronti\u00e8res de la Pologne dans ce", "start": 1838.36, "duration": 3.799}, {"text": "cas-l\u00e0 c'est un co\u00fbt extr\u00eamement lourd", "start": 1840.48, "duration": 3.679}, {"text": "et c'est pas 2 % du PIB qu'il faudra", "start": 1842.159, "duration": 4.64}, {"text": "consacrer \u00e0 la d\u00e9fense mais c'est 4 %", "start": 1844.159, "duration": 4.801}, {"text": "pour simplement les dissuader de menacer", "start": 1846.799, "duration": 3.76}, {"text": "les pays de l' temp Andre cotara vous", "start": 1848.96, "duration": 3.36}, {"text": "partagez ce diagnostic c'est la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1850.559, "duration": 3.281}, {"text": "de toute l'Europe qui se joue en Ukraine", "start": 1852.32, "duration": 3.44}, {"text": "Vladimir Poutine est aujourd'hui notre", "start": 1853.84, "duration": 3.319}, {"text": "ennemi vous le consid\u00e9rez en tant que", "start": 1855.76, "duration": 3.12}, {"text": "tel quand on est la France et qu'on est", "start": 1857.159, "duration": 3.76}, {"text": "la premi\u00e8re puissance militaire de", "start": 1858.88, "duration": 4.279}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dot\u00e9e de la l'arme", "start": 1860.919, "duration": 4.281}, {"text": "nucl\u00e9aire et ayant un si\u00e8ge au Conseil", "start": 1863.159, "duration": 4.321}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 bien \u00e9videmment que nous", "start": 1865.2, "duration": 4.439}, {"text": "voulons la paix sur le continent la", "start": 1867.48, "duration": 5.24}, {"text": "stabilit\u00e9 pour proposer un avenir aux", "start": 1869.639, "duration": 5.201}, {"text": "peuples europ\u00e9ens bien \u00e9videmment on", "start": 1872.72, "duration": 3.76}, {"text": "atteint en Ukraine et ce sont des", "start": 1874.84, "duration": 4.64}, {"text": "chiffres d'un journal suisse des pertes", "start": 1876.48, "duration": 4.84}, {"text": "humaines qui parfois atteignent la", "start": 1879.48, "duration": 4.039}, {"text": "Premi\u00e8re Guerre mondiale donc on a un", "start": 1881.32, "duration": 5.719}, {"text": "bain de sang qui se fait en Ukraine et", "start": 1883.519, "duration": 5.801}, {"text": "Marine Le Pen l' avait dit d\u00e8s 2015", "start": 1887.039, "duration": 5.281}, {"text": "attention il faut promouvoir la paix il", "start": 1889.32, "duration": 5.56}, {"text": "faut promouvoir la diplomatie il faut", "start": 1892.32, "duration": 4.64}, {"text": "pousser et faire pression pour appliquer", "start": 1894.88, "duration": 4.399}, {"text": "les accords de Minsk 2 \u00e0 l'\u00e9poque je", "start": 1896.96, "duration": 4.24}, {"text": "pense que la seule mani\u00e8re de promouvoir", "start": 1899.279, "duration": 3.921}, {"text": "la paix c'est de mettre en place des", "start": 1901.2, "duration": 4.04}, {"text": "n\u00e9gociations on a eu Camp David on a eu", "start": 1903.2, "duration": 4.52}, {"text": "les accords de Dayton il faut pouvoir", "start": 1905.24, "duration": 4.159}, {"text": "n\u00e9gocier cette paix et arr\u00eater le", "start": 1907.72, "duration": 3.199}, {"text": "carnage pour vous la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 1909.399, "duration": 2.88}, {"text": "Europ\u00e9ens n'est pas en jeu c'est pour \u00e7a", "start": 1910.919, "duration": 3.64}, {"text": "que votre parti les eurod\u00e9put\u00e9s du", "start": 1912.279, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national n'ont pas vot\u00e9", "start": 1914.559, "duration": 3.641}, {"text": "l'essentiel des r\u00e9solutions de stient \u00e0", "start": 1916.279, "duration": 3.961}, {"text": "l'Ukraine au Parlement EUR le", "start": 1918.2, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national a soutenu", "start": 1920.24, "duration": 4.52}, {"text": "l'Ukraine d'entr\u00e9e de jeu alors unee de", "start": 1921.6, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9solution et vous \u00e9coutez \u00e7a tombe bien", "start": 1924.76, "duration": 3.56}, {"text": "c'est moi qui c'est moi qui m'en occupa", "start": 1926.88, "duration": 3.36}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en et on a ici des", "start": 1928.32, "duration": 5.56}, {"text": "fake news venant de renaissance", "start": 1930.24, "duration": 5.799}, {"text": "notamment sur la premi\u00e8re aide", "start": 1933.88, "duration": 4.919}, {"text": "macro-\u00e9conomique \u00e0 l'Ukraine elle \u00e9tait", "start": 1936.039, "duration": 4.961}, {"text": "2 jours avant l'attaque de la Russie sur", "start": 1938.799, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ukraine donc avant la guerre et nous", "start": 1941.0, "duration": 4.12}, {"text": "avons nous nous sommes abstenus pourquoi", "start": 1942.639, "duration": 3.681}, {"text": "et sur les bases de quelles", "start": 1945.12, "duration": 3.2}, {"text": "recommandations sur les bases de la cour", "start": 1946.32, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne des comptes la Cour des", "start": 1948.32, "duration": 3.319}, {"text": "comptes europ\u00e9ennes qui nous expliquait", "start": 1950.2, "duration": 3.4}, {"text": "que l'Ukraine \u00e9tait un \u00e9tat corrompu et", "start": 1951.639, "duration": 4.76}, {"text": "quand bien m\u00eame l'objet de la subvention", "start": 1953.6, "duration": 4.919}, {"text": "de l'aide macro-\u00e9conomique \u00e9tait louable", "start": 1956.399, "duration": 4.0}, {"text": "cet argent-l\u00e0 n'aurait jamais b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 1958.519, "duration": 3.681}, {"text": "au peuple ukrainien c'est sur cette base", "start": 1960.399, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0 et sur ces recommandations l\u00e0 que", "start": 1962.2, "duration": 2.88}, {"text": "nous nous sommen vous \u00eates misise en", "start": 1963.399, "duration": 4.481}, {"text": "cause r\u00e9pondez pas vous personnellement", "start": 1965.08, "duration": 4.319}, {"text": "mais votre parti non mais non mais c'est", "start": 1967.88, "duration": 3.56}, {"text": "assez assez r\u00e9v\u00e9lateur parce que on voit", "start": 1969.399, "duration": 5.24}, {"text": "bien vos propos effectivement le soutien", "start": 1971.44, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine il est capital parce que", "start": 1974.639, "duration": 5.961}, {"text": "l'Ukraine est attaqu\u00e9 non seulement pour", "start": 1977.279, "duration": 4.321}, {"text": "les questions de souverainet\u00e9", "start": 1980.6, "duration": 3.0}, {"text": "territoriale mais aussi pour son d\u00e9sir", "start": 1981.6, "duration": 3.919}, {"text": "de d\u00e9mocratie et de libert\u00e9 et son", "start": 1983.6, "duration": 3.959}, {"text": "instendre la famille europ\u00e9enne \u00e7a me", "start": 1985.519, "duration": 3.441}, {"text": "fait doucement sourire monsieur ce que", "start": 1987.559, "duration": 3.441}, {"text": "vous venez de dire il y a effectivement", "start": 1988.96, "duration": 2.839}, {"text": "cette question des aides", "start": 1991.0, "duration": 2.0}, {"text": "macrofinanci\u00e8res mais il y a tout le", "start": 1991.799, "duration": 2.72}, {"text": "travail qui a \u00e9t\u00e9 fait aussi par l'Union", "start": 1993.0, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9enne que \u00e7a soit en terme de", "start": 1994.519, "duration": 3.561}, {"text": "soutien humanitaire effectivement", "start": 1996.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9conomique militaire de condamnation", "start": 1998.08, "duration": 4.64}, {"text": "notamment des actes de Moscou et l\u00e0 le", "start": 2000.559, "duration": 4.641}, {"text": "rassemblement national n'\u00e9tait pas mais", "start": 2002.72, "duration": 4.04}, {"text": "non vous n'avez pas", "start": 2005.2, "duration": 3.959}, {"text": "V donc \u00e0 un moment on voit bien", "start": 2006.76, "duration": 4.24}, {"text": "qu'effectivement les Europ\u00e9ens et les", "start": 2009.159, "duration": 3.721}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7aises les", "start": 2011.0, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent que nous soyons du", "start": 2012.88, "duration": 3.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'Ukraine parce qu'ils savent", "start": 2014.48, "duration": 3.439}, {"text": "bien \u00e0 quel point c'est un enjeu", "start": 2016.24, "duration": 3.679}, {"text": "existentiel de soutenir l'Ukraine parce", "start": 2017.919, "duration": 4.401}, {"text": "que c'est effectivement notre mod\u00e8le", "start": 2019.919, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9mocratique notre mod\u00e8le europ\u00e9en et", "start": 2022.32, "duration": 4.719}, {"text": "fran\u00e7ais qui est attaqu\u00e9 par Moscou donc", "start": 2024.519, "duration": 4.361}, {"text": "nous nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair avec une", "start": 2027.039, "duration": 3.64}, {"text": "partie \u00e0 la fois des chefs d'\u00c9tat et de", "start": 2028.88, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement \u00e0 la fois des coll\u00e8gues au", "start": 2030.679, "duration": 4.401}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ce soutien il doit", "start": 2032.399, "duration": 4.601}, {"text": "continuer il doit \u00eatre augment\u00e9 parce", "start": 2035.08, "duration": 3.4}, {"text": "que nous sommes a dans un moment", "start": 2037.0, "duration": 3.279}, {"text": "d'escalade et de tension de beaucoup", "start": 2038.48, "duration": 3.919}, {"text": "plus forte Kevin comment comment se", "start": 2040.279, "duration": 3.88}, {"text": "positionne la France insoumise dans ce", "start": 2042.399, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9bat est-ce que vous estimez que c'est", "start": 2044.159, "duration": 4.2}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe qui est en jeu", "start": 2046.84, "duration": 3.319}, {"text": "aujourd'hui la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe est", "start": 2048.359, "duration": 3.48}, {"text": "en jeu parce que tant que dure le", "start": 2050.159, "duration": 3.801}, {"text": "conflit on est face \u00e0 un risque", "start": 2051.839, "duration": 3.76}, {"text": "d'escalade et de catastrophe qui met en", "start": 2053.96, "duration": 4.04}, {"text": "danger l'ensemble des Europ\u00e9ens il y a", "start": 2055.599, "duration": 5.121}, {"text": "15 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en Ukraine des", "start": 2058.0, "duration": 4.52}, {"text": "affrontements autour d'eux est-ce que ce", "start": 2060.72, "duration": 3.159}, {"text": "que l'on veut c'est une un nouveau", "start": 2062.52, "duration": 2.839}, {"text": "tchernoby qui mettra en danger", "start": 2063.879, "duration": 4.24}, {"text": "l'ensemble des Europ\u00e9ens on est met face", "start": 2065.359, "duration": 5.201}, {"text": "un risque d'escalade majeur qui implique", "start": 2068.119, "duration": 4.72}, {"text": "une puissance dot\u00e9e de l'arme nucl\u00e9aire", "start": 2070.56, "duration": 3.839}, {"text": "et \u00e0 ce titre les propos du pr\u00e9sident de", "start": 2072.839, "duration": 2.881}, {"text": "la R\u00e9publique sont absolument", "start": 2074.399, "duration": 3.041}, {"text": "irresponsable vous \u00e9voquez quel propos", "start": 2075.72, "duration": 3.399}, {"text": "ce dans Z \u00e9conomist sur le l'envoi", "start": 2077.44, "duration": 3.08}, {"text": "potentiel de trou franisitvoyer des", "start": 2079.119, "duration": 3.48}, {"text": "troupes fran\u00e7aises sur le sol en Ukraine", "start": 2080.52, "duration": 4.68}, {"text": "je sais qu'on y reviendra mais c'est un", "start": 2082.599, "duration": 4.161}, {"text": "principe qui date de la guerre froide", "start": 2085.2, "duration": 3.399}, {"text": "que deux pays dot\u00e9s de l'arme nucl\u00e9aire", "start": 2086.76, "duration": 3.2}, {"text": "ne s'affrontent pas directement ce que", "start": 2088.599, "duration": 2.48}, {"text": "nous fait courir comme risque le", "start": 2089.96, "duration": 2.679}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est celui", "start": 2091.079, "duration": 2.6}, {"text": "d'un affrontement entre puissance", "start": 2092.639, "duration": 2.48}, {"text": "nucl\u00e9aire et \u00e7a serait au d\u00e9triment de", "start": 2093.679, "duration": 3.481}, {"text": "l'ensemble des Europ\u00e9ens russe ukrainien", "start": 2095.119, "duration": 3.161}, {"text": "et l'ensemble habitants de l'Union", "start": 2097.16, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9enne et juste un mot parce qu'on a", "start": 2098.28, "duration": 3.72}, {"text": "parl\u00e9 des puissances r\u00e9visionnistes et", "start": 2099.96, "duration": 3.159}, {"text": "je tiens quand m\u00eame \u00e0 rappeler que", "start": 2102.0, "duration": 2.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne s'ilusce par ses", "start": 2103.119, "duration": 3.801}, {"text": "doubles standards l'Azerba\u00efdjan a \u00e9t\u00e9", "start": 2104.76, "duration": 4.2}, {"text": "mentionn\u00e9 l'Azerba\u00efdjan effectivement", "start": 2106.92, "duration": 3.8}, {"text": "comme une agression inqualifiable contre", "start": 2108.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'Arm\u00e9nie mais comment accepter que", "start": 2110.72, "duration": 3.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne conclue un accord", "start": 2112.52, "duration": 3.68}, {"text": "gazier avec l'Azerba\u00efjan qui sert \u00e0", "start": 2114.0, "duration": 3.96}, {"text": "financer son offensive contre l'Arm\u00e9nie", "start": 2116.2, "duration": 3.12}, {"text": "et comment accepter que la pr\u00e9sidente de", "start": 2117.96, "duration": 3.08}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne oursela van", "start": 2119.32, "duration": 3.279}, {"text": "derlen qualifie l'Azerba\u00efjan de", "start": 2121.04, "duration": 3.559}, {"text": "partenaire fiable lorsqu'il s'agit de", "start": 2122.599, "duration": 3.561}, {"text": "l'Azerba\u00efjan donc assez de double", "start": 2124.599, "duration": 2.641}, {"text": "standard concernant l'application du", "start": 2126.16, "duration": 2.88}, {"text": "droit nationale l'Union europ\u00e9enne", "start": 2127.24, "duration": 3.4}, {"text": "seurait \u00e0 prendre la t\u00eate du camp de la", "start": 2129.04, "duration": 3.799}, {"text": "paix alors vous avez ouvert le d\u00e9bat sur", "start": 2130.64, "duration": 4.36}, {"text": "cette proposition faite par Emmanuel", "start": 2132.839, "duration": 4.52}, {"text": "Macron dans Y \u00e9conomiste effectivement", "start": 2135.0, "duration": 5.359}, {"text": "de d'envoie de troupes fran\u00e7aises en", "start": 2137.359, "duration": 5.081}, {"text": "Ukraine et puis aussi cette proposition", "start": 2140.359, "duration": 4.121}, {"text": "de partager l'arme de dissuasion", "start": 2142.44, "duration": 3.72}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise peut-\u00eatre", "start": 2144.48, "duration": 3.16}, {"text": "Mariepierre V vous pourriez clarifier", "start": 2146.16, "duration": 4.12}, {"text": "les choses parce que on a peut-\u00eatre pas", "start": 2147.64, "duration": 5.08}, {"text": "tout compris clairement qui qui comment", "start": 2150.28, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a fonctionnerait je pense que le", "start": 2152.72, "duration": 3.24}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en tout cas", "start": 2154.52, "duration": 3.72}, {"text": "il a raison de ne pas nous fixer de", "start": 2155.96, "duration": 4.159}, {"text": "limite en tout cas en tant que Fran\u00e7ais", "start": 2158.24, "duration": 4.16}, {"text": "et en tant qu'Europ\u00e9en dans le soutien \u00e0", "start": 2160.119, "duration": 4.321}, {"text": "l'Ukraine et dans l'affirmation de la", "start": 2162.4, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fense de nos int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais et", "start": 2164.44, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e7a c'est un point capital les", "start": 2166.24, "duration": 3.839}, {"text": "limites elles doivent \u00eatre fix\u00e9es \u00e0", "start": 2168.52, "duration": 4.559}, {"text": "Moscou et \u00e0 Vladimir Vladimir Poutine", "start": 2170.079, "duration": 5.0}, {"text": "l'objectif c'est aussi de faire en sorte", "start": 2173.079, "duration": 3.52}, {"text": "d'avoir un vrai d\u00e9bat \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 2175.079, "duration": 3.441}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne sur l'avenir de notre", "start": 2176.599, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de notre d\u00e9fense de l'Europe", "start": 2178.52, "duration": 4.079}, {"text": "beaucoup de tabou sont tomb\u00e9s pendant ce", "start": 2180.68, "duration": 3.8}, {"text": "mandat notamment du fait de l'agression", "start": 2182.599, "duration": 3.801}, {"text": "de l'Ukraine mais on le voit bien notre", "start": 2184.48, "duration": 3.879}, {"text": "capacit\u00e9 notamment en terme de", "start": 2186.4, "duration": 3.48}, {"text": "production industrielle d'armes de", "start": 2188.359, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fense en terme de soutien en terme", "start": 2189.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'une voie unie et forte bien s\u00fbr sur", "start": 2191.839, "duration": 3.921}, {"text": "l'Ukraine mais aussi sur d'autres enjeux", "start": 2193.92, "duration": 3.919}, {"text": "internationaux effectivement sur", "start": 2195.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'Arm\u00e9nie effectivement aussi sur ce qui", "start": 2197.839, "duration": 3.441}, {"text": "se passe \u00e0 Isra\u00ebl et Gaza c'est", "start": 2199.76, "duration": 3.96}, {"text": "absolument capital d'avoir une voix uni", "start": 2201.28, "duration": 3.839}, {"text": "comment Emmanuel Macron envisage de", "start": 2203.72, "duration": 2.879}, {"text": "partager cette arme de dissuasion", "start": 2205.119, "duration": 3.041}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2206.599, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9enne il va y avoir de nouveaux", "start": 2208.16, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9changes avec les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 2209.92, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 2211.8, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ennes avec des futurs conseils", "start": 2213.64, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ens je pense que c'est important", "start": 2215.2, "duration": 3.72}, {"text": "en tout cas d' ouvrir des discussions", "start": 2216.64, "duration": 4.199}, {"text": "mais de ne fermer aucune porte mais on", "start": 2218.92, "duration": 2.96}, {"text": "le sait bien et le pr\u00e9sident de la", "start": 2220.839, "duration": 2.601}, {"text": "R\u00e9publique le redit \u00e0 chaque fois les", "start": 2221.88, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques de la France", "start": 2223.44, "duration": 4.04}, {"text": "doivent \u00eatre d\u00e9battu aussi avec nos", "start": 2225.56, "duration": 3.36}, {"text": "partenaires et nos alli\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 2227.48, "duration": 3.28}, {"text": "Jean-Louis tiierud sur sur les les deux", "start": 2228.92, "duration": 3.72}, {"text": "points qu'on a \u00e9voqu\u00e9 l'envoi potentiel", "start": 2230.76, "duration": 3.48}, {"text": "de troupes fran\u00e7aises en Ukraine et le", "start": 2232.64, "duration": 2.88}, {"text": "partage de l'arme de dissuasion", "start": 2234.24, "duration": 2.44}, {"text": "nucl\u00e9aire comment est-ce que vous vous", "start": 2235.52, "duration": 3.0}, {"text": "positionnez chez les r\u00e9publicains alors", "start": 2236.68, "duration": 3.84}, {"text": "sur le premier point l'envoi de troupe", "start": 2238.52, "duration": 3.64}, {"text": "en Ukraine je crois qu'il faut tous que", "start": 2240.52, "duration": 4.16}, {"text": "nous gardions notre sang-froid j'ai lu", "start": 2242.16, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment le texte du du", "start": 2244.68, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans di", "start": 2246.16, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9conomique \u00e0 aucun moment il n'est", "start": 2247.2, "duration": 2.6}, {"text": "question d'envoyer des troupes", "start": 2248.68, "duration": 4.84}, {"text": "fran\u00e7aises seules en Ukraine il est", "start": 2249.8, "duration": 6.76}, {"text": "question de dire qu'est-ce qu'on fait si", "start": 2253.52, "duration": 5.28}, {"text": "les Russes persent et donc si demain les", "start": 2256.56, "duration": 4.279}, {"text": "Russes vont en clair jusqu'au aux", "start": 2258.8, "duration": 4.039}, {"text": "fronti\u00e8res de la Pologne cette questionl", "start": 2260.839, "duration": 4.881}, {"text": "elle ne peut \u00eatre faite qu'en coalition", "start": 2262.839, "duration": 4.881}, {"text": "entre Europ\u00e9ens et dans le cadre de", "start": 2265.72, "duration": 5.2}, {"text": "l'OTAN en l'\u00e9tat actuel les Ukrainiens", "start": 2267.72, "duration": 5.96}, {"text": "ne le demande pas en l'\u00e9tat actuel la", "start": 2270.92, "duration": 4.439}, {"text": "seule chose qu'il faut faire c'est", "start": 2273.68, "duration": 4.04}, {"text": "mettre Vladimir Poutine devant un", "start": 2275.359, "duration": 4.321}, {"text": "dilemme strat\u00e9gique c'est-\u00e0-dire qu'ils", "start": 2277.72, "duration": 4.399}, {"text": "ne savent pas ce que nous pourrions", "start": 2279.68, "duration": 3.72}, {"text": "faire je crois que l'erreur du pr\u00e9sident", "start": 2282.119, "duration": 3.2}, {"text": "Biden a \u00e9t\u00e9 avant m\u00eame le d\u00e9but des", "start": 2283.4, "duration": 3.88}, {"text": "op\u00e9ration de dire on nenvoie pas de", "start": 2285.319, "duration": 3.641}, {"text": "troupe am\u00e9ricaine au vous vous d\u00e9fendez", "start": 2287.28, "duration": 4.039}, {"text": "cette id\u00e9e d'ambigu\u00e9 strat\u00e9gique Qui\u00e9", "start": 2288.96, "duration": 4.72}, {"text": "par strat\u00e9gique et de Dilemme", "start": 2291.319, "duration": 4.881}, {"text": "strat\u00e9gique honn\u00eatement je crois qu'il", "start": 2293.68, "duration": 5.0}, {"text": "ne faut pas y aller mais aujourd'hui le", "start": 2296.2, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00f4le d'un chef de l'\u00c9tat c'est de", "start": 2298.68, "duration": 3.76}, {"text": "laisser une ouverture sur le sujet je", "start": 2300.48, "duration": 3.879}, {"text": "pense que la question peut se poser si", "start": 2302.44, "duration": 3.679}, {"text": "demain les Russes perent je ne crois pas", "start": 2304.359, "duration": 3.281}, {"text": "qu'ils pereront parce qu'aujourd'hui il", "start": 2306.119, "duration": 2.841}, {"text": "peut-\u00eatre percer mais ils peuvent pas", "start": 2307.64, "duration": 3.12}, {"text": "exploiter c'est-\u00e0-dire aller en clair", "start": 2308.96, "duration": 3.399}, {"text": "jusqu'en jusqu'en Pologne mais en tout", "start": 2310.76, "duration": 3.44}, {"text": "cas laisser Vladimir Poutine dans", "start": 2312.359, "duration": 4.72}, {"text": "l'ambigu\u00ef\u00e9 c'est une bonne id\u00e9e apr\u00e8s", "start": 2314.2, "duration": 4.72}, {"text": "sur le sujet de la dissuasion moi je", "start": 2317.079, "duration": 4.76}, {"text": "suis un peu inquiet lorsque j'ai \u00e9cout\u00e9", "start": 2318.92, "duration": 4.08}, {"text": "ma voisine parce que je n'ai pas", "start": 2321.839, "duration": 3.321}, {"text": "exactement entendu dans ce que disait ma", "start": 2323.0, "duration": 3.96}, {"text": "voisine ce que disait le pr\u00e9sident de la", "start": 2325.16, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique si j'ai lu ce que disait le", "start": 2326.96, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans son", "start": 2329.24, "duration": 3.879}, {"text": "interview de di \u00e9conomiste il disait", "start": 2330.96, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8s clairement une chose c'est que il y", "start": 2333.119, "duration": 4.841}, {"text": "a une dimension europ\u00e9enne dans les", "start": 2335.16, "duration": 5.56}, {"text": "int\u00e9r\u00eats vitaux de la France \u00e7a n'est", "start": 2337.96, "duration": 4.399}, {"text": "absolument pas une nouveaut\u00e9 une", "start": 2340.72, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lation puisque \u00e7a date du Livre", "start": 2342.359, "duration": 4.841}, {"text": "blanc de 1972 Michel Debray ministre des", "start": 2344.48, "duration": 4.839}, {"text": "arm\u00e9es dont personne ne peut dire qu'il", "start": 2347.2, "duration": 3.879}, {"text": "fait bon march\u00e9 des int\u00e9r\u00eats de la", "start": 2349.319, "duration": 4.121}, {"text": "France je n'ai pas vu dans les propos du", "start": 2351.079, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la", "start": 2353.44, "duration": 3.52}, {"text": "proposition d'un partage et notamment", "start": 2354.72, "duration": 4.76}, {"text": "d'un partage des cl\u00e9s de responsabilit\u00e9", "start": 2356.96, "duration": 5.359}, {"text": "donc si l'id\u00e9e c'est un partage de cl\u00e9s", "start": 2359.48, "duration": 5.599}, {"text": "de responsabilit\u00e9 ou une dissuasion ou", "start": 2362.319, "duration": 4.641}, {"text": "la France faceasse un parapluie sur", "start": 2365.079, "duration": 4.441}, {"text": "l'Europe \u00e9videmment pas \u00e7a n'est pas", "start": 2366.96, "duration": 4.399}, {"text": "l'esprit de la dissuasion la dissuasion", "start": 2369.52, "duration": 4.0}, {"text": "elle d\u00e9fend des int\u00e9r\u00eats vitaux", "start": 2371.359, "duration": 3.641}, {"text": "nationaux et je d\u00e9fendrai toujours les", "start": 2373.52, "duration": 3.28}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de la nation en revanche les", "start": 2375.0, "duration": 3.599}, {"text": "int\u00e9r\u00eats vitaux de la nation ne", "start": 2376.8, "duration": 4.08}, {"text": "s'arr\u00eatent pas au rein la preuve que", "start": 2378.599, "duration": 4.281}, {"text": "c'est vraiment dans la tradition de la", "start": 2380.88, "duration": 4.0}, {"text": "dissuasion fran\u00e7aise nous avions des", "start": 2382.88, "duration": 4.28}, {"text": "armes tactiques \u00e0 un moment les plutons", "start": 2384.88, "duration": 4.36}, {"text": "et les had\u00e8 voulu par le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2387.16, "duration": 4.32}, {"text": "Gaulle et ils avaient voocation \u00e0 mener", "start": 2389.24, "duration": 4.4}, {"text": "la bataille de l'avant en Allemagne ou", "start": 2391.48, "duration": 3.839}, {"text": "en Pologne andr\u00e9otara qu'est-ce que le", "start": 2393.64, "duration": 3.24}, {"text": "RN s'opposerait \u00e0 l'envoi de troupe", "start": 2395.319, "duration": 2.881}, {"text": "fran\u00e7aise dans les conditions d\u00e9finies", "start": 2396.88, "duration": 3.479}, {"text": "par Emmanuel Macron c'est-\u00e0-dire si les", "start": 2398.2, "duration": 3.8}, {"text": "Russes perent le front ukrainien et si", "start": 2400.359, "duration": 3.041}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien en fait la", "start": 2402.0, "duration": 4.119}, {"text": "demande non mais j'ai trouver les propos", "start": 2403.4, "duration": 4.48}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2406.119, "duration": 5.161}, {"text": "absolument grave dangereux \u00e0 la fois", "start": 2407.88, "duration": 5.239}, {"text": "pour les 65 millions de Fran\u00e7ais et", "start": 2411.28, "duration": 4.0}, {"text": "aussi pour les peuples europ\u00e9ens on", "start": 2413.119, "duration": 3.801}, {"text": "n'envoie pas des troupes alors il l'a", "start": 2415.28, "duration": 3.559}, {"text": "dit dans Z \u00e9conomistes il l'a dit aussi", "start": 2416.92, "duration": 4.08}, {"text": "avant d'un air d\u00e9tach\u00e9 avec un verre de", "start": 2418.839, "duration": 3.601}, {"text": "whisky c'est le Canard Encha\u00een\u00e9 aussi", "start": 2421.0, "duration": 2.68}, {"text": "qu' l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 donc c'est pas la", "start": 2422.44, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re fois qu'il parle de cela je", "start": 2423.68, "duration": 4.2}, {"text": "constate aussi qu' \u00e9chelle de l'Union", "start": 2425.8, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne et les deux derni\u00e8res", "start": 2427.88, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lections en Slovaquie et en Croatie", "start": 2429.4, "duration": 3.08}, {"text": "prouvent l'exact inverse les peuples ne", "start": 2431.0, "duration": 3.64}, {"text": "veulent pas d'envoie de troupe ils ne", "start": 2432.48, "duration": 5.0}, {"text": "veulent pas l'escalade guerri\u00e8re avec", "start": 2434.64, "duration": 4.08}, {"text": "une puissance nucl\u00e9aire telle que la", "start": 2437.48, "duration": 2.359}, {"text": "Russie \u00e7a c'est le premier point le", "start": 2438.72, "duration": 3.52}, {"text": "deuxi\u00e8me point le partage de l'arme", "start": 2439.839, "duration": 4.161}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise nous y sommes", "start": 2442.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9videmment oppos\u00e9s d'ailleurs Marine Le", "start": 2444.0, "duration": 4.48}, {"text": "Pen a propos\u00e9 \u00e0 ce que l'arme nucl\u00e9aire", "start": 2445.839, "duration": 4.321}, {"text": "reste fran\u00e7aise et que ce soit inscrit", "start": 2448.48, "duration": 3.56}, {"text": "dans la Constitution fran\u00e7aise partager", "start": 2450.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'arme nucl\u00e9aire c'est multiplier les", "start": 2452.04, "duration": 4.36}, {"text": "risques de son utilisation et d'ailleurs", "start": 2454.0, "duration": 3.76}, {"text": "si vous n'avez pas lu \u00e7a dans", "start": 2456.4, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9conomiste c'est bizarre parce que y", "start": 2457.76, "duration": 3.44}, {"text": "compris dans la presse russe chinoise et", "start": 2459.24, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame mondiale tout le monde a compris", "start": 2461.2, "duration": 3.399}, {"text": "qu'Emmanuel Macron voulait envoyer des", "start": 2462.64, "duration": 4.479}, {"text": "troupes je finis sur un point si vous la", "start": 2464.599, "duration": 3.881}, {"text": "presse russe et chinois c'est", "start": 2467.119, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement Iness mon monsieur le", "start": 2468.48, "duration": 4.16}, {"text": "monde change il faut regarder ce que", "start": 2470.2, "duration": 4.0}, {"text": "nous comprenons et d'ailleurs le Canard", "start": 2472.64, "duration": 3.12}, {"text": "Encha\u00een\u00e9 je suis pas s\u00fbr qu'il si\u00e8ge \u00e0", "start": 2474.2, "duration": 3.36}, {"text": "Moscou mais bien \u00e0 Paris et a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les", "start": 2475.76, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eames propos pr\u00e9c\u00e9demment pour le reste", "start": 2477.56, "duration": 4.72}, {"text": "la tradition de la France c'est une voie", "start": 2479.8, "duration": 4.24}, {"text": "particuli\u00e8re dans le monde c'est celle", "start": 2482.28, "duration": 3.319}, {"text": "qui s'est oppos\u00e9e \u00e0 la guerre en Irak", "start": 2484.04, "duration": 3.36}, {"text": "c'est celle qui d\u00e9fend la paix c'est", "start": 2485.599, "duration": 3.0}, {"text": "celle qui d\u00e9fend le droit international", "start": 2487.4, "duration": 2.0}, {"text": "moi quand j'ai fait de l'aide", "start": 2488.599, "duration": 2.401}, {"text": "humanitaire en Ukraine madame aupr\u00e8s des", "start": 2489.4, "duration": 3.16}, {"text": "orphelins de guerre tout le monde attend", "start": 2491.0, "duration": 3.28}, {"text": "de la France pour qu'elle recherche la", "start": 2492.56, "duration": 3.68}, {"text": "paix quand je suis all\u00e9 en Syrie en aide", "start": 2494.28, "duration": 3.36}, {"text": "humanitaire pour les chr\u00e9tiens d'Orient", "start": 2496.24, "duration": 3.64}, {"text": "tout le monde attendait de la France", "start": 2497.64, "duration": 3.8}, {"text": "justement cette voix particuli\u00e8re de", "start": 2499.88, "duration": 2.8}, {"text": "mettre autour de la table les", "start": 2501.44, "duration": 2.72}, {"text": "protagonistes au Liban c'est la m\u00eame", "start": 2502.68, "duration": 2.639}, {"text": "chose dans les Balcans c'est la m\u00eame", "start": 2504.16, "duration": 3.28}, {"text": "chose nous sommes en train avec Emmanuel", "start": 2505.319, "duration": 4.321}, {"text": "Macron de nourrir une escalade qui \u00e0 mon", "start": 2507.44, "duration": 3.679}, {"text": "avis est potentiellement extr\u00eamement", "start": 2509.64, "duration": 4.32}, {"text": "dangereuse et qui met un grand dangerin", "start": 2511.119, "duration": 4.24}, {"text": "verin quand m\u00eame sur sur cette question", "start": 2513.96, "duration": 2.84}, {"text": "alors Jean-Luc M\u00e9lenchon a expliqu\u00e9 un", "start": 2515.359, "duration": 3.521}, {"text": "tr\u00e8s\u00f4 dans ce conflit qui qui a qu'une", "start": 2516.8, "duration": 3.48}, {"text": "solution \u00e0 ses yeux \u00e0 cette guerre c'est", "start": 2518.88, "duration": 3.76}, {"text": "de trouver les moyens pour discuter de", "start": 2520.28, "duration": 5.079}, {"text": "la paix quelle paix voulez-vous n\u00e9gocier", "start": 2522.64, "duration": 5.04}, {"text": "avec un pays qui a quand m\u00eame envahi son", "start": 2525.359, "duration": 4.801}, {"text": "voisin bah par d\u00e9finition la paix vous", "start": 2527.68, "duration": 3.96}, {"text": "la faites avec vos ennemis sinon \u00e7a ne", "start": 2530.16, "duration": 3.36}, {"text": "s'appelle pas faire la paix donc", "start": 2531.64, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9videmment que mais sur quelle base sur", "start": 2533.52, "duration": 4.559}, {"text": "quelle base territoriale notamment la", "start": 2535.319, "duration": 3.881}, {"text": "priorit\u00e9 d'abord c'est de tenir le", "start": 2538.079, "duration": 2.881}, {"text": "cesser le feu la paix \u00e7a se construit \u00e7a", "start": 2539.2, "duration": 3.76}, {"text": "se fait par plusieurs \u00e9tapes la priorit\u00e9", "start": 2540.96, "duration": 5.04}, {"text": "c'est le cesser le feu ensuite c'est le", "start": 2542.96, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9ploiement des casques bleu autour des", "start": 2546.0, "duration": 3.44}, {"text": "centrales nucl\u00e9aires ukrainiennes pour", "start": 2548.04, "duration": 2.72}, {"text": "les mettre en s\u00e9curit\u00e9 une fois qu'on a", "start": 2549.44, "duration": 3.0}, {"text": "pos\u00e9 le principe d'un d\u00e9ploiement des", "start": 2550.76, "duration": 3.04}, {"text": "casques bleus sur le territoire", "start": 2552.44, "duration": 3.159}, {"text": "ukrainien on peut poser la question de", "start": 2553.8, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9largissement de leur pr\u00e9sence sur le", "start": 2555.599, "duration": 3.24}, {"text": "territoire ukrainien ce qui permet de", "start": 2557.44, "duration": 3.2}, {"text": "poser les bases pour de futures", "start": 2558.839, "duration": 3.801}, {"text": "n\u00e9gociations la priorit\u00e9 c'est de rompre", "start": 2560.64, "duration": 3.88}, {"text": "le cycle de l'escalade en obtenant le", "start": 2562.64, "duration": 3.24}, {"text": "cesser le feu le plus rapidement", "start": 2564.52, "duration": 3.68}, {"text": "possible ensuite quant aux options sur", "start": 2565.88, "duration": 4.6}, {"text": "la table le chancelier ch s'est rendu en", "start": 2568.2, "duration": 4.6}, {"text": "Chine il y a quelques semaines la Chine", "start": 2570.48, "duration": 4.119}, {"text": "et l'Allemagne soutiennent l'initiative", "start": 2572.8, "duration": 3.24}, {"text": "organis\u00e9e par la Suisse d'une conf\u00e9rence", "start": 2574.599, "duration": 3.96}, {"text": "de paix les 15 et 16 juin saisisons", "start": 2576.04, "duration": 4.559}, {"text": "cette opportunit\u00e9 et posons les bases", "start": 2578.559, "duration": 3.961}, {"text": "d'une discussion le pr\u00e9sident zelinki a", "start": 2580.599, "duration": 3.641}, {"text": "propos\u00e9 un plan de paix en 10 points la", "start": 2582.52, "duration": 3.2}, {"text": "Chine l'ann\u00e9e derni\u00e8re a propos\u00e9 un plan", "start": 2584.24, "duration": 3.68}, {"text": "de paix en 12 points ce qui est plus", "start": 2585.72, "duration": 3.0}, {"text": "important c'est de mettre tous les", "start": 2587.92, "duration": 2.0}, {"text": "protagonistes autour de la table et", "start": 2588.72, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on pose les questions quand ensuite \u00e0", "start": 2589.92, "duration": 4.04}, {"text": "la question des fronti\u00e8re c'est le", "start": 2592.0, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident Zelenski lui-m\u00eame qui en mars", "start": 2593.96, "duration": 5.48}, {"text": "2022 avait ouvert la possibilit\u00e9 de", "start": 2596.2, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum consultant les populations", "start": 2599.44, "duration": 3.96}, {"text": "sous l\u00e9g des Nations Unies pour trancher", "start": 2601.559, "duration": 3.601}, {"text": "la question de la Crim\u00e9e du donbas donc", "start": 2603.4, "duration": 3.719}, {"text": "les portes sont ouvertes mais la PR", "start": 2605.16, "duration": 3.88}, {"text": "priorit\u00e9 c'est l'obtention du cesser le", "start": 2607.119, "duration": 3.801}, {"text": "feu pour rompre le cycle de l'escalade", "start": 2609.04, "duration": 3.68}, {"text": "je vous propose d'\u00e9couter \u00e0 pr\u00e9sent la", "start": 2610.92, "duration": 3.72}, {"text": "position de Nathalie Arto sur cette", "start": 2612.72, "duration": 4.08}, {"text": "enjeu de la guerre en Ukraine elle est", "start": 2614.64, "duration": 3.919}, {"text": "t\u00eate de liste de Lutte Ouvri\u00e8re aux", "start": 2616.8, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes elle r\u00e9pond \u00e0 Dario", "start": 2618.559, "duration": 5.681}, {"text": "borgognot pour moi Poutine et Biden sont", "start": 2620.68, "duration": 7.28}, {"text": "les deux faces d'une seule et m\u00eame pi\u00e8ce", "start": 2624.24, "duration": 6.0}, {"text": "ils se battent les deux les deux pour", "start": 2627.96, "duration": 4.84}, {"text": "leur supr\u00e9matie \u00e9conomique pour les", "start": 2630.24, "duration": 5.2}, {"text": "int\u00e9r\u00eats alors l'un c'est les int\u00e9r\u00eats", "start": 2632.8, "duration": 3.84}, {"text": "des oligarques les autres c'est les", "start": 2635.44, "duration": 3.2}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des trustes occidentaux mais", "start": 2636.64, "duration": 4.679}, {"text": "les deux se moquent pertinemment de la", "start": 2638.64, "duration": 5.52}, {"text": "vie des ouvriers des paysans Ukrainiens", "start": 2641.319, "duration": 4.8}, {"text": "nous sommes nous lour\u00e8 les seuls", "start": 2644.16, "duration": 4.04}, {"text": "justement \u00e0 nous opposer \u00e0 cette guerre", "start": 2646.119, "duration": 3.761}, {"text": "qui est une guerre imp\u00e9rialiste qui est", "start": 2648.2, "duration": 3.56}, {"text": "une guerre", "start": 2649.88, "duration": 4.32}, {"text": "entre capitaliste en r\u00e9alit\u00e9 et les", "start": 2651.76, "duration": 4.599}, {"text": "travailleurs n'ont ni \u00e0 d\u00e9fendre les uns", "start": 2654.2, "duration": 4.08}, {"text": "ni \u00e0 d\u00e9fendre les autres et s\u00fbrement pas", "start": 2656.359, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 accepter d'\u00eatre transform\u00e9 en soldats", "start": 2658.28, "duration": 3.799}, {"text": "et d'aller se faire trouer la peau pour", "start": 2660.44, "duration": 4.84}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats des industriels occidentaux", "start": 2662.079, "duration": 6.201}, {"text": "ou des oligarques russes Kevin versin", "start": 2665.28, "duration": 4.76}, {"text": "est-ce que vous partagez ce point de vue", "start": 2668.28, "duration": 4.92}, {"text": "Joe Biden Vladimir Poutine deux phes", "start": 2670.04, "duration": 5.279}, {"text": "d'une m\u00eame pi\u00e8ce non je pense qu'on peut", "start": 2673.2, "duration": 5.119}, {"text": "pas dire que les deux sont identiques ni", "start": 2675.319, "duration": 4.121}, {"text": "qu'ils partagent les m\u00eames visions du", "start": 2678.319, "duration": 2.481}, {"text": "monde ni qu'ils participent des m\u00eames", "start": 2679.44, "duration": 3.399}, {"text": "syst\u00e8mes politiques en revanche ce qui", "start": 2680.8, "duration": 4.319}, {"text": "est certain c'est qu'on a affaire \u00e0 un", "start": 2682.839, "duration": 3.601}, {"text": "imp\u00e9rialisme russe mais qui s'est", "start": 2685.119, "duration": 2.881}, {"text": "exprim\u00e9 par l'invasion de l'Ukraine en", "start": 2686.44, "duration": 3.28}, {"text": "f\u00e9vrier 2022 que nous avons condamn\u00e9 d\u00e8s", "start": 2688.0, "duration": 3.64}, {"text": "les premi\u00e8res heures de l'invasion et", "start": 2689.72, "duration": 4.48}, {"text": "que apr\u00e8s ce conflit doit \u00eatre inscrit", "start": 2691.64, "duration": 4.88}, {"text": "dans un sch\u00e9ma historique de longue", "start": 2694.2, "duration": 4.159}, {"text": "dur\u00e9e d'une confrontation qui dure", "start": 2696.52, "duration": 4.72}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps entre la Russie et", "start": 2698.359, "duration": 4.641}, {"text": "les pays occidentaux et les \u00c9tats-Unis", "start": 2701.24, "duration": 3.879}, {"text": "et que ce qui se joue en Ukraine on n", "start": 2703.0, "duration": 3.88}, {"text": "pas toujours certain que les int\u00e9r\u00eats", "start": 2705.119, "duration": 3.0}, {"text": "des Am\u00e9ricains soient toujours align\u00e9s", "start": 2706.88, "duration": 3.04}, {"text": "avec les int\u00e9r\u00eats des Ukrainiens est-ce", "start": 2708.119, "duration": 3.161}, {"text": "que l'int\u00e9r\u00eat des Am\u00e9ricains d'obtenir", "start": 2709.92, "duration": 2.6}, {"text": "le plus rapidement un cesser le feu ou", "start": 2711.28, "duration": 3.16}, {"text": "deaffaiblir durablement la Russie pour", "start": 2712.52, "duration": 3.12}, {"text": "se d\u00e9barrasser d'un concurrent", "start": 2714.44, "duration": 3.639}, {"text": "g\u00e9opolitique g\u00eanant donc la question", "start": 2715.64, "duration": 4.12}, {"text": "c'est de savoir qu'est-ce qu'on d\u00e9fend", "start": 2718.079, "duration": 3.28}, {"text": "et nous c'est tr\u00e8s simple on d\u00e9fend", "start": 2719.76, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9videmment la r\u00e9sistance du peuple", "start": 2721.359, "duration": 3.841}, {"text": "ukrainien et surtout on d\u00e9fend", "start": 2723.4, "duration": 3.8}, {"text": "l'application du droit international de", "start": 2725.2, "duration": 3.2}, {"text": "mani\u00e8re uniforme partout dans tous les", "start": 2727.2, "duration": 2.48}, {"text": "conflits pour la recherche de la paix", "start": 2728.4, "duration": 3.24}, {"text": "Andrea cotarac on a vu avec Marco Pomier", "start": 2729.68, "duration": 3.28}, {"text": "la nature de l'aide qui est fournie \u00e0", "start": 2731.64, "duration": 2.919}, {"text": "l'Ukraine depuis plus de 2 ans", "start": 2732.96, "duration": 4.84}, {"text": "maintenant aide au gouvernement aide", "start": 2734.559, "duration": 6.481}, {"text": "militaire aussi jusqu'o\u00f9 doit aller", "start": 2737.8, "duration": 4.96}, {"text": "selon vous l'aide militaire fourni", "start": 2741.04, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui par l'Europe \u00e0 l'Ukraine", "start": 2742.76, "duration": 3.96}, {"text": "mais au tout d\u00e9but Marine Le Pen avait", "start": 2744.44, "duration": 3.919}, {"text": "expliqu\u00e9 qu'il fallait envoyer des armes", "start": 2746.72, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fensives \u00e0 l'\u00e9poque tout le monde", "start": 2748.359, "duration": 4.801}, {"text": "avait ri et on constate aujourd'hui", "start": 2750.2, "duration": 4.919}, {"text": "c'est que il faut des armes d\u00e9fensives", "start": 2753.16, "duration": 3.88}, {"text": "parce que vous l'avez dit vous-m\u00eame les", "start": 2755.119, "duration": 3.24}, {"text": "russes sont en train de percer les", "start": 2757.04, "duration": 2.76}, {"text": "lignes de front s'il percent les lignes", "start": 2758.359, "duration": 3.521}, {"text": "de front on est encore tr\u00e8s loin de la", "start": 2759.8, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9gociation et d'un accord de paix donc", "start": 2761.88, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement il faut des armes", "start": 2763.68, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9fensives par ailleurs j'ai constat\u00e9", "start": 2765.4, "duration": 4.52}, {"text": "que les destructions et donc l'argent", "start": 2767.48, "duration": 4.2}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne devra mettre sur", "start": 2769.92, "duration": 3.439}, {"text": "la table pour reconstruire l'Ukraine", "start": 2771.68, "duration": 4.639}, {"text": "s'\u00e9lev\u00e9 \u00e0 486 milliards d'euros je vous", "start": 2773.359, "duration": 5.161}, {"text": "rappelle que la France paye 18 % de ses", "start": 2776.319, "duration": 4.201}, {"text": "486 milliards d'euros comment", "start": 2778.52, "duration": 3.16}, {"text": "allons-nous faire alors que tout \u00e0", "start": 2780.52, "duration": 2.559}, {"text": "l'heure monsieur tr\u00e9ard me demandait", "start": 2781.68, "duration": 2.48}, {"text": "comment est-ce qu'on allait faire des", "start": 2783.079, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9conomies je ne suis pas s\u00fbr que le cont", "start": 2784.16, "duration": 5.36}, {"text": "le cont contribuable fran\u00e7ais souhaite", "start": 2786.52, "duration": 4.839}, {"text": "la guerre et souhaite payer encore", "start": 2789.52, "duration": 4.4}, {"text": "davantage la facture en Ukraine je pense", "start": 2791.359, "duration": 4.24}, {"text": "que l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 2793.92, "duration": 3.24}, {"text": "peuples europ\u00e9ens c'est la paix et la", "start": 2795.599, "duration": 3.841}, {"text": "stabilit\u00e9 sur le continent il et c'est", "start": 2797.16, "duration": 3.959}, {"text": "pas \u00eatre propoutine que de dire \u00e7a je", "start": 2799.44, "duration": 2.6}, {"text": "vous rappelle", "start": 2801.119, "duration": 3.121}, {"text": "qu'historiquement monsieur le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2802.04, "duration": 4.559}, {"text": "Gaulle et Staline avaient discut\u00e9 entre", "start": 2804.24, "duration": 3.76}, {"text": "deux grandes puissances nucl\u00e9aires de la", "start": 2806.599, "duration": 2.96}, {"text": "paix sur le continent je suis pas s\u00fbr", "start": 2808.0, "duration": 3.079}, {"text": "que Monsieur De Gaulle n'\u00e9tait \u00e9it", "start": 2809.559, "duration": 2.961}, {"text": "stalinien et encore moins que Monsieur", "start": 2811.079, "duration": 3.04}, {"text": "Staline \u00e9ta \u00e9tait goliste pourtant", "start": 2812.52, "duration": 2.799}, {"text": "c'\u00e9tait deux grandes puissances qui", "start": 2814.119, "duration": 2.881}, {"text": "avaient int\u00e9r\u00eat \u00e0 la paix je pense que", "start": 2815.319, "duration": 2.76}, {"text": "c'est vers \u00e7a qu'il faut aller", "start": 2817.0, "duration": 3.0}, {"text": "Marie-Pierre vedren on a vu que l'Europe", "start": 2818.079, "duration": 3.161}, {"text": "s'est fix\u00e9 des lignes rouges depuis le", "start": 2820.0, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9but de ce conflit mais qu'elle les a", "start": 2821.24, "duration": 3.8}, {"text": "progressivement repouss\u00e9 dans le domaine", "start": 2822.68, "duration": 4.28}, {"text": "de l'aide militaire est-ce que vous vous", "start": 2825.04, "duration": 4.68}, {"text": "fixez vous une ligne rouge non je pense", "start": 2826.96, "duration": 4.119}, {"text": "que c'est important comme je disis tout", "start": 2829.72, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 l'heure de ne pas se fixer de limite", "start": 2831.079, "duration": 4.201}, {"text": "dans le soutien parce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 2833.16, "duration": 3.64}, {"text": "ce que nous devons d\u00e9montrer c'est \u00e0", "start": 2835.28, "duration": 2.799}, {"text": "Vladimir Poutine c'est que nous ne", "start": 2836.8, "duration": 3.64}, {"text": "c\u00e8derons rien dans le soutien justement", "start": 2838.079, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine et aux Ukrainiens et aux", "start": 2840.44, "duration": 4.84}, {"text": "Ukrainiens et c'est c'est c'est", "start": 2842.4, "duration": 5.76}, {"text": "v\u00e9ritablement \u00e0 nous d'\u00eatre juste je on", "start": 2845.28, "duration": 4.079}, {"text": "a vu par exemple aujourd'hui", "start": 2848.16, "duration": 3.32}, {"text": "l'ambassadeur du Royaume-Uni se faire", "start": 2849.359, "duration": 4.441}, {"text": "convoquer par Moscou qui a expliqu\u00e9 que", "start": 2851.48, "duration": 4.48}, {"text": "il n'excluait pas d'attaquer des bases", "start": 2853.8, "duration": 4.68}, {"text": "militaires britanniques si des missiles", "start": 2855.96, "duration": 4.32}, {"text": "britanniques \u00e9taient utilis\u00e9s pour", "start": 2858.48, "duration": 3.68}, {"text": "attaquer le territoire russe mais on", "start": 2860.28, "duration": 4.2}, {"text": "voit bien justement le chantage qui est", "start": 2862.16, "duration": 4.36}, {"text": "fait au britanniques et qui sera fait", "start": 2864.48, "duration": 3.599}, {"text": "aussi \u00e0 tous les Europ\u00e9ens on voit bien", "start": 2866.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'escalade des menaces et des tension", "start": 2868.079, "duration": 2.801}, {"text": "donc il faut pas prendre en compte ces", "start": 2869.96, "duration": 2.96}, {"text": "menace parce que par exemple les", "start": 2870.88, "duration": 3.84}, {"text": "services de renseignement Allemands", "start": 2872.92, "duration": 3.36}, {"text": "viennent d'alerter la France on l'a pris", "start": 2874.72, "duration": 3.48}, {"text": "ce weekend dans Financial Times mais", "start": 2876.28, "duration": 3.799}, {"text": "aussi le Royaume-Uni la Su\u00e8de d'un", "start": 2878.2, "duration": 4.399}, {"text": "risque imminent de sabotage russe sur", "start": 2880.079, "duration": 4.401}, {"text": "les territoires respectifs de la France", "start": 2882.599, "duration": 3.601}, {"text": "du Royaume-Uni et de la Su\u00e8de bien s\u00fbr", "start": 2884.48, "duration": 3.04}, {"text": "mais c'est pour \u00e7a qu'il faut \u00eatre tr\u00e8s", "start": 2886.2, "duration": 3.639}, {"text": "clair et tr\u00e8s lucide \u00e0 la fois sur", "start": 2887.52, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9tat du monde sur les menaces sur", "start": 2889.839, "duration": 4.441}, {"text": "l'escalade de ces menaces et ne pas nous", "start": 2892.319, "duration": 4.081}, {"text": "fixer de limite effectivement mais", "start": 2894.28, "duration": 5.079}, {"text": "d'\u00eatre aussi v\u00e9ritablement en europ\u00e9en \u00e0", "start": 2896.4, "duration": 5.08}, {"text": "l'action pour fixer cette r\u00e9ponse parce", "start": 2899.359, "duration": 3.841}, {"text": "que si c'est seulement une", "start": 2901.48, "duration": 4.24}, {"text": "multiplication et une addition d'action", "start": 2903.2, "duration": 4.159}, {"text": "vis-\u00e0-vis de Vladimir Poutine il n'y", "start": 2905.72, "duration": 3.68}, {"text": "aura pas de dissuasion suffisante il n'y", "start": 2907.359, "duration": 3.76}, {"text": "aura pas de soutien suffisant \u00e0", "start": 2909.4, "duration": 4.919}, {"text": "l'Ukraine pour gagner cette guerre \u00e7a", "start": 2911.119, "duration": 5.281}, {"text": "c'est absolument fondamental de", "start": 2914.319, "duration": 4.161}, {"text": "continuer \u00e0 agir en europ\u00e9en nous ne", "start": 2916.4, "duration": 3.8}, {"text": "pouvons pas et \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2918.48, "duration": 3.44}, {"text": "internationale nous avons besoin du", "start": 2920.2, "duration": 3.6}, {"text": "soutien des Am\u00e9ricains nous avons besoin", "start": 2921.92, "duration": 3.8}, {"text": "du soutien des britanniques mais on le", "start": 2923.8, "duration": 3.799}, {"text": "voit bien on l'abordera je pense ensuite", "start": 2925.72, "duration": 4.599}, {"text": "c'est il faut absolument avancer sur la", "start": 2927.599, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9fense de l'Europe on va en parler dans", "start": 2930.319, "duration": 3.401}, {"text": "un instant mais Jean-Louis tierot quand", "start": 2932.24, "duration": 5.24}, {"text": "on voit cette surench\u00e8re permanente euh", "start": 2933.72, "duration": 5.68}, {"text": "vous l'acceptez c'est c'est le risque \u00e0", "start": 2937.48, "duration": 3.44}, {"text": "prendre si on veut assumer cette", "start": 2939.4, "duration": 3.8}, {"text": "ambigu\u00ef\u00e9 strat\u00e9gique il y a est-ce qu'il", "start": 2940.92, "duration": 4.399}, {"text": "y a pas un risque d'escalade milita je", "start": 2943.2, "duration": 3.8}, {"text": "cro je crois qu'il y a plusieurs choses", "start": 2945.319, "duration": 4.24}, {"text": "d'abord on a franchi des \u00e9tapes", "start": 2947.0, "duration": 4.559}, {"text": "successives au d\u00e9part effectivement", "start": 2949.559, "duration": 3.8}, {"text": "c'\u00e9tait les armes d\u00e9fensive apr\u00e8s on", "start": 2951.559, "duration": 3.52}, {"text": "nous a dit si vous livrez des chars \u00e7a", "start": 2953.359, "duration": 4.161}, {"text": "va \u00eatre catastrophique si vous livrez", "start": 2955.079, "duration": 5.601}, {"text": "des missiles type attaque MS ou scalp on", "start": 2957.52, "duration": 5.319}, {"text": "est capable de r\u00e9agir tr\u00e8s brutalement", "start": 2960.68, "duration": 3.8}, {"text": "la Russie conna\u00eet parfaitement la", "start": 2962.839, "duration": 6.0}, {"text": "grandm\u00e8re nucl\u00e9aire la Russie euh parle", "start": 2964.48, "duration": 6.76}, {"text": "fort la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'\u00e0 chaque \u00e9tape", "start": 2968.839, "duration": 4.441}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 franchie il ne s'est pas pass\u00e9", "start": 2971.24, "duration": 3.64}, {"text": "grand-chose donc je suis aussi attach\u00e9", "start": 2973.28, "duration": 3.0}, {"text": "que je crois que tout le monde sur ce", "start": 2974.88, "duration": 4.4}, {"text": "plateau \u00e9videmment a la paix mais la", "start": 2976.28, "duration": 5.48}, {"text": "paix dans le d\u00e9shonneur \u00e7a me para\u00eet", "start": 2979.28, "duration": 4.799}, {"text": "impossible donc moi je crois qu'il faut", "start": 2981.76, "duration": 3.599}, {"text": "en tenir compte c'est-\u00e0-dire qu'on va", "start": 2984.079, "duration": 3.72}, {"text": "pas donner tout et n'importe quoi aux", "start": 2985.359, "duration": 4.081}, {"text": "Ukrainiens commen\u00e7ons d'abord par leur", "start": 2987.799, "duration": 3.121}, {"text": "donner ce dont ils ont le plus besoin", "start": 2989.44, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs c'est-\u00e0-dire de l'artillerie", "start": 2990.92, "duration": 4.52}, {"text": "de l'obut de 155 c'est-\u00e0-dire ce qui", "start": 2992.92, "duration": 4.679}, {"text": "leur permet de d\u00e9fendre leur tranch\u00e9e et", "start": 2995.44, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs je voudrais bien savoir la", "start": 2997.599, "duration": 2.72}, {"text": "diff\u00e9rence entre une arme offensive et", "start": 2998.68, "duration": 3.439}, {"text": "une arme d\u00e9fensive vous demanderez \u00e0", "start": 3000.319, "duration": 3.24}, {"text": "tous les militaires la m\u00eame arme elle", "start": 3002.119, "duration": 3.0}, {"text": "peut \u00eatre \u00e0 la fois d\u00e9fensive et", "start": 3003.559, "duration": 3.681}, {"text": "offensive mais peu importe sur sur ce", "start": 3005.119, "duration": 4.44}, {"text": "sujet donc oui il ne faut pas s'imposer", "start": 3007.24, "duration": 4.359}, {"text": "de limite \u00e0 priori apr\u00e8s il faut bien en", "start": 3009.559, "duration": 5.161}, {"text": "avoir \u00e0 l'esprit bien s\u00fbr et puis \u00e0 la", "start": 3011.599, "duration": 4.681}, {"text": "fin parce que l\u00e0 c'est un point sur", "start": 3014.72, "duration": 2.8}, {"text": "lequel je crois qu'on peut tous", "start": 3016.28, "duration": 3.2}, {"text": "converger \u00e9videmment qu'il faudra la", "start": 3017.52, "duration": 3.599}, {"text": "paix \u00e9videmment qu'il faudra de la", "start": 3019.48, "duration": 3.8}, {"text": "diplomatie mais c'est aux Ukrainiens et", "start": 3021.119, "duration": 5.081}, {"text": "aux Ukrainiens seuls de d\u00e9cider \u00e0 un", "start": 3023.28, "duration": 4.039}, {"text": "moment", "start": 3026.2, "duration": 2.76}, {"text": "sur quelle base ils sont pr\u00eats", "start": 3027.319, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9ventuellement \u00e0 n\u00e9gocier", "start": 3028.96, "duration": 3.2}, {"text": "alors il nous reste \u00e0 peine 5 minutes", "start": 3030.799, "duration": 2.52}, {"text": "pour \u00e9voquer quand m\u00eame les enjeux d'une", "start": 3032.16, "duration": 2.84}, {"text": "politique de d\u00e9fense europ\u00e9enne avant", "start": 3033.319, "duration": 2.8}, {"text": "d'en d\u00e9battre entre vous j'aimerais", "start": 3035.0, "duration": 2.599}, {"text": "qu'on \u00e9coute le point de vue de Willy", "start": 3036.119, "duration": 3.0}, {"text": "schren qui est num\u00e9ro 3 sur la liste", "start": 3037.599, "duration": 4.081}, {"text": "alliance rurale de Jean Lassal il r\u00e9pond", "start": 3039.119, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e0 encore \u00e0 Dario", "start": 3041.68, "duration": 4.119}, {"text": "borgognot il est logique aujourd'hui", "start": 3043.319, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il y ait une force militaire commune", "start": 3045.799, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e0 l'Europe c'\u00e9tait quand m\u00eame l'esprit", "start": 3047.599, "duration": 3.921}, {"text": "du trait\u00e9 de Rome parce que la paix", "start": 3049.28, "duration": 4.079}, {"text": "c'est d'abord effectivement la coh\u00e9sion", "start": 3051.52, "duration": 3.799}, {"text": "militaire entre nous on le sait bien", "start": 3053.359, "duration": 3.72}, {"text": "puisque c'est ce qui brise la P au bout", "start": 3055.319, "duration": 3.401}, {"text": "d'un moment on voit bien ce qui est en", "start": 3057.079, "duration": 3.04}, {"text": "train de se passer chacun fait dans son", "start": 3058.72, "duration": 3.359}, {"text": "coin chacun a des id\u00e9es chacun prend des", "start": 3060.119, "duration": 3.96}, {"text": "positions enfin reconnaissons entre nous", "start": 3062.079, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame ce manque de coh\u00e9sion et de", "start": 3064.079, "duration": 4.081}, {"text": "coh\u00e9rence il n'y a aucune coh\u00e9rence", "start": 3065.799, "duration": 3.841}, {"text": "aujourd'hui on a des gens qui ne se", "start": 3068.16, "duration": 2.76}, {"text": "comprennent pas qui ne se parlent pas et", "start": 3069.64, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont incapables de r\u00e9gler un", "start": 3070.92, "duration": 3.76}, {"text": "probl\u00e8me qui se trouve \u00e0 notre fronti\u00e8re", "start": 3073.04, "duration": 3.24}, {"text": "ce sont les Am\u00e9ricains qui doivent venir", "start": 3074.68, "duration": 2.919}, {"text": "effectivement r\u00e9gler le probl\u00e8me", "start": 3076.28, "duration": 3.319}, {"text": "ukrainien donc Wily schreen partisan", "start": 3077.599, "duration": 3.561}, {"text": "d'une d\u00e9fense europ\u00e9enne alors Emmanuel", "start": 3079.599, "duration": 4.321}, {"text": "Macron aussi Marie-Pierre Vedrine une", "start": 3081.16, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne est-ce que \u00e7a", "start": 3083.92, "duration": 3.199}, {"text": "implique d'avoir une arm\u00e9e europ\u00e9enne un", "start": 3084.96, "duration": 4.08}, {"text": "commandement militaire europ\u00e9en et dans", "start": 3087.119, "duration": 4.401}, {"text": "ce cas sous quelle tutelle politique al", "start": 3089.04, "duration": 4.079}, {"text": "attendez l\u00e0 je crois que avec votre", "start": 3091.52, "duration": 4.16}, {"text": "question on br\u00fble plusieurs \u00e9tapes", "start": 3093.119, "duration": 4.161}, {"text": "effectivement il est absolument", "start": 3095.68, "duration": 3.399}, {"text": "essentiel d'avancer sur la d\u00e9fense de", "start": 3097.28, "duration": 3.279}, {"text": "l'Europe avoir une Europe qui soit", "start": 3099.079, "duration": 3.201}, {"text": "beaucoup plus unique qui assure la", "start": 3100.559, "duration": 5.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et la s\u00fbret\u00e9 de de l'enti\u00e8ret\u00e9", "start": 3102.28, "duration": 5.12}, {"text": "de ses \u00c9tats-membres et de ses", "start": 3105.64, "duration": 3.919}, {"text": "concitoyens mais on n'est pas \u00e0 un stade", "start": 3107.4, "duration": 4.52}, {"text": "d'une arm\u00e9e europ\u00e9enne il y a des choses", "start": 3109.559, "duration": 4.24}, {"text": "qui ont avanc\u00e9 sur le fond", "start": 3111.92, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9en c'est d'augmenter par contre le", "start": 3113.799, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9armement le budget dans chaque \u00c9tat", "start": 3116.599, "duration": 4.161}, {"text": "membre de l'Union europ\u00e9enne pour avoir", "start": 3119.119, "duration": 4.041}, {"text": "des capacit\u00e9s de d\u00e9fense mais on n'est", "start": 3120.76, "duration": 4.96}, {"text": "pas au stade d'avoir une arm\u00e9e il faudra", "start": 3123.16, "duration": 3.76}, {"text": "donc quand on parle de d\u00e9fense", "start": 3125.72, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9enne on n'est pas sur une", "start": 3126.92, "duration": 2.96}, {"text": "politique de d\u00e9fense on est sur une", "start": 3128.16, "duration": 3.0}, {"text": "politique de d\u00e9fense mais on n pas sur", "start": 3129.88, "duration": 3.28}, {"text": "une arm\u00e9e telle que on l'entend arm\u00e9e", "start": 3131.16, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7aise tr\u00e8s vite Andrea cotara", "start": 3133.16, "duration": 3.399}, {"text": "comment vous positionnez sur ces", "start": 3135.0, "duration": 3.2}, {"text": "questions de d\u00e9fense europ\u00e9enne la", "start": 3136.559, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9fense la diplomatie sont des", "start": 3138.2, "duration": 4.399}, {"text": "comp\u00e9tence r\u00e9galienne et \u00e9tatique c'est", "start": 3140.24, "duration": 4.119}, {"text": "la voix de la France qui est une voix", "start": 3142.599, "duration": 3.081}, {"text": "particuli\u00e8re dans le monde j'en parlais", "start": 3144.359, "duration": 2.44}, {"text": "tout \u00e0 l'heure pas de de l'Union", "start": 3145.68, "duration": 2.48}, {"text": "europ\u00e9enne je suis all\u00e9 en Inde ils ne", "start": 3146.799, "duration": 3.081}, {"text": "savent pas quelle est la voie de l'Union", "start": 3148.16, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne et d'ailleurs les int\u00e9r\u00eats", "start": 3149.88, "duration": 3.679}, {"text": "nationaux sont compl\u00e8tement divergents", "start": 3151.4, "duration": 3.719}, {"text": "quand on parle d'arm\u00e9e europ\u00e9enne mais", "start": 3153.559, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on voit que certains pays ach\u00e8tent de", "start": 3155.119, "duration": 3.2}, {"text": "l'armement am\u00e9ricain et qu'on a", "start": 3156.799, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui 45 fois plus d'importation", "start": 3158.319, "duration": 4.881}, {"text": "d'armement am\u00e9ricain sur le sol europ\u00e9en", "start": 3161.319, "duration": 3.0}, {"text": "on peut quand m\u00eame se poser des", "start": 3163.2, "duration": 2.919}, {"text": "questions et j'ajoute un point j'ai", "start": 3164.319, "duration": 3.681}, {"text": "trouv\u00e9 quand m\u00eame vos propos extr\u00eamement", "start": 3166.119, "duration": 2.801}, {"text": "dangereux j'esp\u00e8re que les", "start": 3168.0, "duration": 2.799}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs l'ont entendu vous avez", "start": 3168.92, "duration": 3.6}, {"text": "dit que le soutien \u00e0 l'Ukraine \u00e9tait un", "start": 3170.799, "duration": 4.081}, {"text": "soutien sans limite mais jusqu'\u00e0 o\u00f9", "start": 3172.52, "duration": 4.96}, {"text": "Madame jusqu'\u00e0 la guerre NUC cl quelle", "start": 3174.88, "duration": 4.959}, {"text": "est la limite sans limite qu'est-ce que", "start": 3177.48, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a veut dire pour", "start": 3179.839, "duration": 4.48}, {"text": "vous si vous voulez r\u00e9pondre sans limite", "start": 3181.88, "duration": 3.8}, {"text": "c'est grave et dangereux je suis pas s\u00fbr", "start": 3184.319, "duration": 2.321}, {"text": "que les peuples europ\u00e9ens soient", "start": 3185.68, "duration": 2.159}, {"text": "d'accord expliquez-nous ce que \u00e7a veut", "start": 3186.64, "duration": 2.88}, {"text": "dire un soutien sans limite est-ce que", "start": 3187.839, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a va jusqu'\u00e0 la confrontation nucl\u00e9aire", "start": 3189.52, "duration": 3.279}, {"text": "non c'est pas", "start": 3191.52, "duration": 3.48}, {"text": "l'objectif l'objectif c'est l\u00e0 encore de", "start": 3192.799, "duration": 4.28}, {"text": "fixer les lignes rouges et les limites", "start": 3195.0, "duration": 4.0}, {"text": "Lim alors d'accord donc y a des limites", "start": 3197.079, "duration": 4.921}, {"text": "finalement \u00e0 Moscou pas \u00e0 nous-m\u00eame al", "start": 3199.0, "duration": 4.64}, {"text": "on va on va juste finir notre tour de", "start": 3202.0, "duration": 3.96}, {"text": "table avec Kevin versin sur les", "start": 3203.64, "duration": 3.32}, {"text": "questions", "start": 3205.96, "duration": 2.72}, {"text": "de d\u00e9fense europ\u00e9enne est-ce que vous y", "start": 3206.96, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eates favorable \u00e9laborer un armement", "start": 3208.68, "duration": 5.159}, {"text": "commun une doctrine peut-\u00eatre commune", "start": 3210.96, "duration": 4.879}, {"text": "sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne il ne peut pas", "start": 3213.839, "duration": 3.601}, {"text": "y avoir de d\u00e9fense commune europ\u00e9enne", "start": 3215.839, "duration": 2.801}, {"text": "pour la m\u00eame raison qu'il ne peut pas y", "start": 3217.44, "duration": 3.399}, {"text": "avoir de dissuision commune europ\u00e9enne", "start": 3218.64, "duration": 3.36}, {"text": "les questions de d\u00e9fense sont des", "start": 3220.839, "duration": 3.361}, {"text": "questions relevant intrins\u00e8quement de la", "start": 3222.0, "duration": 4.24}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale nous n'avons pas", "start": 3224.2, "duration": 4.28}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats syst\u00e9matiquement align\u00e9s", "start": 3226.24, "duration": 4.359}, {"text": "avec les autres pays europ\u00e9ens par", "start": 3228.48, "duration": 4.4}, {"text": "cons je veux finir on n' pas la m\u00eame", "start": 3230.599, "duration": 4.121}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re qui dit ne pas avoir", "start": 3232.88, "duration": 3.56}, {"text": "la m\u00eame politique \u00e9trang\u00e8re exclu des", "start": 3234.72, "duration": 3.399}, {"text": "facto le fait d'avoir une arm\u00e9e commune", "start": 3236.44, "duration": 3.56}, {"text": "et une force de dissuision commune mais", "start": 3238.119, "duration": 3.68}, {"text": "si un \u00c9tat membre de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3240.0, "duration": 4.119}, {"text": "est attaqu\u00e9 demain par la Russie est-ce", "start": 3241.799, "duration": 3.52}, {"text": "que \u00e7a n\u00e9cessite pas une r\u00e9ponse", "start": 3244.119, "duration": 2.921}, {"text": "coordonn\u00e9e il y a d\u00e9j\u00e0 une clause", "start": 3245.319, "duration": 3.24}, {"text": "d'assistance mutuelle qui est pr\u00e9vue", "start": 3247.04, "duration": 3.2}, {"text": "dans les trait\u00e9s de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3248.559, "duration": 3.641}, {"text": "donc en cas d'agression contre un \u00c9tat", "start": 3250.24, "duration": 3.28}, {"text": "souverain de l'Union europ\u00e9enne comme le", "start": 3252.2, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9voi les trait\u00e9s les \u00c9tats-membres", "start": 3253.52, "duration": 2.72}, {"text": "examineront les r\u00e9ponses les plus", "start": 3255.0, "duration": 3.16}, {"text": "appropri\u00e9es pour venir en assistance un", "start": 3256.24, "duration": 3.079}, {"text": "\u00c9tat membre de l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 3258.16, "duration": 3.0}, {"text": "est attaqu\u00e9 juste un mot quand m\u00eame pour", "start": 3259.319, "duration": 3.401}, {"text": "revenir sur des choses qui ont \u00e9t\u00e9 dites", "start": 3261.16, "duration": 3.959}, {"text": "tr\u00e8s rapidement sur la fameuse ambigu\u00e9", "start": 3262.72, "duration": 4.44}, {"text": "que Emmanuel Macron aur par ses propos", "start": 3265.119, "duration": 3.0}, {"text": "il me semble plut\u00f4t qu'il a fait", "start": 3267.16, "duration": 2.439}, {"text": "exactement l'inverse il a lev\u00e9 une", "start": 3268.119, "duration": 3.041}, {"text": "ambigu\u00e9 quand vous avez le pr\u00e9sident des", "start": 3269.599, "duration": 2.921}, {"text": "\u00c9tats-Unis le chancelier allemand qui", "start": 3271.16, "duration": 2.76}, {"text": "disent qu'ils n'enverront pas de troupe", "start": 3272.52, "duration": 3.279}, {"text": "en Ukraine on a pr\u00e9cis\u00e9ment lev\u00e9", "start": 3273.92, "duration": 3.679}, {"text": "l'ambigu\u00ef\u00e9 par rapport \u00e0 Vladimir", "start": 3275.799, "duration": 3.441}, {"text": "Poutine Jean-Louis Thierot sur les", "start": 3277.599, "duration": 3.48}, {"text": "enjeux de d\u00e9fense europ\u00e9enne comment", "start": 3279.24, "duration": 2.839}, {"text": "comment se positionnent les les", "start": 3281.079, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9publicain 1 la guerre c'est la", "start": 3282.079, "duration": 3.441}, {"text": "continuation de la politique par", "start": 3284.52, "duration": 3.079}, {"text": "d'autres moyens il y a pas aujourd'hui", "start": 3285.52, "duration": 4.16}, {"text": "de politique europ\u00e9enne en tant que", "start": 3287.599, "duration": 3.561}, {"text": "telle il y a pas monsieur Europe qui", "start": 3289.68, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9pond au t\u00e9l\u00e9phone donc d\u00e9fense", "start": 3291.16, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne arm\u00e9e europ\u00e9enne pas possible", "start": 3292.92, "duration": 4.8}, {"text": "point 1 deuxi\u00e8mement qu'il faille", "start": 3295.48, "duration": 5.04}, {"text": "renforcer la coop\u00e9ration entre les", "start": 3297.72, "duration": 4.56}, {"text": "Europ\u00e9ens pour que le pilier europ\u00e9en de", "start": 3300.52, "duration": 3.839}, {"text": "la d\u00e9fense de l'Europe soit renforc\u00e9", "start": 3302.28, "duration": 3.88}, {"text": "avec un effort d'armement accru c'est", "start": 3304.359, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment n\u00e9cessaire et un effort", "start": 3306.16, "duration": 4.399}, {"text": "d'interop\u00e9rabilit\u00e9 enfin le domaine dans", "start": 3308.44, "duration": 3.679}, {"text": "lequel les Europ\u00e9ens ont un gros travail", "start": 3310.559, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 faire ensemble c'est renforcer", "start": 3312.119, "duration": 4.641}, {"text": "l'industrie europ\u00e9enne d'armement", "start": 3313.92, "duration": 5.76}, {"text": "renforcer les coop\u00e9rations et surtout", "start": 3316.76, "duration": 5.0}, {"text": "surtout dire aux Europ\u00e9ens je pense en", "start": 3319.68, "duration": 3.56}, {"text": "particulier aux Allemands si vous", "start": 3321.76, "duration": 3.599}, {"text": "participez \u00e0 des programmes en commun", "start": 3323.24, "duration": 4.04}, {"text": "vous achetez europ\u00e9en parce que ce qui", "start": 3325.359, "duration": 3.521}, {"text": "est terrible c'est", "start": 3327.28, "duration": 3.759}, {"text": "qu'aujourd'hui l'Europe augmente son", "start": 3328.88, "duration": 4.959}, {"text": "budget de d\u00e9fense mais \u00e0 78 % ach\u00e8te", "start": 3331.039, "duration": 5.361}, {"text": "hors de l'Union Europ\u00e9en europ\u00e9enne il", "start": 3333.839, "duration": 4.921}, {"text": "faut un European by Act c'est-\u00e0-dire une", "start": 3336.4, "duration": 5.04}, {"text": "obligation d'acheter europ\u00e9en quand on", "start": 3338.76, "duration": 5.16}, {"text": "se fait financer en europ\u00e9en marierre je", "start": 3341.44, "duration": 3.919}, {"text": "voocher de la t\u00eate mais \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 3343.92, "duration": 3.32}, {"text": "fait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent par Emmanuel Macron", "start": 3345.359, "duration": 3.081}, {"text": "il y a eu des \u00e9l\u00e9ments qui ont avanc\u00e9", "start": 3347.24, "duration": 3.24}, {"text": "pendant ce mandat sur certains sur", "start": 3348.44, "duration": 3.56}, {"text": "certains points mais effectivement ce", "start": 3350.48, "duration": 3.2}, {"text": "n'est clairement pas satisfaisant et", "start": 3352.0, "duration": 3.44}, {"text": "c'est ce qu'on dit \u00e0 nos partenaires", "start": 3353.68, "duration": 4.679}, {"text": "c'est que si justement on veut avoir une", "start": 3355.44, "duration": 4.8}, {"text": "Europe de la d\u00e9fense une Europe capable", "start": 3358.359, "duration": 4.321}, {"text": "d'assumer sa propre protection \u00e7a doit", "start": 3360.24, "duration": 3.68}, {"text": "se faire \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union", "start": 3362.68, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9enne non pas dans une logique", "start": 3363.92, "duration": 3.96}, {"text": "d'opposition par contre avec l'OTAN mais", "start": 3365.72, "duration": 3.599}, {"text": "effectivement dans une logique de se", "start": 3367.88, "duration": 3.32}, {"text": "muscler et se d\u00e9fendre par nous-m\u00eame", "start": 3369.319, "duration": 3.72}, {"text": "merci beaucoup on arrive au terme de de", "start": 3371.2, "duration": 3.08}, {"text": "cette \u00e9mission merci \u00e0 tous les quatre", "start": 3373.039, "duration": 3.441}, {"text": "d'\u00eatre venu d\u00e9battre dans le respect de", "start": 3374.28, "duration": 4.559}, {"text": "de vos adversaires j'esp\u00e8re que ce d\u00e9bat", "start": 3376.48, "duration": 4.119}, {"text": "aura \u00e9t\u00e9 utile \u00e0 nos", "start": 3378.839, "duration": 4.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs LCP et donc aussi la", "start": 3380.599, "duration": 4.361}, {"text": "cha\u00eene des europ\u00e9ennes l'Europe c'est", "start": 3383.359, "duration": 3.24}, {"text": "nous reprend lundi prochain avec avec", "start": 3384.96, "duration": 4.0}, {"text": "Brigitte boucher d'ici l\u00e0 bonne soir\u00e9e", "start": 3386.599, "duration": 5.741}, {"text": "et portez-vous bien", "start": 3388.96, "duration": 17.86}, {"text": "[Musique]", "start": 3392.34, "duration": 14.48}, {"text": "[Musique]", "start": 3409.75, "duration": 3.519}]}