{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.27, "duration": 10.97}, {"text": "dans la 3e circonscription du Tarne le", "start": 8.559, "duration": 4.801}, {"text": "RN est arriv\u00e9 loin devant aux \u00e9lections", "start": 11.24, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9ennes les r\u00e9publicains 4e ont", "start": 13.36, "duration": 5.48}, {"text": "recueilli moins de 8 % des suffrages", "start": 16.08, "duration": 4.52}, {"text": "alors pour changer l'\u00e9quation au", "start": 18.84, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislative leur candidat a r\u00e9pondu", "start": 20.6, "duration": 4.439}, {"text": "favorablement \u00e0 l'appel d'Eric soioti", "start": 22.8, "duration": 4.16}, {"text": "pour une union des droites Guillem", "start": 25.039, "duration": 3.48}, {"text": "Carayon pr\u00e9sident des Jeunes", "start": 26.96, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9publicains assume son chix il fait", "start": 28.519, "duration": 4.001}, {"text": "campagne pour Jordane Bardella Premier", "start": 30.759, "duration": 3.881}, {"text": "ministre et autour de lui les militants", "start": 32.52, "duration": 4.0}, {"text": "n'ont pas d'\u00e9tat", "start": 34.64, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e2 la base est compl\u00e8tement d'accord", "start": 36.52, "duration": 3.64}, {"text": "avec ce rapochement compl\u00e8tement il y a", "start": 38.8, "duration": 2.96}, {"text": "longtemps qu'on l'es\u00e9it et aujourd'hui", "start": 40.16, "duration": 2.76}, {"text": "c'est la seule solution pour nous de", "start": 41.76, "duration": 2.6}, {"text": "nous faire entendre le RN il y a", "start": 42.92, "duration": 2.799}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lecteurs de droite qui sont", "start": 44.36, "duration": 2.76}, {"text": "partis chez eux parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 45.719, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9\u00e7us des rediments de LR donc nous on", "start": 47.12, "duration": 3.16}, {"text": "est l\u00e0 pour allier tous les patriotes", "start": 48.84, "duration": 3.28}, {"text": "sinc\u00e8res qui aiment leur pays et qui", "start": 50.28, "duration": 4.32}, {"text": "veulent qu'on le", "start": 52.12, "duration": 4.56}, {"text": "redresse si cette alliance semble", "start": 54.6, "duration": 4.599}, {"text": "accept\u00e9e par les militants LR du tarneen", "start": 56.68, "duration": 4.28}, {"text": "estil des", "start": 59.199, "duration": 4.121}, {"text": "sur les march\u00e9s les avis sont contrast\u00e9s", "start": 60.96, "duration": 4.279}, {"text": "pouro vous avez fait ce coup l\u00e0", "start": 63.32, "duration": 3.32}, {"text": "franchement je suis", "start": 65.239, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 on a besoin d'une droite mod\u00e9r\u00e9e", "start": 66.64, "duration": 5.96}, {"text": "y \u00e9ta\u00e9 que tout le monde s'entende il", "start": 69.439, "duration": 4.561}, {"text": "faut pas \u00eatre en guerre nous sommes tous", "start": 72.6, "duration": 3.92}, {"text": "fran\u00e7ais sur le m\u00eame march\u00e9 le d\u00e9put\u00e9", "start": 74.0, "duration": 4.6}, {"text": "sortant Renaissance Jean Terlier est", "start": 76.52, "duration": 4.2}, {"text": "aussi en campagne il d\u00e9nonce une", "start": 78.6, "duration": 3.64}, {"text": "tambouille \u00e9lectorale \u00e9it le", "start": 80.72, "duration": 3.48}, {"text": "porte-parole de Val\u00e9rie PC qui prenit la", "start": 82.24, "duration": 3.72}, {"text": "retraite \u00e0 65 ans aujourd'hui il", "start": 84.2, "duration": 3.4}, {"text": "soutient le programme de Jordan Bardella", "start": 85.96, "duration": 5.44}, {"text": "qui veut revenir \u00e0 62 ans merci vous te", "start": 87.6, "duration": 6.4}, {"text": "bien quand m\u00eame rassemblement national", "start": 91.4, "duration": 4.96}, {"text": "de\u00e8 bien oblig\u00e9 je crois pas non oh ben", "start": 94.0, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a c'est pas possible je crois pas non", "start": 96.36, "duration": 3.16}, {"text": "il faut ah non j'ai aujourd'hui une", "start": 97.68, "duration": 3.2}, {"text": "position comme \u00e9tant candidat de la", "start": 99.52, "duration": 2.8}, {"text": "majorit\u00e9 qui est difficile moi je", "start": 100.88, "duration": 3.519}, {"text": "l'assume je vais pas \u00e0 la soupe et je", "start": 102.32, "duration": 3.96}, {"text": "vends pas mon \u00e2 pour un plat de lentig", "start": 104.399, "duration": 3.521}, {"text": "on naime pas les girouettes vous savez", "start": 106.28, "duration": 3.479}, {"text": "ici on est on est des dans une une", "start": 107.92, "duration": 3.68}, {"text": "circonscription qui est rurale avec des", "start": 109.759, "duration": 5.241}, {"text": "gens qui sont pas dupes de ce que on on", "start": 111.6, "duration": 5.4}, {"text": "retourne on a retourn\u00e9 sa veste du c\u00f4t\u00e9", "start": 115.0, "duration": 4.159}, {"text": "du candidat ex r\u00e9publicain qui est", "start": 117.0, "duration": 4.84}, {"text": "maintenant candidat", "start": 119.159, "duration": 2.681}, {"text": "amis \u00e0 gauche aussi l'alliance des", "start": 122.799, "duration": 4.721}, {"text": "droites est fustig\u00e9e l'insoumis Julien", "start": 125.2, "duration": 4.16}, {"text": "Lassal candidat du Nouveau Front", "start": 127.52, "duration": 4.2}, {"text": "Populaire a identifi\u00e9 sa", "start": 129.36, "duration": 4.92}, {"text": "cible sur la circonscription Guill", "start": 131.72, "duration": 6.32}, {"text": "Carayon h je passe un coup DLR apr\u00e8s je", "start": 134.28, "duration": 5.239}, {"text": "vais au rassemblement national parce que", "start": 138.04, "duration": 3.199}, {"text": "je sens que l\u00e0 peut-\u00eatre je vais r\u00e9ussir", "start": 139.519, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e0 \u00eatre \u00e9lu le candidat veut mobiliser", "start": 141.239, "duration": 4.28}, {"text": "tous ses soutien pour faire barrage au", "start": 143.4, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement national quel que soit son", "start": 145.519, "duration": 5.521}, {"text": "visage jeire iul dans notre r\u00e9gion c'est", "start": 147.84, "duration": 5.36}, {"text": "que et j'en fais partie je m'inclus", "start": 151.04, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0-dedans on est beaucoup d'enfants", "start": 153.2, "duration": 4.119}, {"text": "d'immigr\u00e9s ou petits enfants d'immigr\u00e9s", "start": 155.04, "duration": 5.24}, {"text": "espagnols de gens venus des autres rives", "start": 157.319, "duration": 4.28}, {"text": "de la M\u00e9diterran\u00e9e il y a une", "start": 160.28, "duration": 3.12}, {"text": "sensibilit\u00e9 de pas laisser l'extr\u00eame", "start": 161.599, "duration": 4.28}, {"text": "droite arriver dans la 3\u00e8", "start": 163.4, "duration": 4.52}, {"text": "circonscription du Tarne l'alliance", "start": 165.879, "duration": 4.041}, {"text": "inattendue des droites a presque mis au", "start": 167.92, "duration": 4.039}, {"text": "second plan un sujet local pourtant", "start": 169.92, "duration": 4.72}, {"text": "br\u00fblant la construction controvers\u00e9e de", "start": 171.959, "duration": 5.441}, {"text": "l'autoroute \u00e0 69 elle est soutenue par", "start": 174.64, "duration": 5.319}, {"text": "Renaissance et le rassemblement national", "start": 177.4, "duration": 4.64}, {"text": "le Front populaire lui veut lui opposer", "start": 179.959, "duration": 4.56}, {"text": "un moratoire imm\u00e9diat trois autres", "start": 182.04, "duration": 3.88}, {"text": "candidats sont en course pour cette", "start": 184.519, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lection o\u00f9 le rapport de force fait", "start": 185.92, "duration": 6.2}, {"text": "pr\u00e9sager une possible triangulaire", "start": 188.04, "duration": 7.129}, {"text": "[Musique]", "start": 192.12, "duration": 3.049}]}