{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public sa", "start": 0.44, "duration": 23.96}, {"text": "[Musique]", "start": 4.87, "duration": 21.97}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous bonjour et", "start": 24.4, "duration": 4.76}, {"text": "bienvenue merci de nous rejoindre nous", "start": 26.84, "duration": 4.0}, {"text": "accueillons aujourd'hui une figure de", "start": 29.16, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9conomie et de la finance europ\u00e9enne", "start": 30.84, "duration": 3.559}, {"text": "ancien directeur de la Banque de France", "start": 32.92, "duration": 3.76}, {"text": "de 93 \u00e0 2003 ancien directeur de la", "start": 34.399, "duration": 4.121}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne aussi de 2004", "start": 36.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 2011 autant dire que les flux les", "start": 38.52, "duration": 4.16}, {"text": "reflux de l'\u00e9conomie et de la dette \u00e7a", "start": 41.0, "duration": 3.48}, {"text": "le conna\u00ee et \u00e7a tombe bien il va", "start": 42.68, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup \u00eatre question prochainement", "start": 44.48, "duration": 3.28}, {"text": "d'enettement \u00e0 Paris et \u00e0 Bruxelles", "start": 45.64, "duration": 3.84}, {"text": "question aussi de croissance mol ou pas", "start": 47.76, "duration": 3.319}, {"text": "de taux d'int\u00e9r\u00eat d'inflation plus ou", "start": 49.48, "duration": 3.919}, {"text": "moins ma\u00eetris\u00e9 en gros de notre avenir", "start": 51.079, "duration": 4.12}, {"text": "pour y voir un peu plus clair notre", "start": 53.399, "duration": 3.921}, {"text": "invit\u00e9 Jean-Claude tricher Jean-Claude", "start": 55.199, "duration": 5.401}, {"text": "tricher bonjour bonjour Alors je disait", "start": 57.32, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e0 l'instant la France va de nouveau \u00eatre", "start": 60.6, "duration": 4.12}, {"text": "dans le viseur de Bruxelles \u00e0 court", "start": 62.96, "duration": 4.04}, {"text": "terme la France va mal enfin", "start": 64.72, "duration": 4.039}, {"text": "heureusement il y a les Jeux Olympiques", "start": 67.0, "duration": 4.64}, {"text": "et les chiffres de la croissance annonc\u00e9", "start": 68.759, "duration": 6.0}, {"text": "avec cette timide reprise plus 0,4 % au", "start": 71.64, "duration": 5.0}, {"text": "3e trimestre c'est mieux que l'Allemagne", "start": 74.759, "duration": 4.04}, {"text": "coco Rico mais la France Jean-Claude", "start": 76.64, "duration": 4.08}, {"text": "trichais c'est le sujet de la rentr\u00e9e et", "start": 78.799, "duration": 4.401}, {"text": "particuli\u00e8rement ett\u00e9 en effet en effet", "start": 80.72, "duration": 5.2}, {"text": "elle est vraiment tr\u00e8s endett\u00e9e elle est", "start": 83.2, "duration": 4.84}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 le plus mauvais", "start": 85.92, "duration": 5.04}, {"text": "pays d'Europe ce qui est est un peu dur", "start": 88.04, "duration": 4.88}, {"text": "quand m\u00eame et moi-m\u00eame j'ai j'ai de la", "start": 90.96, "duration": 3.68}, {"text": "peine quand je dis \u00e7a mais ce sont les", "start": 92.92, "duration": 6.12}, {"text": "chiffres et on doit absolument redresser", "start": 94.64, "duration": 7.88}, {"text": "la barre je suis je dois dire un peu", "start": 99.04, "duration": 5.52}, {"text": "rass\u00e9r\u00e9n\u00e9 que le nouveau gouvernement", "start": 102.52, "duration": 4.68}, {"text": "est en t\u00eate qu'il faut effectivement", "start": 104.56, "duration": 5.48}, {"text": "changer la direction que nous avions", "start": 107.2, "duration": 4.8}, {"text": "prise en mati\u00e8re de finances publies", "start": 110.04, "duration": 3.84}, {"text": "nous ne pouvons pas nous permettre", "start": 112.0, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00eatre le plus mauvais \u00e9l\u00e8ve de la", "start": 113.88, "duration": 4.919}, {"text": "classe cela d\u00e9pend \u00e9videmment de la de", "start": 116.159, "duration": 3.96}, {"text": "la conjoncture europ\u00e9enne et", "start": 118.799, "duration": 2.801}, {"text": "international mais si jamais il y avait", "start": 120.119, "duration": 3.64}, {"text": "un s\u00e9rieux coup de tabac alors \u00e7a nous", "start": 121.6, "duration": 4.119}, {"text": "mettrait dans une position qui serait", "start": 123.759, "duration": 5.401}, {"text": "mauvaise donc il faut pr\u00e9venir et donc", "start": 125.719, "duration": 5.761}, {"text": "pr\u00e9venir \u00e7a veut dire redresser la barre", "start": 129.16, "duration": 4.2}, {"text": "alors bien s\u00fbr on va y revenir que peut", "start": 131.48, "duration": 3.72}, {"text": "faire Paris apr\u00e8s \u00e7a sa prise de", "start": 133.36, "duration": 3.04}, {"text": "fonction le Premier ministre Michel", "start": 135.2, "duration": 2.92}, {"text": "Barnier annonc\u00e9 engager des r\u00e9formes il", "start": 136.4, "duration": 3.44}, {"text": "annonce un d\u00e9ficit un d\u00e9ficite ramen\u00e9 \u00e0", "start": 138.12, "duration": 3.64}, {"text": "5 % l'ann\u00e9e prochaine mais est-ce que", "start": 139.84, "duration": 3.6}, {"text": "c'est r\u00e9aliste est-ce que la France est", "start": 141.76, "duration": 3.92}, {"text": "encore dans le domaine encore cr\u00e9dible", "start": 143.44, "duration": 5.76}, {"text": "finalement \u00e9coutez euh la France pour le", "start": 145.68, "duration": 6.8}, {"text": "moment est cr\u00e9dible et si le", "start": 149.2, "duration": 5.96}, {"text": "gouvernement arrive \u00e0 ses fins", "start": 152.48, "duration": 6.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 cet objectif de 5 % avec", "start": 155.16, "duration": 6.159}, {"text": "une combinaison d'ailleurs de diminution", "start": 159.12, "duration": 4.28}, {"text": "de la d\u00e9pense et d'augmentation des", "start": 161.319, "duration": 5.84}, {"text": "imp\u00f4ts dans une proportion 2/3 un/3 s'il", "start": 163.4, "duration": 7.119}, {"text": "y arrive ce que croi les march\u00e9s pour le", "start": 167.159, "duration": 5.601}, {"text": "moment il me semble que les march\u00e9s font", "start": 170.519, "duration": 4.201}, {"text": "confiance pour le moment au nouveau", "start": 172.76, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement donc normalement si vous", "start": 174.72, "duration": 4.76}, {"text": "voulez nous devrions \u00e9viter le coup de", "start": 176.8, "duration": 4.88}, {"text": "tabac que j'\u00e9voquais la France est quand", "start": 179.48, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame sous surveillance les agences de", "start": 181.68, "duration": 3.96}, {"text": "notation les march\u00e9sin on parle de de", "start": 183.28, "duration": 4.36}, {"text": "Fitch ou de moodis par exemple ont", "start": 185.64, "duration": 3.76}, {"text": "ouvert la porte \u00e0 un futur abaissement", "start": 187.64, "duration": 4.44}, {"text": "de la note mais en offrant un r\u00e9pi de", "start": 189.4, "duration": 5.479}, {"text": "quelques semaines la Commission", "start": 192.08, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9enne passe sur le grille devant le", "start": 194.879, "duration": 4.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour les auditions", "start": 196.799, "duration": 3.601}, {"text": "tr\u00e8s attendues c'est un nouveau r\u00e9pi", "start": 198.879, "duration": 3.36}, {"text": "finalement mais une fois en fonction la", "start": 200.4, "duration": 3.8}, {"text": "Commission europ\u00e9enne elle va devoir se", "start": 202.239, "duration": 3.961}, {"text": "pencher sur cet end\u00e8ement excessif plus", "start": 204.2, "duration": 3.2}, {"text": "de", "start": 206.2, "duration": 5.319}, {"text": "3228 milliards d'euros de en septembre", "start": 207.4, "duration": 5.72}, {"text": "se pencher sur le non respect des", "start": 211.519, "duration": 2.961}, {"text": "crit\u00e8res de Maastricht par la France", "start": 213.12, "duration": 3.679}, {"text": "crit\u00e8re qu'elle respecte assez rarement", "start": 214.48, "duration": 3.88}, {"text": "et puis cette fois elle les respecte", "start": 216.799, "duration": 3.08}, {"text": "clairement pas dans les proportions", "start": 218.36, "duration": 4.2}, {"text": "assez rares 6 % du PIB la France n'est", "start": 219.879, "duration": 3.72}, {"text": "clairement pas dans les clous \u00e0 votre", "start": 222.56, "duration": 2.879}, {"text": "avis Jean-Claude tricher que va faire", "start": 223.599, "duration": 4.0}, {"text": "Bruxelles alors \u00e7a va d\u00e9pendre", "start": 225.439, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9videmment de ce qui sera finalement", "start": 227.599, "duration": 4.321}, {"text": "vot\u00e9 au Parlement fran\u00e7ais c'est \u00e7a qui", "start": 229.84, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait absolument essentiel d'arrivver en", "start": 231.92, "duration": 5.28}, {"text": "effet au r\u00e9sultat qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 si", "start": 234.28, "duration": 5.48}, {"text": "on y arrive je pense alors que la France", "start": 237.2, "duration": 5.08}, {"text": "sera plac\u00e9 sur une trajectoire qui sera", "start": 239.76, "duration": 5.36}, {"text": "toujours celle d'un mauvais \u00e9l\u00e8ve", "start": 242.28, "duration": 4.48}, {"text": "notamment par rapport aux autres", "start": 245.12, "duration": 5.839}, {"text": "mauvaises \u00e9l\u00e8ves que sont les Italiens", "start": 246.76, "duration": 7.479}, {"text": "ou les belges mais n\u00e9anmoins nous", "start": 250.959, "duration": 6.201}, {"text": "serions sur une trajectoire qui devrait", "start": 254.239, "duration": 5.28}, {"text": "convaincre l'ensemble des \u00e9pargnants et", "start": 257.16, "duration": 4.919}, {"text": "des investisseurs du monde qu'on est en", "start": 259.519, "duration": 5.4}, {"text": "effet capable d'honorer ce que l'on", "start": 262.079, "duration": 5.12}, {"text": "emprunte se pays son surveillance il y a", "start": 264.919, "duration": 3.761}, {"text": "pas que la France he bien s\u00fbr la r\u00e8gle", "start": 267.199, "duration": 3.921}, {"text": "c'est 3 % dans endettement par rapport", "start": 268.68, "duration": 5.16}, {"text": "au PIB alors c'est une r\u00e8gle qui est", "start": 271.12, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement remise en question mais", "start": 273.84, "duration": 3.079}, {"text": "bon c'est c'est c'est la r\u00e8gle on", "start": 275.199, "duration": 4.321}, {"text": "devrait en \u00eatre on devait en \u00eatre en", "start": 276.919, "duration": 5.521}, {"text": "France \u00e0 un peu plus de de 4 % au mois", "start": 279.52, "duration": 4.959}, {"text": "de juin officiellement tout du moins et", "start": 282.44, "duration": 4.08}, {"text": "puis on a d\u00e9couvert \u00e0 rentrer que cet", "start": 284.479, "duration": 4.361}, {"text": "endettement et bien il s'\u00e9tablissait un", "start": 286.52, "duration": 4.0}, {"text": "peu plus de 6 % deux questions assez", "start": 288.84, "duration": 3.4}, {"text": "simples assez simples en apparence", "start": 290.52, "duration": 3.88}, {"text": "comment l'expliquer et surtout \u00e0 quoi", "start": 292.24, "duration": 4.519}, {"text": "s'attendre je reviens si vous voulez", "start": 294.4, "duration": 4.84}, {"text": "bien un instant sur la r\u00e8gle des 3 %", "start": 296.759, "duration": 4.361}, {"text": "parce parce que les les Fran\u00e7ais ne le", "start": 299.24, "duration": 3.959}, {"text": "savent pas tr\u00e8s bien mais c'est eux qui", "start": 301.12, "duration": 5.519}, {"text": "ont introduit la r\u00e8gle des 3 % les", "start": 303.199, "duration": 4.921}, {"text": "autres pays n'\u00e9taient pas forc\u00e9ment", "start": 306.639, "duration": 3.521}, {"text": "d'accord certains avaient dans l'id\u00e9e", "start": 308.12, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il valait mieux avoir une sorte de", "start": 310.16, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e8gle d'or mais la France apr\u00e8s", "start": 311.6, "duration": 4.159}, {"text": "l'exp\u00e9rience qu'elle avait faite", "start": 314.479, "duration": 4.401}, {"text": "d'ailleurs en 81 82 83 pensait qu'il", "start": 315.759, "duration": 5.681}, {"text": "valait mieux avoir une r\u00e8gle simple", "start": 318.88, "duration": 4.4}, {"text": "comprise par tout le monde et", "start": 321.44, "duration": 3.96}, {"text": "communicable \u00e0 tout le monde et c'est ce", "start": 323.28, "duration": 6.44}, {"text": "qui a finalement \u00e9t\u00e9 choisi alors quand", "start": 325.4, "duration": 6.32}, {"text": "on parle de la r\u00e8gle des 3 % il faut", "start": 329.72, "duration": 3.64}, {"text": "bien voir que ce n'est pas une r\u00e8gle qui", "start": 331.72, "duration": 3.56}, {"text": "devrait s'appliquer en temps normal en", "start": 333.36, "duration": 4.6}, {"text": "temps normal dans les r\u00e8gles europ\u00e9ennes", "start": 335.28, "duration": 6.08}, {"text": "on est \u00e9quilibr\u00e9 et cet \u00e9quilibre vous", "start": 337.96, "duration": 6.6}, {"text": "permet d'utiliser l'arme budg\u00e9taire", "start": 341.36, "duration": 5.6}, {"text": "quand vous \u00eates en situation difficile", "start": 344.56, "duration": 5.639}, {"text": "pour ne pas d\u00e9passer ensuite les 3 % \u00e7a", "start": 346.96, "duration": 4.72}, {"text": "vous avez en quelque sorte trois", "start": 350.199, "duration": 4.521}, {"text": "cartouches de 1 % du produit int\u00e9rieur", "start": 351.68, "duration": 5.6}, {"text": "brut tro cartouches de 20 % du produit", "start": 354.72, "duration": 4.919}, {"text": "int\u00e9rieur brut \u00e0 br\u00fbler si vous \u00eates en", "start": 357.28, "duration": 3.6}, {"text": "en situation difficile ce que vous \u00eates", "start": 359.639, "duration": 2.12}, {"text": "en train de me dire c'est qu'on a plus", "start": 360.88, "duration": 1.879}, {"text": "de cartouche en France on a plus de", "start": 361.759, "duration": 2.641}, {"text": "cartouche du tout bien entendu en France", "start": 362.759, "duration": 3.56}, {"text": "on a plus de cartouche du tout", "start": 364.4, "duration": 3.84}, {"text": "conform\u00e9ment aux r\u00e8gles alors ceci dit", "start": 366.319, "duration": 4.761}, {"text": "il y a des raisons pour lesquelles on", "start": 368.24, "duration": 4.56}, {"text": "peut en effet se retrouver \u00e0 cours de", "start": 371.08, "duration": 5.44}, {"text": "cartouche et l'une l'une des raisons est", "start": 372.8, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9videmment le covid l'accumulation des", "start": 376.52, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires li\u00e9es au covid", "start": 378.88, "duration": 5.84}, {"text": "qui explique une partie de la difficult\u00e9", "start": 381.8, "duration": 4.92}, {"text": "d'un assez grand nombre de pays comme", "start": 384.72, "duration": 3.56}, {"text": "vous l'avez dit vous-m\u00eame on demande", "start": 386.72, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui 60000 d'\u00e9conomie c'est les", "start": 388.28, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais dans leur ensemble qui vont", "start": 390.479, "duration": 5.601}, {"text": "devoir faire un effort mais d\u00e9sol\u00e9 de", "start": 393.16, "duration": 4.72}, {"text": "revenir comment on passe de 4 \u00e0 6 %", "start": 396.08, "duration": 3.2}, {"text": "d'endettement en 6 mois \u00e7a m\u00e9rite un", "start": 397.88, "duration": 3.96}, {"text": "questionnement non euh c'est pas c'est", "start": 399.28, "duration": 6.0}, {"text": "plus plus de 4 \u00e0 environ 6 et", "start": 401.84, "duration": 5.919}, {"text": "effectivement il y a l\u00e0 un certain", "start": 405.28, "duration": 5.039}, {"text": "nombre de de d'explications \u00e0 donner", "start": 407.759, "duration": 4.801}, {"text": "d'ailleurs il va y avoir une analyse", "start": 410.319, "duration": 4.241}, {"text": "aussi pr\u00e9cise que possible je crois que", "start": 412.56, "duration": 3.759}, {"text": "beaucoup beaucoup d'\u00e9conomistes", "start": 414.56, "duration": 5.639}, {"text": "s'attendent \u00e0 trouver ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 416.319, "duration": 5.961}, {"text": "du tout notamment dans les mod\u00e8les", "start": 420.199, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9conomiques qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s en", "start": 422.28, "duration": 4.56}, {"text": "France pendant cette p\u00e9riode ce qui", "start": 424.44, "duration": 4.12}, {"text": "m'\u00e9tonne un peu c'est que je ne retrouve", "start": 426.84, "duration": 4.52}, {"text": "pas les m\u00eames d\u00e9calages consid\u00e9rables", "start": 428.56, "duration": 5.24}, {"text": "dans d'autres pays donc il y a l\u00e0 une", "start": 431.36, "duration": 4.839}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise qu'il faut", "start": 433.8, "duration": 5.519}, {"text": "expliquer je pense que nous aurons un", "start": 436.199, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9but d'explication avec la commission", "start": 439.319, "duration": 3.88}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e qui est approuv\u00e9e par le", "start": 441.599, "duration": 3.361}, {"text": "Premier ministre et qui devrait nous", "start": 443.199, "duration": 3.041}, {"text": "permettre de mieux comprendre ce qui", "start": 444.96, "duration": 3.28}, {"text": "s'est pass\u00e9 vous avez parl\u00e9 des ann\u00e9es", "start": 446.24, "duration": 5.0}, {"text": "80 la p\u00e9riode de de la rigueur en France", "start": 448.24, "duration": 5.28}, {"text": "Jean-Claude Trichet c'est quoi l'avenir", "start": 451.24, "duration": 4.2}, {"text": "pour la France dans les conditions", "start": 453.52, "duration": 4.16}, {"text": "actuelles est-ce que c'est la fin de", "start": 455.44, "duration": 3.64}, {"text": "l'argent facile et du quoi qu'il en", "start": 457.68, "duration": 3.359}, {"text": "co\u00fbte et surtout est-ce que finalement", "start": 459.08, "duration": 5.04}, {"text": "l'horizon c'est la rigueur \u00e9coutez les", "start": 461.039, "duration": 4.801}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont une mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 464.12, "duration": 3.96}, {"text": "singuli\u00e8re de qualifier leur propre", "start": 465.84, "duration": 4.359}, {"text": "situation ils parlent en permanence de", "start": 468.08, "duration": 4.72}, {"text": "rigueur d'efforts consid\u00e9rabl alors que", "start": 470.199, "duration": 4.761}, {"text": "c'est un pays qui n'est pas rigoureux il", "start": 472.8, "duration": 6.04}, {"text": "y a toute une rh\u00e9torique qui consiste \u00e0", "start": 474.96, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e0 comm communiquer aux fran\u00e7ais qu'en", "start": 478.84, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 on devrait encore d\u00e9penser", "start": 480.599, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup plus et c'est comme \u00e7a que je", "start": 482.72, "duration": 4.159}, {"text": "m'explique d'ailleurs que nous soyons le", "start": 484.4, "duration": 6.28}, {"text": "pays le plus d\u00e9pensier au sein des pays", "start": 486.879, "duration": 6.401}, {"text": "industrialis\u00e9s en terme de d\u00e9penses", "start": 490.68, "duration": 5.239}, {"text": "publiques total en proportion du produit", "start": 493.28, "duration": 3.879}, {"text": "int\u00e9rieur brut c'est quand m\u00eame", "start": 495.919, "duration": 3.481}, {"text": "extraordinaire les Fran\u00e7ais se plaainent", "start": 497.159, "duration": 4.681}, {"text": "en permanence d'une absence de d\u00e9penses", "start": 499.4, "duration": 4.479}, {"text": "publiqu et en fait il d\u00e9pensent plus que", "start": 501.84, "duration": 3.6}, {"text": "tous les autres alors c'est \u00e7a qui fait", "start": 503.879, "duration": 3.16}, {"text": "que la France est devenu le le plus", "start": 505.44, "duration": 4.24}, {"text": "mauvais \u00e9l\u00e8ve de l'Union europ\u00e9enne vous", "start": 507.039, "duration": 7.401}, {"text": "\u00e9coutez en terme de d\u00e9ficit public en", "start": 509.68, "duration": 6.839}, {"text": "terme de d\u00e9penses publiqu en proportion", "start": 514.44, "duration": 5.56}, {"text": "du produit int\u00e9rieur brut et pas tout \u00e0", "start": 516.519, "duration": 6.2}, {"text": "fait heureusement encore en mati\u00e8re", "start": 520.0, "duration": 4.48}, {"text": "d'encours de dette publique en", "start": 522.719, "duration": 3.481}, {"text": "proportion du produit int\u00e9rieur brut o\u00f9", "start": 524.48, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 nous ne sommes que le 3\u00e8 mais nous", "start": 526.2, "duration": 4.72}, {"text": "sommes premiers sur les deux autres", "start": 528.6, "duration": 4.799}, {"text": "crit\u00e8res donc il faut changer le cours", "start": 530.92, "duration": 4.56}, {"text": "des choses c'est clair je demande \u00e7a", "start": 533.399, "duration": 3.161}, {"text": "parce que vous \u00e9tiez \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 535.48, "duration": 2.32}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne au moment de", "start": 536.56, "duration": 2.959}, {"text": "la crise des subprimes notamment et en", "start": 537.8, "duration": 3.4}, {"text": "tant que banquier international un", "start": 539.519, "duration": 2.801}, {"text": "banquier europ\u00e9en vous avez eu \u00e0", "start": 541.2, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fendre ce que les march\u00e9s justement", "start": 542.32, "duration": 4.56}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme mauvais \u00e9l\u00e8ves", "start": 544.68, "duration": 5.04}, {"text": "bah au moment de la crise de Leman", "start": 546.88, "duration": 5.519}, {"text": "Brother le l'encours de dette en", "start": 549.72, "duration": 4.359}, {"text": "proportion du produit int\u00e9rieur brut de", "start": 552.399, "duration": 4.321}, {"text": "la France \u00e9tait de 64 % du produit", "start": 554.079, "duration": 4.76}, {"text": "int\u00e9rieur brut le m\u00eame que celui de", "start": 556.72, "duration": 4.6}, {"text": "l'Allemagne le m\u00eame donc nous n'avons", "start": 558.839, "duration": 5.321}, {"text": "absolument pas \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s ou taquin\u00e9s", "start": 561.32, "duration": 5.199}, {"text": "par les march\u00e9s nous \u00e9tions consid\u00e9r\u00e9s", "start": 564.16, "duration": 4.28}, {"text": "comme \u00e9tant tout \u00e0 fait cr\u00e9diible en", "start": 566.519, "duration": 4.361}, {"text": "revanche C pays la Gr\u00e8ce l'Irlande le", "start": 568.44, "duration": 4.76}, {"text": "Portugal l'Espagne et l'Italie ont \u00e9t\u00e9", "start": 570.88, "duration": 4.72}, {"text": "attaqu\u00e9s en effet et l\u00e0 alors quand vous", "start": 573.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eates attaqu\u00e9 vous ne vous posez plus de", "start": 575.6, "duration": 4.04}, {"text": "probl\u00e8me m\u00e9taphysique vous savez qu'il", "start": 577.56, "duration": 4.48}, {"text": "faut vous d\u00e9fendre et ils se sont", "start": 579.64, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9fendus avec le soutien de la Banque", "start": 582.04, "duration": 4.4}, {"text": "centrale europ\u00e9enne et avec le soutien", "start": 584.24, "duration": 4.0}, {"text": "de l'Europe et m\u00eame d'ailleurs pour un", "start": 586.44, "duration": 3.56}, {"text": "certain nombre d'entre eux du FMI un", "start": 588.24, "duration": 3.52}, {"text": "soutien mais un soutien conditionnel l\u00e0", "start": 590.0, "duration": 3.519}, {"text": "on impose des r\u00e8gles Souen un soutien", "start": 591.76, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment conditionnel ne serait-ce que", "start": 593.519, "duration": 4.44}, {"text": "parce que tous ceux qui vous aident ne", "start": 595.76, "duration": 4.48}, {"text": "peuvent pas imaginer qu'il vous aide \u00e0", "start": 597.959, "duration": 4.641}, {"text": "fond perdu que la bataille ne va pas", "start": 600.24, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre gagn\u00e9e contre la sp\u00e9culation je ne", "start": 602.6, "duration": 3.88}, {"text": "pouvais pas imaginer une seconde que la", "start": 604.92, "duration": 3.039}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne allait", "start": 606.48, "duration": 3.799}, {"text": "s'engager dans le soutien aux cinq pays", "start": 607.959, "duration": 4.481}, {"text": "que nous avons dit en ne gagnant pas", "start": 610.279, "duration": 4.481}, {"text": "contre la sp\u00e9culation il fallait gagner", "start": 612.44, "duration": 4.079}, {"text": "et c'est ce que moi-m\u00eame et mon", "start": 614.76, "duration": 4.16}, {"text": "successeur avons fait nous avons gagn\u00e9", "start": 616.519, "duration": 4.081}, {"text": "contre la sp\u00e9culation je vous demande \u00e7a", "start": 618.92, "duration": 3.359}, {"text": "parce que aujourd'hui ces pays vont bien", "start": 620.6, "duration": 3.96}, {"text": "ils vont mieux l'exemple espagnol il est", "start": 622.279, "duration": 4.081}, {"text": "int\u00e9ressant mauvais \u00e9l\u00e8v en 2010", "start": 624.56, "duration": 4.0}, {"text": "personne ne veut lui pr\u00eater 15 ans apr\u00e8s", "start": 626.36, "duration": 3.96}, {"text": "quasiment les Espagne a une croissance", "start": 628.56, "duration": 3.32}, {"text": "forte elle et elle prend le le", "start": 630.32, "duration": 3.48}, {"text": "contrepied quasiment de de toutes les", "start": 631.88, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e8gles avec un gouvernement socialiste", "start": 633.8, "duration": 4.279}, {"text": "elle impose les plus riches les grandes", "start": 636.0, "duration": 3.44}, {"text": "entreprises elle augmente le salaire", "start": 638.079, "duration": 3.681}, {"text": "minimum elle dit oui \u00e0 l'immigration \u00e0", "start": 639.44, "duration": 5.519}, {"text": "l'investissement vert et au logement et", "start": 641.76, "duration": 4.44}, {"text": "elle fait des \u00e9conomies \u00e0 l'arriv\u00e9e", "start": 644.959, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une croissance record en mettant", "start": 646.2, "duration": 4.6}, {"text": "en place des des des mesures qu'on dit", "start": 648.839, "duration": 4.081}, {"text": "impossi ou id\u00e9ologiqu c'est juste", "start": 650.8, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00e9canique ou au contraire il faut s'en", "start": 652.92, "duration": 3.719}, {"text": "inspirer je crois que c'est plus", "start": 654.959, "duration": 3.361}, {"text": "compliqu\u00e9 que \u00e7a d'abord elle a fait", "start": 656.639, "duration": 4.921}, {"text": "d'\u00e9normes fort comme tous les autres", "start": 658.32, "duration": 5.72}, {"text": "pays attaqu\u00e9s au moment euh o\u00f9", "start": 661.56, "duration": 4.399}, {"text": "effectivement il fallait sortir d'une", "start": 664.04, "duration": 5.16}, {"text": "crise gravissime et ces efforts ont \u00e9t\u00e9", "start": 665.959, "duration": 5.481}, {"text": "payants l'exemple le plus extraordinaire", "start": 669.2, "duration": 3.92}, {"text": "c'est celui de la Gr\u00e8ce parce que vous", "start": 671.44, "duration": 4.04}, {"text": "auriez pu citer aussi la Gr\u00e8ce comme un", "start": 673.12, "duration": 4.04}, {"text": "pays qui se trouve dans une tr\u00e8s bonne", "start": 675.48, "duration": 4.12}, {"text": "situation or la Gr\u00e8ce \u00e9tait dans une", "start": 677.16, "duration": 5.52}, {"text": "situation \u00e9pouvantable elle avait 15 %", "start": 679.6, "duration": 6.679}, {"text": "de d\u00e9ficit euh budg\u00e9taire et 15 % de", "start": 682.68, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9ficit du commerce ext\u00e9rieur en ce qui", "start": 686.279, "duration": 6.0}, {"text": "concerne proportion du PIB elle a fait", "start": 688.399, "duration": 7.68}, {"text": "des efforts \u00e9normes et elle en a le prix", "start": 692.279, "duration": 6.041}, {"text": "maintenant elle elle est dans une", "start": 696.079, "duration": 3.521}, {"text": "situation qui", "start": 698.32, "duration": 5.44}, {"text": "est objectivement bonne donc Espagne", "start": 699.6, "duration": 5.84}, {"text": "Italie vous pourriez dire la m\u00eame chose", "start": 703.76, "duration": 4.16}, {"text": "de tous les autres pays sans exception", "start": 705.44, "duration": 4.88}, {"text": "avec aussi l'Italie m\u00eame si l'Italie", "start": 707.92, "duration": 4.0}, {"text": "demeure avec un encours de dette en", "start": 710.32, "duration": 3.8}, {"text": "proportion du PIB qui est tr\u00e8s sup\u00e9rieur", "start": 711.92, "duration": 4.8}, {"text": "au n\u00f4tre mais au total si vous voulez", "start": 714.12, "duration": 4.6}, {"text": "quand vous faites de grands efforts pour", "start": 716.72, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9 \u00e9tablir et de remettre la maison en", "start": 718.72, "duration": 4.88}, {"text": "ordre vous en avez le b\u00e9n\u00e9fice je", "start": 721.16, "duration": 5.08}, {"text": "n'impute pas le b\u00e9n\u00e9fice imm\u00e9diat de", "start": 723.6, "duration": 5.799}, {"text": "l'Espagne au mesure imm\u00e9diate qu'a prise", "start": 726.24, "duration": 5.76}, {"text": "le le gouvernement m\u00eame si je crois que", "start": 729.399, "duration": 4.68}, {"text": "au total elles sont consid\u00e9r\u00e9es comme", "start": 732.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tant relativement sage mais il faut", "start": 734.079, "duration": 4.801}, {"text": "aussi noter \u00e9videmment que l'Espagne est", "start": 736.72, "duration": 4.359}, {"text": "en train de rattraper un retard qu'elle", "start": 738.88, "duration": 3.8}, {"text": "avait sur la France et sur l'Allemagne", "start": 741.079, "duration": 3.601}, {"text": "produit int\u00e9rieur brut par t\u00eate", "start": 742.68, "duration": 4.48}, {"text": "significativement inf\u00e9rieur donc elle", "start": 744.68, "duration": 5.12}, {"text": "rattrape aussi en m\u00eame temps la France", "start": 747.16, "duration": 4.479}, {"text": "l'Allemagne la France fait figure de", "start": 749.8, "duration": 3.52}, {"text": "mauvais \u00e9l\u00e8v on peut pas reprocher aux", "start": 751.639, "duration": 3.601}, {"text": "Allemands Jean-Claude Trichet de pas", "start": 753.32, "duration": 4.639}, {"text": "respecter l'aust\u00e9rit\u00e9 la rigueur", "start": 755.24, "duration": 4.64}, {"text": "budg\u00e9taire c'est clairement dans leur", "start": 757.959, "duration": 4.401}, {"text": "ADN or en Allemagne les chin de", "start": 759.88, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00e9conomie sont sont mauvais l'\u00e9conomie", "start": 762.36, "duration": 4.599}, {"text": "allemande s'en lise \u00e0 tel point que l'un", "start": 764.279, "duration": 4.24}, {"text": "des mastodontes allemands Volkswagen", "start": 766.959, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9tudit un vaste plan de licenciement des", "start": 768.519, "duration": 2.961}, {"text": "milliers de licenciements chez", "start": 770.36, "duration": 3.08}, {"text": "Volkswagen une \u00e9conomie en berne une", "start": 771.48, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9cession redout\u00e9e c'est grave", "start": 773.44, "duration": 6.399}, {"text": "Docteur l'Allemagne a fait trois Paris", "start": 776.36, "duration": 5.4}, {"text": "historiquement au cours de toutes ces", "start": 779.839, "duration": 6.521}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es le Paris de se reposer", "start": 781.76, "duration": 7.319}, {"text": "sur les exportations et notamment", "start": 786.36, "duration": 4.68}, {"text": "industrielles en Chine et dans le reste", "start": 789.079, "duration": 4.681}, {"text": "du monde et ce Paris est mise en cause", "start": 791.04, "duration": 5.359}, {"text": "en ce moment ne serait- qu'avec la le", "start": 793.76, "duration": 4.759}, {"text": "probl\u00e8me qui existe entre les \u00c9tats-Unis", "start": 796.399, "duration": 4.721}, {"text": "et la Chine et aussi les transformations", "start": 798.519, "duration": 4.241}, {"text": "profondes de la Chine notamment sur le", "start": 801.12, "duration": 4.2}, {"text": "plan des v\u00e9hicules automobiles o\u00f9", "start": 802.76, "duration": 4.36}, {"text": "l'Allemagne avait r\u00e9ussi admirablement", "start": 805.32, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a c'est premier Paris disons qui est", "start": 807.12, "duration": 4.88}, {"text": "mise en cause elle a fait le Paris", "start": 809.88, "duration": 3.68}, {"text": "d'avoir de l'\u00e9nergie \u00e0 tr\u00e8s bon march\u00e9", "start": 812.0, "duration": 3.6}, {"text": "venant de Russie ce Paris est totalement", "start": 813.56, "duration": 3.519}, {"text": "remis en cause \u00e9videmment par la guerre", "start": 815.6, "duration": 3.799}, {"text": "en Ukraine et elle a fait le Paris comme", "start": 817.079, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup d'autres Europ\u00e9ens pas la", "start": 819.399, "duration": 3.24}, {"text": "France mais beaucoup d'autres Europ\u00e9ens", "start": 820.839, "duration": 3.841}, {"text": "de se reposer presque enti\u00e8rement sur", "start": 822.639, "duration": 4.361}, {"text": "les \u00c9tats-Unis en mati\u00e8re de d\u00e9fense ces", "start": 824.68, "duration": 5.24}, {"text": "trois Paris manifestement \u00e9taient des", "start": 827.0, "duration": 6.639}, {"text": "paris risqu\u00e9s et le risque s'est", "start": 829.92, "duration": 5.32}, {"text": "mat\u00e9rialis\u00e9 si je puis dire donc", "start": 833.639, "duration": 3.921}, {"text": "l'Allemagne est particuli\u00e8rement touch\u00e9e", "start": 835.24, "duration": 5.0}, {"text": "sur le plan de la croissance ceci dit", "start": 837.56, "duration": 4.839}, {"text": "l'Allemagne est en m\u00eame temps un pays", "start": 840.24, "duration": 5.719}, {"text": "sain qui inspire confiance et donc je ne", "start": 842.399, "duration": 5.56}, {"text": "crois pas qu'il faille dramatiser le", "start": 845.959, "duration": 3.8}, {"text": "probl\u00e8me allemand Jean-Claude tricher on", "start": 847.959, "duration": 3.521}, {"text": "a parl\u00e9 de la France et de l'Allemagne", "start": 849.759, "duration": 3.32}, {"text": "le couple franco-allemand va mal la", "start": 851.48, "duration": 4.2}, {"text": "locomotive va mal hein finalement la", "start": 853.079, "duration": 4.2}, {"text": "locomotive allemande des rails les", "start": 855.68, "duration": 3.04}, {"text": "nuages s'accumulent Paris et Berlin", "start": 857.279, "duration": 3.321}, {"text": "s'\u00e9charent sur l'accord UE mercosour", "start": 858.72, "duration": 4.52}, {"text": "Berlin Est pour Paris est contre et puis", "start": 860.6, "duration": 4.56}, {"text": "bah il y a la crise des droits de douane", "start": 863.24, "duration": 3.36}, {"text": "sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques que vous", "start": 865.16, "duration": 3.28}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 les v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 866.6, "duration": 3.799}, {"text": "chinois droit douan adopt\u00e9 contre la", "start": 868.44, "duration": 3.88}, {"text": "ville de Berlin P\u00e9kin va saisir l'OMC", "start": 870.399, "duration": 3.201}, {"text": "Paris \u00e9tait en faveur de la Haus des", "start": 872.32, "duration": 3.68}, {"text": "droits de douane Berlin \u00e9tait contre", "start": 873.6, "duration": 4.12}, {"text": "Paris au risque de voir les spiritueux", "start": 876.0, "duration": 4.04}, {"text": "les cognacs touch\u00e9s par P\u00e9kin Berlin qui", "start": 877.72, "duration": 3.84}, {"text": "exporte donc \u00e9t\u00e9 contre ses droits de", "start": 880.04, "duration": 3.52}, {"text": "Man par peur de de de r\u00e9torsion est-ce", "start": 881.56, "duration": 3.48}, {"text": "que la France et l'Allemagne sont en", "start": 883.56, "duration": 3.88}, {"text": "mesure de d\u00e9passer leurs int\u00e9r\u00eats et de", "start": 885.04, "duration": 3.96}, {"text": "parler d'une seule et m\u00eame voix pour", "start": 887.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9largir la question sont-ils capables de", "start": 889.0, "duration": 5.399}, {"text": "jouer le r\u00f4le traditionnel de moteur", "start": 891.0, "duration": 5.519}, {"text": "franco-allemand il y a une chose qui est", "start": 894.399, "duration": 5.161}, {"text": "s\u00fbre c'est que la condition N n\u00e9cessaire", "start": 896.519, "duration": 5.401}, {"text": "sinon suffisante pour que l'Europe fasse", "start": 899.56, "duration": 4.8}, {"text": "des progr\u00e8s c'est qu'il y ait un bon", "start": 901.92, "duration": 5.479}, {"text": "accord franco-allemand sur les progr\u00e8s \u00e0", "start": 904.36, "duration": 5.8}, {"text": "faire l'histoire montre que c'est une", "start": 907.399, "duration": 3.88}, {"text": "condition n\u00e9cessaire c'est pas", "start": 910.16, "duration": 2.56}, {"text": "n\u00e9cessairement une condition suffisante", "start": 911.279, "duration": 3.201}, {"text": "parce que bien entendu encore faut-il", "start": 912.72, "duration": 3.679}, {"text": "convaincre les autres pays d'aller dans", "start": 914.48, "duration": 4.279}, {"text": "cette direction et puis on peut \u00e0", "start": 916.399, "duration": 4.12}, {"text": "certain moment avoir un autre pays par", "start": 918.759, "duration": 3.961}, {"text": "exemple l'Italie par exemple l'Espagne", "start": 920.519, "duration": 4.44}, {"text": "qui se montre lui-m\u00eame imaginatif et", "start": 922.72, "duration": 5.0}, {"text": "cr\u00e9atif et qui lance des id\u00e9es au total", "start": 924.959, "duration": 5.921}, {"text": "l'Europe tout en doit bouger pour qu'on", "start": 927.72, "duration": 5.08}, {"text": "puisse faire r\u00e9ellement des progr\u00e8s mais", "start": 930.88, "duration": 4.399}, {"text": "c'est vrai conditions n\u00e9cessaires sinon", "start": 932.8, "duration": 4.599}, {"text": "suffisante l'accord franco-allemand vous", "start": 935.279, "duration": 4.201}, {"text": "l'avez dit il y a une unit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 937.399, "duration": 3.641}, {"text": "exemplaire pendant le covid ou face au", "start": 939.48, "duration": 3.64}, {"text": "brexit on vote actuellement aux", "start": 941.04, "duration": 4.799}, {"text": "\u00c9tats-Unis est-ce que cette unit\u00e9 elle", "start": 943.12, "duration": 4.76}, {"text": "peut menacer de se fissurer l'Europe est", "start": 945.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'arm\u00e9e pour faire face par exemple \u00e0", "start": 947.88, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump prenons cet", "start": 949.44, "duration": 5.319}, {"text": "exemple l\u00e0 je crois que quel que soit le", "start": 951.839, "duration": 6.24}, {"text": "nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis le les", "start": 954.759, "duration": 5.161}, {"text": "probl\u00e8mes en entre l'Europe et les", "start": 958.079, "duration": 4.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis demeureront les \u00c9tats-Unis", "start": 959.92, "duration": 5.0}, {"text": "sont tr\u00e8s tr\u00e8s orient\u00e9s sur leurs", "start": 962.959, "duration": 5.281}, {"text": "propres int\u00e9r\u00eats ils ont la capacit\u00e9 de", "start": 964.92, "duration": 5.0}, {"text": "d'imposer beaucoup de choses au reste du", "start": 968.24, "duration": 3.88}, {"text": "monde pour des tas de raisons et", "start": 969.92, "duration": 4.039}, {"text": "notamment par \u00e0 cause du fait qu'ils", "start": 972.12, "duration": 4.839}, {"text": "sont une f\u00e9d\u00e9ration politique achev\u00e9 et", "start": 973.959, "duration": 5.521}, {"text": "donc ils ont non seulement une un march\u00e9", "start": 976.959, "duration": 4.161}, {"text": "unique non seulement une monnaie unique", "start": 979.48, "duration": 3.24}, {"text": "qui est le dollar mais ils ont aussi une", "start": 981.12, "duration": 3.959}, {"text": "arm\u00e9e unique et une diplomatie unique \u00e7a", "start": 982.72, "duration": 4.84}, {"text": "change beaucoup de choses donc quel que", "start": 985.079, "duration": 4.76}, {"text": "soit le nouveau pr\u00e9sident nous aurons \u00e0", "start": 987.56, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats avec acharnement", "start": 989.839, "duration": 5.041}, {"text": "nous-m\u00eames et \u00e0 mon avis l\u00e0 je parle en", "start": 992.319, "duration": 4.88}, {"text": "tant que citoyen pas en tant que", "start": 994.88, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la Banque centrale", "start": 997.199, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne en tant que citoyen je dirais", "start": 998.36, "duration": 3.599}, {"text": "nous avons besoin de faire encore", "start": 1000.759, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup de progr\u00e8s dans la voie de la", "start": 1001.959, "duration": 4.521}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration politique tr\u00e8s bien et bien", "start": 1004.399, "duration": 4.521}, {"text": "la F\u00e9d\u00e9ration politique europ\u00e9enne \u00e0ire", "start": 1006.48, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 suivre merci Jean-Claude Trichet merci", "start": 1008.92, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0oir d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 \u00e0 nos questions", "start": 1011.36, "duration": 3.76}, {"text": "je sais que vous allez rester avec nous", "start": 1013.8, "duration": 3.8}, {"text": "pour la deuxee partie d'ici l'Europe", "start": 1015.12, "duration": 5.0}, {"text": "pour notre d\u00e9bat nous allons \u00e0 Bruxelles", "start": 1017.6, "duration": 4.64}, {"text": "o\u00f9 on va parler et bien d'un moment fort", "start": 1020.12, "duration": 3.719}, {"text": "de la vie de l'Union europ\u00e9enne avec les", "start": 1022.24, "duration": 4.329}, {"text": "auditions des commissaires au Parlement", "start": 1023.839, "duration": 7.37}, {"text": "[Musique]", "start": 1026.569, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9en merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1032.959, "duration": 3.761}, {"text": "Strasbourg au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1035.199, "duration": 3.801}, {"text": "parler d'un grand oral tr\u00e8s attendu", "start": 1036.72, "duration": 4.239}, {"text": "celui des 26 commissaires europ\u00e9ens", "start": 1039.0, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9s par les \u00c9tats-membres et dont", "start": 1040.959, "duration": 4.321}, {"text": "Ursula van derleyen la pr\u00e9sidente de la", "start": 1043.24, "duration": 4.36}, {"text": "commission a d\u00e9fini les portefeuilles", "start": 1045.28, "duration": 4.32}, {"text": "alors chacun d'entre x va \u00eatre", "start": 1047.6, "duration": 4.28}, {"text": "auditionn\u00e9 ici m\u00eame par les commissions", "start": 1049.6, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaires concern\u00e9es et devra", "start": 1051.88, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9montrer ses comp\u00e9tences alors", "start": 1054.12, "duration": 3.76}, {"text": "traditionnellement certains commissaires", "start": 1055.96, "duration": 4.4}, {"text": "candidats sont retoqu\u00e9s pour manque", "start": 1057.88, "duration": 4.6}, {"text": "d'exp\u00e9rience ou conflit d'int\u00e9r\u00eat au", "start": 1060.36, "duration": 4.84}, {"text": "final l'ensemble de ce coll\u00e8ge des", "start": 1062.48, "duration": 5.04}, {"text": "commissaires devra obtenir une majorit\u00e9", "start": 1065.2, "duration": 4.359}, {"text": "de voix lors d'un grand vote dans", "start": 1067.52, "duration": 4.159}, {"text": "l'h\u00e9micycle alors certains profils de", "start": 1069.559, "duration": 4.041}, {"text": "commissaires posent d\u00e9j\u00e0 questions et", "start": 1071.679, "duration": 3.601}, {"text": "notamment l'italien raaphaell fito", "start": 1073.6, "duration": 3.4}, {"text": "proche de Georgia Meloni il a obtenu une", "start": 1075.28, "duration": 4.759}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive euh \u00e0 une", "start": 1077.0, "duration": 5.52}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive en charge et", "start": 1080.039, "duration": 4.841}, {"text": "bien de la coh\u00e9sion et des r\u00e9formes et", "start": 1082.52, "duration": 4.639}, {"text": "c'est la premi\u00e8re de l'histoire attribu\u00e9", "start": 1084.88, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 un parti de droite radical et il y a", "start": 1087.159, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9galement le hondroit le Hongrois", "start": 1089.039, "duration": 4.081}, {"text": "Olivier varelli envoy\u00e9 par Victor Orban", "start": 1090.48, "duration": 4.679}, {"text": "il est soup\u00e7onn\u00e9 de d\u00e9fendre avant tout", "start": 1093.12, "duration": 3.72}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de son premier ministre et", "start": 1095.159, "duration": 4.0}, {"text": "de manquer de loyaut\u00e9 vis-\u00e0-vis du", "start": 1096.84, "duration": 4.36}, {"text": "projet europ\u00e9en \u00e0 l'autre c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1099.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9chiquier politique la socialiste", "start": 1101.2, "duration": 3.88}, {"text": "espagnole Teresa ribebera premi\u00e8re", "start": 1103.08, "duration": 3.68}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente charg\u00e9e de la transition", "start": 1105.08, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9cologique et bien elle est critiqu\u00e9e", "start": 1106.76, "duration": 3.039}, {"text": "notamment par les fran\u00e7ais pour ses", "start": 1108.28, "duration": 3.8}, {"text": "positions antinucl\u00e9airirees les m\u00eames", "start": 1109.799, "duration": 4.441}, {"text": "fran\u00e7ais qui ont d\u00fb renoncer \u00e0 leur", "start": 1112.08, "duration": 4.32}, {"text": "commissaire exp\u00e9riment\u00e9s pour pr\u00e9senter", "start": 1114.24, "duration": 4.12}, {"text": "St\u00e9phane sesjourn\u00e9 novice dans ce", "start": 1116.4, "duration": 4.08}, {"text": "coll\u00e8ge de commissaire d'autres vont", "start": 1118.36, "duration": 4.36}, {"text": "passer de mauvais moments sur le grill", "start": 1120.48, "duration": 3.96}, {"text": "des eurod\u00e9put\u00e9s et alors pour en parler", "start": 1122.72, "duration": 3.0}, {"text": "nous sommes en compagnie de trois", "start": 1124.44, "duration": 3.32}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s justement Anna Katarina", "start": 1125.72, "duration": 4.0}, {"text": "mendz bonjour vous \u00eates du Parti", "start": 1127.76, "duration": 4.52}, {"text": "socialiste portugais vice-pr\u00e9sidente du", "start": 1129.72, "duration": 5.48}, {"text": "groupe des SND donc socialiste et", "start": 1132.28, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9mocrate Paolo borcay italien des", "start": 1135.2, "duration": 4.28}, {"text": "patriotes pour le", "start": 1137.799, "duration": 3.36}, {"text": "la Ligue je le rappelle quand m\u00eame votre", "start": 1139.48, "duration": 3.48}, {"text": "parti fait partie de la fameuse", "start": 1141.159, "duration": 5.041}, {"text": "coalition de Georgia Meloni en Italie", "start": 1142.96, "duration": 5.4}, {"text": "idem pour vous fabianne Keller fran\u00e7aise", "start": 1146.2, "duration": 4.839}, {"text": "du groupe renew Europe qui est", "start": 1148.36, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9videmment le camp pr\u00e9sidentiel en", "start": 1151.039, "duration": 4.361}, {"text": "France alors cette commission justement", "start": 1153.039, "duration": 5.241}, {"text": "vanerleyen 2 vous la trouvez globalement", "start": 1155.4, "duration": 5.24}, {"text": "bien con\u00e7u Fabienne Keller \u00e9quilibr\u00e9", "start": 1158.28, "duration": 4.04}, {"text": "politiquement est-ce qu'elle va passer", "start": 1160.64, "duration": 4.0}, {"text": "sans embuchche le cap des des auditions", "start": 1162.32, "duration": 3.64}, {"text": "alors est-ce qu'elle est \u00e9quilibr\u00e9e elle", "start": 1164.64, "duration": 3.24}, {"text": "est surtout repr\u00e9sentative de l'ensemble", "start": 1165.96, "duration": 3.599}, {"text": "des gouvernements qui l'ont d\u00e9sign\u00e9", "start": 1167.88, "duration": 3.76}, {"text": "c'est la r\u00e8gle hein les commissaires", "start": 1169.559, "duration": 4.161}, {"text": "sont d\u00e9sign\u00e9s par les gouvernements en", "start": 1171.64, "duration": 5.039}, {"text": "place donc ils repr\u00e9sentent la majorit\u00e9", "start": 1173.72, "duration": 5.16}, {"text": "est-ce qu'ils vont \u00eatre facilement \u00e0", "start": 1176.679, "duration": 4.601}, {"text": "dououb\u00e9 non nous serons dans un exercice", "start": 1178.88, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e7a va pas \u00eatre facile ils", "start": 1181.28, "duration": 3.879}, {"text": "sont d'ailleurs dans les couloirs", "start": 1183.559, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui comme depuis plusieurs", "start": 1185.159, "duration": 3.801}, {"text": "semaines pour aller \u00e0 la rencontre du", "start": 1186.6, "duration": 4.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en nous sommes", "start": 1188.96, "duration": 3.8}, {"text": "cod\u00e9cisionnaires avec le Conseil la", "start": 1191.08, "duration": 3.44}, {"text": "Commission c'est en quelque sorte nos", "start": 1192.76, "duration": 3.76}, {"text": "minist\u00e8res hein notre administration", "start": 1194.52, "duration": 3.44}, {"text": "c'est important de pouvoir travailler en", "start": 1196.52, "duration": 3.2}, {"text": "confiance avec que et donc les", "start": 1197.96, "duration": 3.32}, {"text": "discussions entre les commissaires", "start": 1199.72, "duration": 3.92}, {"text": "comp\u00e9tents et les commissions les grands", "start": 1201.28, "duration": 4.16}, {"text": "responsables des diff\u00e9rents groupes dans", "start": 1203.64, "duration": 4.279}, {"text": "les commissions on se tiennent", "start": 1205.44, "duration": 5.64}, {"text": "actuellement et seront formalis\u00e9s dans", "start": 1207.919, "duration": 5.161}, {"text": "un moment plus solennel au moment des", "start": 1211.08, "duration": 3.719}, {"text": "auditions proprement dites c'est un", "start": 1213.08, "duration": 4.479}, {"text": "exercice d\u00e9mocratique et transparent que", "start": 1214.799, "duration": 5.481}, {"text": "pour ma part je je salue Paolo Borca", "start": 1217.559, "duration": 5.0}, {"text": "votre commissaire italien raphaellfito a", "start": 1220.28, "duration": 4.08}, {"text": "obtenu d'orsola van derleyen une", "start": 1222.559, "duration": 4.281}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive et puis le", "start": 1224.36, "duration": 4.319}, {"text": "portefeuille de la coh\u00e9sion et des", "start": 1226.84, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9forme une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 assez", "start": 1228.679, "duration": 3.961}, {"text": "critiqu\u00e9e au sein de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1230.72, "duration": 3.28}, {"text": "vous vous attendez \u00e0 ce qu'il soit", "start": 1232.64, "duration": 4.2}, {"text": "retoqu\u00e9 par les eurod\u00e9put\u00e9s mais je", "start": 1234.0, "duration": 4.72}, {"text": "pense tout d'abord que c'est un bon", "start": 1236.84, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9sultat par les gouvernement italien", "start": 1238.72, "duration": 6.079}, {"text": "monsieur fit a d\u00e9monstr\u00e9 d'\u00eatre en un", "start": 1240.76, "duration": 7.799}, {"text": "profil avec exp\u00e9rience il a bien fait \u00e0", "start": 1244.799, "duration": 5.801}, {"text": "niveau de ministre des affaires", "start": 1248.559, "duration": 5.561}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 l'Italie il a une un bon", "start": 1250.6, "duration": 7.28}, {"text": "exp\u00e9rience comme euh d\u00e9put\u00e9 au Parlement", "start": 1254.12, "duration": 7.0}, {"text": "europ\u00e9en et comme ministre des affaires", "start": 1257.88, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9gionales donc je pense que au niveau", "start": 1261.12, "duration": 4.28}, {"text": "de l'expression du parti de George", "start": 1263.76, "duration": 4.0}, {"text": "melloni il peut-\u00eatre que il \u00e9tait le le", "start": 1265.4, "duration": 5.72}, {"text": "mieux queil peut \u00eatre nomm\u00e9 comme euh", "start": 1267.76, "duration": 6.2}, {"text": "commissaire d\u00e9sign\u00e9 et bon mais je pense", "start": 1271.12, "duration": 6.039}, {"text": "que il faut attendre euh les commence", "start": 1273.96, "duration": 5.599}, {"text": "des auditions pour \u00e9valuer mais c'est", "start": 1277.159, "duration": 5.161}, {"text": "fit comme toutes les autres commissaires", "start": 1279.559, "duration": 6.161}, {"text": "mais euh moi je le connais je pense", "start": 1282.32, "duration": 5.64}, {"text": "queil il pourra faire tr\u00e8s bien au", "start": 1285.72, "duration": 4.199}, {"text": "niveau de des activit\u00e9s comme", "start": 1287.96, "duration": 3.8}, {"text": "commissaire alors les activit\u00e9s comme", "start": 1289.919, "duration": 2.961}, {"text": "commissairire oui mais une", "start": 1291.76, "duration": 3.0}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente pour la premi\u00e8re fois", "start": 1292.88, "duration": 3.56}, {"text": "tous les temps a une droite plus", "start": 1294.76, "duration": 3.919}, {"text": "radicale issu donc des rangs des", "start": 1296.44, "duration": 3.96}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes est-ce que", "start": 1298.679, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a \u00e7a vous choque madame manges pour moi", "start": 1300.4, "duration": 6.159}, {"text": "c'est vraiment pr\u00e9occupant mais c'est", "start": 1303.559, "duration": 5.281}, {"text": "pas seulement avoir un vice-pr\u00e9sident de", "start": 1306.559, "duration": 6.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est la grande la", "start": 1308.84, "duration": 7.719}, {"text": "forme comme la extr\u00eame droite vient", "start": 1312.559, "duration": 7.921}, {"text": "grandi dans dans des derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 1316.559, "duration": 7.041}, {"text": "et \u00e7a je dois dire que c'est difficile", "start": 1320.48, "duration": 5.4}, {"text": "de comprendre et surtout c'est difficile", "start": 1323.6, "duration": 3.76}, {"text": "de comprendre si on pense dans", "start": 1325.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'immigration si on pense les droits des", "start": 1327.36, "duration": 5.679}, {"text": "femmes ou si on pense aux jeunes et \u00e0 la", "start": 1329.76, "duration": 5.56}, {"text": "jeunesse \u00e0 l'avenir alors oui \u00e7a", "start": 1333.039, "duration": 4.361}, {"text": "m'\u00e9tonne \u00e7a me choque \u00e7a peut-\u00eatre la", "start": 1335.32, "duration": 4.92}, {"text": "comm il y a les \u00e9lecteurs une r\u00e9action", "start": 1337.4, "duration": 5.44}, {"text": "Paulo Bora il y a il y a les \u00e9lecteurs", "start": 1340.24, "duration": 4.439}, {"text": "qui vont d\u00e9cider qui va gagner les", "start": 1342.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lections nationales les gouvernements", "start": 1344.679, "duration": 4.12}, {"text": "national vont d\u00e9cider le nom du du du", "start": 1346.32, "duration": 5.839}, {"text": "commissaire donc je franchement je c'est", "start": 1348.799, "duration": 4.641}, {"text": "pas c'est pas madame m\u00e9lonie qui a", "start": 1352.159, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de la vice-pr\u00e9sidence c'est", "start": 1353.44, "duration": 4.56}, {"text": "Madame Van j'\u00e9tais en train de j'\u00e9tais", "start": 1355.36, "duration": 5.6}, {"text": "en train de dire que c'est c'est bizarre", "start": 1358.0, "duration": 5.36}, {"text": "je voudrais comprendre qu'est-ce que", "start": 1360.96, "duration": 5.719}, {"text": "vous entendez pour la droite radicale", "start": 1363.36, "duration": 5.319}, {"text": "extr\u00eame droite parce que on a des partis", "start": 1366.679, "duration": 3.721}, {"text": "que ils vont gagner les \u00e9lections avant", "start": 1368.679, "duration": 4.88}, {"text": "avec les 30 % des \u00e9lecteurs donc je", "start": 1370.4, "duration": 6.44}, {"text": "pense pas que il y a un des \u00e9lecteurs \u00e0", "start": 1373.559, "duration": 5.561}, {"text": "la droite extr\u00eame de Micy on on va aller", "start": 1376.84, "duration": 4.28}, {"text": "plus vite l\u00e0-dessus on va faire quand", "start": 1379.12, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00eame plut\u00f4t le le le d\u00e9bat sur justement", "start": 1381.12, "duration": 4.439}, {"text": "cette cette vice-pr\u00e9sidence est-ce", "start": 1383.559, "duration": 3.801}, {"text": "qu'elle elle est probl\u00e9matique pour vous", "start": 1385.559, "duration": 4.841}, {"text": "Madame Keller et en effet on sait que", "start": 1387.36, "duration": 4.52}, {"text": "chaque chaque groupe se tient un peu par", "start": 1390.4, "duration": 4.399}, {"text": "la barbichette parce que le commissaire", "start": 1391.88, "duration": 4.64}, {"text": "d'apr\u00e8s appartiendra peut-\u00eatre \u00e0 votre", "start": 1394.799, "duration": 3.841}, {"text": "groupe renew et cetera donc \u00e7a peut-\u00eatre", "start": 1396.52, "duration": 3.759}, {"text": "que aucun ne sera r\u00e9cus\u00e9 finalement on", "start": 1398.64, "duration": 3.24}, {"text": "n'osera pas s'attaquer du tout au", "start": 1400.279, "duration": 3.161}, {"text": "commissaire \u00e0 cause du fait que bah le", "start": 1401.88, "duration": 3.88}, {"text": "votre passe apr\u00e8s alors effectivement il", "start": 1403.44, "duration": 3.32}, {"text": "y a une", "start": 1405.76, "duration": 3.24}, {"text": "interd\u00e9pendance euh", "start": 1406.76, "duration": 5.159}, {"text": "voil\u00e0 c'est la la loi du de l'exercice", "start": 1409.0, "duration": 6.039}, {"text": "et d'ailleurs une majorit\u00e9 alternative", "start": 1411.919, "duration": 6.481}, {"text": "compos\u00e9e de l'extr\u00eame droite et du PPE", "start": 1415.039, "duration": 5.841}, {"text": "seul hein mais qui constitue d\u00e9sormais \u00e0", "start": 1418.4, "duration": 4.24}, {"text": "cause du progr\u00e8s des de l'extr\u00eame droite", "start": 1420.88, "duration": 3.919}, {"text": "au Parlement une majorit\u00e9 a d\u00e9cider en", "start": 1422.64, "duration": 3.519}, {"text": "commission des pr\u00e9sidents c'est notre", "start": 1424.799, "duration": 4.12}, {"text": "lieu de gouvernance he au au Parlement", "start": 1426.159, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en de ne d\u00e9cider pour les", "start": 1428.919, "duration": 4.521}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents qu'\u00e0 la fin de toutes", "start": 1430.84, "duration": 4.319}, {"text": "les auditions des six auditions de", "start": 1433.44, "duration": 5.479}, {"text": "d\u00e9cider en en paquet en quelque sorte", "start": 1435.159, "duration": 5.12}, {"text": "il tienent ils tiennent encore plus la", "start": 1438.919, "duration": 4.601}, {"text": "main oui cela nous alors d\u00e9j\u00e0 c'est une", "start": 1440.279, "duration": 6.121}, {"text": "majorit\u00e9 qui contredit totalement le", "start": 1443.52, "duration": 4.88}, {"text": "principes des compromis et de la", "start": 1446.4, "duration": 4.519}, {"text": "coalition construit par Madame von", "start": 1448.4, "duration": 5.519}, {"text": "derlen en tout cas pr\u00e9sent\u00e9 qui est qui", "start": 1450.919, "duration": 5.201}, {"text": "rassemble les socialistes les centristes", "start": 1453.919, "duration": 4.721}, {"text": "et le PPE et qui a permis depuis", "start": 1456.12, "duration": 5.24}, {"text": "longtemps hein de maintenir les", "start": 1458.64, "duration": 5.36}, {"text": "principes d\u00e9mocratique quand on regarde", "start": 1461.36, "duration": 5.4}, {"text": "l'attitude de l'extr\u00eame droite les", "start": 1464.0, "duration": 4.679}, {"text": "premi\u00e8res d\u00e9cisions du gouvernement de", "start": 1466.76, "duration": 4.24}, {"text": "Madame m\u00e9lonie on est inquiet sur le", "start": 1468.679, "duration": 5.081}, {"text": "respect des droits fondamentaux le juge", "start": 1471.0, "duration": 4.559}, {"text": "italien vient d'ailleurs de condamner", "start": 1473.76, "duration": 4.279}, {"text": "l'\u00c9tat italien sur la question de", "start": 1475.559, "duration": 6.161}, {"text": "l'externalisation de la migration donc", "start": 1478.039, "duration": 6.321}, {"text": "oui nous sommes vigilants des questions", "start": 1481.72, "duration": 7.079}, {"text": "lui seront pos\u00e9s c'est un sujet", "start": 1484.36, "duration": 6.319}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 1488.799, "duration": 3.6}, {"text": "important parce qu'il faut que nous", "start": 1490.679, "duration": 4.081}, {"text": "respetions tous et dans la mani\u00e8re", "start": 1492.399, "duration": 4.52}, {"text": "d'appliquer les textes europ\u00e9ens ce qui", "start": 1494.76, "duration": 3.919}, {"text": "est la responsabilit\u00e9 des commissaires", "start": 1496.919, "duration": 3.601}, {"text": "c'est que eux qui s'assurent de la mise", "start": 1498.679, "duration": 4.201}, {"text": "en \u0153uvre des textes que nous votons que", "start": 1500.52, "duration": 3.84}, {"text": "les principes", "start": 1502.88, "duration": 3.36}, {"text": "fondamentaux repris dans les trait\u00e9s", "start": 1504.36, "duration": 4.12}, {"text": "soit bien respect\u00e9 alors Paulo borkaa on", "start": 1506.24, "duration": 4.12}, {"text": "le disait l'Italie a \u00e9t\u00e9 bien servi avec", "start": 1508.48, "duration": 4.84}, {"text": "ce poste de vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive du", "start": 1510.36, "duration": 4.96}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la Hongrie et bien les Hongrois", "start": 1513.32, "duration": 3.52}, {"text": "obtenu un portefeuille de Commissaire \u00e0", "start": 1515.32, "duration": 3.599}, {"text": "la sant\u00e9 et au bien-\u00eatre animal un", "start": 1516.84, "duration": 4.559}, {"text": "portefeuille occup\u00e9 par Olivier varelli", "start": 1518.919, "duration": 3.961}, {"text": "alors c'est plut\u00f4t un portefeuille", "start": 1521.399, "duration": 3.52}, {"text": "technique par rapport au portefeuille", "start": 1522.88, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent de la pr\u00e9c\u00e9dente mandature qui", "start": 1524.919, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s politique c'\u00e9tait euh le", "start": 1526.679, "duration": 4.161}, {"text": "commissariat \u00e0 l'\u00e9largissement de", "start": 1528.799, "duration": 3.321}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est-ce que vous avez", "start": 1530.84, "duration": 2.6}, {"text": "le sentiment que Victor Orban a \u00e9t\u00e9", "start": 1532.12, "duration": 3.439}, {"text": "davantage mis de c\u00f4t\u00e9 par oursou la", "start": 1533.44, "duration": 3.839}, {"text": "venderleyen contrairement \u00e0 Georgia", "start": 1535.559, "duration": 3.081}, {"text": "Meloni \u00e0 cause des positions", "start": 1537.279, "duration": 4.361}, {"text": "anti-ukraine de Victor Orban mais je", "start": 1538.64, "duration": 4.72}, {"text": "pense que c'\u00e9tait une", "start": 1541.64, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9valuation euh personnel de de Madame", "start": 1543.36, "duration": 6.08}, {"text": "vonderl pour euh ce qui concerne la", "start": 1546.279, "duration": 6.361}, {"text": "Ligue on a euh toujours t\u00e9moign\u00e9 avec", "start": 1549.44, "duration": 6.2}, {"text": "notre vote au Parlement europ\u00e9en notre", "start": 1552.64, "duration": 6.24}, {"text": "notre positionnement le fid\u00e8 confirmer", "start": 1555.64, "duration": 5.759}, {"text": "le positionnement de engagement de le", "start": 1558.88, "duration": 4.919}, {"text": "gouvernement italien pour soutenir", "start": 1561.399, "duration": 5.081}, {"text": "l'Ukraine donc je pense qu' passer", "start": 1563.799, "duration": 4.24}, {"text": "facilement monsieur valili va passer", "start": 1566.48, "duration": 3.96}, {"text": "facilement le le cap de l'audition il a", "start": 1568.039, "duration": 5.161}, {"text": "il a d\u00e9j\u00e0 fait les commissaires pour s", "start": 1570.44, "duration": 4.719}, {"text": "con c'est pour moi c'est c'est tr\u00e8s", "start": 1573.2, "duration": 6.199}, {"text": "compliqu\u00e9 par qu' s il a plus il a perdu", "start": 1575.159, "duration": 7.361}, {"text": "l'exp\u00e9rience au tous les \u00e9l\u00e9ments qui en", "start": 1579.399, "duration": 6.081}, {"text": "convain\u00e7u les d\u00e9put\u00e9s \u00e0er voter il y a 5", "start": 1582.52, "duration": 4.879}, {"text": "ans en m\u00eame temps c'est un proche de", "start": 1585.48, "duration": 5.64}, {"text": "Victor Orban euh il a pendant le covid", "start": 1587.399, "duration": 5.88}, {"text": "Victor Orban autoris\u00e9 plut\u00f4t les vaccins", "start": 1591.12, "duration": 3.84}, {"text": "chinois et russes d'ailleurs que", "start": 1593.279, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9ens et donc il va h\u00e9riter de ce", "start": 1594.96, "duration": 3.68}, {"text": "portefeuille de de la sant\u00e9 c'est", "start": 1597.36, "duration": 3.039}, {"text": "peut-\u00eatre un peu risqu\u00e9 non madame mendz", "start": 1598.64, "duration": 3.84}, {"text": "mais je trouve que la la pr\u00e9occupation", "start": 1600.399, "duration": 4.681}, {"text": "principale c'est qu'est-ce que va faire", "start": 1602.48, "duration": 5.199}, {"text": "cette Commission europ\u00e9enne", "start": 1605.08, "duration": 5.24}, {"text": "et on doit dire que", "start": 1607.679, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9mocratiquement tous les \u00c9tats-membres", "start": 1610.32, "duration": 4.12}, {"text": "tous les gouvernements doivent dire qui", "start": 1612.44, "duration": 4.719}, {"text": "est son commissaire mais \u00e0 la fin il a", "start": 1614.44, "duration": 6.76}, {"text": "un coll\u00e8ge des politiciens qui doivent", "start": 1617.159, "duration": 5.961}, {"text": "dire qu'est-ce qu'on va faire pour", "start": 1621.2, "duration": 4.92}, {"text": "l'avenir de l'Europe et et l\u00e0 je dois", "start": 1623.12, "duration": 5.96}, {"text": "dire que nous comme membres de Parlement", "start": 1626.12, "duration": 6.559}, {"text": "europ\u00e9en on doit \u00eatre vraiment attentif", "start": 1629.08, "duration": 8.56}, {"text": "et fiscalisant de sa de de de de ces ces", "start": 1632.679, "duration": 8.201}, {"text": "mesures politiques sois dire Victor", "start": 1637.64, "duration": 5.6}, {"text": "orbain il est venu ici il y a 15 jours", "start": 1640.88, "duration": 4.36}, {"text": "pour dire qu'il est contre l'Europe pour", "start": 1643.24, "duration": 3.36}, {"text": "dire qu'il est contre la politique", "start": 1645.24, "duration": 4.159}, {"text": "d'immigration qu'il est contre qui il", "start": 1646.6, "duration": 6.36}, {"text": "m\u00eame croit que euh les les changements", "start": 1649.399, "duration": 6.88}, {"text": "climatiques sont un probl\u00e8me socialiste", "start": 1652.96, "duration": 5.12}, {"text": "j'\u00e9tais dans la chambre mais j'ai pas", "start": 1656.279, "duration": 4.76}, {"text": "exp \u00e7a veut dire que oui on doit \u00eatre", "start": 1658.08, "duration": 5.199}, {"text": "vraiment attentif \u00e0 ce qu'ils ont ils", "start": 1661.039, "duration": 3.64}, {"text": "vont faire son commissaire en", "start": 1663.279, "duration": 3.28}, {"text": "l'occurrence \u00e0 trait\u00e9 les eurod\u00e9put\u00e9s de", "start": 1664.679, "duration": 4.161}, {"text": "d'idios \u00e7a \u00e7a aide pas beaucoup \u00e0 passer", "start": 1666.559, "duration": 3.761}, {"text": "bien les auditions madame Keller juste", "start": 1668.84, "duration": 3.8}, {"text": "en un momentors ils ont pas le resp par", "start": 1670.32, "duration": 4.199}, {"text": "la d\u00e9mocratie c'est \u00e7a disons que", "start": 1672.64, "duration": 4.56}, {"text": "monsieur varelli a fait beaucoup d\u00e9bat", "start": 1674.519, "duration": 5.081}, {"text": "pendant sur l'exercice du pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1677.2, "duration": 5.8}, {"text": "mandat de commissaire qu'il a port\u00e9 et", "start": 1679.6, "duration": 5.28}, {"text": "vous avez point\u00e9 des sujets tr\u00e8s", "start": 1683.0, "duration": 4.6}, {"text": "inqui\u00e9tants comme le fait qu'il ne s'est", "start": 1684.88, "duration": 5.12}, {"text": "pas inscrit dans la politique sanitaire", "start": 1687.6, "duration": 5.88}, {"text": "face \u00e0 la crise covid on voit d'ailleurs", "start": 1690.0, "duration": 5.72}, {"text": "dans dans votre groupe qui int\u00e8gre le", "start": 1693.48, "duration": 5.559}, {"text": "parti de Monsieur Orban le le fidch dont", "start": 1695.72, "duration": 8.16}, {"text": "est issu le le commissaire d\u00e9sign\u00e9 euh", "start": 1699.039, "duration": 7.441}, {"text": "combien on est proorusse bon pas trop", "start": 1703.88, "duration": 3.72}, {"text": "parce que le pr\u00e9sident de groupe", "start": 1706.48, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7ais pas le dire mais en fait il y a", "start": 1707.6, "duration": 3.6}, {"text": "ce sujet c'est pas seulement contre", "start": 1709.6, "duration": 4.559}, {"text": "l'argent pour l'Ukraine c'est favorable", "start": 1711.2, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 l'ennemi de l'Europe qui est la Russie", "start": 1714.159, "duration": 4.041}, {"text": "mais regardez le votes de ma d\u00e9l\u00e9gation", "start": 1716.44, "duration": 4.76}, {"text": "on a toujours support\u00e9 l'Ukraine ce sont", "start": 1718.2, "duration": 5.68}, {"text": "pas des motes ce sont des des votes", "start": 1721.2, "duration": 4.56}, {"text": "enregistr\u00e9 dans les proc\u00e8sverbals alors", "start": 1723.88, "duration": 4.039}, {"text": "on va \u00e9voquer le commissaire candidat", "start": 1725.76, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 on rappelle", "start": 1727.919, "duration": 3.561}, {"text": "que la France a d\u00fb renoncer \u00e0 son", "start": 1730.0, "duration": 3.44}, {"text": "premier candidat qui \u00e9tait l'ancien", "start": 1731.48, "duration": 4.52}, {"text": "commissaire Thierry Breton Paolo Borca", "start": 1733.44, "duration": 5.0}, {"text": "vu d'Italie le profil de St\u00e9phane", "start": 1736.0, "duration": 4.919}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 qui est jeune novice dans ce", "start": 1738.44, "duration": 4.52}, {"text": "coll\u00e8ge de commissairirees europ\u00e9ens et", "start": 1740.919, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s proche d'Emmanuel Macron qu'est-ce", "start": 1742.96, "duration": 4.079}, {"text": "que vous en pensez je pense que c'est", "start": 1744.84, "duration": 4.6}, {"text": "pas un probl\u00e8me si il y a un candidat", "start": 1747.039, "duration": 6.24}, {"text": "jeune il comme tous les autres", "start": 1749.44, "duration": 5.52}, {"text": "commissaires tous les autres candidats", "start": 1753.279, "duration": 4.161}, {"text": "il devra d\u00e9monstrer d'avoir les", "start": 1754.96, "duration": 4.64}, {"text": "comp\u00e9tences l'exp\u00e9rience pour faire les", "start": 1757.44, "duration": 5.16}, {"text": "commissaires europ\u00e9ens mais moi je", "start": 1759.6, "duration": 4.559}, {"text": "vraiment tr\u00e8s franchement je dis que", "start": 1762.6, "duration": 4.799}, {"text": "j'ai pas de pr\u00e9jug\u00e9s sur sur les", "start": 1764.159, "duration": 5.681}, {"text": "commissaires donc donc on va les \u00e9couter", "start": 1767.399, "duration": 4.4}, {"text": "on va leur donner la possibilit\u00e9 de", "start": 1769.84, "duration": 4.719}, {"text": "s'exprimer et bon et surtout j'ai pas de", "start": 1771.799, "duration": 5.201}, {"text": "probl\u00e8me avec la d\u00e9mocratie parce que si", "start": 1774.559, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur Macron a gagn\u00e9 les \u00e9lections en", "start": 1777.0, "duration": 3.6}, {"text": "France il va nommer Monsieur S journ\u00e9e", "start": 1778.559, "duration": 4.96}, {"text": "bon je le vais \u00e9couter et c'est c'est", "start": 1780.6, "duration": 5.04}, {"text": "s'il a des exp il \u00e9t un peu oblig\u00e9 quand", "start": 1783.519, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame on lui a un peu forc\u00e9 la main pour", "start": 1785.64, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il change de commissaire hein et que", "start": 1787.0, "duration": 4.08}, {"text": "plut\u00f4t qu'un tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9 comme", "start": 1789.12, "duration": 4.0}, {"text": "Thierry Breton il est quelqu'un qui est", "start": 1791.08, "duration": 5.56}, {"text": "plus novice qui qui est pas forc\u00e9ment", "start": 1793.12, "duration": 4.72}, {"text": "tout \u00e0 fait je sais qu'il s'entra\u00eene", "start": 1796.64, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup beaucoup dans votre groupe Ren", "start": 1797.84, "duration": 4.76}, {"text": "pour ces auditions mais pas tout \u00e0 fait", "start": 1800.12, "duration": 5.52}, {"text": "compl\u00e8tement au fait des sujets", "start": 1802.6, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9conomique ve parle pas forc\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 1805.64, "duration": 3.279}, {"text": "tr\u00e8s bien anglais qui est aussi", "start": 1807.84, "duration": 2.719}, {"text": "peut-\u00eatre un probl\u00e8me dans cette dans", "start": 1808.919, "duration": 4.441}, {"text": "cette h\u00e9micycle et puis \u00e0 la commission", "start": 1810.559, "duration": 4.201}, {"text": "voil\u00e0 est-ce que pour vous \u00e7a va se", "start": 1813.36, "duration": 3.439}, {"text": "passer sans probl\u00e8me pour \u00e9z d'abord je", "start": 1814.76, "duration": 3.399}, {"text": "voudrais un tout petit peu corriger ce", "start": 1816.799, "duration": 3.041}, {"text": "que vous les qualificatifs que vous", "start": 1818.159, "duration": 3.921}, {"text": "utilisez St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a \u00e9t\u00e9 pendant", "start": 1819.84, "duration": 6.0}, {"text": "3 ans pr\u00e9sident du groupe renw au sein", "start": 1822.08, "duration": 6.719}, {"text": "du Parlement il a 10 discuter travailler", "start": 1825.84, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 avec Madame V derlen avec", "start": 1828.799, "duration": 3.841}, {"text": "l'ensemble des commissaires donc il", "start": 1831.2, "duration": 3.959}, {"text": "conna\u00eet tr\u00e8s bien la m\u00e9canique", "start": 1832.64, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne c'est probablement l'un des", "start": 1835.159, "duration": 3.64}, {"text": "candidats d\u00e9sign\u00e9s qui conna\u00eet le mieux", "start": 1836.64, "duration": 4.68}, {"text": "l'interne les compromis comment tout \u00e7a", "start": 1838.799, "duration": 4.48}, {"text": "fonctionne ensuite il a", "start": 1841.32, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du", "start": 1843.279, "duration": 4.801}, {"text": "gouvernement de Gabriel Atal ce qui lui", "start": 1846.279, "duration": 3.601}, {"text": "a donn\u00e9 une vue sur l'ensemble des", "start": 1848.08, "duration": 4.92}, {"text": "sujets combien de temps il est candidat", "start": 1849.88, "duration": 4.88}, {"text": "c'est d'ailleurs le candidat qui sera", "start": 1853.0, "duration": 3.48}, {"text": "interrog\u00e9 par le plus grand nombre de", "start": 1854.76, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s hein le quand on voit les", "start": 1856.48, "duration": 3.84}, {"text": "commissions qui se cumulent c'est le", "start": 1858.88, "duration": 4.24}, {"text": "plus grand public auquel il aura \u00e0", "start": 1860.32, "duration": 5.239}, {"text": "r\u00e9pondre il est tr\u00e8s motiv\u00e9 sur les", "start": 1863.12, "duration": 4.08}, {"text": "questions europ\u00e9enne vous lui dit vous", "start": 1865.559, "duration": 3.24}, {"text": "dites qu'il parle pas mal pas bien", "start": 1867.2, "duration": 3.64}, {"text": "anglais pas si mal par contre il est", "start": 1868.799, "duration": 4.441}, {"text": "totalement bilingue espagnole ce qui est", "start": 1870.84, "duration": 4.16}, {"text": "une vraie qualit\u00e9 aussi en Europe la", "start": 1873.24, "duration": 4.039}, {"text": "langue hispanique est voil\u00e0 est un est", "start": 1875.0, "duration": 4.679}, {"text": "un atout et et c'est bien de la", "start": 1877.279, "duration": 5.601}, {"text": "pratiquer donc voil\u00e0 est comp\u00e9tent selon", "start": 1879.679, "duration": 6.281}, {"text": "vous il est comp\u00e9tent d\u00e9termin\u00e9 et il a", "start": 1882.88, "duration": 5.56}, {"text": "une vraie vision europ\u00e9enne et cela dont", "start": 1885.96, "duration": 4.439}, {"text": "nous avons besoin au c\u0153ur de la", "start": 1888.44, "duration": 3.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne alors on va il va", "start": 1890.399, "duration": 5.0}, {"text": "lui interroger en espagnol donc", "start": 1892.2, "duration": 5.76}, {"text": "alors vous allez essayeress vous savez", "start": 1895.399, "duration": 4.76}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en nous", "start": 1897.96, "duration": 4.4}, {"text": "avons rigole alors justement on va", "start": 1900.159, "duration": 4.24}, {"text": "parler d'une espagnole d'une femme dans", "start": 1902.36, "duration": 3.52}, {"text": "ce coll\u00e8ge de commissairire candidat", "start": 1904.399, "duration": 4.12}, {"text": "Teresa ribea qui est candidate", "start": 1905.88, "duration": 4.799}, {"text": "commissaire \u00e0 la transition \u00e9cologique", "start": 1908.519, "duration": 5.361}, {"text": "premi\u00e8re vice pr\u00e9sidente de ce coll\u00e8ge", "start": 1910.679, "duration": 5.681}, {"text": "avec et bien Anna Catarina mendz et des", "start": 1913.88, "duration": 4.039}, {"text": "positions plut\u00f4t antinucl\u00e9aires", "start": 1916.36, "duration": 3.319}, {"text": "notamment quand elle \u00e9tait ministre de", "start": 1917.919, "duration": 5.081}, {"text": "l'\u00e9cologie en Espagne vous pensez", "start": 1919.679, "duration": 4.88}, {"text": "qu'elle a les comp\u00e9tences pour le poste", "start": 1923.0, "duration": 2.519}, {"text": "et est-ce que vous ne craignez pas", "start": 1924.559, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle soit et bien un peu chahut\u00e9 par", "start": 1925.519, "duration": 3.961}, {"text": "les eurod\u00e9put\u00e9s notamment de droite et", "start": 1928.039, "duration": 5.081}, {"text": "d'extr\u00eame droite je connais tr\u00e8 Rivel", "start": 1929.48, "duration": 5.6}, {"text": "parce que on \u00e9tait ministre en m\u00eame", "start": 1933.12, "duration": 4.799}, {"text": "temps au Portugal et en Espagne et je", "start": 1935.08, "duration": 5.319}, {"text": "crois que TR rivelle d'abord elle est", "start": 1937.919, "duration": 4.401}, {"text": "vraiment europ\u00e9enne convictement", "start": 1940.399, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00e7a c'est vraiment un", "start": 1942.32, "duration": 5.28}, {"text": "valeur que qu'il faut soutenir tout le", "start": 1944.519, "duration": 3.88}, {"text": "temps", "start": 1947.6, "duration": 4.52}, {"text": "euh c'est elle a fait un tr\u00e8s bon", "start": 1948.399, "duration": 5.561}, {"text": "travail comme ministre de", "start": 1952.12, "duration": 5.08}, {"text": "l'Environnement et autant qu' on a eu", "start": 1953.96, "duration": 5.719}, {"text": "des probl\u00e8mes d'inflation \u00e0 cause de de", "start": 1957.2, "duration": 5.24}, {"text": "la guerre c'est elle et le gouvernement", "start": 1959.679, "duration": 5.0}, {"text": "portugais qui ont vraiment travailler", "start": 1962.44, "duration": 5.719}, {"text": "pour avoir les \u00e9nergies renouvables pour", "start": 1964.679, "duration": 7.441}, {"text": "avoir le le prix moins cher pour", "start": 1968.159, "duration": 7.161}, {"text": "l'\u00e9nergie c'est elle le Portugal et la", "start": 1972.12, "duration": 5.72}, {"text": "France d'abord qui ont travaill\u00e9 pour av", "start": 1975.32, "duration": 5.44}, {"text": "vers le couloir voir vers qu'il faut", "start": 1977.84, "duration": 5.439}, {"text": "vraiment le faire pour qu'on a pas la", "start": 1980.76, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique de la Russie on", "start": 1983.279, "duration": 4.681}, {"text": "verra si si la France lui fait des", "start": 1986.36, "duration": 3.319}, {"text": "cadeaux pour ses positions", "start": 1987.96, "duration": 4.12}, {"text": "antinucl\u00e9aires oh je je pense que c'est", "start": 1989.679, "duration": 5.561}, {"text": "un d\u00e9bat qui m\u00e9rite d'\u00eatre tenu", "start": 1992.08, "duration": 6.12}, {"text": "nucl\u00e9aire \u00e9nergie renouvelable et notre", "start": 1995.24, "duration": 4.399}, {"text": "position au Parlement c'est bien qu'on a", "start": 1998.2, "duration": 4.199}, {"text": "besoin des deux en tant qu'\u00e9nergie de", "start": 1999.639, "duration": 4.081}, {"text": "transition pour le nucl\u00e9aire mais", "start": 2002.399, "duration": 3.361}, {"text": "qu'elle est indispensable et pour le", "start": 2003.72, "duration": 3.72}, {"text": "long terme le renouvelable autant que", "start": 2005.76, "duration": 3.56}, {"text": "possible merci \u00e0 tous les trois merci", "start": 2007.44, "duration": 3.76}, {"text": "d'avoir tr\u00e8s bien illustr\u00e9 ce d\u00e9bat qui", "start": 2009.32, "duration": 3.359}, {"text": "concerne \u00e9videmment ces auditions que", "start": 2011.2, "duration": 3.16}, {"text": "nous allons suivre sur nos antennes avec", "start": 2012.679, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9cision et d'ailleurs restez en notre", "start": 2014.36, "duration": 4.8}, {"text": "compagnie l'information continue", "start": 2016.76, "duration": 12.78}, {"text": "[Musique]", "start": 2019.16, "duration": 10.38}]}