{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue tr\u00e8s heureuse de", "start": 6.48, "duration": 3.88}, {"text": "vous retrouver dans \u00c7a vous regarde ce", "start": 8.639, "duration": 4.96}, {"text": "soir fragment de vie d'une femme libre", "start": 10.36, "duration": 5.759}, {"text": "amoureuse et journaliste bonsoir", "start": 13.599, "duration": 4.6}, {"text": "Alexandra scharbons et merci d'\u00eatre", "start": 16.119, "duration": 4.16}, {"text": "notre grand t\u00e9moin ce soir \u00e9clat au", "start": 18.199, "duration": 4.881}, {"text": "Mercure de France c'est votre histoire", "start": 20.279, "duration": 4.601}, {"text": "vous la racontez pour la premi\u00e8re fois", "start": 23.08, "duration": 4.08}, {"text": "par petite touche sans rien cacher ni", "start": 24.88, "duration": 5.159}, {"text": "vos doutes ni vos regrets de vos d\u00e9but", "start": 27.16, "duration": 5.52}, {"text": "dans les milieux interlop de l'armement", "start": 30.039, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e7a ne s'invente pas \u00e0 vos ann\u00e9es \u00e0", "start": 32.68, "duration": 3.16}, {"text": "J\u00e9rusalem comme correspondante de", "start": 34.52, "duration": 2.76}, {"text": "Lib\u00e9ration c'est un autoportrait", "start": 35.84, "duration": 2.76}, {"text": "sensible on va en parler on parlera", "start": 37.28, "duration": 3.4}, {"text": "aussi de votre journal tr\u00e8s engag\u00e9 sur", "start": 38.6, "duration": 4.16}, {"text": "le conflit \u00e0 Gaza tout \u00e0 l'heure dans la", "start": 40.68, "duration": 4.559}, {"text": "deuxi\u00e8me partie mais d'abord un d\u00e9bat", "start": 42.76, "duration": 5.36}, {"text": "suffit-il pour d\u00e9jouer les pronostics on", "start": 45.239, "duration": 6.16}, {"text": "va revenir sur le duel Bardella Atal", "start": 48.12, "duration": 5.279}, {"text": "d'hier soir le Premier ministre a pris", "start": 51.399, "duration": 4.64}, {"text": "souvent l'ascendant mais de l\u00e0 \u00e0 faire", "start": 53.399, "duration": 5.921}, {"text": "remonter sa candidate Val\u00e9rie grand", "start": 56.039, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9cryptage dans un tout petit instant", "start": 59.32, "duration": 3.64}, {"text": "avec mes invit\u00e9s sur les enjeux de cette", "start": 61.32, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lection \u00e0 2 semaines exactement de ce", "start": 62.96, "duration": 4.44}, {"text": "scrutin enfin nous affranchis ce soir le", "start": 65.119, "duration": 5.36}, {"text": "billet soci\u00e9t\u00e9 de l'or d'ossi le mot de", "start": 67.4, "duration": 4.92}, {"text": "la semaine de Mariette d'ar\u00e9grand et", "start": 70.479, "duration": 4.32}, {"text": "puis action plan\u00e8te la chronique \u00e9colo", "start": 72.32, "duration": 4.799}, {"text": "de L\u00e9a Falco voil\u00e0 pour le sommaire vous", "start": 74.799, "duration": 4.881}, {"text": "me suivez Alexandra schwarzbro \u00e7a vous", "start": 77.119, "duration": 5.971}, {"text": "regarde top g\u00e9n\u00e9rique", "start": 79.68, "duration": 11.41}, {"text": "[Musique]", "start": 83.09, "duration": 8.0}, {"text": "alors fallait-il un premier ministre", "start": 92.72, "duration": 4.28}, {"text": "pour faire un peu trembler le grand", "start": 94.84, "duration": 4.559}, {"text": "favori au terme d'1h15 de d\u00e9bat sur le", "start": 97.0, "duration": 4.6}, {"text": "service public Jordan Bardella a \u00e9t\u00e9", "start": 99.399, "duration": 4.601}, {"text": "plusieurs fois renvoy\u00e9 dans les cordes", "start": 101.6, "duration": 5.199}, {"text": "et apr\u00e8s les \u00e9lectorat sont-ils", "start": 104.0, "duration": 4.399}, {"text": "maintenant compl\u00e8tement consolid\u00e9s", "start": 106.799, "duration": 3.68}, {"text": "peut-il encore y avoir de vraies", "start": 108.399, "duration": 4.641}, {"text": "surprises et sur quoi les Fran\u00e7ais vont", "start": 110.479, "duration": 5.201}, {"text": "se d\u00e9terminer bonsoir annechlen Bina", "start": 113.04, "duration": 4.64}, {"text": "bonsoir merci d'\u00eatre l\u00e0 politologue", "start": 115.68, "duration": 4.479}, {"text": "ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 science pop", "start": 117.68, "duration": 4.479}, {"text": "bonsoir Fran\u00e7ois baudonet ravi de vous", "start": 120.159, "duration": 3.521}, {"text": "accueillir r\u00e9dacteur en chef de la", "start": 122.159, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9daction europ\u00e9enne de France", "start": 123.68, "duration": 4.039}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision des ann\u00e9es de correspondance", "start": 125.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Bruxelles sur le service public", "start": 127.719, "duration": 4.121}, {"text": "bonsoir Christelle crappelet bonsoir", "start": 129.84, "duration": 3.96}, {"text": "bienvenue vous \u00eates la directrice BVA", "start": 131.84, "duration": 3.679}, {"text": "opinion enfin bonsoir Philippe Morau", "start": 133.8, "duration": 3.68}, {"text": "Chevrolet ravi de vous retrouver", "start": 135.519, "duration": 4.241}, {"text": "communiant mcbg conseil vous enseignez", "start": 137.48, "duration": 3.479}, {"text": "aussi la communication politique \u00e0", "start": 139.76, "duration": 3.36}, {"text": "sciencep Alexandra charsb \u00e9videmment", "start": 140.959, "duration": 3.721}, {"text": "votre regard de journaliste et le", "start": 143.12, "duration": 3.8}, {"text": "bienvenue dans ce d\u00e9bat alors qui a", "start": 144.68, "duration": 4.36}, {"text": "gagn\u00e9 retour en image sur le duel des", "start": 146.92, "duration": 3.959}, {"text": "jeunes premiers c'est dans le recap de", "start": 149.04, "duration": 3.9}, {"text": "Bruno donet tout de", "start": 150.879, "duration": 8.101}, {"text": "[Musique]", "start": 152.94, "duration": 6.04}, {"text": "suite et bonsoir Bruno bonsoir myiam", "start": 159.28, "duration": 4.64}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous Alors vous avez", "start": 162.72, "duration": 3.159}, {"text": "attentivement suivi ce ce d\u00e9bat qui", "start": 163.92, "duration": 3.959}, {"text": "selon vous l'a remport\u00e9 alors d'un point", "start": 165.879, "duration": 3.921}, {"text": "de vue strictement politique myiam", "start": 167.879, "duration": 3.881}, {"text": "disons que le match a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 169.8, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 d'abord parce que le", "start": 171.76, "duration": 3.52}, {"text": "premier ministre a r\u00e9ussi d'entrer de", "start": 173.64, "duration": 3.56}, {"text": "jeu \u00e0 enfermer Jordane Bardella dans une", "start": 175.28, "duration": 4.52}, {"text": "posture hautement inconfortable celle", "start": 177.2, "duration": 4.92}, {"text": "d'opposants assees incons\u00e9quents la", "start": 179.8, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9thode du rassemblement national c'est", "start": 182.12, "duration": 3.6}, {"text": "de dire on est contre tout et puis dans", "start": 183.84, "duration": 3.2}, {"text": "5 ou 10 ans si on se rend compte qu'on", "start": 185.72, "duration": 2.48}, {"text": "s'est plant\u00e9 on dit qu'on a chang\u00e9", "start": 187.04, "duration": 3.199}, {"text": "d'avis ensuite parce que Jordan", "start": 188.2, "duration": 4.0}, {"text": "bardellaa a montr\u00e9 plusieurs faiblesses", "start": 190.239, "duration": 4.041}, {"text": "et sur de nombreux sujets il a notamment", "start": 192.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 domin\u00e9 sur le protectionnisme", "start": 194.28, "duration": 4.599}, {"text": "l'immigration on n pas bien compris sa", "start": 196.84, "duration": 4.36}, {"text": "proposition de double fronti\u00e8re la", "start": 198.879, "duration": 3.72}, {"text": "question des commandes publiques mais", "start": 201.2, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9galement sur la r\u00e9forme du march\u00e9 de", "start": 202.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 dont il navait", "start": 204.959, "duration": 3.48}, {"text": "manifestement pas bien lu la raison pour", "start": 206.319, "duration": 4.321}, {"text": "laquelle elle n'est pas encore en", "start": 208.439, "duration": 4.241}, {"text": "application c'est pas moi qui suis \u00e9lu", "start": 210.64, "duration": 3.239}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'est vous donc", "start": 212.68, "duration": 3.68}, {"text": "vous devriez", "start": 213.879, "duration": 2.481}, {"text": "savoir vous l'z lu vous devriez savoir", "start": 217.28, "duration": 3.519}, {"text": "qu'elle ent en vigueur en 20 pas besoin", "start": 219.12, "duration": 2.96}, {"text": "de la lire monsieur je regarde la", "start": 220.799, "duration": 4.08}, {"text": "facture d'\u00e9nerg", "start": 222.08, "duration": 2.799}, {"text": "fr le Premier ministre a sembl\u00e9 mieux", "start": 224.92, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 meilleurs connaisseur des sujets", "start": 227.799, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ens et surtout il a mis Jordan", "start": 229.76, "duration": 4.119}, {"text": "Bardella r\u00e9guli\u00e8rement en difficult\u00e9 en", "start": 231.4, "duration": 4.119}, {"text": "le revoyant en le renvoyant \u00e0 son", "start": 233.879, "duration": 3.761}, {"text": "programme et \u00e0 ses nombreux changements", "start": 235.519, "duration": 6.201}, {"text": "de pied pourquoi est-ce que vous", "start": 237.64, "duration": 4.08}, {"text": "maintenantantur \u00e9tiez pour laeun eur\u00e9", "start": 242.079, "duration": 3.72}, {"text": "maintenantes soant pour dans l'un", "start": 244.319, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne vous \u00e9tiez pour Leit et", "start": 245.799, "duration": 3.201}, {"text": "maintenant vous \u00eates soi-disant pour", "start": 247.599, "duration": 3.081}, {"text": "rester dans l'Europe la question qui se", "start": 249.0, "duration": 4.12}, {"text": "pose c'est quand est-ce que vous mentiez", "start": 250.68, "duration": 4.68}, {"text": "pour autant il n'y a pas eu de chaos", "start": 253.12, "duration": 4.799}, {"text": "dans ce d\u00e9bat et en se retrouvant sur", "start": 255.36, "duration": 4.96}, {"text": "France 2 en prime time \u00e0 d\u00e9battre \u00e0", "start": 257.919, "duration": 4.0}, {"text": "seulement 28 ans avec le Premier", "start": 260.32, "duration": 4.12}, {"text": "ministre de la France Jordan Bardella a", "start": 261.919, "duration": 5.441}, {"text": "acquis hier soir une stature colossale", "start": 264.44, "duration": 5.0}, {"text": "que France T\u00e9l\u00e9vision et Gabriel lui ont", "start": 267.36, "duration": 4.119}, {"text": "offert sur un plateau et ma question", "start": 269.44, "duration": 4.8}, {"text": "alors Bono c'est qui qui a gagn\u00e9 alors", "start": 271.479, "duration": 4.761}, {"text": "je ne vous ai pas encore r\u00e9pondu myiam", "start": 274.24, "duration": 3.92}, {"text": "parce que de mon point de vue le grand", "start": 276.24, "duration": 3.519}, {"text": "gagnant du d\u00e9bat d'hier soir n'est ni", "start": 278.16, "duration": 4.12}, {"text": "Gabriel Atal ni Jordan Bardella celui", "start": 279.759, "duration": 4.241}, {"text": "qui a vraiment marqu\u00e9 la soir\u00e9e c'est", "start": 282.28, "duration": 3.72}, {"text": "lui et je voudrais commencer par vous", "start": 284.0, "duration": 4.0}, {"text": "dire que j'ai h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 venir ce soir", "start": 286.0, "duration": 4.52}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier Bellami qui a tr\u00e8s", "start": 288.0, "duration": 4.199}, {"text": "vivement contest\u00e9 l'organisation d'un", "start": 290.52, "duration": 3.399}, {"text": "pareil d\u00e9bat avec seulement deux", "start": 292.199, "duration": 3.56}, {"text": "protagonistes dont l'un des deux n'a", "start": 293.919, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame pas candidat aux \u00e9lections", "start": 295.759, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9ennes comment est-ce que vous les", "start": 297.24, "duration": 3.0}, {"text": "avez choisis comment est-ce que vous", "start": 299.08, "duration": 2.24}, {"text": "avez choisi d'organiser cette", "start": 300.24, "duration": 2.92}, {"text": "confrontation qu'est-ce qui vous permet", "start": 301.32, "duration": 4.719}, {"text": "de les avoir invit\u00e9 eux le candidat", "start": 303.16, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9publicain a d\u00e9nonc\u00e9 une mise en sc\u00e8ne", "start": 306.039, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il a trouv\u00e9 plus proche de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 307.919, "duration": 3.921}, {"text": "du spectacle si cher \u00e0 guide Debord que", "start": 309.759, "duration": 4.641}, {"text": "d'une r\u00e9elle mission de service public", "start": 311.84, "duration": 5.04}, {"text": "rien ne justifie que ce soir le service", "start": 314.4, "duration": 5.12}, {"text": "public met en sc\u00e8ne ce d\u00e9bat rien ni les", "start": 316.88, "duration": 4.879}, {"text": "sondages et surtout pas la r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 319.52, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en enfin preuve que Fran\u00e7ois", "start": 321.759, "duration": 4.761}, {"text": "Xavier Bellami a point\u00e9 l\u00e0 un sujet", "start": 324.759, "duration": 3.56}, {"text": "d'importance la s\u00e9quence dans laquelle", "start": 326.52, "duration": 3.959}, {"text": "il critique l'organisation de ce a \u00e9t\u00e9", "start": 328.319, "duration": 5.16}, {"text": "vu plus de 3 millions de fois sur les", "start": 330.479, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux \u00e0 titre de comparaison", "start": 333.479, "duration": 5.0}, {"text": "le d\u00e9batal Bardella r\u00e9uni hier soir", "start": 335.639, "duration": 5.801}, {"text": "3600000 personnes pile plus qu'un simple", "start": 338.479, "duration": 4.881}, {"text": "probl\u00e8me m\u00e9diatique hier soir Fran\u00e7ois", "start": 341.44, "duration": 4.199}, {"text": "Xavier bami a bel et bien soulev\u00e9 une", "start": 343.36, "duration": 4.24}, {"text": "grande question d\u00e9mocratique merci", "start": 345.639, "duration": 3.761}, {"text": "beaucoup c'est une analyse de Bruno", "start": 347.6, "duration": 3.64}, {"text": "donet ce soir tr\u00e8s clairement est-ce que", "start": 349.4, "duration": 3.4}, {"text": "vous la partagez Philippe Morau", "start": 351.24, "duration": 4.6}, {"text": "Chevrolet finalement bami 3 millions de", "start": 352.8, "duration": 4.36}, {"text": "vues pour cet extrait vid\u00e9o sur les", "start": 355.84, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9seaux a gagn\u00e9 a remport\u00e9 oui c'est le", "start": 357.16, "duration": 4.599}, {"text": "c'est le grand gagnant c'est bami il y a", "start": 360.12, "duration": 3.079}, {"text": "deux enfin il y a trois gagnants et il y", "start": 361.759, "duration": 3.761}, {"text": "a une perdante les trois gagnants c'est", "start": 363.199, "duration": 4.161}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami parce qu'il a pu", "start": 365.52, "duration": 3.36}, {"text": "dire ce que un peu tout le monde pensait", "start": 367.36, "duration": 3.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire pourquoi ce duel quel est", "start": 368.88, "duration": 4.28}, {"text": "le sens de cette confrontation le il y a", "start": 370.759, "duration": 4.081}, {"text": "un deuxi\u00e8me gagnant qui est le RN parce", "start": 373.16, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il suffisait \u00e0 jordordan Bardella", "start": 374.84, "duration": 2.96}, {"text": "d'appara\u00eetre sur sc\u00e8ne avec le m\u00eame", "start": 376.24, "duration": 3.799}, {"text": "habit que son adversaire pour appara\u00eetre", "start": 377.8, "duration": 3.72}, {"text": "comme son principal opposant d'ailleurs", "start": 380.039, "duration": 3.16}, {"text": "c'est ce qu'ils ont jou\u00e9 un r\u00f4le", "start": 381.52, "duration": 3.72}, {"text": "d'opposant qui contestait un ex\u00e9cutif en", "start": 383.199, "duration": 4.641}, {"text": "fait il est apparu comme la future", "start": 385.24, "duration": 4.32}, {"text": "direction du gouvernement Jordan", "start": 387.84, "duration": 3.199}, {"text": "Bardella comme la possible possible", "start": 389.56, "duration": 3.0}, {"text": "recours l'image suffit parce que le", "start": 391.039, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat s concentr par a domin\u00e9 Bardella", "start": 392.56, "duration": 3.8}, {"text": "assez facilement oui l'image suffit il", "start": 394.759, "duration": 3.041}, {"text": "suffit qu'il soit l\u00e0 il a pas fait", "start": 396.36, "duration": 2.959}, {"text": "d'erreur il a dit tout de suite qu'il", "start": 397.8, "duration": 3.88}, {"text": "serait sympa il s'est montr\u00e9 tr\u00e8s en", "start": 399.319, "duration": 4.201}, {"text": "dessous du niveau mais c'\u00e9tait attendu", "start": 401.68, "duration": 4.0}, {"text": "et Atal ne s'est pas vraiment beaucoup", "start": 403.52, "duration": 4.119}, {"text": "fatigu\u00e9 pour le dominer il l'a fait tr\u00e8s", "start": 405.68, "duration": 3.639}, {"text": "facilement mais c'est pas tr\u00e8s grave", "start": 407.639, "duration": 3.481}, {"text": "parce que le RN en fait s'installe comme", "start": 409.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'opposition de r\u00e9f\u00e9rence et la future", "start": 411.12, "duration": 4.759}, {"text": "alternative ils ont pas besoin \u00e0 ce", "start": 413.72, "duration": 4.0}, {"text": "stade de dominer le d\u00e9bat \u00e7a sera", "start": 415.879, "duration": 3.681}, {"text": "peut-\u00eatre le r\u00f4le de Marine Le Pen face", "start": 417.72, "duration": 3.479}, {"text": "au futur adversaire Kurant mais lui il", "start": 419.56, "duration": 4.12}, {"text": "lui suffit d'\u00eatre l\u00e0 il a que au fond il", "start": 421.199, "duration": 5.201}, {"text": "capitalise sur son avance il n'a qu' ne", "start": 423.68, "duration": 4.519}, {"text": "pas prendre trop de risque pour ne pas", "start": 426.4, "duration": 4.079}, {"text": "trop perdre et c'est ce qu'il a fait il", "start": 428.199, "duration": 4.481}, {"text": "sera pas en difficult\u00e9 apr\u00e8s \u00e7a et la", "start": 430.479, "duration": 4.0}, {"text": "perdante c'est la d\u00e9mocratie parce que", "start": 432.68, "duration": 3.799}, {"text": "tr\u00e8s honn\u00eatement ce qu'on a vu hier soir", "start": 434.479, "duration": 4.241}, {"text": "n'\u00e9tait pas d\u00e9mocratique on a un Premier", "start": 436.479, "duration": 4.681}, {"text": "ministre qui n'est pas candidat face \u00e0", "start": 438.72, "duration": 4.4}, {"text": "Jordane Bardella on est en train", "start": 441.16, "duration": 4.56}, {"text": "d'introniser le RN comme un successeur", "start": 443.12, "duration": 4.6}, {"text": "potentiel tr\u00e8s tranquillement oui donc", "start": 445.72, "duration": 4.759}, {"text": "la strat\u00e9gie de", "start": 447.72, "duration": 4.56}, {"text": "qui n'est pas particuli\u00e8ux a dit o\u00f9", "start": 450.479, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait r Glux et \u00e7a c'est la vraie", "start": 452.28, "duration": 3.68}, {"text": "question quand m\u00eame et on sait pourquoi", "start": 454.4, "duration": 3.079}, {"text": "ce d\u00e9bat a \u00e9 organis\u00e9 comme \u00e7a pour", "start": 455.96, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9viter un croisement des courbes pour", "start": 457.479, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9viter que Raphael gluxman passe devant", "start": 459.28, "duration": 3.72}, {"text": "Val\u00e9rie a ce qui serait la mort du", "start": 461.08, "duration": 3.959}, {"text": "macronisme \u00e7a ce n'est pas un proc\u00e9d\u00e9", "start": 463.0, "duration": 4.8}, {"text": "acceptable trouve qu'on a un journaliste", "start": 465.039, "duration": 4.041}, {"text": "de France T\u00e9l\u00e9vision est-ce que vous", "start": 467.8, "duration": 2.519}, {"text": "voulez r\u00e9pondre sur ce point pr\u00e9cis", "start": 469.08, "duration": 2.72}, {"text": "parce que c'est vrai que il arrive \u00e0 un", "start": 470.319, "duration": 3.801}, {"text": "moment pr\u00e9cis de la campagne o\u00f9 RFA", "start": 471.8, "duration": 4.519}, {"text": "glman est talonn\u00e9 c'est moins qu'on", "start": 474.12, "duration": 3.079}, {"text": "puisse", "start": 476.319, "duration": 4.56}, {"text": "dire Val de de complot il y a pas une", "start": 477.199, "duration": 5.241}, {"text": "organisation d'un d\u00e9bat pour faire", "start": 480.879, "duration": 3.081}, {"text": "remonter l'un ou l'autre enfin je peux", "start": 482.44, "duration": 3.599}, {"text": "vous dire que j'\u00e9tais \u00e0 l'int\u00e9rieur des", "start": 483.96, "duration": 4.16}, {"text": "des discussions l'organisation du d\u00e9bat", "start": 486.039, "duration": 4.081}, {"text": "Rapha\u00ebl wxman sera invit\u00e9 sur France", "start": 488.12, "duration": 4.639}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision il aura une place importante", "start": 490.12, "duration": 5.079}, {"text": "et et laisser dire enfin que c'est pour", "start": 492.759, "duration": 3.88}, {"text": "faire remonter un candidat par rapport \u00e0", "start": 495.199, "duration": 3.641}, {"text": "un autre enfin c'est absolument c'est", "start": 496.639, "duration": 3.201}, {"text": "pas votre choix mais c'est le choix de", "start": 498.84, "duration": 2.6}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e et la strat\u00e9gie de l'\u00c9lys\u00e9e \u00e7a", "start": 499.84, "duration": 2.88}, {"text": "je peux vous le garantir non mais France", "start": 501.44, "duration": 3.68}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision invite qui qui elle veut et", "start": 502.72, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas l'\u00c9lys\u00e9e qui fait le qui fait", "start": 505.12, "duration": 3.479}, {"text": "les plateaux pour pour France T\u00e9l\u00e9vision", "start": 506.72, "duration": 4.439}, {"text": "en ce qui concerne le le le ce que dit", "start": 508.599, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami moi j'ai discut\u00e9 un", "start": 511.159, "duration": 4.56}, {"text": "peu avec lui on \u00e9tait derri\u00e8re en", "start": 513.279, "duration": 3.801}, {"text": "coulisse avant qu'il rentre donc il m'a", "start": 515.719, "duration": 2.721}, {"text": "dit un petit peu ce qu'il a dit ce qu'il", "start": 517.08, "duration": 3.36}, {"text": "a dit ensuite j'ai envie de dire il est", "start": 518.44, "duration": 4.719}, {"text": "dans son r\u00f4le de dire \u00e7a et moi qui suis", "start": 520.44, "duration": 3.839}, {"text": "les affaires europ\u00e9ennes depuis", "start": 523.159, "duration": 3.761}, {"text": "longtemps \u00e9videmment je peux entendre", "start": 524.279, "duration": 4.481}, {"text": "quand on dit que c'est une fa\u00e7on de", "start": 526.92, "duration": 3.4}, {"text": "nationaliser un d\u00e9bat qui devrait \u00eatre", "start": 528.76, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en \u00e9videmment c'est quelque chose", "start": 530.32, "duration": 5.44}, {"text": "qui qui qui chez moi me \u00e7a me parle mais", "start": 532.04, "duration": 6.84}, {"text": "\u00e0 la fois je dois dire que ce d\u00e9bat en", "start": 535.76, "duration": 4.28}, {"text": "fait", "start": 538.88, "duration": 3.8}, {"text": "euh fait qu'on en qu'on parle des", "start": 540.04, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et en tout cas il", "start": 542.68, "duration": 2.8}, {"text": "a port\u00e9 sur des questions", "start": 544.04, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9ennes EUR aucune question", "start": 545.48, "duration": 3.72}, {"text": "nationale il y a eu d'autres d\u00e9bats et", "start": 547.68, "duration": 3.24}, {"text": "sur d'autres cha\u00eenes que je ne citais", "start": 549.2, "duration": 4.0}, {"text": "pas on parlait on par \u00e7a a commenc\u00e9 sur", "start": 550.92, "duration": 3.88}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 et cetera enfin c'est des", "start": 553.2, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9bats qui qui ne sont absolument pas", "start": 554.8, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ens mais purement nationaux et moi", "start": 556.44, "duration": 4.6}, {"text": "je crois que ce d\u00e9bat m\u00eame si \u00e7a peut", "start": 558.36, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9tonner comme \u00e7a en fait il a particip\u00e9", "start": 561.04, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e0 mettre au c\u0153ur des discussions les", "start": 563.959, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et on parlait des", "start": 566.399, "duration": 4.081}, {"text": "3 millions de vues de Fran\u00e7ois Xav bami", "start": 567.959, "duration": 4.521}, {"text": "c'est du buzz il a il a fait du buzz et", "start": 570.48, "duration": 3.32}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e7a va tr\u00e8s vite", "start": 572.48, "duration": 2.72}, {"text": "et d'ailleurs il savait qu'il le ferait", "start": 573.8, "duration": 3.279}, {"text": "il y a eu en face effectivement 3", "start": 575.2, "duration": 2.92}, {"text": "million de", "start": 577.079, "duration": 2.681}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs pour pour le pour le", "start": 578.12, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bat en fait c'est beaucoup parce qu'en", "start": 579.76, "duration": 5.079}, {"text": "face de nous sur TF1 il y a une s\u00e9rie", "start": 581.56, "duration": 5.719}, {"text": "une s\u00e9rie qui qui fait", "start": 584.839, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9norm\u00e9mentud et on a eu trois fois plus", "start": 587.279, "duration": 4.361}, {"text": "de t\u00e9l\u00e9spectateurs hier pour le d\u00e9bat", "start": 589.76, "duration": 3.84}, {"text": "que la semaine pr\u00e9c\u00e9dente o\u00f9 on a fait", "start": 591.64, "duration": 3.319}, {"text": "aussi une \u00e9mission sur les europ\u00e9ennes", "start": 593.6, "duration": 2.919}, {"text": "donc moi je crois que ce d\u00e9bat il \u00e9tait", "start": 594.959, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e0 sa place et il a \u00e9t\u00e9 regard\u00e9 la", "start": 596.519, "duration": 3.56}, {"text": "question maintenant elle s'adresse \u00e0 la", "start": 598.6, "duration": 3.239}, {"text": "son de ce que vous \u00eates Christ crappel", "start": 600.079, "duration": 2.841}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut faire bouger les", "start": 601.839, "duration": 2.601}, {"text": "lignes est-ce que \u00e7a peut faire bouger", "start": 602.92, "duration": 4.64}, {"text": "des ind\u00e9cis on on regarde on nous dit", "start": 604.44, "duration": 4.519}, {"text": "finalement il y aurait un peu plus de", "start": 607.56, "duration": 3.519}, {"text": "participation \u00e0 ce scrutin europ\u00e9en qui", "start": 608.959, "duration": 5.041}, {"text": "n'est pas non plus massif comment un tel", "start": 611.079, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9bat peut avoir des des effet sur sur", "start": 614.0, "duration": 4.04}, {"text": "les urnes alors moi je suis pas s\u00fbr que", "start": 616.2, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a a \u00e9norm\u00e9ment d'effets du point de vue", "start": 618.04, "duration": 2.919}, {"text": "des \u00e9lecteurs potentiels du", "start": 619.88, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national effectivement", "start": 620.959, "duration": 3.841}, {"text": "comme vous le disiez il a quand m\u00eame", "start": 623.04, "duration": 3.88}, {"text": "assur\u00e9 le minimum et m\u00eame s'il a pu \u00eatre", "start": 624.8, "duration": 3.88}, {"text": "mis en difficult\u00e9 sur certains points", "start": 626.92, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s techniques je ne suis pas s\u00fbr que", "start": 628.68, "duration": 2.88}, {"text": "ce soit sur ces sujets-l\u00e0 que les", "start": 630.04, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 631.56, "duration": 3.36}, {"text": "portent une grande attention et du c\u00f4t\u00e9", "start": 633.24, "duration": 3.719}, {"text": "des \u00e9lecteurs macronistes qui sont pas", "start": 634.92, "duration": 3.719}, {"text": "encore s\u00fbr hein de leur vote l\u00e0 \u00e7a peut", "start": 636.959, "duration": 3.281}, {"text": "peut-\u00eatre un peu \u00e9voluer m\u00eame s'ils sont", "start": 638.639, "duration": 3.32}, {"text": "quand m\u00eame de plus en plus s\u00fbr mais il y", "start": 640.24, "duration": 3.599}, {"text": "a en fait une vraie difficult\u00e9 pour cet", "start": 641.959, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lectorat l\u00e0 c'est de reconstituer en", "start": 643.839, "duration": 4.161}, {"text": "fait l'\u00e9lectorat macroniste simplement", "start": 645.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9lectorat macroniste il est un peu", "start": 648.0, "duration": 3.92}, {"text": "partout il est quand m\u00eame au 2/ers pour", "start": 649.76, "duration": 3.519}, {"text": "Valerie ailleur mais il y en a une", "start": 651.92, "duration": 2.479}, {"text": "partie qui est partie chez Raphael", "start": 653.279, "duration": 2.601}, {"text": "gluxman et je ne suis pas s\u00fbre que ce", "start": 654.399, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9bat les fasse revenir parce que", "start": 655.88, "duration": 3.759}, {"text": "finalement Raphael gluxman il a aussi un", "start": 657.44, "duration": 3.6}, {"text": "positionnement europ\u00e9en il est aussi", "start": 659.639, "duration": 2.76}, {"text": "contre le rassemblement national il est", "start": 661.04, "duration": 2.84}, {"text": "un peu sur le m\u00eame cr\u00e9neau donc pourquoi", "start": 662.399, "duration": 2.841}, {"text": "est-ce qu'ils diraient chang\u00e9 alors", "start": 663.88, "duration": 2.639}, {"text": "qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 dit qu'ils allaient", "start": 665.24, "duration": 3.24}, {"text": "voter pour pour rapael glxman et les", "start": 666.519, "duration": 3.481}, {"text": "autres ils sont un peu partout et c'est", "start": 668.48, "duration": 3.0}, {"text": "pas \u00e9vident de leur parler il y en a", "start": 670.0, "duration": 2.839}, {"text": "quelques-uns chez Belami il y en a", "start": 671.48, "duration": 3.359}, {"text": "quelques-uns un peu partout peut-\u00eatre le", "start": 672.839, "duration": 3.521}, {"text": "seul \u00e9l\u00e9ment c'est chez ceux qui", "start": 674.839, "duration": 3.361}, {"text": "n'avaient pas l'intention d'aller voter", "start": 676.36, "duration": 3.44}, {"text": "les abstentionnistes et qui peut-\u00eatre", "start": 678.2, "duration": 3.6}, {"text": "peuvent se remobiliser \u00e0 la faveur de ce", "start": 679.8, "duration": 5.44}, {"text": "de ce d\u00e9bat Anne Charlen Bina vous \u00eates", "start": 681.8, "duration": 6.52}, {"text": "sur l'argument de probl\u00e8me d\u00e9mocratique", "start": 685.24, "duration": 5.56}, {"text": "ou au contraire parler d'Europe m\u00eame au", "start": 688.32, "duration": 4.48}, {"text": "plus haut niveau un premier ministre", "start": 690.8, "duration": 3.68}, {"text": "c'est toujours bien pour se d\u00e9cider", "start": 692.8, "duration": 3.24}, {"text": "alors un probl\u00e8me d\u00e9mocratique j'ai", "start": 694.48, "duration": 3.2}, {"text": "toujours du du mal quand on met en cause", "start": 696.04, "duration": 3.4}, {"text": "la la d\u00e9mocratie dans une d\u00e9mocratie", "start": 697.68, "duration": 4.44}, {"text": "comme NRE par \u00e0 mon sens la d\u00e9mocratie", "start": 699.44, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7aise fonctionne tr\u00e8s bien n\u00e9anmoins", "start": 702.12, "duration": 3.36}, {"text": "moi je je je crois qu'il y a une", "start": 704.12, "duration": 2.68}, {"text": "perdante dans ce d\u00e9bat qui est l'union", "start": 705.48, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire que au fond on a", "start": 706.8, "duration": 3.32}, {"text": "parl\u00e9 c'est vrai des questions", "start": 708.56, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9ennes et il \u00e9tait temps mais on", "start": 710.12, "duration": 3.44}, {"text": "nationalise compl\u00e8tement le d\u00e9bat", "start": 712.399, "duration": 2.041}, {"text": "c'est\u00e0dire qu'on est dans une", "start": 713.56, "duration": 3.839}, {"text": "th\u00e9attralisation d'un duel qui ressemble", "start": 714.44, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0 siim\u00e9 prendre au duel qu'on esp\u00e8re", "start": 717.399, "duration": 6.56}, {"text": "estime avoir en 2000 dans les prochaines", "start": 720.76, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles qu'on a eu", "start": 723.959, "duration": 2.921}, {"text": "plusieurs fois et donc cette", "start": 725.56, "duration": 4.399}, {"text": "confrontation majorit\u00e9 RN finalement", "start": 726.88, "duration": 4.84}, {"text": "elle revient jouer un match tr\u00e8s", "start": 729.959, "duration": 3.601}, {"text": "national donc quand bien m\u00eame on parle", "start": 731.72, "duration": 3.479}, {"text": "d'Union europ\u00e9enne on reth\u00e9attralise", "start": 733.56, "duration": 3.44}, {"text": "autour de nos forces nationales et \u00e7a", "start": 735.199, "duration": 3.281}, {"text": "moi \u00e7a me chagrine un petit peu le", "start": 737.0, "duration": 2.88}, {"text": "gagnant \u00e0 mon avis c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 738.48, "duration": 3.76}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman parce que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 739.88, "duration": 3.12}, {"text": "tous", "start": 742.24, "duration": 3.36}, {"text": "les t\u00e9l\u00e9spectateurs d'hier qui auront", "start": 743.0, "duration": 4.36}, {"text": "envie de croire \u00e0 nouveau au projet", "start": 745.6, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9en sont plut\u00f4t tent\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 747.36, "duration": 3.919}, {"text": "vous l'avez dit par le projet de rapha\u00eb", "start": 749.399, "duration": 4.44}, {"text": "gluxman parce que je crois profond\u00e9ment", "start": 751.279, "duration": 3.92}, {"text": "que ce qui manque \u00e0 ce d\u00e9bat c'est un", "start": 753.839, "duration": 2.841}, {"text": "peu de nouveaut\u00e9 un peu d'entendre", "start": 755.199, "duration": 2.721}, {"text": "parler des comp\u00e9tences de l'Union", "start": 756.68, "duration": 2.8}, {"text": "d'entendre ce qu'on peut faire avec", "start": 757.92, "duration": 6.24}, {"text": "l'Union donc il y a \u00e0 mon avis cette", "start": 759.48, "duration": 6.56}, {"text": "cette carence un petit peu \u00e0 savoir", "start": 764.16, "duration": 3.2}, {"text": "parler de toute la diversit\u00e9 que peut", "start": 766.04, "duration": 3.159}, {"text": "proposerou juste un petit mot Fran\u00e7ois", "start": 767.36, "duration": 5.039}, {"text": "bonnet c'est c'est pas c'est pas si rare", "start": 769.199, "duration": 4.601}, {"text": "en fait de voir les dirigeants de de", "start": 772.399, "duration": 3.0}, {"text": "pays s'impliqu\u00e9s dans les campagnes", "start": 773.8, "duration": 3.12}, {"text": "Italie vous pensez \u00e0", "start": 775.399, "duration": 5.321}, {"text": "l'Italie av est t\u00eate de ouais oui oui", "start": 776.92, "duration": 5.84}, {"text": "d'ailleur ou d'ailleurs hier alors", "start": 780.72, "duration": 3.4}, {"text": "finalement le d\u00e9bat a pas eu lieu mais", "start": 782.76, "duration": 3.319}, {"text": "il devait y avoir un d\u00e9bat entre Georgia", "start": 784.12, "duration": 5.719}, {"text": "Meloni et la la nouvelle t\u00eate de la de", "start": 786.079, "duration": 6.44}, {"text": "la de la gauche italienne et et c'\u00e9tait", "start": 789.839, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs int\u00e9ressant parce que c'\u00e9tait", "start": 792.519, "duration": 3.401}, {"text": "c'\u00e9tait le m\u00eame jour en fait que \u00e7a que", "start": 794.04, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a se produisait je voudrais revenir sur", "start": 795.92, "duration": 4.279}, {"text": "ce que vous disiez sur le fait que on on", "start": 797.839, "duration": 4.12}, {"text": "nationalise le d\u00e9bat moi je crois que le", "start": 800.199, "duration": 2.801}, {"text": "probl\u00e8me de fond c'est qu'en fait les", "start": 801.959, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes partout en Europe", "start": 803.0, "duration": 3.079}, {"text": "ce sont pas des \u00e9lections europ\u00e9ennes en", "start": 804.839, "duration": 3.201}, {"text": "fait ce sont des \u00e9lections nationales de", "start": 806.079, "duration": 3.081}, {"text": "toute fa\u00e7on ce sont des listesord", "start": 808.04, "duration": 2.919}, {"text": "national et donc le d\u00e9bat il est", "start": 809.16, "duration": 4.119}, {"text": "forc\u00e9ment national seul des listes", "start": 810.959, "duration": 4.041}, {"text": "transnationales permettrai de", "start": 813.279, "duration": 3.841}, {"text": "l'europ\u00e9aniser oui je pense et par", "start": 815.0, "duration": 3.6}, {"text": "exemple on a diffus\u00e9 sur France", "start": 817.12, "duration": 4.079}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision un autre d\u00e9bat hier que dont", "start": 818.6, "duration": 4.239}, {"text": "vous n'avez pas parl\u00e9 parce que personne", "start": 821.199, "duration": 3.961}, {"text": "ne le savait enfin on l'a dit mais sur", "start": 822.839, "duration": 3.881}, {"text": "sur France Info dans l'apr\u00e8s-midi on a", "start": 825.16, "duration": 4.4}, {"text": "diffus\u00e9 le d\u00e9bat des candidats \u00e0 la", "start": 826.72, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne", "start": 829.56, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a c'\u00e9tait un un d\u00e9bat europ\u00e9en puisque", "start": 831.32, "duration": 4.959}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes va va suivre", "start": 833.16, "duration": 4.479}, {"text": "ensuite voil\u00e0 les ce qu'on appelle les", "start": 836.279, "duration": 3.521}, {"text": "top job et donc la la pr\u00e9sidente de la", "start": 837.639, "duration": 5.2}, {"text": "tous les candidats par groupe politique", "start": 839.8, "duration": 5.64}, {"text": "envoie un candidat sol la venden Nicolas", "start": 842.839, "duration": 5.161}, {"text": "schm pour le fait que ce d\u00e9bat le fait", "start": 845.44, "duration": 4.28}, {"text": "que ce alors nous on l' on l'a mis en", "start": 848.0, "duration": 3.44}, {"text": "avant on en a beaucoup parl\u00e9 et cetera", "start": 849.72, "duration": 2.919}, {"text": "mais le fait que ce d\u00e9bat est si peu", "start": 851.44, "duration": 2.92}, {"text": "d'\u00e9cho aujourd'hui dans la presse \u00e7a", "start": 852.639, "duration": 3.961}, {"text": "prouve bien que ce sont des \u00e9lections et", "start": 854.36, "duration": 4.12}, {"text": "on peut on ne peut que le regretter mais", "start": 856.6, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 la base ce sont des \u00e9lections", "start": 858.48, "duration": 3.52}, {"text": "nationales malheureusement oui vous le", "start": 859.8, "duration": 4.24}, {"text": "regrettez aussi cette nationalisation", "start": 862.0, "duration": 4.6}, {"text": "syst\u00e9matique tous les 5 ans de ce scru", "start": 864.04, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 la limite moi je trouve que", "start": 866.6, "duration": 2.72}, {"text": "le plus important c'est que les gens a", "start": 868.0, "duration": 3.0}, {"text": "envie d'aller voter donc \u00e0 la limite si", "start": 869.32, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a doit permettre de faire en sorte que", "start": 871.0, "duration": 3.36}, {"text": "les gens se sentent plus concern\u00e9s", "start": 873.04, "duration": 2.799}, {"text": "pourquoi pas tout ce que tout ce qu'il", "start": 874.36, "duration": 3.399}, {"text": "faut c'est que les gens aient voter et", "start": 875.839, "duration": 4.601}, {"text": "et au final que \u00e7a fasse jouer la", "start": 877.759, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9mocratie en Europe non Mo il y a deux", "start": 880.44, "duration": 2.56}, {"text": "choses sur lesquelles je voudrais", "start": 882.16, "duration": 2.919}, {"text": "revenir une une vous avez dit Jordan", "start": 883.0, "duration": 4.48}, {"text": "barnella n'a pas fait d'erreur quand il", "start": 885.079, "duration": 5.401}, {"text": "reconna\u00eet qu'il n'a pas lu la r\u00e9forme du", "start": 887.48, "duration": 4.56}, {"text": "march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 contre laquelle", "start": 890.48, "duration": 3.68}, {"text": "il a vot\u00e9 je trouve que c'est \u00e9norme", "start": 892.04, "duration": 3.32}, {"text": "c'est \u00e9norme", "start": 894.16, "duration": 4.039}, {"text": "et et \u00e7a met un coin il ne savait pas", "start": 895.36, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle \u00e9tait pas en vigueur", "start": 898.199, "duration": 3.64}, {"text": "suppl\u00e9mentaire sur toutes les failles", "start": 899.24, "duration": 4.959}, {"text": "toutes les enfin \u00e7a fait un moment que", "start": 901.839, "duration": 4.24}, {"text": "que \u00e7a se dit hein que que que cet homme", "start": 904.199, "duration": 4.08}, {"text": "ne m\u00eetrise pas fait-il qu'il fait un", "start": 906.079, "duration": 4.2}, {"text": "premier ministre pour aller d\u00e9busquer", "start": 908.279, "duration": 4.961}, {"text": "euh ce candidat l\u00e0 Jordan B c'est pas", "start": 910.279, "duration": 4.24}, {"text": "faiblesse c'est pas une faiblesse qui", "start": 913.24, "duration": 2.76}, {"text": "disent j'ai pas lu la loi c'est une", "start": 914.519, "duration": 4.281}, {"text": "faiblesse \u00e0 nos yeux mais pour son", "start": 916.0, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9lectorat c'est une force c'est la", "start": 918.8, "duration": 4.52}, {"text": "logique populiste c'est en \u00e7a que vous", "start": 921.079, "duration": 3.88}, {"text": "et moi on n pas les mieux habilit\u00e9s \u00e0", "start": 923.32, "duration": 3.519}, {"text": "combattre le populisme d'accord on va", "start": 924.959, "duration": 3.401}, {"text": "\u00eatre attach\u00e9 \u00e0 des leaders qui lisent", "start": 926.839, "duration": 3.041}, {"text": "les textes de loi qui", "start": 928.36, "duration": 4.039}, {"text": "votei lui il dit \u00e0 ses \u00e9lecteurs c'est", "start": 929.88, "duration": 3.959}, {"text": "pas grave si vous avez pas lu \u00e7a ne vous", "start": 932.399, "duration": 3.0}, {"text": "emp\u00eache pas d'avoir une opinion c'est", "start": 933.839, "duration": 3.0}, {"text": "tout ce qu'on voit \u00e0 l'extr\u00eame droite et", "start": 935.399, "duration": 3.401}, {"text": "dans la logique complotiste antivax et", "start": 936.839, "duration": 4.68}, {"text": "cetera et chez les A il fait expr\u00e8s de", "start": 938.8, "duration": 4.2}, {"text": "dire cela vraiment je pense qu'il est", "start": 941.519, "duration": 3.161}, {"text": "dans sa logique et dans la logique de", "start": 943.0, "duration": 3.199}, {"text": "son avait pas l'air \u00e0 l'aise hein il", "start": 944.68, "duration": 3.159}, {"text": "avait pas l'air tr\u00e8s \u00e0 l'aise il est en", "start": 946.199, "duration": 2.721}, {"text": "difficult\u00e9 il est pas bon sur cette", "start": 947.839, "duration": 2.48}, {"text": "s\u00e9quence il est mauvais et toute fa\u00e7on", "start": 948.92, "duration": 3.56}, {"text": "sur le fond il est domin\u00e9 de A \u00e0 Z mais", "start": 950.319, "duration": 4.44}, {"text": "pour son \u00e9lectorat \u00e7a n'est pas c'est", "start": 952.48, "duration": 3.68}, {"text": "c'est presque identitaire le fait de", "start": 954.759, "duration": 3.44}, {"text": "faire \u00e7a alors son c\u0153ur \u00e9lectoral parce", "start": 956.16, "duration": 5.44}, {"text": "que si \u00e9gir qui est qu m\u00eame strat\u00e9gie et", "start": 958.199, "duration": 4.961}, {"text": "ce qu'il arrive un petit peu \u00e0 faire he", "start": 961.6, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 gagner des voix aupr\u00e8s des cat\u00e9gories", "start": 963.16, "duration": 4.08}, {"text": "ais\u00e9es aupr\u00e8s des plus \u00e2g\u00e9s l\u00e0 pour le", "start": 964.8, "duration": 4.159}, {"text": "coup il peut perdre des points pour", "start": 967.24, "duration": 2.92}, {"text": "convaincre les seigneurs \u00e7a va \u00eatre plus", "start": 968.959, "duration": 3.8}, {"text": "dur al Fran\u00e7ois bonnet Alexandra", "start": 970.16, "duration": 4.679}, {"text": "Charb moi je vous rejoins sur sur ce", "start": 972.759, "duration": 4.801}, {"text": "point et c'est comme quand on dit Jordan", "start": 974.839, "duration": 4.961}, {"text": "Bardella il est pas pr\u00e9sent au Parlement", "start": 977.56, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en et il travaille pas je pense", "start": 979.8, "duration": 3.68}, {"text": "que c'est un argument qui ne porte pas", "start": 982.0, "duration": 3.88}, {"text": "pour son \u00e9lectorat au contraire", "start": 983.48, "duration": 4.159}, {"text": "puisqueen fait ceux qui veulent voter", "start": 985.88, "duration": 3.439}, {"text": "pour lui ils ne veulent pas de de de", "start": 987.639, "duration": 3.88}, {"text": "cette Europe l\u00e0 donc qu'il ne soit pas", "start": 989.319, "duration": 3.561}, {"text": "donc une petite centaine d'amendements", "start": 991.519, "duration": 4.0}, {"text": "en 5 ans \u00e7a leur fait rien aux \u00e9lecteurs", "start": 992.88, "duration": 3.8}, {"text": "au contraire d'abord ils ne connaissent", "start": 995.519, "duration": 2.24}, {"text": "pas du tout le fonctionnement enfin m\u00eame", "start": 996.68, "duration": 2.159}, {"text": "les autres he d'ailleurs il y a pas que", "start": 997.759, "duration": 3.401}, {"text": "les \u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 998.839, "duration": 4.68}, {"text": "ils savent pas comment \u00e7a marche peu de", "start": 1001.16, "duration": 3.88}, {"text": "monde sait comment \u00e7a fonctionne et \u00e7a", "start": 1003.519, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9 touche pas du au contraire \u00e7a m\u00eame je", "start": 1005.04, "duration": 3.599}, {"text": "dirais m\u00eame \u00e7a a plut\u00f4t tendance \u00e0 le", "start": 1006.959, "duration": 3.841}, {"text": "renforcer c'est-\u00e0-dire que il il", "start": 1008.639, "duration": 4.361}, {"text": "bloqueent \u00e0 leurs yeux il bloquent le", "start": 1010.8, "duration": 4.039}, {"text": "l'Europe de de l'int\u00e9rieur je pense que", "start": 1013.0, "duration": 3.759}, {"text": "ce qui porte plus c'est de montrer quand", "start": 1014.839, "duration": 4.401}, {"text": "il y a une diff\u00e9rence de vote entre", "start": 1016.759, "duration": 4.32}, {"text": "Bruxelles ou Strasbourg donc le", "start": 1019.24, "duration": 3.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et l'Assembl\u00e9e", "start": 1021.079, "duration": 3.84}, {"text": "nationale ici \u00e0 Paris quand le le", "start": 1023.0, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national ne vote pas la", "start": 1024.919, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame choses dans les dans les deux", "start": 1026.64, "duration": 3.24}, {"text": "capitales \u00e7a je trouve que c'est plus", "start": 1028.319, "duration": 2.801}, {"text": "fort de le montrer \u00e7a c'est c'est plus", "start": 1029.88, "duration": 3.88}, {"text": "efficace oui deuxi\u00e8me chose euh ce qui", "start": 1031.12, "duration": 4.319}, {"text": "m'a frapp\u00e9 enfin surtout l\u00e0 quand on le", "start": 1033.76, "duration": 3.079}, {"text": "voit sur sur votre \u00e9cran et en plus", "start": 1035.439, "duration": 3.161}, {"text": "quand il y a Fran\u00e7ois Xavier Bellami", "start": 1036.839, "duration": 4.641}, {"text": "c'est on est en 2024 c'est et voir ces", "start": 1038.6, "duration": 4.239}, {"text": "trois costar", "start": 1041.48, "duration": 3.64}, {"text": "cravates d\u00e9battre enfin o\u00f9 sont les", "start": 1042.839, "duration": 3.96}, {"text": "femmes alors qu'il y a des femmes dans", "start": 1045.12, "duration": 3.799}, {"text": "cette dans cette campagne il y a des", "start": 1046.799, "duration": 3.481}, {"text": "t\u00eate de liste qui sont des femmes", "start": 1048.919, "duration": 2.961}, {"text": "pourquoi et et je trouve que c'est", "start": 1050.28, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eamement choquant moi \u00e7a me moi \u00e7a me", "start": 1051.88, "duration": 3.679}, {"text": "choque vraiment c'est surtout ou le duel", "start": 1053.52, "duration": 3.76}, {"text": "c'est \u00e7a avec la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration son ch", "start": 1055.559, "duration": 3.681}, {"text": "alors il y a des d\u00e9bats il y en a il y", "start": 1057.28, "duration": 4.24}, {"text": "en a eu un avec avec LCP et RTL il y a", "start": 1059.24, "duration": 3.92}, {"text": "des d\u00e9bats sur toutes les antennes il y", "start": 1061.52, "duration": 3.48}, {"text": "aura un autre d\u00e9bat sur le service", "start": 1063.16, "duration": 3.72}, {"text": "public avec avec les huit t\u00eates de liste", "start": 1065.0, "duration": 3.48}, {"text": "on s'arr\u00eate sur vouliz rajouter un petit", "start": 1066.88, "duration": 2.72}, {"text": "mot rapidement je voudrais qu'on parle", "start": 1068.48, "duration": 2.92}, {"text": "un peu de un point qui r\u00e9unit en fait", "start": 1069.6, "duration": 3.28}, {"text": "tout ce qu'on a dit c'est que l'argument", "start": 1071.4, "duration": 2.96}, {"text": "anti-union europ\u00e9enne pendant les", "start": 1072.88, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes c'est toujours", "start": 1074.36, "duration": 3.0}, {"text": "celui de la technocratie donc \u00e0 partir", "start": 1075.52, "duration": 3.88}, {"text": "du moment o\u00f9 Jordan l\u00e0 joue une", "start": 1077.36, "duration": 3.96}, {"text": "partition qui est compl\u00e8tement inverse \u00e0", "start": 1079.4, "duration": 4.04}, {"text": "cette technocratie finalement c'est l\u00e0", "start": 1081.32, "duration": 4.16}, {"text": "le capital qu'il arrive \u00e0 \u00e0 mobiliser et", "start": 1083.44, "duration": 3.52}, {"text": "au fond je suis pas s\u00fbr que \u00e7a soit", "start": 1085.48, "duration": 3.079}, {"text": "uniquement dans son \u00e9lectorat puisque", "start": 1086.96, "duration": 3.32}, {"text": "j'ai le sentiment que l'argument", "start": 1088.559, "duration": 3.721}, {"text": "anti-union europ\u00e9enne va m\u00eame un peu", "start": 1090.28, "duration": 3.519}, {"text": "au-del\u00e0 des fronti\u00e8res du rassemblement", "start": 1092.28, "duration": 2.96}, {"text": "national c'est\u00e0-dire que avec ce qu'on a", "start": 1093.799, "duration": 3.081}, {"text": "eu autour de la curelle des agriculteurs", "start": 1095.24, "duration": 4.799}, {"text": "l'id\u00e9e de trop de normes de trop de on", "start": 1096.88, "duration": 4.6}, {"text": "dirait que l'Union europ\u00e9enne emp\u00eache le", "start": 1100.039, "duration": 3.241}, {"text": "l\u00e9gislateur national de travailler et \u00e7a", "start": 1101.48, "duration": 3.4}, {"text": "Jordane Bardella en justement ne", "start": 1103.28, "duration": 3.04}, {"text": "travaillant pas pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 1104.88, "duration": 3.12}, {"text": "incarne pr\u00e9cis\u00e9ment presque une figure", "start": 1106.32, "duration": 3.479}, {"text": "de combat et et je crois pr\u00e9cis\u00e9ment que", "start": 1108.0, "duration": 3.559}, {"text": "c'est l'argument populiste qui qui porte", "start": 1109.799, "duration": 3.0}, {"text": "le mieux aussi bien en France qu'en", "start": 1111.559, "duration": 2.521}, {"text": "Italie qu'ailleurs on reviendra", "start": 1112.799, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs sur la mont\u00e9e des populismes", "start": 1114.08, "duration": 4.12}, {"text": "dans toute l'Europe et les r\u00e9percussions", "start": 1116.799, "duration": 2.961}, {"text": "sur le futur Parlement europ\u00e9en on va", "start": 1118.2, "duration": 3.0}, {"text": "dire un mot quand m\u00eame sur le challenger", "start": 1119.76, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez commenc\u00e9 \u00e0 en parler il", "start": 1121.2, "duration": 4.44}, {"text": "talonne il est en ambuscal rapha\u00ebel", "start": 1123.0, "duration": 5.6}, {"text": "gluxman et peut-\u00eatre s'il arrivait 2e un", "start": 1125.64, "duration": 5.399}, {"text": "chamboulement pour la gauche fran\u00e7aise", "start": 1128.6, "duration": 5.36}, {"text": "reportage St\u00e9phanie", "start": 1131.039, "duration": 2.921}, {"text": "desperre gluxman forme olympique et si", "start": 1136.64, "duration": 6.12}, {"text": "sa liste socialiste coiffait sur le", "start": 1140.6, "duration": 5.6}, {"text": "poteau celle de Val\u00e9rie ey pour finir 2e", "start": 1142.76, "duration": 6.399}, {"text": "derri\u00e8re l'intouchable Jordan Bardella", "start": 1146.2, "duration": 5.64}, {"text": "les socialistes se prennent \u00e0 r\u00eaver du", "start": 1149.159, "duration": 5.081}, {"text": "croisement des courbes celle de Raphael", "start": 1151.84, "duration": 4.8}, {"text": "gluxman donn\u00e9 3\u00e8 et celle de la", "start": 1154.24, "duration": 4.96}, {"text": "candidate pr\u00e9sidentielle Val\u00e9rie ey", "start": 1156.64, "duration": 4.84}, {"text": "juste devant car au fil des sondages", "start": 1159.2, "duration": 4.28}, {"text": "plus les semaines passent plus l'\u00e9cart", "start": 1161.48, "duration": 3.92}, {"text": "se resserre on a des gens qui ont vot\u00e9", "start": 1163.48, "duration": 3.439}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon pr\u00e9sidentiel des gens", "start": 1165.4, "duration": 2.519}, {"text": "qui ont vot\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 1166.919, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidentiel des gens Yan pr\u00e9sidentiel", "start": 1167.919, "duration": 3.76}, {"text": "ou an dalgo pr\u00e9sidentiel qui viennent", "start": 1169.799, "duration": 4.321}, {"text": "nous rejoindre et qui font la dynamique", "start": 1171.679, "duration": 5.641}, {"text": "actuelle \u00e0 15 jours des europ\u00e9ennes ce", "start": 1174.12, "duration": 5.559}, {"text": "sc\u00e9nario de la deux\u00e8 place inimaginable", "start": 1177.32, "duration": 4.479}, {"text": "il y a encore quelques semaines devient", "start": 1179.679, "duration": 4.801}, {"text": "cr\u00e9dible et l'inqui\u00e9tude gagne le camp", "start": 1181.799, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en d\u00e9but de campagne", "start": 1184.48, "duration": 4.36}, {"text": "Val\u00e9rie ey insistait sur les points", "start": 1186.6, "duration": 4.8}, {"text": "communs avec le socialiste d\u00e9sormais", "start": 1188.84, "duration": 4.8}, {"text": "elle marquent leur diff\u00e9rence qu'est-ce", "start": 1191.4, "duration": 4.92}, {"text": "que V liste aujourd'hui c'est une liste", "start": 1193.64, "duration": 5.12}, {"text": "votre num\u00e9ro 3 monsieur Jouvet qui", "start": 1196.32, "duration": 4.2}, {"text": "n\u00e9gocier l'accord de laanupes et qui est", "start": 1198.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9 tenant de d'une is europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1200.52, "duration": 4.2}, {"text": "laanupes vous \u00eates l'arbre qui cache la", "start": 1202.48, "duration": 4.36}, {"text": "nupese ayez au moins le courage de cette", "start": 1204.72, "duration": 4.8}, {"text": "position le ph\u00e9nom\u00e8ne gluxman fait aussi", "start": 1206.84, "duration": 5.04}, {"text": "des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 gauche il distance", "start": 1209.52, "duration": 3.68}, {"text": "facilement les listes de la France", "start": 1211.88, "duration": 3.72}, {"text": "insoumise et cell des \u00e9cologistes", "start": 1213.2, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9sormais loin derri\u00e8re dans les", "start": 1215.6, "duration": 4.12}, {"text": "intentions de vote surfond de conflit", "start": 1217.24, "duration": 4.439}, {"text": "entre Isra\u00ebl et Palestine \u00e0 coup", "start": 1219.72, "duration": 3.8}, {"text": "d'insulte sur les r\u00e9seaux sociaux et", "start": 1221.679, "duration": 3.801}, {"text": "d'accrochage dans les manifes Raphael", "start": 1223.52, "duration": 4.2}, {"text": "gluxman et les candidats soumis semblent", "start": 1225.48, "duration": 3.76}, {"text": "irr\u00e9concilibl", "start": 1227.72, "duration": 4.56}, {"text": "alors de ce c\u00f4t\u00e9l aussi on cogne pendant", "start": 1229.24, "duration": 4.84}, {"text": "que nous nous sommes occup\u00e9s \u00e0 pr\u00e9parer", "start": 1232.28, "duration": 4.04}, {"text": "l'apr\u00e8s Macron manifestement lui est", "start": 1234.08, "duration": 5.0}, {"text": "occup\u00e9 \u00e0 revenir \u00e0 l'avant Macron avec", "start": 1236.32, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande et je suis pas s\u00fbr que", "start": 1239.08, "duration": 3.32}, {"text": "dans le pays il y a une grande envie du", "start": 1240.64, "duration": 3.8}, {"text": "retour de Fran\u00e7ois Holland consid queter", "start": 1242.4, "duration": 3.48}, {"text": "glman c'est vot\u00e9 Hollande comme l'ont", "start": 1244.44, "duration": 2.8}, {"text": "dit certains de vos camarades Fran\u00e7ois", "start": 1245.88, "duration": 3.88}, {"text": "Hollande soutient ouvertement la liste", "start": 1247.24, "duration": 5.0}, {"text": "de Monsieur gluxman l'irr\u00e9sistible", "start": 1249.76, "duration": 4.44}, {"text": "ascension de Raphael gluxman dans les", "start": 1252.24, "duration": 3.96}, {"text": "sondages sera-t-elle confirm\u00e9 dans les", "start": 1254.2, "duration": 5.76}, {"text": "urnes r\u00e9ponse le 9 juin Christal Craplet", "start": 1256.2, "duration": 5.359}, {"text": "les sondages c'est une photographie mais", "start": 1259.96, "duration": 3.64}, {"text": "la politique c'est de la dynamique donc", "start": 1261.559, "duration": 3.561}, {"text": "on se dit \u00e0 2 semaines il y a une", "start": 1263.6, "duration": 4.52}, {"text": "dynamique \u00e7a va se croiser vous \u00e0 BVA", "start": 1265.12, "duration": 4.88}, {"text": "vous \u00eates sur un \u00e9cart un peu plus", "start": 1268.12, "duration": 3.799}, {"text": "important que vos que vos concurrents", "start": 1270.0, "duration": 4.72}, {"text": "comme hipsos ou Ifop le Rolling vous", "start": 1271.919, "duration": 5.681}, {"text": "\u00eates \u00e0 \u00e0 13 pour gluxman 17 pour oui", "start": 1274.72, "duration": 4.319}, {"text": "c'est \u00e7a nous on a un \u00e9cart un peu plus", "start": 1277.6, "duration": 3.16}, {"text": "grand et on ne voit pas pour l'instant", "start": 1279.039, "duration": 4.041}, {"text": "de de croisement des courbes m\u00eame si on", "start": 1280.76, "duration": 4.159}, {"text": "a quand m\u00eame vu la dynamique tr\u00e8s claire", "start": 1283.08, "duration": 3.36}, {"text": "en faveur de Raphael glusman et le", "start": 1284.919, "duration": 3.801}, {"text": "tassement de Val\u00e9rie AER alors alors", "start": 1286.44, "duration": 3.32}, {"text": "c'est quand m\u00eame dans la marche d'erreur", "start": 1288.72, "duration": 2.12}, {"text": "mais c'est vrai qu'il y a un \u00e9cart un", "start": 1289.76, "duration": 3.0}, {"text": "petit peu plus important n\u00e9anmoins les", "start": 1290.84, "duration": 3.439}, {"text": "conclusions sont un peu les m\u00eames il y a", "start": 1292.76, "duration": 3.279}, {"text": "effectivement cette dynamique de Raphael", "start": 1294.279, "duration": 3.28}, {"text": "guutman pourquoi parce qu'il a deux", "start": 1296.039, "duration": 2.921}, {"text": "atouts il arrive \u00e0 prendre d'ailleurs", "start": 1297.559, "duration": 2.681}, {"text": "c'est ce qu'il dit dans dans le", "start": 1298.96, "duration": 2.68}, {"text": "reportage il arrive \u00e0 prendre des", "start": 1300.24, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lecteurs de centre gauche d'Emmanuel", "start": 1301.64, "duration": 3.8}, {"text": "Macron mais aussi pas mal d'lecteurs de", "start": 1303.24, "duration": 4.08}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon qui sont peut-\u00eatre un", "start": 1305.44, "duration": 4.76}, {"text": "peu effray\u00e9s par la radicalisation la la", "start": 1307.32, "duration": 4.479}, {"text": "focalisation sur d'autres th\u00e8mes", "start": 1310.2, "duration": 3.56}, {"text": "notamment le conflit au Proche Orient et", "start": 1311.799, "duration": 3.601}, {"text": "qui du coup se tourne plut\u00f4t vers vers", "start": 1313.76, "duration": 3.6}, {"text": "lui c'est l'apr\u00e8s M\u00e9lenchon qui se joue", "start": 1315.4, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 on se fait plaisir les \u00e9lecteurs", "start": 1317.36, "duration": 5.08}, {"text": "de centre gauche de de gauche et puis", "start": 1319.96, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s toutes les cartes seront", "start": 1322.44, "duration": 3.28}, {"text": "redistribu\u00e9es est-ce qu'on peut dire que", "start": 1324.08, "duration": 4.4}, {"text": "plus gluxxman arrivera haut plus on va", "start": 1325.72, "duration": 4.839}, {"text": "dire la gauche on va dire allez des", "start": 1328.48, "duration": 4.52}, {"text": "guillemet raisonnable sera forte oui on", "start": 1330.559, "duration": 4.12}, {"text": "pe on peut le dire glman est en train de", "start": 1333.0, "duration": 3.24}, {"text": "recr\u00e9er la gauche du gouvernement c'est", "start": 1334.679, "duration": 2.561}, {"text": "quelque chose qui avait disparu", "start": 1336.24, "duration": 3.12}, {"text": "compl\u00e8tement car oui la recr\u00e9e \u00e7a veut", "start": 1337.24, "duration": 3.64}, {"text": "pas dire qu'il va r\u00e9ussir mais il y a", "start": 1339.36, "duration": 3.08}, {"text": "une tentative qui a l'air d'\u00eatre \u00e0 peu", "start": 1340.88, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e8s coronn\u00e9 de succ\u00e8s de la remettre en", "start": 1342.44, "duration": 3.8}, {"text": "selle donc on est au-del\u00e0 de la nupesse", "start": 1344.08, "duration": 3.839}, {"text": "on est au-del\u00e0 de LFI on va essayer de", "start": 1346.24, "duration": 3.039}, {"text": "construire quelques quelque chose de", "start": 1347.919, "duration": 3.841}, {"text": "raisonnable \u00e0 gauche il est aid\u00e9 par LFI", "start": 1349.279, "duration": 5.321}, {"text": "donc 80 % des messages \u00e7a a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9", "start": 1351.76, "duration": 4.76}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux concernent Gaza", "start": 1354.6, "duration": 3.4}, {"text": "ce qui est quand m\u00eame extr\u00eamement", "start": 1356.52, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9trange pour la majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs", "start": 1358.0, "duration": 3.279}, {"text": "et compris les leursou sachant qu'on a", "start": 1359.559, "duration": 4.201}, {"text": "on avait vu avec l'un de vos l'un de vos", "start": 1361.279, "duration": 4.52}, {"text": "confr\u00e8res les Gaza \u00e7a vient vraiment", "start": 1363.76, "duration": 3.72}, {"text": "tout en bas des pr\u00e9occupations oui m\u00eame", "start": 1365.799, "duration": 3.321}, {"text": "chez les \u00e9lecteurs LFI hein \u00e7a ne joue", "start": 1367.48, "duration": 3.36}, {"text": "pas c'est pas un ressort de vote tr\u00e8s", "start": 1369.12, "duration": 3.039}, {"text": "important y compris pour les \u00e9lecteurs", "start": 1370.84, "duration": 2.76}, {"text": "de de on est en train de parler aux", "start": 1372.159, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9lecteurs sur un temps ultra radical", "start": 1373.6, "duration": 3.24}, {"text": "d'un th\u00e8me dont ils se sentent pas", "start": 1375.24, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment concern\u00e9s donc par lequel", "start": 1376.84, "duration": 3.28}, {"text": "sentent pas forc\u00e9ment concern\u00e9s donc il", "start": 1378.6, "duration": 3.559}, {"text": "prend il prend un \u00e9norme risque Jean-Luc", "start": 1380.12, "duration": 4.28}, {"text": "M\u00e9lenchon sa strat\u00e9gie \u00e7a consiste \u00e0", "start": 1382.159, "duration": 4.361}, {"text": "radicaliser et \u00e0 chauffer \u00e0 blanc des", "start": 1384.4, "duration": 3.519}, {"text": "petites poches d'\u00e9lectorat dont il veut", "start": 1386.52, "duration": 3.159}, {"text": "\u00eatre le champion il mise sur le vote", "start": 1387.919, "duration": 3.481}, {"text": "musulman s'il existe et s'il est", "start": 1389.679, "duration": 3.161}, {"text": "rentable on en sait pas grand-chose pour", "start": 1391.4, "duration": 3.639}, {"text": "l'instant il mise sur le vote antivax", "start": 1392.84, "duration": 4.319}, {"text": "donc il a \u00e7a aussi il mise sur le vote", "start": 1395.039, "duration": 4.161}, {"text": "dans les dromecom il vise sur des poches", "start": 1397.159, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9lectorat il pense qu'en les associant", "start": 1399.2, "duration": 4.16}, {"text": "il va \u00eatre le plus fort dans ces pochesl", "start": 1401.559, "duration": 2.641}, {"text": "il va passer le premier tour de", "start": 1403.36, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais \u00e7a c'est", "start": 1404.2, "duration": 3.24}, {"text": "un Paris qui est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1406.2, "duration": 3.28}, {"text": "lourd vraiment gagner cette \u00e9lection", "start": 1407.44, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne est-ce qu'il est pas dans la", "start": 1409.48, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e8s d\u00e9j\u00e0 au fond la la posture de", "start": 1410.52, "duration": 3.8}, {"text": "Raphael guusman elle elle est tr\u00e8s", "start": 1413.0, "duration": 3.0}, {"text": "classique c'est-\u00e0-dire que qu'on ait une", "start": 1414.32, "duration": 4.0}, {"text": "liste qui soutiennent un projet europ\u00e9en", "start": 1416.0, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pas nouveau donc ce qui est assez", "start": 1418.32, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9ressant c'est plut\u00f4t qu'on se", "start": 1420.52, "duration": 4.0}, {"text": "questionne sur la l\u00e9gitimit\u00e9 et sur", "start": 1422.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'avenir en fait de cette liste l\u00e0 eu", "start": 1424.52, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9gard en fait \u00e0 l'\u00e9tat de notre vie", "start": 1426.36, "duration": 3.559}, {"text": "politique nationale c'est-\u00e0-dire que on", "start": 1427.799, "duration": 3.88}, {"text": "a tellement plus l'habitude d'avoir vous", "start": 1429.919, "duration": 2.921}, {"text": "le disiez une gauche de gouvernement", "start": 1431.679, "duration": 2.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une gauche mod\u00e9r\u00e9e par", "start": 1432.84, "duration": 3.76}, {"text": "rapport au position d' LFI que son", "start": 1434.279, "duration": 4.241}, {"text": "ascension nous para\u00eet originale par", "start": 1436.6, "duration": 3.24}, {"text": "rapport au courbes qu'on avait constat\u00e9", "start": 1438.52, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9cemment et \u00e7a c'est int\u00e9ressant parce", "start": 1439.84, "duration": 3.88}, {"text": "que \u00e7a signifie qu'au fond peut-\u00eatre", "start": 1441.36, "duration": 4.6}, {"text": "qu'en tout cas pour 2027 on va devoir", "start": 1443.72, "duration": 3.92}, {"text": "repenser les choses l'anup\u00e8 il faut le", "start": 1445.96, "duration": 3.92}, {"text": "savoir c'est presque plus une force", "start": 1447.64, "duration": 4.12}, {"text": "parlementaire en tout cas puisque depuis", "start": 1449.88, "duration": 3.56}, {"text": "le conflit \u00e0 Gaza il y a eu une rupture", "start": 1451.76, "duration": 3.08}, {"text": "au sein des groupes \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1453.44, "duration": 2.76}, {"text": "nationale qui font que il y a plus", "start": 1454.84, "duration": 2.68}, {"text": "vraiment m\u00eame de coordination dans les", "start": 1456.2, "duration": 3.079}, {"text": "votes et l'anup\u00e8 c\u00e9tait uniquement \u00e7a", "start": 1457.52, "duration": 3.12}, {"text": "une alliance \u00e9lectorale et une alliance", "start": 1459.279, "duration": 2.841}, {"text": "parlementaire si vous faites sauter la", "start": 1460.64, "duration": 2.96}, {"text": "partie parlementaire et qu'en plus la", "start": 1462.12, "duration": 2.88}, {"text": "partie \u00e9lectorale est vraiment en train", "start": 1463.6, "duration": 3.079}, {"text": "de on va dire de de de compl\u00e8tement", "start": 1465.0, "duration": 4.799}, {"text": "exploser en vol euh c'est clair que je", "start": 1466.679, "duration": 5.24}, {"text": "pense que la dynamique de gauche va", "start": 1469.799, "duration": 4.801}, {"text": "n\u00e9cessiter d'\u00eatre repens\u00e9e de A \u00e0 Z et", "start": 1471.919, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e7a c'est vrai que qu'il gagne ou qu'il", "start": 1474.6, "duration": 4.24}, {"text": "gagne pas quelque part \u00e7a n'est m\u00eame", "start": 1477.08, "duration": 3.079}, {"text": "plus le message et je pense qu'il l'a", "start": 1478.84, "duration": 2.68}, {"text": "bien compris c'est-\u00e0-dire que il porte", "start": 1480.159, "duration": 3.0}, {"text": "son projet avec finalement en t\u00eate", "start": 1481.52, "duration": 3.039}, {"text": "l'id\u00e9e d'incarner quelque chose de", "start": 1483.159, "duration": 2.721}, {"text": "diff\u00e9rents et le regard europ\u00e9en", "start": 1484.559, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ois baudonnet est-ce que on voit", "start": 1485.88, "duration": 4.36}, {"text": "les les gauches de gouvernement", "start": 1488.399, "duration": 4.561}, {"text": "ressurgir dans d'autres pays dans ces", "start": 1490.24, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9lections est-ce que est-ce que les les", "start": 1492.96, "duration": 3.8}, {"text": "les gauches sont plut\u00f4t quand m\u00eame assez", "start": 1495.159, "duration": 3.361}, {"text": "assez faibles ailleurs al alors je vais", "start": 1496.76, "duration": 2.919}, {"text": "vous r\u00e9pondre mais je trouve int\u00e9ressant", "start": 1498.52, "duration": 2.8}, {"text": "notre d\u00e9bat parce que dans les 15", "start": 1499.679, "duration": 2.681}, {"text": "premi\u00e8res minutes on a dit c'est", "start": 1501.32, "duration": 3.839}, {"text": "scandaleux parce parce qu'on", "start": 1502.36, "duration": 4.84}, {"text": "nationalise\u00e9 non non mais je trouve \u00e7a", "start": 1505.159, "duration": 3.681}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant et les 10 derni\u00e8res", "start": 1507.2, "duration": 3.88}, {"text": "minutes c'est on a nationalis\u00e9", "start": 1508.84, "duration": 4.4}, {"text": "compl\u00e8tement le d\u00e9bat europ\u00e9en demand a", "start": 1511.08, "duration": 4.44}, {"text": "des enjeux nationaux derri\u00e8re les", "start": 1513.24, "duration": 3.919}, {"text": "eur\u00e9ul quand m\u00eame en se demandant si", "start": 1515.52, "duration": 3.96}, {"text": "rap\u00eb gluxman va va remplacer M\u00e9lenchon", "start": 1517.159, "duration": 4.321}, {"text": "d'ailleurs sur ce pointl moi je suis pas", "start": 1519.48, "duration": 3.48}, {"text": "un sp\u00e9cialiste de la politique int\u00e9rieur", "start": 1521.48, "duration": 2.84}, {"text": "honn\u00eatement j'ai un tr\u00e8s gros doute je", "start": 1522.96, "duration": 3.0}, {"text": "pense qu'il est parfait comme d\u00e9put\u00e9", "start": 1524.32, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en pas forc\u00e9ment envie d' d'ord il", "start": 1525.96, "duration": 3.0}, {"text": "pas forc\u00e9ment envie il est parfait comme", "start": 1527.88, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9en il sait tr\u00e8s bien se", "start": 1528.96, "duration": 3.719}, {"text": "mouvoir au Parlement europ\u00e9en il s'est", "start": 1530.76, "duration": 3.2}, {"text": "fait conna\u00eetre sur des combats par", "start": 1532.679, "duration": 3.88}, {"text": "exemple sur les Ouigours et cetera je", "start": 1533.96, "duration": 4.319}, {"text": "suis pas s\u00fbr que en France il serait \u00e0", "start": 1536.559, "duration": 3.281}, {"text": "l'aise pour d\u00e9fendre enfin c'est plus", "start": 1538.279, "duration": 3.041}, {"text": "compliqu\u00e9 pour d\u00e9fendre \u00e7a en ce qui", "start": 1539.84, "duration": 3.079}, {"text": "concerne la la gauche europ\u00e9enne pour", "start": 1541.32, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question euh l\u00e0 bon on", "start": 1542.919, "duration": 4.161}, {"text": "va voir de toute fa\u00e7on mais a priori les", "start": 1545.039, "duration": 4.64}, {"text": "sondages au niveau europ\u00e9en donneent la", "start": 1547.08, "duration": 4.04}, {"text": "la gauche qui arrivera en 2ux\u00e8 position", "start": 1549.679, "duration": 4.281}, {"text": "c'est\u00e0d qu' le haut du enfin sur le", "start": 1551.12, "duration": 5.08}, {"text": "devant du podium les deux premiers gr", "start": 1553.96, "duration": 4.439}, {"text": "politiques propose qu'on regarde im\u00e9di", "start": 1556.2, "duration": 3.32}, {"text": "soit plus clair pour ceux qui nous", "start": 1558.399, "duration": 3.241}, {"text": "regardent d\u00e9j\u00e0 je voulais vous montrer", "start": 1559.52, "duration": 4.2}, {"text": "la force des populistes en Europe il y a", "start": 1561.64, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il gouverne on va voir la carte en", "start": 1563.72, "duration": 4.92}, {"text": "Europe le bleu fonc\u00e9 sur cette carte", "start": 1566.12, "duration": 5.679}, {"text": "est-ce que on l'a en r\u00e9gie c'est", "start": 1568.64, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9videmment voil\u00e0 le plus fonc\u00e9 c'est l\u00e0", "start": 1571.799, "duration": 4.081}, {"text": "o\u00f9 il gouverne donc vous voyez la", "start": 1574.44, "duration": 4.08}, {"text": "Hongrie l'Italie la Su\u00e8de les Pays-Bas", "start": 1575.88, "duration": 5.0}, {"text": "et plus c'est clair ils ne sont pas au", "start": 1578.52, "duration": 4.039}, {"text": "pouvoir mais ils sont tr\u00e8s forts comme", "start": 1580.88, "duration": 3.48}, {"text": "en France ou dans certains pays de l'Est", "start": 1582.559, "duration": 3.641}, {"text": "alors \u00e0 quoi on peut s'attendre en", "start": 1584.36, "duration": 3.96}, {"text": "nombre de si\u00e8ges si on regarde main", "start": 1586.2, "duration": 4.68}, {"text": "maintenant la composition en si\u00e8ge du", "start": 1588.32, "duration": 5.2}, {"text": "Parlement de Strasbourg actuel on l'a en", "start": 1590.88, "duration": 6.12}, {"text": "magasin le voil\u00e0 l'h\u00e9micycle de", "start": 1593.52, "duration": 5.039}, {"text": "Strasbourg compl\u00e8tement \u00e0 droite", "start": 1597.0, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ois bedonet on a ces groupes", "start": 1598.559, "duration": 4.761}, {"text": "identit\u00e9 et d\u00e9mocratie ECR les", "start": 1600.6, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9formateurs conservateur puis le PPE", "start": 1603.32, "duration": 6.2}, {"text": "largement dominant et renw et les", "start": 1606.36, "duration": 4.559}, {"text": "socialistes est-ce qu'on peut dire avec", "start": 1609.52, "duration": 3.2}, {"text": "certitude qu'apr\u00e8s le 9 juin cette", "start": 1610.919, "duration": 4.36}, {"text": "partie la plus \u00e0 droite sera renforc\u00e9e", "start": 1612.72, "duration": 4.24}, {"text": "alors \u00e7a on peut le dire je pense avec", "start": 1615.279, "duration": 3.76}, {"text": "certitude ou alors les les sondage les", "start": 1616.96, "duration": 3.56}, {"text": "sondeurs n'ont rien vu venir et", "start": 1619.039, "duration": 3.64}, {"text": "honn\u00eatement \u00e7a \u00e7a m'\u00e9tonnerait apr\u00e8s il", "start": 1620.52, "duration": 3.279}, {"text": "y a plein de choses qu'on ne peut pas", "start": 1622.679, "duration": 2.961}, {"text": "dire parce qu'en fait ce qui se joue", "start": 1623.799, "duration": 4.76}, {"text": "actuellement c'est la 3\u00e8me place en fait", "start": 1625.64, "duration": 5.24}, {"text": "qui se joue donc c'est ECR donc c'est", "start": 1628.559, "duration": 5.761}, {"text": "Georgia Meloni et ID c'est c'est", "start": 1630.88, "duration": 5.679}, {"text": "Bardella se se battent pour la 3\u00e8me", "start": 1634.32, "duration": 5.0}, {"text": "place justement derri\u00e8re le le PPE et la", "start": 1636.559, "duration": 4.201}, {"text": "der\u00e8 la place d'arbitre le tris\u00e8me", "start": 1639.32, "duration": 3.16}, {"text": "groupe on sait que renw donc les", "start": 1640.76, "duration": 3.68}, {"text": "macronistes Renaissance la perdront", "start": 1642.48, "duration": 3.799}, {"text": "forc\u00e9ment c'est actuellement c'est c'est", "start": 1644.44, "duration": 3.4}, {"text": "tr\u00e8s serr\u00e9 mais c'est possible qu'il et", "start": 1646.279, "duration": 3.561}, {"text": "apr\u00e8s ce qui va se passer c'est les", "start": 1647.84, "duration": 4.199}, {"text": "alliances et on a vu par exemple que le", "start": 1649.84, "duration": 4.64}, {"text": "rassemblement national a dit qu'il", "start": 1652.039, "duration": 4.64}, {"text": "n'irait plus avec la FD \u00e7a c'est tout", "start": 1654.48, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9cent \u00e7a date droite apr\u00e8s position sur", "start": 1656.679, "duration": 5.321}, {"text": "voil\u00e0 apr\u00e8s s position et cetera bon", "start": 1660.24, "duration": 4.12}, {"text": "donc \u00e7a veut dire que le groupe ID euh", "start": 1662.0, "duration": 4.12}, {"text": "forc\u00e9ment va s'aff\u00e9blit donc quelle va", "start": 1664.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00eatre la recomposition parce que parce", "start": 1666.12, "duration": 3.76}, {"text": "que vu de loin on se dit parfois les", "start": 1668.039, "duration": 4.561}, {"text": "extr\u00e9mistes de droite ECR et mettre en", "start": 1669.88, "duration": 4.159}, {"text": "plein pot en m\u00eame temps s's viennent", "start": 1672.6, "duration": 4.079}, {"text": "s'ils viennent s'ils se mettent ensemble", "start": 1674.039, "duration": 4.441}, {"text": "et ben \u00e0 ce moment-l\u00e0 c'est clair \u00e7a", "start": 1676.679, "duration": 3.441}, {"text": "sera une force tr\u00e8s importante sauf que", "start": 1678.48, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a ne marchera pas en fait il ne se", "start": 1680.12, "duration": 3.439}, {"text": "alors expliquez-nous pourquoi par ils", "start": 1681.72, "duration": 4.0}, {"text": "sont irr\u00e9conciliables ces deux forces de", "start": 1683.559, "duration": 4.041}, {"text": "droite plus lib\u00e9ral pour l'une plus", "start": 1685.72, "duration": 3.04}, {"text": "identitair pour l' alors d'abord vous", "start": 1687.6, "duration": 1.959}, {"text": "l'avez dit il y en a qui sont au", "start": 1688.76, "duration": 2.039}, {"text": "gouvernement et a d'autres qui ne sont", "start": 1689.559, "duration": 3.521}, {"text": "pas \u00e7a c'est c'est important jordgia", "start": 1690.799, "duration": 4.801}, {"text": "Meloni elle est au gouvernement et dans", "start": 1693.08, "duration": 4.28}, {"text": "le groupe ECR il y a des partis de", "start": 1695.6, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement dans le groupe ID c'est pas", "start": 1697.36, "duration": 4.28}, {"text": "le cas je dirais ECR au Parlement", "start": 1699.279, "duration": 5.321}, {"text": "europ\u00e9en reste fr\u00e9quentable par les", "start": 1701.64, "duration": 4.56}, {"text": "autres c'est pour \u00e7a d'ailleurs que", "start": 1704.6, "duration": 3.799}, {"text": "oursela Van derl verrait bien une", "start": 1706.2, "duration": 4.68}, {"text": "alliance avec Georgia Meloni en revanche", "start": 1708.399, "duration": 4.841}, {"text": "id\u00e9e donc le rassemblement national", "start": 1710.88, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas fr\u00e9quentable il y a m\u00eame ce", "start": 1713.24, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on appelle un cordon sanitaire", "start": 1714.96, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que ils n'ont pas de poste", "start": 1716.24, "duration": 3.039}, {"text": "de pr\u00e9sidence de vice-pr\u00e9sidence", "start": 1717.96, "duration": 2.76}, {"text": "honn\u00eatement ils en veulent pas mais m\u00eame", "start": 1719.279, "duration": 2.841}, {"text": "s'ils en voulaient de toute fa\u00e7on ils", "start": 1720.72, "duration": 2.959}, {"text": "seraient pas \u00e9lus par les autres et ils", "start": 1722.12, "duration": 3.159}, {"text": "n'en auraient pas quand il pr\u00e9sente un", "start": 1723.679, "duration": 3.88}, {"text": "amendement l'amendement est refus\u00e9 et si", "start": 1725.279, "duration": 4.24}, {"text": "c'est un bon amendement c'est un autre", "start": 1727.559, "duration": 3.681}, {"text": "groupe politique qui le pr\u00e9sente et \u00e0 ce", "start": 1729.519, "duration": 3.961}, {"text": "moment-l\u00e0 l'amendement sera sera voil\u00e0", "start": 1731.24, "duration": 4.159}, {"text": "donc en fait ce qui va se jouer \u00e7a va se", "start": 1733.48, "duration": 4.88}, {"text": "jouer surtout apr\u00e8s le 9 juin \u00e7a va \u00ea la", "start": 1735.399, "duration": 5.041}, {"text": "recomposition entre ces deux groupes il", "start": 1738.36, "duration": 3.76}, {"text": "y a aussi le groupe des nonincrits et", "start": 1740.44, "duration": 3.32}, {"text": "c'est c'est l\u00e0 que c'est l\u00e0 que \u00e7a va se", "start": 1742.12, "duration": 5.039}, {"text": "jouer et qu'on pourra voir quel quel", "start": 1743.76, "duration": 6.12}, {"text": "impact r\u00e9ellement cette pouss\u00e9e cette", "start": 1747.159, "duration": 4.841}, {"text": "qui est r\u00e9elle de des extr\u00eames droites", "start": 1749.88, "duration": 3.44}, {"text": "on va dire plut\u00f4t que de l'ex le", "start": 1752.0, "duration": 2.84}, {"text": "sc\u00e9nario d'un parti populaire europ\u00e9en", "start": 1753.32, "duration": 4.199}, {"text": "donc la droite qui \u00e9claterait pour", "start": 1754.84, "duration": 4.52}, {"text": "former une sorte de coalition", "start": 1757.519, "duration": 3.601}, {"text": "majoritaire avec l'extr\u00eame droite il est", "start": 1759.36, "duration": 4.96}, {"text": "exclu celui-l\u00e0 moi moi je je le crois", "start": 1761.12, "duration": 4.52}, {"text": "oui pr\u00e9cis\u00e9ment parce que l'Union", "start": 1764.32, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne peut pas non plus pour des", "start": 1765.64, "duration": 2.919}, {"text": "raisons identitaires finalement se", "start": 1767.24, "duration": 4.08}, {"text": "situer compl\u00e8tement \u00e0 une droite extr\u00eame", "start": 1768.559, "duration": 5.081}, {"text": "de de l'\u00e9chiquier des droites", "start": 1771.32, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes m\u00eame si encore une fois l\u00e0", "start": 1773.64, "duration": 3.08}, {"text": "on fait des mariages qui qui qui sont", "start": 1775.2, "duration": 4.4}, {"text": "assez contrenature j'ajoute que le le le", "start": 1776.72, "duration": 5.0}, {"text": "la composition des groupes et l'identit\u00e9", "start": 1779.6, "duration": 3.64}, {"text": "des groupes n'est pas immuable hein \u00e7a", "start": 1781.72, "duration": 3.319}, {"text": "veut dire que \u00e0 l'issue de ces \u00e9lections", "start": 1783.24, "duration": 3.96}, {"text": "et c'est a priori ce qui va se passer de", "start": 1785.039, "duration": 4.36}, {"text": "nouveaux groupes vont", "start": 1787.2, "duration": 5.24}, {"text": "sur voil\u00e0 donc les les postures au sein", "start": 1789.399, "duration": 4.601}, {"text": "d'id\u00e9e sont tellement finalement", "start": 1792.44, "duration": 3.4}, {"text": "corn\u00e9ris\u00e9 que je pense que beaucoup de", "start": 1794.0, "duration": 3.0}, {"text": "partis se posent la question de savoir", "start": 1795.84, "duration": 2.76}, {"text": "s'il ne serait pas temps de de cr\u00e9er un", "start": 1797.0, "duration": 2.799}, {"text": "parti comme vous le disiez plut\u00f4t", "start": 1798.6, "duration": 4.679}, {"text": "fr\u00e9quentable qui am\u00e8ne justement \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 1799.799, "duration": 4.801}, {"text": "finalement recr\u00e9er de nouvelles", "start": 1803.279, "duration": 3.801}, {"text": "alliances donc il y a il y a une grande", "start": 1804.6, "duration": 5.36}, {"text": "question Gabriel Atal l'a dit hier il y", "start": 1807.08, "duration": 4.719}, {"text": "a une grande question d'identit\u00e9 en fait", "start": 1809.96, "duration": 3.52}, {"text": "de notre Parlement europ\u00e9en qui se joue", "start": 1811.799, "duration": 4.201}, {"text": "dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes eu\u00e9gar \u00e0", "start": 1813.48, "duration": 3.799}, {"text": "ce qu'on qualifiera peut-\u00eatre tout \u00e0", "start": 1816.0, "duration": 2.919}, {"text": "l'heure de monter populiste et cetera", "start": 1817.279, "duration": 3.601}, {"text": "mais il faut vraiment trouver les les", "start": 1818.919, "duration": 3.561}, {"text": "bonnes alliances pour que le Parlement", "start": 1820.88, "duration": 4.08}, {"text": "sorte renforc\u00e9 avec une Union europ\u00e9enne", "start": 1822.48, "duration": 4.72}, {"text": "qui a un projet ces en jeu l\u00e0 personne", "start": 1824.96, "duration": 3.719}, {"text": "ne les per\u00e7oit juste un mot peut-\u00eatre", "start": 1827.2, "duration": 3.199}, {"text": "quand m\u00eame l\u00e0-dessus pardon parce que", "start": 1828.679, "duration": 3.521}, {"text": "c'est important en fait quand m\u00eame entre", "start": 1830.399, "duration": 5.241}, {"text": "le groupe ID et le groupe ECR en fait", "start": 1832.2, "duration": 6.0}, {"text": "ECR est tr\u00e8s clairement proukrainien et", "start": 1835.64, "duration": 5.24}, {"text": "le groupe ID plut\u00f4t proorusse on va dire", "start": 1838.2, "duration": 4.079}, {"text": "et puis apr\u00e8s il y a un aspect de", "start": 1840.88, "duration": 3.44}, {"text": "personne de France on s'en rend pas", "start": 1842.279, "duration": 4.28}, {"text": "compte mais Georgia Meloni et et Madame", "start": 1844.32, "duration": 3.88}, {"text": "Le Pen ne sont pas du tout amis c'est", "start": 1846.559, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame un euph\u00e9misme de dire \u00e7a donc que", "start": 1848.2, "duration": 3.28}, {"text": "que qu'ell se mettent ensemble \u00e7a me", "start": 1850.08, "duration": 5.199}, {"text": "para\u00eet tr\u00e8s tr\u00e8s improbable h Philippe", "start": 1851.48, "duration": 5.36}, {"text": "Mor Chevrolet ce qui est tr\u00e8s", "start": 1855.279, "duration": 3.481}, {"text": "int\u00e9ressant aussi c'est de voir qu' ils", "start": 1856.84, "duration": 4.0}, {"text": "montent ils sont forts \u00e0 mesure d'une", "start": 1858.76, "duration": 3.6}, {"text": "certaine fa\u00e7on qu'ils se normalise ils", "start": 1860.84, "duration": 3.959}, {"text": "se d\u00e9diabolis plus aucun de ces partis", "start": 1862.36, "duration": 4.36}, {"text": "ne veut sortir de l'Union ni m\u00eame de la", "start": 1864.799, "duration": 2.961}, {"text": "mon c'est pour \u00e7a qu'on parle pas", "start": 1866.72, "duration": 1.959}, {"text": "d'Europe finalement il y a plus", "start": 1867.76, "duration": 2.159}, {"text": "d'opposants \u00e0 l'Europe dans le d\u00e9bat", "start": 1868.679, "duration": 3.321}, {"text": "actuel a il y a aselino peut-\u00eatre des", "start": 1869.919, "duration": 3.88}, {"text": "gens tr\u00e8s tr\u00e8s marginaux mais sinon il y", "start": 1872.0, "duration": 2.919}, {"text": "a plus vraiment de d\u00e9bat sur la", "start": 1873.799, "duration": 3.36}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre dans l'UE par contre", "start": 1874.919, "duration": 3.48}, {"text": "c'est c'est ce qu'on dit de l'extr\u00eame", "start": 1877.159, "duration": 2.48}, {"text": "droite en ce moment elle est pass\u00e9e de", "start": 1878.399, "duration": 3.12}, {"text": "l'opposition \u00e0 l'Europe au fait de", "start": 1879.639, "duration": 3.841}, {"text": "vouloir droitiser l'Europe maintenant", "start": 1881.519, "duration": 3.561}, {"text": "elle veut amener l'Europe vers l'extr\u00eame", "start": 1883.48, "duration": 3.12}, {"text": "droite ce qui est tr\u00e8s diff\u00e9rent avec", "start": 1885.08, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre une alliance avec la Russie", "start": 1886.6, "duration": 2.319}, {"text": "russi parce qu'on les sait tr\u00e8s", "start": 1887.88, "duration": 3.12}, {"text": "proorussse et l\u00e0-dessus il y a il y a", "start": 1888.919, "duration": 3.561}, {"text": "une inqui\u00e9tude aussi et Marine Le Pen en", "start": 1891.0, "duration": 2.519}, {"text": "tout cas elle ferapp pas d'alliance", "start": 1892.48, "duration": 2.72}, {"text": "contre nature parce que son objectif", "start": 1893.519, "duration": 3.76}, {"text": "c'est 2027 et on va encore", "start": 1895.2, "duration": 3.64}, {"text": "renationaliser le d\u00e9bat pour le coup", "start": 1897.279, "duration": 3.481}, {"text": "c'est nous hein et c'est le fait de dire", "start": 1898.84, "duration": 3.76}, {"text": "que c'est \u00e7a va \u00eatre l'extr\u00eame droite la", "start": 1900.76, "duration": 3.519}, {"text": "plus puissante d'Europe qu'elle va avoir", "start": 1902.6, "duration": 3.16}, {"text": "si elle r\u00e9ussit \u00e0 prendre le pouvoir", "start": 1904.279, "duration": 2.801}, {"text": "pour vous sil y a plus de 10 points", "start": 1905.76, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00e9cart entre Bardella et mettons les", "start": 1907.08, "duration": 4.92}, {"text": "les macronistes ou Raphael gluxman il", "start": 1909.84, "duration": 3.92}, {"text": "faudra en tirer des cons\u00e9quences", "start": 1912.0, "duration": 4.24}, {"text": "politiques il faudra mais on le fera pas", "start": 1913.76, "duration": 4.32}, {"text": "t les partis le feront en interne mais", "start": 1916.24, "duration": 3.36}, {"text": "tout le monde dira qu'en gros il a il a", "start": 1918.08, "duration": 3.12}, {"text": "gagn\u00e9 ou pas trop", "start": 1919.6, "duration": 5.199}, {"text": "perdu ni disolution ni union nationale", "start": 1921.2, "duration": 5.56}, {"text": "tout \u00e7a m\u00eame si on entendra les mots \u00e7a", "start": 1924.799, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a \u00e7a n'arrivera pas pour TER c'est", "start": 1926.76, "duration": 3.12}, {"text": "surtout que les les europ\u00e9ennes sont pas", "start": 1928.519, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment un laboratoire de la", "start": 1929.88, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on l'a vu le", "start": 1931.639, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement national a fait beaucoup", "start": 1933.12, "duration": 2.32}, {"text": "de pouss\u00e9 pour la pr\u00e9sidentielle et", "start": 1934.279, "duration": 3.481}, {"text": "pourtant il les a perdu tout r\u00e9cemment", "start": 1935.44, "duration": 4.4}, {"text": "donc c'est des logiques qui peuvent", "start": 1937.76, "duration": 3.72}, {"text": "encore \u00eatre invers\u00e9 et renationaliser le", "start": 1939.84, "duration": 2.959}, {"text": "DAS pour le coup on va vraiment le faire", "start": 1941.48, "duration": 3.12}, {"text": "en 2027 et \u00e7a aura une autre allure", "start": 1942.799, "duration": 3.84}, {"text": "apr\u00e8s et ben merci beaucoup c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1944.6, "duration": 4.4}, {"text": "clair allez voter c'est dans 15 jours", "start": 1946.639, "duration": 4.081}, {"text": "chaque voix va compter et si vous ne", "start": 1949.0, "duration": 3.159}, {"text": "votez pas bah d'autres d\u00e9cideront pour", "start": 1950.72, "duration": 3.64}, {"text": "vous merci \u00e0 vous on va se quitter avec", "start": 1952.159, "duration": 3.76}, {"text": "un gros plan comme chaque semaine sur", "start": 1954.36, "duration": 2.84}, {"text": "les petits candidats tant de parole", "start": 1955.919, "duration": 2.48}, {"text": "oblige ce soir la campagne des", "start": 1957.2, "duration": 3.12}, {"text": "animalistes H\u00e9l\u00e8ne toui on l'\u00e9coute", "start": 1958.399, "duration": 4.64}, {"text": "Merci \u00e0 VOUS l'OMS parle du concept de", "start": 1960.32, "duration": 4.88}, {"text": "une seule sant\u00e9 une sant\u00e9 humaine une", "start": 1963.039, "duration": 3.441}, {"text": "sant\u00e9 animale et une sant\u00e9", "start": 1965.2, "duration": 2.92}, {"text": "environnementale et effectivement ce que", "start": 1966.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'on veut montrer c'est que la fa\u00e7on", "start": 1968.12, "duration": 3.64}, {"text": "dont on traite les animaux \u00e7a a des", "start": 1969.96, "duration": 4.16}, {"text": "incidence sur les humains ce que l'on", "start": 1971.76, "duration": 4.639}, {"text": "porte comme comme mesure majeure donc", "start": 1974.12, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le changement du mod\u00e8le agricole", "start": 1976.399, "duration": 3.561}, {"text": "avec la fin des \u00e9levages industriels et", "start": 1977.88, "duration": 5.08}, {"text": "intensifs la r\u00e9duction de 50 % de la", "start": 1979.96, "duration": 4.28}, {"text": "production et de la consommation de", "start": 1982.96, "duration": 4.04}, {"text": "produits d'origine animale avec une", "start": 1984.24, "duration": 4.88}, {"text": "redirection de toutes les aides de la", "start": 1987.0, "duration": 4.159}, {"text": "PAC vers l'alimentation et la production", "start": 1989.12, "duration": 4.159}, {"text": "v\u00e9g\u00e9tale pour qu'\u00e0 horizon de 5 ans on", "start": 1991.159, "duration": 4.841}, {"text": "est v\u00e9g\u00e9talis\u00e9 \u00e0 50 % notre alimentation", "start": 1993.279, "duration": 5.12}, {"text": "et voil\u00e0 donc pour cette page europ\u00e9enne", "start": 1996.0, "duration": 3.679}, {"text": "dans une dizaine de minutes les parties", "start": 1998.399, "duration": 3.801}, {"text": "pris de nos affranchis ce soir qui sont", "start": 1999.679, "duration": 4.72}, {"text": "les incells ces c\u00e9libataires", "start": 2002.2, "duration": 3.56}, {"text": "involontaires dont ferait partie le", "start": 2004.399, "duration": 3.561}, {"text": "terroriste pr\u00e9sum\u00e9 de l'attentat des", "start": 2005.76, "duration": 4.2}, {"text": "jouets de Bordeaux c'est lordord aussi", "start": 2007.96, "duration": 4.64}, {"text": "de Charlie Hebdo qui va nous \u00e9clairer ce", "start": 2009.96, "duration": 4.4}, {"text": "soir souverainet\u00e9 le mot de la semaine", "start": 2012.6, "duration": 3.319}, {"text": "de notre s\u00e9miologue Mariette Darry", "start": 2014.36, "duration": 2.84}, {"text": "grandand et puis le menu d'action plan\u00e8", "start": 2015.919, "duration": 3.24}, {"text": "lea Falco ce soir on parle d'un projet", "start": 2017.2, "duration": 3.52}, {"text": "de golf dans les Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales", "start": 2019.159, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce que \u00e7a nous dit des rapports", "start": 2020.72, "duration": 3.16}, {"text": "entre la justice et le pouvoir politique", "start": 2021.919, "duration": 3.801}, {"text": "tout de suite mes dames mais d'abord", "start": 2023.88, "duration": 4.399}, {"text": "Alexandra schwarkbro on va plonger ben", "start": 2025.72, "duration": 5.199}, {"text": "dans votre vie puisque vous prenez la", "start": 2028.279, "duration": 5.201}, {"text": "plume avec ce tr\u00e8s beau r\u00e9cit intime que", "start": 2030.919, "duration": 4.841}, {"text": "vous nous livrez \u00e9clat aux \u00e9ditions", "start": 2033.48, "duration": 3.76}, {"text": "Mercure de France dans la collection", "start": 2035.76, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s et portrait c'est celui d'une femme", "start": 2037.24, "duration": 6.439}, {"text": "est prise de libert\u00e9 une vie qui exalte", "start": 2040.159, "duration": 6.161}, {"text": "une vie qui tangue aussi parfois entre", "start": 2043.679, "duration": 4.081}, {"text": "Paris et J\u00e9rusalem regardez c'est dans", "start": 2046.32, "duration": 3.279}, {"text": "l'invitation d'H\u00e9l\u00e8ne Bonduel interview", "start": 2047.76, "duration": 4.079}, {"text": "juste", "start": 2049.599, "duration": 2.24}, {"text": "apr\u00e8s si on vous invite Alexandra", "start": 2052.079, "duration": 4.681}, {"text": "schwarzbot c'est parce que vous sortez", "start": 2054.639, "duration": 4.2}, {"text": "un livre qui nous permet de mieux", "start": 2056.76, "duration": 4.76}, {"text": "comprendre votre regard \u00e9clair\u00e9 sur le", "start": 2058.839, "duration": 4.601}, {"text": "conflit", "start": 2061.52, "duration": 4.24}, {"text": "isra\u00eblo-palestinien journaliste ess\u00e9iste", "start": 2063.44, "duration": 4.239}, {"text": "romanci\u00e8re aujourd'hui directrice", "start": 2065.76, "duration": 4.319}, {"text": "sadjoint de la r\u00e9daction de Lib\u00e9ration", "start": 2067.679, "duration": 4.561}, {"text": "vous avez consacr\u00e9 trois romans", "start": 2070.079, "duration": 3.681}, {"text": "policiers \u00e0", "start": 2072.24, "duration": 4.359}, {"text": "Isra\u00ebl et dans votre dernier ouvrage", "start": 2073.76, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9clat r\u00e9cit autobiographique d'une femme", "start": 2076.599, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9prise de libert\u00e9 vous racontez aussi", "start": 2079.56, "duration": 5.64}, {"text": "votre attachement \u00e0 Isra\u00ebl \u00e0 J\u00e9rusalem", "start": 2082.359, "duration": 5.881}, {"text": "o\u00f9 vous avez v\u00e9cu 2 ans et demi vous", "start": 2085.2, "duration": 5.679}, {"text": "dont l'enfance a \u00e9t\u00e9 berc\u00e9e par le mythe", "start": 2088.24, "duration": 4.839}, {"text": "de vos origines juive n'y avvez jamais", "start": 2090.879, "duration": 4.681}, {"text": "vraiment pr\u00eat\u00e9 attention jusqu'\u00e0 ce que", "start": 2093.079, "duration": 4.241}, {"text": "vous preniez le poste de correspondante", "start": 2095.56, "duration": 2.96}, {"text": "pour", "start": 2097.32, "duration": 3.08}, {"text": "jusal en", "start": 2098.52, "duration": 5.0}, {"text": "2000 peu m'orta d'o\u00f9 je venais \u00eatre juif", "start": 2100.4, "duration": 4.92}, {"text": "ou pas n'avait jamais \u00e9t\u00e9 un sujet c'est", "start": 2103.52, "duration": 3.76}, {"text": "en arriv en Isra\u00ebl que j'ai compris que", "start": 2105.32, "duration": 3.96}, {"text": "c'\u00e9tait", "start": 2107.28, "duration": 4.319}, {"text": "important vous pensez alors vivre un", "start": 2109.28, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement historique la cr\u00e9ation d'un", "start": 2111.599, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tat palestinien qui signerait la paix", "start": 2114.359, "duration": 3.841}, {"text": "entre Isra\u00ebl et", "start": 2116.599, "duration": 4.641}, {"text": "Palestine vous assisterez en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0", "start": 2118.2, "duration": 6.12}, {"text": "la de\u00e8ai", "start": 2121.24, "duration": 3.08}, {"text": "sort il y a 2 ans en d\u00e9clenchant la de\u00e8", "start": 2127.88, "duration": 6.8}, {"text": "Intifada 28 septembre 2000 2 mois apr\u00e8s", "start": 2131.16, "duration": 5.959}, {"text": "l'\u00e9chec de cand\u00e9ille la promenade de son", "start": 2134.68, "duration": 4.56}, {"text": "vieil ennemi Ariel Charon sur", "start": 2137.119, "duration": 4.081}, {"text": "l'esplanade des Mosqu\u00e9es lui offre un", "start": 2139.24, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9texte en or 30 HE plus tard de graves", "start": 2141.2, "duration": 5.24}, {"text": "affrontements sur ce m\u00eame lieu saint", "start": 2144.52, "duration": 4.72}, {"text": "font se morts c\u00f4t\u00e9 palestinien dans ma", "start": 2146.44, "duration": 5.399}, {"text": "vie il y aurait un avant et un apr\u00e8s", "start": 2149.24, "duration": 5.4}, {"text": "J\u00e9rusalem \u00e9crivez-vous les embrasements", "start": 2151.839, "duration": 4.961}, {"text": "se succ\u00e8dent et vous gardez un \u0153il", "start": 2154.64, "duration": 3.84}, {"text": "journalistique sur sur cette r\u00e9gion du", "start": 2156.8, "duration": 4.68}, {"text": "monde qui vous a app\u00e9 il faut revenir", "start": 2158.48, "duration": 5.28}, {"text": "chaque fois quand m\u00eame \u00e0 la source c'est", "start": 2161.48, "duration": 4.639}, {"text": "la colonisation la colonisation c'est", "start": 2163.76, "duration": 5.0}, {"text": "vraiment un cancer pour pour Isra\u00ebl", "start": 2166.119, "duration": 4.321}, {"text": "c'est quelque chose de terrible tous", "start": 2168.76, "duration": 3.04}, {"text": "ceux qui sont en train d'exploser", "start": 2170.44, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui ils sont n\u00e9s pendant la", "start": 2171.8, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8re Intifada ils n'ont jamais connu", "start": 2173.44, "duration": 6.08}, {"text": "l'ombre d'un d'un jour de paix depuis il", "start": 2175.599, "duration": 6.72}, {"text": "y a eu les massacres du 7 octobre ce que", "start": 2179.52, "duration": 5.2}, {"text": "vous redoutiez est arriv\u00e9 alors nous", "start": 2182.319, "duration": 4.161}, {"text": "avons une question pour vous ce soir", "start": 2184.72, "duration": 3.52}, {"text": "Alexandra schz", "start": 2186.48, "duration": 4.359}, {"text": "la guerre \u00e0 Gaza a-t-elle d\u00e9finitivement", "start": 2188.24, "duration": 5.68}, {"text": "balay\u00e9 tout espoir de", "start": 2190.839, "duration": 5.881}, {"text": "paix r\u00e9ponse je su tr\u00e8s \u00e9mu parce que", "start": 2193.92, "duration": 4.72}, {"text": "Talila chaque fois m'\u00e9meux quand je", "start": 2196.72, "duration": 3.639}, {"text": "quand je l'entends qui entendit la", "start": 2198.64, "duration": 4.199}, {"text": "chanson en toile de fond regardezmoi non", "start": 2200.359, "duration": 5.0}, {"text": "moi je moi je je je refuse de ne plus y", "start": 2202.839, "duration": 4.48}, {"text": "croire \u00e0 la paix je refuse et c'est", "start": 2205.359, "duration": 4.321}, {"text": "c'est c'est presque un combat intime", "start": 2207.319, "duration": 5.361}, {"text": "personnel et et public d'ailleurs hein", "start": 2209.68, "duration": 5.6}, {"text": "puisque on ne peut pas on n pas le droit", "start": 2212.68, "duration": 3.96}, {"text": "de ne plus croire \u00e0 la paix sinon \u00e7a", "start": 2215.28, "duration": 2.88}, {"text": "veut dire qu'on aband donne les", "start": 2216.64, "duration": 3.199}, {"text": "Palestiniens d\u00e9finitivement et non", "start": 2218.16, "duration": 2.88}, {"text": "seulement les Palestiniens mais aussi", "start": 2219.839, "duration": 2.881}, {"text": "les Isra\u00e9liens et les deux peuples deux", "start": 2221.04, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9tats apr\u00e8s le 7 octobre ah bah il est", "start": 2222.72, "duration": 4.44}, {"text": "il est il est plus imp\u00e9ratif que jamais", "start": 2224.839, "duration": 4.641}, {"text": "c'est cette trag\u00e9die qu'ont v\u00e9cu C peup", "start": 2227.16, "duration": 4.679}, {"text": "m avec les 500000 colons en Cisjordanie", "start": 2229.48, "duration": 5.92}, {"text": "alors les 500000 colons euh soit les", "start": 2231.839, "duration": 6.201}, {"text": "colonies \u00e7a se d\u00e9melle Ariel Charon l'a", "start": 2235.4, "duration": 5.04}, {"text": "montr\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 il y en", "start": 2238.04, "duration": 4.279}, {"text": "ait beaucoup moins \u00e0 Gaza bien s\u00fbr mais", "start": 2240.44, "duration": 3.76}, {"text": "il y en a beaucoup qu'on peut d\u00e9manteler", "start": 2242.319, "duration": 4.601}, {"text": "on peut en laisser les plus grosses il y", "start": 2244.2, "duration": 3.879}, {"text": "en a il y en a deux \u00e9norme mais je", "start": 2246.92, "duration": 2.12}, {"text": "rentrerai pas dans le d\u00e9tail des", "start": 2248.079, "duration": 2.24}, {"text": "colonies on peut aussi faire des", "start": 2249.04, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9changes de territoire s'il y a la", "start": 2250.319, "duration": 5.161}, {"text": "volont\u00e9 politique on peut cr\u00e9er un \u00e9tap", "start": 2252.48, "duration": 4.32}, {"text": "donc l'espoir vous l'avez et m\u00eame", "start": 2255.48, "duration": 3.359}, {"text": "vibrant on l'entend on va revenir \u00e0 vos", "start": 2256.8, "duration": 5.08}, {"text": "origines vous n'\u00eates pas juive Alexandra", "start": 2258.839, "duration": 5.801}, {"text": "schwarzbro et pourtant vous l'avez", "start": 2261.88, "duration": 4.64}, {"text": "longtemps cru votre p\u00e8re Jean-Louis \u00e0", "start": 2264.64, "duration": 4.08}, {"text": "qui d'ailleurs vous d\u00e9diez ce livre vous", "start": 2266.52, "duration": 4.28}, {"text": "a longtemps racont\u00e9 que vous descendiez", "start": 2268.72, "duration": 4.44}, {"text": "de p\u00eacheurs juif lituanien pourquoi", "start": 2270.8, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00eavait-il d'\u00eatre juif parce que quand il", "start": 2273.16, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9tait petit c'est c'est pas qui r\u00eavait", "start": 2275.92, "duration": 3.72}, {"text": "c'est que pour lui c'est il y a deux", "start": 2278.16, "duration": 2.76}, {"text": "choses qui sont m\u00e9lang\u00e9es dans son", "start": 2279.64, "duration": 2.88}, {"text": "esprit quand il \u00e9tait petit il habitait", "start": 2280.92, "duration": 3.399}, {"text": "une petite ville de de Lorine bar Le", "start": 2282.52, "duration": 4.0}, {"text": "duuc et il habitait au bord de la voie", "start": 2284.319, "duration": 4.52}, {"text": "ferr\u00e9e il voyait les trains qui", "start": 2286.52, "duration": 4.24}, {"text": "partaient vers l'Est pendant la guerre", "start": 2288.839, "duration": 4.201}, {"text": "et \u00e0 travers les lamelles de de de bois", "start": 2290.76, "duration": 4.96}, {"text": "de ces train des regards un \u00e0 gar des", "start": 2293.04, "duration": 3.96}, {"text": "Juifs qui \u00e9taient entra\u00een\u00e9s vers les", "start": 2295.72, "duration": 5.28}, {"text": "camps d'extermination et et dans son", "start": 2297.0, "duration": 6.839}, {"text": "imaginaire entre le m\u00e9lange de son nom", "start": 2301.0, "duration": 6.52}, {"text": "ce cette image euh il a il a grandi en", "start": 2303.839, "duration": 5.52}, {"text": "sont persuad\u00e9 que que lui aussi \u00e9tait", "start": 2307.52, "duration": 3.52}, {"text": "juif et vous aussi d'ailleurs parce que", "start": 2309.359, "duration": 5.121}, {"text": "scharzbro \u00e7a fait juif comme on dit et", "start": 2311.04, "duration": 5.2}, {"text": "beaucoup dans votre entourage que ce", "start": 2314.48, "duration": 3.72}, {"text": "soit \u00e0 Paris alin finkelc n'en est pas", "start": 2316.24, "duration": 5.04}, {"text": "revenu mais aussi \u00e9videmment \u00e0 J\u00e9rusalem", "start": 2318.2, "duration": 4.52}, {"text": "n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 le croire cette", "start": 2321.28, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e9gende sur cette fausse origine est-ce", "start": 2322.72, "duration": 3.879}, {"text": "qu'elle elle change la perception qu'on", "start": 2324.64, "duration": 4.12}, {"text": "a quand on vous y renvoie ou pas du tout", "start": 2326.599, "duration": 4.041}, {"text": "non non non elle n'a rien chang\u00e9 sauf", "start": 2328.76, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est vrai que moi j'y pensais pas", "start": 2330.64, "duration": 4.0}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce que j'arrive \u00e0 J\u00e9rusalem", "start": 2332.88, "duration": 3.199}, {"text": "comme correspondante pour moi \u00eatre juif", "start": 2334.64, "duration": 3.28}, {"text": "pas juif c'\u00e9tait pas un sujet on \u00e9tait", "start": 2336.079, "duration": 3.441}, {"text": "qui on \u00e9tait et c'\u00e9tait l\u00e0 le plus", "start": 2337.92, "duration": 3.8}, {"text": "important et mais en effet j'ai vu \u00e0", "start": 2339.52, "duration": 4.0}, {"text": "J\u00e9rusalem \u00e0 quel point c'\u00e9tait important", "start": 2341.72, "duration": 4.76}, {"text": "et et \u00e0 quel point les les mes", "start": 2343.52, "duration": 4.799}, {"text": "interlocuteurs ne pouvaient pas croire", "start": 2346.48, "duration": 4.4}, {"text": "que je n'\u00e9tais pas juive et et et l\u00e0 je", "start": 2348.319, "duration": 5.161}, {"text": "me suis dit bah finalement c'est une", "start": 2350.88, "duration": 4.64}, {"text": "j'accepte parfaitement au contraire je", "start": 2353.48, "duration": 4.839}, {"text": "je si si je suis juif c'est que j'ai des", "start": 2355.52, "duration": 4.72}, {"text": "anc\u00eatres qui se sont batttu pendant", "start": 2358.319, "duration": 4.361}, {"text": "pendant pendant des mill\u00e9nair pour pour", "start": 2360.24, "duration": 5.72}, {"text": "pour maintenir leur culture et et et et", "start": 2362.68, "duration": 5.36}, {"text": "surtout si je suis juif", "start": 2365.96, "duration": 4.72}, {"text": "je peux avec plus de", "start": 2368.04, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 m'opposer aux dirigeants", "start": 2370.68, "duration": 4.12}, {"text": "isra\u00e9liens enfin critiquer les", "start": 2372.88, "duration": 5.199}, {"text": "dirigeants isra\u00e9lien pour la", "start": 2374.8, "duration": 5.6}, {"text": "politique m\u00e8ne qu'il m\u00e8ne dans les", "start": 2378.079, "duration": 3.801}, {"text": "territoires palestinens d'ailleurs il y", "start": 2380.4, "duration": 2.84}, {"text": "a une enqu\u00eate c'est tr\u00e8s amusant dans le", "start": 2381.88, "duration": 4.12}, {"text": "dans le livre au M\u00e9morial y Vachem \u00e0", "start": 2383.24, "duration": 4.44}, {"text": "J\u00e9rusalem vous tombez sur un nom le", "start": 2386.0, "duration": 3.68}, {"text": "v\u00f4tre et puis finalement c'est s\u00fbr vous", "start": 2387.68, "duration": 4.2}, {"text": "n'\u00eates pas vous avez commencer avec", "start": 2389.68, "duration": 4.76}, {"text": "chandrage farsbro \u00e0 travaill\u00e9 \u00e0 19 ans", "start": 2391.88, "duration": 5.6}, {"text": "comme hutesse dans les milieux de l'AR", "start": 2394.44, "duration": 5.0}, {"text": "moment avant de devenir journaliste sur", "start": 2397.48, "duration": 4.24}, {"text": "les questions de d\u00e9fense aux \u00e9chos je", "start": 2399.44, "duration": 4.2}, {"text": "vous cite peu importe que les hommes me", "start": 2401.72, "duration": 4.119}, {"text": "reluquent dans mes amis d'tesse me", "start": 2403.64, "duration": 4.64}, {"text": "photographie la main n\u00e9gligemment pos\u00e9e", "start": 2405.839, "duration": 5.841}, {"text": "sur un lanceroquette j'aimais plut\u00f4t \u00e7a", "start": 2408.28, "duration": 5.88}, {"text": "qu'est-ce qui reste de cette jeune fille", "start": 2411.68, "duration": 4.84}, {"text": "qui aimait les jeux interdits les jeux", "start": 2414.16, "duration": 3.919}, {"text": "de la s\u00e9duction qui aimait templaire", "start": 2416.52, "duration": 4.44}, {"text": "mini jupe et d\u00e9collet\u00e9 de de 20 ans", "start": 2418.079, "duration": 5.321}, {"text": "aujourd'hui bah il reste des beaux", "start": 2420.96, "duration": 4.6}, {"text": "souvenirs et puis il reste des et puis", "start": 2423.4, "duration": 3.64}, {"text": "des mauvais des mauvais parce que c'est", "start": 2425.56, "duration": 3.32}, {"text": "vrai vrai que c'\u00e9tait bien avant", "start": 2427.04, "duration": 2.799}, {"text": "l'\u00e9poque", "start": 2428.88, "duration": 4.239}, {"text": "Mitou et maintenant avec le recul quand", "start": 2429.839, "duration": 4.961}, {"text": "je revois cette p\u00e9riode alors certes", "start": 2433.119, "duration": 4.681}, {"text": "j'aimis s\u00e9duire mais il y a des hommes", "start": 2434.8, "duration": 5.0}, {"text": "qui se sont comport\u00e9s avec moi parfois", "start": 2437.8, "duration": 4.12}, {"text": "de fa\u00e7on que que je n'accepterai plus", "start": 2439.8, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui et je vois bien comme ce", "start": 2441.92, "duration": 4.48}, {"text": "mouvement a \u00e9t\u00e9 important parce que j'ai", "start": 2444.44, "duration": 4.84}, {"text": "accept\u00e9 des choses qui n'\u00e9taient pas", "start": 2446.4, "duration": 5.679}, {"text": "acceptable parce que c'\u00e9tait une \u00e9poque", "start": 2449.28, "duration": 5.039}, {"text": "desagressions en fait oui et non enfin", "start": 2452.079, "duration": 4.561}, {"text": "c'\u00e9tait j'avais peur de d\u00e9plaire aux", "start": 2454.319, "duration": 4.921}, {"text": "hommes vouit leur faire plaisir parce", "start": 2456.64, "duration": 5.08}, {"text": "que on \u00e0 cette \u00e0 cette \u00e9p on a du mal \u00e0", "start": 2459.24, "duration": 4.44}, {"text": "l'imaginer aujourd'hui mais mais toutes", "start": 2461.72, "duration": 3.879}, {"text": "nos nos m\u00e8res nos grands-m\u00e8res ont", "start": 2463.68, "duration": 3.639}, {"text": "grandit comme \u00e7a avec cette id\u00e9e qu'il", "start": 2465.599, "duration": 3.441}, {"text": "ne fallait pas d\u00e9plaire aux hommes il", "start": 2467.319, "duration": 4.081}, {"text": "fallait leur faire plaisir et et et", "start": 2469.04, "duration": 4.079}, {"text": "c'est terrible quand on y pense c'est", "start": 2471.4, "duration": 3.52}, {"text": "terrible et je me suis m\u00eame surprise", "start": 2473.119, "duration": 3.96}, {"text": "quand ma fille \u00e9tait petite \u00e0 lui dire", "start": 2474.92, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a un jour et et c'est elle qui m'a", "start": 2477.079, "duration": 3.921}, {"text": "rattrap\u00e9 en me disant mais comment tu", "start": 2479.119, "duration": 3.681}, {"text": "peux dire une chose pareille et on doit", "start": 2481.0, "duration": 3.16}, {"text": "pas plaire \u00e0 tout prix mais non mais", "start": 2482.8, "duration": 3.44}, {"text": "bien s\u00fbr adolescente vous d\u00e9vorez les", "start": 2484.16, "duration": 4.159}, {"text": "SAS alors pour ceux qui connaissent pas", "start": 2486.24, "duration": 4.16}, {"text": "c'est une collection qui met espionnage", "start": 2488.319, "duration": 3.841}, {"text": "et \u00e9rotisme vous racontez d'ailleurs", "start": 2490.4, "duration": 4.12}, {"text": "votre pornographie c'est vous qui l'avez", "start": 2492.16, "duration": 5.0}, {"text": "dit on envoie quelques couvertures vous", "start": 2494.52, "duration": 5.12}, {"text": "avez rencontr\u00e9 G\u00e9rard Villier c'est le", "start": 2497.16, "duration": 5.32}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre auteur de de polar c'est l\u00e0 que", "start": 2499.64, "duration": 4.6}, {"text": "que vous avez eu le le go\u00fbt du roman", "start": 2502.48, "duration": 4.599}, {"text": "policier c'est c'est cet univers l\u00e0", "start": 2504.24, "duration": 4.96}, {"text": "aussi votre jeunesse oui oui c'est un", "start": 2507.079, "duration": 4.24}, {"text": "peu cet univers l\u00e0 c'est vrai que c'est", "start": 2509.2, "duration": 3.879}, {"text": "je lisais les SAS qui \u00e9taient cach\u00e9s par", "start": 2511.319, "duration": 3.841}, {"text": "mon p\u00e8re sous sous sa table de nuit et", "start": 2513.079, "duration": 4.561}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 j'ai prouv\u00e9 mes premiers", "start": 2515.16, "duration": 3.64}, {"text": "et mois parce qu'il y avait des sc\u00e8nes", "start": 2517.64, "duration": 3.56}, {"text": "vraiment torrides et", "start": 2518.8, "duration": 5.68}, {"text": "et et mais c'est l\u00e0 aussi o\u00f9 j'ai j'ai", "start": 2521.2, "duration": 5.24}, {"text": "j'ai je sais pas cette esp\u00e8ce de milieu", "start": 2524.48, "duration": 4.119}, {"text": "interlope milieu de l'armement d'homme", "start": 2526.44, "duration": 5.28}, {"text": "puissant de de luxe de je pense que \u00e7a", "start": 2528.599, "duration": 5.76}, {"text": "s'est m\u00e9lang\u00e9 un petit peu dans ma t\u00eate", "start": 2531.72, "duration": 3.96}, {"text": "mon p\u00e8re nourrissait des grandes", "start": 2534.359, "duration": 4.0}, {"text": "ambitions pour moi je et et et du coup", "start": 2535.68, "duration": 4.159}, {"text": "c'est vrai que j'ai grandi avec cette", "start": 2538.359, "duration": 4.161}, {"text": "envie de bouffer le monde de de d'\u00eatre", "start": 2539.839, "duration": 4.601}, {"text": "s\u00e9duisant d'avoir des talents haut", "start": 2542.52, "duration": 4.64}, {"text": "d'\u00eatre des des des des belles robes et", "start": 2544.44, "duration": 5.6}, {"text": "cr un homme qui \u00e9tait l'inverse de \u00e7a", "start": 2547.16, "duration": 6.199}, {"text": "l'inverse de \u00e7a pas du tout celui dont", "start": 2550.04, "duration": 5.88}, {"text": "don pouvait r\u00eaver pour vous votre p\u00e8re", "start": 2553.359, "duration": 4.24}, {"text": "d'ailleurs il est Piednoir d'Alg\u00e9rie", "start": 2555.92, "duration": 3.679}, {"text": "sans le sous pendant longtemps ce fut", "start": 2557.599, "duration": 3.801}, {"text": "plus fort que moi j'aimais cette envie", "start": 2559.599, "duration": 3.281}, {"text": "de me faire belle et de me donner tout", "start": 2561.4, "duration": 5.439}, {"text": "enti\u00e8re c'est tr\u00e8s rare de dire", "start": 2562.88, "duration": 7.719}, {"text": "autant sans sans regret sans sans sans", "start": 2566.839, "duration": 5.28}, {"text": "phare est-ce que c'\u00e9tait un moment pour", "start": 2570.599, "duration": 3.081}, {"text": "vous de de raconter tout \u00e7a dans votre", "start": 2572.119, "duration": 3.881}, {"text": "vie aujourd'hui oui oui parce que quand", "start": 2573.68, "duration": 4.679}, {"text": "on m'a propos\u00e9 d' \u00e9crire ce texte c'est", "start": 2576.0, "duration": 3.96}, {"text": "vrai que mon", "start": 2578.359, "duration": 4.801}, {"text": "ben pierre le p\u00e8re de mes enfants \u00e9taiit", "start": 2579.96, "duration": 5.92}, {"text": "mort depuis peu dans des circonstances", "start": 2583.16, "duration": 6.04}, {"text": "tr\u00e8s dures ma m\u00e8re \u00e9tait morte mon p\u00e8re", "start": 2585.88, "duration": 5.04}, {"text": "vidait la maison familiale o\u00f9 j'avais", "start": 2589.2, "duration": 4.119}, {"text": "grandi donc me racontant des histoires", "start": 2590.92, "duration": 4.84}, {"text": "de mes anc\u00eatres tout \u00e7a et puis je porte", "start": 2593.319, "duration": 4.681}, {"text": "cette culpabilit\u00e9 d'AV d'avoir fait", "start": 2595.76, "duration": 4.92}, {"text": "souffrir l'homme le avec qui don avec", "start": 2598.0, "duration": 4.0}, {"text": "qui je me suis mari\u00e9 le p\u00e8re de mes", "start": 2600.68, "duration": 4.2}, {"text": "enfants qui \u00e9tait un homme exceptionnel", "start": 2602.0, "duration": 4.52}, {"text": "et je l'ai beaucoup fait souffrir et", "start": 2604.88, "duration": 3.719}, {"text": "c'est vrai que je je porte ce poids en", "start": 2606.52, "duration": 6.36}, {"text": "moi et et \u00e9crire raconter la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 2608.599, "duration": 6.881}, {"text": "ma vie avec ses bons c\u00f4t\u00e9s ses mauvais", "start": 2612.88, "duration": 5.239}, {"text": "euh quelque part \u00e7a m'a redonn\u00e9 un peu", "start": 2615.48, "duration": 4.44}, {"text": "de de paix et puis il y a les ann\u00e9es", "start": 2618.119, "duration": 3.081}, {"text": "J\u00e9rusalem faut qu'on en parle un petit", "start": 2619.92, "duration": 2.8}, {"text": "peu pierreasky vous fait confiance et", "start": 2621.2, "duration": 3.639}, {"text": "vous envoie pour Lib\u00e9ration couvrir", "start": 2622.72, "duration": 4.119}, {"text": "cette r\u00e9gion et vous allez devenir je", "start": 2624.839, "duration": 4.441}, {"text": "cite charnellement le mot est tr\u00e8s fort", "start": 2626.839, "duration": 5.081}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9gion pourquoi comment", "start": 2629.28, "duration": 5.12}, {"text": "qu'est-ce que cette terre vous a fait \u00e7a", "start": 2631.92, "duration": 4.72}, {"text": "ne s'explique pas je je suis arriv\u00e9e", "start": 2634.4, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e0-bas et comme je l'\u00e9cris j'ai d'un", "start": 2636.64, "duration": 4.88}, {"text": "coup je me suis dit que c'\u00e9tait", "start": 2639.8, "duration": 4.36}, {"text": "exactement l'endroit o\u00f9 je voulais \u00eatre", "start": 2641.52, "duration": 4.76}, {"text": "toute ma vie n'avait \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu que pour", "start": 2644.16, "duration": 5.0}, {"text": "me mener \u00e0 cet endroit j'ai eu un une", "start": 2646.28, "duration": 4.559}, {"text": "esp\u00e8ce de vraiment de coup de foudre", "start": 2649.16, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je parle de charnel", "start": 2650.839, "duration": 3.52}, {"text": "comme un coup de foudre pour pour un", "start": 2652.8, "duration": 3.48}, {"text": "homme un coup de foudre pour cette ville", "start": 2654.359, "duration": 4.2}, {"text": "J\u00e9rusalem pour alle rester 3 ans et je", "start": 2656.28, "duration": 4.44}, {"text": "vais y rester pr\u00e8s vous allez couvrir la", "start": 2658.559, "duration": 3.56}, {"text": "deux\u00e8me in titifada vous serez au", "start": 2660.72, "duration": 3.32}, {"text": "premi\u00e8res loges d'ailleurs de l'attentat", "start": 2662.119, "duration": 4.44}, {"text": "d'akraabin vraiment non et chakraabine", "start": 2664.04, "duration": 4.48}, {"text": "c'\u00e9tait avant c'\u00e9tait avant c'\u00e9tait", "start": 2666.559, "duration": 4.241}, {"text": "avant moi c'\u00e9tait avant moi je seraai au", "start": 2668.52, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re loge de quand Ariel Charon", "start": 2670.8, "duration": 4.36}, {"text": "estentr sur les des mosqu\u00e9 des mosqu\u00e9", "start": 2672.52, "duration": 4.839}, {"text": "voil\u00e0 et l\u00e0 ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 2675.16, "duration": 3.959}, {"text": "qu'on va vous demander de revenir et moi", "start": 2677.359, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a m'a frapp\u00e9 parce que de rentrer en", "start": 2679.119, "duration": 4.44}, {"text": "France \u00e0 Paris c'est votre direction et", "start": 2681.28, "duration": 4.24}, {"text": "Lib\u00e9ration qui dit tropp affectivement", "start": 2683.559, "duration": 4.321}, {"text": "impliqu\u00e9 euh en gros pour le dire", "start": 2685.52, "duration": 4.599}, {"text": "clairement troppe", "start": 2687.88, "duration": 4.08}, {"text": "antiisra\u00e9lienne c'est int\u00e9ressant parce", "start": 2690.119, "duration": 3.521}, {"text": "que on se demande si aujourd'hui on", "start": 2691.96, "duration": 4.0}, {"text": "dirait la m\u00eame chose euh pour un", "start": 2693.64, "duration": 4.959}, {"text": "correspondant euh de lib\u00e9ration euh \u00e7a", "start": 2695.96, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a vous fait sourire euh 20 ans apr\u00e8s", "start": 2698.599, "duration": 4.441}, {"text": "qu'on qu'on ait pu vous dire \u00e7a euh", "start": 2700.88, "duration": 3.76}, {"text": "alors que l'image du journal est quand", "start": 2703.04, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s clairement d'accompagner euh", "start": 2704.64, "duration": 5.479}, {"text": "et de soutenir euh les Gazaouis s euh", "start": 2707.28, "duration": 4.48}, {"text": "sourire non parce que c'est \u00e7a \u00e9t\u00e9it", "start": 2710.119, "duration": 3.401}, {"text": "vraiment trop dur trop violent \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2711.76, "duration": 4.079}, {"text": "vraiment je j'ai j'ai tellement souffert", "start": 2713.52, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 la fois qu'on me fasse revenir \u00e0 pour", "start": 2715.839, "duration": 5.561}, {"text": "euh pour cette raison reproch une forme", "start": 2718.599, "duration": 5.161}, {"text": "d'\u00eatre surtout d'\u00eatre pas d'\u00eatre surtout", "start": 2721.4, "duration": 4.76}, {"text": "pro enfin trop pro palestinienne parce", "start": 2723.76, "duration": 4.68}, {"text": "que en effet j'allais et je consid\u00e9rais", "start": 2726.16, "duration": 4.08}, {"text": "qu'\u00e0 cette \u00e9poque les souffrances des", "start": 2728.44, "duration": 4.24}, {"text": "Palestiniens \u00e9tai plus importantes que", "start": 2730.24, "duration": 4.04}, {"text": "Cell des Isra\u00e9liens on \u00e9tait en pleine", "start": 2732.68, "duration": 4.28}, {"text": "Intifada et c'\u00e9tait vraiment dur m\u00eame si", "start": 2734.28, "duration": 4.16}, {"text": "je racontais aussi les souffrances des", "start": 2736.96, "duration": 2.8}, {"text": "Isra\u00e9liens notamment les attentats", "start": 2738.44, "duration": 3.6}, {"text": "suicides en Isra\u00ebl qui \u00e9taient terrible", "start": 2739.76, "duration": 4.2}, {"text": "mais je consid\u00e9rer qu'il y avait quand", "start": 2742.04, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00eame une vraie injustice sur cette terre", "start": 2743.96, "duration": 4.56}, {"text": "et qu'il fallait raconter ce que su les", "start": 2746.0, "duration": 4.04}, {"text": "Palestiniens", "start": 2748.52, "duration": 3.72}, {"text": "aujourhibat bien s\u00fbr aujourd'ui par", "start": 2750.04, "duration": 3.92}, {"text": "exemple le journal Lib\u00e9ration pour", "start": 2752.24, "duration": 4.879}, {"text": "terminer met en une ce chiffre de 300", "start": 2753.96, "duration": 5.76}, {"text": "mort il est d\u00e9pass\u00e9 aujourd'hui m\u00eame si", "start": 2757.119, "duration": 4.681}, {"text": "l'ONU d'ailleurs N a arr\u00eat\u00e9 hein de", "start": 2759.72, "duration": 4.08}, {"text": "comptabiliser \u00e0 partir des donn\u00e9es du", "start": 2761.8, "duration": 4.039}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du hamasse les les", "start": 2763.8, "duration": 3.44}, {"text": "morts notamment parce qu'on ne sait pas", "start": 2765.839, "duration": 2.801}, {"text": "exactement combien de femmes et combien", "start": 2767.24, "duration": 3.319}, {"text": "d'enfants dans ces morts aujourd'hui", "start": 2768.64, "duration": 3.8}, {"text": "cette une elle est dans les", "start": 2770.559, "duration": 5.481}, {"text": "manifestations des jeunes pour Gaza \u00e7a", "start": 2772.44, "duration": 6.679}, {"text": "vous l'assumez ben ce chiffre ce chiffre", "start": 2776.04, "duration": 5.0}, {"text": "tout le monde le reprend en permanence", "start": 2779.119, "duration": 4.601}, {"text": "nous on on a fait que le mettre en avant", "start": 2781.04, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 mais \u00e7a ne veut pas", "start": 2783.72, "duration": 4.16}, {"text": "dire qu'on mais que Lib\u00e9ration", "start": 2785.559, "duration": 4.401}, {"text": "so soit au cur de toutes ces", "start": 2787.88, "duration": 3.76}, {"text": "manifestations dont on voit parfois", "start": 2789.96, "duration": 3.84}, {"text": "qu'te des tensions est-ce qu'au fond", "start": 2791.64, "duration": 4.199}, {"text": "c'est aussi le combat de lib\u00e9ration on", "start": 2793.8, "duration": 4.88}, {"text": "se souvient des Unes de de lib le 21", "start": 2795.839, "duration": 6.921}, {"text": "avril 2022 apr\u00e8s la viire de le combat", "start": 2798.68, "duration": 6.08}, {"text": "de lib\u00e9ration c'est la justice c'est on", "start": 2802.76, "duration": 3.52}, {"text": "ne cesse tous les jours que ce soit la", "start": 2804.76, "duration": 3.52}, {"text": "justice sociale la", "start": 2806.28, "duration": 5.2}, {"text": "justice fiscale la justice g\u00e9opolitique", "start": 2808.28, "duration": 5.52}, {"text": "et et l\u00e0 il y a une forme de justice \u00e0", "start": 2811.48, "duration": 4.92}, {"text": "restaurer et et Lib\u00e9ration depuis le", "start": 2813.8, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9but se bat pour la solution \u00e0 deux", "start": 2816.4, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tats c'est-\u00e0-dire un \u00e9tat isra\u00e9lien et", "start": 2818.76, "duration": 4.12}, {"text": "un \u00c9tat palestinien vivant c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te", "start": 2821.04, "duration": 4.4}, {"text": "et en paix donc en ce moment que notre", "start": 2822.88, "duration": 5.56}, {"text": "une soit reprise par des manifestants", "start": 2825.44, "duration": 6.2}, {"text": "qui parfois disent des des des des des", "start": 2828.44, "duration": 6.119}, {"text": "des slogans trop radicaux voir pire", "start": 2831.64, "duration": 4.679}, {"text": "malheureusement on y on y'y peut rien", "start": 2834.559, "duration": 4.121}, {"text": "mais cette une ce chiffre qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2836.319, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 comme vous l'avez dit il existe", "start": 2838.68, "duration": 4.12}, {"text": "et il dit quelque chose il raconte", "start": 2841.119, "duration": 3.361}, {"text": "quelque chose et donc je pense que c'est", "start": 2842.8, "duration": 4.16}, {"text": "du devoir de lib\u00e9ration de raconter", "start": 2844.48, "duration": 4.2}, {"text": "cette trag\u00e9die terrible qui se passe \u00e0", "start": 2846.96, "duration": 3.92}, {"text": "Gaza comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 notre devoir de", "start": 2848.68, "duration": 4.04}, {"text": "raconter cette autre trag\u00e9die qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2850.88, "duration": 4.12}, {"text": "le 7 octobre merci beaucoup merci", "start": 2852.72, "duration": 4.08}, {"text": "Alexandra schasbro vous avez compris que", "start": 2855.0, "duration": 5.64}, {"text": "SCP a beaucoup aim\u00e9 \u00e9clat au pluriel", "start": 2856.8, "duration": 6.16}, {"text": "forc\u00e9ment stragment intime et puis", "start": 2860.64, "duration": 4.84}, {"text": "fragment d'histoire aussi dans votre", "start": 2862.96, "duration": 4.32}, {"text": "itin\u00e9raire c'est \u00e0 lire au Mercure de", "start": 2865.48, "duration": 3.119}, {"text": "France il est temps d'accueillir nos", "start": 2867.28, "duration": 3.0}, {"text": "affranchis pour leur parti prix tout de", "start": 2868.599, "duration": 4.681}, {"text": "suite", "start": 2870.28, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2874.34, "duration": 8.219}, {"text": "Mariette dargrand pour son mot de la", "start": 2880.4, "duration": 4.439}, {"text": "semaine et lordordsi de Charlie hebbdo", "start": 2882.559, "duration": 4.0}, {"text": "bienvenue \u00e0 toutes les deux on commence", "start": 2884.839, "duration": 4.681}, {"text": "avec vous l vous voulez nous parler de", "start": 2886.559, "duration": 5.52}, {"text": "cet attentat d\u00e9jou\u00e9 hier \u00e0 Bordeaux", "start": 2889.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'homme avit 26 ans il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 il", "start": 2892.079, "duration": 3.441}, {"text": "voulait probablement passer \u00e0 l'action", "start": 2894.04, "duration": 3.519}, {"text": "sur le parcours de la flamme olympique", "start": 2895.52, "duration": 4.28}, {"text": "et il se revendique de l'extr\u00eame droite", "start": 2897.559, "duration": 4.121}, {"text": "absolument en effet il dit m\u00eame", "start": 2899.8, "duration": 4.4}, {"text": "appartenir \u00e0 la mouvance des Incell", "start": 2901.68, "duration": 5.48}, {"text": "contraction de involontary cbate pour", "start": 2904.2, "duration": 5.119}, {"text": "c\u00e9libataires involontaires on conna\u00eet", "start": 2907.16, "duration": 4.28}, {"text": "encore mal ces groupes en France et on", "start": 2909.319, "duration": 3.52}, {"text": "sous-estime probablement leur", "start": 2911.44, "duration": 3.639}, {"text": "dangerosit\u00e9 ce qui les rassemble c'est", "start": 2912.839, "duration": 3.801}, {"text": "la proximit\u00e9 avec l'extr\u00eame droite et", "start": 2915.079, "duration": 3.841}, {"text": "une profonde misog\u00e9nie au point de", "start": 2916.64, "duration": 4.719}, {"text": "vouloir tuer des femmes il consid\u00e8re", "start": 2918.92, "duration": 4.12}, {"text": "toutes les femmes comme \u00e9tant", "start": 2921.359, "duration": 3.321}, {"text": "responsable de leurs malheur et", "start": 2923.04, "duration": 4.0}, {"text": "responsable de leur c\u00e9libat alors cette", "start": 2924.68, "duration": 3.919}, {"text": "tuerie a pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 2927.04, "duration": 4.24}, {"text": "plateforme Faros destin\u00e9e \u00e0 alrt\u00e9 sur", "start": 2928.599, "duration": 4.921}, {"text": "les menaces en ligne le 14 mai une", "start": 2931.28, "duration": 4.0}, {"text": "publication sur Facebook d'un clip de", "start": 2933.52, "duration": 4.64}, {"text": "rap faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e7a Elliot Roger a", "start": 2935.28, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 Elliot Roger en fait est un", "start": 2938.16, "duration": 5.919}, {"text": "incel revendiqu\u00e9 et un auteur d'une", "start": 2940.64, "duration": 5.08}, {"text": "tuerie de masse aux \u00c9tats-Unis il y a", "start": 2944.079, "duration": 4.801}, {"text": "tout juste 10 ans le 23 mai 2014 il", "start": 2945.72, "duration": 5.879}, {"text": "avait tu\u00e9 6 personnes et bless\u00e9 14", "start": 2948.88, "duration": 4.8}, {"text": "autres personnes avant de se suicid\u00e9 la", "start": 2951.599, "duration": 3.72}, {"text": "veille de sa tuerie il avait mis en", "start": 2953.68, "duration": 3.439}, {"text": "ligne une vid\u00e9o o\u00f9 il s'en prenait aux", "start": 2955.319, "duration": 3.8}, {"text": "filles qui le rejetaient toute ma", "start": 2957.119, "duration": 3.96}, {"text": "souffrance sur cette terre a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9", "start": 2959.119, "duration": 4.121}, {"text": "en particulier par les femmes disait-il", "start": 2961.079, "duration": 4.201}, {"text": "et ielliot Roger est depuis consid\u00e9r\u00e9", "start": 2963.24, "duration": 4.68}, {"text": "comme un h\u00e9ros du mou mouvement incel et", "start": 2965.28, "duration": 3.96}, {"text": "au cours de sa garde \u00e0 vue le jeune", "start": 2967.92, "duration": 3.399}, {"text": "homme de 26 ans arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Bordeaux a", "start": 2969.24, "duration": 4.119}, {"text": "confirm\u00e9 son fanatisme pour ce Elliot", "start": 2971.319, "duration": 4.441}, {"text": "Roger et sa proximit\u00e9 avec le mouvement", "start": 2973.359, "duration": 4.801}, {"text": "Al est-ce qu'il y a beaucoup de insell", "start": 2975.76, "duration": 4.799}, {"text": "chez nous en France alors il s'agit", "start": 2978.16, "duration": 4.12}, {"text": "d'abord d'un mouvement n\u00e9 aux \u00c9tats-Unis", "start": 2980.559, "duration": 3.8}, {"text": "dans les ann\u00e9es 90 et le tout premier", "start": 2982.28, "duration": 3.4}, {"text": "d'entre eux on peut dire que c'est Marc", "start": 2984.359, "duration": 4.76}, {"text": "lpine qui en 1989 assassine 14 jeunes", "start": 2985.68, "duration": 5.36}, {"text": "femmes \u00e0 l'\u00c9cole Polytechnique de", "start": 2989.119, "duration": 4.2}, {"text": "Montr\u00e9al parce que c'\u00e9tait des femmes et", "start": 2991.04, "duration": 3.88}, {"text": "parce qu'il consid\u00e9rait qu'elle ne", "start": 2993.319, "duration": 3.76}, {"text": "devait pas \u00e9tudier dans un \u00e9tude dans un", "start": 2994.92, "duration": 3.56}, {"text": "domaine qu'il consid\u00e9rait comme \u00e9tant un", "start": 2997.079, "duration": 3.76}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 aux hommes difficile de", "start": 2998.48, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9nombrer le nombre d'incel en France en", "start": 3000.839, "duration": 4.201}, {"text": "tout cas la mouvance est depuis quelques", "start": 3003.599, "duration": 4.081}, {"text": "temps dans le viseur de la DGSI un autre", "start": 3005.04, "duration": 4.24}, {"text": "de leurs membres a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "start": 3007.68, "duration": 3.159}, {"text": "pour un projet d'attentat en France en", "start": 3009.28, "duration": 4.0}, {"text": "octobre dernier une chose est s\u00fbre il y", "start": 3010.839, "duration": 4.841}, {"text": "a une porosit\u00e9 id\u00e9ologique entre extr\u00eame", "start": 3013.28, "duration": 5.839}, {"text": "droite et incel pour les supr\u00e9macistes", "start": 3015.68, "duration": 6.72}, {"text": "blancs comme pour les incells le d\u00e9clin", "start": 3019.119, "duration": 5.641}, {"text": "de la domination masculine entra\u00eene la", "start": 3022.4, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9cadence de la soci\u00e9t\u00e9 ils se", "start": 3024.76, "duration": 3.96}, {"text": "retrouvent en ligne sur des forums sur", "start": 3026.96, "duration": 3.92}, {"text": "lesquels ils d\u00e9versent leur haine des", "start": 3028.72, "duration": 4.24}, {"text": "femmes et font m\u00eame l'apologie du viol", "start": 3030.88, "duration": 3.8}, {"text": "ils se partagent des conseils pour", "start": 3032.96, "duration": 3.8}, {"text": "commettre des viols et \u00e9chapper \u00e0 la", "start": 3034.68, "duration": 4.159}, {"text": "justice certains se contentent de", "start": 3036.76, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9verser leur haine sur les r\u00e9seaux", "start": 3038.839, "duration": 3.24}, {"text": "sociaux mais d'autres on l'a vu donc", "start": 3040.68, "duration": 3.56}, {"text": "basculle dans des actions terroristes il", "start": 3042.079, "duration": 4.441}, {"text": "n'y a pas eu que helliot Roger il y a eu", "start": 3044.24, "duration": 4.52}, {"text": "plusieurs tues de masse aux \u00c9tats-Unis", "start": 3046.52, "duration": 4.839}, {"text": "au Canada encore au Royaume-Uni commise", "start": 3048.76, "duration": 4.359}, {"text": "par des membres des incelles ouais et", "start": 3051.359, "duration": 3.44}, {"text": "cet \u00e9v\u00e9nement nous rappelle que la", "start": 3053.119, "duration": 3.081}, {"text": "violence elle peut venir de l'extr\u00eame", "start": 3054.799, "duration": 3.52}, {"text": "droite absolument alors pr\u00e9cisons tout", "start": 3056.2, "duration": 4.72}, {"text": "de m\u00eame que la menace djihadiste reste", "start": 3058.319, "duration": 5.161}, {"text": "la plus importante avec 12 attentats", "start": 3060.92, "duration": 5.399}, {"text": "djihadistes d\u00e9jou\u00e9s depuis 2020 mais il", "start": 3063.48, "duration": 5.48}, {"text": "y a eu \u00e9galement six attentats li\u00e9s \u00e0", "start": 3066.319, "duration": 5.161}, {"text": "l'ultra droite d\u00e9 jouet \u00e9galement depuis", "start": 3068.96, "duration": 3.839}, {"text": "la m\u00eame date et que ce soit des", "start": 3071.48, "duration": 2.92}, {"text": "attentats inspir\u00e9s par des mouvances", "start": 3072.799, "duration": 3.841}, {"text": "n\u00e9onnazis supr\u00e9macistes ou encore ces", "start": 3074.4, "duration": 4.88}, {"text": "fameuxes Incell merci beaucoup \u00e0 suivre", "start": 3076.64, "duration": 5.719}, {"text": "donc hein euh c'est c'est inqui\u00e9tant", "start": 3079.28, "duration": 4.76}, {"text": "hein on parlait du Back clash aux", "start": 3082.359, "duration": 4.841}, {"text": "\u00c9tats-Unis conservateur et actionnaire", "start": 3084.04, "duration": 6.48}, {"text": "si c'est passagep de unees Lib\u00e9 sur le", "start": 3087.2, "duration": 4.48}, {"text": "justement la mont\u00e9e de ces groupes", "start": 3090.52, "duration": 4.079}, {"text": "d'ultra droite hyper violent Mariette on", "start": 3091.68, "duration": 5.08}, {"text": "s'arr\u00eate sur ce mot qui a retenu", "start": 3094.599, "duration": 3.801}, {"text": "l'attention de la s\u00e9miologue que vous", "start": 3096.76, "duration": 3.559}, {"text": "\u00eates on en parle \u00e9norm\u00e9ment dans cette", "start": 3098.4, "duration": 3.36}, {"text": "campagne europ\u00e9enne ce mot de", "start": 3100.319, "duration": 4.321}, {"text": "souverainet\u00e9 d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s utilis\u00e9 hier soir", "start": 3101.76, "duration": 4.72}, {"text": "par les par les deux jeunes premiers", "start": 3104.64, "duration": 3.4}, {"text": "exactement dans le d\u00e9bat d'hier soir", "start": 3106.48, "duration": 2.8}, {"text": "mais dans le d\u00e9bat aussi de d\u00e9but de", "start": 3108.04, "duration": 2.88}, {"text": "semaine avec l'ensemble des candidat et", "start": 3109.28, "duration": 3.0}, {"text": "puis notre pr\u00e9sident est parti en", "start": 3110.92, "duration": 3.76}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie aussi pour quelque", "start": 3112.28, "duration": 5.079}, {"text": "chose qui avait \u00e0 voir avec la souverain", "start": 3114.68, "duration": 4.56}, {"text": "nationale et je cet apr\u00e8s-midi \u00e0", "start": 3117.359, "duration": 3.641}, {"text": "l'Assembl\u00e9e m\u00eame s'est tenu la longue", "start": 3119.24, "duration": 4.24}, {"text": "discussion sur la souverainet\u00e9 agricole", "start": 3121.0, "duration": 4.64}, {"text": "donc ce mot \u00e9videmment il est central il", "start": 3123.48, "duration": 3.72}, {"text": "est lourd hein je veux pas le le", "start": 3125.64, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9crypter totalement aujourd'hui mais je", "start": 3127.2, "duration": 3.08}, {"text": "voulais Miriam vous proposer puisqu'on", "start": 3128.839, "duration": 4.401}, {"text": "va suivre probablement ce concept et", "start": 3130.28, "duration": 4.88}, {"text": "bien de l'\u00e9clairer de trois figures de", "start": 3133.24, "duration": 4.16}, {"text": "style enfin comme on dit en cmologie", "start": 3135.16, "duration": 3.6}, {"text": "alors la premi\u00e8re la premi\u00e8re c'est le", "start": 3137.4, "duration": 2.88}, {"text": "paradoxe parce que il n'y a jamais eu", "start": 3138.76, "duration": 3.92}, {"text": "autant dans une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 3140.28, "duration": 4.36}, {"text": "cette question de la souverainet\u00e9 or de", "start": 3142.68, "duration": 4.679}, {"text": "facto l'Europe met fin la souverainet\u00e9", "start": 3144.64, "duration": 4.52}, {"text": "des \u00c9tats la souverainet\u00e9 nationale \u00e0", "start": 3147.359, "duration": 3.681}, {"text": "celle du peuple souverain qui par", "start": 3149.16, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9finition reste dans chaque pays donc", "start": 3151.04, "duration": 5.24}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un petit peu un petit peu", "start": 3154.0, "duration": 4.52}, {"text": "surprenant et disons que l\u00e0 ce qu'on", "start": 3156.28, "duration": 3.36}, {"text": "appelle aujourd'hui la souverainet\u00e9", "start": 3158.52, "duration": 2.24}, {"text": "europ\u00e9enne bah c'est une contradiction", "start": 3159.64, "duration": 3.04}, {"text": "dans les termes qu'on soit pour contre", "start": 3160.76, "duration": 3.24}, {"text": "donc souverainet\u00e9 ne permet pas", "start": 3162.68, "duration": 3.08}, {"text": "d'accompagner forc\u00e9ment un changement", "start": 3164.0, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e9chelle ou de gouvernance on essaie de", "start": 3165.76, "duration": 3.48}, {"text": "le faire on voit bien mais c'est tr\u00e8s", "start": 3168.16, "duration": 2.48}, {"text": "tr\u00e8s difficile moi je me demande s' ne", "start": 3169.24, "duration": 2.839}, {"text": "manque pas un mot l\u00e0 pour voir comment", "start": 3170.64, "duration": 3.479}, {"text": "la politique peut s'\u00e9tendre \u00e0 quelque", "start": 3172.079, "duration": 4.081}, {"text": "chose et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit tout \u00e0 l'heure bah", "start": 3174.119, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 part apparemment le souverainisme qui", "start": 3176.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9tait le le mot contre l'Europe bah a", "start": 3177.88, "duration": 4.239}, {"text": "disparu c'est comme si' il y avait pas", "start": 3180.68, "duration": 2.919}, {"text": "de candidat souverainiste du tout alors", "start": 3182.119, "duration": 3.401}, {"text": "c'est peut-\u00eatre vrai ou alors autre", "start": 3183.599, "duration": 5.24}, {"text": "hypoth\u00e8se souverainet\u00e9 est le faon\u00e9 du", "start": 3185.52, "duration": 6.44}, {"text": "du de la de la de la du souverainisme et", "start": 3188.839, "duration": 4.441}, {"text": "donc \u00e0 ce moment la figure de style", "start": 3191.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le f\u00e9misme on fait chinteou ouais", "start": 3193.28, "duration": 4.16}, {"text": "et la troisi\u00e8me figure alors alors", "start": 3196.0, "duration": 3.599}, {"text": "j'appellerai \u00e7a Miriam l'effet d'iprane", "start": 3197.44, "duration": 3.639}, {"text": "vous vous souvenez quand on \u00e9tait dans", "start": 3199.599, "duration": 2.801}, {"text": "le dans le confinement le premier", "start": 3201.079, "duration": 3.361}, {"text": "confinement on s'est aper\u00e7u avec stupeur", "start": 3202.4, "duration": 4.32}, {"text": "que nos m\u00e9dicaments de base ou bien les", "start": 3204.44, "duration": 4.0}, {"text": "aliments essentiels bah venaent de tr\u00e8s", "start": 3206.72, "duration": 3.72}, {"text": "loin et \u00e0 ce moment-l\u00e0 il s'est pass\u00e9", "start": 3208.44, "duration": 4.24}, {"text": "une chose c'est que le la souverainet\u00e9", "start": 3210.44, "duration": 4.32}, {"text": "alimentaire a \u00e9t\u00e9 beaucoup racont\u00e9e et", "start": 3212.68, "duration": 3.0}, {"text": "elle est devenue quelque chose", "start": 3214.76, "duration": 2.599}, {"text": "d'extr\u00eamement positif on en avait tous", "start": 3215.68, "duration": 3.439}, {"text": "envie \u00e7a voulait dire libert\u00e9", "start": 3217.359, "duration": 3.801}, {"text": "ind\u00e9pendance ce dont nous manquions \u00e0", "start": 3219.119, "duration": 4.841}, {"text": "l'\u00e9poque et donc ce ce concept tr\u00e8s", "start": 3221.16, "duration": 5.08}, {"text": "politique est devenu en quelque sorte", "start": 3223.96, "duration": 4.32}, {"text": "publicitaire donc il faut revenir \u00e0", "start": 3226.24, "duration": 4.04}, {"text": "l'origine en effet qui est r\u00e9galienne he", "start": 3228.28, "duration": 3.6}, {"text": "c'est le roi le souverain c'est \u00e7a", "start": 3230.28, "duration": 4.039}, {"text": "l'origine du mot et c'est pas il est pas", "start": 3231.88, "duration": 4.84}, {"text": "souverain simplement par parce qu'il", "start": 3234.319, "duration": 3.601}, {"text": "exerce l'autorit\u00e9 mais parce qu'il est", "start": 3236.72, "duration": 3.399}, {"text": "au-dessus du lot et donc vous faisz", "start": 3237.92, "duration": 4.399}, {"text": "allusion au d\u00e9bat d'hier soir on avait", "start": 3240.119, "duration": 4.44}, {"text": "bien en effet deux jeunes", "start": 3242.319, "duration": 4.961}, {"text": "nouveaux politique on pourrait dire hein", "start": 3244.559, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration mais j'ai", "start": 3247.28, "duration": 3.76}, {"text": "trouv\u00e9 que c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant la", "start": 3249.079, "duration": 4.121}, {"text": "fa\u00e7on dont d'une part ils essayer de", "start": 3251.04, "duration": 4.559}, {"text": "donner \u00e0 la \u00e0 la politique une esp\u00e8ce d'", "start": 3253.2, "duration": 4.72}, {"text": "hauteur de vue souveraine mais aussi", "start": 3255.599, "duration": 4.801}, {"text": "avec quelque chose l'un et l'autre hein", "start": 3257.92, "duration": 4.52}, {"text": "d'une trace de la souverainet\u00e9 de la", "start": 3260.4, "duration": 3.679}, {"text": "superbe un peu r\u00e9galienne un peu Louis", "start": 3262.44, "duration": 3.44}, {"text": "XIV donc \u00e7a va \u00eatre int\u00e9ressant de voir", "start": 3264.079, "duration": 3.321}, {"text": "la suite ouais c'est int\u00e9ressant parce", "start": 3265.88, "duration": 3.16}, {"text": "que c'est un mot effectivement qui \u00e9tait", "start": 3267.4, "duration": 4.04}, {"text": "plut\u00f4t connot\u00e9 n\u00e9gativement et qui", "start": 3269.04, "duration": 4.72}, {"text": "revient en force avec d'autres \u00e9chelles", "start": 3271.44, "duration": 3.76}, {"text": "de fa\u00e7on beaucoup plus positif donc on", "start": 3273.76, "duration": 3.96}, {"text": "va suivre son itin\u00e9raire on termine avec", "start": 3275.2, "duration": 6.0}, {"text": "action plan\u00e8 lea Falco tout de", "start": 3277.72, "duration": 3.48}, {"text": "[Musique]", "start": 3282.62, "duration": 8.499}, {"text": "suite bonsoir L\u00e9a militante \u00e9colo et", "start": 3286.839, "duration": 5.921}, {"text": "chroniqueuse du vendredi vous nous", "start": 3291.119, "duration": 4.0}, {"text": "parlez ce soir de quelque chose qui vous", "start": 3292.76, "duration": 5.24}, {"text": "a fait bondir la construction d'un golf", "start": 3295.119, "duration": 5.121}, {"text": "dans les p\u00e9rin\u00e9es orientales d\u00e9partement", "start": 3298.0, "duration": 4.44}, {"text": "touch\u00e9s par la s\u00e9cheresse bah oui alors", "start": 3300.24, "duration": 4.319}, {"text": "rambominons un peu l'histoire du projet", "start": 3302.44, "duration": 3.8}, {"text": "c'est un projet de complexe h\u00f4telier", "start": 3304.559, "duration": 4.881}, {"text": "initialement 160 hactares un golf 600", "start": 3306.24, "duration": 5.24}, {"text": "logements port\u00e9s depuis 20 ans par la", "start": 3309.44, "duration": 4.0}, {"text": "mer de villeneuf de laaro \u00e0 quelques", "start": 3311.48, "duration": 3.52}, {"text": "kilom\u00e8tres de Perpignan dans les", "start": 3313.44, "duration": 3.639}, {"text": "Pyr\u00e9n\u00e9es Orientales Pyr\u00e9n\u00e9es orientales", "start": 3315.0, "duration": 3.799}, {"text": "qui vivent en ce moment leur 3\u00e8 ann\u00e9e de", "start": 3317.079, "duration": 3.561}, {"text": "s\u00e9cheresse quand m\u00eame donc le projet a", "start": 3318.799, "duration": 3.0}, {"text": "de quoi interroger parce qu'on sait que", "start": 3320.64, "duration": 2.399}, {"text": "les golfs et ben \u00e7a a tendance \u00e0", "start": 3321.799, "duration": 3.24}, {"text": "entra\u00eener des conflits potentiels sur", "start": 3323.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'eau sp\u00e9cialement quand il y a plus", "start": 3325.039, "duration": 3.08}, {"text": "d'eau oui alors justement comment il", "start": 3326.76, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9volue ce conflit sur place au d\u00e9but le", "start": 3328.119, "duration": 2.92}, {"text": "sc\u00e9nario \u00e9tait assez classique vous", "start": 3329.92, "duration": 2.76}, {"text": "aviez des opposants au projet des", "start": 3331.039, "duration": 3.681}, {"text": "militants \u00e9cologistes et des chercheurs", "start": 3332.68, "duration": 3.439}, {"text": "et scientifiques de l'universit\u00e9 de", "start": 3334.72, "duration": 2.8}, {"text": "perrepignan qui avait choisi de prendre", "start": 3336.119, "duration": 2.72}, {"text": "position puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 les", "start": 3337.52, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9fenseurs du projet notamment \u00e0 la", "start": 3338.839, "duration": 3.881}, {"text": "mairie bon le conflit qui \u00e9tait d\u00e9but", "start": 3340.319, "duration": 3.921}, {"text": "local est mont\u00e9 au niveau national donc", "start": 3342.72, "duration": 3.44}, {"text": "il est devenu symbolique le ministre de", "start": 3344.24, "duration": 3.2}, {"text": "la transition \u00e9cologique Christophe", "start": 3346.16, "duration": 4.159}, {"text": "B\u00e9chu a pris position contre il l'a dit", "start": 3347.44, "duration": 4.44}, {"text": "il a convoqu\u00e9 la m\u00e8re pour lui faire", "start": 3350.319, "duration": 3.52}, {"text": "part du d\u00e9saccord de l'\u00c9tat vis-\u00e0-vis du", "start": 3351.88, "duration": 5.04}, {"text": "projet il l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 plusieurs fois et R", "start": 3353.839, "duration": 5.321}, {"text": "il a finalement annonc\u00e9 que alors m\u00eame", "start": 3356.92, "duration": 4.0}, {"text": "que le projet \u00e9tait une mauvaise id\u00e9e il", "start": 3359.16, "duration": 3.76}, {"text": "allait quand m\u00eame se faire en soulignant", "start": 3360.92, "duration": 3.439}, {"text": "quand m\u00eame je cite que ce n'est pas d'un", "start": 3362.92, "duration": 2.919}, {"text": "golf dont on manque dans le Pays Catalan", "start": 3364.359, "duration": 3.68}, {"text": "mais plut\u00f4t d'au alors pourquoi ce", "start": 3365.839, "duration": 3.72}, {"text": "revirement bah alors selon Christophe", "start": 3368.039, "duration": 3.201}, {"text": "B\u00e9chu c'est une d\u00e9cision de justice en", "start": 3369.559, "duration": 3.201}, {"text": "fait donc une obligation l\u00e9gale qui", "start": 3371.24, "duration": 3.599}, {"text": "emp\u00eache l'\u00e9tat de bloquer la", "start": 3372.76, "duration": 4.039}, {"text": "construction et qui force la d\u00e9livrance", "start": 3374.839, "duration": 3.881}, {"text": "des permis en revanche et c'est l\u00e0 que", "start": 3376.799, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a continue \u00e0 devenir de plus en plus", "start": 3378.72, "duration": 3.359}, {"text": "ubuesque ce que peut faire l'\u00e9tat c'est", "start": 3380.039, "duration": 4.76}, {"text": "emp\u00eacher la mise en service du golf", "start": 3382.079, "duration": 4.601}, {"text": "parce que il le conditionne au fait que", "start": 3384.799, "duration": 3.441}, {"text": "le golf n'utilise que des eaux grises", "start": 3386.68, "duration": 2.639}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des eau qui ne proviennent", "start": 3388.24, "duration": 2.68}, {"text": "ni des navesr\u00e9atiques ni de l'eau", "start": 3389.319, "duration": 3.921}, {"text": "potable donc pas d'eau pas de golf bah", "start": 3390.92, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un peu \u00e7a le probl\u00e8me donc pour", "start": 3393.24, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 la au conditionnement qui", "start": 3394.44, "duration": 4.399}, {"text": "est fait par Christophe B\u00e9chu les", "start": 3397.24, "duration": 2.879}, {"text": "promoteurs du projet promettent qu'ils", "start": 3398.839, "duration": 4.0}, {"text": "vont utiliser 100 % de l'euro depuis les", "start": 3400.119, "duration": 5.081}, {"text": "stations d'\u00e9puration sauf que bon d'une", "start": 3402.839, "duration": 3.921}, {"text": "part les scientifiques affirment que \u00e7a", "start": 3405.2, "duration": 3.119}, {"text": "suffira pas parce que les normes", "start": 3406.76, "duration": 3.12}, {"text": "d'hygi\u00e8ne ne le permettent pas et puis", "start": 3408.319, "duration": 3.121}, {"text": "que en fait dans un d\u00e9partement dans", "start": 3409.88, "duration": 2.919}, {"text": "lequel vous avez de plus en plus de", "start": 3411.44, "duration": 3.44}, {"text": "probl\u00e8mes d'eau et de restriction d'eau", "start": 3412.799, "duration": 4.601}, {"text": "fatalement l'eau us\u00e9 elle va aussi se", "start": 3414.88, "duration": 4.88}, {"text": "comprimer peu \u00e0 peu et donc \u00e0 la fin il", "start": 3417.4, "duration": 3.88}, {"text": "y a plus qu'une seule solution puiser de", "start": 3419.76, "duration": 3.559}, {"text": "l'eau dans le lac qui aujourd'hui est au", "start": 3421.28, "duration": 4.48}, {"text": "tiers seulement de sa capacit\u00e9 et s il", "start": 3423.319, "duration": 3.881}, {"text": "puise de l'eau dans le lac alors dans ce", "start": 3425.76, "duration": 2.799}, {"text": "cas-l\u00e0 \u00e7a se fait au d\u00e9triment d'au", "start": 3427.2, "duration": 3.76}, {"text": "d'usage et donc l'\u00e9tat peut d\u00e9cider de", "start": 3428.559, "duration": 4.961}, {"text": "mettre son v\u00e9au et d'emp\u00eacher la mise en", "start": 3430.96, "duration": 4.52}, {"text": "service bon ah oui c'est ubesque mais \u00e0", "start": 3433.52, "duration": 3.64}, {"text": "la fin \u00e7a serait plut\u00f4t non ubuesque", "start": 3435.48, "duration": 3.119}, {"text": "mais mais le probl\u00e8me c'est que du coup", "start": 3437.16, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e7a montre quand m\u00eame que la volont\u00e9", "start": 3438.599, "duration": 3.841}, {"text": "politique dont on parle beaucoup hein", "start": 3440.599, "duration": 3.561}, {"text": "dans les sph\u00e8res \u00e9cologiques la volont\u00e9", "start": 3442.44, "duration": 3.2}, {"text": "politique elle a ses limites et une de", "start": 3444.16, "duration": 2.919}, {"text": "ces limites s'appelle la justice bon", "start": 3445.64, "duration": 2.719}, {"text": "alors soyons clair c'est tr\u00e8s bien c'est", "start": 3447.079, "duration": 2.841}, {"text": "souhaitable qu'une d\u00e9cision de justice", "start": 3448.359, "duration": 3.641}, {"text": "soit appliqu\u00e9e mais parfois \u00e7a alourdit", "start": 3449.92, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un petit peu \u00e7a c'est que dans", "start": 3452.0, "duration": 2.799}, {"text": "notre cas pr\u00e9cis \u00e7a m\u00e8ne \u00e0 cette", "start": 3453.44, "duration": 2.599}, {"text": "situation un petit peu dingue qui est", "start": 3454.799, "duration": 3.081}, {"text": "que un projet anachronique est autoris\u00e9", "start": 3456.039, "duration": 3.841}, {"text": "par la justice mais on sait qu'il sera", "start": 3457.88, "duration": 4.84}, {"text": "tr\u00e8s probablement suspendu ensuite ou", "start": 3459.88, "duration": 4.239}, {"text": "qu'en tout cas il va cr\u00e9er des fortes", "start": 3462.72, "duration": 3.119}, {"text": "tensions sur les ressources aquatiques", "start": 3464.119, "duration": 3.68}, {"text": "du territoire donc la conclusion de", "start": 3465.839, "duration": 3.601}, {"text": "cette histoire c'est que non seulement", "start": 3467.799, "duration": 4.121}, {"text": "il faut que nos \u00e9lus locaux et nationaux", "start": 3469.44, "duration": 4.2}, {"text": "se positionnent fermement sur ces sujets", "start": 3471.92, "duration": 3.76}, {"text": "mais qu'en plus les magistrats et la", "start": 3473.64, "duration": 3.88}, {"text": "justice prennent en compte tous ces", "start": 3475.68, "duration": 3.679}, {"text": "changements \u00e0 venir et les ou c'est des", "start": 3477.52, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9volutions qui vont bien plus vite que", "start": 3479.359, "duration": 3.601}, {"text": "nous l'\u00c9tat de droit doit s'adapter pas", "start": 3480.839, "duration": 4.441}, {"text": "toujours le cas et malheureusement sur", "start": 3482.96, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00e9cologie on voit qu'il y a quand m\u00eame", "start": 3485.28, "duration": 3.4}, {"text": "en ce moment on voit on assiste \u00e0 de", "start": 3486.839, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s nets recul de la part du du", "start": 3488.68, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement et \u00e7a c'est vraiment grave", "start": 3491.16, "duration": 3.36}, {"text": "merci beaucoup mesdames on est en retard", "start": 3492.88, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le weekend profitez pour lire", "start": 3494.52, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9clat aux \u00e9ditions du Mercure de France", "start": 3496.52, "duration": 3.96}, {"text": "dans la tr\u00e8s jolie collection trait et", "start": 3498.599, "duration": 3.24}, {"text": "portrait de Colette fous d'ailleurs", "start": 3500.48, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on embrasse belle soir\u00e9e sur LCP bien", "start": 3501.839, "duration": 5.871}, {"text": "s\u00fbr \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 3504.68, "duration": 11.009}, {"text": "[Musique]", "start": 3507.71, "duration": 7.979}]}