{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.4}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.44, "duration": 1.72}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 3.2, "duration": 2.92}, {"text": " par le groupe \n Rassemblement National ", "start": 6.16, "duration": 1.92}, {"text": " par l'interm\u00e9diaire \n de monsieur Roger Chudeau. ", "start": 8.12, "duration": 6.52}, {"text": " - Roger Chudeau: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 14.68, "duration": 4.24}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 18.96, "duration": 1.16}, {"text": " ma question porte \n sur la carte scolaire ", "start": 20.16, "duration": 1.36}, {"text": " du premier degr\u00e9. ", "start": 21.56, "duration": 3.28}, {"text": " Tout comme vos 15 \n glorieux pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 24.88, "duration": 4.48}, {"text": " vous affirmez \n que l'enseignement ", "start": 29.4, "duration": 1.0}, {"text": " des fondamentaux \n reste la priorit\u00e9. ", "start": 30.44, "duration": 3.96}, {"text": " Votre pr\u00e9d\u00e9cesseur \n le plus bref d\u00e9clare ", "start": 34.44, "duration": 11.92}, {"text": " que l'\u00e9ducation \n est la m\u00e8re ", "start": 46.4, "duration": 2.96}, {"text": " de toutes les politiques. ", "start": 49.4, "duration": 4.8}, {"text": " L'Association \n des Maires de France, ", "start": 54.24, "duration": 2.72}, {"text": " des maires ruraux, \n les d\u00e9partements font remonter ", "start": 57.0, "duration": 1.4}, {"text": " aux d\u00e9put\u00e9s de vives \n protestations ", "start": 58.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce sujet. ", "start": 59.48, "duration": 2.4}, {"text": " Il s'agit des d\u00e9partements \n de la France p\u00e9riph\u00e9rique, ", "start": 61.92, "duration": 1.6}, {"text": " France oubli\u00e9e, \n France m\u00e9pris\u00e9e ", "start": 63.56, "duration": 0.96}, {"text": " par l'oligarchie macronienne. ", "start": 64.56, "duration": 4.8}, {"text": " Dans le Loir-et-Cher, \n 24 suppressions, ", "start": 69.4, "duration": 2.12}, {"text": " apr\u00e8s 17 l'an pass\u00e9, \n et le recteur annonce ", "start": 71.56, "duration": 1.56}, {"text": " que ce n'est pas fini. ", "start": 73.16, "duration": 2.32}, {"text": " Ne r\u00e9pondez pas que vous auriez \n pu ", "start": 75.52, "duration": 2.88}, {"text": " en supprimer davantage au vu \n de l'\u00e9volution d\u00e9mographique. ", "start": 78.44, "duration": 3.32}, {"text": " Le syst\u00e8me \u00e9ducatif \n de notre pays s'enfonce ", "start": 81.8, "duration": 1.96}, {"text": " dans notre dans la m\u00e9diocrit\u00e9. ", "start": 83.8, "duration": 8.8}, {"text": " 50% des \u00e9l\u00e8ves qui entrent \n en sixi\u00e8me lisent p\u00e9niblement ", "start": 92.64, "duration": 1.76}, {"text": " avec leurs doigts. ", "start": 94.44, "duration": 8.32}, {"text": " S'ils \u00e9taient en surnombre, \n vous pourriez mettre davantage ", "start": 102.8, "duration": 1.56}, {"text": " de rempla\u00e7ants, \n mettre davantage ", "start": 104.4, "duration": 1.0}, {"text": " de qualit\u00e9. ", "start": 105.44, "duration": 6.52}, {"text": " Les peu regrett\u00e9s \n Elisabeth Borne ", "start": 112.0, "duration": 3.36}, {"text": " et Pap Ndiaye \n avaient promis ", "start": 115.4, "duration": 1.76}, {"text": " que la carte scolaire en milieu \n rural serait \u00e9tablie ", "start": 117.2, "duration": 2.04}, {"text": " sur une dur\u00e9e \n de trois ann\u00e9es ", "start": 119.28, "duration": 1.16}, {"text": " et en \u00e9troite \n concertation ", "start": 120.48, "duration": 1.0}, {"text": " avec les municipalit\u00e9s. ", "start": 121.52, "duration": 1.0}, {"text": " Que reste-t-il de cet engagement? ", "start": 122.56, "duration": 1.0}, {"text": " Rien, bien entendu. ", "start": 123.6, "duration": 1.24}, {"text": " L'\u00e9cole est en \u00e9tat d'urgence. ", "start": 124.88, "duration": 1.88}, {"text": " Nous vous demandons \n de prononcer ", "start": 126.8, "duration": 2.16}, {"text": " un moratoire \n sur ces fermetures et d'ouvrir ", "start": 129.0, "duration": 4.68}, {"text": " le chantier maintes \n fois repouss\u00e9 ", "start": 133.72, "duration": 2.32}, {"text": " de l'organisation \n de l'\u00e9cole primaire ", "start": 136.08, "duration": 1.0}, {"text": " en milieu rural. ", "start": 137.12, "duration": 4.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 142.0, "duration": 1.0}, {"text": " mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 143.04, "duration": 3.4}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 146.48, "duration": 4.52}, {"text": " de la Jeunesse et des Sports. ", "start": 151.04, "duration": 2.08}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n je vous demande d'\u00e9couter ", "start": 153.16, "duration": 1.36}, {"text": " la ministre. ", "start": 154.56, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence, merci. ", "start": 155.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: \n Monsieur ", "start": 156.8, "duration": 6.44}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Roger Chudeau, \n pour l'\u00e9cole ", "start": 163.28, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n aucun territoire ", "start": 164.48, "duration": 1.0}, {"text": " ne doit \u00eatre n\u00e9glig\u00e9 ni oubli\u00e9. ", "start": 165.52, "duration": 1.16}, {"text": " Nous avons aujourd'hui \n en France ", "start": 166.72, "duration": 1.92}, {"text": " le maillage territorial \n le plus fin ", "start": 168.68, "duration": 5.04}, {"text": " en termes de nombre \n d'\u00e9coles et \u00e0 l'\u00e9chelle ", "start": 173.76, "duration": 1.56}, {"text": " de notre pays. ", "start": 175.36, "duration": 3.0}, {"text": " Et le syst\u00e8me \n d'allocation des moyens ", "start": 178.4, "duration": 1.68}, {"text": " est bas\u00e9 sur la prise en compte \n de diff\u00e9rents crit\u00e8res. ", "start": 180.12, "duration": 8.12}, {"text": " De volume d'effectifs, \n les dynamiques d\u00e9mographiques, ", "start": 188.28, "duration": 2.0}, {"text": " l'indice de position sociale \n des \u00e9tablissements ", "start": 190.32, "duration": 1.16}, {"text": " et l'indice d'\u00e9loignement. ", "start": 191.52, "duration": 1.32}, {"text": " Nous avons, \n gr\u00e2ce \u00e0 toute la politique ", "start": 192.88, "duration": 2.16}, {"text": " men\u00e9e depuis 2017 \n sur l'\u00e9ducation, ", "start": 195.08, "duration": 2.36}, {"text": " am\u00e9lior\u00e9 les ratios \n d'encadrement ", "start": 197.48, "duration": 6.16}, {"text": " et baiss\u00e9 le nombre \n d'\u00e9coliers par classe... ", "start": 203.68, "duration": 4.88}, {"text": " Le nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe \n de mani\u00e8re extr\u00eamement ", "start": 208.6, "duration": 1.56}, {"text": " significative. ", "start": 210.2, "duration": 1.08}, {"text": " J'insiste \n puisque votre question porte ", "start": 211.32, "duration": 3.32}, {"text": " sur la ruralit\u00e9, \n sur la dynamique ", "start": 214.68, "duration": 1.16}, {"text": " que nous avons engag\u00e9e \n en la mati\u00e8re. ", "start": 215.88, "duration": 3.84}, {"text": " Les \u00e9coles rurales \n repr\u00e9sentent 34% ", "start": 219.76, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9coles publiques \n pour 18% des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 220.8, "duration": 1.64}, {"text": " Elles repr\u00e9sentent un taux \n d'encadrement favorable. ", "start": 222.48, "duration": 2.64}, {"text": " Les engagements \n que vous avez mentionn\u00e9s issus ", "start": 225.16, "duration": 4.6}, {"text": " du plan France \n ruralit\u00e9s, je m'engage ", "start": 229.8, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 les mettre en oeuvre. ", "start": 231.56, "duration": 11.64}, {"text": " Oui, c'est sur trois ans \n au niveau ", "start": 243.24, "duration": 1.36}, {"text": " de la carte scolaire. ", "start": 244.64, "duration": 2.04}, {"text": " Oui aussi, \n des initiatives innovantes. ", "start": 246.72, "duration": 1.04}, {"text": " Je pense aux territoires \n \u00e9ducatifs ruraux. ", "start": 247.8, "duration": 7.8}, {"text": " Cet engagement, \n je le respecterai ", "start": 255.64, "duration": 1.0}, {"text": " sous toutes ses dimensions. ", "start": 256.68, "duration": 2.32}, {"text": " Carte scolaire, \n territoires \u00e9ducatifs ruraux ", "start": 259.04, "duration": 1.68}, {"text": " et instances de coordination \n et de dialogue ", "start": 260.76, "duration": 1.36}, {"text": " entre les \u00e9lus \n et les services de l'Etat ", "start": 262.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour la r\u00e9ussite \n de tous les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 263.76, "duration": 1.36}, {"text": " de ce pays. ", "start": 265.16, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 267.2, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 268.24, "duration": 3.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand ", "start": 271.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 272.76, "duration": 2.76}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 275.56, "duration": 6.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 281.64, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Economie, \n des Finances ", "start": 283.04, "duration": 1.2}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 \n industrielle ", "start": 284.28, "duration": 1.0}, {"text": " et num\u00e9rique. ", "start": 285.32, "duration": 1.32}, {"text": " Notre pays fait face \n \u00e0 un mur \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 286.68, "duration": 6.48}, {"text": " D'ici 2050 et m\u00eame \n d'ici 2030, ", "start": 293.2, "duration": 3.72}, {"text": " comme le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 296.96, "duration": 4.28}, {"text": " l'a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Belfort, \n nous devrons baisser ", "start": 301.28, "duration": 2.96}, {"text": " comme jamais notre consommation \n d'\u00e9nergie et, ", "start": 304.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans le m\u00eame temps, \n nous devrons produire ", "start": 305.48, "duration": 1.96}, {"text": " une quantit\u00e9 in\u00e9dite \n d'\u00e9nergie bas carbone. ", "start": 307.48, "duration": 6.24}, {"text": " Sobri\u00e9t\u00e9, \u00e9nergies \n renouvelables ", "start": 313.76, "duration": 1.0}, {"text": " et nucl\u00e9aire. ", "start": 314.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'agit d'un d\u00e9fi immense. ", "start": 315.84, "duration": 2.76}, {"text": " Ce d\u00e9fi \n ne souffrira pas le droit ", "start": 318.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la paresse intellectuelle. ", "start": 320.04, "duration": 6.68}, {"text": " Il ne souffrira pas \n les incoh\u00e9rences incorrigibles ", "start": 326.76, "duration": 3.6}, {"text": " et c'est une urgence \u00e9cologique. ", "start": 330.4, "duration": 8.52}, {"text": " Ce d\u00e9fi \n ne souffrira pas les postures ", "start": 338.96, "duration": 3.4}, {"text": " des patriotes du dimanche \n qui d\u00e9fendent ", "start": 342.4, "duration": 1.16}, {"text": " la France, \n nous disent-ils, ", "start": 343.6, "duration": 1.0}, {"text": " sauf quand il s'agit \n d'installer ", "start": 344.64, "duration": 2.24}, {"text": " des \u00e9nergies renouvelables \n qui r\u00e9duisent ", "start": 346.92, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9pendance au gaz russe. ", "start": 347.96, "duration": 2.2}, {"text": " Ce mur, c'est le d\u00e9fi \n industriel ", "start": 350.2, "duration": 1.16}, {"text": " de notre temps. ", "start": 351.4, "duration": 3.52}, {"text": " Nous nous r\u00e9jouissons \n que l'industrie retrouve... ", "start": 354.96, "duration": 2.08}, {"text": " Que l'\u00e9nergie retrouve \n le giron du minist\u00e8re ", "start": 357.08, "duration": 4.04}, {"text": " de l'Industrie \n comme nous l'avions recommand\u00e9 ", "start": 361.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans la commission \n d'enqu\u00eate \u00e0 laquelle ", "start": 362.36, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai particip\u00e9. ", "start": 363.56, "duration": 2.6}, {"text": " Nous aurons besoin \n de panneaux solaires, ", "start": 366.2, "duration": 4.32}, {"text": " d'\u00e9oliennes, de centrales \n et d'infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques ", "start": 370.56, "duration": 2.96}, {"text": " en Europe \n pour que la transition ", "start": 373.56, "duration": 1.16}, {"text": " soit aussi \n la r\u00e9industrialisation ", "start": 374.76, "duration": 4.92}, {"text": " que vous avez lanc\u00e9e, \n monsieur le ministre, ", "start": 379.72, "duration": 1.76}, {"text": " que vous poursuivez \n depuis 2017 ", "start": 381.52, "duration": 1.0}, {"text": " contre vents et mar\u00e9es. ", "start": 382.56, "duration": 2.12}, {"text": " Aussi, pouvez-vous \n pr\u00e9ciser le calendrier ", "start": 384.72, "duration": 2.84}, {"text": " et les modalit\u00e9s \n de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 387.6, "duration": 1.84}, {"text": " que vous comptez \n poursuivre ", "start": 389.48, "duration": 1.04}, {"text": " pour notre pays? ", "start": 390.56, "duration": 0.96}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 391.56, "duration": 3.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 395.28, "duration": 6.8}, {"text": " est au ministre \n de l'Economie, des Finances ", "start": 402.12, "duration": 1.36}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 \n industrielle ", "start": 403.52, "duration": 1.0}, {"text": " et num\u00e9rique. ", "start": 404.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Le d\u00e9fi fran\u00e7ais ", "start": 405.6, "duration": 5.36}, {"text": " est simple, c'est produire \n plus d'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 411.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans les ann\u00e9es qui viennent. ", "start": 412.4, "duration": 10.8}, {"text": " Un d\u00e9fi consid\u00e9rable \n parce que, ", "start": 423.24, "duration": 4.08}, {"text": " c'est le d\u00e9fi \n de notre capacit\u00e9 ", "start": 427.36, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 le relever. ", "start": 430.36, "duration": 4.96}, {"text": " Ca d\u00e9pend de notre capacit\u00e9 \n \u00e0 r\u00e9industrialiser ", "start": 435.36, "duration": 3.2}, {"text": " notre pays, \u00e0 d\u00e9velopper \n de nouveaux secteurs \u00e9conomiques, ", "start": 438.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 d\u00e9velopper l'industrie \n automobile, l'industrie ", "start": 440.2, "duration": 1.0}, {"text": " a\u00e9ronautique... ", "start": 441.24, "duration": 2.08}, {"text": " Il faut doubler la production \n d'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 443.36, "duration": 1.36}, {"text": " en France. ", "start": 444.76, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'est-ce que \u00e7a suppose? ", "start": 445.8, "duration": 3.0}, {"text": " D'abord, nous appuyer \n sur nos atouts strat\u00e9giques. ", "start": 448.84, "duration": 3.2}, {"text": " Le premier, \n ce sont les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. ", "start": 452.08, "duration": 2.52}, {"text": " Nous avons engag\u00e9 \n la construction ", "start": 454.64, "duration": 1.16}, {"text": " de six nouveaux EPR avec premi\u00e8re \n livraison d'ici 2035. ", "start": 455.84, "duration": 4.56}, {"text": " D'autres pourraient \n suivre si les besoins ", "start": 460.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9taient justifi\u00e9s. ", "start": 461.64, "duration": 1.0}, {"text": " Deuxi\u00e8me chose, \n acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement ", "start": 462.68, "duration": 3.44}, {"text": " des \u00e9nergies renouvelables, \n le solaire, ", "start": 466.16, "duration": 8.52}, {"text": " les offshore ou onshore, \n et l'utilisation ", "start": 474.72, "duration": 1.52}, {"text": " des barrages qui devraient \n \u00eatre mieux utilis\u00e9s. ", "start": 476.28, "duration": 4.84}, {"text": " Votre r\u00e9gion le sait parfaitement. ", "start": 481.16, "duration": 3.08}, {"text": " Le troisi\u00e8me enjeu \n a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 ", "start": 484.28, "duration": 1.52}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 485.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Belfort, \n c'est \u00e9conomiser l'\u00e9nergie. ", "start": 487.04, "duration": 1.56}, {"text": " Faire preuve de davantage \n de sobri\u00e9t\u00e9, d'efficacit\u00e9. ", "start": 488.64, "duration": 2.56}, {"text": " R\u00e9cup\u00e9rer l'\u00e9nergie \n des secteurs industriels ", "start": 491.24, "duration": 1.76}, {"text": " pour pouvoir la r\u00e9utiliser \n sur le chauffage ", "start": 493.04, "duration": 1.36}, {"text": " d'un certain nombre de communes. ", "start": 494.44, "duration": 5.4}, {"text": " Avec cette strat\u00e9gie \n simple, claire ", "start": 499.88, "duration": 2.64}, {"text": " et lisible, volontariste, \n plus d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 502.56, "duration": 2.32}, {"text": " de nucl\u00e9aire, \n plus de sobri\u00e9t\u00e9, ", "start": 504.92, "duration": 1.44}, {"text": " plus d'efficacit\u00e9, \n la France occupera ", "start": 506.4, "duration": 5.84}, {"text": " la place qui lui revient, \n la premi\u00e8re \u00e9conomie d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 512.28, "duration": 1.76}, {"text": " d'Europe \u00e0 horizon 2040. ", "start": 514.08, "duration": 3.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 517.24, "duration": 1.44}, {"text": " est \u00e0 madame \n Sabrina Sebaihi ", "start": 518.72, "duration": 3.56}, {"text": " pour le groupe Ecologistes. ", "start": 522.32, "duration": 4.72}, {"text": " - Sabrina Sebaihi: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 527.08, "duration": 2.2}, {"text": " nous revenons de Rafah \n \u00e0 l'initiative ", "start": 529.32, "duration": 1.16}, {"text": " de notre coll\u00e8gue Eric Coquerel. ", "start": 530.52, "duration": 5.08}, {"text": " C'est le seul point d'entr\u00e9e \n de l'aide humanitaire ", "start": 535.64, "duration": 1.56}, {"text": " dans la bande de Gaza. ", "start": 537.24, "duration": 3.24}, {"text": " Nous avons vu des kilom\u00e8tres \n de camions interdits d'entr\u00e9e ", "start": 540.52, "duration": 1.76}, {"text": " par Isra\u00ebl. ", "start": 542.32, "duration": 3.56}, {"text": " Une ambulance \n par jour peut passer ", "start": 545.92, "duration": 1.84}, {"text": " pour plus de 2 millions \n de Gazaouis n'ayant ", "start": 547.8, "duration": 1.56}, {"text": " plus acc\u00e8s aux soins. ", "start": 549.4, "duration": 6.24}, {"text": " Une ambulance par jour \n pour l'unique h\u00f4pital ", "start": 555.68, "duration": 1.72}, {"text": " encore en service \n de la bande de Gaza ", "start": 557.44, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 les personnels d\u00e9crivent \n des conditions effroyables. ", "start": 559.04, "duration": 3.28}, {"text": " Le m\u00e9decin fran\u00e7ais Rapha\u00ebl Pitti \n n'avait jamais ", "start": 562.36, "duration": 5.28}, {"text": " vu de telles conditions, \n de tels massacres ", "start": 567.68, "duration": 1.36}, {"text": " de civils dans un tel \n conflit arm\u00e9. ", "start": 569.08, "duration": 2.8}, {"text": " Alors que l'offensive \n isra\u00e9lienne ", "start": 571.92, "duration": 3.6}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite \n comme repr\u00e9sentant ", "start": 575.56, "duration": 2.36}, {"text": " un s\u00e9rieux risque \n g\u00e9nocidaire ", "start": 577.96, "duration": 4.24}, {"text": " par la Cour internationale \n de justice, est-il ", "start": 582.24, "duration": 1.4}, {"text": " du devoir de la France \n de poser fi\u00e8rement ", "start": 583.68, "duration": 1.56}, {"text": " avec un dirigeant d'extr\u00eame \n droite responsable ", "start": 585.28, "duration": 1.92}, {"text": " de plus de 27.000 morts \n dont plus de 5000 enfants ", "start": 587.24, "duration": 1.96}, {"text": " en lui demandant \n simplement le respect ", "start": 589.24, "duration": 1.16}, {"text": " des fronti\u00e8res de 67? ", "start": 590.44, "duration": 4.8}, {"text": " De ne pas condamner \n l'offensive aveugle ", "start": 595.28, "duration": 8.04}, {"text": " et d\u00e9mesur\u00e9e isra\u00e9lienne \n qui a ras\u00e9 90% ", "start": 603.36, "duration": 1.36}, {"text": " des infrastructures \n civiles ", "start": 604.76, "duration": 2.04}, {"text": " dans des territoires \n les plus dens\u00e9ment peupl\u00e9s ", "start": 606.84, "duration": 1.36}, {"text": " au monde? ", "start": 608.24, "duration": 3.0}, {"text": " De remettre en cause \n le financement ", "start": 611.28, "duration": 1.16}, {"text": " de l'agence \n des Nations Unies, l'UNRWA, ", "start": 612.48, "duration": 1.72}, {"text": " seule capable de secourir \n la population civile ", "start": 614.24, "duration": 3.28}, {"text": " dans l'enclave \n alors que plusieurs ", "start": 617.56, "duration": 1.2}, {"text": " de nos pays voisins \n comme l'Espagne ", "start": 618.8, "duration": 1.16}, {"text": " ou l'Irlande ont augment\u00e9 \n leur soutien? ", "start": 620.0, "duration": 1.4}, {"text": " Le devoir \n de la France ", "start": 621.44, "duration": 1.0}, {"text": " est d'\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 \n de la dignit\u00e9, ", "start": 622.48, "duration": 3.32}, {"text": " des opprim\u00e9s, de poursuivre \n l'h\u00e9ritage international ", "start": 625.84, "duration": 10.84}, {"text": " chiraquien qui nous disait: \n tant que les Palestiniens ", "start": 636.72, "duration": 2.24}, {"text": " ne devront pas s'accommoder \n d'une existence ", "start": 639.0, "duration": 3.0}, {"text": " au rabais, les frustrations \n et l'amertume l'emporteront. ", "start": 642.04, "duration": 3.44}, {"text": " Le devoir de la France, \n c'est la demande ", "start": 645.52, "duration": 1.56}, {"text": " d'un cessez-le-feu. \n Dans une enclave ", "start": 647.12, "duration": 10.76}, {"text": " o\u00f9 on tue \u00e0 huis clos, \n le devoir de la France, ", "start": 657.92, "duration": 2.64}, {"text": " c'est de refuser \n toutes les colonisations. ", "start": 660.6, "duration": 5.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 665.84, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 la porte-parole \n du gouvernement. ", "start": 666.88, "duration": 1.6}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 668.52, "duration": 2.68}, {"text": " je vous prie d'excuser le ministre \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 671.24, "duration": 5.64}, {"text": " Les messages et les objectifs \n des d\u00e9placements ", "start": 676.92, "duration": 6.0}, {"text": " du ministre \n sont clairs: rappeler ", "start": 682.96, "duration": 1.0}, {"text": " les devoirs de la France. ", "start": 684.0, "duration": 4.04}, {"text": " Condamnation sans ambigu\u00eft\u00e9 \n des actes terroristes ", "start": 688.08, "duration": 3.76}, {"text": " du Hamas, demande \n de lib\u00e9ration de l'ensemble ", "start": 691.88, "duration": 1.36}, {"text": " des otages... ", "start": 693.28, "duration": 2.0}, {"text": " Un cessez-le-feu durable \n pour que cesse l'enjeu humanitaire ", "start": 695.32, "duration": 1.56}, {"text": " sur place. ", "start": 696.92, "duration": 2.4}, {"text": " Consolider et accro\u00eetre \n l'aide m\u00e9dicale. ", "start": 699.36, "duration": 3.88}, {"text": " Politiquement, \n notre objectif est constant: ", "start": 703.28, "duration": 1.76}, {"text": " oeuvrer vers une sortie \n de crise ", "start": 705.08, "duration": 3.28}, {"text": " avec une solution \n politique \u00e0 deux Etats. ", "start": 708.4, "duration": 11.88}, {"text": " Nous avons particip\u00e9 \u00e0 l'envoi \n de 1000 tonnes d'aide ", "start": 720.32, "duration": 1.76}, {"text": " vers la bande de Gaza. ", "start": 722.12, "duration": 4.8}, {"text": " La France s'engage \n \u00e0 continuer et continuera ", "start": 726.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 s'engager \n pour un cessez-le-feu ", "start": 728.36, "duration": 1.0}, {"text": " sans d\u00e9lai. ", "start": 729.4, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 732.76, "duration": 1.2}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 734.0, "duration": 4.76}, {"text": " La parole, pour le groupe \n La France Insoumise ", "start": 738.8, "duration": 1.56}, {"text": " est \u00e0 monsieur Eric Coquerel. ", "start": 740.4, "duration": 4.88}, {"text": " - Eric Coquerel: \n Monsieur le ministre, ", "start": 745.32, "duration": 2.32}, {"text": " nous nous sommes rendus \n \u00e0 Rafah ", "start": 747.68, "duration": 1.16}, {"text": " avec plusieurs parlementaires. ", "start": 748.88, "duration": 3.6}, {"text": " Nous avons port\u00e9 \n un message de paix. ", "start": 752.52, "duration": 5.72}, {"text": " Le cessez-le-feu \n imm\u00e9diat assorti ", "start": 758.28, "duration": 7.0}, {"text": " de la lib\u00e9ration des otages \n est n\u00e9cessaire. ", "start": 765.32, "duration": 2.64}, {"text": " Nous avons rencontr\u00e9 les m\u00e9decins \n humanitaires fran\u00e7ais. ", "start": 768.0, "duration": 4.92}, {"text": " Je vais donner \n la voix \u00e0 l'un d'eux. ", "start": 772.96, "duration": 6.04}, {"text": " Il d\u00e9crit leur h\u00f4pital, \n le seul ", "start": 779.04, "duration": 5.64}, {"text": " \u00e0 peu pr\u00e8s intact \n comme un chaos sanitaire ", "start": 784.72, "duration": 1.92}, {"text": " o\u00f9 un tiers des patients \n sont des victimes ", "start": 786.68, "duration": 1.56}, {"text": " des bombardements \n et des snipers isra\u00e9liens. ", "start": 788.28, "duration": 2.76}, {"text": " Il n'a vu \n parmi eux que des civils. ", "start": 791.08, "duration": 1.56}, {"text": " Il le certifie. ", "start": 792.68, "duration": 10.28}, {"text": " Une minorit\u00e9 capable \u00e0 peine \n de se tra\u00eener jusqu'\u00e0 eux. ", "start": 803.0, "duration": 4.36}, {"text": " Les autres meurent dans la rue. ", "start": 807.4, "duration": 3.8}, {"text": " Le reste des pathologies \n deviennent mortelles. ", "start": 811.24, "duration": 4.28}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 m\u00e9decin \n militaire en Ukraine. ", "start": 815.56, "duration": 3.48}, {"text": " Il n'a jamais vu pareil d\u00e9sastre. ", "start": 819.08, "duration": 4.08}, {"text": " Il dit aussi: \n \"Il y a pire que tuer ", "start": 823.2, "duration": 3.08}, {"text": " un homme, c'est lui enlever \n sa dignit\u00e9.\" ", "start": 826.32, "duration": 6.48}, {"text": " Dans un mois, \n l'interrogation ", "start": 832.84, "duration": 4.56}, {"text": " sur le g\u00e9nocide \n ne sera plus en cours ", "start": 837.44, "duration": 10.52}, {"text": " car l'UNRWA pourrait \n s'arr\u00eater faute ", "start": 848.0, "duration": 1.04}, {"text": " de financement. ", "start": 849.08, "duration": 3.2}, {"text": " Monsieur le ministre, \n votre position ", "start": 852.32, "duration": 2.24}, {"text": " pour un cessez-le-feu \n a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9e ", "start": 854.6, "duration": 1.6}, {"text": " en Egypte et par les repr\u00e9sentants \n palestiniens ", "start": 856.24, "duration": 5.52}, {"text": " mais sur c'est une question \n vitale, ", "start": 861.8, "duration": 1.16}, {"text": " la France doit faire plus. ", "start": 863.0, "duration": 1.84}, {"text": " La France \n n'a pas suspendu son aide ", "start": 864.88, "duration": 2.2}, {"text": " mais pouvez-vous affirmer \n qu'elle poursuivra ", "start": 867.12, "duration": 3.08}, {"text": " les versements \n au moins jusqu'au rendu ", "start": 870.24, "duration": 7.12}, {"text": " du groupe d'\u00e9valuation \n de sa neutralit\u00e9? ", "start": 877.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 878.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 la porte-parole \n du gouvernement, ", "start": 879.64, "duration": 1.56}, {"text": " madame Prisca Thevenot. ", "start": 881.24, "duration": 4.0}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Coquerel, ", "start": 885.28, "duration": 2.6}, {"text": " je ne vais pas reprendre \n tous les \u00e9l\u00e9ments ", "start": 887.92, "duration": 1.56}, {"text": " que j'ai fournis \n \u00e0 votre coll\u00e8gue pr\u00e9c\u00e9demment. ", "start": 889.52, "duration": 6.4}, {"text": " Je vous transmets \n la r\u00e9ponse du ministre ", "start": 895.96, "duration": 2.4}, {"text": " des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res ", "start": 898.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui est encore en tourn\u00e9e \n diplomatique ", "start": 899.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans la zone. ", "start": 900.64, "duration": 4.4}, {"text": " La France poursuit \n son soutien \u00e0 l'agence ", "start": 905.08, "duration": 5.04}, {"text": " des Nations Unies, \n qui ne pr\u00e9voyait ", "start": 910.16, "duration": 1.16}, {"text": " aucun versement au premier \n trimestre 2024. ", "start": 911.36, "duration": 3.88}, {"text": " La r\u00e9daction du rapport \n a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e ", "start": 915.28, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 Catherine Colonna \n par le secr\u00e9taire ", "start": 917.56, "duration": 1.16}, {"text": " des Nations Unies. ", "start": 918.76, "duration": 3.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 922.48, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 923.52, "duration": 3.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Victor Castor ", "start": 927.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Gauche D\u00e9mocrate \n et R\u00e9publicaine. ", "start": 928.48, "duration": 5.24}, {"text": " - Jean-Victor Castor: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 933.76, "duration": 3.0}, {"text": " monsieur le ministre, \n ma question s'adresse ", "start": 936.8, "duration": 1.16}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 938.0, "duration": 5.88}, {"text": " Respecterez-vous \n le vote unanime ", "start": 943.92, "duration": 3.2}, {"text": " des \u00e9lus de Guyane \n du 26 mars 2022 ", "start": 947.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour avoir un article \n propre ", "start": 948.76, "duration": 2.88}, {"text": " dans la Constitution, \n comme vous l'avez confirm\u00e9? ", "start": 951.68, "duration": 8.0}, {"text": " Le congr\u00e8s \n des \u00e9lus r\u00e9unit ", "start": 959.72, "duration": 1.2}, {"text": " tous les maires, \n tous les \u00e9lus territoriaux, ", "start": 960.96, "duration": 1.36}, {"text": " les parlementaires \n et tous les pr\u00e9sidents. ", "start": 962.36, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 964.0, "duration": 4.64}, {"text": " La parole est au ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 968.68, "duration": 1.36}, {"text": " et des Outre-mer. ", "start": 970.08, "duration": 4.24}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 974.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 975.4, "duration": 9.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n comme vous l'avez vous-m\u00eame dit, ", "start": 985.24, "duration": 1.56}, {"text": " la Guyane qui r\u00e9fl\u00e9chit \n \u00e0 son avenir institutionnel... ", "start": 986.84, "duration": 2.84}, {"text": " Je sais que le pr\u00e9sident \n de la collectivit\u00e9 ", "start": 989.72, "duration": 5.76}, {"text": " ainsi que les \u00e9lus \n ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 aupr\u00e8s ", "start": 995.52, "duration": 13.28}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n r\u00e9fl\u00e9chir l\u00e0-dessus. ", "start": 1008.84, "duration": 6.16}, {"text": " Vous savez \n que le pr\u00e9sident ", "start": 1015.04, "duration": 6.48}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a ouvert cette voie, ", "start": 1021.56, "duration": 1.36}, {"text": " ind\u00e9pendamment \n de la question cal\u00e9donienne ", "start": 1022.96, "duration": 2.48}, {"text": " sur les territoires \n ultramarins, ", "start": 1025.48, "duration": 2.52}, {"text": " et a accompagn\u00e9 \n la question pas seulement ", "start": 1028.04, "duration": 1.36}, {"text": " par les \u00e9lus. ", "start": 1029.44, "duration": 2.16}, {"text": " Nous avons pris \n acte des votes ", "start": 1031.64, "duration": 1.96}, {"text": " de la collectivit\u00e9 \n territoriale ", "start": 1033.64, "duration": 1.0}, {"text": " mais \u00e9galement de la population. ", "start": 1034.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il nous faut \n conna\u00eetre la fa\u00e7on ", "start": 1035.72, "duration": 1.2}, {"text": " dont le conseil \n territorial va consulter ", "start": 1036.96, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9lecteurs guyanais. ", "start": 1038.16, "duration": 2.52}, {"text": " Nous avons vu dans d'autres \n territoires ultramarins ", "start": 1040.72, "duration": 3.32}, {"text": " des volont\u00e9s \n par les \u00e9lus ", "start": 1044.08, "duration": 1.8}, {"text": " qui n'\u00e9taient pas toujours \n suivies ", "start": 1045.92, "duration": 3.28}, {"text": " par les habitants, \n les populations int\u00e9ress\u00e9es, ", "start": 1049.24, "duration": 1.96}, {"text": " ni la constitution. ", "start": 1051.24, "duration": 2.8}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aura \n bient\u00f4t l'occasion ", "start": 1054.08, "duration": 1.56}, {"text": " de se rendre \n dans la belle terre ", "start": 1055.68, "duration": 1.36}, {"text": " de Guyane. ", "start": 1057.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur Castor? ", "start": 1058.12, "duration": 2.16}, {"text": " - Jean-Victor Castor: \n Le 21 avril 2017, ", "start": 1060.32, "duration": 1.36}, {"text": " plus de 21.000 personnes \n \u00e9taient dans les rues ", "start": 1061.72, "duration": 1.56}, {"text": " de Guyane. ", "start": 1063.32, "duration": 1.84}, {"text": " Les accords ont ent\u00e9rin\u00e9 \n l'ouverture ", "start": 1065.2, "duration": 1.0}, {"text": " d'un nouveau processus \n d'\u00e9volution statutaire. ", "start": 1066.24, "duration": 4.6}, {"text": " Le 17 octobre, \n vous avez vous-m\u00eame initi\u00e9 ", "start": 1070.88, "duration": 3.72}, {"text": " la rencontre avec la Guyane \n sur un processus ", "start": 1074.64, "duration": 1.56}, {"text": " de discussion \n similaire \u00e0 celui ", "start": 1076.24, "duration": 1.48}, {"text": " de la Corse qui devait aboutir \n en septembre 2023. ", "start": 1077.76, "duration": 4.32}, {"text": " Malgr\u00e9 toutes les relances, \n le gouvernement ", "start": 1082.12, "duration": 3.32}, {"text": " est rest\u00e9 sourd \n durant plus d'un an. ", "start": 1085.48, "duration": 3.64}, {"text": " La nomination \n de deux experts aujourd'hui ", "start": 1089.16, "duration": 1.48}, {"text": " est de l'enfumage \n qui consiste \u00e0 ignorer ", "start": 1090.68, "duration": 2.68}, {"text": " un processus engag\u00e9 \n depuis le Premier ministre Edouard ", "start": 1093.4, "duration": 1.56}, {"text": " Philippe. ", "start": 1095.0, "duration": 18.32}, {"text": " La Guyane \n est un territoire ", "start": 1113.36, "duration": 8.84}, {"text": " avec de grandes ressources, \n il est inadmissible ", "start": 1122.24, "duration": 3.16}, {"text": " que 53% \n de la population vive ", "start": 1125.44, "duration": 4.24}, {"text": " sous le seuil de pauvret\u00e9. ", "start": 1129.72, "duration": 3.28}, {"text": " La situation \n chaotique guyanaise ", "start": 1133.04, "duration": 1.84}, {"text": " a pour cons\u00e9quence \n l'empilement de normes ", "start": 1134.92, "duration": 1.16}, {"text": " et de d\u00e9cisions politiques \n parisiennes inadapt\u00e9es ", "start": 1136.12, "duration": 1.16}, {"text": " et absurdes. ", "start": 1137.32, "duration": 1.32}, {"text": " Est-ce normal \n que le commerce ", "start": 1138.68, "duration": 1.64}, {"text": " avec nos voisins \n imm\u00e9diats soit entrav\u00e9 ", "start": 1140.36, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 l'heure de la sobri\u00e9t\u00e9 \n \u00e9nerg\u00e9tique? ", "start": 1141.72, "duration": 2.4}, {"text": " Que des agriculteurs renoncent \n \u00e0 s'installer faute ", "start": 1144.16, "duration": 1.56}, {"text": " de terres exploitables \n sur un territoire aussi vaste? ", "start": 1145.76, "duration": 1.56}, {"text": " Le statu quo n'est plus possible. ", "start": 1147.36, "duration": 2.88}, {"text": " Il est \u00e9vident \n que la Guyane doit changer ", "start": 1150.28, "duration": 1.56}, {"text": " de statut. ", "start": 1151.88, "duration": 1.0}, {"text": " Elle en a toutes les ressources. ", "start": 1152.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 1154.12, "duration": 1.96}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Je regrette ", "start": 1156.12, "duration": 1.24}, {"text": " que vous n'ayez pas \u00e9cout\u00e9 \n la r\u00e9ponse ", "start": 1157.4, "duration": 3.72}, {"text": " que je viens \n de vous faire en disant ", "start": 1161.16, "duration": 1.56}, {"text": " que nous \u00e9tions favorables \n \u00e0 l'\u00e9volution statutaire. ", "start": 1162.76, "duration": 4.08}, {"text": " Vous ne vous \u00eates pas \n engag\u00e9 ", "start": 1166.88, "duration": 1.92}, {"text": " sur la consultation \n de la population guyanaise. ", "start": 1168.84, "duration": 5.68}, {"text": " Comme en Corse \n et en Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 1174.56, "duration": 1.16}, {"text": " il faut consulter les habitants. ", "start": 1175.76, "duration": 3.36}, {"text": " Les manifestations \n ne font pas les \u00e9lections. ", "start": 1179.16, "duration": 2.96}, {"text": " Dans le projet port\u00e9 \n par les collectivit\u00e9s, ", "start": 1182.16, "duration": 4.04}, {"text": " vous voulez \n une citoyennet\u00e9 guyanaise ", "start": 1186.24, "duration": 1.0}, {"text": " et un corps \u00e9lectoral citoyen. ", "start": 1187.28, "duration": 4.04}, {"text": " Je pense que \u00e7a laisse \n le soin aux Guyanais ", "start": 1191.36, "duration": 1.76}, {"text": " de voter pour leur avenir. ", "start": 1193.16, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1195.88, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1196.92, "duration": 2.04}, {"text": " La prochaine question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 1199.0, "duration": 1.48}, {"text": " par monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Zgainski ", "start": 1200.52, "duration": 3.48}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrates. ", "start": 1204.04, "duration": 9.04}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Zgainski: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1213.12, "duration": 1.76}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n je m'adresse ", "start": 1214.92, "duration": 5.2}, {"text": " \u00e0 monsieur Marc \n Fesneau, ministre ", "start": 1220.16, "duration": 1.6}, {"text": " de l'Agriculture \n et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1221.8, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez pris \n une d\u00e9cision difficile ", "start": 1224.16, "duration": 1.16}, {"text": " mais n\u00e9cessaire \n concernant la suspension ", "start": 1225.36, "duration": 3.16}, {"text": " du plan Ecophyto. ", "start": 1228.56, "duration": 8.52}, {"text": " Il est imp\u00e9ratif d'accompagner \n nos agriculteurs ", "start": 1237.12, "duration": 4.08}, {"text": " dans cette voie \n de la suppression ", "start": 1241.24, "duration": 1.16}, {"text": " de certains produits. ", "start": 1242.44, "duration": 7.24}, {"text": " Cela n\u00e9cessite un vrai \n soutien \u00e0 l'innovation ", "start": 1249.72, "duration": 2.52}, {"text": " pour trouver des alternatives \n aux produits ", "start": 1252.28, "duration": 1.24}, {"text": " de synth\u00e8se. ", "start": 1253.56, "duration": 4.32}, {"text": " Je pense aux solutions \n de biocontr\u00f4le ", "start": 1257.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui font appel \n \u00e0 des m\u00e9canismes naturels. ", "start": 1259.12, "duration": 4.2}, {"text": " Ces alternatives \n aux pesticides ", "start": 1263.36, "duration": 2.52}, {"text": " sont efficaces \n et respectueuses ", "start": 1265.92, "duration": 1.52}, {"text": " de la sant\u00e9 des sols, \n des \u00e9cosyst\u00e8mes ", "start": 1267.48, "duration": 1.36}, {"text": " et des populations. ", "start": 1268.88, "duration": 1.0}, {"text": " Il est urgent de soutenir \n cette fili\u00e8re. ", "start": 1269.92, "duration": 5.44}, {"text": " 10 millions d'euros \n par an sont pr\u00e9vus ", "start": 1275.4, "duration": 2.04}, {"text": " pour des projets \n de recherche ", "start": 1277.48, "duration": 1.0}, {"text": " et de d\u00e9ploiement. ", "start": 1278.52, "duration": 1.2}, {"text": " Il faut amplifier \n cet effort ", "start": 1279.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour que les \n exp\u00e9rimentations ", "start": 1280.8, "duration": 3.48}, {"text": " et la recherche acc\u00e9l\u00e8rent. ", "start": 1284.32, "duration": 4.88}, {"text": " Il est n\u00e9cessaire d'acc\u00e9l\u00e9rer \n les processus d'homologation ", "start": 1289.24, "duration": 4.2}, {"text": " longs, complexes \n et d\u00e9courageants ", "start": 1293.48, "duration": 2.2}, {"text": " pour nos jeunes \n entreprises fran\u00e7aises. ", "start": 1295.72, "duration": 6.64}, {"text": " Nous avons des entreprises \n fran\u00e7aises leaders ", "start": 1302.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans ces domaines. ", "start": 1303.6, "duration": 1.76}, {"text": " Il faut les soutenir \n pour conserver ", "start": 1305.4, "duration": 4.28}, {"text": " notre avance et travailler \n \u00e0 la reconqu\u00eate ", "start": 1309.72, "duration": 1.36}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1311.12, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous \n nous dire ", "start": 1312.16, "duration": 2.12}, {"text": " quels sont les leviers \n que le gouvernement compte activer ", "start": 1314.32, "duration": 6.12}, {"text": " pour favoriser le d\u00e9veloppement \n de solutions alternatives, ", "start": 1320.48, "duration": 4.0}, {"text": " fran\u00e7aises, et accompagner \n les agriculteurs ", "start": 1324.52, "duration": 3.72}, {"text": " vers la transition \n \u00e9cologique ", "start": 1328.28, "duration": 1.0}, {"text": " tout en maintenant comp\u00e9titivit\u00e9? ", "start": 1329.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1330.36, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n de l'Agriculture ", "start": 1331.4, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1332.44, "duration": 5.2}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1337.68, "duration": 1.72}, {"text": " deux \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse. ", "start": 1339.44, "duration": 3.32}, {"text": " Sur le plan Ecophyto, \n nous l'avons mis ", "start": 1342.8, "duration": 1.72}, {"text": " en pause \n pour quelques semaines ", "start": 1344.56, "duration": 3.12}, {"text": " le temps d'analyser des choses. ", "start": 1347.72, "duration": 2.12}, {"text": " D'une part, les indicateurs. ", "start": 1349.88, "duration": 5.8}, {"text": " Il nous en faut \n un qui ne soit pas ", "start": 1355.72, "duration": 1.76}, {"text": " un processus de d\u00e9couragement. ", "start": 1357.52, "duration": 2.12}, {"text": " Et il nous faut des mesures \n de simplification ", "start": 1359.68, "duration": 2.48}, {"text": " pour \u00e9viter les surtranspositions. ", "start": 1362.2, "duration": 3.0}, {"text": " Je pense au registre num\u00e9rique. ", "start": 1365.24, "duration": 6.24}, {"text": " S'inspirant \n des travaux men\u00e9s ", "start": 1371.52, "duration": 9.08}, {"text": " par des d\u00e9put\u00e9s, \n il faut se demander pourquoi ", "start": 1380.64, "duration": 1.64}, {"text": " Ecophyto \n ne va pas aussi loin ", "start": 1382.32, "duration": 5.88}, {"text": " qu'on l'avait pens\u00e9 en 2009. ", "start": 1388.24, "duration": 1.04}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, les alternatives. ", "start": 1389.32, "duration": 1.8}, {"text": " Il y en a diff\u00e9rents types. ", "start": 1391.16, "duration": 5.88}, {"text": " L'innovation doit pouvoir \n s'accompagner d'une rapidit\u00e9 ", "start": 1397.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur les homologations. ", "start": 1398.28, "duration": 3.48}, {"text": " Une innovation doit \n pouvoir plus rapidement ", "start": 1401.8, "duration": 1.16}, {"text": " se d\u00e9ployer. ", "start": 1403.0, "duration": 3.72}, {"text": " Il faut travailler \n au niveau national ", "start": 1406.76, "duration": 2.36}, {"text": " et au niveau europ\u00e9en pour qu'une \n alternative puisse ", "start": 1409.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre mise rapidement \n \u00e0 disposition ", "start": 1410.76, "duration": 1.0}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 1411.8, "duration": 11.96}, {"text": " Cette innovation \n doit aller ", "start": 1423.8, "duration": 1.76}, {"text": " dans les cours de fermes. ", "start": 1425.6, "duration": 2.84}, {"text": " Ensuite, il y a les moyens \n \u00e0 y consacrer. ", "start": 1428.48, "duration": 2.64}, {"text": " Nous organiserons \n avec Sylvie Retailleau ", "start": 1431.16, "duration": 3.64}, {"text": " un programme pour encourager \n les biostimulants ", "start": 1434.84, "duration": 1.64}, {"text": " et les outils du biocontr\u00f4le. ", "start": 1436.52, "duration": 3.56}, {"text": " Nous avons besoin \n que les firmes puissent entrer ", "start": 1440.12, "duration": 1.92}, {"text": " dans la logique \n pour accompagner ", "start": 1442.08, "duration": 2.8}, {"text": " les solutions dont ont besoin \n les agriculteurs. ", "start": 1444.92, "duration": 7.48}, {"text": " La transition, \u00e7a doit \n \u00eatre des moyens, ", "start": 1452.44, "duration": 1.36}, {"text": " les objectifs \n et de l'accompagnement. ", "start": 1453.84, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1456.6, "duration": 1.64}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Fabrice Brun ", "start": 1458.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1459.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Fabrice Brun: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1460.36, "duration": 4.84}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, les tracteurs ", "start": 1465.24, "duration": 5.0}, {"text": " sont tout juste rentr\u00e9s \n dans leurs fermes ", "start": 1470.28, "duration": 1.36}, {"text": " que les d\u00e9clarations \n contradictoires ", "start": 1471.68, "duration": 1.56}, {"text": " des membres \n du gouvernement fusent ", "start": 1473.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans le d\u00e9sordre. ", "start": 1474.32, "duration": 3.36}, {"text": " Si vous pensez avoir bern\u00e9 \n les agriculteurs ", "start": 1477.72, "duration": 2.32}, {"text": " ou avoir achet\u00e9 \n leur silence, vous faites ", "start": 1480.08, "duration": 1.36}, {"text": " une grave erreur. ", "start": 1481.48, "duration": 2.6}, {"text": " Sans traduction \n de vos paroles en actes d'ici ", "start": 1484.12, "duration": 1.56}, {"text": " le salon de l'agriculture, \n le retour ", "start": 1485.72, "duration": 1.16}, {"text": " de manivelle sera terrible. ", "start": 1486.92, "duration": 4.12}, {"text": " Terrible \n pour notre agriculture ", "start": 1491.08, "duration": 1.68}, {"text": " et notre alimentation, \n pour notre \u00e9conomie ", "start": 1492.8, "duration": 3.88}, {"text": " qui ne r\u00e9sisterait pas \n \u00e0 l'agglom\u00e9ration ", "start": 1496.72, "duration": 3.76}, {"text": " de toutes les col\u00e8res \n apr\u00e8s 7 ans ", "start": 1500.52, "duration": 1.36}, {"text": " de fracturation macroniste. ", "start": 1501.92, "duration": 1.52}, {"text": " Les agriculteurs \n veulent vivre dignement ", "start": 1503.48, "duration": 4.8}, {"text": " de leur m\u00e9tier, \n plus de r\u00e9mun\u00e9ration, ", "start": 1508.32, "duration": 2.56}, {"text": " moins de charges, \n moins de normes ", "start": 1510.92, "duration": 6.2}, {"text": " avec un cap clair: \n pas d'interdiction ", "start": 1517.16, "duration": 1.16}, {"text": " sans solution. ", "start": 1518.36, "duration": 1.2}, {"text": " Arr\u00eatez d'emmerder \n les agriculteurs ", "start": 1519.6, "duration": 1.0}, {"text": " et les \u00e9leveurs fran\u00e7ais! ", "start": 1520.64, "duration": 3.24}, {"text": " Contr\u00f4lez plut\u00f4t les rayons \n et les containers. ", "start": 1523.92, "duration": 5.6}, {"text": " On n'en peut \n plus de cette concurrence ", "start": 1529.56, "duration": 3.8}, {"text": " d\u00e9loyale \n des produits ", "start": 1533.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne respectent pas les m\u00eames \n normes ", "start": 1534.44, "duration": 1.36}, {"text": " que nous. ", "start": 1535.84, "duration": 8.4}, {"text": " Choc de simplification, \n r\u00e9paration ", "start": 1544.28, "duration": 10.04}, {"text": " de la caisse des retraites \n agricoles, pr\u00e9dation, ", "start": 1554.36, "duration": 3.12}, {"text": " GNR, Ecophyto, application \n de la loi Egalim, ", "start": 1557.52, "duration": 1.36}, {"text": " les solutions existent. ", "start": 1558.92, "duration": 1.84}, {"text": " C'est une question \n de volont\u00e9 politique. ", "start": 1560.8, "duration": 7.24}, {"text": " Comme l'eau qu'il faut \n stocker partout ", "start": 1568.08, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 c'est possible \n et pas au cas ", "start": 1569.28, "duration": 1.36}, {"text": " par cas, \n selon le bon vouloir ", "start": 1570.68, "duration": 1.16}, {"text": " de votre administration. ", "start": 1571.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est du bon sens paysan. ", "start": 1572.92, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, serez-vous ", "start": 1573.96, "duration": 3.04}, {"text": " au rendez-vous \n des promesses tenues ", "start": 1577.04, "duration": 1.0}, {"text": " au Salon de l'agriculteur? ", "start": 1578.08, "duration": 1.24}, {"text": " Vous \u00eates attendus au tournant! ", "start": 1579.36, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1580.72, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre de l'Agriculture. ", "start": 1581.76, "duration": 5.76}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1587.56, "duration": 1.48}, {"text": " vous avez fait \n la liste des sujets ", "start": 1589.08, "duration": 1.4}, {"text": " que nous avons mis \n nous-m\u00eames ", "start": 1590.52, "duration": 0.96}, {"text": " sur la table. ", "start": 1591.52, "duration": 10.64}, {"text": " Ne croyez pas \n que nous consid\u00e9rions ", "start": 1602.2, "duration": 1.16}, {"text": " que la crise est finie. ", "start": 1603.4, "duration": 3.8}, {"text": " Des r\u00e9ponses \n ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es ", "start": 1607.24, "duration": 4.56}, {"text": " dans l'imm\u00e9diatet\u00e9 \n pour r\u00e9pondre ", "start": 1611.84, "duration": 1.0}, {"text": " aux crises bovines et viticoles. ", "start": 1612.88, "duration": 3.24}, {"text": " Les agriculteurs \n nous attendent ", "start": 1616.16, "duration": 8.6}, {"text": " dans la dur\u00e9e, \n avant le salon, ", "start": 1624.8, "duration": 1.16}, {"text": " et ils attendent apr\u00e8s le salon. ", "start": 1626.0, "duration": 6.0}, {"text": " 20 ou 30 ans \n de difficult\u00e9s pos\u00e9es ", "start": 1632.04, "duration": 2.12}, {"text": " sur la table, \n il faut faire ", "start": 1634.2, "duration": 1.16}, {"text": " ce que nous pouvons \n et s'inscrire ", "start": 1635.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans la dur\u00e9e. ", "start": 1636.6, "duration": 1.2}, {"text": " Dans le temps \n qui nous am\u00e8ne au salon, ", "start": 1637.84, "duration": 1.56}, {"text": " nous allons travailler \n sur les mesures ", "start": 1639.44, "duration": 1.16}, {"text": " de simplification. ", "start": 1640.64, "duration": 1.32}, {"text": " Des mesures \n ont \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9es ", "start": 1642.0, "duration": 1.32}, {"text": " par le Premier ministre \n sur les d\u00e9lais ", "start": 1643.36, "duration": 2.84}, {"text": " de recours, \n sur les proc\u00e9dures ", "start": 1646.24, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont trop lourdes \n et nous travaillons ", "start": 1647.28, "duration": 2.56}, {"text": " avec les organisations \n professionnelles d\u00e9partementales ", "start": 1649.88, "duration": 4.84}, {"text": " sous l'\u00e9gide des pr\u00e9fets \n pour regarder ", "start": 1654.76, "duration": 1.16}, {"text": " tout le champ \n de simplification ", "start": 1655.96, "duration": 1.0}, {"text": " que nous devons ouvrir. ", "start": 1657.0, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9dimentation \n reste tr\u00e8s grande. ", "start": 1658.04, "duration": 2.48}, {"text": " On va avancer aussi \n sur les autres sujets. ", "start": 1660.56, "duration": 1.76}, {"text": " Je pense au sujet europ\u00e9en. ", "start": 1662.36, "duration": 5.32}, {"text": " J'ai entendu ce que la pr\u00e9sidente \n Ursula von der Leyen ", "start": 1667.72, "duration": 1.96}, {"text": " a dit. ", "start": 1669.72, "duration": 5.88}, {"text": " Il faut que la politique \n agricole permette ", "start": 1675.64, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 la fois la transition \n mais aussi s'assurer ", "start": 1679.92, "duration": 1.56}, {"text": " de la souverainet\u00e9 agricole. ", "start": 1681.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons travailler l\u00e0-dessus. ", "start": 1682.56, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons des mesures \n de court terme. ", "start": 1685.48, "duration": 6.96}, {"text": " Le projet de loi \n agricole sera pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1692.48, "duration": 4.08}, {"text": " avec un calendrier \n qui permettra d'ici ", "start": 1696.6, "duration": 1.84}, {"text": " le mois de juin \n que les deux lectures puissent ", "start": 1698.48, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre faites \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 1700.28, "duration": 1.0}, {"text": " et au S\u00e9nat. ", "start": 1701.32, "duration": 2.36}, {"text": " Je suis s\u00fbr \n que vous apporterez ", "start": 1703.72, "duration": 2.24}, {"text": " votre contribution \n pour engager la transition ", "start": 1706.0, "duration": 1.76}, {"text": " et la volont\u00e9 \n de souverainet\u00e9 ", "start": 1707.8, "duration": 1.0}, {"text": " que nous partageons. ", "start": 1708.84, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1711.64, "duration": 2.96}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Arthur Delaporte ", "start": 1714.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Socialistes. ", "start": 1715.68, "duration": 1.68}, {"text": " - Arthur Delaporte: \n Merci, madame ", "start": 1717.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1718.44, "duration": 3.32}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1721.8, "duration": 1.48}, {"text": " vous aviez promis \n d'apporter la cause ", "start": 1723.32, "duration": 1.4}, {"text": " de l'\u00e9cole \u00e0 Matignon. ", "start": 1724.76, "duration": 1.84}, {"text": " Mais de quelle \u00e9cole parlez-vous? ", "start": 1726.64, "duration": 5.68}, {"text": " Celle de l'\u00e9cole publique, \n gratuite, la\u00efque ", "start": 1732.36, "duration": 2.64}, {"text": " et obligatoire ou celle \n de l'\u00e9cole payante, ", "start": 1735.04, "duration": 2.2}, {"text": " r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une caste \n et aux beaux quartiers? ", "start": 1737.28, "duration": 2.24}, {"text": " Celle de la mixit\u00e9 \n sociale ", "start": 1739.56, "duration": 1.0}, {"text": " ou celle de la s\u00e9gr\u00e9gation \n scolaire? ", "start": 1740.6, "duration": 5.08}, {"text": " Celle de la la\u00efcit\u00e9 \n qui s'impose ", "start": 1745.72, "duration": 2.6}, {"text": " ou celle des cours \n religieux impos\u00e9s? ", "start": 1748.36, "duration": 3.76}, {"text": " Celle de l'\u00e9galit\u00e9 \n entre les sexes ", "start": 1752.16, "duration": 4.12}, {"text": " ou celle des classes \n pour les filles ", "start": 1756.32, "duration": 1.36}, {"text": " et des classes pour les gar\u00e7ons? ", "start": 1757.72, "duration": 2.92}, {"text": " Celle de l'\u00e9ducation civique \n et de l'\u00e9ducation ", "start": 1760.68, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la vie sexuelle \n ou celle qui pr\u00f4ne ", "start": 1762.4, "duration": 1.56}, {"text": " des discours sexistes \n et homophobes? ", "start": 1764.0, "duration": 1.84}, {"text": " Celle de l'\u00e9mancipation \n des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1765.88, "duration": 1.0}, {"text": " ou celle de l'uniforme \n obligatoire? ", "start": 1766.92, "duration": 4.64}, {"text": " Celle de l'\u00e9ducation \n populaire ", "start": 1771.6, "duration": 7.76}, {"text": " ou celle du Service \n national universel ", "start": 1779.4, "duration": 1.16}, {"text": " et d'endoctrinement \n de la jeunesse? ", "start": 1780.6, "duration": 2.8}, {"text": " Celle du libre choix \n de son orientation ", "start": 1783.44, "duration": 1.36}, {"text": " ou celle de Parcoursup contourn\u00e9? ", "start": 1784.84, "duration": 2.64}, {"text": " Celle \n d'un enseignant ", "start": 1787.52, "duration": 1.84}, {"text": " devant chaque classe \n ou celle dans laquelle ", "start": 1789.4, "duration": 1.36}, {"text": " on supprime 6500 \n postes depuis 2017? ", "start": 1790.8, "duration": 2.64}, {"text": " La col\u00e8re gronde. ", "start": 1793.48, "duration": 3.08}, {"text": " Dans le Finist\u00e8re, \n en Is\u00e8re, ", "start": 1796.6, "duration": 1.72}, {"text": " dans le Puy-de-D\u00f4me \n ou le Calvados, ", "start": 1798.36, "duration": 1.48}, {"text": " des \u00e9coles ferment. ", "start": 1799.88, "duration": 4.16}, {"text": " Partout en France, \n les revendications ", "start": 1804.08, "duration": 1.0}, {"text": " sont les m\u00eames. ", "start": 1805.12, "duration": 4.92}, {"text": " Des dizaines de milliers \n d'enseignants ", "start": 1810.08, "duration": 1.56}, {"text": " sont dans la rue \n et scandent ", "start": 1811.68, "duration": 4.24}, {"text": " dans la rue: \n \"Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, ", "start": 1815.96, "duration": 1.0}, {"text": " d\u00e9mission!\" ", "start": 1817.0, "duration": 7.68}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, \u00e9coutez-les, ", "start": 1824.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour une fois. ", "start": 1825.76, "duration": 4.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1830.36, "duration": 1.76}, {"text": " est \u00e0 madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, ", "start": 1832.16, "duration": 1.0}, {"text": " ministre de l'Education \n nationale, ", "start": 1833.2, "duration": 2.8}, {"text": " de la Jeunesse et des Sports. ", "start": 1836.04, "duration": 3.32}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: \n Monsieur ", "start": 1839.4, "duration": 3.96}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, opposer \n l'\u00e9cole publique ", "start": 1843.4, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e, \n c'est une guerre ", "start": 1844.96, "duration": 1.16}, {"text": " d'un autre \u00e2ge. ", "start": 1846.16, "duration": 4.64}, {"text": " Il est hors de question \n de la raviver. ", "start": 1850.84, "duration": 4.32}, {"text": " Depuis la loi Debr\u00e9 de 59, \n les unes cohabitent ", "start": 1855.2, "duration": 1.76}, {"text": " avec les autres. ", "start": 1857.0, "duration": 1.0}, {"text": " Libert\u00e9 de l'enseignement \n et qualit\u00e9 ", "start": 1858.04, "duration": 1.52}, {"text": " du service public, de l'\u00e9ducation. ", "start": 1859.6, "duration": 2.0}, {"text": " 50% des familles \n ont fait le choix ", "start": 1861.64, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 un moment \n ou \u00e0 un autre de mettre ", "start": 1865.28, "duration": 1.8}, {"text": " un de leurs enfants \n dans une \u00e9cole priv\u00e9e. ", "start": 1867.12, "duration": 5.92}, {"text": " Je vais exprimer \n notre volont\u00e9 illustr\u00e9e ", "start": 1873.08, "duration": 2.64}, {"text": " par la mobilisation de 60.000 \n effectifs suppl\u00e9mentaires ", "start": 1875.76, "duration": 1.4}, {"text": " pour nous assurer \n que l'\u00e9cole priv\u00e9e ", "start": 1877.2, "duration": 2.32}, {"text": " est au rendez-vous \n de ses obligations ", "start": 1879.56, "duration": 3.2}, {"text": " en mati\u00e8re p\u00e9dagogique, \n financi\u00e8re ", "start": 1882.8, "duration": 1.36}, {"text": " et administrative \n sur le plan du respect ", "start": 1884.2, "duration": 2.72}, {"text": " des valeurs \n de la R\u00e9publique ", "start": 1886.96, "duration": 1.68}, {"text": " et tout particuli\u00e8rement \n de la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 1888.68, "duration": 2.72}, {"text": " Mais aussi en mati\u00e8re \n de mixit\u00e9 sociale ", "start": 1891.44, "duration": 1.36}, {"text": " et scolaire. ", "start": 1892.84, "duration": 6.96}, {"text": " Le secr\u00e9tariat national \n de l'enseignement catholique ", "start": 1899.84, "duration": 2.16}, {"text": " a pris \n des engagements ", "start": 1902.04, "duration": 4.48}, {"text": " dont nous nous assurons \n de la bonne mise ", "start": 1906.56, "duration": 1.56}, {"text": " en oeuvre. ", "start": 1908.16, "duration": 2.2}, {"text": " Meilleur suivi \n dans les conditions d'acc\u00e8s ", "start": 1910.4, "duration": 2.84}, {"text": " aux enseignements priv\u00e9s, \n plus de transparence ", "start": 1913.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur les conditions d'acc\u00e8s. ", "start": 1914.48, "duration": 2.56}, {"text": " Donc une am\u00e9lioration \n du taux de boursiers. ", "start": 1917.08, "duration": 9.44}, {"text": " Nous voulons nous assurer \n de l'effective mise ", "start": 1926.56, "duration": 3.8}, {"text": " en oeuvre de tous \n ces dispositifs-l\u00e0. ", "start": 1930.4, "duration": 2.6}, {"text": " Ce protocole assorti \n de moyens sp\u00e9cifiques, ", "start": 1933.04, "duration": 2.24}, {"text": " nous ferons en sorte \n qu'il y ait ", "start": 1935.32, "duration": 1.36}, {"text": " le bon niveau d'exigence. ", "start": 1936.72, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9cole priv\u00e9e \n m\u00e9rite des moyens, ", "start": 1937.76, "duration": 5.88}, {"text": " ni plus ni moins que la juste \n allocation ", "start": 1943.68, "duration": 3.8}, {"text": " avec une prise \n en compte de l'indice ", "start": 1947.52, "duration": 1.4}, {"text": " de position sociale \n des \u00e9tablissements ", "start": 1948.96, "duration": 1.24}, {"text": " pour faire r\u00e9ussir \n tous les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1950.24, "duration": 1.16}, {"text": " de notre pays \n et toutes les \u00e9coles ", "start": 1951.44, "duration": 1.36}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1952.84, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1953.92, "duration": 7.84}, {"text": " - Arthur Delaporte: \n La guerre scolaire, ", "start": 1961.8, "duration": 7.36}, {"text": " c'est vous qui la ravivez. ", "start": 1969.2, "duration": 2.6}, {"text": " C'est vous qui employez \n ces termes. ", "start": 1971.84, "duration": 4.92}, {"text": " C'est vous qui refusez \n de d\u00e9missionner ", "start": 1976.8, "duration": 1.2}, {"text": " et qui n'assumez pas. ", "start": 1978.04, "duration": 1.4}, {"text": " Vous insultez les enseignants. ", "start": 1979.48, "duration": 4.52}, {"text": " C'est votre bilan \n et celui ", "start": 1984.04, "duration": 1.0}, {"text": " de votre gouvernement. ", "start": 1985.08, "duration": 1.92}, {"text": " Ecoutez les enseignants! ", "start": 1987.04, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1988.56, "duration": 2.92}, {"text": " est \u00e0 monsieur Guy Bricout \n pour le groupe LIOT. ", "start": 1991.52, "duration": 1.76}, {"text": " - Guy Bricout: \n Ma question s'adresse ", "start": 1993.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 1994.52, "duration": 2.28}, {"text": " Les maires me font \n part de beaucoup ", "start": 1996.84, "duration": 3.16}, {"text": " de difficult\u00e9s \n \u00e0 g\u00e9rer leur commune ", "start": 2000.04, "duration": 1.24}, {"text": " mais dans presque \n toutes les communes, ", "start": 2001.32, "duration": 4.92}, {"text": " j'ai entendu les maires \n vouloir r\u00e9nover ", "start": 2006.28, "duration": 1.2}, {"text": " ou construire une \u00e9cole. ", "start": 2007.52, "duration": 2.36}, {"text": " Nous venons d'apprendre \n la fermeture ", "start": 2009.92, "duration": 1.04}, {"text": " de nombreuses classes \n dans le pays. ", "start": 2011.0, "duration": 8.28}, {"text": " 29 dans ma circonscription, \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 2019.32, "duration": 5.08}, {"text": " R\u00e9duire \u00e0 une seule \n classe une \u00e9cole ", "start": 2024.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans un village, \n c'est condamner l'\u00e9cole. ", "start": 2025.84, "duration": 2.92}, {"text": " L'\u00e9cole est un lien \n ind\u00e9fectible ", "start": 2028.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la nation avec ses enfants. ", "start": 2029.84, "duration": 1.32}, {"text": " Notre classement \n au niveau mondial ", "start": 2031.2, "duration": 1.0}, {"text": " ne fait que d\u00e9gringoler. ", "start": 2032.24, "duration": 3.84}, {"text": " Nous ne pouvons nier \n une d\u00e9crue d\u00e9mographique ", "start": 2036.12, "duration": 3.0}, {"text": " mais elle existe depuis 2017. ", "start": 2039.16, "duration": 6.6}, {"text": " Les classes ont \u00e9t\u00e9 \n pourtant maintenues ", "start": 2045.8, "duration": 1.4}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 des \n \"dispositifs\", ", "start": 2047.24, "duration": 1.0}, {"text": " c'est le terme employ\u00e9. ", "start": 2048.28, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi fermer \n drastiquement les classes ", "start": 2049.32, "duration": 1.0}, {"text": " en 2022? ", "start": 2050.36, "duration": 3.64}, {"text": " Nous estimons \n que cette situation doit ", "start": 2054.04, "duration": 2.36}, {"text": " \u00eatre l'opportunit\u00e9 de diminuer \n le nombre d'\u00e9l\u00e8ves ", "start": 2056.44, "duration": 3.96}, {"text": " par classe, d'autant \n plus que les d\u00e9doublements ", "start": 2060.44, "duration": 2.32}, {"text": " et le plafonnement \n des classes ", "start": 2062.8, "duration": 1.0}, {"text": " ont fait leurs preuves. ", "start": 2063.84, "duration": 1.96}, {"text": " Votre choix a-t-il \n \u00e9t\u00e9 de supprimer ", "start": 2065.84, "duration": 7.16}, {"text": " des postes dans le premier \n et le second degr\u00e9s, ", "start": 2073.04, "duration": 2.28}, {"text": " un choix auquel \n nous nous sommes oppos\u00e9s ", "start": 2075.36, "duration": 3.6}, {"text": " avec le groupe LIOT \n lors de l'amendement ", "start": 2079.0, "duration": 1.36}, {"text": " des deux derniers \n budgets, ", "start": 2080.4, "duration": 1.0}, {"text": " avant que ne tombe le 49.3. ", "start": 2081.44, "duration": 4.88}, {"text": " Vous voudriez \n une concertation ", "start": 2086.36, "duration": 1.96}, {"text": " qui ne fera qu'appliquer \n les recommandations ", "start": 2088.36, "duration": 1.12}, {"text": " du ministre. ", "start": 2089.52, "duration": 4.12}, {"text": " Vous avez l'occasion \n de r\u00e9pondre ", "start": 2093.68, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 un r\u00e9el enjeu \n pour l'avenir ", "start": 2096.32, "duration": 1.16}, {"text": " de nos territoires. ", "start": 2097.52, "duration": 2.0}, {"text": " Comment allez-vous \n mettre en place ", "start": 2099.56, "duration": 1.0}, {"text": " une politique \n publique efficace ", "start": 2100.6, "duration": 1.0}, {"text": " contre les fermetures \n de classes ", "start": 2101.64, "duration": 2.52}, {"text": " en g\u00e9n\u00e9ral et quelles r\u00e9ponses \n pouvez-vous apporter ", "start": 2104.2, "duration": 1.84}, {"text": " aux parents \n et enfants touch\u00e9s ", "start": 2106.08, "duration": 1.0}, {"text": " par de nombreuses fermetures? ", "start": 2107.12, "duration": 5.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2112.72, "duration": 2.48}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 2115.24, "duration": 2.88}, {"text": " de la Jeunesse et des sports. ", "start": 2118.16, "duration": 3.8}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: \n Merci ", "start": 2122.0, "duration": 1.2}, {"text": " pour votre question, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2123.24, "duration": 6.44}, {"text": " qui est extraordinairement \n importante, ", "start": 2129.72, "duration": 2.08}, {"text": " avoir une carte \n scolaire qui prenne ", "start": 2131.84, "duration": 1.6}, {"text": " en compte les indices \n d'\u00e9loignement ", "start": 2133.48, "duration": 1.92}, {"text": " et de position sociale \n des \u00e9tablissements, ", "start": 2135.44, "duration": 5.64}, {"text": " l'\u00e9volution des effectifs \n et les dynamiques d\u00e9mographiques, ", "start": 2141.12, "duration": 1.36}, {"text": " nos \u00e9quipes y veillent \n sur le terrain. ", "start": 2142.52, "duration": 3.76}, {"text": " Je veux revenir \n sur l'\u00e9volution ", "start": 2146.32, "duration": 1.0}, {"text": " des taux d'encadrement. ", "start": 2147.36, "duration": 2.04}, {"text": " Compte tenu \n de la politique ", "start": 2149.44, "duration": 4.92}, {"text": " que nous avons men\u00e9e \n en mati\u00e8re de d\u00e9doublement ", "start": 2154.4, "duration": 2.12}, {"text": " des classes \n dans le primaire, ", "start": 2156.56, "duration": 1.0}, {"text": " les ratios se sont am\u00e9lior\u00e9s. ", "start": 2157.6, "duration": 1.72}, {"text": " Je veux vous donner \n ces explications ", "start": 2159.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour la ruralit\u00e9. ", "start": 2160.56, "duration": 2.6}, {"text": " Les taux d'encadrement \n en milieu rural ", "start": 2163.2, "duration": 7.52}, {"text": " sont tr\u00e8s favorables \n avec une moyenne ", "start": 2170.76, "duration": 2.36}, {"text": " de 19,4 \u00e9l\u00e8ves par classe \n dans les communes rurales ", "start": 2173.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e9loign\u00e9es. ", "start": 2174.96, "duration": 1.0}, {"text": " Une am\u00e9lioration \n par rapport \u00e0 2020. ", "start": 2176.0, "duration": 7.92}, {"text": " Simplement, nous sommes \u00e0 certains \n moments oblig\u00e9s ", "start": 2183.96, "duration": 2.24}, {"text": " de proc\u00e9der \n \u00e0 certaines fermetures ", "start": 2186.24, "duration": 1.0}, {"text": " de classes. ", "start": 2187.28, "duration": 1.4}, {"text": " Des \u00e9coles peuvent \n \u00eatre performantes ", "start": 2188.72, "duration": 1.56}, {"text": " mais si le nombre \n d'enfants ", "start": 2190.32, "duration": 3.08}, {"text": " est trop r\u00e9duit \n pour une classe donn\u00e9e, ", "start": 2193.44, "duration": 1.36}, {"text": " l'\u00e9mulation et la capacit\u00e9 \n de progression ", "start": 2194.84, "duration": 1.64}, {"text": " de nos enfants \n sont remises en cause. ", "start": 2196.52, "duration": 3.92}, {"text": " Nous portons \n une \u00e9gale ambition ", "start": 2200.48, "duration": 4.36}, {"text": " pour tous les territoires \n dans les zones d'\u00e9ducation ", "start": 2204.88, "duration": 2.12}, {"text": " prioritaire mais aussi \n pour la ruralit\u00e9 ", "start": 2207.04, "duration": 1.76}, {"text": " o\u00f9 il y a cette \n concertation ", "start": 2208.84, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9e. ", "start": 2210.04, "duration": 9.32}, {"text": " Il y a la mise en place \n des territoires \u00e9ducatifs ruraux, ", "start": 2219.4, "duration": 2.16}, {"text": " 190 \u00e0 la rentr\u00e9e \n prochaine, ", "start": 2221.6, "duration": 1.4}, {"text": " qui nous permet \n de travailler ", "start": 2223.04, "duration": 1.32}, {"text": " avec tous les services \n de l'Etat, ", "start": 2224.4, "duration": 1.16}, {"text": " toutes les associations \n et les \u00e9lus ", "start": 2225.6, "duration": 3.2}, {"text": " pour proposer des solutions \n adapt\u00e9es, innovantes ", "start": 2228.84, "duration": 5.6}, {"text": " et constructives \n pour les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 2234.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans la ruralit\u00e9. ", "start": 2235.52, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2236.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2237.6, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 2238.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Thierry Benoit ", "start": 2239.68, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 2241.48, "duration": 2.12}, {"text": " - Thierry Benoit: \n Monsieur le ministre ", "start": 2249.4, "duration": 3.32}, {"text": " de l'Economie, la mobilisation \n des agriculteurs ", "start": 2252.76, "duration": 6.2}, {"text": " a continu\u00e9 de poser la question \n du revenu agricole, ", "start": 2259.0, "duration": 1.76}, {"text": " notamment pour les \u00e9leveurs. ", "start": 2260.8, "duration": 4.72}, {"text": " Le gouvernement \n a point\u00e9 le r\u00f4le ", "start": 2265.56, "duration": 5.76}, {"text": " de centrales d'achat \n internationales h\u00e9berg\u00e9es ", "start": 2271.36, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger, permettant \n \u00e0 certaines n\u00e9gociations ", "start": 2273.76, "duration": 1.16}, {"text": " commerciales d'\u00e9chapper \n au droit fran\u00e7ais. ", "start": 2274.96, "duration": 6.8}, {"text": " Quelles sont les mesures \n que l'Union Europ\u00e9enne peut mettre ", "start": 2281.8, "duration": 4.32}, {"text": " en oeuvre pour que la loi \n Egalim s'applique ", "start": 2286.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la lettre en France, \n mais aussi ", "start": 2287.76, "duration": 1.36}, {"text": " en Europe? ", "start": 2289.16, "duration": 1.84}, {"text": " Dans le secteur laitier, \n les organisations ", "start": 2291.04, "duration": 4.2}, {"text": " de producteurs \n sont en grande difficult\u00e9 ", "start": 2295.28, "duration": 2.68}, {"text": " dans la contractualisation \n avec certains industriels. ", "start": 2298.0, "duration": 9.84}, {"text": " C'est le cas \n avec l'entreprise Lactalis, ", "start": 2307.88, "duration": 1.16}, {"text": " par exemple. ", "start": 2309.08, "duration": 4.64}, {"text": " Il y a aussi la crainte \n pour certains \u00e9leveurs laitiers ", "start": 2313.76, "duration": 2.64}, {"text": " de ne plus \u00eatre collect\u00e9s \n au 8 mars. ", "start": 2316.44, "duration": 2.76}, {"text": " Les pouvoirs publics \n sont aujourd'hui interpell\u00e9s ", "start": 2319.24, "duration": 1.16}, {"text": " par les organisations \n de producteurs. ", "start": 2320.44, "duration": 1.04}, {"text": " Quelles suites le gouvernement \n entend-il donner ", "start": 2321.52, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 l'alerte de certaines \n organisations ", "start": 2325.52, "duration": 1.0}, {"text": " de producteurs? ", "start": 2326.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2327.6, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n de l'Economie ", "start": 2328.64, "duration": 4.24}, {"text": " et des Finances. ", "start": 2332.92, "duration": 8.24}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2341.2, "duration": 3.64}, {"text": " vous pouvez compter \n sur la d\u00e9termination totale ", "start": 2344.88, "duration": 8.04}, {"text": " du gouvernement, \n du Premier ministre, ", "start": 2352.96, "duration": 1.72}, {"text": " du ministre de l'Agriculture \n et de moi-m\u00eame ", "start": 2354.72, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 faire respecter \n les dispositions ", "start": 2358.76, "duration": 1.76}, {"text": " de la loi EGalim. ", "start": 2360.56, "duration": 4.56}, {"text": " Un produit n\u00e9goci\u00e9 et vendu \n en France respecte ", "start": 2365.16, "duration": 6.8}, {"text": " toutes les dispositions \n de la loi EGalim. ", "start": 2372.0, "duration": 11.12}, {"text": " J'ai demand\u00e9 \u00e0 ce que tous \n les produits n\u00e9goci\u00e9s ", "start": 2383.16, "duration": 6.44}, {"text": " par l'interm\u00e9diaire europ\u00e9ennes \n respectent rigoureusement ", "start": 2389.64, "duration": 2.6}, {"text": " l'ensemble des dispositions \n de la loi EGalim. ", "start": 2392.28, "duration": 2.12}, {"text": " Sur 1000 contrats, \n nous en avons 124 ", "start": 2394.44, "duration": 2.8}, {"text": " qui ne respectent pas \n les dispositions ", "start": 2397.28, "duration": 1.16}, {"text": " de la loi EGalim. ", "start": 2398.48, "duration": 2.88}, {"text": " J'ai envoy\u00e9 des injonctions \n aux 124 industriels ", "start": 2401.4, "duration": 1.36}, {"text": " et distributeurs concern\u00e9s. ", "start": 2402.8, "duration": 4.36}, {"text": " Ils ont 15 jours \n pour se conformer ", "start": 2407.2, "duration": 6.32}, {"text": " \u00e0 la loi, faute \n de quoi ils encourent ", "start": 2413.56, "duration": 2.0}, {"text": " une sanction de 5 \n millions d'euros ", "start": 2415.6, "duration": 1.16}, {"text": " par distributeurs \n aux groupes industriels. ", "start": 2416.8, "duration": 5.6}, {"text": " Nous avons cr\u00e9\u00e9 nous-m\u00eames, \n quand j'\u00e9tais ministre ", "start": 2422.44, "duration": 3.8}, {"text": " de l'Agriculture \n et vous d\u00e9put\u00e9 ", "start": 2426.28, "duration": 14.84}, {"text": " des organisations \n de producteurs, ", "start": 2441.16, "duration": 1.0}, {"text": " des aides \n pour les industriels ", "start": 2442.2, "duration": 1.0}, {"text": " et les distributeurs. ", "start": 2443.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'est pas acceptable \n que des industriels puissent ", "start": 2444.28, "duration": 1.56}, {"text": " n\u00e9gocier le prix \n de leurs produits ", "start": 2445.88, "duration": 1.48}, {"text": " avec les distributeurs \n alors qu'ils n'ont ", "start": 2447.4, "duration": 1.16}, {"text": " pas conclu \n leurs n\u00e9gociations ", "start": 2448.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec les producteurs de lait. ", "start": 2449.64, "duration": 9.76}, {"text": " Nous veillerons \n \u00e0 ce que la loi EGalim ", "start": 2459.44, "duration": 1.56}, {"text": " soit renforc\u00e9e. ", "start": 2461.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Thierry Benoit: \n Il me reste ", "start": 2462.08, "duration": 1.16}, {"text": " quelque secondes. ", "start": 2463.28, "duration": 2.12}, {"text": " Sur les centrales \n d'achat h\u00e9berg\u00e9es ", "start": 2465.44, "duration": 2.92}, {"text": " dans d'autres pays que la France, \n l'Union Europ\u00e9enne devrait ", "start": 2468.4, "duration": 3.4}, {"text": " proc\u00e9der au m\u00eame \n travail ", "start": 2471.84, "duration": 4.36}, {"text": " que nous avons fait ici: \n une commission d'enqu\u00eate ", "start": 2476.24, "duration": 3.92}, {"text": " sur le fonctionnement \n des centrales d'achat h\u00e9berg\u00e9es ", "start": 2480.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'international \n et notamment en Europe. ", "start": 2481.6, "duration": 1.16}, {"text": " Sur les organisations \n de producteurs, ", "start": 2482.8, "duration": 3.44}, {"text": " l'objectif \n que vous aviez fix\u00e9 ", "start": 2486.28, "duration": 1.0}, {"text": " quand vous \u00e9tiez ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 2487.32, "duration": 1.16}, {"text": " c'\u00e9tait la contractualisation. ", "start": 2488.52, "duration": 1.0}, {"text": " Les industriels doivent \n donner l'exemple ", "start": 2489.56, "duration": 4.2}, {"text": " dans le domaine \n du prix de fa\u00e7on ", "start": 2493.8, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 ce que l'ensemble \n des industriels ", "start": 2498.28, "duration": 2.96}, {"text": " et des \u00e9leveurs laitiers \n soient r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s ", "start": 2501.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la hauteur des efforts \n qu'ils fournissent. ", "start": 2502.48, "duration": 4.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2507.16, "duration": 1.32}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Philippe Schreck ", "start": 2508.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2509.56, "duration": 7.0}, {"text": " - Philippe Schreck: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2516.6, "duration": 1.4}, {"text": " ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2518.04, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 2519.08, "duration": 8.96}, {"text": " Je vous rappelle \n les chiffres ", "start": 2528.08, "duration": 3.04}, {"text": " que vous connaissez \n car ils ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s ", "start": 2531.16, "duration": 3.28}, {"text": " par votre minist\u00e8re \n la semaine derni\u00e8re. ", "start": 2534.48, "duration": 2.2}, {"text": " En 2023, les coups \n et blessures volontaires ", "start": 2536.72, "duration": 2.84}, {"text": " ont progress\u00e9 de 7%. ", "start": 2539.6, "duration": 5.48}, {"text": " Les violences \n intrafamiliales, de 9%. ", "start": 2545.12, "duration": 2.6}, {"text": " Les viols et tentatives, de 10%. ", "start": 2547.76, "duration": 7.88}, {"text": " Les cambriolages \n et d\u00e9gradations volontaires, ", "start": 2555.68, "duration": 1.0}, {"text": " de 3%. ", "start": 2556.72, "duration": 3.76}, {"text": " Des hommes et des femmes \n broy\u00e9s se trouvent ", "start": 2560.52, "duration": 1.56}, {"text": " derri\u00e8re ces chiffres. ", "start": 2562.12, "duration": 1.0}, {"text": " Plus que des statistiques, \n vos chiffres ", "start": 2563.16, "duration": 4.88}, {"text": " sont des marqueurs du deuil, \n de la souffrance ", "start": 2568.08, "duration": 2.16}, {"text": " et de la peur. ", "start": 2570.28, "duration": 2.76}, {"text": " La hausse \n de la d\u00e9linquance violente ", "start": 2573.08, "duration": 1.92}, {"text": " est constante et touche tous \n les territoires. ", "start": 2575.04, "duration": 9.28}, {"text": " Ceux qui consid\u00e8rent \n que la France ", "start": 2584.36, "duration": 2.32}, {"text": " n'est pas \n un coupe-gorge ", "start": 2586.72, "duration": 1.0}, {"text": " ne voient pas la r\u00e9alit\u00e9 \n que vivent ", "start": 2587.76, "duration": 1.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais. ", "start": 2589.16, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n avez-vous conscience ", "start": 2590.2, "duration": 1.0}, {"text": " que la s\u00e9curit\u00e9 \n n'est pas un sentiment? ", "start": 2591.24, "duration": 2.88}, {"text": " Comment allez-vous \n casser la courbe ", "start": 2594.16, "duration": 1.0}, {"text": " de la d\u00e9linquance? ", "start": 2595.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2596.24, "duration": 2.6}, {"text": " est \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 2598.88, "duration": 1.36}, {"text": " et des Outre-mer. ", "start": 2600.28, "duration": 1.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2601.32, "duration": 10.76}, {"text": " je partage, bien \n votre avis selon lequel ", "start": 2612.12, "duration": 3.0}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 \n n'est pas un sentiment, ", "start": 2615.16, "duration": 4.0}, {"text": " mais il faut \n lutter ", "start": 2619.2, "duration": 1.4}, {"text": " contre avec toute son \u00e9nergie. ", "start": 2620.64, "duration": 1.0}, {"text": " Je regrette \n que vous n'ayez pas eu ", "start": 2621.68, "duration": 2.52}, {"text": " un mot pour les policiers \n et les gendarmes ", "start": 2624.24, "duration": 1.56}, {"text": " qui se mettent tous les jours... ", "start": 2625.84, "duration": 1.16}, {"text": " Sans doute \n que \u00e7a ne vous arrange pas... ", "start": 2627.04, "duration": 1.56}, {"text": " Vous ne souhaitez \n sans doute pas ", "start": 2628.64, "duration": 1.16}, {"text": " les soutenir. ", "start": 2629.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux dire \n que je suis fier ", "start": 2630.88, "duration": 3.24}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 leur t\u00eate \n depuis bient\u00f4t ", "start": 2634.16, "duration": 1.8}, {"text": " quatre ans car je sais \n qu'ils font ", "start": 2636.0, "duration": 1.48}, {"text": " un travail quotidien... ", "start": 2637.52, "duration": 1.48}, {"text": " Dans votre d\u00e9partement, \n monsieur ", "start": 2639.04, "duration": 4.84}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n dommage ", "start": 2643.92, "duration": 1.0}, {"text": " que vous n'ayez pas cette vision \n locale ", "start": 2644.96, "duration": 1.36}, {"text": " des chiffres \n de la d\u00e9linquance ", "start": 2646.36, "duration": 1.0}, {"text": " de vos policiers. ", "start": 2647.4, "duration": 7.36}, {"text": " Vous verriez \n qu'il y en a 143 ", "start": 2654.8, "duration": 3.4}, {"text": " en plus dans \n votre d\u00e9partement ", "start": 2658.24, "duration": 3.12}, {"text": " et que dans le Var, \n c'est -28% de vols ", "start": 2661.4, "duration": 5.12}, {"text": " de v\u00e9hicules, -6% \n de vols avec armes, ", "start": 2666.56, "duration": 1.36}, {"text": " -11% de vols violents. ", "start": 2667.96, "duration": 2.48}, {"text": " Ce qui vous int\u00e9resse, \n ce sont les choses n\u00e9gatives. ", "start": 2670.48, "duration": 1.76}, {"text": " Il faut \u00e9videmment les combattre. ", "start": 2672.28, "duration": 2.68}, {"text": " Vous n'avez pas cit\u00e9 \n l'int\u00e9gralit\u00e9 ", "start": 2675.0, "duration": 2.36}, {"text": " des chiffres. ", "start": 2677.4, "duration": 1.8}, {"text": " -10% de violences \n dans les transports, ", "start": 2679.24, "duration": 1.24}, {"text": " -8% de vols violents. ", "start": 2680.52, "duration": 3.0}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, \n c'est que vous \u00eates heureux ", "start": 2683.56, "duration": 1.36}, {"text": " quand les Fran\u00e7ais \n vont mal, monsieur ", "start": 2684.96, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2686.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2687.2, "duration": 1.68}, {"text": " - Philippe Schreck: \n Manifestement, ", "start": 2688.92, "duration": 2.96}, {"text": " votre gouvernement \n continue ", "start": 2691.92, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 avoir quelques \n difficult\u00e9s ", "start": 2695.36, "duration": 3.64}, {"text": " avec les math\u00e9matiques. ", "start": 2699.04, "duration": 4.88}, {"text": " Un ancien ministre \n de l'Agriculture n'avait ", "start": 2703.96, "duration": 5.08}, {"text": " aucune id\u00e9e de ce qu'un \n hectare repr\u00e9sentait. ", "start": 2709.08, "duration": 5.52}, {"text": " Vous nous expliquez \n que plus et plus font moins. ", "start": 2714.64, "duration": 1.88}, {"text": " Si les homicides \n volontaires ont progress\u00e9 ", "start": 2716.56, "duration": 2.4}, {"text": " depuis que vous \n \u00eates au pouvoir, ", "start": 2719.0, "duration": 1.16}, {"text": " ce n'est pas \n qu'il y a moins de morts, ", "start": 2720.2, "duration": 1.76}, {"text": " c'est qu'il y en a \n plus chaque ann\u00e9e. ", "start": 2722.0, "duration": 3.08}, {"text": " Vous n'\u00eates pas le ministre \n du Var, ", "start": 2725.12, "duration": 1.36}, {"text": " mais de l'ensemble du pays. ", "start": 2726.52, "duration": 2.4}, {"text": " Les Fran\u00e7ais, \n chaque semaine, ", "start": 2728.96, "duration": 9.28}, {"text": " sont victimes \n de la politique d\u00e9sastreuse ", "start": 2738.28, "duration": 1.16}, {"text": " que vous menez. ", "start": 2739.48, "duration": 5.48}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2745.0, "duration": 3.84}, {"text": " vos \u00e9lecteurs du Var seront \n ravis d'apprendre ", "start": 2748.88, "duration": 1.36}, {"text": " que vous vous fichez \n de votre d\u00e9partement. ", "start": 2750.28, "duration": 7.28}, {"text": " C'est l'inconv\u00e9nient \n d'\u00e9crire ", "start": 2757.6, "duration": 3.08}, {"text": " votre r\u00e9ponse avant d'entendre \n ma r\u00e9ponse, ", "start": 2760.72, "duration": 3.4}, {"text": " vous utilisez les \u00e9l\u00e9ments \n de monsieur Bardella ", "start": 2764.16, "duration": 1.36}, {"text": " au lieu de vous occuper \n des Fran\u00e7ais! ", "start": 2765.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2766.96, "duration": 1.04}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Michel Lauzzana ", "start": 2768.04, "duration": 0.96}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2769.04, "duration": 4.16}, {"text": " - Michel Lauzzana: \n Ma question s'adresse ", "start": 2773.24, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre \n de l'Agriculture ", "start": 2774.44, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 2775.48, "duration": 11.32}, {"text": " Dans ma circonscription, \n \u00e0 Agen, ", "start": 2786.84, "duration": 1.24}, {"text": " j'ai d\u00e9j\u00e0 eu \n l'occasion d'\u00e9changer ", "start": 2788.12, "duration": 3.04}, {"text": " avec des agriculteurs, \n des femmes ", "start": 2791.2, "duration": 2.32}, {"text": " et des hommes portant \n des revendications l\u00e9gitimes ", "start": 2793.56, "duration": 3.12}, {"text": " et voulant faire \n entendre leur mal-\u00eatre ", "start": 2796.72, "duration": 3.36}, {"text": " et leurs difficult\u00e9s pesant \n sur la profession ", "start": 2800.12, "duration": 1.36}, {"text": " depuis plusieurs d\u00e9cennies. ", "start": 2801.52, "duration": 6.68}, {"text": " Accabl\u00e9s par des normes \n et des injonctions souvent ", "start": 2808.24, "duration": 2.24}, {"text": " contradictoires, \n ils consacrent ", "start": 2810.52, "duration": 5.24}, {"text": " leur vie et celle \n de leur famille ", "start": 2815.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 leur m\u00e9tier sans pouvoir \n s'en sortir dignement. ", "start": 2817.2, "duration": 15.72}, {"text": " Pourtant, \n ils ne perdent pas l'espoir ", "start": 2832.96, "duration": 3.92}, {"text": " de vivre correctement \n de leur travail citoyen. ", "start": 2836.92, "duration": 1.36}, {"text": " Les revendications sont multiples. ", "start": 2838.32, "duration": 1.0}, {"text": " Les besoins \n sont parfois diff\u00e9rents ", "start": 2839.36, "duration": 1.0}, {"text": " selon les r\u00e9gions \n et les secteurs ", "start": 2840.4, "duration": 1.16}, {"text": " de production. ", "start": 2841.6, "duration": 2.72}, {"text": " Je salue l'\u00e9ventail \n tr\u00e8s concret ", "start": 2844.36, "duration": 2.28}, {"text": " et adapt\u00e9 de vos annonces \n qui ont permis d'apporter ", "start": 2846.68, "duration": 1.8}, {"text": " des r\u00e9ponses rapides et claires. ", "start": 2848.52, "duration": 5.72}, {"text": " Il y aura \n un avant et un apr\u00e8s cette ", "start": 2854.28, "duration": 5.04}, {"text": " mobilisation avec, par exemple, \n le grand chantier ", "start": 2859.36, "duration": 1.64}, {"text": " de simplification, \n que nous devrons dupliquer ", "start": 2861.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 tous les secteurs \n de l'action publique. ", "start": 2862.24, "duration": 6.32}, {"text": " Cette nouvelle d\u00e9marche \n est n\u00e9cessaire. ", "start": 2868.6, "duration": 3.52}, {"text": " Les agriculteurs \n restent attentifs ", "start": 2872.16, "duration": 1.0}, {"text": " aux r\u00e9sultats concrets. ", "start": 2873.2, "duration": 3.92}, {"text": " Pouvez-vous nous indiquer \n quelles mesures concr\u00e8tes ", "start": 2877.16, "duration": 4.24}, {"text": " vous avez d\u00e9j\u00e0 \n prises ", "start": 2881.44, "duration": 1.16}, {"text": " et quels sont les dossiers \n sur lesquels ", "start": 2882.64, "duration": 2.56}, {"text": " vous travaillez d'ici au salon \n de l'agriculture ", "start": 2885.24, "duration": 3.2}, {"text": " pour r\u00e9pondre aux besoins \n des agriculteurs ", "start": 2888.48, "duration": 1.16}, {"text": " et soutenir \n notre mod\u00e8le agricole ", "start": 2889.68, "duration": 1.0}, {"text": " et notre mod\u00e8le fran\u00e7ais? ", "start": 2890.72, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2892.56, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n de l'Agriculture ", "start": 2893.6, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 2894.64, "duration": 2.84}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2897.52, "duration": 1.16}, {"text": " merci de votre question. ", "start": 2898.72, "duration": 6.76}, {"text": " Les agriculteurs \n ont pos\u00e9 sur la table ", "start": 2905.52, "duration": 3.76}, {"text": " une question existentielle: \n la capacit\u00e9 ", "start": 2909.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 pouvoir vivre de leur travail. ", "start": 2910.36, "duration": 8.2}, {"text": " Le deuxi\u00e8me sujet \n est leur rapport ", "start": 2918.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2919.8, "duration": 1.88}, {"text": " Parfois, les discours \n de la stigmatisation ", "start": 2921.72, "duration": 3.0}, {"text": " leur ont fait beaucoup de mal. ", "start": 2924.76, "duration": 2.36}, {"text": " Nous avons r\u00e9pondu \n dans l'urgence ", "start": 2927.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Premier ministre \n et les autres coll\u00e8gues ministres ", "start": 2928.2, "duration": 1.76}, {"text": " sur plusieurs sujets. ", "start": 2930.0, "duration": 4.28}, {"text": " Je pense d'abord \n au secteur des bovins, ", "start": 2934.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la viticulture, du bio... ", "start": 2935.72, "duration": 6.08}, {"text": " Des fonds d'urgence d\u00e9ploy\u00e9s \n pour certains d'entre ", "start": 2941.84, "duration": 5.84}, {"text": " eux vont permettre \n de soulager les tr\u00e9soreries ", "start": 2947.72, "duration": 1.36}, {"text": " et de faire face \n aux situations ", "start": 2949.12, "duration": 1.16}, {"text": " les plus p\u00e9rilleuses. ", "start": 2950.32, "duration": 6.12}, {"text": " Sur les bovins, \n la question de la r\u00e9ponse ", "start": 2956.48, "duration": 11.16}, {"text": " \u00e0 la MHE, c'est un d\u00e9fi \n pour cette fili\u00e8re. ", "start": 2967.68, "duration": 3.56}, {"text": " Nous avons besoin aussi \n sur la question viticole ", "start": 2971.28, "duration": 1.56}, {"text": " de travailler sur les questions \n structurelles. ", "start": 2972.88, "duration": 4.28}, {"text": " Un travail \n que nous avons commenc\u00e9 ", "start": 2977.2, "duration": 5.88}, {"text": " il y a plusieurs \n mois pour faire ", "start": 2983.12, "duration": 2.8}, {"text": " en sorte que nous r\u00e9pondions \n \u00e0 la demande. ", "start": 2985.96, "duration": 14.16}, {"text": " Nous avons travaill\u00e9 \n avec mon coll\u00e8gue Christophe B\u00e9chu ", "start": 3000.16, "duration": 4.68}, {"text": " pour voir \n ce qu'on pouvait faire ", "start": 3004.88, "duration": 4.8}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer les processus, \n les simplifier ", "start": 3009.72, "duration": 1.16}, {"text": " et les rendre \n plus lisibles ", "start": 3010.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour les agriculteurs. ", "start": 3011.96, "duration": 8.52}, {"text": " Nous avons du travail \n devant nous: ", "start": 3020.52, "duration": 1.16}, {"text": " la simplification \n de la transition ", "start": 3021.72, "duration": 1.0}, {"text": " et la comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 3022.76, "duration": 5.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3027.96, "duration": 3.68}, {"text": " est \u00e0 madame \n Marianne Maximi ", "start": 3031.68, "duration": 2.2}, {"text": " pour le groupe \n de La France Insoumise. ", "start": 3033.92, "duration": 6.76}, {"text": " - Marianne Maximi: Merci. ", "start": 3040.72, "duration": 1.44}, {"text": " C'\u00e9tait une enfant. ", "start": 3042.2, "duration": 2.16}, {"text": " Elle avait 15 ans. ", "start": 3044.4, "duration": 2.44}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n elle s'est donn\u00e9 ", "start": 3046.88, "duration": 3.12}, {"text": " la mort dans sa chambre \n d'h\u00f4tel, ", "start": 3050.04, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e \n par l'Aide sociale ", "start": 3051.24, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'enfance. ", "start": 3052.84, "duration": 2.52}, {"text": " Je voudrais \n que notre Assembl\u00e9e ", "start": 3055.4, "duration": 6.76}, {"text": " lui rende hommage \n et apporte son soutien ", "start": 3062.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ses proches, \n aux \u00e9ducateurs, ", "start": 3063.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui font du mieux qu'ils peuvent. ", "start": 3064.64, "duration": 1.16}, {"text": " Le contexte est d\u00e9sastreux. ", "start": 3065.84, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre, \n que faisait ", "start": 3066.88, "duration": 1.0}, {"text": " une enfant de 15 ans \n seule dans un h\u00f4tel? ", "start": 3067.92, "duration": 8.64}, {"text": " Ne me r\u00e9pondez pas que c'\u00e9tait \n un h\u00f4tel. ", "start": 3076.6, "duration": 2.36}, {"text": " Les h\u00f4tels restent des h\u00f4tels. ", "start": 3079.0, "duration": 4.84}, {"text": " L'Etat connaissait \n la dangerosit\u00e9 ", "start": 3083.88, "duration": 2.16}, {"text": " de ce type de placement. ", "start": 3086.08, "duration": 2.28}, {"text": " Beaucoup d'enfants \n sont morts ", "start": 3088.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce type d'h\u00e9bergement. ", "start": 3089.44, "duration": 1.96}, {"text": " En 2019, l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale \n des affaires sociales ", "start": 3091.44, "duration": 1.36}, {"text": " a alert\u00e9 sur les dangers \n bien identifi\u00e9s, ", "start": 3092.84, "duration": 6.64}, {"text": " dont l'isolement \n et l'exposition ", "start": 3099.52, "duration": 3.04}, {"text": " au trafic et \u00e0 la prostitution. ", "start": 3102.6, "duration": 1.56}, {"text": " En 2022, \n les placements en h\u00f4tels ", "start": 3104.2, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 interdits. ", "start": 3105.4, "duration": 1.0}, {"text": " Que s'est-il pass\u00e9 depuis? ", "start": 3106.44, "duration": 1.0}, {"text": " Rien! ", "start": 3107.48, "duration": 1.36}, {"text": " Le d\u00e9cret d'application \n n'est jamais paru. ", "start": 3108.88, "duration": 6.12}, {"text": " Une dizaine d'autres non plus. ", "start": 3115.04, "duration": 4.88}, {"text": " La loi de 2022 \n est l'une des lois ", "start": 3119.96, "duration": 1.56}, {"text": " les moins appliqu\u00e9es \n de tout le premier quinquennat ", "start": 3121.56, "duration": 1.56}, {"text": " d'Emmanuel Macron. ", "start": 3123.16, "duration": 1.0}, {"text": " Cela dit beaucoup \n du m\u00e9pris social ", "start": 3124.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui entoure le devenir \n des enfants plac\u00e9s. ", "start": 3125.4, "duration": 3.32}, {"text": " Pourtant, ces enfants \n ont des droits. ", "start": 3128.76, "duration": 1.16}, {"text": " L'Etat a envers eux des devoirs. ", "start": 3129.96, "duration": 7.8}, {"text": " Qui va r\u00e9parer \n la protection de l'enfance ", "start": 3137.8, "duration": 1.36}, {"text": " que le gouvernement \n laisse s'effondrer? ", "start": 3139.2, "duration": 5.36}, {"text": " Qui va r\u00e9parer \n les familles ", "start": 3144.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'ont pas trouv\u00e9 \n d'aide ", "start": 3145.64, "duration": 1.0}, {"text": " dont elles avaient besoin? ", "start": 3146.68, "duration": 3.52}, {"text": " Qui va r\u00e9parer \n les enfants bris\u00e9s ", "start": 3150.24, "duration": 2.8}, {"text": " par des parcours \n chaotiques \u00e0 la protection ", "start": 3153.08, "duration": 1.36}, {"text": " de l'enfance? ", "start": 3154.48, "duration": 1.0}, {"text": " Qui va r\u00e9parer \n des professionnels ", "start": 3155.52, "duration": 1.0}, {"text": " en souffrance? ", "start": 3156.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il nous faut commencer \n d\u00e8s maintenant ", "start": 3157.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 prendre des mesures fortes. ", "start": 3158.8, "duration": 1.0}, {"text": " Quand comptez-vous \n interdire les placements ", "start": 3159.84, "duration": 1.0}, {"text": " en h\u00f4tels? ", "start": 3160.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3161.92, "duration": 4.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 3166.36, "duration": 1.76}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 3168.16, "duration": 7.44}, {"text": " Au nom du gouvernement, \n permettez-moi, ", "start": 3175.64, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 mon tour, d'apporter \n tout mon soutien ", "start": 3178.88, "duration": 9.12}, {"text": " aux proches de cette enfant, \n mais \u00e9galement ", "start": 3188.04, "duration": 1.88}, {"text": " aux professionnels \n touch\u00e9s ", "start": 3189.96, "duration": 1.0}, {"text": " par cette disparition tragique. ", "start": 3191.0, "duration": 1.0}, {"text": " Une cellule \n psychologique a \u00e9t\u00e9 mise ", "start": 3192.04, "duration": 1.44}, {"text": " en place pour apporter \n tout le soutien n\u00e9cessaire ", "start": 3193.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9quipe \u00e9ducative ainsi \n qu'aux autres jeunes ", "start": 3195.12, "duration": 1.4}, {"text": " de l'\u00e9tablissement. ", "start": 3196.56, "duration": 1.0}, {"text": " Une enqu\u00eate est en cours \n et va permettre ", "start": 3197.6, "duration": 1.52}, {"text": " de faire toute la lumi\u00e8re \n sur ce drame absolu. ", "start": 3199.16, "duration": 9.76}, {"text": " La loi Taquet \n du 7 f\u00e9vrier 2022 ", "start": 3217.08, "duration": 7.52}, {"text": " qui avait suite \u00e0 un travail \n approfondi plusieurs mois ", "start": 3224.64, "duration": 1.76}, {"text": " avec tous les professionnels \n concern\u00e9s ", "start": 3226.44, "duration": 1.0}, {"text": " et les d\u00e9partements \n de France a permis ", "start": 3227.48, "duration": 2.2}, {"text": " que la parole de l'enfant \n soit davantage prise ", "start": 3229.72, "duration": 1.56}, {"text": " en compte et mieux \n prise en compte. ", "start": 3231.32, "duration": 4.04}, {"text": " Un certain nombre \n de d\u00e9crets d'application ", "start": 3235.4, "duration": 3.56}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s, \n mais d'autres ", "start": 3239.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9taient en attente. ", "start": 3240.2, "duration": 5.64}, {"text": " Le gouvernement \n souhaite poursuivre ", "start": 3245.88, "duration": 1.0}, {"text": " le dialogue \n avec les d\u00e9partements ", "start": 3246.92, "duration": 5.08}, {"text": " sur les conditions \n de mise en oeuvre ", "start": 3252.04, "duration": 1.36}, {"text": " de cette loi. ", "start": 3253.44, "duration": 6.08}, {"text": " Nous le devons \n \u00e0 tous ces enfants ", "start": 3259.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'aspirent \n qu'\u00e0 vivre ", "start": 3260.96, "duration": 1.0}, {"text": " comme tous les autres. ", "start": 3262.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3263.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Meyer Habib. ", "start": 3264.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Meyer Habib: Merci. ", "start": 3265.48, "duration": 10.0}, {"text": " Quatre mois apr\u00e8s les pogroms \n du 7 octobre, ", "start": 3275.52, "duration": 3.36}, {"text": " la France organise demain \n un hommage national ", "start": 3278.92, "duration": 5.4}, {"text": " \u00e0 ces 42 enfants massacr\u00e9s \n par les djihadistes ", "start": 3284.36, "duration": 1.56}, {"text": " du Hamas. ", "start": 3285.96, "duration": 8.68}, {"text": " 42 Fran\u00e7ais \n massacr\u00e9s et tu\u00e9s ", "start": 3294.68, "duration": 2.56}, {"text": " devant leur famille. ", "start": 3297.28, "duration": 1.0}, {"text": " Leurs corps ont \u00e9t\u00e9 \n profan\u00e9s, exhib\u00e9s ", "start": 3298.32, "duration": 1.16}, {"text": " comme des troph\u00e9es. ", "start": 3299.52, "duration": 1.04}, {"text": " Je regrette que les familles \n des dizaines ", "start": 3300.6, "duration": 3.64}, {"text": " de soldats \n franco-isra\u00e9liens ", "start": 3304.28, "duration": 1.0}, {"text": " ne soient pas convi\u00e9s \n \u00e0 cet hommage. ", "start": 3305.32, "duration": 3.92}, {"text": " Je pense aux 136 \n otages d\u00e9tenus ", "start": 3309.28, "duration": 1.16}, {"text": " en ce moment dans les ge\u00f4les \n djihadistes. ", "start": 3310.48, "duration": 3.68}, {"text": " Je pense \n \u00e0 toutes ces femmes viol\u00e9es ", "start": 3314.2, "duration": 1.36}, {"text": " en permanence. ", "start": 3315.6, "duration": 3.52}, {"text": " Apr\u00e8s la compassion \n et la sid\u00e9ration vient ", "start": 3319.16, "duration": 1.36}, {"text": " le temps des accusations. ", "start": 3320.56, "duration": 4.96}, {"text": " L'Afrique du Sud, \n r\u00e9gime corrompu ", "start": 3325.56, "duration": 1.92}, {"text": " et criminog\u00e8ne, \n place l'Etat juif ", "start": 3327.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur le banc des accus\u00e9s. ", "start": 3328.56, "duration": 6.2}, {"text": " Le monde doit \n comprendre que 80 ans ", "start": 3334.8, "duration": 4.84}, {"text": " apr\u00e8s la Shoah, \n le peuple juif n'ira ", "start": 3339.68, "duration": 1.36}, {"text": " plus jamais \u00e0 l'abattoir \n sans r\u00e9agir. ", "start": 3341.08, "duration": 1.16}, {"text": " Cette guerre a \u00e9t\u00e9 \n impos\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 3342.28, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un acte de justice \n et non de vengeance. ", "start": 3343.68, "duration": 3.32}, {"text": " Pendant ce temps, \n il n'y a pas eu ", "start": 3347.04, "duration": 1.56}, {"text": " un mot pour les otages. ", "start": 3348.64, "duration": 9.36}, {"text": " Comble de l'ind\u00e9cence, \n les responsables ", "start": 3358.04, "duration": 1.0}, {"text": " de tout cela seront l\u00e0 demain. ", "start": 3359.08, "duration": 6.52}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 3365.64, "duration": 10.04}, {"text": " je suis le d\u00e9put\u00e9 \n de ces familles ", "start": 3375.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont \u00e9crit au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 3377.12, "duration": 1.56}, {"text": " La France ne peut \n balayer leur \u00e9motion ", "start": 3378.72, "duration": 1.36}, {"text": " et leur col\u00e8re. ", "start": 3380.12, "duration": 7.44}, {"text": " De gr\u00e2ce, il faut \n un sursaut d'humanit\u00e9 ", "start": 3387.6, "duration": 1.36}, {"text": " envers les victimes. ", "start": 3389.0, "duration": 7.36}, {"text": " Pourquoi ne pas dresser \n un cordon sanitaire ", "start": 3396.4, "duration": 2.92}, {"text": " avec les antis\u00e9mites \n qui font l'apologie ", "start": 3399.36, "duration": 1.16}, {"text": " du terrorisme? ", "start": 3400.56, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3403.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 3404.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 3405.48, "duration": 2.64}, {"text": " Permettez-moi \n de vous r\u00e9pondre au nom ", "start": 3408.16, "duration": 1.2}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 3409.4, "duration": 8.08}, {"text": " Il y a quatre mois, \n le 7 octobre 2023, ", "start": 3417.52, "duration": 3.12}, {"text": " des vies ont \u00e9t\u00e9 \n violemment arrach\u00e9es ", "start": 3420.68, "duration": 1.16}, {"text": " par la folie terroriste. ", "start": 3421.88, "duration": 4.4}, {"text": " Le 7 octobre 2023, \n l'horreur surgissait ", "start": 3426.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nouveau dans le quotidien \n des Isra\u00e9liens. ", "start": 3427.52, "duration": 11.8}, {"text": " Alors commen\u00e7ait \n l'in\u00e9luctable souffrance ", "start": 3439.36, "duration": 6.6}, {"text": " des familles des bless\u00e9s. ", "start": 3446.0, "duration": 1.24}, {"text": " Le 7 octobre 2023, \n une attaque terroriste ", "start": 3447.28, "duration": 1.64}, {"text": " des plus barbares \n a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ", "start": 3448.96, "duration": 1.16}, {"text": " par le Hamas \n contre l'Etat d'Isra\u00ebl. ", "start": 3450.16, "duration": 2.2}, {"text": " Par-del\u00e0 nos divergences \n politiques, ", "start": 3452.4, "duration": 11.4}, {"text": " il y a des moments \n qui nous appellent collectivement ", "start": 3463.84, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 \u00eatre \u00e0 la hauteur. ", "start": 3465.64, "duration": 1.0}, {"text": " L'hommage voulu \n par le pr\u00e9sident ", "start": 3466.68, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n fait partie ", "start": 3467.72, "duration": 1.0}, {"text": " de ces moments. ", "start": 3468.76, "duration": 1.0}, {"text": " Demain, nous devons \n nous souvenir ensemble ", "start": 3469.8, "duration": 1.16}, {"text": " des noms et des visages \n de celles ", "start": 3471.0, "duration": 1.36}, {"text": " et ceux qui ont \u00e9t\u00e9 \n arrach\u00e9s ", "start": 3472.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leur famille. ", "start": 3473.6, "duration": 1.0}, {"text": " Si le protocole \n pr\u00e9voit d'inviter ", "start": 3474.64, "duration": 4.52}, {"text": " tous les responsables politiques, \n chacun appr\u00e9ciera l'opportunit\u00e9 ", "start": 3479.2, "duration": 6.96}, {"text": " ou non de sa pr\u00e9sence, \n puisque les familles ", "start": 3486.2, "duration": 1.56}, {"text": " se sont exprim\u00e9es. ", "start": 3487.8, "duration": 2.56}, {"text": " Je tiens une nouvelle \n fois \u00e0 dire ", "start": 3490.4, "duration": 1.36}, {"text": " que justifier le terrorisme, \n c'est accepter ", "start": 3491.8, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il frappe \u00e0 nouveau. ", "start": 3493.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3494.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Lionel Tivoli. ", "start": 3495.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Lionel Tivoli: Merci. ", "start": 3496.48, "duration": 3.2}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Bruno Le Maire. ", "start": 3499.72, "duration": 6.4}, {"text": " Apr\u00e8s l'augmentation \n du tarif du gaz ", "start": 3506.16, "duration": 3.88}, {"text": " en janvier, qui fait \n suite \u00e0 la fin ", "start": 3510.08, "duration": 4.68}, {"text": " du bouclier tarifaire, \n une nouvelle augmentation ", "start": 3514.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 compter du 1er juillet, \n voil\u00e0 le terrible cadeau ", "start": 3516.2, "duration": 1.76}, {"text": " d'anniversaire \n que vous offrez aux Fran\u00e7ais ", "start": 3518.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour c\u00e9l\u00e9brer la fin \n des tarifs r\u00e9glement\u00e9s. ", "start": 3519.2, "duration": 8.96}, {"text": " C'est donc \n ce nouveau cadeau ", "start": 3528.2, "duration": 3.24}, {"text": " que vous offrez \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 3531.48, "duration": 1.4}, {"text": " quelques jours \n seulement ", "start": 3532.92, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s leur avoir offert \n une augmentation ", "start": 3533.96, "duration": 1.16}, {"text": " de 10% sur les tarifs \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 3535.16, "duration": 6.04}, {"text": " Plus incroyable, \n une ex-ministre ", "start": 3541.24, "duration": 6.36}, {"text": " de vos rangs justifie \n que cette augmentation serait ", "start": 3547.64, "duration": 1.56}, {"text": " b\u00e9n\u00e9fique \n pour le pouvoir d'achat ", "start": 3549.24, "duration": 2.0}, {"text": " des m\u00e9nages. ", "start": 3551.28, "duration": 1.0}, {"text": " S\u00e9rieusement, \n de qui vous moquez-vous? ", "start": 3552.32, "duration": 3.44}, {"text": " C'est \u00e0 l'exploitant \n d'assumer le risque ", "start": 3555.8, "duration": 1.16}, {"text": " et non pas aux consommateurs. ", "start": 3557.0, "duration": 2.4}, {"text": " Aucun Fran\u00e7ais \n ne se r\u00e9jouira ", "start": 3559.44, "duration": 1.0}, {"text": " de cette nouvelle ponction. ", "start": 3560.48, "duration": 14.0}, {"text": " Votre soumission \n aux instances europ\u00e9ennes ", "start": 3574.52, "duration": 1.0}, {"text": " est la seule responsable \n de l'explosion ", "start": 3575.56, "duration": 1.16}, {"text": " du prix du gaz. ", "start": 3576.76, "duration": 1.0}, {"text": " Le march\u00e9 subit \n un alourdissement ", "start": 3577.8, "duration": 1.0}, {"text": " des importations fran\u00e7aises \n et la d\u00e9gradation ", "start": 3578.84, "duration": 7.52}, {"text": " de cette d\u00e9pendance \n envers cette \u00e9nergie, ", "start": 3586.4, "duration": 1.16}, {"text": " qui nous place sous la tutelle \n de puissances \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 3587.6, "duration": 1.76}, {"text": " Les Fran\u00e7ais sont \u00e0 bout \n de ces augmentations successives. ", "start": 3589.4, "duration": 1.76}, {"text": " Le march\u00e9 europ\u00e9en \n de l'\u00e9nergie ", "start": 3591.2, "duration": 1.68}, {"text": " est un boulet \n dans le pouvoir d'achat ", "start": 3592.92, "duration": 1.36}, {"text": " de nos m\u00e9nages. ", "start": 3594.32, "duration": 1.12}, {"text": " Quand allez-vous \n rompre avec les r\u00e8gles ", "start": 3595.48, "duration": 1.84}, {"text": " de ce march\u00e9 pour fixer \n le prix du gaz? ", "start": 3597.36, "duration": 1.76}, {"text": " Quand allez-vous \n d\u00e9fendre les moyens ", "start": 3599.16, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais? ", "start": 3600.2, "duration": 6.08}, {"text": " Quand allez-vous \n conc\u00e9der \u00e0 baisser ", "start": 3606.32, "duration": 1.0}, {"text": " la TVA \u00e0 5,5 sur les \u00e9nergies? ", "start": 3607.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3608.76, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 3609.8, "duration": 3.36}, {"text": " - Bruno Le Maire: Merci. ", "start": 3613.2, "duration": 8.88}, {"text": " C'est surtout \n votre soumission ", "start": 3622.12, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 Vladimir Poutine \n qui a fait exploser ", "start": 3624.08, "duration": 1.36}, {"text": " les prix du gaz. ", "start": 3625.48, "duration": 5.4}, {"text": " C'est surtout votre soumission \n aux int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers ", "start": 3630.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la Russie \n qui a fait exploser ", "start": 3632.32, "duration": 1.36}, {"text": " les prix du gaz. ", "start": 3633.72, "duration": 2.88}, {"text": " Les faits sont t\u00eatus. ", "start": 3636.64, "duration": 14.64}, {"text": " Le prix du gaz \n \u00e9tait \u00e0 80 euros ", "start": 3651.32, "duration": 1.92}, {"text": " et a bondi \u00e0 200 euros \n lors de l'intervention ", "start": 3653.28, "duration": 3.76}, {"text": " de Vladimir Poutine, \n que vous avez soutenue, ", "start": 3657.08, "duration": 1.36}, {"text": " contre l'Ukraine! ", "start": 3658.48, "duration": 2.0}, {"text": " Vous avez syst\u00e9matiquement \n pris le parti ", "start": 3660.52, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9tranger, \n de la Russie ", "start": 3661.72, "duration": 1.0}, {"text": " et de Vladimir Poutine \n contre les int\u00e9r\u00eats ", "start": 3662.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la nation fran\u00e7aise. ", "start": 3664.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons prot\u00e9g\u00e9 \n les consommateurs. ", "start": 3665.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez d\u00e9fendu \n vos amis de l'\u00e9tranger. ", "start": 3666.24, "duration": 2.6}, {"text": " Quant \u00e0 la protection \n du consommateur, ", "start": 3668.88, "duration": 2.36}, {"text": " vous me posez \n pour la \u00e9ni\u00e8me fois ", "start": 3671.28, "duration": 1.4}, {"text": " la m\u00eame question. ", "start": 3672.72, "duration": 3.4}, {"text": " Je vous apporterai donc \n la m\u00eame r\u00e9ponse. ", "start": 3676.16, "duration": 6.92}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 vous avez propos\u00e9 \n une baisse ", "start": 3683.12, "duration": 5.32}, {"text": " de la TVA, \n nous avons mis en place ", "start": 3688.48, "duration": 3.4}, {"text": " un bouclier \n sur l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 3691.92, "duration": 1.36}, {"text": " et sur le gaz \n qui a pris en charge ", "start": 3693.32, "duration": 1.76}, {"text": " la moiti\u00e9 de la facture \n du consommateur. ", "start": 3695.12, "duration": 4.0}, {"text": " Vous \u00eates du c\u00f4t\u00e9 \n de l'\u00e9tranger ", "start": 3699.16, "duration": 1.16}, {"text": " contre la nation, \n du c\u00f4t\u00e9 du producteur ", "start": 3700.36, "duration": 1.36}, {"text": " contre le consommateur. ", "start": 3701.76, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 la r\u00e8gle \n du Rassemblement National! ", "start": 3702.8, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3704.0, "duration": 6.44}, {"text": " - Lionel Tivoli: \n Excusez-moi, ", "start": 3710.48, "duration": 1.0}, {"text": " mais le champion \n de l'importation ", "start": 3711.52, "duration": 1.2}, {"text": " du GNR russe, \n c'est vous et votre gouvernement. ", "start": 3712.76, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3714.36, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Buchou. ", "start": 3717.08, "duration": 1.44}, {"text": " - St\u00e9phane Buchou: Merci. ", "start": 3718.56, "duration": 7.56}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 3726.16, "duration": 8.56}, {"text": " Aujourd'hui, \n cela fait 16 jours ", "start": 3734.76, "duration": 4.04}, {"text": " que les p\u00eacheurs \n du golfe de Gascogne ", "start": 3738.84, "duration": 1.4}, {"text": " sont \u00e0 quai. ", "start": 3740.28, "duration": 3.0}, {"text": " Ce sont plus de 450 \n bateaux ", "start": 3743.32, "duration": 2.72}, {"text": " qui sont concern\u00e9s \n par l'interdiction ", "start": 3746.08, "duration": 1.0}, {"text": " de p\u00eache pendant un mois. ", "start": 3747.12, "duration": 3.84}, {"text": " Cette fermeture \n est v\u00e9cue \u00e0 la fois ", "start": 3751.0, "duration": 1.36}, {"text": " comme une sanction \n et comme une injustice. ", "start": 3752.4, "duration": 12.92}, {"text": " S'il y a une profession \n qui s'est adapt\u00e9e ", "start": 3765.36, "duration": 1.56}, {"text": " et qui a su se r\u00e9adapter, \n c'est la p\u00eache. ", "start": 3766.96, "duration": 2.16}, {"text": " Installation de cam\u00e9ras \n embarqu\u00e9es, coop\u00e9ration ", "start": 3769.16, "duration": 1.36}, {"text": " avec les scientifiques... ", "start": 3770.56, "duration": 2.8}, {"text": " Une injustice, \n parce qu'il s'agit ", "start": 3773.4, "duration": 3.48}, {"text": " de captures \n accidentelles ", "start": 3776.92, "duration": 1.0}, {"text": " et que pas un p\u00eacheur \n ne part en mer ", "start": 3777.96, "duration": 1.76}, {"text": " avec la volont\u00e9 de tuer \n des petits c\u00e9tac\u00e9s. ", "start": 3779.76, "duration": 4.04}, {"text": " Apr\u00e8s la baisse \n de quota d\u00e9cid\u00e9e ", "start": 3783.84, "duration": 1.24}, {"text": " en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n c'est un nouveau coup ", "start": 3785.12, "duration": 1.56}, {"text": " de massue. ", "start": 3786.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux saluer \n l'accompagnement de l'Etat ", "start": 3787.76, "duration": 2.96}, {"text": " et les aides annonc\u00e9es \n par le gouvernement, ", "start": 3790.76, "duration": 1.36}, {"text": " mais dans les ports, \n le sentiment ", "start": 3792.16, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9signation pr\u00e9domine. ", "start": 3793.36, "duration": 2.6}, {"text": " Les p\u00eacheurs veulent \n vivre de leur m\u00e9tier, ", "start": 3796.0, "duration": 1.36}, {"text": " pas des aides. ", "start": 3797.4, "duration": 7.16}, {"text": " Il faut proposer \n des solutions qui permettent ", "start": 3804.6, "duration": 3.12}, {"text": " que p\u00eacheurs \n et c\u00e9tac\u00e9s cohabitent. ", "start": 3807.76, "duration": 3.24}, {"text": " Comment comptez-vous \n r\u00e9pondre ", "start": 3811.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ces exigences? ", "start": 3812.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous le devons \u00e0 nos p\u00eacheurs. ", "start": 3813.12, "duration": 3.8}, {"text": " La p\u00eache, c'est \u00e0 la fois \n notre histoire, ", "start": 3816.96, "duration": 2.12}, {"text": " nos paysages et le poumon \n de nos \u00e9conomies locales. ", "start": 3819.12, "duration": 5.12}, {"text": " Un emploi en mer \n g\u00e9n\u00e8re ", "start": 3824.28, "duration": 1.0}, {"text": " trois \u00e0 quatre emplois sur terre. ", "start": 3825.32, "duration": 10.76}, {"text": " Pendant ce mois de fermeture, \n certains p\u00eacheurs ", "start": 3836.12, "duration": 1.36}, {"text": " vont perdre 600.000 euros \n de chiffre d'affaires. ", "start": 3837.52, "duration": 7.72}, {"text": " Vous avez rencontr\u00e9 \n le comit\u00e9 national ", "start": 3845.28, "duration": 1.16}, {"text": " des p\u00eaches la semaine derni\u00e8re. ", "start": 3846.48, "duration": 1.76}, {"text": " Que leur avez-vous \n dit ", "start": 3848.28, "duration": 1.0}, {"text": " et quelles sont \n les perspectives ", "start": 3849.32, "duration": 1.84}, {"text": " pour que la p\u00eache \n fran\u00e7aise ", "start": 3851.2, "duration": 2.6}, {"text": " et toute la fili\u00e8re \n puissent toujours ", "start": 3853.84, "duration": 1.16}, {"text": " se conjuguer au futur? ", "start": 3855.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3856.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 3857.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: Merci. ", "start": 3858.52, "duration": 8.48}, {"text": " Oui, la p\u00eache participe \n \u00e0 notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 3867.04, "duration": 7.2}, {"text": " Insuffisamment, \n puisque 70% du poisson ", "start": 3874.28, "duration": 1.0}, {"text": " que nous consommons \n en France est import\u00e9. ", "start": 3875.32, "duration": 1.84}, {"text": " Je sais \u00e0 la fois \n la r\u00e9alit\u00e9 des difficult\u00e9s ", "start": 3877.2, "duration": 7.04}, {"text": " des p\u00eacheurs \n et le soutien constant ", "start": 3884.28, "duration": 1.16}, {"text": " que le gouvernement \n leur a apport\u00e9 ", "start": 3885.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 travers les crises \n qu'ils ont travers\u00e9es. ", "start": 3886.68, "duration": 8.6}, {"text": " Le Covid \n a particuli\u00e8rement impact\u00e9 ", "start": 3895.32, "duration": 1.0}, {"text": " la p\u00eache fran\u00e7aise. ", "start": 3896.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le 22 d\u00e9cembre dernier, \n le Conseil d'Etat ", "start": 3897.4, "duration": 4.08}, {"text": " a consid\u00e9r\u00e9 que le dispositif \n de pr\u00e9servation ", "start": 3901.52, "duration": 1.36}, {"text": " et de lutte contre les captures \n accidentelles ", "start": 3902.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait insuffisant. ", "start": 3904.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons v\u00e9cu \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re ", "start": 3905.36, "duration": 1.0}, {"text": " avec pr\u00e8s de 2500 \n captures accidentelles. ", "start": 3906.4, "duration": 13.32}, {"text": " Des projections \n qui menacent la survie ", "start": 3919.76, "duration": 2.72}, {"text": " de l'esp\u00e8ce des dauphins \n et des marsouins communs. ", "start": 3922.52, "duration": 3.88}, {"text": " Avec 2500 prises, \n c'est entre 5000 ", "start": 3926.44, "duration": 1.16}, {"text": " et 10.000 dauphins \n qui sont menac\u00e9s, ", "start": 3927.64, "duration": 1.16}, {"text": " au-del\u00e0 des taux \n qui sont acceptables. ", "start": 3928.84, "duration": 5.16}, {"text": " Pour autant, la fermeture \n spatio-temporelle ", "start": 3934.04, "duration": 1.0}, {"text": " de tous \n les bateaux ", "start": 3935.08, "duration": 1.0}, {"text": " de plus de huit m\u00e8tres \n est aussi importante. ", "start": 3936.12, "duration": 5.64}, {"text": " Cela ne peut pas ne pas \n \u00eatre massivement accompagn\u00e9 ", "start": 3941.8, "duration": 1.76}, {"text": " par les pouvoirs publics. ", "start": 3943.6, "duration": 9.0}, {"text": " J'ai dit que nous aurions \n l'accord ", "start": 3952.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la Commission \n europ\u00e9enne ", "start": 3953.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour un d\u00e9blocage \n rapide des aides. ", "start": 3954.88, "duration": 1.16}, {"text": " Hier, \n nous avons effectivement ", "start": 3956.08, "duration": 2.0}, {"text": " franchi un cap \n technique crucial ", "start": 3958.12, "duration": 1.0}, {"text": " sur les niveaux d'indemnisation. ", "start": 3959.16, "duration": 2.52}, {"text": " Cela me permet \n de vous confirmer ", "start": 3961.72, "duration": 5.24}, {"text": " que le 20 f\u00e9vrier, \n nous ouvrirons ", "start": 3967.0, "duration": 1.16}, {"text": " des guichets d'aide \n pour que les paiements puissent ", "start": 3968.2, "duration": 1.56}, {"text": " arriver au d\u00e9but du mois de mars. ", "start": 3969.8, "duration": 7.56}, {"text": " Ce dispositif vaut \n pour les bateaux concern\u00e9s, ", "start": 3977.4, "duration": 9.04}, {"text": " mais un dispositif \n sp\u00e9cifique ", "start": 3986.48, "duration": 1.0}, {"text": " se cr\u00e9e \n en collaboration ", "start": 3987.52, "duration": 1.92}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux. ", "start": 3989.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je me rendrai \n en fin de semaine ", "start": 3990.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la rencontre \n de l'ensemble des acteurs. ", "start": 3991.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3993.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Lo\u00efc Prud'homme. ", "start": 3994.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Lo\u00efc Prud'homme: Merci. ", "start": 3995.76, "duration": 6.52}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n vous d\u00e9clariez ici ", "start": 4002.32, "duration": 2.52}, {"text": " avec assurance \n il y a une semaine ", "start": 4004.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 vouloir faire rimer \n climat et croissance. ", "start": 4006.28, "duration": 1.36}, {"text": " C'\u00e9tait votre derni\u00e8re trouvaille. ", "start": 4007.68, "duration": 6.04}, {"text": " Aujourd'hui, \n le p\u00e9trolier va inaugurer ", "start": 4019.36, "duration": 1.96}, {"text": " ce nouveau concept. ", "start": 4021.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'appr\u00eate \u00e0 faire \n de nouveaux forages ", "start": 4022.4, "duration": 1.36}, {"text": " autour du bassin d'Arcachon. ", "start": 4023.8, "duration": 5.16}, {"text": " Ce projet \n est la d\u00e9finition parfaite ", "start": 4029.0, "duration": 1.16}, {"text": " du mot \"incoh\u00e9rence\". ", "start": 4030.2, "duration": 7.84}, {"text": " Madame Borne avait d\u00e9clar\u00e9 \n en juillet dernier vouloir faire ", "start": 4038.08, "duration": 1.76}, {"text": " de la France la premi\u00e8re grande \n nation industrielle ", "start": 4039.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 s'\u00e9manciper \n des \u00e9nergies fossiles. ", "start": 4041.48, "duration": 12.04}, {"text": " Vous regardez, passif, \n la possible ouverture ", "start": 4053.56, "duration": 5.84}, {"text": " de huit nouveaux puits de p\u00e9trole. ", "start": 4059.44, "duration": 1.68}, {"text": " Vos arguments, je les connais. ", "start": 4061.16, "duration": 6.32}, {"text": " \"Mieux vaut \n du p\u00e9trole local ", "start": 4067.52, "duration": 1.0}, {"text": " que du p\u00e9trole import\u00e9.\" ", "start": 4068.56, "duration": 7.0}, {"text": " C'est donc \u00e7a, \n l'\u00e9cologie \u00e0 la fran\u00e7aise, ", "start": 4075.6, "duration": 1.36}, {"text": " que vous nous vantiez \n la semaine derni\u00e8re? ", "start": 4077.0, "duration": 9.8}, {"text": " D\u00e9truisons la biodiversit\u00e9, \n mais d\u00e9truisons fran\u00e7ais. ", "start": 4086.84, "duration": 1.6}, {"text": " Vous aurez ainsi \n la fiert\u00e9 d'avoir d\u00e9pass\u00e9 ", "start": 4088.48, "duration": 6.28}, {"text": " les derni\u00e8res \n limites plan\u00e9taires ", "start": 4094.8, "duration": 1.0}, {"text": " avec un d\u00e9sastre bleu-blanc-rouge. ", "start": 4095.84, "duration": 5.12}, {"text": " Je vous le demande, \n pour r\u00e9pondre ", "start": 4101.0, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 l'urgence climatique, \n pour r\u00e9pondre ", "start": 4104.28, "duration": 3.12}, {"text": " aux citoyens \n qui seront mobilis\u00e9s ", "start": 4107.44, "duration": 4.92}, {"text": " contre ce projet \n dimanche prochain, ", "start": 4112.4, "duration": 1.0}, {"text": " allez-vous faire \n pr\u00e9valoir la protection ", "start": 4113.44, "duration": 1.08}, {"text": " de l'environnement \n et la lutte ", "start": 4114.56, "duration": 1.0}, {"text": " contre le changement \n climatique ", "start": 4115.6, "duration": 1.0}, {"text": " avant les int\u00e9r\u00eats financiers? ", "start": 4116.64, "duration": 2.36}, {"text": " Allez-vous exiger \n l'interdiction ", "start": 4119.04, "duration": 1.0}, {"text": " de ces nouveaux forages \n en pleine for\u00eat? ", "start": 4120.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4121.48, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 4123.28, "duration": 1.84}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: Merci. ", "start": 4125.16, "duration": 8.08}, {"text": " C'est dans ce pays, ", "start": 4133.28, "duration": 5.12}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle, \n que le 30 d\u00e9cembre 2017, ", "start": 4138.44, "duration": 5.96}, {"text": " l'Assembl\u00e9e \n nationale a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 4144.44, "duration": 2.64}, {"text": " pour la premi\u00e8re \n fois d'interdire ", "start": 4147.12, "duration": 1.24}, {"text": " les nouveaux \n forages p\u00e9troliers ", "start": 4148.4, "duration": 2.24}, {"text": " et de dire qu'en \n 2040, en France, ", "start": 4150.68, "duration": 1.52}, {"text": " il n'y aurait plus de forage \n d'hydrocarbures. ", "start": 4152.24, "duration": 5.76}, {"text": " A aucun moment, \n la gauche, ", "start": 4158.04, "duration": 6.08}, {"text": " dont vous vous r\u00e9clamez, \n n'avait utilis\u00e9 ", "start": 4164.16, "duration": 1.16}, {"text": " les mandats qu'elle avait eus \n pour prendre ", "start": 4165.36, "duration": 1.36}, {"text": " ce type de d\u00e9cisions. ", "start": 4166.76, "duration": 1.0}, {"text": " La loi indiquait \n qu'il y aurait ", "start": 4167.8, "duration": 1.16}, {"text": " une enqu\u00eate publique. ", "start": 4169.0, "duration": 1.0}, {"text": " Elle s'est d\u00e9roul\u00e9e \n au mois de septembre. ", "start": 4170.04, "duration": 3.36}, {"text": " La d\u00e9cision \n est d\u00e9sormais attendue. ", "start": 4173.44, "duration": 3.68}, {"text": " Il faut parler de coh\u00e9rence. ", "start": 4177.16, "duration": 7.28}, {"text": " Il va falloir \n que vous nous expliquiez ", "start": 4184.48, "duration": 3.44}, {"text": " o\u00f9 est votre coh\u00e9rence \n quand il faut sortir ", "start": 4187.96, "duration": 4.28}, {"text": " des \u00e9nergies fossiles \n et d'assumer ", "start": 4192.28, "duration": 3.0}, {"text": " le fait que c'est par davantage \n de nucl\u00e9aire ", "start": 4195.32, "duration": 3.56}, {"text": " que l'on va r\u00e9ussir \u00e0 sortir \n des \u00e9nergies fossiles. ", "start": 4198.92, "duration": 2.2}, {"text": " Vous \u00eates dans une position \n qui consiste ", "start": 4201.16, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 d\u00e9fendre \u00e0 l'international \n les dictateurs ", "start": 4206.16, "duration": 4.56}, {"text": " qui proposent d'imposer \n de nouveaux forages p\u00e9troliers ", "start": 4210.76, "duration": 3.52}, {"text": " au Venezuela et au Guyana. ", "start": 4214.32, "duration": 2.72}, {"text": " Vous reprochez \n qu'en France, ", "start": 4217.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre \n des lois existantes, ", "start": 4218.12, "duration": 1.64}, {"text": " des d\u00e9p\u00f4ts de demandes \n d'autorisation soient faits. ", "start": 4219.8, "duration": 2.16}, {"text": " Vous d\u00e9noncez \n l'inaction, ", "start": 4222.0, "duration": 1.04}, {"text": " mais quand on vous propose \n de voter ", "start": 4223.08, "duration": 2.2}, {"text": " des dispositifs, \n vous expliquez toujours ", "start": 4225.32, "duration": 1.44}, {"text": " que c'est trop peu. ", "start": 4226.8, "duration": 1.0}, {"text": " Soutenez la transition \n \u00e9cologique ", "start": 4227.84, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la fran\u00e7aise, \n assumez la relance ", "start": 4229.64, "duration": 1.16}, {"text": " du nucl\u00e9aire! ", "start": 4230.84, "duration": 2.32}, {"text": " Accompagnez-nous \n sur les \u00e9nergies renouvelables. ", "start": 4233.2, "duration": 4.2}, {"text": " Sortez de votre confort \n et de vos postures. ", "start": 4237.44, "duration": 1.56}, {"text": " Il va \u00eatre temps \n que vous alliez forer ", "start": 4239.04, "duration": 1.92}, {"text": " de nouvelles \n id\u00e9es ", "start": 4241.0, "duration": 1.0}, {"text": " que celles que vous tentez \n de nous recycler! ", "start": 4242.04, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4243.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Metzdorf. ", "start": 4244.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Nicolas Metzdorf: Merci. ", "start": 4246.08, "duration": 3.64}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 monsieur Bruno ", "start": 4249.76, "duration": 1.16}, {"text": " Le Maire. ", "start": 4250.96, "duration": 8.36}, {"text": " La Cal\u00e9donie repose \n sur son nickel. ", "start": 4259.36, "duration": 6.76}, {"text": " C'est 97% \n de nos exportations, ", "start": 4266.16, "duration": 3.56}, {"text": " 13.000 emplois \n directs et indirects, ", "start": 4269.76, "duration": 1.0}, {"text": " qui repr\u00e9sentent \n 20% des cotisations ", "start": 4270.8, "duration": 1.0}, {"text": " qui vont \u00e0 notre S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 4271.84, "duration": 1.24}, {"text": " Malheureusement, \n nous avons subi ", "start": 4273.12, "duration": 1.0}, {"text": " ces derniers temps \n la concurrence ", "start": 4274.16, "duration": 1.0}, {"text": " des Chinois. ", "start": 4275.2, "duration": 2.24}, {"text": " Ils ont massivement \n investi en Indon\u00e9sie ", "start": 4277.48, "duration": 1.16}, {"text": " et mettent en p\u00e9ril nos usines. ", "start": 4278.68, "duration": 1.68}, {"text": " Vous \u00eates venu \n il y a quelques mois ", "start": 4280.4, "duration": 6.28}, {"text": " nous pr\u00e9senter le pacte nickel. ", "start": 4286.72, "duration": 1.44}, {"text": " C'est un accord \n entre Cal\u00e9doniens, ", "start": 4288.2, "duration": 1.0}, {"text": " l'Etat et les multinationales \n pr\u00e9sentes. ", "start": 4289.24, "duration": 7.56}, {"text": " Cela vise \u00e0 am\u00e9liorer \n notre comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 4296.84, "duration": 1.16}, {"text": " et sauver nos usines. ", "start": 4298.04, "duration": 2.08}, {"text": " Malgr\u00e9 des efforts \n \u00e0 consentir, ", "start": 4300.16, "duration": 3.08}, {"text": " les choses \n sont plus compliqu\u00e9es ", "start": 4303.28, "duration": 6.68}, {"text": " pour l'usine \n du nord ", "start": 4310.0, "duration": 1.0}, {"text": " que pour celle du sud. ", "start": 4311.04, "duration": 5.28}, {"text": " C'est 1300 \n emplois directs ", "start": 4316.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont menac\u00e9s de fermeture. ", "start": 4317.4, "duration": 5.2}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nous devons faire ", "start": 4322.64, "duration": 1.16}, {"text": " tous les efforts possibles \n pour pouvoir sauver ", "start": 4323.84, "duration": 1.36}, {"text": " ces emplois. ", "start": 4325.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une semaine d\u00e9cisive \n qui s'est ouverte ", "start": 4326.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Paris. ", "start": 4327.68, "duration": 8.44}, {"text": " Vous avez entam\u00e9 \n des discussions ", "start": 4336.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec la multinationale \n pr\u00e9sente et l'ensemble ", "start": 4337.2, "duration": 3.24}, {"text": " des acteurs cal\u00e9doniens. ", "start": 4340.48, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous \n aujourd'hui indiquer ", "start": 4341.52, "duration": 1.64}, {"text": " aux 250.000 Fran\u00e7ais \n de Cal\u00e9donie ", "start": 4343.2, "duration": 3.92}, {"text": " qui nous regardent \n quelles sont les \u00e9volutions ", "start": 4347.16, "duration": 1.36}, {"text": " de ce dossier \n et si nous allons parvenir ", "start": 4348.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ouvrir des perspectives \n positives ", "start": 4350.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'industrie du nickel \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie? ", "start": 4351.2, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4352.4, "duration": 3.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 4355.72, "duration": 1.56}, {"text": " - Bruno Le Maire: Merci. ", "start": 4357.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux \u00eatre tr\u00e8s clair avec vous. ", "start": 4358.36, "duration": 16.6}, {"text": " Nous croyons tous \u00e0 l'avenir \n de la fili\u00e8re nickel ", "start": 4375.0, "duration": 1.76}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 4376.8, "duration": 1.36}, {"text": " Je me suis rendu \n sur place ", "start": 4378.2, "duration": 1.16}, {"text": " et nous avons visit\u00e9 \n ensemble ", "start": 4379.4, "duration": 1.0}, {"text": " les trois usines. ", "start": 4380.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut construire l'avenir \n de la fili\u00e8re nickel ", "start": 4381.48, "duration": 1.56}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 4383.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a pour cela trois conditions. ", "start": 4384.12, "duration": 2.16}, {"text": " Je les ai pr\u00e9sent\u00e9es \n et r\u00e9p\u00e9t\u00e9es ", "start": 4386.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 tous les \u00e9lus. ", "start": 4387.52, "duration": 6.6}, {"text": " La premi\u00e8re, \n c'est que l'ensemble ", "start": 4394.16, "duration": 1.52}, {"text": " des \u00e9lus s'engagent \n sur le pacte nickel ", "start": 4395.72, "duration": 2.68}, {"text": " avec un accord qui permettra \n de mieux exploiter ", "start": 4398.44, "duration": 2.32}, {"text": " la ressource mini\u00e8re \n de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 4400.8, "duration": 2.24}, {"text": " et d'en exporter \n une partie ", "start": 4403.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour avoir de la tr\u00e9sorerie \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 4404.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour rendre nos usines \n plus comp\u00e9titives. ", "start": 4405.32, "duration": 3.48}, {"text": " J'appelle tous \n les \u00e9lus \u00e0 signer ", "start": 4408.84, "duration": 1.16}, {"text": " ce projet d'accord. ", "start": 4410.04, "duration": 5.44}, {"text": " La deuxi\u00e8me \n condition, ", "start": 4415.52, "duration": 2.84}, {"text": " c'est qu'il y ait \n un soutien de l'Etat ", "start": 4418.4, "duration": 1.56}, {"text": " pour moderniser \n le r\u00e9seau \u00e9lectrique ", "start": 4420.0, "duration": 1.0}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 4421.04, "duration": 5.2}, {"text": " Il faut avoir un prix \n de l'\u00e9nergie ", "start": 4426.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui soit moins \u00e9lev\u00e9. ", "start": 4427.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique et moi-m\u00eame ", "start": 4428.72, "duration": 1.36}, {"text": " avons pris des engagements. ", "start": 4430.12, "duration": 1.64}, {"text": " Nous sommes pr\u00eats \n \u00e0 investir ", "start": 4431.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans le r\u00e9seau \u00e9nerg\u00e9tique \n de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 4432.84, "duration": 5.56}, {"text": " La troisi\u00e8me condition est claire. ", "start": 4438.44, "duration": 4.32}, {"text": " Je la rappelle \n ici: il faut ", "start": 4442.8, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il y ait des industriels. ", "start": 4445.04, "duration": 2.12}, {"text": " Une usine \n ne peut pas fonctionner ", "start": 4447.2, "duration": 1.2}, {"text": " sans industriels. ", "start": 4448.44, "duration": 0.96}, {"text": " L'Etat ne se substituera pas \n aux industriels. ", "start": 4449.44, "duration": 2.68}, {"text": " J'ai fait des propositions \n pour l'usine ", "start": 4452.16, "duration": 1.16}, {"text": " du nord. ", "start": 4453.36, "duration": 1.04}, {"text": " Nous avons propos\u00e9 60 \n millions de subventions. ", "start": 4454.44, "duration": 2.72}, {"text": " Nous avons propos\u00e9 45 \n millions d'euros ", "start": 4457.2, "duration": 2.0}, {"text": " de ressources suppl\u00e9mentaires. ", "start": 4459.24, "duration": 8.32}, {"text": " Tout cet argent vise \n \u00e0 garantir la p\u00e9rennit\u00e9 ", "start": 4467.6, "duration": 4.84}, {"text": " de l'usine du nord sous forme \n de soutien public. ", "start": 4472.48, "duration": 1.76}, {"text": " C'est maintenant \n aux actionnaires ", "start": 4474.28, "duration": 1.0}, {"text": " de prendre leurs responsabilit\u00e9s. ", "start": 4475.32, "duration": 4.84}, {"text": " L'Etat a pris ses responsabilit\u00e9s. ", "start": 4480.2, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4481.76, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Metzdorf? ", "start": 4482.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Nicolas Metzdorf: Merci. ", "start": 4483.84, "duration": 5.4}, {"text": " Je salue l'action du ministre. ", "start": 4489.28, "duration": 8.0}, {"text": " Nous nous rendrons \n d\u00e8s demain sur place ", "start": 4497.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour continuer les discussions. ", "start": 4498.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4499.76, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 4500.8, "duration": 2.0}]}