{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 0.6}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 0.64, "duration": 0.52}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 1.2, "duration": 2.92}, {"text": " A la suite de la s\u00e9ance d'hier, ", "start": 9.16, "duration": 2.04}, {"text": " je vous invite \u00e0 bien \n vouloir mesurer ", "start": 11.24, "duration": 2.24}, {"text": " vos propos \n et \u00e0 rester courtois ", "start": 13.52, "duration": 1.16}, {"text": " avec vos coll\u00e8gues. ", "start": 14.72, "duration": 6.88}, {"text": " Je n'admettrai pas des paroles \n d\u00e9plac\u00e9es ", "start": 21.64, "duration": 1.32}, {"text": " dans cette enceinte, \n qui est un lieu ", "start": 23.0, "duration": 3.68}, {"text": " de libert\u00e9 d'expression, \n mais aussi d'\u00e9coute ", "start": 26.72, "duration": 1.16}, {"text": " et de respect mutuel. ", "start": 27.92, "duration": 4.84}, {"text": " La premi\u00e8re question est pos\u00e9e \n par monsieur Laurent Mazaury. ", "start": 32.8, "duration": 5.12}, {"text": " - Laurent Mazaury: \n Ma question s'adresse ", "start": 37.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Europe ", "start": 39.36, "duration": 1.16}, {"text": " et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 40.56, "duration": 3.76}, {"text": " Une enqu\u00eate de France 24 a mis \n en lumi\u00e8re l'utilisation ", "start": 44.36, "duration": 7.08}, {"text": " de munitions pour fusil de chasse \n provenant d'une soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 51.48, "duration": 1.76}, {"text": " franco-italienne, \n visant \u00e0 r\u00e9primer ", "start": 53.28, "duration": 2.4}, {"text": " les manifestants \n par la force en Iran. ", "start": 55.72, "duration": 3.6}, {"text": " Or, l'Iran est sous embargo. ", "start": 59.36, "duration": 15.56}, {"text": " Les munitions utilis\u00e9es \n sur les manifestants provoquent ", "start": 74.96, "duration": 1.36}, {"text": " de graves blessures, \n visibles ", "start": 76.36, "duration": 1.0}, {"text": " sur de nombreuses vid\u00e9os. ", "start": 77.4, "duration": 4.52}, {"text": " Les l\u00e9gislations europ\u00e9ennes \n et fran\u00e7aises interdisent ", "start": 81.96, "duration": 1.36}, {"text": " de vendre, de fournir, \n de transf\u00e9rer ", "start": 83.36, "duration": 1.28}, {"text": " ou d'exporter directement \n ou indirectement ", "start": 84.68, "duration": 1.0}, {"text": " les \u00e9quipements \n susceptibles ", "start": 85.72, "duration": 6.16}, {"text": " d'\u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 des fins \n de r\u00e9pression interne ", "start": 91.92, "duration": 1.84}, {"text": " ou non \u00e0 toutes personnes, \n entit\u00e9s ", "start": 93.8, "duration": 8.28}, {"text": " ou organismes en Iran, \n o\u00f9 \u00e0 des fins d'une utilisation ", "start": 102.12, "duration": 1.96}, {"text": " en Iran. ", "start": 104.12, "duration": 1.0}, {"text": " La soci\u00e9t\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 la cible \n de critiques identiques ", "start": 105.16, "duration": 1.96}, {"text": " auparavant. ", "start": 107.16, "duration": 2.36}, {"text": " Elle dit vendre ses produits \n en respectant l'embargo ", "start": 109.56, "duration": 1.56}, {"text": " et ne pas \u00eatre responsable \n des ventes. ", "start": 111.16, "duration": 11.04}, {"text": " La soci\u00e9t\u00e9 \n de cartouches ", "start": 122.24, "duration": 3.76}, {"text": " est le plus gros fournisseur \n de l'Iran. ", "start": 126.04, "duration": 2.32}, {"text": " Or, parmi les actionnaires \n de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 128.4, "duration": 2.32}, {"text": " on trouve la soci\u00e9t\u00e9 \n fran\u00e7aise \u00e0 hauteur ", "start": 130.76, "duration": 3.36}, {"text": " de 50% des parts. ", "start": 134.16, "duration": 1.0}, {"text": " Des membres \n de la direction sont aussi ", "start": 135.2, "duration": 1.36}, {"text": " au conseil d'administration \n de la soci\u00e9t\u00e9 turque, ", "start": 136.6, "duration": 1.36}, {"text": " notamment le PDG fran\u00e7ais. ", "start": 138.0, "duration": 1.0}, {"text": " Les minist\u00e8res \n ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s ", "start": 139.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour engager des investigations. ", "start": 140.08, "duration": 1.28}, {"text": " En d\u00e9cembre 2022, \n des investigations ", "start": 141.4, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e9taient en cours \n sur un possible d\u00e9tournement ", "start": 143.36, "duration": 2.56}, {"text": " de mat\u00e9riel export\u00e9, \n en violation ", "start": 145.96, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e8gles europ\u00e9ennes. ", "start": 147.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n pouvez-vous ", "start": 148.04, "duration": 4.36}, {"text": " nous dire \n o\u00f9 en est cette enqu\u00eate, ", "start": 152.44, "duration": 1.36}, {"text": " nous en communiquer \n les r\u00e9sultats ", "start": 153.84, "duration": 1.76}, {"text": " et nous dire quelles mesures \n ont \u00e9t\u00e9 prises ", "start": 155.64, "duration": 1.84}, {"text": " ou sont sur le point \n de l'\u00eatre, afin ", "start": 157.52, "duration": 2.48}, {"text": " de faire cesser \n les agissements ", "start": 160.04, "duration": 5.64}, {"text": " de cette soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, \n pour restaurer ", "start": 165.72, "duration": 1.48}, {"text": " un embargo efficace \n contre les ventes d'armes ", "start": 167.24, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'Iran? ", "start": 169.64, "duration": 6.92}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Laurent Mazaury, ", "start": 176.6, "duration": 2.84}, {"text": " la France a pris \n connaissance des all\u00e9gations ", "start": 179.48, "duration": 2.6}, {"text": " de France 24 relative \n \u00e0 l'utilisation ", "start": 182.12, "duration": 8.56}, {"text": " de douilles de fusil \n de chasse produite ", "start": 190.72, "duration": 1.36}, {"text": " par le fabricant fran\u00e7ais \n dans la r\u00e9pression ", "start": 192.12, "duration": 1.36}, {"text": " des manifestations en Iran. ", "start": 193.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous rappelons \n un principe simple: ", "start": 194.56, "duration": 1.0}, {"text": " la France n'autorise \n aucune exportation ", "start": 195.6, "duration": 1.36}, {"text": " de produits explosifs, \n d'armes \u00e0 feu ", "start": 197.0, "duration": 1.16}, {"text": " ou de mat\u00e9riel \n de guerre vers l'Iran, ", "start": 198.2, "duration": 1.36}, {"text": " en stricte conformit\u00e9 \n avec les sanctions ", "start": 199.6, "duration": 1.16}, {"text": " et embargos existants, \n notamment ", "start": 200.8, "duration": 1.0}, {"text": " en provenance \n de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 201.84, "duration": 7.04}, {"text": " Tout porte \u00e0 croire \n que les cartouches auraient \u00e9t\u00e9 ", "start": 208.92, "duration": 1.76}, {"text": " d\u00e9tourn\u00e9es, probablement \n depuis la Turquie. ", "start": 210.72, "duration": 2.44}, {"text": " La France n'a en tout \u00e9tat \n de cause jamais autoris\u00e9 ", "start": 213.2, "duration": 1.96}, {"text": " les exportations. ", "start": 215.2, "duration": 2.04}, {"text": " Une d\u00e9marche \n conjointe a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ", "start": 217.28, "duration": 2.24}, {"text": " avec les autorit\u00e9s \n italiennes pour d\u00e9terminer ", "start": 219.56, "duration": 6.56}, {"text": " si les exportations \n vers la Turquie ", "start": 226.16, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es l\u00e0-bas. ", "start": 227.36, "duration": 1.0}, {"text": " Durant l'enqu\u00eate, \n l'entreprise a indiqu\u00e9 n'avoir ", "start": 228.4, "duration": 2.2}, {"text": " jamais export\u00e9 \n de mat\u00e9riel ", "start": 230.64, "duration": 1.8}, {"text": " vers les entreprises \n turques mentionn\u00e9es ", "start": 232.48, "duration": 1.6}, {"text": " dans l'article de France 24. ", "start": 234.12, "duration": 3.32}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e \n par la Chambre ", "start": 237.48, "duration": 4.68}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s italienne, \n qui aurait permis d'\u00e9carter ", "start": 242.2, "duration": 1.36}, {"text": " sa responsabilit\u00e9 \n et d'accro\u00eetre ", "start": 243.6, "duration": 1.0}, {"text": " la rigueur de sa lutte \n contre le d\u00e9tournement ", "start": 244.64, "duration": 1.56}, {"text": " des sanctions. ", "start": 246.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 247.28, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Sylvain Berrios ", "start": 250.2, "duration": 3.56}, {"text": " pour le groupe Horizon. ", "start": 253.8, "duration": 1.2}, {"text": " - Sylvain Berrios: Merci. ", "start": 255.04, "duration": 5.8}, {"text": " Permettez-moi \n de vous associer ", "start": 260.88, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la question relative \n aux collectivit\u00e9s locales ", "start": 262.6, "duration": 2.68}, {"text": " que je souhaite poser \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 265.32, "duration": 2.96}, {"text": " du Partenariat \n avec les collectivit\u00e9s locales, ", "start": 268.32, "duration": 5.36}, {"text": " au nom du groupe \n Horizon pr\u00e9sid\u00e9 ", "start": 273.72, "duration": 1.16}, {"text": " par Laurent Marcangeli. ", "start": 274.92, "duration": 4.32}, {"text": " Depuis 15 ans, sous le mandat \n des collectivit\u00e9s ", "start": 279.28, "duration": 2.84}, {"text": " de gauche, les mandats \n locaux ont subi ", "start": 282.16, "duration": 3.04}, {"text": " des \u00e9conomies de plein \n fouet, notamment ", "start": 285.24, "duration": 2.44}, {"text": " des \u00e9conomies que l'Etat \n n'a pas su faire, ", "start": 287.72, "duration": 1.56}, {"text": " ainsi que la dotation \n de fonctionnement ", "start": 289.32, "duration": 1.16}, {"text": " de 15 milliards en moins. ", "start": 290.52, "duration": 4.92}, {"text": " Il y a notamment \n une invraisemblable inflation ", "start": 295.48, "duration": 7.04}, {"text": " normative, \n avec un labyrinthe insondable ", "start": 302.56, "duration": 3.04}, {"text": " o\u00f9 se perd l'argent public. ", "start": 305.64, "duration": 5.88}, {"text": " Lors du projet \n de loi 2025, ", "start": 311.56, "duration": 2.64}, {"text": " nous avons souhait\u00e9 \n maintenir le niveau ", "start": 314.24, "duration": 1.16}, {"text": " de remboursement \n de la TVA ", "start": 315.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour ne pas casser \n la dynamique ", "start": 316.48, "duration": 1.96}, {"text": " des collectivit\u00e9s, \n qui repr\u00e9sentent 70% ", "start": 318.48, "duration": 1.0}, {"text": " des investissements \n publics du pays. ", "start": 319.52, "duration": 2.12}, {"text": " C'est dans cet \n esprit ", "start": 321.68, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons voulu \n que la contribution ", "start": 322.72, "duration": 6.72}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n au redressement ", "start": 329.48, "duration": 1.68}, {"text": " des comptes publics \n ne rel\u00e8ve pas d'une ponction ", "start": 331.2, "duration": 5.32}, {"text": " arbitraire sur la fiscalit\u00e9, \n mais fasse l'objet d'une ", "start": 336.56, "duration": 2.08}, {"text": " contractualisation \n pour soutenir ", "start": 338.68, "duration": 1.0}, {"text": " les collectivit\u00e9s \n qui s'engagent ", "start": 339.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur la ma\u00eetrise \n des d\u00e9penses publiques ", "start": 341.12, "duration": 1.16}, {"text": " avec un syst\u00e8me de bonus-malus. ", "start": 342.32, "duration": 1.8}, {"text": " Cela aurait pour vertu \n de respecter ", "start": 344.16, "duration": 1.16}, {"text": " le principe constitutionnel \n de libre administration ", "start": 345.36, "duration": 1.16}, {"text": " des collectivit\u00e9s. ", "start": 346.56, "duration": 4.44}, {"text": " Aussi, \n lors des rencontres ", "start": 351.04, "duration": 3.08}, {"text": " que nous avons eues \n avec le Premier ministre, ", "start": 354.16, "duration": 1.8}, {"text": " il a accueilli avec int\u00e9r\u00eat \n nos propositions. ", "start": 356.0, "duration": 1.36}, {"text": " Pourriez-vous, \n alors que s'engage ", "start": 357.4, "duration": 1.0}, {"text": " au S\u00e9nat la discussion \n budg\u00e9taire, ", "start": 358.44, "duration": 1.0}, {"text": " nous confirmer \n que les collectivit\u00e9s locales ", "start": 359.48, "duration": 2.56}, {"text": " ne seront pas les boucs \n \u00e9missaires ", "start": 362.08, "duration": 3.08}, {"text": " du gouvernement, \n mais des partenaires, ", "start": 365.2, "duration": 3.36}, {"text": " et qu'un travail de r\u00e9forme \n du millefeuille administratif ", "start": 368.6, "duration": 3.04}, {"text": " et territorial sera \n engag\u00e9 d\u00e8s 2025? ", "start": 371.68, "duration": 1.2}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 372.92, "duration": 3.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 376.24, "duration": 2.92}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 379.2, "duration": 6.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 386.2, "duration": 5.72}, {"text": " vous m'interrogez \n sur deux sujets: ", "start": 391.96, "duration": 3.2}, {"text": " d'un c\u00f4t\u00e9, \n l'inflation des normes ", "start": 395.2, "duration": 1.24}, {"text": " et le millefeuille, \n de l'autre c\u00f4t\u00e9, ", "start": 396.48, "duration": 1.16}, {"text": " le budget. ", "start": 397.68, "duration": 5.92}, {"text": " Sur l'inflation \n et ce sujet du co\u00fbt ", "start": 403.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la norme, avec le ministre \n des Comptes publics, ", "start": 405.04, "duration": 10.32}, {"text": " nous avons souhait\u00e9 \n confier une mission ", "start": 415.4, "duration": 2.52}, {"text": " au maire \n de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res ", "start": 417.96, "duration": 1.32}, {"text": " pour reprendre \n le rapport ", "start": 419.32, "duration": 1.76}, {"text": " qu'il a bien voulu r\u00e9aliser, \n pour aller concr\u00e8tement ", "start": 421.12, "duration": 2.0}, {"text": " sur une simplification \n de la norme ", "start": 423.16, "duration": 4.12}, {"text": " avec une lecture \n beaucoup plus simple ", "start": 427.32, "duration": 3.88}, {"text": " autour de la norme. ", "start": 431.24, "duration": 2.32}, {"text": " C'est pourquoi monsieur \n Boris Ravignon ", "start": 433.6, "duration": 1.8}, {"text": " a commenc\u00e9 \n son travail ", "start": 435.44, "duration": 1.0}, {"text": " et que d\u00e8s le d\u00e9but 2025, \n nous pourrons r\u00e9pondre ", "start": 436.48, "duration": 1.76}, {"text": " sur ce premier point. ", "start": 438.28, "duration": 1.0}, {"text": " Sur le second, \n qui concerne le budget ", "start": 439.32, "duration": 1.36}, {"text": " des collectivit\u00e9s, \n le Premier ministre ", "start": 440.72, "duration": 1.92}, {"text": " vous l'a dit, \n la version examin\u00e9e ", "start": 442.68, "duration": 11.24}, {"text": " par l'Assembl\u00e9e \n nationale tient compte ", "start": 453.96, "duration": 3.12}, {"text": " d'un contexte \n de dette publique, ", "start": 457.12, "duration": 7.08}, {"text": " d'un int\u00e9r\u00eat de la dette, \n deuxi\u00e8me budget ", "start": 464.24, "duration": 1.36}, {"text": " derri\u00e8re celui \n de l'Education nationale, ", "start": 465.64, "duration": 13.48}, {"text": " et le travail \n que nous menons repr\u00e9sente ", "start": 479.16, "duration": 2.68}, {"text": " la volont\u00e9 de contribuer \n \u00e0 la baisse ", "start": 481.88, "duration": 1.36}, {"text": " de la d\u00e9pense publique, \n car cela concerne ", "start": 483.28, "duration": 1.36}, {"text": " tout le monde. ", "start": 484.68, "duration": 1.0}, {"text": " Derri\u00e8re, il faut apporter \n des r\u00e9ponses concr\u00e8tes ", "start": 485.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour les collectivit\u00e9s. ", "start": 487.12, "duration": 3.08}, {"text": " Nous mesurons le poids \n des collectivit\u00e9s, ", "start": 490.24, "duration": 1.68}, {"text": " peu importent \n les diff\u00e9rentes strates ", "start": 491.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'\u00e9conomie de notre pays. ", "start": 493.0, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le sens de notre engagement. ", "start": 494.04, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 495.24, "duration": 1.44}, {"text": " - Sylvain Berrios: \n Le groupe Horizon sera attentif ", "start": 496.72, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 la baisse \n des d\u00e9penses publiques, ", "start": 498.48, "duration": 5.28}, {"text": " comme il le sera \n au maintien de la qualit\u00e9 ", "start": 503.8, "duration": 1.76}, {"text": " des collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 505.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Nicolas ", "start": 506.64, "duration": 1.76}, {"text": " Sansu. ", "start": 508.44, "duration": 1.08}, {"text": " - Nicolas Sansu: Merci. ", "start": 509.56, "duration": 2.4}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Transports, ", "start": 512.0, "duration": 1.48}, {"text": " il y a un an, \n une commission d'enqu\u00eate ", "start": 513.52, "duration": 4.08}, {"text": " sur le fret ferroviaire ", "start": 517.64, "duration": 4.92}, {"text": " a montr\u00e9 la place \n du d\u00e9mant\u00e8lement ", "start": 522.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'op\u00e9rateur public de fret. ", "start": 523.8, "duration": 3.32}, {"text": " D\u00e8s 2019, \n le gouvernement s'alarmait ", "start": 527.16, "duration": 3.32}, {"text": " de la lib\u00e9ralisation \n du secteur, ", "start": 530.52, "duration": 1.0}, {"text": " fait au d\u00e9triment \n de la part modale ", "start": 531.56, "duration": 1.36}, {"text": " du fret ferroviaire. ", "start": 532.96, "duration": 2.2}, {"text": " A l'heure o\u00f9 le transport \n de marchandises ", "start": 535.2, "duration": 14.08}, {"text": " par rail est une n\u00e9cessit\u00e9 \n pour lutter ", "start": 549.32, "duration": 1.36}, {"text": " contre leurs champs \n s\u00e9mantiques, ", "start": 550.72, "duration": 1.0}, {"text": " le chemin emprunt\u00e9 est une folie. ", "start": 551.76, "duration": 1.68}, {"text": " Comment la France \n peut-elle atteindre ", "start": 553.48, "duration": 5.56}, {"text": " le doublement de la part modale \n du fret ferroviaire d'ici 2030 ", "start": 559.08, "duration": 2.16}, {"text": " en liquidant \n son propre op\u00e9rateur, ", "start": 561.28, "duration": 2.24}, {"text": " au profit de la lib\u00e9ralisation \n du transport ", "start": 563.56, "duration": 1.36}, {"text": " de marchandises, \n favorisant la route? ", "start": 564.96, "duration": 9.28}, {"text": " Comment accepter \n que la nouvelle entit\u00e9 ", "start": 574.28, "duration": 2.52}, {"text": " ne puisse pas candidater \n sur les 23 axes ", "start": 576.84, "duration": 1.56}, {"text": " de circulation \n livr\u00e9s \u00e0 la d\u00e9coupe, ", "start": 578.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui n'ont pas trouv\u00e9 \n de repreneur ", "start": 579.64, "duration": 1.16}, {"text": " chez les autres op\u00e9rateurs? ", "start": 580.84, "duration": 2.16}, {"text": " Comment annoncer cet objectif \n de r\u00e9industrialisation ", "start": 583.04, "duration": 5.6}, {"text": " en n'utilisant pas \n le transport ", "start": 588.68, "duration": 1.48}, {"text": " qui r\u00e9pond \n aux grands besoins ", "start": 590.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la chimie, \n de la m\u00e9tallurgie ", "start": 591.24, "duration": 1.16}, {"text": " et du nucl\u00e9aire? ", "start": 592.44, "duration": 1.76}, {"text": " Comment ne pas entendre \n les organisations syndicales ", "start": 594.24, "duration": 12.72}, {"text": " quand la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'un groupe permet ", "start": 607.0, "duration": 2.48}, {"text": " de donner une r\u00e9ponse \n d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 609.52, "duration": 2.0}, {"text": " par le train? ", "start": 611.56, "duration": 2.92}, {"text": " Le gouvernement \n va-t-il prononcer ", "start": 614.52, "duration": 2.56}, {"text": " un moratoire \n de ce processus ", "start": 617.12, "duration": 1.0}, {"text": " pour se donner du temps \n et reprendre contact ", "start": 618.16, "duration": 1.56}, {"text": " avec la nouvelle \n commissaire europ\u00e9enne? ", "start": 619.76, "duration": 1.88}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 madame Catherine ", "start": 621.68, "duration": 1.76}, {"text": " Vautrin. ", "start": 623.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 624.52, "duration": 4.0}, {"text": " Merci, monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 628.56, "duration": 1.92}, {"text": " pour votre question. ", "start": 630.52, "duration": 2.24}, {"text": " La transformation du fret \n ferroviaire r\u00e9pond ", "start": 632.8, "duration": 7.32}, {"text": " \u00e0 une obligation \n qui est une obligation europ\u00e9enne. ", "start": 640.16, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez fait \n allusion au travail ", "start": 642.04, "duration": 1.2}, {"text": " de la commissaire europ\u00e9enne. ", "start": 643.28, "duration": 3.6}, {"text": " Le sujet est suivi \n avec la plus grande attention ", "start": 646.92, "duration": 1.76}, {"text": " par le gouvernement. ", "start": 648.72, "duration": 4.36}, {"text": " Mon coll\u00e8gue \n Fran\u00e7ois Durovray ", "start": 653.12, "duration": 1.96}, {"text": " est \u00e0 l'\u00e9coute. ", "start": 655.12, "duration": 7.08}, {"text": " Nous avons fait ce qu'a demand\u00e9 \n le Premier ministre, ", "start": 662.24, "duration": 1.76}, {"text": " de prendre rendez-vous \n avec les commissaires respectifs. ", "start": 664.04, "duration": 2.84}, {"text": " Cela n'emp\u00eachera pas d'\u00e9voquer \n chacun ", "start": 666.92, "duration": 1.0}, {"text": " des sujets avec le commissaire. ", "start": 667.96, "duration": 1.68}, {"text": " Fran\u00e7ois Durovray \n est aussi \u00e0 l'\u00e9coute ", "start": 669.68, "duration": 1.32}, {"text": " de l'\u00e9tablissement \n SNCF, y compris ", "start": 671.04, "duration": 1.0}, {"text": " des partenaires sociaux. ", "start": 672.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais \n \u00eatre parfaitement claire. ", "start": 673.12, "duration": 4.52}, {"text": " Aucun licenciement \n n'aura lieu ", "start": 677.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce projet. ", "start": 678.72, "duration": 4.52}, {"text": " Les 500 cheminots \n concern\u00e9s seront repris ", "start": 683.28, "duration": 2.28}, {"text": " dans les activit\u00e9s de la SNCF. ", "start": 685.6, "duration": 5.2}, {"text": " De la m\u00eame mani\u00e8re, \n vous avez insist\u00e9, ", "start": 690.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 raison: \n le report modal ", "start": 692.24, "duration": 2.04}, {"text": " n'aura pas lieu vers la route. ", "start": 694.32, "duration": 1.36}, {"text": " Tous les flux \n seront maintenus ", "start": 695.72, "duration": 1.0}, {"text": " sur le rail. ", "start": 696.76, "duration": 1.4}, {"text": " C'est en enjeu majeur \n de d\u00e9carbonation ", "start": 698.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre pays. ", "start": 699.4, "duration": 3.32}, {"text": " L'engagement \n financier de l'Etat, ", "start": 702.76, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 un moment o\u00f9 l'argent \n public est rare, ", "start": 705.24, "duration": 2.6}, {"text": " nous l'\u00e9voquons \u00e0 travers \n de nombreuses questions, ", "start": 707.88, "duration": 1.36}, {"text": " est extr\u00eamement important. ", "start": 709.28, "duration": 4.52}, {"text": " Il est sans pr\u00e9c\u00e9dent: \n 370 milliards d'euros ", "start": 713.84, "duration": 2.48}, {"text": " d\u00e8s 2025, dont 100 \n millions sp\u00e9cifiquement ", "start": 716.36, "duration": 1.16}, {"text": " sur le wagon isol\u00e9. ", "start": 717.56, "duration": 4.12}, {"text": " Enfin, le programme de fret \n mobilisera 4 milliards d'euros ", "start": 721.72, "duration": 3.72}, {"text": " sur 10 ans, pr\u00e9cis\u00e9ment \n pour moderniser ", "start": 725.48, "duration": 1.16}, {"text": " le r\u00e9seau. ", "start": 726.68, "duration": 2.48}, {"text": " Non seulement le ministre \n des Transports poursuit ", "start": 729.2, "duration": 3.28}, {"text": " ce dialogue constructif, \n mais le gouvernement ", "start": 732.52, "duration": 1.28}, {"text": " est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 faire \n du fret ferroviaire ", "start": 733.84, "duration": 1.64}, {"text": " un pilier majeur \n de notre strat\u00e9gie ", "start": 735.52, "duration": 6.68}, {"text": " de d\u00e9carbonation \n des transports, ", "start": 742.24, "duration": 1.0}, {"text": " une transformation \n avec garantie sociale ", "start": 743.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui est une \u00e9tape indispensable. ", "start": 744.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Nicolas Sansu: \n Madame la ministre, ", "start": 745.52, "duration": 2.8}, {"text": " ce n'est pas vrai. ", "start": 748.36, "duration": 5.96}, {"text": " Aujourd'hui, \n il y a cinq circulations ", "start": 754.36, "duration": 1.16}, {"text": " qui n'ont pas trouv\u00e9 \n preneur ", "start": 755.56, "duration": 1.36}, {"text": " et qui sont report\u00e9es \n sur la route. ", "start": 756.96, "duration": 3.4}, {"text": " Ensuite, la dette \n dont vous parlez aurait pu ", "start": 760.4, "duration": 2.4}, {"text": " \u00eatre n\u00e9goci\u00e9e s'il \n y avait eu un moratoire. ", "start": 762.84, "duration": 5.28}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Charles ", "start": 768.16, "duration": 1.76}, {"text": " Alloncle. ", "start": 769.96, "duration": 1.4}, {"text": " - Charles Alloncle: \n Ma question s'adresse ", "start": 771.4, "duration": 1.16}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 772.6, "duration": 3.56}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 776.2, "duration": 1.36}, {"text": " notre pays a v\u00e9cu un v\u00e9ritable \n coup d'Etat num\u00e9rique. ", "start": 777.6, "duration": 7.04}, {"text": " Cet \u00e9t\u00e9, le g\u00e9ant \n am\u00e9ricain Meta a proc\u00e9d\u00e9 ", "start": 784.68, "duration": 2.12}, {"text": " sur Instagram \n \u00e0 une vague in\u00e9dite ", "start": 786.84, "duration": 1.16}, {"text": " de suppression de comptes \n d'informations. ", "start": 788.04, "duration": 15.04}, {"text": " Plusieurs m\u00e9dias \n et personnalit\u00e9s ", "start": 803.12, "duration": 4.88}, {"text": " ont vu leur compte \n supprim\u00e9 ", "start": 808.04, "duration": 1.0}, {"text": " sans aucune explication. ", "start": 809.08, "duration": 2.48}, {"text": " Leur seul tort, \n \u00e0 l'\u00e9vidence: dire ", "start": 811.6, "duration": 1.2}, {"text": " le r\u00e9el et d\u00e9fendre la France. ", "start": 812.84, "duration": 3.88}, {"text": " Pourtant, au pays \n des Lumi\u00e8res, de Voltaire ", "start": 816.76, "duration": 5.0}, {"text": " et de Charlie, cette atteinte \n \u00e0 la libert\u00e9 d'expression ", "start": 821.8, "duration": 1.76}, {"text": " n'a \u00e9mu personne. ", "start": 823.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ni l'Arcom, \n trop occup\u00e9e \u00e0 placer C8 ", "start": 824.64, "duration": 5.96}, {"text": " et CNews sous la tutelle \n des pr\u00e9toires, ", "start": 830.64, "duration": 6.88}, {"text": " ni vous, \u00e9lus de gauche \n qui ne montez ", "start": 837.56, "duration": 1.72}, {"text": " plus sur la barricade \n que pour d\u00e9fendre ", "start": 839.32, "duration": 3.68}, {"text": " des propos antis\u00e9mites, \n ni vous, \u00e9lus ", "start": 843.04, "duration": 5.24}, {"text": " et gouvernement \n macroniste, ", "start": 848.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans votre silence assourdissant. ", "start": 849.36, "duration": 7.08}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous contre Meta, \n ses ing\u00e9rences? ", "start": 856.48, "duration": 2.88}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous pour d\u00e9noncer \n l'interdiction ", "start": 859.4, "duration": 7.96}, {"text": " du RN dans l'\u00e9mission \n \"Quotidien\" ", "start": 867.4, "duration": 1.44}, {"text": " et le boycott publicitaire \n de Jordan Bardella? ", "start": 868.88, "duration": 6.08}, {"text": " Sachez qu'une id\u00e9e n'est \n jamais aussi forte ", "start": 875.0, "duration": 1.36}, {"text": " que lorsqu'elle \n ne peut \u00eatre d\u00e9fendue. ", "start": 876.4, "duration": 1.16}, {"text": " Chaque fois \n que vous tenterez de chasser ", "start": 877.6, "duration": 1.36}, {"text": " le r\u00e9el par la porte, \n il reviendra ", "start": 879.0, "duration": 1.36}, {"text": " encore plus brutalement \n par la fen\u00eatre. ", "start": 880.4, "duration": 2.12}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 882.56, "duration": 2.32}, {"text": " quand vous l\u00e8verez-vous \n enfin pour d\u00e9fendre ", "start": 884.92, "duration": 1.16}, {"text": " la libert\u00e9 d'expression? ", "start": 886.12, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais n'ont pas dit \n leur dernier mot. ", "start": 887.16, "duration": 1.56}, {"text": " Rendez-leur la parole. ", "start": 888.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 889.8, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rachida Dati, ministre ", "start": 893.2, "duration": 2.36}, {"text": " de la Culture. ", "start": 895.6, "duration": 6.64}, {"text": " - Rachida Dati: \n Je n'ai pas bien compris ", "start": 902.28, "duration": 2.48}, {"text": " la question, pour tout vous dire. ", "start": 904.8, "duration": 4.88}, {"text": " Si c'est pour dire \n d'\u00e9viter les fake news, ", "start": 909.72, "duration": 1.56}, {"text": " nous sommes contre les fake news. ", "start": 911.32, "duration": 9.8}, {"text": " Apr\u00e8s, si c'est pour dire \n que la libert\u00e9 d'expression, ", "start": 921.16, "duration": 4.2}, {"text": " c'est de tenir des propos \n qui sont qualifiables p\u00e9nalement, ", "start": 925.4, "duration": 1.76}, {"text": " je lutterai contre les propos \n qualifiables p\u00e9nalement. ", "start": 927.2, "duration": 5.76}, {"text": " Si la libert\u00e9 \n d'expression, ", "start": 933.0, "duration": 3.24}, {"text": " c'est de dire le contraire \n de la v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 936.28, "duration": 1.56}, {"text": " de la r\u00e9alit\u00e9, qui conduit \n \u00e0 la stigmatisation d'une partie ", "start": 937.88, "duration": 1.96}, {"text": " de nos compatriotes, \n je lutterai ", "start": 939.88, "duration": 1.0}, {"text": " contre \u00e7a. ", "start": 940.92, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est l\u00e0, la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 941.96, "duration": 1.08}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 de CNews et de C8. ", "start": 943.08, "duration": 3.84}, {"text": " Vous avez fait allusion \u00e0 l'Arcom. ", "start": 946.96, "duration": 3.88}, {"text": " L'Arcom est une autorit\u00e9 \n ind\u00e9pendante ", "start": 950.88, "duration": 2.68}, {"text": " qui attribue \n des fr\u00e9quences ", "start": 953.6, "duration": 2.68}, {"text": " selon des crit\u00e8res \n et une proc\u00e9dure d\u00e9finie ", "start": 956.32, "duration": 1.36}, {"text": " par le l\u00e9gislateur. ", "start": 957.72, "duration": 1.0}, {"text": " Donc, \n en toute ind\u00e9pendance, ", "start": 958.76, "duration": 1.32}, {"text": " soit elle renouvelle, \n soit elle attribue, ", "start": 960.12, "duration": 3.76}, {"text": " soit elle ne renouvelle pas \n les fr\u00e9quences. ", "start": 963.92, "duration": 3.2}, {"text": " S'agissant \n des m\u00e9dias indiqu\u00e9s, ", "start": 967.16, "duration": 6.04}, {"text": " il y a des recours, \n que ce soit C8, ", "start": 973.24, "duration": 2.44}, {"text": " CNews, NRJ12 ou M\u00e9dia. ", "start": 975.72, "duration": 2.08}, {"text": " Ils ont tous fait des recours. ", "start": 977.84, "duration": 1.64}, {"text": " Ils seront examin\u00e9s \n le 15 novembre. ", "start": 979.52, "duration": 2.24}, {"text": " Justement, pour la libert\u00e9 \n d'expression ", "start": 981.8, "duration": 1.04}, {"text": " et le respect \n de l'Etat droit, ", "start": 982.88, "duration": 1.16}, {"text": " nous attendons \n l'issue des recours. ", "start": 984.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 985.12, "duration": 5.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Joseph Rivi\u00e8re ", "start": 990.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe RN. ", "start": 991.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Joseph Rivi\u00e8re: Merci. ", "start": 992.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 993.92, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau. ", "start": 994.96, "duration": 2.92}, {"text": " Monsieur le ministre, \n depuis votre entr\u00e9e ", "start": 997.92, "duration": 1.28}, {"text": " en fonction, \n vous faites de la lutte ", "start": 999.24, "duration": 2.08}, {"text": " contre l'immigration \n ill\u00e9gale ", "start": 1001.36, "duration": 1.0}, {"text": " votre cheval de bataille. ", "start": 1002.4, "duration": 11.08}, {"text": " Monsieur le ministre, \n la g\u00e9ographie, ", "start": 1013.52, "duration": 1.0}, {"text": " c'est important. ", "start": 1014.56, "duration": 5.2}, {"text": " Dans votre politique, \n la France d'outre-mer ", "start": 1019.8, "duration": 1.16}, {"text": " est la grande \n oubli\u00e9e, notamment ", "start": 1021.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'oc\u00e9an Indien. ", "start": 1022.04, "duration": 1.56}, {"text": " Les Comores \n ont d\u00e9clar\u00e9 une guerre ", "start": 1023.64, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 la France en d\u00e9versant \n toute son immigration ", "start": 1026.92, "duration": 1.56}, {"text": " et celle de l'Afrique \n chez nos fr\u00e8res ", "start": 1028.52, "duration": 1.36}, {"text": " de Mayotte et, \n par ricochet, \u00e0 la R\u00e9union. ", "start": 1029.92, "duration": 1.68}, {"text": " Les gendarmes \n et policiers et douaniers ", "start": 1031.64, "duration": 1.16}, {"text": " sont d\u00e9bord\u00e9s. ", "start": 1032.84, "duration": 3.36}, {"text": " La prison regorge de criminels \n d'origine \u00e9trang\u00e8re. ", "start": 1036.24, "duration": 1.36}, {"text": " Pas plus tard \n que le mois dernier, ", "start": 1037.64, "duration": 2.0}, {"text": " vous en avez transf\u00e9r\u00e9 \n 27 \u00e0 la R\u00e9union, ", "start": 1039.68, "duration": 1.56}, {"text": " dans une prison d\u00e9j\u00e0 \n en surpopulation. ", "start": 1041.28, "duration": 3.76}, {"text": " Toutes les personnes en situation \n irr\u00e9guli\u00e8re errent ", "start": 1045.08, "duration": 2.68}, {"text": " dans la nature et demeurent \n sur le sol fran\u00e7ais ", "start": 1047.8, "duration": 1.76}, {"text": " de fa\u00e7on ill\u00e9gale. ", "start": 1049.6, "duration": 7.32}, {"text": " Elles squattent nos terrains \n et s'organisent ", "start": 1056.96, "duration": 4.48}, {"text": " en contre-soci\u00e9t\u00e9: \n traques d'animaux sauvages, ", "start": 1061.48, "duration": 1.28}, {"text": " vols et tortures \n d'animaux domestiques, ", "start": 1062.8, "duration": 3.92}, {"text": " agressions de femmes \n et de vieillards, ", "start": 1066.76, "duration": 1.96}, {"text": " occupations des lieux \n avec machette ", "start": 1068.76, "duration": 1.76}, {"text": " en plein jour... ", "start": 1070.56, "duration": 6.16}, {"text": " Les pr\u00e9fectures \n sont submerg\u00e9es de demandeurs ", "start": 1076.76, "duration": 3.0}, {"text": " de papiers entr\u00e9s \n ill\u00e9galement ", "start": 1079.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur notre sol. ", "start": 1080.84, "duration": 3.2}, {"text": " Nous avons tous \n compris ", "start": 1084.08, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez un agenda politique. ", "start": 1085.12, "duration": 1.16}, {"text": " Nous aussi. ", "start": 1086.32, "duration": 1.0}, {"text": " Au nom du peuple fran\u00e7ais, \n pourriez-vous int\u00e9grer ", "start": 1087.36, "duration": 1.36}, {"text": " dans votre agenda le fait \n que les outre-mer ", "start": 1088.76, "duration": 6.44}, {"text": " ne sont pas la poubelle \n de la R\u00e9publique? ", "start": 1095.24, "duration": 2.64}, {"text": " Quand allez-vous arr\u00eater \n de subventionner ", "start": 1097.92, "duration": 1.0}, {"text": " les Comores? ", "start": 1098.96, "duration": 14.76}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Monsieur le ministre? ", "start": 1113.76, "duration": 4.6}, {"text": " - Nicolas Daragon: \n Votre question vise \u00e0 rappeler ", "start": 1118.4, "duration": 1.2}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 de lutter \n contre l'immigration ill\u00e9gale ", "start": 1119.64, "duration": 1.36}, {"text": " que subit la France. ", "start": 1121.04, "duration": 1.0}, {"text": " Evidemment, \n je r\u00e9affirme l'autorit\u00e9 ", "start": 1122.08, "duration": 8.44}, {"text": " de Bruno Retailleau \n pour lutter ", "start": 1130.56, "duration": 3.8}, {"text": " contre l'immigration \n irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 1134.4, "duration": 1.32}, {"text": " peu importent les territoires. ", "start": 1135.76, "duration": 2.0}, {"text": " Vous le savez, \n depuis 2018, ", "start": 1137.8, "duration": 5.48}, {"text": " il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne \n d'immigration irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 1143.32, "duration": 1.36}, {"text": " depuis le Sri Lanka. ", "start": 1144.72, "duration": 3.08}, {"text": " Nous avons pris la t\u00e2che \n avec le Sri Lanka ", "start": 1147.84, "duration": 1.8}, {"text": " et nous avons aussi \n obtenu des avanc\u00e9es ", "start": 1149.68, "duration": 1.36}, {"text": " avec le Royaume-Uni, \n car un certain nombre ", "start": 1151.08, "duration": 1.36}, {"text": " d'embarcations \n font ", "start": 1152.48, "duration": 1.0}, {"text": " escale avant de se rendre \n \u00e0 la R\u00e9union. ", "start": 1153.52, "duration": 1.56}, {"text": " Dans les territoires \n ultramarins, Mayotte ", "start": 1155.12, "duration": 1.0}, {"text": " est la collectivit\u00e9 \n fran\u00e7aise ", "start": 1156.16, "duration": 1.0}, {"text": " la plus touch\u00e9e \n par l'immigration, ", "start": 1157.2, "duration": 1.0}, {"text": " en provenance des Comores. ", "start": 1158.24, "duration": 12.88}, {"text": " Mayotte rencontre \n une diversification croissante ", "start": 1171.16, "duration": 1.0}, {"text": " des flux d'immigration \n irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 1172.2, "duration": 4.12}, {"text": " Il y a aussi une immigration \n ha\u00eftienne, cubaine ", "start": 1176.36, "duration": 6.08}, {"text": " et dominicaine, \n et depuis la loi ", "start": 1182.48, "duration": 1.16}, {"text": " du 26 janvier 2024, \n nous \u00e9laborons ", "start": 1183.68, "duration": 1.16}, {"text": " un rapport avec la pr\u00e9sentation \n de moyens technologiques ", "start": 1184.88, "duration": 1.56}, {"text": " et humains suppl\u00e9mentaires \n pour lutter ", "start": 1186.48, "duration": 1.0}, {"text": " contre l'immigration. ", "start": 1187.52, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai pu le dire \n et je le redis ici, ", "start": 1188.56, "duration": 5.68}, {"text": " vous connaissez la position \n du gouvernement ", "start": 1194.28, "duration": 3.96}, {"text": " et en particulier la mienne: \n l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 1198.28, "duration": 1.36}, {"text": " nous y sommes oppos\u00e9s. ", "start": 1199.68, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9trangers d\u00e9linquants \n ou criminels, ", "start": 1200.72, "duration": 1.0}, {"text": " vous savez \u00e0 quel endroit \n ils doivent ", "start": 1201.76, "duration": 1.36}, {"text": " se trouver: dehors. ", "start": 1203.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1204.2, "duration": 1.8}, {"text": " - Joseph Rivi\u00e8re: Merci. ", "start": 1206.04, "duration": 4.28}, {"text": " J'entends bien votre r\u00e9ponse. ", "start": 1210.36, "duration": 5.6}, {"text": " Les pr\u00e9fets de la R\u00e9union \n et de Mayotte attendent rapidement ", "start": 1216.0, "duration": 2.04}, {"text": " vos instructions \n et vos moyens ", "start": 1218.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour d\u00e9fendre notre population. ", "start": 1219.12, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1220.16, "duration": 4.28}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Bertrand ", "start": 1224.48, "duration": 1.76}, {"text": " Sorre. ", "start": 1226.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Bertrand Sorre: Merci. ", "start": 1227.32, "duration": 7.88}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1235.24, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 1236.76, "duration": 1.36}, {"text": " J'y associe l'ensemble \n de mes coll\u00e8gues ", "start": 1238.16, "duration": 1.16}, {"text": " du groupe Ensemble \n pour la R\u00e9publique. ", "start": 1239.36, "duration": 1.16}, {"text": " L'\u00e9cole constitue \n un \u00e9l\u00e9ment majeur ", "start": 1240.56, "duration": 1.0}, {"text": " de notre politique. ", "start": 1241.6, "duration": 4.28}, {"text": " Instituteur \n depuis plus de 30 ans, ", "start": 1245.92, "duration": 1.16}, {"text": " je veux d\u00e9buter \n mon propos en saluant ", "start": 1247.12, "duration": 1.36}, {"text": " le remarquable travail \n de tous les acteurs ", "start": 1248.52, "duration": 2.6}, {"text": " du monde scolaire \n et affirmer ", "start": 1251.16, "duration": 11.92}, {"text": " que les enseignants \n sont impliqu\u00e9s 24/24 ", "start": 1263.12, "duration": 2.36}, {"text": " et 365 jours par an. ", "start": 1265.52, "duration": 3.76}, {"text": " Notre monde est perturb\u00e9 \n par les d\u00e9clinistes, ", "start": 1269.32, "duration": 1.36}, {"text": " les populistes \n et les s\u00e9paratistes. ", "start": 1270.72, "duration": 1.0}, {"text": " Pour combattre ces d\u00e9rives, \n tout commence ", "start": 1271.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1272.96, "duration": 3.6}, {"text": " Depuis 2017, \n le budget de l'\u00e9cole ", "start": 1276.6, "duration": 1.16}, {"text": " a augment\u00e9 de 14 \n milliards d'euros. ", "start": 1277.8, "duration": 1.16}, {"text": " Il a permis de d\u00e9doubler \n les classes ", "start": 1279.0, "duration": 4.16}, {"text": " de grande section, \n de CP et de CE1, ", "start": 1283.2, "duration": 3.28}, {"text": " de pr\u00e9server des postes \n dans les \u00e9coles rurales, ", "start": 1286.52, "duration": 1.56}, {"text": " de revaloriser le m\u00e9tier \n de professeurs. ", "start": 1288.12, "duration": 1.16}, {"text": " Des efforts qui produisent \n des effets positifs. ", "start": 1289.32, "duration": 8.68}, {"text": " En 6e, les r\u00e9sultats \n sont en progression constante. ", "start": 1298.04, "duration": 3.68}, {"text": " Mais le d\u00e9fi \n de la r\u00e9ussite ", "start": 1303.68, "duration": 2.16}, {"text": " pour tous les \u00e9l\u00e8ves \n reste devant nous. ", "start": 1305.88, "duration": 5.6}, {"text": " Un \u00e9l\u00e8ve \n de 4e ", "start": 1311.52, "duration": 1.04}, {"text": " sur deux ne ma\u00eetrise pas \n les comp\u00e9tences ", "start": 1312.6, "duration": 1.36}, {"text": " de base. ", "start": 1314.0, "duration": 5.72}, {"text": " A l'arriv\u00e9e, \n en 2nde, un gouffre ", "start": 1319.76, "duration": 1.2}, {"text": " se creuse entre le lyc\u00e9e \n professionnel ", "start": 1321.0, "duration": 1.16}, {"text": " et le lyc\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 1322.2, "duration": 1.0}, {"text": " Face au constat, \n nous continuerons ", "start": 1323.24, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 nous mobiliser \n contre toutes les in\u00e9galit\u00e9s ", "start": 1326.52, "duration": 1.36}, {"text": " car la promesse \n r\u00e9publicaine commence ", "start": 1327.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1328.96, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la ministre, \n vous avez pr\u00e9sent\u00e9 hier l'acte 2 ", "start": 1330.16, "duration": 1.76}, {"text": " du choc des savoirs. ", "start": 1331.96, "duration": 6.8}, {"text": " Le groupe EPR salue \n cette ambition renouvel\u00e9e. ", "start": 1338.8, "duration": 3.12}, {"text": " Pouvez-vous \n nous donner la liste ", "start": 1341.96, "duration": 5.36}, {"text": " des objectifs de ce plan \n en pr\u00e9sentant ", "start": 1347.36, "duration": 1.8}, {"text": " les mesures les plus \u00e0 m\u00eame \n de restaurer l'autorit\u00e9 ", "start": 1349.2, "duration": 1.76}, {"text": " dans toutes les classes? ", "start": 1351.0, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1352.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 madame ", "start": 1353.08, "duration": 1.56}, {"text": " Anne Genetet, ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 1354.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Anne Genetet: Merci. ", "start": 1355.88, "duration": 6.84}, {"text": " Vous l'avez dit, \n notre \u00e9cole est clairement ", "start": 1362.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un tournant. ", "start": 1364.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons 12 \n millions d'\u00e9l\u00e8ves ", "start": 1365.2, "duration": 5.48}, {"text": " qui attendent \n de nous que ce ", "start": 1370.72, "duration": 6.44}, {"text": " soit un sursaut \n ou que nous allions ", "start": 1377.2, "duration": 1.36}, {"text": " pas vers le d\u00e9clin. ", "start": 1378.6, "duration": 5.4}, {"text": " Je suis convaincue \n que l'\u00e9cole, ", "start": 1384.04, "duration": 1.04}, {"text": " et tout le monde \n en est convaincu \u00e9galement, ", "start": 1385.12, "duration": 1.8}, {"text": " si l'\u00e9cole \n r\u00e9ussit, ", "start": 1386.96, "duration": 1.0}, {"text": " toute la R\u00e9publique triomphe. ", "start": 1388.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin \n de cette r\u00e9ussite ", "start": 1389.04, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9cole. ", "start": 1390.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes \u00e0 un moment \n o\u00f9 nous avons des d\u00e9clinistes, ", "start": 1391.28, "duration": 1.96}, {"text": " des s\u00e9paratistes \n et des complotistes face ", "start": 1393.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nous. ", "start": 1394.48, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9cole n'est \n jamais un probl\u00e8me, ", "start": 1395.52, "duration": 1.0}, {"text": " elle est toujours la solution. ", "start": 1396.56, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que l'\u00e9cole \n va bien partout? ", "start": 1397.6, "duration": 1.16}, {"text": " Non. ", "start": 1398.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 \n les points sur lesquels ", "start": 1399.84, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons des marges \n de progr\u00e8s importants ", "start": 1401.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 faire. ", "start": 1402.64, "duration": 1.44}, {"text": " Nous savons \n que des \u00e9l\u00e8ves stagnent ", "start": 1404.12, "duration": 1.28}, {"text": " au coll\u00e8ge et c'est inacceptable. ", "start": 1405.44, "duration": 1.16}, {"text": " Je n'accepte pas que la r\u00e9ussite \n puisse ", "start": 1406.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre un privil\u00e8ge. ", "start": 1408.04, "duration": 2.56}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n j'ai voulu cet acte 2 ", "start": 1410.64, "duration": 1.36}, {"text": " du choc des savoirs. ", "start": 1412.04, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut qu'aucun \u00e9l\u00e8ve \n ne reste au bord ", "start": 1413.08, "duration": 1.56}, {"text": " du chemin. ", "start": 1414.68, "duration": 2.96}, {"text": " Je me suis engag\u00e9e \n pour l'\u00e9cole ", "start": 1417.68, "duration": 1.16}, {"text": " et pour que nous puissions \n relancer l'ascenseur scolaire. ", "start": 1418.88, "duration": 1.56}, {"text": " Quelles sont les mesures phares? ", "start": 1420.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est de continuer \n le soutien sur-mesure ", "start": 1421.52, "duration": 1.16}, {"text": " de tous nos jeunes \n et de tous nos coll\u00e9giens, ", "start": 1422.72, "duration": 8.6}, {"text": " de tous nos \u00e9l\u00e8ves \n en primaire et maternelle. ", "start": 1431.36, "duration": 6.96}, {"text": " Nous avons aussi \n le sujet du brevet ", "start": 1438.36, "duration": 1.48}, {"text": " qui doit devenir \n un dipl\u00f4me qui donne envie ", "start": 1439.88, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9ussir, de se projeter. ", "start": 1441.48, "duration": 3.88}, {"text": " C'est pourquoi \n il sera obligatoire ", "start": 1445.4, "duration": 6.24}, {"text": " pour les \u00e9l\u00e8ves \n qui veulent passer ", "start": 1451.68, "duration": 1.16}, {"text": " en 2nde. ", "start": 1452.88, "duration": 3.24}, {"text": " Nous sommes capables \n d'emmener ", "start": 1456.16, "duration": 1.52}, {"text": " toute une g\u00e9n\u00e9ration \n vers une \u00e9preuve commune anticip\u00e9e ", "start": 1457.72, "duration": 4.04}, {"text": " de fran\u00e7ais en classe de 1re. ", "start": 1461.8, "duration": 2.24}, {"text": " Pourquoi ne pas le faire \n en classe ", "start": 1464.08, "duration": 1.36}, {"text": " de math\u00e9matiques? ", "start": 1465.48, "duration": 2.44}, {"text": " Tout le monde peut \n avoir un niveau commun ", "start": 1471.2, "duration": 1.56}, {"text": " en math\u00e9matiques. ", "start": 1472.8, "duration": 1.36}, {"text": " Il faudra apporter \n un climat serein ", "start": 1474.2, "duration": 2.68}, {"text": " et apais\u00e9, \n avec un renforcement ", "start": 1476.92, "duration": 1.0}, {"text": " des effectifs, notamment \n en vie scolaire. ", "start": 1477.96, "duration": 1.36}, {"text": " Quand la R\u00e9publique \n r\u00e9pond pr\u00e9sente, ", "start": 1479.36, "duration": 1.0}, {"text": " l'\u00e9cole est capable \n de renverser ", "start": 1480.4, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les fatalit\u00e9s. ", "start": 1481.44, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1482.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur ", "start": 1483.52, "duration": 1.56}, {"text": " Arnaud Le Gall. ", "start": 1485.12, "duration": 4.92}, {"text": " - Arnaud Le Gall: \n Monsieur le ministre ", "start": 1490.08, "duration": 1.88}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \n hier, la ministre ", "start": 1492.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture \n a pr\u00e9tendu \u00eatre oppos\u00e9e ", "start": 1493.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'accord de libre-\u00e9change \n du Mercosur. ", "start": 1494.4, "duration": 3.72}, {"text": " Mais la semaine \n derni\u00e8re, invoquant ", "start": 1498.16, "duration": 1.0}, {"text": " un motif fallacieux, \n le gouvernement ", "start": 1499.2, "duration": 12.12}, {"text": " a jug\u00e9 recevable \n la proposition de r\u00e9solution. ", "start": 1511.36, "duration": 3.08}, {"text": " Au moment o\u00f9 l'Union \n Europ\u00e9enne acc\u00e9l\u00e8re ", "start": 1514.48, "duration": 2.04}, {"text": " les n\u00e9gociations, \n vous censurez le parlement. ", "start": 1516.56, "duration": 2.52}, {"text": " Pourquoi cette censure, \n si le gouvernement ", "start": 1519.12, "duration": 1.16}, {"text": " est vraiment oppos\u00e9 \u00e0 cet accord? ", "start": 1520.32, "duration": 1.16}, {"text": " Personne n'est dupe. ", "start": 1521.52, "duration": 3.72}, {"text": " A chaque \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale, \n Emmanuel Macron ", "start": 1525.28, "duration": 3.2}, {"text": " fait mine de s'opposer \n \u00e0 cet accord. ", "start": 1528.52, "duration": 1.68}, {"text": " Rien n'a \u00e9t\u00e9 fait \n pour mettre fin ", "start": 1530.24, "duration": 1.36}, {"text": " aux n\u00e9gociations. ", "start": 1531.64, "duration": 5.8}, {"text": " Au lieu de vous opposez \n r\u00e9ellement, ", "start": 1537.48, "duration": 4.16}, {"text": " vous entretenez le mirage \n de clause miroir, ", "start": 1541.68, "duration": 1.36}, {"text": " et d'autres conditions \n inapplicables. ", "start": 1543.08, "duration": 1.2}, {"text": " Par exemple, \n la direction g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1544.32, "duration": 1.68}, {"text": " de la Sant\u00e9 \n europ\u00e9enne a reconnu ", "start": 1546.04, "duration": 9.12}, {"text": " que l'on ne peut pas ", "start": 1555.2, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e9tecter les hormones ", "start": 1556.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans la viande br\u00e9silienne. ", "start": 1557.6, "duration": 7.16}, {"text": " Cet accord engendrerait \n un flux massif ", "start": 1564.8, "duration": 1.16}, {"text": " de denr\u00e9es de mauvaise \n qualit\u00e9, produites ", "start": 1566.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans des mauvaises \n conditions sociales ", "start": 1567.2, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e9cologiques. ", "start": 1568.24, "duration": 2.2}, {"text": " Cela ne servira \n que les int\u00e9r\u00eats ", "start": 1570.48, "duration": 1.24}, {"text": " de grandes firmes. ", "start": 1571.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un accord anachronique. ", "start": 1572.8, "duration": 4.2}, {"text": " L'heure est \u00e0 une politique \n de r\u00e9industrialisation ", "start": 1579.08, "duration": 1.36}, {"text": " et de planification \u00e9cologique, \n au service notamment ", "start": 1580.48, "duration": 1.36}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1581.88, "duration": 4.12}, {"text": " Vous engagez-vous \n sans d\u00e9tour \u00e0 bloquer ", "start": 1586.04, "duration": 1.16}, {"text": " les n\u00e9gociations sur cet accord? ", "start": 1587.24, "duration": 5.4}, {"text": " S'il \u00e9tait adopt\u00e9, \n allez-vous dire ", "start": 1592.68, "duration": 3.92}, {"text": " qu'on ne peut rien faire \n car Bruxelles d\u00e9cide ", "start": 1596.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 notre place? ", "start": 1598.24, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e9sob\u00e9irez-vous enfin? ", "start": 1599.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Jean-No\u00ebl ", "start": 1600.32, "duration": 1.76}, {"text": " Barrot, ministre \n de l'Europe ", "start": 1602.12, "duration": 1.0}, {"text": " et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 1603.16, "duration": 1.24}, {"text": " - \n Jean-No\u00ebl Barrot: ", "start": 1604.44, "duration": 1.44}, {"text": " Ils ne sont pas encore ratifi\u00e9s. ", "start": 1605.92, "duration": 5.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Arnaud Le Gall, ", "start": 1611.92, "duration": 2.64}, {"text": " je partage certains \n des termes ", "start": 1614.6, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez utilis\u00e9s. ", "start": 1615.64, "duration": 3.36}, {"text": " La r\u00e9industrialisation, \n la souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 1619.04, "duration": 3.08}, {"text": " voil\u00e0 l'agenda \n de la France depuis 7 ans ", "start": 1622.16, "duration": 1.56}, {"text": " dans les institutions europ\u00e9ennes. ", "start": 1623.76, "duration": 1.0}, {"text": " S'agissant de l'accord \n avec les pays ", "start": 1624.8, "duration": 1.4}, {"text": " du Mercosur, \n la position de la France ", "start": 1626.24, "duration": 4.28}, {"text": " est claire et constante: \n l'accord ", "start": 1630.56, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas acceptable en l'\u00e9tat. ", "start": 1631.6, "duration": 1.88}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique l'a rappel\u00e9 ", "start": 1633.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 de maintes reprises. ", "start": 1634.92, "duration": 1.48}, {"text": " Le Premier ministre \n est aujourd'hui ", "start": 1636.44, "duration": 5.76}, {"text": " \u00e0 Bruxelles pour le redire \n \u00e0 Ursula von der Leyen. ", "start": 1642.24, "duration": 4.48}, {"text": " De nombreux \n parlementaires ", "start": 1646.76, "duration": 2.2}, {"text": " se sont encore exprim\u00e9s \n derni\u00e8rement, ", "start": 1649.0, "duration": 1.52}, {"text": " dans une tribune \n qu'ils ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 1650.56, "duration": 1.2}, {"text": " plus de 600 \u00e0 signer. ", "start": 1651.8, "duration": 4.72}, {"text": " Les garanties \n que nous exigeons ", "start": 1656.56, "duration": 3.88}, {"text": " depuis 2019 ne sont pas r\u00e9unies. ", "start": 1660.48, "duration": 4.4}, {"text": " En cas de violation \n de l'accord de Paris, ", "start": 1664.92, "duration": 1.56}, {"text": " l'accord doit pouvoir \n \u00eatre suspendu. ", "start": 1666.52, "duration": 3.72}, {"text": " L'accord doit \n comprendre des clauses ", "start": 1670.28, "duration": 3.76}, {"text": " de sauvegarde et des m\u00e9canismes \n de sanction lorsque ", "start": 1674.08, "duration": 1.56}, {"text": " les clauses \n de cet accord ", "start": 1675.68, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas respect\u00e9es. ", "start": 1676.72, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, l'accord doit respecter \n les r\u00e8gles environnementales ", "start": 1677.76, "duration": 5.92}, {"text": " en vigueur et n'accorder \n aucune d\u00e9rogation, ", "start": 1683.72, "duration": 1.16}, {"text": " notamment en mati\u00e8re \n de d\u00e9forestation. ", "start": 1684.92, "duration": 2.52}, {"text": " Garantir que nos partenaires \n commerciaux respectent ", "start": 1687.48, "duration": 4.76}, {"text": " les contraintes \n que nous imposons ", "start": 1692.28, "duration": 5.56}, {"text": " \u00e0 nos producteurs, \n c'est une question ", "start": 1697.88, "duration": 1.16}, {"text": " de coh\u00e9rence et de justice. ", "start": 1699.08, "duration": 7.68}, {"text": " Si nous refusons \n l'accord en l'\u00e9tat, ", "start": 1706.8, "duration": 1.16}, {"text": " c'est aussi \n pour une deuxi\u00e8me raison. ", "start": 1708.0, "duration": 2.48}, {"text": " C'est parce que \n nous refusons ", "start": 1710.52, "duration": 1.44}, {"text": " que la commission \n s'\u00e9carte du mandat ", "start": 1712.0, "duration": 2.76}, {"text": " que le Conseil \n lui a confi\u00e9: celui ", "start": 1714.8, "duration": 1.68}, {"text": " de n\u00e9gocier un accord \n de l'association, ", "start": 1716.52, "duration": 1.36}, {"text": " qui n\u00e9cessite l'unanimit\u00e9 \n des Etats-membres ", "start": 1717.92, "duration": 1.0}, {"text": " et la ratification \n par les parlements nationaux. ", "start": 1718.96, "duration": 1.36}, {"text": " C'est une question de d\u00e9mocratie. ", "start": 1720.36, "duration": 3.84}, {"text": " Soyez assur\u00e9 \n que nous sommes mobilis\u00e9s ", "start": 1724.24, "duration": 2.08}, {"text": " sur tous les fronts \n et avec les parlementaires ", "start": 1726.36, "duration": 1.6}, {"text": " pour garantir que cet \n accord, s'il devait ", "start": 1728.0, "duration": 6.44}, {"text": " \u00eatre sign\u00e9, \n garantisse les int\u00e9r\u00eats ", "start": 1734.48, "duration": 1.0}, {"text": " de nos agriculteurs. ", "start": 1735.52, "duration": 2.72}, {"text": " - Arnaud Le Gall: \n Vous dites ", "start": 1738.28, "duration": 1.16}, {"text": " encore qu'un autre \n accord Mercosur ", "start": 1739.48, "duration": 1.0}, {"text": " est possible. ", "start": 1740.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'en voulons pas. ", "start": 1741.56, "duration": 2.24}, {"text": " Bloquez les n\u00e9gociations, \n soyez clair! ", "start": 1743.84, "duration": 4.36}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur ", "start": 1748.24, "duration": 1.76}, {"text": " Pierrick Courbon ", "start": 1750.04, "duration": 7.24}, {"text": " - Pierrick Courbon: \n Madame la ministre, ", "start": 1757.32, "duration": 3.24}, {"text": " vous avez appel\u00e9 \n \u00e0 l'acte 2 du choc ", "start": 1760.6, "duration": 2.68}, {"text": " des savoirs. ", "start": 1763.32, "duration": 2.12}, {"text": " Vous avez notamment \n fait \u00e9tat ", "start": 1765.48, "duration": 1.96}, {"text": " de votre volont\u00e9 de donner \n un coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur ", "start": 1767.48, "duration": 3.24}, {"text": " pour le coll\u00e8ge, \n pour \"relancer l'ascenseur ", "start": 1770.76, "duration": 1.16}, {"text": " scolaire en maintenant \n le dispositif ", "start": 1771.96, "duration": 3.44}, {"text": " tr\u00e8s controvers\u00e9 \n des groupes de niveaux.\" ", "start": 1775.44, "duration": 5.92}, {"text": " Cette d\u00e9claration \n est \u00e0 l'image ", "start": 1781.4, "duration": 3.36}, {"text": " de votre m\u00e9thode: \n on d\u00e9cide de la g\u00e9n\u00e9ralisation ", "start": 1784.8, "duration": 1.56}, {"text": " d'un dispositif \n qui n'a pas fait ", "start": 1786.4, "duration": 1.4}, {"text": " ses preuves et qui, \n sur le terrain, ", "start": 1787.84, "duration": 1.36}, {"text": " ne fonctionne pas ou de mani\u00e8re \n imparfaite. ", "start": 1789.24, "duration": 10.88}, {"text": " Quand l'acte \n 1 ", "start": 1800.16, "duration": 4.96}, {"text": " ne fonctionne pas \n et qu'on n'a pas pu faire ", "start": 1805.16, "duration": 1.92}, {"text": " de bilan, on \u00e9vite \n de faire un acte 2 ", "start": 1807.12, "duration": 1.76}, {"text": " avec des mesures \n \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce. ", "start": 1808.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez dit vouloir \n rendre obligatoire ", "start": 1809.96, "duration": 1.72}, {"text": " le brevet \n pour l'admission en 2nde. ", "start": 1811.72, "duration": 3.4}, {"text": " Il y a aussi \n une disposition qualifi\u00e9e ", "start": 1815.16, "duration": 8.32}, {"text": " de r\u00e9gression inacceptable \n par certaines associations. ", "start": 1823.52, "duration": 6.0}, {"text": " Bannir des \u00e9l\u00e8ves \n en difficult\u00e9, ", "start": 1829.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont ceux \n issus des familles ", "start": 1830.6, "duration": 6.16}, {"text": " les plus modestes, \n est inadmissible. ", "start": 1836.8, "duration": 11.24}, {"text": " Notre \u00e9cole a besoin \n d'un choc des moyens, ", "start": 1848.08, "duration": 1.56}, {"text": " tout le contraire \n de ce que pr\u00e9voit ", "start": 1849.68, "duration": 1.36}, {"text": " votre budget d'aust\u00e9rit\u00e9, \n avec la suppression scandaleuse ", "start": 1851.08, "duration": 2.44}, {"text": " de 4000 postes dans le budget \n de l'Education nationale. ", "start": 1853.56, "duration": 1.76}, {"text": " Madame la ministre, \n quand arr\u00eaterez-vous ", "start": 1855.36, "duration": 2.48}, {"text": " de saigner notre \u00e9cole \n et de vouloir b\u00e2tir l'\u00e9cole ", "start": 1857.88, "duration": 1.76}, {"text": " de demain \n syst\u00e9matiquement ", "start": 1859.68, "duration": 1.12}, {"text": " contre toutes celles \n et ceux qui la font vivre ", "start": 1860.84, "duration": 1.76}, {"text": " au quotidien? ", "start": 1862.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1863.68, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Genetet, ministre ", "start": 1865.84, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 1867.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Anne Genetet: Merci. ", "start": 1868.48, "duration": 9.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n j'entends vos propos. ", "start": 1877.96, "duration": 4.08}, {"text": " Vous conviendrez \n que je ne peux ", "start": 1882.08, "duration": 5.32}, {"text": " pas l'admettre. ", "start": 1887.44, "duration": 1.92}, {"text": " Vous avez des propos \n qui sont tout ", "start": 1889.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 fait d\u00e9clinistes. ", "start": 1890.8, "duration": 1.6}, {"text": " Je pr\u00e9f\u00e9rerais \n rendre hommage ", "start": 1892.44, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 tous ces professeurs \n que j'ai rencontr\u00e9s, ", "start": 1896.04, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont tr\u00e8s engag\u00e9s, \n d\u00e9termin\u00e9s, ", "start": 1897.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont une charge \n de travail importante, ", "start": 1898.48, "duration": 1.36}, {"text": " mais qui sont au service \n de la r\u00e9ussite ", "start": 1899.88, "duration": 1.56}, {"text": " de nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1901.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce que j'observe \n depuis plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 1902.52, "duration": 1.16}, {"text": " c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9, \n notre \u00e9cole ", "start": 1903.72, "duration": 1.0}, {"text": " ne tient plus sa promesse \n r\u00e9publicaine. ", "start": 1904.76, "duration": 1.16}, {"text": " Nous avons une \u00e9cole \n qui doit r\u00e9pondre ", "start": 1905.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 tous nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1907.36, "duration": 2.76}, {"text": " Elle est dans une situation \n o\u00f9 la r\u00e9ussite ", "start": 1910.16, "duration": 1.56}, {"text": " est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 quelques-uns. ", "start": 1911.76, "duration": 4.28}, {"text": " Les mesures que j'ai pr\u00e9sent\u00e9es \n s'inscrivent ", "start": 1916.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans la vision \n que porte le pr\u00e9sident ", "start": 1917.68, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 2017 \n et qui se poursuit ", "start": 1919.08, "duration": 11.8}, {"text": " depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 1930.92, "duration": 3.32}, {"text": " Comment pouvez-vous \n renoncer ", "start": 1934.28, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 avoir de l'accompagnement \n sur-mesure ", "start": 1935.32, "duration": 1.88}, {"text": " et personnalis\u00e9, \n individualis\u00e9, un brevet ", "start": 1937.24, "duration": 2.68}, {"text": " qui donne envie \n \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves de r\u00e9ussir? ", "start": 1939.96, "duration": 11.6}, {"text": " C'est inacceptable \n et vous avez laiss\u00e9 ", "start": 1951.6, "duration": 1.16}, {"text": " ce projet derri\u00e8re vous, \n notamment ", "start": 1952.8, "duration": 1.0}, {"text": " en 2017. ", "start": 1953.84, "duration": 5.32}, {"text": " Une \u00e9preuve anticip\u00e9e \n de math\u00e9matiques permettra ", "start": 1959.2, "duration": 6.8}, {"text": " \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves \n d'avoir une solide base ", "start": 1966.04, "duration": 1.36}, {"text": " de math\u00e9matiques, oui. ", "start": 1967.44, "duration": 6.04}, {"text": " Je suis pour un coll\u00e8ge \n unique, un cadre ", "start": 1973.52, "duration": 1.56}, {"text": " et des programmes clairs. ", "start": 1975.12, "duration": 2.12}, {"text": " Je serais toujours \n en soutien ", "start": 1977.28, "duration": 2.48}, {"text": " de nos professeurs, \n alors que les d\u00e9clinistes ", "start": 1979.8, "duration": 5.44}, {"text": " de comptoir et de salons \n les contestent ", "start": 1985.28, "duration": 1.36}, {"text": " en permanence. ", "start": 1986.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est inacceptable. ", "start": 1987.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je serai toujours \n en soutien ", "start": 1988.76, "duration": 1.0}, {"text": " de nos professeurs. ", "start": 1989.8, "duration": 2.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1992.0, "duration": 6.8}, {"text": " S'il vous pla\u00eet, \n \u00e9coutez les r\u00e9ponses, ", "start": 1998.84, "duration": 3.4}, {"text": " puisqu'on pose des questions. ", "start": 2002.28, "duration": 4.0}, {"text": " Allez-y. ", "start": 2006.32, "duration": 10.72}, {"text": " - Pierrick Courbon: \n Le d\u00e9clin de l'\u00e9cole, ", "start": 2017.08, "duration": 2.24}, {"text": " c'est votre travail depuis 7 ans. ", "start": 2019.36, "duration": 7.4}, {"text": " La soci\u00e9t\u00e9 \n \u00e9ducative ", "start": 2026.8, "duration": 1.0}, {"text": " ne se retrouve pas \n dans votre budget. ", "start": 2027.84, "duration": 1.4}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2029.28, "duration": 4.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Josiane Corneloup. ", "start": 2034.24, "duration": 7.44}, {"text": " - Josiane Corneloup: Merci. ", "start": 2041.72, "duration": 1.76}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 2043.52, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Agriculture \n et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 2044.92, "duration": 1.36}, {"text": " Depuis de nombreuses ann\u00e9es, \n le monde agricole oscille ", "start": 2046.32, "duration": 2.28}, {"text": " entre r\u00e9volte et abattement. ", "start": 2048.64, "duration": 2.8}, {"text": " Face \u00e0 l'enjeu majeur \n du renouvellement ", "start": 2051.48, "duration": 1.72}, {"text": " des g\u00e9n\u00e9rations \n que nous avons le devoir ", "start": 2053.24, "duration": 1.36}, {"text": " de favoriser, \n je souhaite saluer ", "start": 2054.64, "duration": 1.0}, {"text": " vos premi\u00e8res annonces. ", "start": 2055.68, "duration": 4.24}, {"text": " D'une part, la mise \n en place d'un seul ", "start": 2059.96, "duration": 1.56}, {"text": " et unique contr\u00f4le \n administratif ", "start": 2061.56, "duration": 1.0}, {"text": " des exploitations \n agricoles par an. ", "start": 2062.6, "duration": 14.12}, {"text": " C'est une avanc\u00e9e positive \n et tr\u00e8s attendue ", "start": 2076.76, "duration": 1.36}, {"text": " des agriculteurs, \n qui n'en peuvent ", "start": 2078.16, "duration": 2.4}, {"text": " plus de jongler \n entre r\u00e9glementation europ\u00e9enne ", "start": 2080.6, "duration": 1.2}, {"text": " et fran\u00e7aise, \n tout en subissant ", "start": 2081.84, "duration": 2.92}, {"text": " les contr\u00f4les \n trop souvent \u00e0 charge ", "start": 2084.8, "duration": 1.16}, {"text": " des agents arm\u00e9s \n de l'Office fran\u00e7ais ", "start": 2086.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la biodiversit\u00e9. ", "start": 2087.2, "duration": 1.0}, {"text": " D'autre part, \n les mesures de soutien ", "start": 2088.24, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e0 la tr\u00e9sorerie \n des agriculteurs ", "start": 2092.92, "duration": 1.0}, {"text": " les mettent en difficult\u00e9. ", "start": 2093.96, "duration": 6.64}, {"text": " L'accord de libre-\u00e9change \n Mercosur d\u00e9stabiliserait ", "start": 2100.64, "duration": 1.0}, {"text": " nos fili\u00e8res. ", "start": 2101.68, "duration": 2.36}, {"text": " Toutefois, des inqui\u00e9tudes \n demeurent suite ", "start": 2104.08, "duration": 2.0}, {"text": " aux attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es \n de grands pr\u00e9dateurs, ", "start": 2106.12, "duration": 5.8}, {"text": " notamment \n dans ma circonscription, ", "start": 2111.96, "duration": 4.12}, {"text": " avec la pr\u00e9dation \n des loups qui cr\u00e9e ", "start": 2116.12, "duration": 1.36}, {"text": " un stress permanent \n pour l'\u00e9leveur ", "start": 2117.52, "duration": 3.6}, {"text": " et sa famille, et cause \n d'importantes pertes ", "start": 2121.16, "duration": 2.84}, {"text": " non compens\u00e9es \n par le versement d'indemnit\u00e9s ", "start": 2124.04, "duration": 1.16}, {"text": " trop restrictives. ", "start": 2125.24, "duration": 3.04}, {"text": " Le Conseil des ministres \n de l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 2128.32, "duration": 2.44}, {"text": " a adopt\u00e9 une proposition \n de la commission visant ", "start": 2130.8, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 faire passer \n le statut du loup ", "start": 2133.48, "duration": 3.36}, {"text": " en Europe \n de \"strictement prot\u00e9g\u00e9\" ", "start": 2136.88, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 \"prot\u00e9g\u00e9\". ", "start": 2139.08, "duration": 2.08}, {"text": " Cela permettrait \n d'offrir plus de marge ", "start": 2141.2, "duration": 1.4}, {"text": " de manoeuvre \n dans la chasse au loup. ", "start": 2142.64, "duration": 6.12}, {"text": " Pensez-vous accompagner \n cette prise ", "start": 2148.8, "duration": 1.6}, {"text": " de conscience europ\u00e9enne \n en autorisant l'abattage ", "start": 2150.44, "duration": 5.04}, {"text": " des loups \n d\u00e8s la premi\u00e8re attaque, ", "start": 2155.52, "duration": 2.2}, {"text": " comme c'est le cas en Bavi\u00e8re? ", "start": 2157.76, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2158.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 2160.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 2161.4, "duration": 1.68}, {"text": " D'abord, merci \n pour vos propos encourageants ", "start": 2163.12, "duration": 3.84}, {"text": " sur les mesures \n que j'ai mises en place ", "start": 2167.0, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e8s mon arriv\u00e9e. ", "start": 2168.6, "duration": 1.28}, {"text": " Je pense qu'il est bon \n de les rappeler, ", "start": 2169.92, "duration": 2.8}, {"text": " alors que commencent \u00e0 fleurir \n les manifestations agricoles. ", "start": 2172.76, "duration": 2.4}, {"text": " Il faut pouvoir \n aussi dire ", "start": 2175.2, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 fait, \n les engagements tenus ", "start": 2176.24, "duration": 1.56}, {"text": " et ceux qui le seront \n encore demain. ", "start": 2177.84, "duration": 1.36}, {"text": " Vous \u00e9voquez le Mercosur. ", "start": 2179.24, "duration": 8.16}, {"text": " Mon coll\u00e8gue ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res s'est exprim\u00e9 ", "start": 2187.44, "duration": 2.44}, {"text": " tr\u00e8s clairement sur le sujet. ", "start": 2189.92, "duration": 6.32}, {"text": " Je r\u00e9it\u00e8re \n mon opposition ferm\u00e9e ", "start": 2196.28, "duration": 1.0}, {"text": " et toutes les raisons \n qu'il a expos\u00e9es. ", "start": 2197.32, "duration": 4.72}, {"text": " S'agissant du loup, \n je voudrais ", "start": 2202.08, "duration": 1.0}, {"text": " vous dire \n que vous m'avez alert\u00e9e ", "start": 2203.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur la situation \n d'un \u00e9leveur ", "start": 2204.32, "duration": 1.04}, {"text": " de votre circonscription, \n qui a subi ", "start": 2205.4, "duration": 4.52}, {"text": " depuis le mois \n de mai 7 attaques ", "start": 2209.96, "duration": 1.36}, {"text": " de loups sur son cheptel. ", "start": 2211.36, "duration": 2.4}, {"text": " Je voudrais vous faire \n toucher du doigt l'\u00e9tat ", "start": 2213.8, "duration": 2.04}, {"text": " de d\u00e9tresse absolue \n dans lequel se trouvent ", "start": 2215.88, "duration": 4.56}, {"text": " nos \u00e9leveurs, \n quand ils ouvrent la porte ", "start": 2220.48, "duration": 3.68}, {"text": " de la bergerie \n et constatent la mortalit\u00e9, ", "start": 2224.2, "duration": 1.36}, {"text": " en raison des crises \n sanitaires, ", "start": 2225.6, "duration": 1.52}, {"text": " ou dans les p\u00e2turages, \n la mortalit\u00e9 ", "start": 2227.16, "duration": 2.04}, {"text": " des b\u00eates attaqu\u00e9es par le loup. ", "start": 2229.24, "duration": 2.2}, {"text": " C'est d'une violence inimaginable. ", "start": 2231.48, "duration": 4.2}, {"text": " Aussi, l'annonce de l'accord \n des Etats-membres ", "start": 2235.72, "duration": 6.8}, {"text": " pour le d\u00e9classement du loup, \n esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e, ", "start": 2242.56, "duration": 3.16}, {"text": " sera probablement accompagn\u00e9e \n d'un vote favorable ", "start": 2245.76, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 la convention de Berne. ", "start": 2248.36, "duration": 2.96}, {"text": " Cela permettra de changer \n la perspective, ", "start": 2251.36, "duration": 2.16}, {"text": " d'inverser la charge de la preuve. ", "start": 2253.56, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut d\u00e9sormais songer \n \u00e0 prot\u00e9ger l'\u00e9leveur ", "start": 2255.6, "duration": 1.68}, {"text": " et les \u00e9levages, \n avant de prot\u00e9ger ", "start": 2257.32, "duration": 5.0}, {"text": " le loup qui est dans un \u00e9tat \n de conservation satisfaisant, ", "start": 2262.36, "duration": 1.96}, {"text": " ce qui autorise des quotas \n de pr\u00e9l\u00e8vements ", "start": 2264.36, "duration": 1.36}, {"text": " plus importants. ", "start": 2265.76, "duration": 6.36}, {"text": " Pour cela, il faut \n recueillir au niveau ", "start": 2272.16, "duration": 5.88}, {"text": " de la directive un avis unanime. ", "start": 2278.08, "duration": 2.2}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2280.32, "duration": 2.68}, {"text": " - Josiane Corneloup: Merci. ", "start": 2290.6, "duration": 15.04}, {"text": " Les agriculteurs d\u00e9plorent \n cette situation. ", "start": 2305.68, "duration": 2.72}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Damien ", "start": 2308.44, "duration": 1.76}, {"text": " Girard. ", "start": 2310.24, "duration": 3.6}, {"text": " - Damien Girard: \n Monsieur le ministre ", "start": 2313.88, "duration": 1.16}, {"text": " Fabrice Loher, \n pourquoi avoir trahi ", "start": 2315.08, "duration": 1.0}, {"text": " la p\u00eache fran\u00e7aise? ", "start": 2316.12, "duration": 12.04}, {"text": " Un gigantesque \n navire-usine n\u00e9erlandais ", "start": 2328.2, "duration": 1.6}, {"text": " est capable de capturer \n jusqu'\u00e0 400 tonnes ", "start": 2329.84, "duration": 2.48}, {"text": " de poisson par jour, \n et dans nos eaux. ", "start": 2332.36, "duration": 12.72}, {"text": " Vous avez affirm\u00e9 \n qu'un transfert ", "start": 2345.12, "duration": 1.0}, {"text": " de quotas de p\u00eache \n au profit de ce navire ", "start": 2346.16, "duration": 1.76}, {"text": " n'\u00e9tait pas possible. ", "start": 2347.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ce navire est si grand \n qu'il ne peut acc\u00e9der ", "start": 2349.0, "duration": 6.92}, {"text": " au port de Saint-Malo, \n o\u00f9 se trouve l'usine ", "start": 2355.96, "duration": 1.56}, {"text": " de transformation. ", "start": 2357.56, "duration": 1.0}, {"text": " Le merlan bleu \n sera donc d\u00e9barqu\u00e9 ", "start": 2358.6, "duration": 4.04}, {"text": " aux Pays-Bas et ramen\u00e9 \n \u00e0 Saint-Malo ", "start": 2362.68, "duration": 1.16}, {"text": " par transport routier. ", "start": 2363.88, "duration": 2.8}, {"text": " Si cet accord est bien un \u00e9change, \n pouvez-vous \u00e9clairer ", "start": 2366.72, "duration": 1.76}, {"text": " notre assembl\u00e9e \n sur les quotas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s ", "start": 2368.52, "duration": 1.16}, {"text": " par la France? ", "start": 2369.72, "duration": 1.92}, {"text": " Quels b\u00e9n\u00e9fices concrets \n pour les p\u00e9cheurs fran\u00e7ais, ", "start": 2371.68, "duration": 2.28}, {"text": " apr\u00e8s leur avoir fait \n abandonner 42% ", "start": 2374.0, "duration": 2.68}, {"text": " de leurs quotas \n de merlan bleu ", "start": 2376.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la Pologne? ", "start": 2377.92, "duration": 1.6}, {"text": " Ces op\u00e9rations se font-elles \n en transparence ", "start": 2379.56, "duration": 1.16}, {"text": " et avec la validation \n de la Commission europ\u00e9enne, ", "start": 2380.76, "duration": 1.56}, {"text": " comme l'impose \n la politique commune ", "start": 2382.36, "duration": 1.0}, {"text": " des p\u00eaches? ", "start": 2383.4, "duration": 7.56}, {"text": " L'arr\u00eat\u00e9 de transfert \n de quotas a \u00e9t\u00e9 pris ", "start": 2391.0, "duration": 2.6}, {"text": " le 4 novembre, un mois \n apr\u00e8s votre prise ", "start": 2393.64, "duration": 1.56}, {"text": " de poste. ", "start": 2395.24, "duration": 1.72}, {"text": " Vous disposiez \n de ce mois pour annuler ", "start": 2397.0, "duration": 2.2}, {"text": " la d\u00e9cision et adopter \n une ligne responsable, ", "start": 2399.24, "duration": 2.44}, {"text": " celle qui prot\u00e8ge l'oc\u00e9an \n et la biodiversit\u00e9, ", "start": 2401.72, "duration": 2.48}, {"text": " celle qui d\u00e9fend \n la p\u00eache artisanale, ", "start": 2404.24, "duration": 1.28}, {"text": " qui rejette l'accaparement \n de nos ressources ", "start": 2405.56, "duration": 1.36}, {"text": " par une poign\u00e9e \n d'industriels au d\u00e9triment ", "start": 2406.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la p\u00eache fran\u00e7aise. ", "start": 2408.16, "duration": 1.84}, {"text": " Pourquoi ne pas avoir fait \n ce choix courageux? ", "start": 2410.04, "duration": 1.56}, {"text": " Merci. ", "start": 2411.64, "duration": 3.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2414.76, "duration": 9.08}, {"text": " - Fabrice Loher: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2423.88, "duration": 6.12}, {"text": " monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2430.04, "duration": 1.0}, {"text": " je ne regarde pas le caract\u00e8re \n excessif ", "start": 2431.08, "duration": 6.32}, {"text": " de vos propos, plein \n d'approximations ", "start": 2437.44, "duration": 1.0}, {"text": " et de contrev\u00e9rit\u00e9s. ", "start": 2438.48, "duration": 1.76}, {"text": " Je vais m\u00eame \n vous remercier ", "start": 2440.28, "duration": 1.92}, {"text": " de votre question \n qui va me permettre, ", "start": 2442.24, "duration": 1.36}, {"text": " je l'esp\u00e8re, d'apporter \n de l'apaisement ", "start": 2443.64, "duration": 2.84}, {"text": " sur un sujet qui suscite l'\u00e9moi. ", "start": 2446.52, "duration": 3.28}, {"text": " Je viens d'\u00eatre saisi d'une \n nouvelle demande d'\u00e9change ", "start": 2449.84, "duration": 1.76}, {"text": " de quotas par la compagnie \n des p\u00eaches ", "start": 2451.64, "duration": 4.08}, {"text": " de Saint-Malo, \n pour exploiter en mer ", "start": 2455.76, "duration": 8.56}, {"text": " du Nord un quota \n de merlan bleu ", "start": 2464.36, "duration": 2.04}, {"text": " car le pr\u00e9c\u00e9dent \n navire \u00e9tait parvenu ", "start": 2466.44, "duration": 1.44}, {"text": " en fin de vie, apr\u00e8s 50 \n ans d'exploitation. ", "start": 2467.92, "duration": 3.72}, {"text": " Je le dis clairement: \n le gouvernement assume pleinement ", "start": 2471.68, "duration": 4.28}, {"text": " que des \u00e9changes \n de quotas soient r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 2476.0, "duration": 1.64}, {"text": " entre les Etats-membres \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 2477.68, "duration": 2.32}, {"text": " d\u00e8s lors que leur terme g\u00e9n\u00e8re \n des retomb\u00e9es \u00e9conomiques ", "start": 2480.04, "duration": 1.76}, {"text": " suffisantes \n pour la fili\u00e8re fran\u00e7aise, ", "start": 2481.84, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui est le cas. ", "start": 2482.88, "duration": 1.6}, {"text": " Ces \u00e9changes sont pr\u00e9vus \n par la politique commune ", "start": 2484.52, "duration": 1.8}, {"text": " de p\u00eache \n et sont indispensables ", "start": 2486.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour optimiser la consommation \n de nombreux quotas. ", "start": 2487.4, "duration": 11.12}, {"text": " Des \u00e9changes de merlans bleus \n ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 2498.56, "duration": 5.12}, {"text": " par mon pr\u00e9d\u00e9cesseur \n pour un total ", "start": 2503.72, "duration": 3.04}, {"text": " de 22.000 tonnes, \n permettant \u00e0 ce navire ", "start": 2506.8, "duration": 4.68}, {"text": " sous pavillon fran\u00e7ais de p\u00eacher \n plusieurs centaines ", "start": 2511.52, "duration": 1.64}, {"text": " de tonnes de cabillaud. ", "start": 2513.2, "duration": 3.72}, {"text": " Le nouvel \u00e9change, \n que je viens de demander ", "start": 2516.96, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 mon administration \n de valider, porte ", "start": 2518.76, "duration": 3.44}, {"text": " sur 15.000 tonnes \n de merlans bleus. ", "start": 2522.24, "duration": 5.6}, {"text": " Ces \u00e9changes \n ne constituent pas un transfert ", "start": 2527.88, "duration": 2.52}, {"text": " qui doit rester \n sous pavillon national ", "start": 2530.44, "duration": 1.56}, {"text": " et ne se fait pas \n sans contrepartie. ", "start": 2532.04, "duration": 4.6}, {"text": " Je pr\u00e9cise que le stock \n de merlans bleus ", "start": 2536.68, "duration": 2.04}, {"text": " est en bon \u00e9tat \n de conservation ", "start": 2538.76, "duration": 1.16}, {"text": " et fait l'objet d'une \n exploitation ma\u00eetris\u00e9e, ", "start": 2539.96, "duration": 1.68}, {"text": " sur la base d'avis scientifiques. ", "start": 2541.68, "duration": 1.52}, {"text": " La grande p\u00eache \n est une composante ", "start": 2543.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 part enti\u00e8re \n de la p\u00eache fran\u00e7aise. ", "start": 2544.44, "duration": 2.0}, {"text": " La compagnie \n de Saint-Malo emploie ", "start": 2546.48, "duration": 3.6}, {"text": " plus de 300 salari\u00e9s, \n dont 70 marins. ", "start": 2550.12, "duration": 2.84}, {"text": " Ces emplois d\u00e9pendent \n de l'activit\u00e9 ", "start": 2553.0, "duration": 1.0}, {"text": " des navires concern\u00e9s. ", "start": 2554.04, "duration": 12.6}, {"text": " - Damien Girard: \n Merci pour votre r\u00e9ponse. ", "start": 2566.68, "duration": 12.12}, {"text": " Vous confirmez \n que la France a besoin ", "start": 2578.84, "duration": 1.36}, {"text": " de ces mesures. ", "start": 2580.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2581.28, "duration": 2.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Croizier. ", "start": 2583.76, "duration": 1.96}, {"text": " - Laurent Croizier: Merci. ", "start": 2585.76, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 2586.8, "duration": 2.0}, {"text": " un ancien \n pr\u00e9sident ", "start": 2588.84, "duration": 3.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n ne devrait pas dire \u00e7a, ", "start": 2591.88, "duration": 1.8}, {"text": " pr\u00e9tendre que les enseignants \n du premier degr\u00e9 ", "start": 2593.72, "duration": 4.6}, {"text": " ne travaillent que 6 \n mois par an, nier ", "start": 2598.36, "duration": 1.88}, {"text": " le travail de pr\u00e9paration \n \u00e0 l'\u00e9cole maternelle, ", "start": 2600.28, "duration": 1.36}, {"text": " cela t\u00e9moigne d'une \n m\u00e9connaissance profonde. ", "start": 2601.68, "duration": 1.0}, {"text": " Alors que l'Education \n nationale traverse ", "start": 2602.72, "duration": 7.24}, {"text": " une crise \n des vocations, ", "start": 2610.0, "duration": 3.04}, {"text": " mesurer la violence \n de ces paroles d\u00e9connect\u00e9e ", "start": 2613.08, "duration": 5.92}, {"text": " de la r\u00e9alit\u00e9 du m\u00e9tier \n de professeur ", "start": 2619.04, "duration": 1.36}, {"text": " est dangereux. ", "start": 2620.44, "duration": 2.32}, {"text": " Au nom du groupe \n D\u00e9mocrate, je tiens ", "start": 2622.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 r\u00e9affirmer notre confiance \n \u00e0 l'ensemble ", "start": 2624.2, "duration": 1.6}, {"text": " des professeurs de notre pays. ", "start": 2625.84, "duration": 6.24}, {"text": " Ceux qui doutent \n de leur engagement, ", "start": 2632.12, "duration": 1.16}, {"text": " enseignez ne serait-ce \n qu'une semaine ", "start": 2633.32, "duration": 1.68}, {"text": " dans une \u00e9cole maternelle, \n vous comprendrez ", "start": 2635.04, "duration": 1.16}, {"text": " alors l'exigence de ce m\u00e9tier. ", "start": 2636.24, "duration": 1.0}, {"text": " Les enseignants \n sont les piliers ", "start": 2637.28, "duration": 2.4}, {"text": " de notre r\u00e9publique. ", "start": 2639.72, "duration": 2.08}, {"text": " Ils sont les gardiens \n de la promesse d'\u00e9mancipation. ", "start": 2641.84, "duration": 5.2}, {"text": " Ils sont les combattants \n de premi\u00e8re ligne ", "start": 2647.08, "duration": 1.36}, {"text": " contre l'assignation \n sociale, un rempart ", "start": 2648.48, "duration": 1.0}, {"text": " contre les obscurantismes. ", "start": 2649.52, "duration": 3.96}, {"text": " Aucun des grands \n d\u00e9fis de ce si\u00e8cle ", "start": 2653.52, "duration": 1.44}, {"text": " ne pourra \u00eatre relev\u00e9 sans eux. ", "start": 2655.0, "duration": 1.16}, {"text": " Comprenez que notre combat \n pour pr\u00e9server ", "start": 2656.2, "duration": 1.96}, {"text": " les 4000 postes \n d'enseignants ", "start": 2658.2, "duration": 1.28}, {"text": " dans le projet \n de loi de finances ", "start": 2659.52, "duration": 1.48}, {"text": " n'est pas qu'une \n question budg\u00e9taire. ", "start": 2661.04, "duration": 4.92}, {"text": " C'est se battre pour offrir \n aux professeurs ", "start": 2666.0, "duration": 2.84}, {"text": " de bonnes conditions \n d'enseignement, ", "start": 2668.88, "duration": 3.48}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves, de bonnes conditions \n d'apprentissage. ", "start": 2672.4, "duration": 5.12}, {"text": " C'est garantir qu'un \n professeur sera ", "start": 2677.56, "duration": 1.0}, {"text": " devant chaque \u00e9l\u00e8ve, \n en faisant ", "start": 2678.6, "duration": 1.0}, {"text": " de la baisse de la d\u00e9mographie \n une opportunit\u00e9. ", "start": 2679.64, "duration": 1.56}, {"text": " C'est enfin pr\u00e9server \n les classes ", "start": 2681.24, "duration": 1.0}, {"text": " et les \u00e9coles, \n particuli\u00e8rement ", "start": 2682.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos communes rurales. ", "start": 2683.32, "duration": 1.56}, {"text": " Madame la ministre, \n placer l'\u00e9cole ", "start": 2684.92, "duration": 9.08}, {"text": " au coeur de la R\u00e9publique, \n \u00e9lever ", "start": 2694.04, "duration": 1.36}, {"text": " son niveau \n et son exigence, ", "start": 2695.44, "duration": 1.0}, {"text": " restaurer l'autorit\u00e9 \n et le respect ", "start": 2696.48, "duration": 1.0}, {"text": " des professeurs est le coeur \n de l'engagement ", "start": 2697.52, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons en commun. ", "start": 2698.92, "duration": 1.88}, {"text": " Quelles mesures concr\u00e8tes \n entendez-vous prendre ", "start": 2700.84, "duration": 1.96}, {"text": " pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis \n de l'attractivit\u00e9 ", "start": 2702.84, "duration": 1.16}, {"text": " du m\u00e9tier de professeur? ", "start": 2704.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2705.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Genetet, ministre ", "start": 2706.12, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 2707.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Anne Genetet: Merci. ", "start": 2708.76, "duration": 5.4}, {"text": " Je ne suis pas d'accord \n avec les propos ", "start": 2714.2, "duration": 1.56}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9s. ", "start": 2715.8, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne m'y reconnais pas. ", "start": 2716.84, "duration": 1.6}, {"text": " Je suis sur le terrain \n depuis un moment ", "start": 2718.48, "duration": 3.08}, {"text": " et je n'ai rencontr\u00e9 \n que des professeurs ", "start": 2721.6, "duration": 4.4}, {"text": " tr\u00e8s engag\u00e9s, \n tr\u00e8s passionn\u00e9s, ", "start": 2726.04, "duration": 1.92}, {"text": " qui ne m\u00e9nagent pas \n leur temps ", "start": 2728.0, "duration": 2.84}, {"text": " et leurs efforts \n pour soutenir nos \u00e9l\u00e8ves ", "start": 2730.88, "duration": 1.36}, {"text": " et les accompagner \n sur le chemin ", "start": 2732.28, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9ussite. ", "start": 2733.48, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai la conviction \n qu'avec une \u00e9cole ", "start": 2734.52, "duration": 2.72}, {"text": " tr\u00e8s forte, nous aurons une France \n enti\u00e8re beaucoup ", "start": 2737.28, "duration": 1.56}, {"text": " plus forte. ", "start": 2738.88, "duration": 1.0}, {"text": " Mon seul objectif \n est clairement d'\u00e9lever ", "start": 2739.92, "duration": 1.16}, {"text": " le niveau. ", "start": 2741.12, "duration": 3.64}, {"text": " J'ai annonc\u00e9 un ensemble \n de mesures ambitieuses destin\u00e9es ", "start": 2744.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 accompagner chacun \n de nos \u00e9l\u00e8ves ", "start": 2746.4, "duration": 2.76}, {"text": " sur ce chemin \n de la r\u00e9ussite, ", "start": 2749.2, "duration": 3.44}, {"text": " car la r\u00e9ussite \n ne peut pas \u00eatre, ", "start": 2752.68, "duration": 2.12}, {"text": " dans nos \u00e9coles, \n le privil\u00e8ge de quelques-uns. ", "start": 2754.84, "duration": 2.04}, {"text": " Le budget de notre \u00e9cole est de 63 \n milliards d'euros. ", "start": 2756.92, "duration": 3.96}, {"text": " Ce sont 834 millions \n de plus que l'an dernier. ", "start": 2760.92, "duration": 1.76}, {"text": " C'est toujours \n une premi\u00e8re victoire. ", "start": 2762.72, "duration": 4.04}, {"text": " Evidemment, j'aurais aim\u00e9 \n pouvoir d\u00e9battre ", "start": 2766.8, "duration": 1.0}, {"text": " de ce budget dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 2767.84, "duration": 8.96}, {"text": " J'ai compris \n que ce ne serait pas possible. ", "start": 2776.84, "duration": 3.28}, {"text": " J'ai vu tous \n les amendements ", "start": 2780.16, "duration": 3.88}, {"text": " que vous aviez d\u00e9pos\u00e9s ", "start": 2784.08, "duration": 6.6}, {"text": " avec vos coll\u00e8gues \n et j'ai vu combien ", "start": 2790.72, "duration": 4.16}, {"text": " vous aviez contribu\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat. ", "start": 2794.92, "duration": 5.2}, {"text": " D'autres ont fait de m\u00eame. ", "start": 2800.16, "duration": 7.72}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur l'attractivit\u00e9 ", "start": 2807.92, "duration": 1.0}, {"text": " du m\u00e9tier. ", "start": 2808.96, "duration": 2.16}, {"text": " C'est un vrai d\u00e9fi. ", "start": 2811.16, "duration": 6.28}, {"text": " Nous avons commenc\u00e9 \n par augmenter ", "start": 2822.2, "duration": 1.0}, {"text": " les salaires de nos professeurs. ", "start": 2823.24, "duration": 3.88}, {"text": " Nous avons aussi \n \u00e0 travailler ", "start": 2827.16, "duration": 1.04}, {"text": " sur les conditions du m\u00e9tier. ", "start": 2828.24, "duration": 16.6}, {"text": " Nous avons encore un pas ", "start": 2844.88, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 faire pour travailler \n sur les milieux de carri\u00e8re. ", "start": 2846.24, "duration": 2.92}, {"text": " Nous avons aussi \u00e0 travailler \n sur les conditions du m\u00e9tier, ", "start": 2849.2, "duration": 3.32}, {"text": " qui sont tr\u00e8s difficiles. ", "start": 2852.56, "duration": 1.44}, {"text": " J'envisage un chantier \n sur le respect et l'autorit\u00e9 ", "start": 2854.04, "duration": 2.92}, {"text": " de nos professeurs \n qui doivent \u00eatre respect\u00e9s. ", "start": 2857.0, "duration": 2.72}, {"text": " Je souhaite que la nation enti\u00e8re \n respecte les professeurs. ", "start": 2859.84, "duration": 3.4}, {"text": " Vous avez un travail important \n \u00e0 lancer sur ce sujet. ", "start": 2863.28, "duration": 2.84}, {"text": " Il y aura aussi des discussions sur \n l'ensemble des conditions d'exercice ", "start": 2866.16, "duration": 4.12}, {"text": " du m\u00e9tier. ", "start": 2870.32, "duration": 0.6}, {"text": " Je souhaite que l'\u00e9cole \n soit ce lieu o\u00f9 l'on puisse briser ", "start": 2870.96, "duration": 3.2}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s de destin. ", "start": 2874.84, "duration": 1.44}, {"text": " La r\u00e9ussite ne doit pas \n \u00eatre le privil\u00e8ge de quelques-uns. ", "start": 2876.32, "duration": 3.24}, {"text": " Notre \u00e9cole doit \u00eatre une r\u00e9ussite, \n une opportunit\u00e9 pour tous ", "start": 2879.6, "duration": 3.44}, {"text": " de r\u00e9ussir demain. ", "start": 2883.16, "duration": 1.04}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. \n La s\u00e9ance est termin\u00e9e. ", "start": 2884.24, "duration": 2.72}]}