{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "depuis hier c'est extrait de Touche pas", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 mon poste circule beaucoup j'ai vu un", "start": 1.68, "duration": 3.659}, {"text": "truc qui m'a fait halluciner est-ce que", "start": 3.72, "duration": 3.84}, {"text": "vous savez combien donne l'\u00e9tat \u00e0 France", "start": 5.339, "duration": 3.961}, {"text": "T\u00e9l\u00e9visions et la Radio France part en 4", "start": 7.56, "duration": 4.68}, {"text": "milliards non 3 milliards 800 millions", "start": 9.3, "duration": 4.32}, {"text": "en fait Cyril Hanouna c'est dit", "start": 12.24, "duration": 3.3}, {"text": "halluciner du budget que consacre l'\u00c9tat", "start": 13.62, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio publique", "start": 15.54, "duration": 3.36}, {"text": "donc France Info FRANCE INTER mais aussi", "start": 16.98, "duration": 3.78}, {"text": "France 2 et France 3 alors o\u00f9 vont ces 4", "start": 18.9, "duration": 3.12}, {"text": "milliards et pourquoi l'animateur a-t-il", "start": 20.76, "duration": 2.939}, {"text": "\u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 beaucoup lui ont", "start": 22.02, "duration": 3.179}, {"text": "reproch\u00e9 des hypocrites car c'est sur", "start": 23.699, "duration": 2.881}, {"text": "France 4 donc la t\u00e9l\u00e9vision publique", "start": 25.199, "duration": 3.24}, {"text": "Touche pas \u00e0 mon poste est n\u00e9 en 2010", "start": 26.58, "duration": 3.84}, {"text": "avant de passer sur Canal+ l'animateur a", "start": 28.439, "duration": 3.061}, {"text": "\u00e9galement travaill\u00e9 plusieurs ann\u00e9es", "start": 30.42, "duration": 2.76}, {"text": "pour France 2 et France 3 ou de la", "start": 31.5, "duration": 2.64}, {"text": "Toussaint qu'est-ce que c'est 4", "start": 33.18, "duration": 1.92}, {"text": "milliards veulent dire et surtout", "start": 34.14, "duration": 2.4}, {"text": "comment ils sont r\u00e9partis il faut savoir", "start": 35.1, "duration": 3.119}, {"text": "que ces 4 milliards sont r\u00e9partis entre", "start": 36.54, "duration": 3.6}, {"text": "plus de 26 cha\u00eenes de TV et de radio", "start": 38.219, "duration": 3.18}, {"text": "mais aussi sur des plateformes comme", "start": 40.14, "duration": 3.419}, {"text": "France TV slash si l'\u00e9tat financ\u00e9 cha\u00eene", "start": 41.399, "duration": 3.66}, {"text": "de TV et de radio dans le but de", "start": 43.559, "duration": 3.241}, {"text": "proposer une offre audiovisuelle donc de", "start": 45.059, "duration": 2.701}, {"text": "l'information mais aussi du", "start": 46.8, "duration": 2.64}, {"text": "divertissement qui n'appartient \u00e0 aucun", "start": 47.76, "duration": 3.06}, {"text": "groupe priv\u00e9 \u00e7a permet donc aux", "start": 49.44, "duration": 2.58}, {"text": "journalistes d'\u00eatre notamment plus libre", "start": 50.82, "duration": 2.46}, {"text": "et de pouvoir faire des \u00e9missions comme", "start": 52.02, "duration": 3.059}, {"text": "envoyer sp\u00e9cial ou compl\u00e9ment d'enqu\u00eate", "start": 53.28, "duration": 3.24}, {"text": "ils peuvent r\u00e9v\u00e9ler des informations qui", "start": 55.079, "duration": 4.46}, {"text": "ont un int\u00e9r\u00eat pour le public", "start": 56.52, "duration": 3.019}]}