{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "depuis le coup de tonner hier soir et", "start": 0.04, "duration": 3.04}, {"text": "l'annonce par Emmanuel Macron qu'il", "start": 1.68, "duration": 3.56}, {"text": "renvoyait tous les d\u00e9put\u00e9s et organisait", "start": 3.08, "duration": 4.199}, {"text": "donc de nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 5.24, "duration": 4.0}, {"text": "le 30 juin et le 7 juillet prochain et", "start": 7.279, "duration": 4.081}, {"text": "bien il y a \u00e9norm\u00e9ment de questions", "start": 9.24, "duration": 3.84}, {"text": "comment vont s'organiser les partis", "start": 11.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'opposition que pourrait-il se passer", "start": 13.08, "duration": 3.72}, {"text": "mais avant tout cela tentons de r\u00e9pondre", "start": 15.0, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 une autre question tout aussi", "start": 16.8, "duration": 4.76}, {"text": "importante pourquoi Emmanuel Macron", "start": 19.64, "duration": 4.04}, {"text": "a-t-il pris une telle d\u00e9cision c'estci", "start": 21.56, "duration": 3.6}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 23.68, "duration": 3.439}, {"text": "donc le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du", "start": 25.16, "duration": 3.92}, {"text": "jour aujourd'hui au passage bienvenue \u00e0", "start": 27.119, "duration": 3.441}, {"text": "tous les nouveaux qui rejoignent", "start": 29.08, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre cette cha\u00eene depuis hier alors", "start": 30.56, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e8s d'une heure apr\u00e8s l'annonce des", "start": 32.32, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9sultats des europ\u00e9ennes et de la", "start": 34.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9faite de son parti Emmanuel Macron a", "start": 35.76, "duration": 4.36}, {"text": "donc surpris d'abord en prenant la", "start": 38.16, "duration": 4.079}, {"text": "parole et puis en annon\u00e7ant la", "start": 40.12, "duration": 4.759}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 42.239, "duration": 4.64}, {"text": "alors avant de voir pourquoi Emmanuel", "start": 44.879, "duration": 4.121}, {"text": "Macron a pris cette d\u00e9cision c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 46.879, "duration": 3.16}, {"text": "important de revenir quand m\u00eame sur ce", "start": 49.0, "duration": 2.84}, {"text": "que \u00e7a veut dire est ce que \u00e7a implique", "start": 50.039, "duration": 3.921}, {"text": "concr\u00e8tement de demander la dissolution", "start": 51.84, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9j\u00e0 c'est un", "start": 53.96, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important au regard de la", "start": 56.28, "duration": 4.079}, {"text": "Constitution seul le pr\u00e9sident ident de", "start": 58.0, "duration": 4.12}, {"text": "la R\u00e9publique peut demander une telle", "start": 60.359, "duration": 3.76}, {"text": "dissolution et ce en convoquant", "start": 62.12, "duration": 3.8}, {"text": "l'article 12 de la Constitution", "start": 64.119, "duration": 3.841}, {"text": "fran\u00e7aise autrement dit donc la norme", "start": 65.92, "duration": 3.72}, {"text": "supr\u00eame du pays \u00e7a entra\u00eene donc le", "start": 67.96, "duration": 3.76}, {"text": "renvoi des d\u00e9put\u00e9s et l'organisation de", "start": 69.64, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 71.72, "duration": 3.28}, {"text": "anticip\u00e9es qui sont donc des \u00e9lections \u00e0", "start": 73.2, "duration": 4.8}, {"text": "deux tours qui permettent d\u00e9lire les 577", "start": 75.0, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui vont si\u00e9ger \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 78.0, "duration": 3.84}, {"text": "nationale d\u00e9sormais donc pour les 5", "start": 79.96, "duration": 3.799}, {"text": "prochaines ann\u00e9es dans ce cas pr\u00e9cis les", "start": 81.84, "duration": 3.8}, {"text": "prochaines \u00e9lections elles auront lieu", "start": 83.759, "duration": 4.121}, {"text": "le dimanche 30 juin pour le 1er tour le", "start": 85.64, "duration": 5.0}, {"text": "7 juillet pour le second tour il a not\u00e9", "start": 87.88, "duration": 4.12}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment important une nouvelle", "start": 90.64, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e8gle on va dire par rapport \u00e0 hier que", "start": 92.0, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9p\u00f4t des candidatures il devra se", "start": 93.84, "duration": 4.48}, {"text": "faire le 16 juin au plus tard \u00e7a", "start": 95.88, "duration": 3.96}, {"text": "implique donc des n\u00e9gociations et des", "start": 98.32, "duration": 3.04}, {"text": "discussions du c\u00f4t\u00e9 des partis de", "start": 99.84, "duration": 3.279}, {"text": "l'opposition tr\u00e8s tr\u00e8s rapide pour", "start": 101.36, "duration": 3.52}, {"text": "tenter de former des alliances on", "start": 103.119, "duration": 3.401}, {"text": "revient l\u00e0-dessus juste apr\u00e8s alors pour", "start": 104.88, "duration": 2.879}, {"text": "le contexte et pour terminer l\u00e0-dessus", "start": 106.52, "duration": 3.04}, {"text": "c'est la 6e dissolution qui a \u00e9t\u00e9", "start": 107.759, "duration": 3.521}, {"text": "prononc\u00e9e sous la 5e R\u00e9publique", "start": 109.56, "duration": 3.48}, {"text": "autrement dit donc sous notre r\u00e9gime", "start": 111.28, "duration": 3.92}, {"text": "actuel et la derni\u00e8re d solutions elle", "start": 113.04, "duration": 3.32}, {"text": "remonte quand m\u00eame \u00e0 longtemps", "start": 115.2, "duration": 2.64}, {"text": "puisqu'elle remonte \u00e0", "start": 116.36, "duration": 5.0}, {"text": "1997 alors que Jacques \u00e9tait pr\u00e9sident", "start": 117.84, "duration": 5.36}, {"text": "cette d\u00e9cision de Jacques shirac elle", "start": 121.36, "duration": 3.399}, {"text": "avait conduit \u00e0 des \u00e9lections", "start": 123.2, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9es et elle avait", "start": 124.759, "duration": 4.48}, {"text": "donc abouti \u00e0 une victoire de la gauche", "start": 126.96, "duration": 4.32}, {"text": "autrement dit donc du camp oppos\u00e9 \u00e0", "start": 129.239, "duration": 3.961}, {"text": "Jacques Chirac le socialiste Lionel", "start": 131.28, "duration": 3.72}, {"text": "Jospin \u00e9tait donc devenu premier", "start": 133.2, "duration": 3.08}, {"text": "ministre dans le cadre de ce que l'on", "start": 135.0, "duration": 3.599}, {"text": "appelle une cohabitation la cohabitation", "start": 136.28, "duration": 4.0}, {"text": "c'est donc lorsque le pr\u00e9sident et la", "start": 138.599, "duration": 3.72}, {"text": "majorit\u00e9 parlementaire appartiennent \u00e0", "start": 140.28, "duration": 3.72}, {"text": "des camps politiques oppos\u00e9s c'est le", "start": 142.319, "duration": 2.961}, {"text": "dernier \u00e9l\u00e9ment de contexte m\u00eame si je", "start": 144.0, "duration": 2.76}, {"text": "le sais on l'a beaucoup r\u00e9p\u00e9t\u00e9 sur ce", "start": 145.28, "duration": 2.959}, {"text": "compte et sur ces diff\u00e9rents sur nos", "start": 146.76, "duration": 2.8}, {"text": "diff\u00e9rents r\u00e9seaux depuis hier mais", "start": 148.239, "duration": 3.0}, {"text": "derni \u00e9l\u00e9ment de contexte tr\u00e8s important", "start": 149.56, "duration": 3.72}, {"text": "pour comprendre de quoi on parle ici le", "start": 151.239, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais donc pas le", "start": 153.28, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais bien le", "start": 154.72, "duration": 3.879}, {"text": "Premier ministre et ses ministres ils", "start": 156.319, "duration": 4.881}, {"text": "doivent refl\u00e9ter le parti ou le", "start": 158.599, "duration": 4.401}, {"text": "mouvement qui est majoritaire au sein de", "start": 161.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et donc le risque", "start": 163.0, "duration": 4.28}, {"text": "pour Emmanuel Macron avec ses \u00e9lections", "start": 165.0, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e9giciativ anticip\u00e9es c'est que il se", "start": 167.28, "duration": 4.84}, {"text": "retrouve sans majorit\u00e9 au sein de", "start": 170.4, "duration": 3.919}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et donc qu'il", "start": 172.12, "duration": 4.479}, {"text": "perde le gouvernement au profit du", "start": 174.319, "duration": 4.161}, {"text": "rassemblement national ou alors des", "start": 176.599, "duration": 3.441}, {"text": "partis de gauche on comprend donc que", "start": 178.48, "duration": 3.16}, {"text": "c'est risqu\u00e9 et on en vient donc \u00e0 cette", "start": 180.04, "duration": 3.32}, {"text": "question importante pourquoi a-t-il", "start": 181.64, "duration": 3.28}, {"text": "choisi de dissoudre l'Assembl\u00e9e et", "start": 183.36, "duration": 3.2}, {"text": "quelle est sa strat\u00e9gie d\u00e9j\u00e0 premier", "start": 184.92, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important absolument rien", "start": 186.56, "duration": 3.12}, {"text": "n'obligeait le pr\u00e9sident de la", "start": 188.28, "duration": 3.239}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 189.68, "duration": 3.839}, {"text": "nationale cette d\u00e9cision d'ailleurs il", "start": 191.519, "duration": 3.72}, {"text": "faut noter qu'elle a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e tout de", "start": 193.519, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame par une grande partie des membres", "start": 195.239, "duration": 3.801}, {"text": "de l'opposition Jean-Luc M\u00e9lenchon par", "start": 197.2, "duration": 3.599}, {"text": "exemple du c\u00f4t\u00e9 de la France insoumise a", "start": 199.04, "duration": 3.88}, {"text": "estim\u00e9 qu'Emmanuel Macron je cite a eu", "start": 200.799, "duration": 4.241}, {"text": "raison de dissoudre parce qu'il n'a plus", "start": 202.92, "duration": 4.36}, {"text": "aucune l\u00e9gitimit\u00e9 pour continuer la", "start": 205.04, "duration": 4.16}, {"text": "politique qui est la sienne Jordan", "start": 207.28, "duration": 4.039}, {"text": "merdella de son c\u00f4t\u00e9 on en parlait hier", "start": 209.2, "duration": 4.44}, {"text": "il avait appel\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s 1 heure avant", "start": 211.319, "duration": 4.241}, {"text": "le discours d'Emmanuel Macron il avait", "start": 213.64, "duration": 3.48}, {"text": "appel\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0", "start": 215.56, "duration": 3.44}, {"text": "dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale et donc", "start": 217.12, "duration": 3.56}, {"text": "vous l'aurez compris finalement c'est", "start": 219.0, "duration": 3.28}, {"text": "bien le cas alors pourquoi avoir pris", "start": 220.68, "duration": 3.479}, {"text": "une telle d\u00e9cision dans son discours", "start": 222.28, "duration": 4.319}, {"text": "hier Emmanuel Macron a misise en avant", "start": 224.159, "duration": 4.64}, {"text": "plusieurs arguments le fait qu'il avait", "start": 226.599, "duration": 4.241}, {"text": "selon lui entendu la situation qu'il", "start": 228.799, "duration": 3.841}, {"text": "souhaitait faire confiance aux Fran\u00e7ais", "start": 230.84, "duration": 3.759}, {"text": "accorder sa confiance via un nouveau", "start": 232.64, "duration": 3.679}, {"text": "vote et cetera je vous renvoie notamment", "start": 234.599, "duration": 3.321}, {"text": "au live ou \u00e0 la vid\u00e9o qu'on a fait hier", "start": 236.319, "duration": 4.041}, {"text": "je me voulais r\u00e9\u00e9couter t \u00e7a impossible", "start": 237.92, "duration": 3.92}, {"text": "de savoir si c'est pr\u00e9cis\u00e9ment et", "start": 240.36, "duration": 3.28}, {"text": "exactement ce que pense Emmanuel Macron", "start": 241.84, "duration": 3.319}, {"text": "on n'est pas dans sa t\u00eate mais c'est des", "start": 243.64, "duration": 3.2}, {"text": "hypoth\u00e8ses qui sont plausibles alors", "start": 245.159, "duration": 3.481}, {"text": "premi\u00e8re strat\u00e9gie premi\u00e8re raison", "start": 246.84, "duration": 3.72}, {"text": "potentielle disons Emmanuel Macron", "start": 248.64, "duration": 4.239}, {"text": "pourrait vouloir miser sur la peur d'une", "start": 250.56, "duration": 4.72}, {"text": "partie de l'\u00e9lectorat de voir l'extr\u00eame", "start": 252.879, "duration": 4.76}, {"text": "droite acc\u00e9der au pouvoir et donc qui", "start": 255.28, "duration": 4.799}, {"text": "voterait alors pour lui pr\u00e9cis\u00e9ment donc", "start": 257.639, "duration": 4.401}, {"text": "pour tenter de faire barrage au", "start": 260.079, "duration": 3.721}, {"text": "rassemblement national il jouait donc", "start": 262.04, "duration": 3.599}, {"text": "sur une forme de mobilisation de son", "start": 263.8, "duration": 3.6}, {"text": "camp ou de personnes qui peuvent \u00eatre", "start": 265.639, "duration": 3.601}, {"text": "amen\u00e9 \u00e0 voter pour lui enfin pas pour", "start": 267.4, "duration": 2.76}, {"text": "lui d'ailleurs d'ailleurs mais plus", "start": 269.24, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour les candidats qui vont", "start": 270.16, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eatre donc de son camp et qui vont \u00eatre", "start": 271.88, "duration": 2.36}, {"text": "candidats dans les diff\u00e9rents", "start": 273.28, "duration": 3.0}, {"text": "territoires en France de\u00e8me raison", "start": 274.24, "duration": 3.92}, {"text": "potentielle d'Emmanuel Macron l'id\u00e9e de", "start": 276.28, "duration": 3.68}, {"text": "pousser les partis politiques \u00e0", "start": 278.16, "duration": 3.879}, {"text": "clarifier leur positionnement pour", "start": 279.96, "duration": 4.079}, {"text": "retrouver une majorit\u00e9 au sein de", "start": 282.039, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je pr\u00e9cise un", "start": 284.039, "duration": 2.801}, {"text": "petit peu tout \u00e7a parce que l\u00e0 \u00e7a para\u00eet", "start": 285.759, "duration": 2.641}, {"text": "tr\u00e8s flou mais actuellement le groupe", "start": 286.84, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sidentiel la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 288.4, "duration": 4.239}, {"text": "n'a qu'une majorit\u00e9 relative au sein de", "start": 290.479, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et donc le camp", "start": 292.639, "duration": 3.441}, {"text": "d'Emmanuel Macron et ses alli\u00e9s doivent", "start": 294.199, "duration": 3.681}, {"text": "cr\u00e9er des alliances pour faire passer", "start": 296.08, "duration": 3.2}, {"text": "des lois en tout cas s'ils veulent", "start": 297.88, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9viter d'utiliser l'article 49 alin\u00e9a 3", "start": 299.28, "duration": 5.759}, {"text": "le fameux article 493 pour faire passer", "start": 302.12, "duration": 4.28}, {"text": "des mesures jusqu'\u00e0 maintenant faut", "start": 305.039, "duration": 2.72}, {"text": "noter que le groupe de droite les", "start": 306.4, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publicain n'a jamais vot\u00e9 de motion de", "start": 307.759, "duration": 4.481}, {"text": "censure pour tenter de renverser le", "start": 310.12, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement ce qui prot\u00e9geit donc en", "start": 312.24, "duration": 3.0}, {"text": "quelque sorte le gouvernement", "start": 314.08, "duration": 3.48}, {"text": "actuellement en place sauf que d\u00e9but", "start": 315.24, "duration": 4.2}, {"text": "juin le pr\u00e9sident du groupe avait", "start": 317.56, "duration": 3.84}, {"text": "annonc\u00e9 que les r\u00e9publicains pourraient", "start": 319.44, "duration": 4.24}, {"text": "voter une motion de censure li\u00e9e au", "start": 321.4, "duration": 3.519}, {"text": "budget je vous l' fais court mais donc", "start": 323.68, "duration": 2.92}, {"text": "ici la strat\u00e9gie d'Emmanuel Macron", "start": 324.919, "duration": 3.601}, {"text": "pourrait \u00eatre de dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 326.6, "duration": 4.28}, {"text": "nationale lui-m\u00eame plut\u00f4t que d'y \u00eatre", "start": 328.52, "duration": 4.239}, {"text": "contraint par une motion de censure par", "start": 330.88, "duration": 3.8}, {"text": "exemple et donc essayer de prendre les", "start": 332.759, "duration": 3.641}, {"text": "devants on va dire d'un point de vue", "start": 334.68, "duration": 3.239}, {"text": "politique par ailleurs et c'est un autre", "start": 336.4, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui est li\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a Emmanuel", "start": 337.919, "duration": 3.641}, {"text": "Macron esp\u00e8re probablement pousser les", "start": 339.44, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 se rallier \u00e0 son camp", "start": 341.56, "duration": 4.56}, {"text": "plut\u00f4t qu'\u00e0 l'extr\u00eame droite pareil", "start": 344.16, "duration": 3.879}, {"text": "d'ailleurs pour la branche la plus \u00e0", "start": 346.12, "duration": 3.96}, {"text": "droite du parti socialiste qui pourrait", "start": 348.039, "duration": 3.841}, {"text": "\u00eatre tent\u00e9 \u00e9ventuellement de rejoindre", "start": 350.08, "duration": 3.679}, {"text": "son camp pour faire barrage au", "start": 351.88, "duration": 3.599}, {"text": "rassemblement national mais l\u00e0 aussi ce", "start": 353.759, "duration": 3.681}, {"text": "serait tout simplement un coup de poker", "start": 355.479, "duration": 3.401}, {"text": "on peut imaginer certes que certains", "start": 357.44, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s des r\u00e9publicain d\u00e9cide de", "start": 358.88, "duration": 3.68}, {"text": "rejoindre Emmanuel Macron mais on peut", "start": 360.919, "duration": 3.321}, {"text": "aussi noter que RIC sootti qui est \u00e0 la", "start": 362.56, "duration": 3.96}, {"text": "t\u00eate des r\u00e9publicains a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9", "start": 364.24, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il n'y aurait aucune alliance avec", "start": 366.52, "duration": 4.079}, {"text": "Emmanuel Macron en tout cas donc \u00e0", "start": 368.84, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9chelle du parti les r\u00e9publicains ne", "start": 370.599, "duration": 4.04}, {"text": "vont pas rejoindre Emmanuel Macron", "start": 372.919, "duration": 4.0}, {"text": "trois\u00e8me hypoth\u00e8se avanc\u00e9 par certains", "start": 374.639, "duration": 4.241}, {"text": "l'id\u00e9e queemmanuel Macron voudrait", "start": 376.919, "duration": 4.84}, {"text": "parier sur un \u00e9chec d'un gouvernement du", "start": 378.88, "duration": 5.159}, {"text": "rassemblement national en gros il faut", "start": 381.759, "duration": 3.201}, {"text": "le rappeler dans le cas o\u00f9 le", "start": 384.039, "duration": 2.56}, {"text": "rassemblement national obtient la", "start": 384.96, "duration": 3.2}, {"text": "majorit\u00e9 des si\u00e8ges \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 386.599, "duration": 3.761}, {"text": "nationale et bien Emmanuel ma devra", "start": 388.16, "duration": 4.28}, {"text": "nommer un Premier ministre issu de la", "start": 390.36, "duration": 4.52}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e9lue et donc issu dans ce cas", "start": 392.44, "duration": 5.159}, {"text": "pr\u00e9cis du rassemblement national donc \u00e0", "start": 394.88, "duration": 4.8}, {"text": "priori ce serait Jordan Bardella si on", "start": 397.599, "duration": 3.6}, {"text": "en croit ce que dit le rassemblement", "start": 399.68, "duration": 3.2}, {"text": "national la th\u00e9orie ici donc pour faire", "start": 401.199, "duration": 3.0}, {"text": "simple c'est que Emmanuel Macron", "start": 402.88, "duration": 2.96}, {"text": "provoque une dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 404.199, "duration": 3.12}, {"text": "nationale pour que le rassemblement", "start": 405.84, "duration": 3.639}, {"text": "national remporte ses \u00e9lections et que", "start": 407.319, "duration": 4.16}, {"text": "dans la foul\u00e9e il y a 2 ans o\u00f9 et bien", "start": 409.479, "duration": 3.881}, {"text": "Jordane Bardella et le RN est au", "start": 411.479, "duration": 3.321}, {"text": "gouvernement dans ce cas-l\u00e0 Emmanuel", "start": 413.36, "duration": 3.519}, {"text": "Macron pourrait donc miser et parier en", "start": 414.8, "duration": 4.839}, {"text": "quelque sorte sur une incapacit\u00e9 et un", "start": 416.879, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9chec en l'occurrence du rassemblement", "start": 419.639, "duration": 4.0}, {"text": "national au sein du gouvernement et tout", "start": 421.639, "duration": 3.96}, {"text": "cela serait donc dans l'objectif de", "start": 423.639, "duration": 4.161}, {"text": "discr\u00e9diter et de d\u00e9courager les", "start": 425.599, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 voter \u00e0 nouveau pour le", "start": 427.8, "duration": 4.2}, {"text": "rassemblement national \u00e0 la prochaine", "start": 429.879, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en 2027 alors encore une", "start": 432.0, "duration": 3.72}, {"text": "fois \u00e9videmment Emmanuel Macron n'a", "start": 434.16, "duration": 3.039}, {"text": "absolument pas dit que c'\u00e9tait sa", "start": 435.72, "duration": 2.919}, {"text": "strat\u00e9gie ou quoi que ce soit c'est", "start": 437.199, "duration": 3.28}, {"text": "uniquement une th\u00e9orie une hypoth\u00e8se qui", "start": 438.639, "duration": 3.761}, {"text": "est avanc\u00e9e par certains une strat\u00e9gie", "start": 440.479, "duration": 3.72}, {"text": "qui serait dans tous les cas extr\u00eamement", "start": 442.4, "duration": 4.28}, {"text": "cynique et tr\u00e8s risqu\u00e9 pour la majorit\u00e9", "start": 444.199, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors que Emmanuel Macron", "start": 446.68, "duration": 4.32}, {"text": "lui-m\u00eame dans son discours encore hier", "start": 448.919, "duration": 4.84}, {"text": "soir d\u00e9clarait je cite l'extr\u00eame droite", "start": 451.0, "duration": 4.28}, {"text": "est \u00e0 la fois l'appauvrissement des", "start": 453.759, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ais et le d\u00e9classement de notre", "start": 455.28, "duration": 4.039}, {"text": "pays une strat\u00e9gie consistant donc \u00e0", "start": 457.479, "duration": 3.241}, {"text": "tenter de mettre le rassemblement", "start": 459.319, "duration": 3.041}, {"text": "national au pouvoir serait \u00e9videmment", "start": 460.72, "duration": 3.64}, {"text": "dans ce cas extr\u00eamement cynique voil\u00e0 en", "start": 462.36, "duration": 3.119}, {"text": "tout cas pour certaines hypoth\u00e8ses en", "start": 464.36, "duration": 2.44}, {"text": "tout cas ce qui est s\u00fbr c'est que cette", "start": 465.479, "duration": 3.041}, {"text": "annonce qui a eu lieu \u00e0 peine 1 heure", "start": 466.8, "duration": 3.16}, {"text": "apr\u00e8s le r\u00e9sultat des \u00e9lections", "start": 468.52, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes a compl\u00e8tement ouvert un", "start": 469.96, "duration": 4.239}, {"text": "nouveau chapitre et une p\u00e9riode de flou", "start": 472.0, "duration": 4.72}, {"text": "et d'incertitude extr\u00eamement importante", "start": 474.199, "duration": 3.761}, {"text": "en tout cas ce que l'on sait c'est que", "start": 476.72, "duration": 3.36}, {"text": "les partis de l'opposition se mobilise", "start": 477.96, "duration": 3.88}, {"text": "et s'organise ce lundi notamment c'est", "start": 480.08, "duration": 4.0}, {"text": "Jordane Bardella Marine Le Pen et Mario", "start": 481.84, "duration": 4.479}, {"text": "mar\u00e9chal du parti reconqu\u00eate donc qui se", "start": 484.08, "duration": 4.44}, {"text": "sont rencontr\u00e9s pour \u00e9voquer ces", "start": 486.319, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lections il pourrait donc", "start": 488.52, "duration": 2.799}, {"text": "potentiellement y avoir une alliance on", "start": 489.639, "duration": 3.161}, {"text": "verra ce qu'il en est du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 491.319, "duration": 3.16}, {"text": "gauche on vous en a parl\u00e9 notamment sur", "start": 492.8, "duration": 4.119}, {"text": "Instagram des r\u00e9union se sont multipli\u00e9", "start": 494.479, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui entre la France insoumise le", "start": 496.919, "duration": 3.96}, {"text": "Parti socialiste le Parti communiste ou", "start": 498.919, "duration": 3.801}, {"text": "encore Europe \u00c9cologie les vers pour", "start": 500.879, "duration": 4.04}, {"text": "tenter d'arriver \u00e0 un accord alors que", "start": 502.72, "duration": 3.68}, {"text": "depuis dimanche de nombreuses", "start": 504.919, "duration": 3.24}, {"text": "personnalit\u00e9s de gauche et notamment et", "start": 506.4, "duration": 3.519}, {"text": "bien Fran\u00e7ois Ruffin le d\u00e9put\u00e9 la France", "start": 508.159, "duration": 3.801}, {"text": "insoumise appelle \u00e0 une union de la", "start": 509.919, "duration": 3.8}, {"text": "gauche pour faire face \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 511.96, "duration": 3.6}, {"text": "droite on reviendra \u00e9videmment l\u00e0-dessus", "start": 513.719, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e8s demain et mercredi avec deux vid\u00e9os", "start": 515.56, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 plus en d\u00e9tail \u00e0 ces questions", "start": 517.56, "duration": 3.479}, {"text": "donc et \u00e0 cette situation avant de", "start": 519.519, "duration": 2.64}, {"text": "passer au reste des actualit\u00e9s je", "start": 521.039, "duration": 2.401}, {"text": "voulais quand m\u00eame revenir rapidement", "start": 522.159, "duration": 2.8}, {"text": "sur donc les r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 523.44, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes qui sont tomb\u00e9s hier parce", "start": 524.959, "duration": 2.921}, {"text": "qu'il y a pas mal d'\u00e9l\u00e9ments qui nous", "start": 526.72, "duration": 2.96}, {"text": "sont parvenus depuis notre vid\u00e9o hier", "start": 527.88, "duration": 3.76}, {"text": "soir notamment et qui sont extr\u00eamement", "start": 529.68, "duration": 3.36}, {"text": "importants bon d\u00e9j\u00e0 premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 531.64, "duration": 3.319}, {"text": "important \u00e0 quoi va donc ressembler le", "start": 533.04, "duration": 3.88}, {"text": "nouveau Parlement europ\u00e9en apr\u00e8s ces", "start": 534.959, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne alors", "start": 536.92, "duration": 3.599}, {"text": "que je le rappelle les eurod\u00e9put\u00e9s donc", "start": 538.68, "duration": 3.88}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ils sont \u00e9lus pour", "start": 540.519, "duration": 4.081}, {"text": "5 ans et bien d'apr\u00e8s la premi\u00e8re", "start": 542.56, "duration": 3.8}, {"text": "projection du Parlement europ\u00e9en et les", "start": 544.6, "duration": 3.919}, {"text": "premi\u00e8res estimations c'est la majorit\u00e9", "start": 546.36, "duration": 4.159}, {"text": "sortante qui regroupe \u00e0 la fois la", "start": 548.519, "duration": 3.601}, {"text": "droite les lib\u00e9raux et les", "start": 550.519, "duration": 2.88}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates donc les", "start": 552.12, "duration": 3.44}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates plut\u00f4t class\u00e9s \u00e0 gauche", "start": 553.399, "duration": 3.841}, {"text": "qui devrait \u00e0 nouveau dominer le", "start": 555.56, "duration": 4.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et ce donc malgr\u00e9 une", "start": 557.24, "duration": 4.48}, {"text": "pouss\u00e9e de l'extr\u00eame droite dans de", "start": 559.959, "duration": 4.081}, {"text": "nombreux pays concr\u00e8tement donc c'est le", "start": 561.72, "duration": 4.44}, {"text": "groupe politique de droite le PPE qui", "start": 564.04, "duration": 3.799}, {"text": "est la premi\u00e8re force politique du", "start": 566.16, "duration": 4.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en il gagne m\u00eame 15 \u00e9lus", "start": 567.839, "duration": 4.44}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9lections il passe donc \u00e0", "start": 570.44, "duration": 4.68}, {"text": "191 eurod\u00e9put\u00e9s sur les 720 qui", "start": 572.279, "duration": 4.68}, {"text": "composent l'h\u00e9micycle je vous le disais", "start": 575.12, "duration": 3.36}, {"text": "donc l'extr\u00eame droite a quant \u00e0 elle", "start": 576.959, "duration": 3.761}, {"text": "connu une perc\u00e9e dans plusieurs pays de", "start": 578.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne les partis d'extr\u00eame", "start": 580.72, "duration": 5.04}, {"text": "droite ont progress\u00e9 dans 17 des 27 pays", "start": 582.6, "duration": 4.96}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne elle a par exemple", "start": 585.76, "duration": 3.4}, {"text": "connu une progression en Autriche o\u00f9", "start": 587.56, "duration": 3.8}, {"text": "elle est arriv\u00e9e en t\u00eate du scrutin en", "start": 589.16, "duration": 3.919}, {"text": "Italie aussi le parti d'extr\u00eame droite", "start": 591.36, "duration": 4.039}, {"text": "de Georgia Meloni a remport\u00e9 le scrutin", "start": 593.079, "duration": 4.161}, {"text": "et en Allemagne on peut noter que c'est", "start": 595.399, "duration": 4.321}, {"text": "le parti lafd qui est arriv\u00e9 en 2\u00e8", "start": 597.24, "duration": 4.96}, {"text": "position et obtient donc 17 si\u00e8ges avec", "start": 599.72, "duration": 4.2}, {"text": "les scores cumul\u00e9s des deux groupes", "start": 602.2, "duration": 3.12}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui si\u00e8gent au", "start": 603.92, "duration": 3.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e0 savoir le groupe", "start": 605.32, "duration": 4.36}, {"text": "identit\u00e9 et d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8geent les", "start": 607.44, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lus du rassemblement national et le", "start": 609.68, "duration": 4.279}, {"text": "groupe conservateur et r\u00e9formiste auquel", "start": 611.56, "duration": 4.279}, {"text": "reconqu\u00eate est affili\u00e9e et bien ces deux", "start": 613.959, "duration": 4.681}, {"text": "groupes totalisent d\u00e9sormais 131 d\u00e9put\u00e9s", "start": 615.839, "duration": 5.201}, {"text": "europ\u00e9ens sur les 720 et \u00e0 l'inverse de", "start": 618.64, "duration": 4.199}, {"text": "l'extr\u00eame droite et bien les \u00e9cologistes", "start": 621.04, "duration": 3.96}, {"text": "ont connu une baisse tr\u00e8s importante il", "start": 622.839, "duration": 5.481}, {"text": "passe en l'occurrence de 72 \u00e0 52 si\u00e8ges", "start": 625.0, "duration": 4.959}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en eur\u00e9en l\u00e0 aussi", "start": 628.32, "duration": 2.6}, {"text": "alors maintenant \u00e0 l'\u00e9chelle de la", "start": 629.959, "duration": 2.201}, {"text": "France on a aussi des informations", "start": 630.92, "duration": 2.919}, {"text": "suppl\u00e9mentaires sur la fa\u00e7on dont les", "start": 632.16, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais ont vot\u00e9 au-del\u00e0 donc des", "start": 633.839, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9sultats qu'on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion", "start": 635.92, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00e9voquer en live et puis dans la vid\u00e9o", "start": 637.36, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on a publi\u00e9 cette nuit enfin dans la", "start": 639.56, "duration": 4.04}, {"text": "nuit de dimanche \u00e0 lundi d\u00e9j\u00e0 ce qu'on", "start": 641.32, "duration": 3.68}, {"text": "peut noter c'est que l'abstention elle", "start": 643.6, "duration": 3.88}, {"text": "est en baisse puisque 47,2 % des", "start": 645.0, "duration": 4.079}, {"text": "inscrits ne sont pas all\u00e9s voter", "start": 647.48, "duration": 5.08}, {"text": "dimanche contre 49,9 % en 2019 c'est", "start": 649.079, "duration": 4.921}, {"text": "donc une abstention en baisse et", "start": 652.56, "duration": 3.279}, {"text": "logiquement donc une participation en", "start": 654.0, "duration": 3.36}, {"text": "hausse par ailleurs selon les", "start": 655.839, "duration": 3.921}, {"text": "estimations ELAB ce sont les jeunes qui", "start": 657.36, "duration": 4.2}, {"text": "sont les moins all\u00e9s voter par exemple", "start": 659.76, "duration": 4.8}, {"text": "c'est 53 % des 18 24 ans qui ne sont pas", "start": 661.56, "duration": 4.8}, {"text": "all\u00e9s voter et plus d'un \u00e9lecteur sur", "start": 664.56, "duration": 4.64}, {"text": "deux de 25 \u00e0 34 ans pareil qui n'est pas", "start": 666.36, "duration": 5.039}, {"text": "all\u00e9 voter dimanche \u00e0 l'inverse ceux qui", "start": 669.2, "duration": 3.92}, {"text": "ont le plus particip\u00e9 vous commencez", "start": 671.399, "duration": 2.68}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 le savoir c'est les", "start": 673.12, "duration": 2.68}, {"text": "personnes les plus \u00e2g\u00e9es chez les plus", "start": 674.079, "duration": 3.88}, {"text": "de 50 ans le taux d'abstention il n'est", "start": 675.8, "duration": 5.279}, {"text": "que de 37 %. mais alors pour qui sont", "start": 677.959, "duration": 4.921}, {"text": "all\u00e9s voter les jeunes \u00e7a en", "start": 681.079, "duration": 3.041}, {"text": "l'occurrence c'est des chiffres qui nous", "start": 682.88, "duration": 2.48}, {"text": "parviennent d'un sondage r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 684.12, "duration": 4.0}, {"text": "ELAB pour la tribune dimanche BFM TV et", "start": 685.36, "duration": 5.159}, {"text": "RMC selon ce sondage qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9", "start": 688.12, "duration": 6.04}, {"text": "par ELAB 32 % des 18 34 ans ont vot\u00e9", "start": 690.519, "duration": 5.56}, {"text": "pour le rassemblement national \u00e0 noter", "start": 694.16, "duration": 3.76}, {"text": "que le rassemblement national est arriv\u00e9", "start": 696.079, "duration": 3.76}, {"text": "en t\u00eate dans toutes les r\u00e9gions et dans", "start": 697.92, "duration": 4.039}, {"text": "quasiment tous les d\u00e9partements fran\u00e7ais", "start": 699.839, "duration": 4.041}, {"text": "en 2uxe position on retrouve chez les", "start": 701.959, "duration": 3.721}, {"text": "jeunes la liste de la France insommise", "start": 703.88, "duration": 4.88}, {"text": "qui a rassembl\u00e9 20 % des 18 34 ans alors", "start": 705.68, "duration": 5.64}, {"text": "que \u00e0 l'inverse elle n'a convaincu que 4", "start": 708.76, "duration": 5.12}, {"text": "% des votants chez les plus de 65 ans", "start": 711.32, "duration": 3.92}, {"text": "c'est l\u00e0 donc une diff\u00e9rence assez", "start": 713.88, "duration": 3.36}, {"text": "majeure entre ces g\u00e9n\u00e9rations les jeunes", "start": 715.24, "duration": 4.08}, {"text": "ont en revanche tr\u00e8s peu vot\u00e9 pour le le", "start": 717.24, "duration": 4.839}, {"text": "camp d'Emmanuel Macron c'est 5 % des 18", "start": 719.32, "duration": 5.12}, {"text": "34 ans qui ont vot\u00e9 pour la liste men\u00e9e", "start": 722.079, "duration": 5.641}, {"text": "par Val\u00e9rie yet contre 26 % l\u00e0 aussi des", "start": 724.44, "duration": 5.36}, {"text": "plus de 65 ans donc l\u00e0 aussi une", "start": 727.72, "duration": 3.84}, {"text": "diff\u00e9rence et un clivage \u00e0 nouveau", "start": 729.8, "duration": 2.88}, {"text": "important en tout cas le premier tour", "start": 731.56, "duration": 2.8}, {"text": "des \u00e9lections l\u00e9gislatives aura donc", "start": 732.68, "duration": 3.76}, {"text": "lieu le 30 juin prochain \u00e9videmment", "start": 734.36, "duration": 3.479}, {"text": "c'est dans tout juste 20 jours", "start": 736.44, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant donc on va suivre tout \u00e7a je", "start": 737.839, "duration": 2.68}, {"text": "le rappelle au passage pour tous les", "start": 739.44, "duration": 2.16}, {"text": "nouveaux vous pouvez vous abonner", "start": 740.519, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 cette cha\u00eene Youtube pour", "start": 741.6, "duration": 3.0}, {"text": "ne pas louper ce format d'actualit\u00e9 du", "start": 742.959, "duration": 3.281}, {"text": "jour au quotidien il est aussi", "start": 744.6, "duration": 3.44}, {"text": "disponible en version podcast mais vous", "start": 746.24, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rez ne pas voir ma t\u00eate et avoir", "start": 748.04, "duration": 3.44}, {"text": "juste en l'occurrence et bien les", "start": 750.0, "duration": 3.279}, {"text": "actualit\u00e9s en version audio vous tapez", "start": 751.48, "duration": 3.919}, {"text": "Hugo descrypt sur Spotify Apple podcast", "start": 753.279, "duration": 4.321}, {"text": "10er et cetera et vous vous abonn pour", "start": 755.399, "duration": 3.521}, {"text": "\u00eatre s\u00fbr bah de pouvoir essayer", "start": 757.6, "duration": 2.919}, {"text": "d'\u00e9couter tout \u00e7aamais \u00e7a vous int\u00e9resse", "start": 758.92, "duration": 2.88}, {"text": "rendez-vous aussi sur Instagram si", "start": 760.519, "duration": 2.88}, {"text": "jamais vous voulez plus d'actualit\u00e9 le", "start": 761.8, "duration": 3.56}, {"text": "nom du compte c'est Hugo d\u00e9crit on va", "start": 763.399, "duration": 2.88}, {"text": "continuer \u00e9videmment \u00e0 suivre", "start": 765.36, "duration": 2.36}, {"text": "l'actualit\u00e9 internationale qui est", "start": 766.279, "duration": 3.441}, {"text": "toujours extr\u00eamement importante je vous", "start": 767.72, "duration": 3.88}, {"text": "laisse donc avec L\u00e9a et je reviens juste", "start": 769.72, "duration": 4.04}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 771.6, "duration": 4.599}, {"text": "commence avec C actu quatotage isra\u00e9lien", "start": 773.76, "duration": 5.879}, {"text": "vivant \u00e2g\u00e9 de 21 \u00e0 41 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9 ce", "start": 776.199, "duration": 5.32}, {"text": "samedi lors d'une op\u00e9ration sp\u00e9ciale \u00e0", "start": 779.639, "duration": 3.88}, {"text": "nusayat dans le centre de la bande de", "start": 781.519, "duration": 3.481}, {"text": "Gaza ils avaient tous les quatre \u00e9t\u00e9", "start": 783.519, "duration": 3.361}, {"text": "enlev\u00e9s par le Hamas le 7 octobre sur le", "start": 785.0, "duration": 3.76}, {"text": "site du festival de musique Nova et", "start": 786.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tait retenu dans deux appartements", "start": 788.76, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9sidentiels de nusirat dans un quartier", "start": 790.24, "duration": 4.44}, {"text": "de civil avec des terroristes arm\u00e9s", "start": 792.399, "duration": 4.081}, {"text": "selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lors de cette", "start": 794.68, "duration": 3.599}, {"text": "op\u00e9ration pour lib\u00e9rer les otages au", "start": 796.48, "duration": 4.68}, {"text": "moins 274 Palestiniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et", "start": 798.279, "duration": 4.881}, {"text": "plus de 400 bless\u00e9s selon le service de", "start": 801.16, "duration": 3.799}, {"text": "presse du gouvernement du Hamas de son", "start": 803.16, "duration": 3.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'h\u00f4pital alaaka a annonc\u00e9 au moins", "start": 804.959, "duration": 3.961}, {"text": "109 personnes tu\u00e9es ce samedi tandis que", "start": 807.04, "duration": 3.359}, {"text": "le porte-parole en chef de l'arm\u00e9e", "start": 808.92, "duration": 3.52}, {"text": "isra\u00e9lienne a estim\u00e9 que ce raid avait", "start": 810.399, "duration": 3.12}, {"text": "fait moins de 100 victimes", "start": 812.44, "duration": 2.8}, {"text": "palestiniennes aucun de ces bilans n'a", "start": 813.519, "duration": 3.601}, {"text": "pu \u00eatre confirm\u00e9 de fa\u00e7on ind\u00e9pendante", "start": 815.24, "duration": 3.279}, {"text": "mais d'apr\u00e8s l'ONG m\u00e9decin sans", "start": 817.12, "duration": 2.92}, {"text": "fronti\u00e8re qui est pr\u00e9sente sur place", "start": 818.519, "duration": 2.721}, {"text": "parmi les victimes se trouvent de", "start": 820.04, "duration": 2.88}, {"text": "nombreuses femmes et enfants et la", "start": 821.24, "duration": 3.839}, {"text": "situation est dramatique en tout cas les", "start": 822.92, "duration": 3.8}, {"text": "bombardement isra\u00e9lien ont continu\u00e9 ce", "start": 825.079, "duration": 2.921}, {"text": "dimanche dans la bande de Gaza", "start": 826.72, "duration": 3.32}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a benig gens le leader", "start": 828.0, "duration": 3.88}, {"text": "de l'opposition isra\u00e9lienne et membre du", "start": 830.04, "duration": 3.64}, {"text": "cabinet de guerre isra\u00e9lien dirig\u00e9 par", "start": 831.88, "duration": 3.68}, {"text": "le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin", "start": 833.68, "duration": 3.839}, {"text": "netanahou annonc\u00e9 ce dimanche sa", "start": 835.56, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9mission du gouvernement il lui avait", "start": 837.519, "duration": 3.841}, {"text": "lancer un ultimatum le 18 mai exigeant", "start": 839.16, "duration": 3.64}, {"text": "l'adoption d'un plan d'action pour", "start": 841.36, "duration": 3.399}, {"text": "l'apr\u00e8s-gard dans la bande de Gaza faute", "start": 842.8, "duration": 3.36}, {"text": "de quoi il d\u00e9missionnerait quelques", "start": 844.759, "duration": 3.08}, {"text": "minutes apr\u00e8s cette annonce Benyamin", "start": 846.16, "duration": 3.679}, {"text": "netaniaou a tent\u00e9 de convaincre benigens", "start": 847.839, "duration": 3.481}, {"text": "de ne pas d\u00e9missionner \u00e0 noter que les", "start": 849.839, "duration": 3.24}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont demand\u00e9 ce dimanche un", "start": 851.32, "duration": 3.56}, {"text": "vote du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 853.079, "duration": 3.68}, {"text": "pour soutenir leur projet de r\u00e9solution", "start": 854.88, "duration": 3.84}, {"text": "appelant Isra\u00ebl et le Hamas \u00e0 accepter", "start": 856.759, "duration": 3.601}, {"text": "sans d\u00e9lai l'accord de cesser le feu", "start": 858.72, "duration": 3.359}, {"text": "qu'ils avaient pr\u00e9sent\u00e9 fin mai le texte", "start": 860.36, "duration": 3.159}, {"text": "contient notamment l'arr\u00eat des combats \u00e0", "start": 862.079, "duration": 3.76}, {"text": "Gaza et la lib\u00e9ration des 116 otages qui", "start": 863.519, "duration": 3.68}, {"text": "sont toujours retenus par le Hamas \u00e0", "start": 865.839, "duration": 4.401}, {"text": "Gaza on suivra \u00e7a de\u00e8me tu en France la", "start": 867.199, "duration": 5.76}, {"text": "facture de gaz va augmenter de 11,7 % en", "start": 870.24, "duration": 4.279}, {"text": "moyenne pour des millions de Fran\u00e7ais", "start": 872.959, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e8s le 1er juillet a annonc\u00e9 ce lundi la", "start": 874.519, "duration": 4.201}, {"text": "Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie", "start": 877.079, "duration": 4.161}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a repr\u00e9sente 124 \u20ac de plus", "start": 878.72, "duration": 4.359}, {"text": "en moyenne sur la facture annuelle des", "start": 881.24, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais qui se chauffe et cuisine au", "start": 883.079, "duration": 3.88}, {"text": "gaz soit environ 40 % des m\u00e9nages", "start": 884.8, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais selon l'association UFC Que", "start": 886.959, "duration": 3.481}, {"text": "Choisir cette hausse elle s'explique", "start": 889.04, "duration": 2.76}, {"text": "notamment par la hausse du tarif de", "start": 890.44, "duration": 3.639}, {"text": "l'acheminement du gaz donc le ph\u00e9age que", "start": 891.8, "duration": 4.08}, {"text": "facture au fournisseur le gestionnaire", "start": 894.079, "duration": 4.081}, {"text": "du r\u00e9seau GrDF le principal distributeur", "start": 895.88, "duration": 4.8}, {"text": "de gaz naturel en France 3\u00e8me actu en", "start": 898.16, "duration": 4.479}, {"text": "Suisse la majorit\u00e9 des habitants du", "start": 900.68, "duration": 3.48}, {"text": "canton de la Ville de Gen\u00e8ve ont", "start": 902.639, "duration": 3.361}, {"text": "approuv\u00e9 ce dimanche l'interdiction", "start": 904.16, "duration": 3.88}, {"text": "d'exhiber ou de porter dans l'espace", "start": 906.0, "duration": 3.839}, {"text": "public des symboles de haine notamment", "start": 908.04, "duration": 4.12}, {"text": "nazis comme des croix gam\u00e9 ou des saluts", "start": 909.839, "duration": 3.961}, {"text": "nazis par exemple en fait jusqu'ici", "start": 912.16, "duration": 3.4}, {"text": "l'exhibition de symbolle nazi n'\u00e9tait", "start": 913.8, "duration": 3.68}, {"text": "pas interdite en Suisse s'il n'\u00e9tait pas", "start": 915.56, "duration": 3.719}, {"text": "accompagn\u00e9 d'un message ou d'un propos", "start": 917.48, "duration": 3.599}, {"text": "raciste ou antis\u00e9mite contrairement \u00e0 de", "start": 919.279, "duration": 3.24}, {"text": "nombreux pays comme la France ou la", "start": 921.079, "duration": 3.12}, {"text": "Belgique par exemple je n'avais donc le", "start": 922.519, "duration": 3.721}, {"text": "premier canton \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer de la sorte", "start": 924.199, "duration": 3.44}, {"text": "mais cette interdiction est \u00e9galement en", "start": 926.24, "duration": 3.2}, {"text": "cours d'\u00e9laboration au niveau f\u00e9d\u00e9ral", "start": 927.639, "duration": 3.64}, {"text": "donc \u00e0 l'\u00e9chelle du pays \u00e0 travers une", "start": 929.44, "duration": 3.8}, {"text": "motion adopt\u00e9e en avril par les d\u00e9put\u00e9s", "start": 931.279, "duration": 4.56}, {"text": "suisses 4e actu en France ce lundi", "start": 933.24, "duration": 4.719}, {"text": "marque le 80e anniversaire du massacre", "start": 935.839, "duration": 4.44}, {"text": "d'Oradour surglan qui est survenu le 10", "start": 937.959, "duration": 4.601}, {"text": "juin 1944 dans ce village de haute-", "start": 940.279, "duration": 4.841}, {"text": "viienne ce jour-l\u00e0 les nazis ont tu\u00e9 643", "start": 942.56, "duration": 4.399}, {"text": "personnes en mitraillant environ 200", "start": 945.12, "duration": 3.92}, {"text": "hommes puis 450 femmes et enfants dans", "start": 946.959, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00e9glise du village avant de tout br\u00fbler", "start": 949.04, "duration": 4.12}, {"text": "il s'agit du pire massacre de civil", "start": 951.12, "duration": 3.639}, {"text": "perp\u00e9tr\u00e9 en France pendant la Seconde", "start": 953.16, "duration": 3.32}, {"text": "Guerre mondiale pour cet anniversaire le", "start": 954.759, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 956.48, "duration": 3.56}, {"text": "Macron et le pr\u00e9sident Franck Walter", "start": 957.839, "duration": 4.641}, {"text": "steinmerer \u00e9tait \u00e0 aadoursurglan afin de", "start": 960.04, "duration": 3.68}, {"text": "rendre hommage aux victimes de ce", "start": 962.48, "duration": 2.56}, {"text": "massacre qui sont de l'ordre de", "start": 963.72, "duration": 3.0}, {"text": "l'impensable l'indicible", "start": 965.04, "duration": 3.359}, {"text": "l'imprescriptible comme l'a affirm\u00e9", "start": 966.72, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron ce lundi de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 968.399, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sident allemand a notamment exprim\u00e9", "start": 970.44, "duration": 3.48}, {"text": "sa consternation et son sentiment de", "start": 972.16, "duration": 4.76}, {"text": "honte 5e actu pr\u00e8s de 338 sites", "start": 973.92, "duration": 4.68}, {"text": "illicites de revente de billets pour les", "start": 976.92, "duration": 3.159}, {"text": "Jeux Olympiques de Paris ont \u00e9t\u00e9", "start": 978.6, "duration": 3.159}, {"text": "recens\u00e9s par les gendarmes selon les", "start": 980.079, "duration": 3.24}, {"text": "informations de France Info depuis le", "start": 981.759, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9but de leurs investigations en mars", "start": 983.319, "duration": 4.041}, {"text": "2023 sur ces 338 sites illicites", "start": 984.72, "duration": 5.479}, {"text": "identifi\u00e9s 51 ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 et 140 ont", "start": 987.36, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en demeure la majorit\u00e9 d'entre", "start": 990.199, "duration": 3.241}, {"text": "eux sont sur les r\u00e9seaux sociaux comme", "start": 991.839, "duration": 3.961}, {"text": "telegram Twitter ou encore Instagram et", "start": 993.44, "duration": 4.04}, {"text": "sont h\u00e9berg\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ce qui", "start": 995.8, "duration": 3.44}, {"text": "allonge la proc\u00e9dure pour obtenir leur", "start": 997.48, "duration": 3.76}, {"text": "fermeture le but de ces sites frauduleux", "start": 999.24, "duration": 3.399}, {"text": "c'est de r\u00e9cup\u00e9rer des informations", "start": 1001.24, "duration": 2.88}, {"text": "personnelles sur les acheteurs comme", "start": 1002.639, "duration": 3.241}, {"text": "leur mail leur num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone ou", "start": 1004.12, "duration": 3.32}, {"text": "les num\u00e9ros d'une carte bleue en", "start": 1005.88, "duration": 3.079}, {"text": "promettant en retour des billets pour", "start": 1007.44, "duration": 3.12}, {"text": "les Jeux Olympiques alors attention pour", "start": 1008.959, "duration": 3.161}, {"text": "vendre ou vous procurer des billets pour", "start": 1010.56, "duration": 3.399}, {"text": "les Jeux Olympiques de Paris 2024 il", "start": 1012.12, "duration": 3.079}, {"text": "faut se rendre sur le site officiel de", "start": 1013.959, "duration": 2.841}, {"text": "la billetterie on vous met le lien en", "start": 1015.199, "duration": 3.801}, {"text": "description et enfin derni\u00e8re actualit\u00e9", "start": 1016.8, "duration": 4.479}, {"text": "espagnol Carlos Alcaraz a remport\u00e9 son", "start": 1019.0, "duration": 4.319}, {"text": "premier titre \u00e0 Roland Garos ce dimanche", "start": 1021.279, "duration": 4.481}, {"text": "face \u00e0 l'Allemand alexanderverev \u00e0 21", "start": 1023.319, "duration": 4.161}, {"text": "ans il est devenu le plus jeune joueur \u00e0", "start": 1025.76, "duration": 3.4}, {"text": "remport\u00e9 un grand schlem sur toutes les", "start": 1027.48, "duration": 3.92}, {"text": "surfaces parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a la num\u00e9ro 1", "start": 1029.16, "duration": 4.96}, {"text": "mondial IGAS viatek a remport\u00e9 ce samedi", "start": 1031.4, "duration": 5.08}, {"text": "son 4e titre \u00e0 Roland Garros le 3ois\u00e8me", "start": 1034.12, "duration": 4.319}, {"text": "d'affil\u00e9 face \u00e0 l'Italienne Jasmine", "start": 1036.48, "duration": 3.76}, {"text": "paulini merci beaucoup L\u00e9a pour ces", "start": 1038.439, "duration": 3.24}, {"text": "actualit\u00e9s je le disais ce format il est", "start": 1040.24, "duration": 3.079}, {"text": "disponible en version podcast vous tapez", "start": 1041.679, "duration": 3.64}, {"text": "Hugo descrypt sur Apple podcast Spotify", "start": 1043.319, "duration": 3.081}, {"text": "ou autres et vous allez pouvoir le", "start": 1045.319, "duration": 2.801}, {"text": "suivre rendez-vous aussi sur Instagram", "start": 1046.4, "duration": 3.48}, {"text": "le nom du compte c'est Hugo descrypt", "start": 1048.12, "duration": 3.28}, {"text": "prenez sonin de vous prenezin de no", "start": 1049.88, "duration": 3.52}, {"text": "proches merci pour votre confiance et on", "start": 1051.4, "duration": 5.76}, {"text": "se dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 1053.4, "duration": 3.76}]}