{"label": "politique", "transcript": [{"text": "question au gouvernement du S\u00e9nat", "start": 0.16, "duration": 3.96}, {"text": "bonjour \u00e0 tous bienvenue sur Public", "start": 2.36, "duration": 3.76}, {"text": "S\u00e9nat le gouvernement quitte le palais", "start": 4.12, "duration": 4.76}, {"text": "Bourbon place au Palais du Luxembourg o\u00f9", "start": 6.12, "duration": 5.04}, {"text": "les s\u00e9nateurs vont aussi interpeller les", "start": 8.88, "duration": 4.08}, {"text": "ministres ils vont les questionner cet", "start": 11.16, "duration": 3.439}, {"text": "apr\u00e8s-midi c'est le temps fort de", "start": 12.96, "duration": 4.12}, {"text": "l'actualit\u00e9 parlementaire de la semaine", "start": 14.599, "duration": 4.161}, {"text": "vous allez pouvoir le suivre en direct", "start": 17.08, "duration": 4.56}, {"text": "en int\u00e9gralit\u00e9 avec les d\u00e9cryptages de", "start": 18.76, "duration": 5.08}, {"text": "la r\u00e9daction je serai accompagn\u00e9 tout", "start": 21.64, "duration": 4.719}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi par Alexandre Poussard pour", "start": 23.84, "duration": 4.759}, {"text": "toutes les r\u00e9actions politiques salle", "start": 26.359, "duration": 5.08}, {"text": "des conf\u00e9rences alors dans l'actualit\u00e9", "start": 28.599, "duration": 4.761}, {"text": "le voyage d'\u00c9tat du pr\u00e9sident de la", "start": 31.439, "duration": 4.8}, {"text": "R\u00e9publique au Maroc le d\u00e9licat sujet de", "start": 33.36, "duration": 4.92}, {"text": "l'immigration \u00e0 l'origine d'une crise", "start": 36.239, "duration": 3.881}, {"text": "diplomatique entre la France et le Maroc", "start": 38.28, "duration": 4.64}, {"text": "depuis 2021 c'est invit\u00e9 dans les", "start": 40.12, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9changes \u00e9coutz Bruno rotaillot le", "start": 42.92, "duration": 4.6}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur qui dit vouloir", "start": 45.079, "duration": 4.241}, {"text": "je le cite faire mieux en mati\u00e8re de", "start": 47.52, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9admission des Marocains en situation", "start": 49.32, "duration": 5.2}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re en France c'\u00e9tait lors d'une", "start": 52.16, "duration": 5.0}, {"text": "conf\u00e9rence de presse conjointe Araba", "start": 54.52, "duration": 4.999}, {"text": "regardez la question des r\u00e9admissions de", "start": 57.16, "duration": 5.68}, {"text": "R SS marocain en situation", "start": 59.519, "duration": 6.201}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re nous avons un cadre et des", "start": 62.84, "duration": 6.08}, {"text": "proc\u00e9dures avec des d\u00e9lais et des", "start": 65.72, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments d'identification pour les", "start": 68.92, "duration": 4.559}, {"text": "personnes dont l'origine n'est pas", "start": 70.92, "duration": 5.28}, {"text": "document\u00e9e nous avons convenu de les", "start": 73.479, "duration": 6.0}, {"text": "am\u00e9liorer pour raccourcir les d\u00e9lais et", "start": 76.2, "duration": 5.4}, {"text": "pour mieux faire en terme de nombre de", "start": 79.479, "duration": 3.561}, {"text": "personnes", "start": 81.6, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9admises nous avons convenu avec mon", "start": 83.04, "duration": 5.079}, {"text": "homologue de suivre directement cette", "start": 86.04, "duration": 4.56}, {"text": "question \u00e0 notre niveau", "start": 88.119, "duration": 6.761}, {"text": "avec des points d'\u00e9tape r\u00e9guli et sur ce", "start": 90.6, "duration": 5.96}, {"text": "sujet bien d'autres on va rejoindre", "start": 94.88, "duration": 3.239}, {"text": "Alexandre Poussard qui se trouve salle", "start": 96.56, "duration": 3.76}, {"text": "des conf\u00e9rences son premier invit\u00e9 cet", "start": 98.119, "duration": 4.28}, {"text": "apr\u00e8s-midi est Roger carucci le", "start": 100.32, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sident r\u00e9publicain des hautes sc\u00e8nes", "start": 102.399, "duration": 4.32}, {"text": "bonjour Roger carucci bonjour Alors on", "start": 104.92, "duration": 3.159}, {"text": "avait entendu un Bruno rotillot au", "start": 106.719, "duration": 2.321}, {"text": "moment de sa prise de fonction au", "start": 108.079, "duration": 3.121}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur tr\u00e8s offensif", "start": 109.04, "duration": 3.88}, {"text": "sur la question des laiss\u00e9s passer", "start": 111.2, "duration": 2.919}, {"text": "consulaires fourni par les pays", "start": 112.92, "duration": 2.44}, {"text": "d'origine pour accepter leurs", "start": 114.119, "duration": 2.721}, {"text": "ressortissants qui sont en situation", "start": 115.36, "duration": 3.48}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re en France et qui sont", "start": 116.84, "duration": 4.319}, {"text": "expuls\u00e9s Bruno R qui \u00e9tait pr\u00eat et bien", "start": 118.84, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 restreindre le nombre de visas pour", "start": 121.159, "duration": 3.24}, {"text": "ses pays d'origine mais l\u00e0 on voit que", "start": 122.439, "duration": 3.841}, {"text": "dans cette visite d'\u00c9tat au Maroc son", "start": 124.399, "duration": 3.601}, {"text": "ton est beaucoup plus souple beaucoup", "start": 126.28, "duration": 3.679}, {"text": "plus nuanc\u00e9 dans dans une proc\u00e9dure de", "start": 128.0, "duration": 3.84}, {"text": "de dialogue avec les Marocains oui mais", "start": 129.959, "duration": 3.561}, {"text": "dans une proc\u00e9dure de dialogue pour", "start": 131.84, "duration": 4.64}, {"text": "justement augmenter le nombre de visa", "start": 133.52, "duration": 6.16}, {"text": "consulaire donc clairement lui n'a pas", "start": 136.48, "duration": 5.64}, {"text": "chang\u00e9 il faut n\u00e9gocier \u00e7a on le savait", "start": 139.68, "duration": 5.839}, {"text": "avec tous les pays d'origine des qtf", "start": 142.12, "duration": 5.839}, {"text": "donc n\u00e9gotionons avec le Maroc mais", "start": 145.519, "duration": 4.401}, {"text": "aussi avec les autres avec la Tunisie", "start": 147.959, "duration": 3.64}, {"text": "avec les pays d'Afrique noire il faut", "start": 149.92, "duration": 4.319}, {"text": "n\u00e9gocier mais n\u00e9gocier \u00e0 la hausse parce", "start": 151.599, "duration": 5.0}, {"text": "que si on veut augmenter le taux de", "start": 154.239, "duration": 4.64}, {"text": "reconduite qui n'est que de 7 % des", "start": 156.599, "duration": 5.241}, {"text": "octtf si on veut passer \u00e0 20 30 % voire", "start": 158.879, "duration": 4.72}, {"text": "mieux bah il faut n\u00e9gocier pour que les", "start": 161.84, "duration": 4.16}, {"text": "visas consul mais on a des moyens de", "start": 163.599, "duration": 5.241}, {"text": "discussion de n\u00e9gociation ou de pression", "start": 166.0, "duration": 5.04}, {"text": "en fonction des \u00e9tats amis ou", "start": 168.84, "duration": 4.36}, {"text": "indiff\u00e9rents parce que dans ces moyens", "start": 171.04, "duration": 4.88}, {"text": "de pression il y a effectivement les", "start": 173.2, "duration": 4.8}, {"text": "visas accord\u00e9s \u00e0 ces pays d'origine et", "start": 175.92, "duration": 4.8}, {"text": "d'ailleurs le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 178.0, "duration": 4.28}, {"text": "avec g\u00e9ralde daranin qui \u00e9tait ministre", "start": 180.72, "duration": 3.56}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur avait restreint de 50 %", "start": 182.28, "duration": 4.319}, {"text": "en 2021 les visas accord\u00e9s au Maroc \u00e7a", "start": 184.28, "duration": 4.519}, {"text": "n'avait pas march\u00e9ait pas d\u00e9livr\u00e9 plus", "start": 186.599, "duration": 3.841}, {"text": "de laiss passer \u00e7a n'avait pas", "start": 188.799, "duration": 4.08}, {"text": "fonctionn\u00e9 parce que cette cette", "start": 190.44, "duration": 5.04}, {"text": "situation cette politique l\u00e0 elle doit", "start": 192.879, "duration": 4.961}, {"text": "\u00eatre faite avec des \u00c9tats qui sont pas", "start": 195.48, "duration": 4.44}, {"text": "entre guillemets des \u00e9tats amis mais des", "start": 197.84, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tats avec qui les relations sont", "start": 199.92, "duration": 4.039}, {"text": "compliqu\u00e9es avec le Maroc pays amis il", "start": 201.319, "duration": 4.401}, {"text": "faut n\u00e9gocier de mani\u00e8re souple de", "start": 203.959, "duration": 4.681}, {"text": "mani\u00e8re fluide pour faire en sorte que", "start": 205.72, "duration": 4.64}, {"text": "les accords \u00e9conomiques les accords", "start": 208.64, "duration": 3.4}, {"text": "financiers qui sont pass\u00e9s l\u00e0 pendant ce", "start": 210.36, "duration": 4.239}, {"text": "voyage s'accompagnent d'une acceptation", "start": 212.04, "duration": 4.96}, {"text": "par le Maroc de davantage de reconduite", "start": 214.599, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e0 la fronti\u00e8re de ceux qui seraient sous", "start": 217.0, "duration": 3.799}, {"text": "ocutf en France donc cette m\u00e9thode de la", "start": 219.12, "duration": 3.199}, {"text": "fermet\u00e9 elle doit \u00eatre plut\u00f4t appliqu\u00e9e", "start": 220.799, "duration": 3.241}, {"text": "avec des pays o\u00f9 relation compliqu\u00e9es", "start": 222.319, "duration": 3.64}, {"text": "comme l'Alg\u00e9rie par exemple probablement", "start": 224.04, "duration": 4.04}, {"text": "avec l'Alg\u00e9rie mais avec l'Alg\u00e9rie c'est", "start": 225.959, "duration": 4.241}, {"text": "encore plus compliqu\u00e9 oui ou non", "start": 228.08, "duration": 4.28}, {"text": "maintient-on moi je suis contre mais", "start": 230.2, "duration": 4.959}, {"text": "maintient-on les accords de 1968 qui", "start": 232.36, "duration": 5.519}, {"text": "accorde un statut tr\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9 \u00e0 ceux", "start": 235.159, "duration": 4.92}, {"text": "qui viennent d'Alg\u00e9rie \u00e0 molevi il", "start": 237.879, "duration": 3.601}, {"text": "faudra en sortir je crois qu'il y a", "start": 240.079, "duration": 3.601}, {"text": "maintenant une grande majorit\u00e9 des", "start": 241.48, "duration": 3.72}, {"text": "responsables politiques qui consid\u00e8rent", "start": 243.68, "duration": 3.36}, {"text": "que cet accord est caduc et l'Alg\u00e9rie", "start": 245.2, "duration": 4.119}, {"text": "c'est d'autant plus compliqu\u00e9 que les", "start": 247.04, "duration": 3.6}, {"text": "relations entre la France et le Maroc se", "start": 249.319, "duration": 2.321}, {"text": "sont r\u00e9chauff\u00e9es he puisqu'on le", "start": 250.64, "duration": 2.56}, {"text": "rappelle cette visite d'\u00c9tat en grande", "start": 251.64, "duration": 2.799}, {"text": "pompe elle est permise par le fait", "start": 253.2, "duration": 3.36}, {"text": "qu'Emmanuel Macron cet \u00e9t\u00e9 a reconnu la", "start": 254.439, "duration": 4.8}, {"text": "souverainet\u00e9 marocaine sur le Sahara", "start": 256.56, "duration": 3.919}, {"text": "Occidental c'est quand m\u00eame un", "start": 259.239, "duration": 3.561}, {"text": "basculement de la position fran\u00e7aise sur", "start": 260.479, "duration": 4.481}, {"text": "un conflit vieux de plus de 50 ans on le", "start": 262.8, "duration": 4.04}, {"text": "rappelle entre d'un c\u00f4t\u00e9 le Maroc et de", "start": 264.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'autre les ind\u00e9pendantistes du front", "start": 266.84, "duration": 2.88}, {"text": "polissar qui sont soutenus par l'alg\u00e9ri", "start": 268.24, "duration": 2.72}, {"text": "Emmanuel Macron a eu raison de faire ce", "start": 269.72, "duration": 3.16}, {"text": "choix bien s\u00fbr qu'il a eu raison", "start": 270.96, "duration": 4.16}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 dans le groupe d'amiti\u00e9", "start": 272.88, "duration": 4.44}, {"text": "France Maroc au S\u00e9nat \u00e7a fait des ann\u00e9es", "start": 275.12, "duration": 3.84}, {"text": "que nous demandions cette reconnaissance", "start": 277.32, "duration": 3.439}, {"text": "de la marocanit\u00e9 du Sahara Occidental", "start": 278.96, "duration": 4.0}, {"text": "nous savons que c'est une difficult\u00e9", "start": 280.759, "duration": 5.081}, {"text": "avec l'Alg\u00e9rie mais on ne peut pas \u00eatre", "start": 282.96, "duration": 4.799}, {"text": "constamment dans le en m\u00eame temps parce", "start": 285.84, "duration": 3.199}, {"text": "que le r\u00e9sultat des courses c'est qu'on", "start": 287.759, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e9tait ni ami avec le Maroc ni amis avec", "start": 289.039, "duration": 5.561}, {"text": "l'Alg\u00e9rie et que le Maroc et le pays", "start": 290.68, "duration": 6.239}, {"text": "d'Afrique du Nord avec qui les relations", "start": 294.6, "duration": 4.159}, {"text": "sont les plus importantes autant au", "start": 296.919, "duration": 3.321}, {"text": "niveau de la s\u00e9curit\u00e9 au niveau", "start": 298.759, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9conomique par cons\u00e9quent c'est un pays", "start": 300.24, "duration": 4.48}, {"text": "amis et alli\u00e9 il \u00e9tait normal de", "start": 302.72, "duration": 3.84}, {"text": "reconna\u00eetre cette marocanit\u00e9 qui je le", "start": 304.72, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9cise avait \u00e9t\u00e9 reconnu avant nous", "start": 306.56, "duration": 4.12}, {"text": "avant nous non seulement par les", "start": 308.919, "duration": 3.601}, {"text": "\u00c9tats-Unis mais par l'Espagne par", "start": 310.68, "duration": 4.359}, {"text": "l'Allemagne par le Royaume-Uni \u00e0 l'alure", "start": 312.52, "duration": 4.04}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a va alors que nous sommes", "start": 315.039, "duration": 3.761}, {"text": "th\u00e9oriquement le pays le plus li\u00e9 au", "start": 316.56, "duration": 4.199}, {"text": "Maroc nous nous aurions fini par \u00eatre", "start": 318.8, "duration": 3.72}, {"text": "les derniers en Europe \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 320.759, "duration": 4.681}, {"text": "cette marocanit\u00e9 il fallait le faire \u00e7a", "start": 322.52, "duration": 5.28}, {"text": "traduit \u00e9videmment un moment difficile", "start": 325.44, "duration": 4.84}, {"text": "avec l'Alg\u00e9rie mais on est habite alors", "start": 327.8, "duration": 3.92}, {"text": "on continue \u00e0 parler de Bruno rotao et", "start": 330.28, "duration": 2.56}, {"text": "d'immigration puisque le ministre de", "start": 331.72, "duration": 3.24}, {"text": "l'Int\u00e9rieur a transmis une circulaire au", "start": 332.84, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9fet o\u00f9 il leur demande des r\u00e9sultats", "start": 334.96, "duration": 3.0}, {"text": "sur l'immigration il leur demande", "start": 336.639, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9galement de moins r\u00e9gulariser est-ce", "start": 337.96, "duration": 5.12}, {"text": "que cette nouvelle ligne politique cette", "start": 340.44, "duration": 3.92}, {"text": "nouvelle consigne au pr\u00e9fet \u00e7a peut", "start": 343.08, "duration": 3.559}, {"text": "cr\u00e9er des divisions avec les macronistes", "start": 344.36, "duration": 3.36}, {"text": "qui on le rappelit l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 346.639, "duration": 2.361}, {"text": "voulait r\u00e9gulariser les travailleurs", "start": 347.72, "duration": 3.44}, {"text": "sans papier oui je ne crois pas en", "start": 349.0, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 euh la circulaire de borotao", "start": 351.16, "duration": 4.96}, {"text": "elle remet en cause qu'on appelit", "start": 354.68, "duration": 4.12}, {"text": "autrefois la circulaire Vals qui", "start": 356.12, "duration": 6.079}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les r\u00e9gularisations si on veut", "start": 358.8, "duration": 5.32}, {"text": "maintenir un \u00e9quilibre si on veut une", "start": 362.199, "duration": 3.801}, {"text": "nouvelle loi sur l'immigration au d\u00e9but", "start": 364.12, "duration": 4.12}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2025 il faut donner des", "start": 366.0, "duration": 4.72}, {"text": "signes reconduction et c'est ce qu'on", "start": 368.24, "duration": 4.72}, {"text": "est en train de faire plus massif des", "start": 370.72, "duration": 5.919}, {"text": "qtf r\u00e9gularisation au comptegoutte parce", "start": 372.96, "duration": 5.639}, {"text": "que nous voyons bien qu'il y a", "start": 376.639, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui beaucoup trop d'immigr\u00e9s en", "start": 378.599, "duration": 4.641}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re en France", "start": 381.199, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9gularisation de de quelques-uns dans", "start": 383.24, "duration": 4.959}, {"text": "le monde du travail et puis nouvelle loi", "start": 386.16, "duration": 4.039}, {"text": "d'immigration d\u00e9but 2020 5 le", "start": 388.199, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage est n\u00e9cessaire ce sera une", "start": 390.199, "duration": 3.241}, {"text": "propos alors il y aurait un projet de", "start": 392.16, "duration": 3.24}, {"text": "loi de transposition du pacte europ\u00e9en", "start": 393.44, "duration": 3.68}, {"text": "asile et migration et est-ce qu'il y", "start": 395.4, "duration": 3.799}, {"text": "aura une une proposition lo s\u00e9natoriale", "start": 397.12, "duration": 5.079}, {"text": "l\u00e0 c'est avoir nous nous avons d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9", "start": 399.199, "duration": 4.881}, {"text": "un texte immigration qui a \u00e9t\u00e9 en partie", "start": 402.199, "duration": 4.28}, {"text": "censur\u00e9 par le Conseil constitutionnel", "start": 404.08, "duration": 4.72}, {"text": "faudra-t-il rajouter au texte du", "start": 406.479, "duration": 4.241}, {"text": "Gouvernement un texte d'origine", "start": 408.8, "duration": 4.239}, {"text": "s\u00e9natoriale on verra \u00e7a apr\u00e8s No\u00ebl mais", "start": 410.72, "duration": 3.64}, {"text": "en toutes \u00e9tat de cause nous sommes", "start": 413.039, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 avancer derni\u00e8re question sur", "start": 414.36, "duration": 2.76}, {"text": "les fonctionnaires puisque le", "start": 416.12, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement pr\u00e9voit d'allonger le de", "start": 417.12, "duration": 3.68}, {"text": "carence des fonctionnaires en cas", "start": 419.8, "duration": 3.76}, {"text": "d'arr\u00eat maladie de 1 jour \u00e0 3 jours ce", "start": 420.8, "duration": 5.44}, {"text": "qui cr\u00e9e la col\u00e8re qui cr\u00e9e de la col\u00e8re", "start": 423.56, "duration": 4.28}, {"text": "au sein de la fonction publique est-ce", "start": 426.24, "duration": 3.12}, {"text": "que c'est une mesure de stigmatisation", "start": 427.84, "duration": 2.88}, {"text": "des fonctionnaires pas le moins du monde", "start": 429.36, "duration": 3.239}, {"text": "je rappelle d'ailleurs que le S\u00e9nat", "start": 430.72, "duration": 4.56}, {"text": "avait vot\u00e9 cette mesure c'est une mesure", "start": 432.599, "duration": 5.241}, {"text": "d'alignement sur le priv\u00e9 pourquoi", "start": 435.28, "duration": 4.4}, {"text": "est-ce que si vous \u00eates salari\u00e9 du priv\u00e9", "start": 437.84, "duration": 3.759}, {"text": "vous avez 3 jours de carence pourquoi", "start": 439.68, "duration": 3.079}, {"text": "est-ce que si vous \u00eates fonctionnaire", "start": 441.599, "duration": 2.921}, {"text": "vous n'avez qu'un jour de carence il y a", "start": 442.759, "duration": 4.041}, {"text": "un d\u00e9s\u00e9quilibre anormal c'est pas du", "start": 444.52, "duration": 3.92}, {"text": "tout une mesure de stigmatisation c'est", "start": 446.8, "duration": 3.36}, {"text": "une mesure d'\u00e9g", "start": 448.44, "duration": 3.28}, {"text": "entre les salari\u00e9s du priv\u00e9 et les", "start": 450.16, "duration": 3.64}, {"text": "fonctionnaires du public merci beaucoup", "start": 451.72, "duration": 4.8}, {"text": "Carti pour vos r\u00e9ponses merci merci", "start": 453.8, "duration": 4.36}, {"text": "beaucoup Alexandre nous sommes \u00e0", "start": 456.52, "duration": 3.88}, {"text": "quelques secondes du d\u00e9but de ces", "start": 458.16, "duration": 3.879}, {"text": "questions au gouvernement alors", "start": 460.4, "duration": 3.56}, {"text": "plusieurs sujets sont au menu de cette", "start": 462.039, "duration": 4.761}, {"text": "s\u00e9ance de questions celui notamment du", "start": 463.96, "duration": 4.519}, {"text": "narcotrafic alors que de nouvelles", "start": 466.8, "duration": 3.679}, {"text": "fusillades ont eu lieu notamment \u00e0", "start": 468.479, "duration": 4.16}, {"text": "Grenoble ces derniers jours le pr\u00e9sident", "start": 470.479, "duration": 5.44}, {"text": "du groupe \u00e9cologiste s\u00e9nateur de l'iser", "start": 472.639, "duration": 5.761}, {"text": "Guillaume Gontard va interpeller le", "start": 475.919, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement sur sujet cela alors que le", "start": 478.4, "duration": 4.56}, {"text": "maire de Grenoble erriic Piol r\u00e9clame", "start": 480.879, "duration": 4.72}, {"text": "plus de moyens \u00e0 l'\u00e9tat et alors que le", "start": 482.96, "duration": 4.639}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur reproche au", "start": 485.599, "duration": 4.361}, {"text": "maire \u00e9cologiste son inaction et veut", "start": 487.599, "duration": 5.0}, {"text": "notamment l'installation de plus de", "start": 489.96, "duration": 5.799}, {"text": "vid\u00e9o protection autre temps fort que", "start": 492.599, "duration": 5.841}, {"text": "l'on attend de cette s\u00e9ance de questions", "start": 495.759, "duration": 5.041}, {"text": "le sujet des inondations au moins deux", "start": 498.44, "duration": 4.199}, {"text": "questions sur ce sujet vont \u00eatre pos\u00e9es", "start": 500.8, "duration": 4.0}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi alors que le bilan", "start": 502.639, "duration": 4.921}, {"text": "s'alourdit d'heure en heure en Espagne", "start": 504.8, "duration": 5.16}, {"text": "o\u00f9 la r\u00e9gion de Valence a \u00e9t\u00e9 atteinte", "start": 507.56, "duration": 4.959}, {"text": "par des pluies torrentielles l'\u00e9pisode", "start": 509.96, "duration": 4.439}, {"text": "n'est pas sans rappeler ce que la France", "start": 512.519, "duration": 3.601}, {"text": "a connu ces derni\u00e8res semaines dans le", "start": 514.399, "duration": 4.801}, {"text": "sud-est mais aussi en r\u00e9gion parisienne", "start": 516.12, "duration": 5.359}, {"text": "pas avec les m\u00eames d\u00e9g\u00e2ts ni le m\u00eame", "start": 519.2, "duration": 5.4}, {"text": "bilan humain le chef du gouvernement la", "start": 521.479, "duration": 5.241}, {"text": "semaine derni\u00e8re Michel Barnier a appel\u00e9", "start": 524.6, "duration": 4.72}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 526.72, "duration": 5.4}, {"text": "anticiper \u00e0 pr\u00e9parer je le cite ensemble", "start": 529.32, "duration": 5.68}, {"text": "ces crises climatique il a aussi annonc\u00e9", "start": 532.12, "duration": 5.12}, {"text": "que le fond Barnier sur les catastrophes", "start": 535.0, "duration": 5.64}, {"text": "naturelles allait \u00eatre port\u00e9 \u00e0 \u00e0 300", "start": 537.24, "duration": 5.839}, {"text": "millions d'euros et puis un trois\u00e8me", "start": 540.64, "duration": 4.12}, {"text": "sujet de grande", "start": 543.079, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9occupation cet", "start": 544.76, "duration": 4.6}, {"text": "apr\u00e8s-midi celui du mercosour un sujet", "start": 546.56, "duration": 5.399}, {"text": "de pr\u00e9occupation partag\u00e9 par toutes les", "start": 549.36, "duration": 5.52}, {"text": "sensibilit\u00e9s politiques un trait\u00e9 en", "start": 551.959, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9gociation depuis des ann\u00e9es qui vise \u00e0", "start": 554.88, "duration": 3.84}, {"text": "faciliter les \u00e9changes entre l'Europe", "start": 556.519, "duration": 4.921}, {"text": "l'Europe et le mercosour le mercosour", "start": 558.72, "duration": 5.4}, {"text": "l'Am\u00e9rique du Sud le Br\u00e9sil l'Argentine", "start": 561.44, "duration": 6.12}, {"text": "l'Uruguay le Paraguay un accord qui", "start": 564.12, "duration": 6.159}, {"text": "pr\u00e9voit de fixer les volumes de produits", "start": 567.56, "duration": 5.08}, {"text": "pouvant entrer en Europe sans droit de", "start": 570.279, "duration": 5.24}, {"text": "douane et cela tandis que vous voyez et", "start": 572.64, "duration": 5.319}, {"text": "bien G\u00e9rard Larcher le pr\u00e9sident du", "start": 575.519, "duration": 5.841}, {"text": "S\u00e9nat qui vient de sortir du cabinet de", "start": 577.959, "duration": 7.241}, {"text": "d\u00e9part il traverse la galerie des bustes", "start": 581.36, "duration": 7.159}, {"text": "il va rejoindre \u00e0 pr\u00e9sent le plateau", "start": 585.2, "duration": 6.56}, {"text": "d'o\u00f9 il va pr\u00e9sider cette s\u00e9ance je vous", "start": 588.519, "duration": 5.681}, {"text": "le disais premi\u00e8re question qui portera", "start": 591.76, "duration": 5.56}, {"text": "sur le mercosour un accord qui est en", "start": 594.2, "duration": 6.56}, {"text": "cours de n\u00e9gociation et qui a pour effet", "start": 597.32, "duration": 6.0}, {"text": "et bien de voir toutes les sensibilit\u00e9s", "start": 600.76, "duration": 5.639}, {"text": "politiques en France conjuguer contre", "start": 603.32, "duration": 5.72}, {"text": "lui not\u00e9 qu'auparavant il va y avoir", "start": 606.399, "duration": 5.281}, {"text": "deux hommages au d\u00e9but de cette s\u00e9ance \u00e0", "start": 609.04, "duration": 5.28}, {"text": "deux s\u00e9nateurs disparus Claude Hurier", "start": 611.68, "duration": 4.32}, {"text": "ancien s\u00e9nateur ancien pr\u00e9sident de", "start": 614.32, "duration": 3.519}, {"text": "l'Institut Curri et Jean-Fran\u00e7ois", "start": 616.0, "duration": 3.68}, {"text": "Picheral qui est mort le 12 octobre", "start": 617.839, "duration": 5.161}, {"text": "dernier ancien s\u00e9nateur socialiste des", "start": 619.68, "duration": 6.2}, {"text": "bouche du r\u00f4 voil\u00e0 c'est s\u00fb ces hommages", "start": 623.0, "duration": 4.959}, {"text": "que va d\u00e9buter cette s\u00e9ance vous le", "start": 625.88, "duration": 5.84}, {"text": "voyez le pr\u00e9sident du S\u00e9nat s'est", "start": 627.959, "duration": 6.0}, {"text": "install\u00e9 \u00e0 noter \u00e9galement que cette", "start": 631.72, "duration": 4.239}, {"text": "s\u00e9ance sera la derni\u00e8re s\u00e9ance de", "start": 633.959, "duration": 4.12}, {"text": "question gouvernement pour le s\u00e9nateur", "start": 635.959, "duration": 4.801}, {"text": "communiste \u00c9ric Boquet qui a choisi de", "start": 638.079, "duration": 4.521}, {"text": "quitter son po sance est ouverte la", "start": 640.76, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00e9ance est ouverte le compte-rendu", "start": 642.6, "duration": 3.72}, {"text": "analytique de la pr\u00e9c\u00e9dente s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9", "start": 644.2, "duration": 5.12}, {"text": "distribu\u00e9 nous n'avons pas re\u00e7u", "start": 646.32, "duration": 5.959}, {"text": "d'observation il y en a-t-il en", "start": 649.32, "duration": 4.84}, {"text": "s\u00e9ance je n'en voie point le", "start": 652.279, "duration": 3.481}, {"text": "proc\u00e8sverbal est donc adopt\u00e9 sous les", "start": 654.16, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9serves", "start": 655.76, "duration": 4.079}, {"text": "d'usage mesdame et messieurs les", "start": 657.519, "duration": 4.961}, {"text": "ministres mes chers coll\u00e8gues c'est avec", "start": 659.839, "duration": 4.56}, {"text": "tristesse que nous avons appris lundi le", "start": 662.48, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s de notre ancien coll\u00e8gue Claude", "start": 664.399, "duration": 5.721}, {"text": "Hurier s\u00e9nateur de la Meurth et bosel de", "start": 666.959, "duration": 7.281}, {"text": "1983 \u00e0 2001 qui si\u00e9gea au au sein du", "start": 670.12, "duration": 5.959}, {"text": "groupe de l'Union centriste des", "start": 674.24, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9mocrate de progr\u00e8s puis de l'Union", "start": 676.079, "duration": 4.681}, {"text": "centiiste et qui fut queur du", "start": 677.76, "duration": 5.92}, {"text": "S\u00e9nat ce m\u00e9decin professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 la", "start": 680.76, "duration": 5.16}, {"text": "Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Nancy \u00e9tait un", "start": 683.68, "duration": 4.92}, {"text": "grand humaniste pionnier il s'impliqua", "start": 685.92, "duration": 4.88}, {"text": "sur des sujets qui demeure d'actualit\u00e9", "start": 688.6, "duration": 4.76}, {"text": "la lutte contre le cancer les greffes ou", "start": 690.8, "duration": 4.96}, {"text": "encore les questions de bio\u00e9thique il", "start": 693.36, "duration": 3.479}, {"text": "cr\u00e9a", "start": 695.76, "duration": 3.4}, {"text": "ainsi le centre des mondialismes de", "start": 696.839, "duration": 4.24}, {"text": "Nancy o\u00f9 il r\u00e9alisait les premi\u00e8res", "start": 699.16, "duration": 5.239}, {"text": "transplantations de reins il pr\u00e9sida", "start": 701.079, "duration": 6.521}, {"text": "l'Institut Cury jusqu'en 2013 et si\u00e9gea", "start": 704.399, "duration": 4.801}, {"text": "notamment au Comit\u00e9 international de", "start": 707.6, "duration": 5.359}, {"text": "bio\u00e9thique de l'UNESCO entre 2002 et", "start": 709.2, "duration": 7.079}, {"text": "2006 au S\u00e9nat il s'investit tout", "start": 712.959, "duration": 5.281}, {"text": "naturellement sur les questions de sant\u00e9", "start": 716.279, "duration": 3.601}, {"text": "et de bio\u00e9thique au sein de la", "start": 718.24, "duration": 3.88}, {"text": "commission des affaires sociales dont il", "start": 719.88, "duration": 3.28}, {"text": "fut le", "start": 722.12, "duration": 3.399}, {"text": "vice-pr\u00e9sident nous nous souvenons bien", "start": 723.16, "duration": 5.359}, {"text": "s\u00fbr de la loi de 1988 qui porte son nom", "start": 725.519, "duration": 5.0}, {"text": "ainsi que celui de notre ancien coll\u00e8gue", "start": 728.519, "duration": 4.44}, {"text": "Franck seruscl sur la protection des", "start": 730.519, "duration": 3.601}, {"text": "personnes qui se pr\u00eatent \u00e0 des", "start": 732.959, "duration": 2.32}, {"text": "recherches", "start": 734.12, "duration": 4.32}, {"text": "bio\u00e9dical il fut \u00e9galement rapporteur de", "start": 735.279, "duration": 5.12}, {"text": "la loi sur les th\u00e9rapies g\u00e9niques et", "start": 738.44, "duration": 4.32}, {"text": "cellulaires ou encore de la loi sur le", "start": 740.399, "duration": 4.481}, {"text": "renforcement de la veille sanitaire et", "start": 742.76, "duration": 4.079}, {"text": "le contr\u00f4le de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des", "start": 744.88, "duration": 5.0}, {"text": "produits destin\u00e9s \u00e0 l'homme", "start": 746.839, "duration": 5.201}, {"text": "au nom du S\u00e9nat tout entier je veux", "start": 749.88, "duration": 4.48}, {"text": "assurer sa famille et ses proches ainsi", "start": 752.04, "duration": 3.72}, {"text": "que le pr\u00e9sident les membres du groupe", "start": 754.36, "duration": 5.76}, {"text": "de l'Union centriste de notre", "start": 755.76, "duration": 6.92}, {"text": "sympathie c'est aussi avec une grande", "start": 760.12, "duration": 4.12}, {"text": "tristesse que nous avons appris le 12", "start": 762.68, "duration": 3.959}, {"text": "octobre dernier le d\u00e9c\u00e8s de notre ancien", "start": 764.24, "duration": 5.399}, {"text": "coll\u00e8gue Jean-Fran\u00e7ois Picheral qui fut", "start": 766.639, "duration": 4.521}, {"text": "s\u00e9nateur des bouches du", "start": 769.639, "duration": 5.081}, {"text": "R\u00f4ne jusqu'en 2008 radiologue de", "start": 771.16, "duration": 5.56}, {"text": "profession il me si\u00e9gea au Conseil", "start": 774.72, "duration": 5.0}, {"text": "G\u00e9n\u00e9ral des Bouches du r\u00f4 et F \u00e9lu maire", "start": 776.72, "duration": 4.88}, {"text": "d'exenprovence en", "start": 779.72, "duration": 4.16}, {"text": "1989 durant ses deux mandats de maire", "start": 781.6, "duration": 3.88}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois Picheral a contribu\u00e9 au", "start": 783.88, "duration": 3.84}, {"text": "lancement de projets structurant pour sa", "start": 785.48, "duration": 4.599}, {"text": "ville notamment la requalification du", "start": 787.72, "duration": 4.16}, {"text": "cour mIRABO", "start": 790.079, "duration": 4.161}, {"text": "ou encore l'implantation de la gare TGV", "start": 791.88, "duration": 5.36}, {"text": "sur le plateau de l'Arbois \u00e9lu s\u00e9nateur", "start": 794.24, "duration": 6.08}, {"text": "en 1998 jean-fan\u00e7ois pichral fut", "start": 797.24, "duration": 4.959}, {"text": "secr\u00e9taire de la commission des affaires", "start": 800.32, "duration": 3.16}, {"text": "culturelles et vice-pr\u00e9sident de", "start": 802.199, "duration": 3.721}, {"text": "l'Office parlementaire d'\u00e9valuation des", "start": 803.48, "duration": 6.44}, {"text": "politiques de sant\u00e9 il a la proposition", "start": 805.92, "duration": 8.039}, {"text": "de loi dite fran\u00e7ais par le sang verers\u00e9", "start": 809.92, "duration": 6.279}, {"text": "adopt\u00e9 en d\u00e9cembre", "start": 813.959, "duration": 5.481}, {"text": "1999 qui permet \u00e0 tout \u00e9tranger engag\u00e9", "start": 816.199, "duration": 6.32}, {"text": "dans les arm\u00e9es fran\u00e7aises et notamment", "start": 819.44, "duration": 5.92}, {"text": "les l\u00e9gionnaires bless\u00e9s au combat de", "start": 822.519, "duration": 5.201}, {"text": "devenir fran\u00e7ais de plein droit s'il le", "start": 825.36, "duration": 4.8}, {"text": "souhaite sur proposition du ministre de", "start": 827.72, "duration": 4.6}, {"text": "la D\u00e9fense il voyait dans le fait de", "start": 830.16, "duration": 4.16}, {"text": "servir sous les drapeau une preuve", "start": 832.32, "duration": 3.879}, {"text": "incontestable de l'attachement port\u00e9 \u00e0", "start": 834.32, "duration": 4.959}, {"text": "notre pays et aux valeurs d\u00e9mocratiques", "start": 836.199, "duration": 5.681}, {"text": "qui fond de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise ceci je", "start": 839.279, "duration": 4.401}, {"text": "dois le dire gr\u00e2ce \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois", "start": 841.88, "duration": 4.879}, {"text": "pichral a contribu\u00e9 \u00e0 tisser ce lien si", "start": 843.68, "duration": 6.2}, {"text": "particulier entre le S\u00e9nat et la L\u00e9gion", "start": 846.759, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re tel que nous le vivons", "start": 849.88, "duration": 4.28}, {"text": "notamment chaque 13 juillet dans le", "start": 851.639, "duration": 5.64}, {"text": "jardin du Luxembourg au nom du S\u00e9nat je", "start": 854.16, "duration": 5.359}, {"text": "salue la m\u00e9moire d'un homme engag\u00e9 pour", "start": 857.279, "duration": 5.12}, {"text": "son territoire ses habitants et", "start": 859.519, "duration": 4.641}, {"text": "j'adresse je l'ai d\u00e9j\u00e0 fait mes", "start": 862.399, "duration": 3.88}, {"text": "condol\u00e9ances les plus sinc\u00e8res \u00e0 sa", "start": 864.16, "duration": 4.0}, {"text": "famille \u00e0 ses proches je voulais \u00e9voquer", "start": 866.279, "duration": 4.601}, {"text": "euh en ces semaines on \u00e9voque la m\u00e9moire", "start": 868.16, "duration": 4.88}, {"text": "ces deux anciens coll\u00e8gues qui ont", "start": 870.88, "duration": 5.68}, {"text": "beaucoup apport\u00e9 \u00e0 notre", "start": 873.04, "duration": 5.56}, {"text": "assembl\u00e9e mesdames et messieurs les", "start": 876.56, "duration": 3.24}, {"text": "ministres mes chers", "start": 878.6, "duration": 3.599}, {"text": "coll\u00e8gues l'ordre du jour appelle les", "start": 879.8, "duration": 4.44}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 au Gouvernement", "start": 882.199, "duration": 4.121}, {"text": "j'excuse l'absence du Premier ministre", "start": 884.24, "duration": 4.24}, {"text": "qui ne peut \u00eatre pr\u00e9sent parmi nous", "start": 886.32, "duration": 4.879}, {"text": "aujourd'hui je l'ai eu au t\u00e9l\u00e9phone et", "start": 888.48, "duration": 5.279}, {"text": "je lui tiens \u00e0 lui exprimer au nom de", "start": 891.199, "duration": 5.32}, {"text": "toute notre assembl\u00e9e notre sympathie et", "start": 893.759, "duration": 5.601}, {"text": "tous nos v\u0153ux il m'a confi affirmer", "start": 896.519, "duration": 5.081}, {"text": "qu'il serait bien pr\u00e9sent parmi nous", "start": 899.36, "duration": 5.599}, {"text": "jeudi 7 novembre prochain \u00e0", "start": 901.6, "duration": 6.08}, {"text": "10h30 pour participer \u00e0 la s\u00e9ance de", "start": 904.959, "duration": 5.641}, {"text": "comm\u00e9moration du 80e anniversaire de la", "start": 907.68, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e consultative", "start": 910.6, "duration": 5.52}, {"text": "provisoire ici au Palais du Luxembourg", "start": 912.759, "duration": 6.32}, {"text": "je compte donc mes chers coll\u00e8gues sur", "start": 916.12, "duration": 7.0}, {"text": "votre pr\u00e9sence jeudi prochain pour ce", "start": 919.079, "duration": 7.2}, {"text": "moment qui rappelle le renouveau de la", "start": 923.12, "duration": 6.959}, {"text": "vie parlementaire apr\u00e8s Alger ici au", "start": 926.279, "duration": 6.0}, {"text": "moment de notre", "start": 930.079, "duration": 5.0}, {"text": "lib\u00e9ration notre s\u00e9ance est retransmise", "start": 932.279, "duration": 5.56}, {"text": "en direct sur public sat notre site", "start": 935.079, "duration": 5.641}, {"text": "chacun sera attentif au respect des uns", "start": 937.839, "duration": 5.041}, {"text": "et des autres et au respect du temps de", "start": 940.72, "duration": 5.08}, {"text": "parole je donne imm\u00e9diatement la parole", "start": 942.88, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 notre coll\u00e8gue Laurent Duplomb pour le", "start": 945.8, "duration": 6.159}, {"text": "groupe les r\u00e9publicains", "start": 948.16, "duration": 3.799}, {"text": "doute une premi\u00e8re dans l'histoire du", "start": 959.12, "duration": 4.519}, {"text": "S\u00e9nat mais l'actualit\u00e9 et la menace sans", "start": 961.12, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent qui p\u00e8se sur les agriculteurs", "start": 963.639, "duration": 5.76}, {"text": "fran\u00e7ais le justifie cette question ne", "start": 966.24, "duration": 5.36}, {"text": "s'adresse pas au gouvernement mais au", "start": 969.399, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je m'adresse", "start": 971.6, "duration": 4.719}, {"text": "aujourd'hui directement \u00e0 Emmanuel", "start": 974.12, "duration": 5.76}, {"text": "Macron car en d\u00e9but de cette ann\u00e9e au", "start": 976.319, "duration": 6.08}, {"text": "beau milieu des manifestations agricoles", "start": 979.88, "duration": 5.12}, {"text": "et avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes c'est", "start": 982.399, "duration": 5.081}, {"text": "lui qui promettait que les n\u00e9gociations", "start": 985.0, "duration": 5.68}, {"text": "sur le Mercosur \u00e9tait suspendu c'est", "start": 987.48, "duration": 5.599}, {"text": "encore lui qui s'engageait \u00e0 ce que cet", "start": 990.68, "duration": 4.959}, {"text": "accord ne soit pas conclu sans clause", "start": 993.079, "duration": 5.601}, {"text": "miroir ces clause dont on parle tempant", "start": 995.639, "duration": 6.361}, {"text": "mais qui n'existe toujours pas pas plus", "start": 998.68, "duration": 5.04}, {"text": "d'ailleurs dans cet accord avec le", "start": 1002.0, "duration": 3.8}, {"text": "Mercosur que dans le c\u00e9tat que nous", "start": 1003.72, "duration": 4.0}, {"text": "avons rejet\u00e9 sur ses bans pour cette", "start": 1005.8, "duration": 4.159}, {"text": "raison mais aussi parce que nous", "start": 1007.72, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9noncions d\u00e9j\u00e0 qu'il allait ouvrir la", "start": 1009.959, "duration": 4.761}, {"text": "voie \u00e0 la validation de l'accord avec le", "start": 1012.44, "duration": 5.639}, {"text": "Mercosur c'est enfin lui qui d\u00e9tient", "start": 1014.72, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui le pouvoir de bloquer", "start": 1018.079, "duration": 5.161}, {"text": "l'accord UE Mercosur car en d\u00e9pit de", "start": 1020.16, "duration": 5.48}, {"text": "beaucoup de d\u00e9sinformations sur ce sujet", "start": 1023.24, "duration": 4.959}, {"text": "la France d\u00e9tient encore \u00e0 ce jour un", "start": 1025.64, "duration": 4.84}, {"text": "v\u00e9au pour faire tomber cet accord comme", "start": 1028.199, "duration": 4.081}, {"text": "l'a confirm\u00e9 dans la presse madame la", "start": 1030.48, "duration": 4.8}, {"text": "ministre prima le 22 octobre les textes", "start": 1032.28, "duration": 5.519}, {"text": "sont clairs sur le sujet les accords", "start": 1035.28, "duration": 4.399}, {"text": "d'association tels que celui n\u00e9goci\u00e9", "start": 1037.799, "duration": 4.681}, {"text": "avec le Mercosur sont des accords mixtes", "start": 1039.679, "duration": 4.921}, {"text": "qui n\u00e9cessite une une approbation \u00e0", "start": 1042.48, "duration": 4.359}, {"text": "l'unanimit\u00e9 des \u00c9tats-membres au Conseil", "start": 1044.6, "duration": 5.199}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1046.839, "duration": 5.321}, {"text": "et si nous savons bien que la Commission", "start": 1049.799, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9enne entend contourner ce v\u00e9au en", "start": 1052.16, "duration": 5.0}, {"text": "ceindant l'accord pour en isoler le", "start": 1054.919, "duration": 4.441}, {"text": "volet commercial aucune d\u00e9cision", "start": 1057.16, "duration": 4.8}, {"text": "officielle n'a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 ce jour la", "start": 1059.36, "duration": 4.88}, {"text": "France est donc parfaitement l\u00e9gitime \u00e0", "start": 1061.96, "duration": 4.36}, {"text": "s'opposer \u00e0 une telle man\u0153uvre pour", "start": 1064.24, "duration": 4.319}, {"text": "faire valoir ses droits et conserver sa", "start": 1066.32, "duration": 5.4}, {"text": "capacit\u00e9 de blocage de l'accord alors", "start": 1068.559, "duration": 5.24}, {"text": "face \u00e0 cette attitude m\u00e9prisante de la", "start": 1071.72, "duration": 3.92}, {"text": "Commission europ\u00e9enne vis-\u00e0-vis des", "start": 1073.799, "duration": 3.76}, {"text": "agriculteurs mais aussi de la France", "start": 1075.64, "duration": 3.64}, {"text": "pourquoi Monsieur le Pr\u00e9sident la", "start": 1077.559, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9publque ne r\u00e9agissez-vous pas pourquoi", "start": 1079.28, "duration": 6.24}, {"text": "ne d\u00e9fendez-vous pas ce V sur le qui", "start": 1082.2, "duration": 6.0}, {"text": "revient de plein droit et enfin combien", "start": 1085.52, "duration": 4.36}, {"text": "de temps encore allez-vous nous", "start": 1088.2, "duration": 3.68}, {"text": "contraindre nous repr\u00e9sentants \u00e9lus du", "start": 1089.88, "duration": 4.24}, {"text": "peuple fran\u00e7ais \u00e0 regarder PIR nos", "start": 1091.88, "duration": 4.08}, {"text": "agriculteurs et nos entreprises en", "start": 1094.12, "duration": 3.12}, {"text": "acceptant que cette Commission", "start": 1095.96, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne outrepasse ses droits et", "start": 1097.24, "duration": 3.919}, {"text": "pi\u00e9tin la", "start": 1099.08, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9mocratie pour r\u00e9pondre la", "start": 1101.159, "duration": 5.291}, {"text": "parole la", "start": 1104.28, "duration": 3.48}, {"text": "[Musique]", "start": 1106.45, "duration": 3.67}, {"text": "ministrel\u00e9\u00e9 Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 1107.76, "duration": 4.56}, {"text": "madame", "start": 1110.12, "duration": 6.559}, {"text": "prima merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1112.32, "duration": 8.12}, {"text": "cher s\u00e9nateur et s\u00e9natrice cher Laurent", "start": 1116.679, "duration": 5.521}, {"text": "Duplomb comme vous l'avez vu je ne suis", "start": 1120.44, "duration": 3.719}, {"text": "pas le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en", "start": 1122.2, "duration": 4.76}, {"text": "tout cas pas", "start": 1124.159, "duration": 2.801}, {"text": "encore je je vous je vous remercie de de", "start": 1127.64, "duration": 4.96}, {"text": "cette question qui me", "start": 1130.88, "duration": 4.44}, {"text": "donne la la vitrine n\u00e9cessaire pour vous", "start": 1132.6, "duration": 4.92}, {"text": "dire \u00e0 quel point le Premier ministre le", "start": 1135.32, "duration": 4.359}, {"text": "gouvernement entier dans toutes ces", "start": 1137.52, "duration": 5.279}, {"text": "composantes et mobilis\u00e9 pour faire front", "start": 1139.679, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e0 effectivement les bruits qui courent", "start": 1142.799, "duration": 5.801}, {"text": "de l'accord euh sur le mercosour d'un", "start": 1145.24, "duration": 5.559}, {"text": "accord potentiel sur le Mercosur vous", "start": 1148.6, "duration": 5.16}, {"text": "savez que depuis 2019 les n\u00e9gociations", "start": 1150.799, "duration": 5.36}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et des pays du", "start": 1153.76, "duration": 4.72}, {"text": "Mercosur n'ont pas beaucoup \u00e9volu\u00e9 et", "start": 1156.159, "duration": 5.0}, {"text": "que nous faisons barrage \u00e0 cet accord", "start": 1158.48, "duration": 5.16}, {"text": "sur des raisons qui sont des raisons li\u00e9", "start": 1161.159, "duration": 4.4}, {"text": "d'abord \u00e0 l'accord de Paris dont nous", "start": 1163.64, "duration": 4.44}, {"text": "voulons qu'il soit un \u00e9l\u00e9ment essentiel", "start": 1165.559, "duration": 6.081}, {"text": "de cet accord Union europ\u00e9enne mercosour", "start": 1168.08, "duration": 5.56}, {"text": "ce qui veut dire tr\u00e8s clairement qu'en", "start": 1171.64, "duration": 4.32}, {"text": "cas de violation de l'accord de Paris", "start": 1173.64, "duration": 4.32}, {"text": "nous pourrions suspendre d'ailleurs d'un", "start": 1175.96, "duration": 5.16}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre de l'oc\u00e9an cette cet", "start": 1177.96, "duration": 4.959}, {"text": "accord nous souhaitons ensuite que", "start": 1181.12, "duration": 4.2}, {"text": "l'accord d'association dont vous AAZ", "start": 1182.919, "duration": 5.041}, {"text": "parl\u00e9 soit pleinement align\u00e9 avec les", "start": 1185.32, "duration": 4.52}, {"text": "comp\u00e9tences des \u00c9tats-membres et nous ne", "start": 1187.96, "duration": 3.599}, {"text": "souhaitons pas que cet accord soit", "start": 1189.84, "duration": 3.8}, {"text": "scind\u00e9 en deux et nous souhaitons que", "start": 1191.559, "duration": 4.441}, {"text": "les parlements soient interrog\u00e9s sur", "start": 1193.64, "duration": 5.64}, {"text": "l'accord avec le mercosour en ENF nous", "start": 1196.0, "duration": 6.12}, {"text": "souhaitons que cet accord soit en pleine", "start": 1199.28, "duration": 5.32}, {"text": "alignement avec la nouvelle politique de", "start": 1202.12, "duration": 5.2}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui concilie commerce", "start": 1204.6, "duration": 5.079}, {"text": "et d\u00e9veloppement durable et notamment", "start": 1207.32, "duration": 5.0}, {"text": "alignement des normes v\u00e9t\u00e9rinaires et", "start": 1209.679, "duration": 4.601}, {"text": "phytosanitaires nous connaissons la", "start": 1212.32, "duration": 3.839}, {"text": "col\u00e8re des agriculteurs nous en savons", "start": 1214.28, "duration": 4.0}, {"text": "la raison et probablement que cet accord", "start": 1216.159, "duration": 4.76}, {"text": "avec le mercosour en est lestandard", "start": 1218.28, "duration": 3.72}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous", "start": 1220.919, "duration": 3.281}, {"text": "sommes pleinement mobilis\u00e9 et que nous", "start": 1222.0, "duration": 4.12}, {"text": "n'accepterons pas la conclusion de cet", "start": 1224.2, "duration": 3.92}, {"text": "accord et nous en appelons \u00e0 la", "start": 1226.12, "duration": 3.84}, {"text": "mobilisation de tous je viens de le", "start": 1228.12, "duration": 3.64}, {"text": "faire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale je le", "start": 1229.96, "duration": 4.4}, {"text": "refais ici au S\u00e9nat nous avons besoin de", "start": 1231.76, "duration": 4.039}, {"text": "chacun d'entre vous je me tourne vers", "start": 1234.36, "duration": 3.6}, {"text": "toutes les trav\u00e9 de cet h\u00e9micycle pour", "start": 1235.799, "duration": 3.681}, {"text": "convaincre chacun d'entre nous", "start": 1237.96, "duration": 3.68}, {"text": "convaincre nos coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s", "start": 1239.48, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9ens convaincre les associations", "start": 1241.64, "duration": 4.64}, {"text": "environnemental convaincre nos", "start": 1244.159, "duration": 4.161}, {"text": "agriculteurs de tous les pays que un", "start": 1246.28, "duration": 3.72}, {"text": "autre accord est possible avec le", "start": 1248.32, "duration": 3.719}, {"text": "mercosour nous avons besoin d'une", "start": 1250.0, "duration": 4.08}, {"text": "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale et je vous", "start": 1252.039, "duration": 4.481}, {"text": "remercie d'\u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de nous \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1254.08, "duration": 4.839}, {"text": "la d\u00e9termination du gouvernement merci", "start": 1256.52, "duration": 5.2}, {"text": "merci Madame la", "start": 1258.919, "duration": 2.801}, {"text": "Ministre la parole est au pr\u00e9sident", "start": 1263.799, "duration": 3.841}, {"text": "Dominique Th\u00e9ophile pour le groupe du", "start": 1266.12, "duration": 3.12}, {"text": "Rassemblement des d\u00e9mocrates", "start": 1267.64, "duration": 3.36}, {"text": "progressistes et", "start": 1269.24, "duration": 4.36}, {"text": "ind\u00e9pendants ma question s'adresse au", "start": 1271.0, "duration": 5.159}, {"text": "ministre des outr Maire Monsieur le", "start": 1273.6, "duration": 5.16}, {"text": "Ministre la Guadeloupe a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9", "start": 1276.159, "duration": 4.801}, {"text": "plong\u00e9e dans une crise d'une gravit\u00e9", "start": 1278.76, "duration": 5.48}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent un blackout total de pr\u00e8s", "start": 1280.96, "duration": 5.4}, {"text": "de 48 heures provoqu\u00e9 par l'arr\u00eat brutal", "start": 1284.24, "duration": 5.12}, {"text": "des moteurs de la centrale EDF fpei de", "start": 1286.36, "duration": 5.96}, {"text": "Jarry a laiss\u00e9 230000 foyers et leurs", "start": 1289.36, "duration": 5.52}, {"text": "habitants sans \u00e9lectricit\u00e9 sans lumi\u00e8re", "start": 1292.32, "duration": 5.239}, {"text": "livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames dans une nuit", "start": 1294.88, "duration": 5.2}, {"text": "interminable dans cet instant suspendu", "start": 1297.559, "duration": 4.281}, {"text": "nos concitoyens ont v\u00e9cu la peur", "start": 1300.08, "duration": 4.8}, {"text": "l'angoisse l'ins\u00e9curit\u00e9 des pillages des", "start": 1301.84, "duration": 5.439}, {"text": "saccages des actes de vandalisme se sont", "start": 1304.88, "duration": 4.88}, {"text": "multipli\u00e9s dans les rues de poteapitre", "start": 1307.279, "duration": 4.601}, {"text": "malgr\u00e9 le couvre-feu d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par le", "start": 1309.76, "duration": 5.519}, {"text": "pr\u00e9fet de Guadeloupe certains sont all\u00e9s", "start": 1311.88, "duration": 6.0}, {"text": "impun\u00e9ment jusqu'\u00e0 utiliser une pelle", "start": 1315.279, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00e9canique pour d\u00e9truire une bijouterie", "start": 1317.88, "duration": 4.24}, {"text": "en plein centre-ville imaginez monsieur", "start": 1319.64, "duration": 4.12}, {"text": "le ministre des familles des enfants", "start": 1322.12, "duration": 3.96}, {"text": "terrifi\u00e9s des malades dans d\u00e9tresse dans", "start": 1323.76, "duration": 4.2}, {"text": "les h\u00f4pitaux fonctionnant sur des", "start": 1326.08, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rateurs d'urgence \u00e0 l'autonomie", "start": 1327.96, "duration": 5.36}, {"text": "incertaine cette situation chaotique a", "start": 1330.76, "duration": 5.32}, {"text": "expos\u00e9 cruellement les failles de la", "start": 1333.32, "duration": 5.4}, {"text": "s\u00e9curisation de nos sites strat\u00e9giques", "start": 1336.08, "duration": 4.92}, {"text": "et la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de nos territoires", "start": 1338.72, "duration": 4.76}, {"text": "face aux tensions sociales et aux crises", "start": 1341.0, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques ce drame interroge comment", "start": 1343.48, "duration": 5.559}, {"text": "en 2024 des citoyens peuvent \u00eatre", "start": 1346.72, "duration": 4.48}, {"text": "abandonn\u00e9s ainsi sans d\u00e9fense dans le", "start": 1349.039, "duration": 6.041}, {"text": "noir et l'impuissance je condamne sans", "start": 1351.2, "duration": 6.2}, {"text": "concession ces actes de sabotage aucune", "start": 1355.08, "duration": 4.92}, {"text": "revendication ne serait l\u00e9gitim\u00e9e de", "start": 1357.4, "duration": 5.24}, {"text": "telles actions quels que soi les griefs", "start": 1360.0, "duration": 5.48}, {"text": "des partis il est imp\u00e9ratif de retrouver", "start": 1362.64, "duration": 4.72}, {"text": "le chemin du dialogue et des", "start": 1365.48, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9gociations respectueuses de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1367.36, "duration": 4.919}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral alors Monsieur le Ministre ma", "start": 1370.0, "duration": 4.2}, {"text": "question est simple quelles mesures", "start": 1372.279, "duration": 3.681}, {"text": "seront prises pour garantir que de", "start": 1374.2, "duration": 4.28}, {"text": "telles structures d'int\u00e9r\u00eat public ne", "start": 1375.96, "duration": 4.88}, {"text": "soit plus jamais menac\u00e9 et que de tels", "start": 1378.48, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements ne puissent plus se", "start": 1380.84, "duration": 5.839}, {"text": "reproduire pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 1383.159, "duration": 4.961}, {"text": "est au ministre charg\u00e9 des outres Mair", "start": 1386.679, "duration": 3.441}, {"text": "Monsieur Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet vous avez", "start": 1388.12, "duration": 4.36}, {"text": "la parole monsieur le", "start": 1390.12, "duration": 4.559}, {"text": "ministre merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1392.48, "duration": 3.96}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 1394.679, "duration": 3.48}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur Th\u00e9ophile tout", "start": 1396.44, "duration": 2.96}, {"text": "d'abord en d\u00e9but de propos je voudrais", "start": 1398.159, "duration": 3.361}, {"text": "m'associer \u00e0 ce que vous venez de dire", "start": 1399.4, "duration": 3.279}, {"text": "au sujet de l'ensemble de nos", "start": 1401.52, "duration": 2.88}, {"text": "compatriotes guadeloup\u00e9ens qui ont v\u00e9cu", "start": 1402.679, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement des moments extr\u00eamement", "start": 1404.4, "duration": 4.399}, {"text": "difficiles au-del\u00e0 m\u00eame de l'effet la", "start": 1405.76, "duration": 4.76}, {"text": "disparition de la lumi\u00e8re les violences", "start": 1408.799, "duration": 2.921}, {"text": "qui ont eu lieu sur le territoire sont", "start": 1410.52, "duration": 3.759}, {"text": "parement inadmissibles dans une moindre", "start": 1411.72, "duration": 4.12}, {"text": "proportion il faut le savoir que nos", "start": 1414.279, "duration": 3.441}, {"text": "compatriotes de Martinique et de la", "start": 1415.84, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9union ont \u00e9t\u00e9 aussi pour des raisons", "start": 1417.72, "duration": 3.92}, {"text": "diff\u00e9rentes dans la m\u00eame situation", "start": 1419.52, "duration": 3.96}, {"text": "rappeler les conditions dans", "start": 1421.64, "duration": 4.68}, {"text": "lesquelles EDF \u00e0 Jarry a \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 1423.48, "duration": 4.72}, {"text": "difficult\u00e9 d'abord il y avait un accord", "start": 1426.32, "duration": 3.68}, {"text": "social qui \u00e9tait en cours entre les", "start": 1428.2, "duration": 4.079}, {"text": "salari\u00e9s et la direction de DF qui \u00e9tait", "start": 1430.0, "duration": 4.919}, {"text": "sur le point d'aboutir malheureusement", "start": 1432.279, "duration": 5.561}, {"text": "euh des personnes non pas qui sont", "start": 1434.919, "duration": 4.561}, {"text": "rentr\u00e9es en en force au sein de", "start": 1437.84, "duration": 3.719}, {"text": "l'entreprise je je tiens \u00e0 le pr\u00e9ciser", "start": 1439.48, "duration": 3.88}, {"text": "il n'y a jamais eu d'intrusion forc\u00e9e au", "start": 1441.559, "duration": 3.281}, {"text": "sein de l'entreprise et ce sont des", "start": 1443.36, "duration": 3.12}, {"text": "personnels qui \u00e9taient \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 1444.84, "duration": 3.56}, {"text": "l'entreprise qui ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'arr\u00eat", "start": 1446.48, "duration": 3.36}, {"text": "des moteurs et avec toutes les", "start": 1448.4, "duration": 3.44}, {"text": "cons\u00e9quences que nous avons pu conna\u00eetre", "start": 1449.84, "duration": 4.36}, {"text": "la situation c'est celle-ci vous avez", "start": 1451.84, "duration": 3.48}, {"text": "raison de dire que les cons\u00e9quences", "start": 1454.2, "duration": 3.12}, {"text": "pei\u00eatre terribles et je peux m\u00eame", "start": 1455.32, "duration": 3.64}, {"text": "peut-\u00eatre aller encore plus loin on a", "start": 1457.32, "duration": 3.4}, {"text": "sans doute pu placer des gens en danger", "start": 1458.96, "duration": 4.92}, {"text": "en v\u00e9ritable danger du fait de l'absence", "start": 1460.72, "duration": 4.959}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9in je pense que l\u00e0-dessus", "start": 1463.88, "duration": 3.48}, {"text": "il y a une vraie question \u00e0 se poser", "start": 1465.679, "duration": 3.36}, {"text": "lorsque l'on est dans des actions", "start": 1467.36, "duration": 3.64}, {"text": "collectives de cette nature de penser", "start": 1469.039, "duration": 3.601}, {"text": "que c'est pas simplement l'action", "start": 1471.0, "duration": 2.48}, {"text": "elle-m\u00eame qui compte mais des", "start": 1472.64, "duration": 2.36}, {"text": "cons\u00e9quences de celle-ci et la mise en", "start": 1473.48, "duration": 2.36}, {"text": "danger d'un certain nombre de", "start": 1475.0, "duration": 2.399}, {"text": "compatriotes de Guadeloupe a sans doute", "start": 1475.84, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 possible les discussions et nous", "start": 1477.399, "duration": 3.4}, {"text": "sommes intervenus tout le weekend", "start": 1479.799, "duration": 2.48}, {"text": "dernier sur ce point pour que les", "start": 1480.799, "duration": 2.841}, {"text": "discussions s'ouvreent entre les", "start": 1482.279, "duration": 3.961}, {"text": "diff\u00e9rents partenaires enfin entre les", "start": 1483.64, "duration": 4.399}, {"text": "salari\u00e9s et la direction de DF c'est ce", "start": 1486.24, "duration": 3.64}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait je rappelle que le pr\u00e9fet", "start": 1488.039, "duration": 2.961}, {"text": "a r\u00e9quisitionn\u00e9 tout de suite le", "start": 1489.88, "duration": 3.08}, {"text": "personnel pour pouvoir remettre en route", "start": 1491.0, "duration": 4.48}, {"text": "euh l'\u00e9lectricit\u00e9 en Guadeloupe et que", "start": 1492.96, "duration": 4.64}, {"text": "par ailleurs euh le procureur de la", "start": 1495.48, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique a engag\u00e9 des poursuites une", "start": 1497.6, "duration": 3.28}, {"text": "plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par EDF et je", "start": 1499.08, "duration": 3.28}, {"text": "pense qu'une information va \u00eatre engag\u00e9e", "start": 1500.88, "duration": 2.919}, {"text": "voil\u00e0\u00f9 nous en sommes ce que je veux", "start": 1502.36, "duration": 3.84}, {"text": "dire \u00e0 ce stade c'est que la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 1503.799, "duration": 4.161}, {"text": "fait c'est que le les d\u00e9g\u00e2ts sont", "start": 1506.2, "duration": 4.12}, {"text": "devenus de l'int\u00e9rieur de l'entreprise", "start": 1507.96, "duration": 3.48}, {"text": "faire tr\u00e8s attention \u00e0 ce qu'on fait", "start": 1510.32, "duration": 2.16}, {"text": "quand m\u00eame faut attirer l'attention", "start": 1511.44, "duration": 3.239}, {"text": "l\u00e0-dessus et je voudrais dire vraiment", "start": 1512.48, "duration": 4.24}, {"text": "que nous veillons maintenant tr\u00e8s", "start": 1514.679, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 ce que le calme revienne", "start": 1516.72, "duration": 3.92}, {"text": "et \u00e0 ce que les discussions entre", "start": 1518.84, "duration": 3.4}, {"text": "op\u00e9rateurs priv\u00e9s ai lieu dans de bonne", "start": 1520.64, "duration": 5.519}, {"text": "condition merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1522.24, "duration": 3.919}, {"text": "th\u00e9ophil la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 1526.399, "duration": 5.361}, {"text": "Pierre jean-rochette pour le groupe les", "start": 1529.88, "duration": 3.679}, {"text": "ind\u00e9pendants r\u00e9publiqu et", "start": 1531.76, "duration": 4.519}, {"text": "territoire merci merci monsieur le", "start": 1533.559, "duration": 4.881}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Ministre toute la", "start": 1536.279, "duration": 4.361}, {"text": "France le sait Lyon ne peut pas se", "start": 1538.44, "duration": 4.719}, {"text": "passer de Saint-\u00c9tienne la proximit\u00e9 de", "start": 1540.64, "duration": 4.32}, {"text": "ces deux aires urbaines g\u00e9n\u00e8reent des", "start": 1543.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9changes consid\u00e9rables 20000 voyageurs", "start": 1544.96, "duration": 3.76}, {"text": "par jour sur la ligne ferroviaire", "start": 1547.48, "duration": 2.6}, {"text": "Saint-\u00c9tienne Lyon et des \u00e9changes", "start": 1548.72, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9conomiques tout aussi importants", "start": 1550.08, "duration": 3.68}, {"text": "malheureusement englu\u00e9 sur une autoroute", "start": 1551.76, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 47 r\u00e9guli\u00e8rement satur\u00e9e nous ne", "start": 1553.76, "duration": 4.88}, {"text": "parlons pas l\u00e0 d'un sujet local mais", "start": 1556.6, "duration": 3.72}, {"text": "bien d'un sujet national de deux", "start": 1558.64, "duration": 3.159}, {"text": "m\u00e9tropoles fran\u00e7aises qui ont un lien", "start": 1560.32, "duration": 3.959}, {"text": "fort et fragile \u00e0 la fois depuis les", "start": 1561.799, "duration": 4.12}, {"text": "inondations monsieur le ministre notre", "start": 1564.279, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9partement est au ralenti la vie des", "start": 1565.919, "duration": 5.0}, {"text": "Nig\u00e9riens est impact\u00e9e et notre \u00e9conomie", "start": 1568.279, "duration": 5.081}, {"text": "est affect\u00e9e monsieur le", "start": 1570.919, "duration": 4.401}, {"text": "ministre depuis l'abandon aussi de", "start": 1573.36, "duration": 4.28}, {"text": "l'autoroute A45 il n'y a pas eu de", "start": 1575.32, "duration": 4.719}, {"text": "rem\u00e8de miracle et les solutions", "start": 1577.64, "duration": 4.88}, {"text": "propos\u00e9es les solutions compensatoires", "start": 1580.039, "duration": 4.561}, {"text": "les mesures compensatoires n'ont pas pu", "start": 1582.52, "duration": 3.68}, {"text": "permettre de relever le d\u00e9fi de la", "start": 1584.6, "duration": 3.679}, {"text": "mobilit\u00e9 entre Saint-\u00c9tienne et Lyon", "start": 1586.2, "duration": 5.04}, {"text": "j'en appelle \u00e0 votre sollicitude sur un", "start": 1588.279, "duration": 4.4}, {"text": "sujet que vous ma\u00eetrisez parfaitement", "start": 1591.24, "duration": 3.559}, {"text": "monsieur le ministre pour r\u00e9unir autour", "start": 1592.679, "duration": 3.801}, {"text": "de la table les op\u00e9rateurs les", "start": 1594.799, "duration": 4.201}, {"text": "collectivit\u00e9s locales pour proposer un", "start": 1596.48, "duration": 5.24}, {"text": "nouveau sch\u00e9ma de mobilit\u00e9 au lig\u00e9rien", "start": 1599.0, "duration": 4.44}, {"text": "autour de nouveaux itin\u00e9raires de", "start": 1601.72, "duration": 3.12}, {"text": "nouveaux modes de transport tel que vous", "start": 1603.44, "duration": 2.88}, {"text": "avez su parfaitement le faire dans votre", "start": 1604.84, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9partement de lessonne avec la r\u00e9ussite", "start": 1606.32, "duration": 3.92}, {"text": "que nous savons de vos car Express", "start": 1608.32, "duration": 3.56}, {"text": "monsieur le ministre c'est un sujet", "start": 1610.24, "duration": 3.36}, {"text": "important pour les for\u00e9siens toute la", "start": 1611.88, "duration": 4.12}, {"text": "Loire vous", "start": 1613.6, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9coute pour vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 1616.36, "duration": 4.52}, {"text": "au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge des", "start": 1618.88, "duration": 4.76}, {"text": "transports Fran\u00e7ois du rouvret merci", "start": 1620.88, "duration": 3.84}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 1623.64, "duration": 3.12}, {"text": "Messieurs les S\u00e9nateurs monsieur le", "start": 1624.72, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9nateur vous m'interrogez sur la", "start": 1626.76, "duration": 5.44}, {"text": "situation n\u00e9e des \u00e9v\u00e9nements et des", "start": 1629.96, "duration": 3.76}, {"text": "intemp\u00e9ries qui sont d\u00e9roul\u00e9 il y a une", "start": 1632.2, "duration": 4.199}, {"text": "quinzaine de jours sur le rh\u00f4 sur la", "start": 1633.72, "duration": 4.16}, {"text": "Loire je voudrais d'abord avoir une", "start": 1636.399, "duration": 2.921}, {"text": "pens\u00e9e pour tous les habitants qui ont", "start": 1637.88, "duration": 3.519}, {"text": "v\u00e9cu ces \u00e9v\u00e9nements et qui continuent \u00e0", "start": 1639.32, "duration": 4.04}, {"text": "les vivre avoir une pens\u00e9 \u00e9galement pour", "start": 1641.399, "duration": 3.561}, {"text": "les agents du service public de l'\u00c9tat", "start": 1643.36, "duration": 3.08}, {"text": "de la SNCF qui sont encore \u00e0 pied", "start": 1644.96, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u0153uvre pour restaurer le plus rapid", "start": 1646.44, "duration": 4.359}, {"text": "possible les circulations routi\u00e8res", "start": 1648.52, "duration": 3.8}, {"text": "elles le sont mais ferroviaires je", "start": 1650.799, "duration": 2.88}, {"text": "l'esp\u00e8re dans les dans les prochains", "start": 1652.32, "duration": 3.239}, {"text": "jours vous indiquez qu'\u00e9videmment le", "start": 1653.679, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement est pleinement mobilis\u00e9", "start": 1655.559, "duration": 4.441}, {"text": "pour les questions de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des", "start": 1657.48, "duration": 4.76}, {"text": "infrastructures ferroviaires routi\u00e8res", "start": 1660.0, "duration": 4.2}, {"text": "mais aussi leur adaptation au changement", "start": 1662.24, "duration": 3.2}, {"text": "climatique \u00e0 la demande du Premier", "start": 1664.2, "duration": 2.959}, {"text": "ministre et de la ministre Catherine", "start": 1665.44, "duration": 3.0}, {"text": "Vautrin j'organiserai au d\u00e9but de", "start": 1667.159, "duration": 3.081}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine une conf\u00e9rence sur le", "start": 1668.44, "duration": 3.719}, {"text": "financement des mobilit\u00e9s qui permettra", "start": 1670.24, "duration": 4.24}, {"text": "je l'esp\u00e8re de mettre davantage en", "start": 1672.159, "duration": 4.921}, {"text": "ad\u00e9quation les moyens aux besoins et on", "start": 1674.48, "duration": 4.76}, {"text": "sait que ces besoins sont croissants et", "start": 1677.08, "duration": 5.28}, {"text": "au-del\u00e0 euh il faut \u00e9voquer d'autres", "start": 1679.24, "duration": 5.2}, {"text": "possibilit\u00e9s de mobilit\u00e9 \u00e0 la fois", "start": 1682.36, "duration": 2.96}, {"text": "lorsqu'il y a des situations", "start": 1684.44, "duration": 1.959}, {"text": "exceptionnelles comme cell que nous", "start": 1685.32, "duration": 3.04}, {"text": "avons v\u00e9cu mais aussi de fa\u00e7on", "start": 1686.399, "duration": 3.76}, {"text": "permanente et voir de quelle fa\u00e7on nous", "start": 1688.36, "duration": 3.88}, {"text": "pouvons massifier l'usage de la route", "start": 1690.159, "duration": 3.64}, {"text": "mettre plus de monde dans moins de", "start": 1692.24, "duration": 3.679}, {"text": "v\u00e9hicules c'est l'enjeu du plan car", "start": 1693.799, "duration": 3.081}, {"text": "Express que j'ai l'intention de", "start": 1695.919, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9senter au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2025 qui", "start": 1696.88, "duration": 3.96}, {"text": "doit mobiliser l'ensemble des", "start": 1698.919, "duration": 3.88}, {"text": "collectivit\u00e9s locales au c\u00f4t\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 1700.84, "duration": 3.079}, {"text": "et j'esp\u00e8re que les d\u00e9bats qui se", "start": 1702.799, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9rouleront dans les assembl\u00e9es \u00e0", "start": 1703.919, "duration": 3.401}, {"text": "l'automne permettront de trouver des", "start": 1705.519, "duration": 4.441}, {"text": "solutions juridique et financi\u00e8re", "start": 1707.32, "duration": 4.64}, {"text": "permettant la cr\u00e9ation de ces lignes de", "start": 1709.96, "duration": 5.48}, {"text": "car Express qui sont \u00e0 mon sens des de", "start": 1711.96, "duration": 5.199}, {"text": "bonnes solutions rapidees \u00e0 mettre en", "start": 1715.44, "duration": 4.4}, {"text": "\u0153uvre peu co\u00fbteuse \u00e9cologique permettant", "start": 1717.159, "duration": 4.281}, {"text": "de relier \u00e0 la fois des m\u00e9tropoles comme", "start": 1719.84, "duration": 3.559}, {"text": "Saint-\u00c9tienne et Lyon qui ont un destin", "start": 1721.44, "duration": 4.64}, {"text": "commun mais aussi des villes de moindre", "start": 1723.399, "duration": 5.28}, {"text": "importance \u00e0 travers le pays Merci \u00e0", "start": 1726.08, "duration": 4.56}, {"text": "VOUS coll\u00e8gue", "start": 1728.679, "duration": 4.12}, {"text": "Rochette merci Monsieur le Ministre bon", "start": 1730.64, "duration": 3.72}, {"text": "nous aurons l'occasion d'en reparler car", "start": 1732.799, "duration": 3.041}, {"text": "je crois que nous devons v\u00e9ritablement", "start": 1734.36, "duration": 2.679}, {"text": "mat\u00e9rialiser les choses plus en", "start": 1735.84, "duration": 3.48}, {"text": "profondeur il me reste 30 secondes pour", "start": 1737.039, "duration": 3.76}, {"text": "remercier au nom des habitants de la", "start": 1739.32, "duration": 3.56}, {"text": "vall\u00e9e du et du Pila et des \u00e9lus les", "start": 1740.799, "duration": 3.36}, {"text": "membres du gouvernement qui se sont", "start": 1742.88, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9s rapidement sur les", "start": 1744.159, "duration": 3.721}, {"text": "circonstances des inondations la", "start": 1745.559, "duration": 4.041}, {"text": "ministre le Premier ministre Michel", "start": 1747.88, "duration": 4.0}, {"text": "Barnier la ministre ag\u00e8s punach vousm\u00eame", "start": 1749.6, "duration": 3.72}, {"text": "monsieur le ministre des Transports et", "start": 1751.88, "duration": 3.56}, {"text": "le ministre d'Aragon \u00e7a ne fait pas tout", "start": 1753.32, "duration": 3.359}, {"text": "bien entendu mais la solidarit\u00e9", "start": 1755.44, "duration": 2.719}, {"text": "nationale quand elle s'exprime de cette", "start": 1756.679, "duration": 3.0}, {"text": "mani\u00e8re am\u00e8ne un peu de bequeur et nous", "start": 1758.159, "duration": 5.441}, {"text": "en avons besoin merci", "start": 1759.679, "duration": 7.48}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 1763.6, "duration": 5.079}, {"text": "pour group", "start": 1767.159, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9mocratique et social", "start": 1768.679, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9en merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1770.72, "duration": 5.36}, {"text": "Madame la Ministre le plan Marseille en", "start": 1773.2, "duration": 5.4}, {"text": "grand estim\u00e9 \u00e0 5 milliards d'euros et", "start": 1776.08, "duration": 5.36}, {"text": "lanc\u00e9 en septembre 2021 par le Pr\u00e9sident", "start": 1778.6, "duration": 5.24}, {"text": "de la R\u00e9publique apportait une r\u00e9ponse", "start": 1781.44, "duration": 5.2}, {"text": "forte de l'\u00c9tat face \u00e0 des carences", "start": 1783.84, "duration": 5.719}, {"text": "anciennes et des retards importants dans", "start": 1786.64, "duration": 4.84}, {"text": "le d\u00e9veloppement des services", "start": 1789.559, "duration": 3.84}, {"text": "structurants pour la population de", "start": 1791.48, "duration": 4.439}, {"text": "l'agglom\u00e9ration marseillaise les \u00e9coles", "start": 1793.399, "duration": 4.841}, {"text": "les transports le logement ou encore la", "start": 1795.919, "duration": 5.921}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 le 21 octobre dernier la Cour", "start": 1798.24, "duration": 5.72}, {"text": "et la chambre r\u00e9gionale des comptes ont", "start": 1801.84, "duration": 4.959}, {"text": "rendu public un document sans concession", "start": 1803.96, "duration": 6.8}, {"text": "de 180 pages je ne vous apprends rien ce", "start": 1806.799, "duration": 6.081}, {"text": "rapport a mis le feu au poudre si vous", "start": 1810.76, "duration": 4.6}, {"text": "me permettez cette expression prosa\u00efque", "start": 1812.88, "duration": 5.48}, {"text": "je ne c\u00e9derai ni \u00e0 la critique facile ni", "start": 1815.36, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 la petite phrase tendante \u00e0 railler", "start": 1818.36, "duration": 4.36}, {"text": "les uns et les autres ni m\u00eame \u00e0 compter", "start": 1820.399, "duration": 5.0}, {"text": "les points \u00e0 quoi bon je veux juste", "start": 1822.72, "duration": 4.88}, {"text": "alerter sur les d\u00e9fis qu'impose un tel", "start": 1825.399, "duration": 5.041}, {"text": "plan Marseille ville que l'on aime ou", "start": 1827.6, "duration": 5.199}, {"text": "que l'on d\u00e9teste est une porte d'entr\u00e9e", "start": 1830.44, "duration": 5.0}, {"text": "de l'Europe vers la M\u00e9diterran\u00e9e et ce", "start": 1832.799, "duration": 5.401}, {"text": "positionnement strat\u00e9gique nous impose", "start": 1835.44, "duration": 4.839}, {"text": "une obligation de r\u00e9sultat dans", "start": 1838.2, "duration": 4.68}, {"text": "l'ex\u00e9cution d'un plan dont la Cour", "start": 1840.279, "duration": 4.961}, {"text": "elle-m\u00eame souigne le caract\u00e8re", "start": 1842.88, "duration": 5.039}, {"text": "indispensable ne g\u00e2chons donc pas notre", "start": 1845.24, "duration": 4.559}, {"text": "chance de voir la deux\u00e8me ville de", "start": 1847.919, "duration": 4.801}, {"text": "France se redresser la renaissance de", "start": 1849.799, "duration": 5.72}, {"text": "cette cit\u00e9 profitera \u00e0 tous et", "start": 1852.72, "duration": 4.72}, {"text": "rejaillira sur l'ensemble des communes", "start": 1855.519, "duration": 3.16}, {"text": "du d\u00e9part", "start": 1857.44, "duration": 4.16}, {"text": "sur la r\u00e9gion et sur la France alors", "start": 1858.679, "duration": 4.641}, {"text": "madame la ministre ma question est", "start": 1861.6, "duration": 4.72}, {"text": "simple suivrez-vous la pr\u00e9conisation", "start": 1863.32, "duration": 5.64}, {"text": "judicieuse de la Cour des comptes", "start": 1866.32, "duration": 5.04}, {"text": "relative \u00e0 la cr\u00e9ation d'une", "start": 1868.96, "duration": 4.88}, {"text": "superstructure de gouvernance", "start": 1871.36, "duration": 5.48}, {"text": "accompagnant malgr\u00e9 les temps difficiles", "start": 1873.84, "duration": 5.559}, {"text": "le versement des 5 milliards d'euros", "start": 1876.84, "duration": 5.28}, {"text": "promis par le Pr\u00e9sident de la", "start": 1879.399, "duration": 5.16}, {"text": "R\u00e9publique pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 1882.12, "duration": 4.519}, {"text": "est \u00e0 la ministre du partenariat avec", "start": 1884.559, "duration": 4.281}, {"text": "les territoires et d\u00e9centr tion Madame", "start": 1886.639, "duration": 4.361}, {"text": "Catherine Vautrin merci monsieur le", "start": 1888.84, "duration": 4.64}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 1891.0, "duration": 4.84}, {"text": "S\u00e9nateurs madame la s\u00e9natrice Mireille", "start": 1893.48, "duration": 4.559}, {"text": "Jouve madame la s\u00e9natrice vous avez", "start": 1895.84, "duration": 4.4}, {"text": "raison Marseille en grand c'est une", "start": 1898.039, "duration": 4.0}, {"text": "vision partag\u00e9e par le Pr\u00e9sident de la", "start": 1900.24, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'apporter", "start": 1902.039, "duration": 4.88}, {"text": "des r\u00e9ponses \u00e0 la 2ux\u00e8 ville de France", "start": 1904.399, "duration": 4.76}, {"text": "pour laquelle il y a des besoins dans de", "start": 1906.919, "duration": 4.281}, {"text": "tr\u00e8s nombreux domaines le transport le", "start": 1909.159, "duration": 5.321}, {"text": "logement l'\u00e9cole autant de sujets sur", "start": 1911.2, "duration": 5.359}, {"text": "lesquels il faut effectivement se", "start": 1914.48, "duration": 4.159}, {"text": "mobiliser vous faites allusion \u00e0 un", "start": 1916.559, "duration": 4.561}, {"text": "rapport qui a \u00e9t\u00e9 rendu le 21 octobre", "start": 1918.639, "duration": 5.04}, {"text": "dernier je rappelle que ce rapport", "start": 1921.12, "duration": 6.279}, {"text": "datait de l'ann\u00e9e 23 puisque c'est un", "start": 1923.679, "duration": 6.12}, {"text": "rapport qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 au second", "start": 1927.399, "duration": 5.76}, {"text": "semestre 23 c'est donc finalement une", "start": 1929.799, "duration": 6.641}, {"text": "photographie de l'ann\u00e9e 23 et j'insiste", "start": 1933.159, "duration": 6.081}, {"text": "sur ce point parce que heureusement 10", "start": 1936.44, "duration": 4.88}, {"text": "mois apr\u00e8s il s'est pass\u00e9 nombre de", "start": 1939.24, "duration": 4.24}, {"text": "choses et je voudrais saluer", "start": 1941.32, "duration": 4.359}, {"text": "l'engagement des services de l'\u00c9tat", "start": 1943.48, "duration": 4.799}, {"text": "notamment autour du pr\u00e9fet mirm mais", "start": 1945.679, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9galement d'un certain nombre d'\u00e9lus qui", "start": 1948.279, "duration": 4.36}, {"text": "se sont mobilis\u00e9s qui ont permis", "start": 1950.559, "duration": 6.281}, {"text": "d'engager 90 % des cr\u00e9dits je pense", "start": 1952.639, "duration": 6.361}, {"text": "notamment \u00e0 ce qui s'est fait en mati\u00e8re", "start": 1956.84, "duration": 4.28}, {"text": "scolaire nous avons les premi\u00e8res \u00e9coles", "start": 1959.0, "duration": 4.039}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9es six d'entre elles \u00e0", "start": 1961.12, "duration": 4.24}, {"text": "la derni\u00e8re rentr\u00e9e quatre le seront", "start": 1963.039, "duration": 4.52}, {"text": "avant la fin de cette ann\u00e9e en mati\u00e8re", "start": 1965.36, "duration": 4.039}, {"text": "de transport les premiers engagements", "start": 1967.559, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9marrent et pas plus tard que ce matin", "start": 1969.399, "duration": 4.24}, {"text": "nous parlions avec ma coll\u00e8gue Val\u00e9rie", "start": 1971.88, "duration": 4.48}, {"text": "lettard des sujets de logement parce que", "start": 1973.639, "duration": 5.0}, {"text": "oui \u00e0 Marseille il y a des cr\u00e9dits", "start": 1976.36, "duration": 4.919}, {"text": "mobilis\u00e9s plus de 600 millions d'euros", "start": 1978.639, "duration": 5.241}, {"text": "pour le logement et je sais combien \u00e0", "start": 1981.279, "duration": 4.76}, {"text": "Marseille plus qu'ailleurs il y a des", "start": 1983.88, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 apporter alors face \u00e0 tout", "start": 1986.039, "duration": 4.721}, {"text": "cela pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question il y", "start": 1988.159, "duration": 5.12}, {"text": "a effectivement une coordination \u00e0", "start": 1990.76, "duration": 4.68}, {"text": "mettre en place cette coordination elle", "start": 1993.279, "duration": 4.52}, {"text": "se fait sous la conduite \u00e9videmment du", "start": 1995.44, "duration": 4.719}, {"text": "Premier ministre avec l'ensemble des", "start": 1997.799, "duration": 4.921}, {"text": "services de l'\u00c9tat avec les \u00e9lus au", "start": 2000.159, "duration": 5.24}, {"text": "premier rang bien \u00e9videmment la R\u00e9gion", "start": 2002.72, "duration": 5.16}, {"text": "le D\u00e9partement la m\u00e9tropole la ville de", "start": 2005.399, "duration": 4.28}, {"text": "Marseille quand tous vont dans le m\u00eame", "start": 2007.88, "duration": 4.0}, {"text": "sens c'est comme cela que nous apportons", "start": 2009.679, "duration": 6.0}, {"text": "des r\u00e9ponses pour le quotidien des", "start": 2011.88, "duration": 3.799}, {"text": "Marseillais mir", "start": 2016.2, "duration": 5.719}, {"text": "jou quelques", "start": 2018.48, "duration": 3.439}, {"text": "secondes madame la ministre", "start": 2022.76, "duration": 4.6}, {"text": "sacralisation des financements", "start": 2025.36, "duration": 4.52}, {"text": "superstructure de gouvernance voil\u00e0 ce", "start": 2027.36, "duration": 4.559}, {"text": "qu'attendent les communes des boujuron", "start": 2029.88, "duration": 4.12}, {"text": "qui n'ont pas les reins solides pour", "start": 2031.919, "duration": 4.521}, {"text": "soutenir solidairement la ville centre", "start": 2034.0, "duration": 5.6}, {"text": "du d\u00e9partement", "start": 2036.44, "duration": 3.16}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 2042.679, "duration": 5.161}, {"text": "Laurence Rossignol pour le groupe", "start": 2046.039, "duration": 5.161}, {"text": "socialiste \u00e9cologiste et", "start": 2047.84, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9publicain merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 2052.879, "duration": 5.0}, {"text": "monsieur le ministre casparian vous \u00eates", "start": 2055.52, "duration": 4.319}, {"text": "ministre de la Fonction publique et de", "start": 2057.879, "duration": 4.0}, {"text": "l'action publique on pourrait donc", "start": 2059.839, "duration": 4.441}, {"text": "imaginer que votre priorit\u00e9 soit le", "start": 2061.879, "duration": 6.121}, {"text": "service public son efficacit\u00e9 son Excell", "start": 2064.28, "duration": 4.839}, {"text": "et son d\u00e9ploiement dans tous les", "start": 2068.0, "duration": 3.44}, {"text": "territoires on pourrait imaginer que", "start": 2069.119, "duration": 4.56}, {"text": "votre objectif soit qu'il y ait un", "start": 2071.44, "duration": 4.439}, {"text": "enseignant devant chaque \u00e9l\u00e8ve et", "start": 2073.679, "duration": 4.521}, {"text": "croyez-moi du d\u00e9partement duquel je vous", "start": 2075.879, "duration": 4.561}, {"text": "parle le valde mararne on en est tr\u00e8s", "start": 2078.2, "duration": 4.32}, {"text": "loin on pourrait imaginer que votre", "start": 2080.44, "duration": 4.08}, {"text": "mission soit de recruter des soignants", "start": 2082.52, "duration": 4.52}, {"text": "pour les h\u00f4pitaux des des profs pour les", "start": 2084.52, "duration": 6.04}, {"text": "coll\u00e8ges des aesh pour les \u00e9coles des", "start": 2087.04, "duration": 5.119}, {"text": "cadres territoriaux pour les", "start": 2090.56, "duration": 4.079}, {"text": "collectivit\u00e9s on pourrait imaginer aussi", "start": 2092.159, "duration": 4.601}, {"text": "que votre souci soit que les policiers", "start": 2094.639, "duration": 4.001}, {"text": "ne se suicident plus et que les", "start": 2096.76, "duration": 3.76}, {"text": "magistrats ne meurent pas d'\u00e9puisement", "start": 2098.64, "duration": 4.28}, {"text": "en pleine audience on pourrait imaginer", "start": 2100.52, "duration": 4.68}, {"text": "que votre ambition soit de redonner aux", "start": 2102.92, "duration": 4.159}, {"text": "Fran\u00e7ais le go\u00fbt d'entrer dans la", "start": 2105.2, "duration": 3.919}, {"text": "fonction publique on pourrait aussi", "start": 2107.079, "duration": 4.081}, {"text": "imaginer que votre exigence soit", "start": 2109.119, "duration": 4.441}, {"text": "d'assurer aux fonctionnaires l'estime et", "start": 2111.16, "duration": 4.56}, {"text": "le respect des usagers ce qui leur", "start": 2113.56, "duration": 4.92}, {"text": "assurerait la s\u00e9curit\u00e9 au travail or", "start": 2115.72, "duration": 4.76}, {"text": "depuis votre prise de fonction vous", "start": 2118.48, "duration": 4.359}, {"text": "n'avez que le m\u00e9pris \u00e0 la bouche comme", "start": 2120.48, "duration": 4.4}, {"text": "si d\u00e9j\u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 n'\u00e9tait pas assez", "start": 2122.839, "duration": 5.561}, {"text": "divis\u00e9e \u00e0 coup de fake news sur les", "start": 2124.88, "duration": 5.64}, {"text": "arr\u00eats maladies et les soi-disant", "start": 2128.4, "duration": 4.6}, {"text": "privil\u00e8ges \u00e0 coup de comparaison", "start": 2130.52, "duration": 4.68}, {"text": "mensong\u00e8re entre les salari\u00e9s du priv\u00e9", "start": 2133.0, "duration": 4.72}, {"text": "et ceux du publ vous essayez de faire", "start": 2135.2, "duration": 4.6}, {"text": "porter sur les fonctionnaires la", "start": 2137.72, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9gradation des services publics que", "start": 2139.8, "duration": 3.92}, {"text": "vous avez conscientieusement organis\u00e9", "start": 2141.8, "duration": 4.68}, {"text": "depuis 2017 vous et les gouvernements", "start": 2143.72, "duration": 5.8}, {"text": "successifs que vous avez", "start": 2146.48, "duration": 3.04}, {"text": "soutenu alors ma question est simple", "start": 2152.8, "duration": 5.519}, {"text": "monsieur le ministre \u00eaes-vous pour la f", "start": 2155.24, "duration": 6.599}, {"text": "publique l'offrir au priv\u00e9s l'offrir au", "start": 2158.319, "duration": 5.681}, {"text": "priv\u00e9s et \u00e9teindre derri\u00e8re vous les", "start": 2161.839, "duration": 4.721}, {"text": "lumi\u00e8res de la", "start": 2164.0, "duration": 2.56}, {"text": "R\u00e9publique pour vous r\u00e9pondre cette", "start": 2167.68, "duration": 4.04}, {"text": "fois-ci la parole est au ministre de la", "start": 2169.839, "duration": 3.561}, {"text": "Fonction publique de la", "start": 2171.72, "duration": 3.92}, {"text": "simplification et la transformation de", "start": 2173.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'action publique monsieur Guillaume", "start": 2175.64, "duration": 3.28}, {"text": "casbarion vous avez la parole monsieur", "start": 2176.92, "duration": 4.28}, {"text": "le ministre merci merci beaucoup", "start": 2178.92, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames messieurs", "start": 2181.2, "duration": 4.76}, {"text": "les s\u00e9nateurs madame la vice-pr\u00e9sidente", "start": 2183.2, "duration": 5.399}, {"text": "Rossignol je eu le moindre m\u00e9pris pour", "start": 2185.96, "duration": 4.48}, {"text": "les fonctionnaires de notre pays et je", "start": 2188.599, "duration": 3.201}, {"text": "vous remercie de votre question qui me", "start": 2190.44, "duration": 3.6}, {"text": "permet de saluer leur travail de", "start": 2191.8, "duration": 4.6}, {"text": "remercier les 5,7 millions d'agents qui", "start": 2194.04, "duration": 3.72}, {"text": "s'engagent pour les uns et pour les", "start": 2196.4, "duration": 4.0}, {"text": "autres au service des Fran\u00e7ais et", "start": 2197.76, "duration": 4.559}, {"text": "remarquer leur travail admirable au", "start": 2200.4, "duration": 4.12}, {"text": "quotidien tous les objectifs que vous", "start": 2202.319, "duration": 4.0}, {"text": "avez cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure sont bien", "start": 2204.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment partag\u00e9s celui de donner", "start": 2206.319, "duration": 3.481}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers dans la", "start": 2208.4, "duration": 2.679}, {"text": "fonction publique celui d'offrir un", "start": 2209.8, "duration": 3.24}, {"text": "service public de qualit\u00e9 celui", "start": 2211.079, "duration": 3.641}, {"text": "d'am\u00e9liorer les relations entre", "start": 2213.04, "duration": 3.68}, {"text": "l'administration et l'usager je partage", "start": 2214.72, "duration": 4.16}, {"text": "totalement ces K et il est vrai que", "start": 2216.72, "duration": 3.52}, {"text": "parmi les diff\u00e9rents sujets que j'ai \u00e0", "start": 2218.88, "duration": 3.32}, {"text": "traiter dans ce large portefeuille il y", "start": 2220.24, "duration": 3.28}, {"text": "a une question qui est celle de", "start": 2222.2, "duration": 3.919}, {"text": "l'absent\u00e9isme madame la s\u00e9natrice nous", "start": 2223.52, "duration": 4.4}, {"text": "avons des donn\u00e9es qui sont pr\u00e9occupantes", "start": 2226.119, "duration": 4.601}, {"text": "avec un nombre de jours d'absence dans", "start": 2227.92, "duration": 4.52}, {"text": "la fonction publique qui est de 77", "start": 2230.72, "duration": 3.599}, {"text": "millions aujourd'hui dans notre pays", "start": 2232.44, "duration": 4.6}, {"text": "c'\u00e9tait il y a c'\u00e9tait 43 millions il y", "start": 2234.319, "duration": 5.081}, {"text": "a de \u00e7a quelques ann\u00e9es \u00e7a a fait 80 %", "start": 2237.04, "duration": 4.319}, {"text": "de hausse et il se trouve que le nombre", "start": 2239.4, "duration": 4.32}, {"text": "de jours d'absence pour un agent de la", "start": 2241.359, "duration": 4.521}, {"text": "fonction publique est beaucoup plus haut", "start": 2243.72, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui que dans le priv\u00e9 ce qui", "start": 2245.88, "duration": 2.92}, {"text": "n'\u00e9tait pas le cas il y a quelques", "start": 2247.68, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9es aujourd'hui on est 14 et demi", "start": 2248.8, "duration": 3.44}, {"text": "pour la fonction publique c'est 11 et", "start": 2250.56, "duration": 4.16}, {"text": "demi pour euh le priv\u00e9 et avant on \u00e9tait", "start": 2252.24, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s sur 8 donc oui madame la", "start": 2254.72, "duration": 3.399}, {"text": "s\u00e9natrice je suis amen\u00e9 \u00e0 prendre des", "start": 2256.56, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9cisions parce que nous ne pouvons pas", "start": 2258.119, "duration": 3.441}, {"text": "laisser d\u00e9river la question de", "start": 2259.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'absent\u00e9isme et nous devons aussi parmi", "start": 2261.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'ensemble des priorit\u00e9s que vous avez", "start": 2263.48, "duration": 3.359}, {"text": "cit\u00e9 qui sont l\u00e9gitimes nous occuper de", "start": 2264.8, "duration": 3.92}, {"text": "la question de l'absent\u00e9isme et y", "start": 2266.839, "duration": 3.401}, {"text": "apporter des solutions j'ai pr\u00e9sent\u00e9", "start": 2268.72, "duration": 3.44}, {"text": "avec le gouvernement un plan de lutte", "start": 2270.24, "duration": 3.56}, {"text": "contre l'absent\u00e9isme avec deux mesures", "start": 2272.16, "duration": 3.919}, {"text": "de responsabilisation qui vont vers un", "start": 2273.8, "duration": 4.519}, {"text": "alignement vers le r\u00e9gime du priv\u00e9 c'est", "start": 2276.079, "duration": 4.24}, {"text": "les c'est les jours de carence le fait", "start": 2278.319, "duration": 4.081}, {"text": "de passer de 1 jour \u00e0 3 jours c'est la", "start": 2280.319, "duration": 4.081}, {"text": "baisse de prise en charge \u00e0 90 % de la", "start": 2282.4, "duration": 4.64}, {"text": "prise en charge mais c'est aussi madame", "start": 2284.4, "duration": 4.6}, {"text": "la s\u00e9natrice des mesures", "start": 2287.04, "duration": 3.84}, {"text": "d'accompagnement sur les conditions de", "start": 2289.0, "duration": 3.72}, {"text": "vie au travail sur l'ergonomie des", "start": 2290.88, "duration": 3.4}, {"text": "postes sur la lutte contre les risques", "start": 2292.72, "duration": 3.72}, {"text": "psychosociaux c'est aussi une lutte", "start": 2294.28, "duration": 4.319}, {"text": "contre la bureaucratie qui p\u00e9nalise", "start": 2296.44, "duration": 3.679}, {"text": "parfois les agents eux-m\u00eames et qui les", "start": 2298.599, "duration": 4.041}, {"text": "rend qui qui rend le travail difficile", "start": 2300.119, "duration": 3.801}, {"text": "et puis c'est une am\u00e9lioration de la", "start": 2302.64, "duration": 2.479}, {"text": "protection fonctionnelle vous le voyez", "start": 2303.92, "duration": 2.399}, {"text": "madamees les s\u00e9natrices nous travaillons", "start": 2305.119, "duration": 3.321}, {"text": "sur tous les fronts pour pour am\u00e9liorer", "start": 2306.319, "duration": 3.441}, {"text": "les services publics dans notre pays et", "start": 2308.44, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement oui lutter contre", "start": 2309.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'absent\u00e9isme dans notre pays merci", "start": 2311.48, "duration": 3.359}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Madame Rossignol", "start": 2312.88, "duration": 3.39}, {"text": "quelques", "start": 2314.839, "duration": 5.681}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2316.27, "duration": 6.37}, {"text": "secondde monsieur le ministre ce n'est", "start": 2320.52, "duration": 3.559}, {"text": "pas d'absent\u00e9isme dont nous parlons", "start": 2322.64, "duration": 3.64}, {"text": "c'est d'arr\u00eat maladie l'absent\u00e9isme", "start": 2324.079, "duration": 3.401}, {"text": "c'est le mot qu'on utilise pour les", "start": 2326.28, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves qui s\u00e8chent le lyc\u00e9e l\u00e0 on parle", "start": 2327.48, "duration": 4.72}, {"text": "de Fonctionnaire en arr\u00eat maladie et qu", "start": 2329.4, "duration": 7.04}, {"text": "quant \u00e0 votre projet quant \u00e0 votre", "start": 2332.2, "duration": 6.28}, {"text": "projet vous aimez tellement les", "start": 2336.44, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionnaires que vous proposez de", "start": 2338.48, "duration": 6.04}, {"text": "retirer chaque mois 320 \u20ac brut \u00e0 chaque", "start": 2340.44, "duration": 5.8}, {"text": "fonctionnaire qui aura un arr\u00eat maladie", "start": 2344.52, "duration": 3.36}, {"text": "de 5 jours qu'est-ce que vous les aimez", "start": 2346.24, "duration": 3.72}, {"text": "les", "start": 2347.88, "duration": 2.08}, {"text": "fonctionnaires avant de lui donner la", "start": 2353.599, "duration": 3.921}, {"text": "parole je souhaite saluer notre coll\u00e8gue", "start": 2355.68, "duration": 5.72}, {"text": "\u00c9ric Boquet s\u00e9nateur du Nord depuis 2011", "start": 2357.52, "duration": 6.12}, {"text": "il a d\u00e9cid\u00e9 de saiser ses fonctions \u00e0", "start": 2361.4, "duration": 5.439}, {"text": "partir du 1er novembre prochain afin de", "start": 2363.64, "duration": 4.4}, {"text": "laisser la l\u00e0 c'est une nouvelle", "start": 2366.839, "duration": 3.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration comme il l'a lui-m\u00eame \u00e9crit", "start": 2368.04, "duration": 4.319}, {"text": "et et dit je le remercie pour son", "start": 2370.2, "duration": 4.52}, {"text": "engagement au sein du bureau du S\u00e9nat en", "start": 2372.359, "duration": 4.121}, {"text": "tant que secr\u00e9taire et au sein de la", "start": 2374.72, "duration": 3.72}, {"text": "commission des finances dont il a \u00e9t\u00e9 un", "start": 2376.48, "duration": 4.28}, {"text": "des vice-pr\u00e9sidents et un membre reconnu", "start": 2378.44, "duration": 5.32}, {"text": "et je dois dire appr\u00e9ci\u00e9 il a contribu\u00e9", "start": 2380.76, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 de nombreux travaux du S\u00e9nat sur des", "start": 2383.76, "duration": 3.88}, {"text": "sujets financiers et fiscaux mais en", "start": 2385.72, "duration": 3.92}, {"text": "particulier en tant que rapporteur de la", "start": 2387.64, "duration": 3.84}, {"text": "commission d'enqu\u00eate sur l'\u00e9vasion des", "start": 2389.64, "duration": 4.56}, {"text": "capitaux et des actifs hors de France et", "start": 2391.48, "duration": 5.44}, {"text": "ses incidences fiscales je lui souhaite", "start": 2394.2, "duration": 4.84}, {"text": "le meilleur pour la suite du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 2396.92, "duration": 3.52}, {"text": "marquis \u00e7a je connais maintenant tr\u00e8s", "start": 2399.04, "duration": 4.079}, {"text": "bien la commune et je vous lire le", "start": 2400.44, "duration": 5.0}, {"text": "message \u00e0 notre adresse \u00e0 tous dans son", "start": 2403.119, "duration": 4.761}, {"text": "souhait que le S\u00e9nat poursuive le combat", "start": 2405.44, "duration": 4.6}, {"text": "incessant pour nos communes premier", "start": 2407.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9chelon de la R\u00e9publique si utile dans", "start": 2410.04, "duration": 4.84}, {"text": "des temps si incertain c'est de \u00c9ric", "start": 2412.16, "duration": 5.28}, {"text": "boet et je crois que nous pouvons le", "start": 2414.88, "duration": 5.56}, {"text": "partager", "start": 2417.44, "duration": 3.0}, {"text": "je lui donne maintenant la parole en le", "start": 2446.079, "duration": 4.04}, {"text": "remerciant d'avoir contribu\u00e9 \u00e0 valoriser", "start": 2447.839, "duration": 4.881}, {"text": "un produit de mon d\u00e9partement natal la", "start": 2450.119, "duration": 5.081}, {"text": "Normandie un produit laitier", "start": 2452.72, "duration": 5.119}, {"text": "particuli\u00e8rement merci monsieur bet", "start": 2455.2, "duration": 3.8}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident vous \u00eates un", "start": 2457.839, "duration": 2.721}, {"text": "tr\u00e8s bon chauffeur de", "start": 2459.0, "duration": 3.92}, {"text": "salle ma question s'adressait \u00e0 monsieur", "start": 2460.56, "duration": 3.4}, {"text": "le ministre de l'\u00e9conomie et des", "start": 2462.92, "duration": 2.679}, {"text": "finances mais elle s'adresse plusalement", "start": 2463.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 l'ensemble des membres du gouvernement", "start": 2465.599, "duration": 4.361}, {"text": "petit retour sur l'histoire de ce pays", "start": 2467.88, "duration": 4.68}, {"text": "le 28 octobre 1966 se tenait une", "start": 2469.96, "duration": 4.32}, {"text": "conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaul", "start": 2472.56, "duration": 3.24}, {"text": "alors pr\u00e9sident de la", "start": 2474.28, "duration": 3.839}, {"text": "R\u00e9publique interrog\u00e9 par un journaliste", "start": 2475.8, "duration": 3.84}, {"text": "sur la chute de la Bourse en cette fin", "start": 2478.119, "duration": 2.681}, {"text": "d'ann\u00e9e", "start": 2479.64, "duration": 3.6}, {"text": "1966 le pr\u00e9sident eu cette formule", "start": 2480.8, "duration": 4.799}, {"text": "devenue c\u00e9l\u00e8bre la politique de la", "start": 2483.24, "duration": 5.119}, {"text": "France ne se fait pas \u00e0 la corb", "start": 2485.599, "duration": 4.72}, {"text": "le d\u00e9bat budg\u00e9taire est largement engag\u00e9", "start": 2488.359, "duration": 4.281}, {"text": "au Parlement il y a quelques jours le", "start": 2490.319, "duration": 4.321}, {"text": "journal \u00e9conomique Les \u00c9chos mon journal", "start": 2492.64, "duration": 4.439}, {"text": "de chevet sur le chevet de droite sur le", "start": 2494.64, "duration": 4.08}, {"text": "chevet de gauche bien s\u00fbr l'excellent", "start": 2497.079, "duration": 4.76}, {"text": "journal l'Humanit\u00e9 les \u00e9chos donc titr\u00e9", "start": 2498.72, "duration": 5.56}, {"text": "le 9 octobre la France et l'Italie sur", "start": 2501.839, "duration": 3.841}, {"text": "la surveillance des march\u00e9s et des", "start": 2504.28, "duration": 3.96}, {"text": "agences de notation le lendemain la", "start": 2505.68, "duration": 5.24}, {"text": "deux\u00e8me lame passait budget Michel", "start": 2508.24, "duration": 4.2}, {"text": "Barnier se lance dans la bataille", "start": 2510.92, "duration": 2.88}, {"text": "politique sous l'\u0153il des march\u00e9s", "start": 2512.44, "duration": 3.56}, {"text": "financiers madame la ministre Laurence", "start": 2513.8, "duration": 3.48}, {"text": "Garnier vous \u00eates membre de du", "start": 2516.0, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement mais je vous pose cette", "start": 2517.28, "duration": 3.28}, {"text": "question tr\u00e8s simple est-ce bien vous", "start": 2519.079, "duration": 4.201}, {"text": "qui gouvernez", "start": 2520.56, "duration": 2.72}, {"text": "encore pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 2525.44, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u00e9tat la secr\u00e9taire d'\u00c9tat en charge de", "start": 2529.04, "duration": 4.24}, {"text": "la consommation madame Garnier vous avez", "start": 2531.4, "duration": 5.36}, {"text": "la parole madame la ministre merci", "start": 2533.28, "duration": 4.839}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 2536.76, "duration": 2.76}, {"text": "Messieurs les S\u00e9nateurs monsieur le", "start": 2538.119, "duration": 3.801}, {"text": "s\u00e9nateur bequet je voudrais d'abord vous", "start": 2539.52, "duration": 4.24}, {"text": "dire que c'est un honneur pour moi de", "start": 2541.92, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre derni\u00e8re question", "start": 2543.76, "duration": 5.28}, {"text": "d'actu it\u00e9 au gouvernement apr\u00e8s 13", "start": 2546.359, "duration": 5.361}, {"text": "ann\u00e9es d'exercice passionn\u00e9 de votre", "start": 2549.04, "duration": 3.64}, {"text": "mandat", "start": 2551.72, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00e9natorial chacun conna\u00eet ici le", "start": 2552.68, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sident Larch\u00e9 l'a rappel\u00e9 votre", "start": 2555.16, "duration": 4.04}, {"text": "combat contre l'\u00e9vasion et la fraude", "start": 2557.48, "duration": 4.72}, {"text": "fiscale vos combats contre les paradis", "start": 2559.2, "duration": 4.84}, {"text": "fiscaux qui sont \u00e9videmment des enjeux", "start": 2562.2, "duration": 4.119}, {"text": "essentiels de notre pacte", "start": 2564.04, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9publicain vous avez \u00e9voqu\u00e9 dans votre", "start": 2566.319, "duration": 5.04}, {"text": "question monsieur le s\u00e9nateur la", "start": 2569.2, "duration": 5.159}, {"text": "question de la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise et", "start": 2571.359, "duration": 4.2}, {"text": "je voudrais vous rappeler quelques", "start": 2574.359, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui me semblent important", "start": 2575.559, "duration": 4.601}, {"text": "concernant la structuration de notre", "start": 2578.52, "duration": 4.0}, {"text": "dette qui vous le savez est importante", "start": 2580.16, "duration": 4.199}, {"text": "quantitativement mais qui poss\u00e8de un", "start": 2582.52, "duration": 5.88}, {"text": "atout majeur celui d'\u00eatre structur\u00e9 de", "start": 2584.359, "duration": 5.841}, {"text": "mani\u00e8re qualitative avec une base", "start": 2588.4, "duration": 3.88}, {"text": "extr\u00eamement large les investisseurs qui", "start": 2590.2, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00eatent \u00e0 la France sont nombreux vous", "start": 2592.28, "duration": 3.4}, {"text": "le savez des assureurs des banques des", "start": 2593.599, "duration": 4.321}, {"text": "investisseurs priv\u00e9s et aussi des", "start": 2595.68, "duration": 5.28}, {"text": "banques centrales donc un un nombre", "start": 2597.92, "duration": 4.88}, {"text": "d'acteurs importants qui repr\u00e9sent un", "start": 2600.96, "duration": 4.52}, {"text": "atout pour notre pays parmi les pr\u00eateurs", "start": 2602.8, "duration": 5.319}, {"text": "de la France la vaste majorit\u00e9 d'entre", "start": 2605.48, "duration": 6.24}, {"text": "eux vient de la zone euro", "start": 2608.119, "duration": 7.2}, {"text": "un/4 vient des investisseurs fran\u00e7ais et", "start": 2611.72, "duration": 5.2}, {"text": "je prolonge la question que vous nous", "start": 2615.319, "duration": 4.28}, {"text": "posiez de mani\u00e8re macro les tr/4 de", "start": 2616.92, "duration": 4.0}, {"text": "notre dette est achet\u00e9 soit par des", "start": 2619.599, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ais soit par des investisseurs", "start": 2620.92, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9ens et le dernier carart est pr\u00eat\u00e9", "start": 2623.2, "duration": 3.8}, {"text": "par des investisseurs \u00e9trangers qui", "start": 2625.319, "duration": 3.321}, {"text": "peuvent \u00eatre suisses ou britanniques", "start": 2627.0, "duration": 5.72}, {"text": "hors zone euro ou bien par des pays", "start": 2628.64, "duration": 6.919}, {"text": "situ\u00e9s dans le reste du monde en terme", "start": 2632.72, "duration": 6.0}, {"text": "de souverainet\u00e9 monsieur le s\u00e9nateur il", "start": 2635.559, "duration": 5.161}, {"text": "faut rappeler qu'avoir un seul pr\u00eateur", "start": 2638.72, "duration": 3.48}, {"text": "repr\u00e9sente des risques importants de", "start": 2640.72, "duration": 3.76}, {"text": "souverainet\u00e9 avoir de nombreux pr\u00eateurs", "start": 2642.2, "duration": 6.0}, {"text": "est au contraire un v\u00e9ritable", "start": 2644.48, "duration": 3.72}, {"text": "atout je voudrais enfin rappeler au sein", "start": 2649.68, "duration": 5.52}, {"text": "de cet h\u00e9micycle vous avez cit\u00e9 de", "start": 2653.16, "duration": 4.36}, {"text": "Gaulle monsieur le s\u00e9nateur qu'un titre", "start": 2655.2, "duration": 5.04}, {"text": "de dette ne donne aucun droit sur la", "start": 2657.52, "duration": 5.44}, {"text": "conduite de la politique de la France un", "start": 2660.24, "duration": 5.119}, {"text": "titre de dette n'est pas une action un", "start": 2662.96, "duration": 4.24}, {"text": "titre de dette donne un seul droit \u00e0", "start": 2665.359, "duration": 4.681}, {"text": "l'investisseur celui d'\u00eatre rembours\u00e9", "start": 2667.2, "duration": 4.8}, {"text": "voil\u00e0 monsieur le s\u00e9nateur les \u00e9l\u00e9ments", "start": 2670.04, "duration": 3.88}, {"text": "que je souhaitais porter \u00e0 votre", "start": 2672.0, "duration": 4.559}, {"text": "connaissance tout en vous remerciant au", "start": 2673.92, "duration": 4.6}, {"text": "nom de l'ensemble du gouvernement pour", "start": 2676.559, "duration": 3.601}, {"text": "votre engagement au cours de ces 13", "start": 2678.52, "duration": 3.839}, {"text": "ann\u00e9es de", "start": 2680.16, "duration": 5.0}, {"text": "mandat monsieur le s\u00e9nateur", "start": 2682.359, "duration": 5.121}, {"text": "Boquet madame la ministre voil\u00e0 des", "start": 2685.16, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9cennies que nous subissons le chantage", "start": 2687.48, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 la dette publique cette dette va", "start": 2689.52, "duration": 3.4}, {"text": "encore s'aggraver l'an prochain puisque", "start": 2690.92, "duration": 4.12}, {"text": "vous allez r\u00e9emprunter 306 milliards", "start": 2692.92, "duration": 4.159}, {"text": "d'euros et la France versera au march\u00e9", "start": 2695.04, "duration": 4.319}, {"text": "financier priv\u00e9 la coquette somme de 55", "start": 2697.079, "duration": 4.321}, {"text": "milliards d'euros cette situation", "start": 2699.359, "duration": 3.641}, {"text": "ressemble furieusement \u00e0 de la dette", "start": 2701.4, "duration": 3.679}, {"text": "perp\u00e9tuelle le poids des march\u00e9s sera", "start": 2703.0, "duration": 3.8}, {"text": "encore sup\u00e9rieur l'an prochain la", "start": 2705.079, "duration": 4.28}, {"text": "R\u00e9publique est chez Cofidis voil\u00e0 des", "start": 2706.8, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9cennies que les gouvernements s'ing\u00e9ni", "start": 2709.359, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e0 d\u00e9soris fiscalement l'\u00c9tat en", "start": 2711.16, "duration": 3.76}, {"text": "supprimant des imp\u00f4ts nous avons ainsi", "start": 2713.24, "duration": 3.64}, {"text": "perdu des centaines de milliards d'euros", "start": 2714.92, "duration": 3.36}, {"text": "milliards qui nous manquent aujourd'hui", "start": 2716.88, "duration": 3.56}, {"text": "pour r\u00e9\u00e9quilibrer le budget et cela fait", "start": 2718.28, "duration": 4.279}, {"text": "50 ans que cela dure madame la ministre", "start": 2720.44, "duration": 3.399}, {"text": "il est grand temps de redonner \u00e0 la", "start": 2722.559, "duration": 2.721}, {"text": "R\u00e9publique sa souverainet\u00e9 fiscale et", "start": 2723.839, "duration": 3.76}, {"text": "budg\u00e9taire la dette c'est le r\u00e9volver de", "start": 2725.28, "duration": 3.72}, {"text": "la finance qui met en joue les", "start": 2727.599, "duration": 3.121}, {"text": "populations mesdames et messieurs les", "start": 2729.0, "duration": 3.559}, {"text": "ministres je laisse \u00e0 votre sagacit\u00e9", "start": 2730.72, "duration": 3.52}, {"text": "cette citation de John Adams qui fut le", "start": 2732.559, "duration": 4.241}, {"text": "deuxe pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis il y a", "start": 2734.24, "duration": 4.28}, {"text": "deux mani\u00e8res de conqu\u00e9rir et d'asservir", "start": 2736.8, "duration": 4.12}, {"text": "une nation la premi\u00e8re est par les armes", "start": 2738.52, "duration": 4.48}, {"text": "la deuxi\u00e8me est par la dette", "start": 2740.92, "duration": 5.08}, {"text": "merci", "start": 2743.0, "duration": 3.0}, {"text": "merci je vais donner la parole \u00e0 notre", "start": 2748.599, "duration": 5.921}, {"text": "coll\u00e8gue Anne Sophie Patru pour le", "start": 2752.0, "duration": 4.04}, {"text": "groupe de l'Union centriste c'est sa", "start": 2754.52, "duration": 3.16}, {"text": "premi\u00e8re question", "start": 2756.04, "duration": 4.12}, {"text": "ici au", "start": 2757.68, "duration": 2.48}, {"text": "S merci monsieur le Pr\u00e9sident ma", "start": 2761.44, "duration": 4.52}, {"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 2764.599, "duration": 3.72}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur monsieur le", "start": 2765.96, "duration": 6.0}, {"text": "ministre samedi 26 octobre au matin des", "start": 2768.319, "duration": 5.28}, {"text": "rafales de tir d'armes \u00e0 feu sont", "start": 2771.96, "duration": 3.84}, {"text": "entendus dans le quartier de morpa \u00e0", "start": 2773.599, "duration": 4.72}, {"text": "Rennes alors que des hommes ont \u00e9t\u00e9 vu", "start": 2775.8, "duration": 5.279}, {"text": "arm\u00e9s dans la matin\u00e9e plus tard dans la", "start": 2778.319, "duration": 5.28}, {"text": "soir\u00e9e un homme de 29 ans connu des", "start": 2781.079, "duration": 4.801}, {"text": "services de police quitte le quartier en", "start": 2783.599, "duration": 6.361}, {"text": "voiture avec lui son fils de 5", "start": 2785.88, "duration": 7.56}, {"text": "ans la suite nous l'avons tous entendu", "start": 2789.96, "duration": 6.2}, {"text": "dans la p\u00e9riph\u00e9rie rennaise \u00e0 10 minutes", "start": 2793.44, "duration": 5.399}, {"text": "de ma commune de plumelc une course", "start": 2796.16, "duration": 4.88}, {"text": "poursuite s'amorce des coups de feu", "start": 2798.839, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9clatent les assaillants prennent la", "start": 2801.04, "duration": 5.079}, {"text": "fuite l'enfant est touch\u00e9 \u00e0 deux", "start": 2803.72, "duration": 5.2}, {"text": "reprises \u00e0 la t\u00eate son pronostic vital", "start": 2806.119, "duration": 6.561}, {"text": "est toujours engag\u00e9 un enfant de 5", "start": 2808.92, "duration": 6.919}, {"text": "ans nos pens\u00e9es vont \u00e9videmment \u00e0 sa", "start": 2812.68, "duration": 5.28}, {"text": "famille cette fusillade marque un", "start": 2815.839, "duration": 3.361}, {"text": "nouveau palier dans la violence et", "start": 2817.96, "duration": 4.04}, {"text": "l'horreur g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par le narcotrafic les", "start": 2819.2, "duration": 4.919}, {"text": "narcotrafiquants ont aujourd'hui un coup", "start": 2822.0, "duration": 5.04}, {"text": "d'avance sur les politique et ce malgr\u00e9", "start": 2824.119, "duration": 5.0}, {"text": "le travail quotidien et exceptionnel des", "start": 2827.04, "duration": 4.039}, {"text": "forces de l'ordre et de la justice", "start": 2829.119, "duration": 4.521}, {"text": "auxquel il faut rendre hommage les", "start": 2831.079, "duration": 4.28}, {"text": "travaux pour endiguer ce fl\u00e9o ne", "start": 2833.64, "duration": 3.4}, {"text": "manquent pas et je souhaite", "start": 2835.359, "duration": 3.641}, {"text": "particuli\u00e8rement saluer ici la", "start": 2837.04, "duration": 3.48}, {"text": "proposition de loi de nos coll\u00e8gues", "start": 2839.0, "duration": 3.839}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me Durin et \u00c9tienne blanc elle", "start": 2840.52, "duration": 4.64}, {"text": "constitue une pierre d'importance pour", "start": 2842.839, "duration": 4.681}, {"text": "adapter notre proc\u00e9dure p\u00e9nale et", "start": 2845.16, "duration": 5.04}, {"text": "renforcer les moyens de lutte contre le", "start": 2847.52, "duration": 5.48}, {"text": "narcotrafic cette guerre \u00e0 mener est", "start": 2850.2, "duration": 5.919}, {"text": "transpartisane nous devons la mener tous", "start": 2853.0, "duration": 6.0}, {"text": "ensemble sinon l'image risque de", "start": 2856.119, "duration": 4.881}, {"text": "s'imposer dans l'opinion d'un pays", "start": 2859.0, "duration": 3.68}, {"text": "jalonn\u00e9 par les faits divivers li\u00e9s au", "start": 2861.0, "duration": 4.119}, {"text": "trafic de drogue dans nos villes et nos", "start": 2862.68, "duration": 5.36}, {"text": "campagnes aussi Monsieur le Ministre", "start": 2865.119, "duration": 4.561}, {"text": "pouvez-vous nous pr\u00e9ciser combien de", "start": 2868.04, "duration": 4.96}, {"text": "temps le renfort apport\u00e9 par la CRS 82", "start": 2869.68, "duration": 5.399}, {"text": "sera pr\u00e9sente dans notre d\u00e9partement d'\u00ee", "start": 2873.0, "duration": 5.0}, {"text": "et villenes et si le parc national d\u00e9di\u00e9", "start": 2875.079, "duration": 5.081}, {"text": "pr\u00e9conis\u00e9 par nos coll\u00e8gues fera bien", "start": 2878.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'objet de vos annonces du 8 novembre", "start": 2880.16, "duration": 5.36}, {"text": "prochain je vous remercie", "start": 2882.119, "duration": 7.2}, {"text": "merci pour vous r\u00e9pondre la parole au", "start": 2885.52, "duration": 5.12}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9 de la", "start": 2889.319, "duration": 2.881}, {"text": "citoyennet\u00e9 de la lutte contre les", "start": 2890.64, "duration": 4.4}, {"text": "discriminations monsieurman n monsieur", "start": 2892.2, "duration": 5.04}, {"text": "le ministre avez la", "start": 2895.04, "duration": 5.079}, {"text": "parole madame la s\u00e9natrice monsieur le", "start": 2897.24, "duration": 4.119}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 2900.119, "duration": 3.44}, {"text": "S\u00e9nateurs madame la", "start": 2901.359, "duration": 4.561}, {"text": "s\u00e9natrice le drame que vous \u00e9voquez est", "start": 2903.559, "duration": 4.201}, {"text": "une trag\u00e9die absol", "start": 2905.92, "duration": 4.24}, {"text": "et je veux \u00e0 mon tour avoir une pens\u00e9e", "start": 2907.76, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9mue pour cette tr\u00e8s jeune victime", "start": 2910.16, "duration": 4.199}, {"text": "innocente et dont vous l'avez dit le", "start": 2912.88, "duration": 4.12}, {"text": "pronistique vitale et toujours engag\u00e9 je", "start": 2914.359, "duration": 4.24}, {"text": "veux aussi avoir une pens\u00e9e pour sa", "start": 2917.0, "duration": 4.599}, {"text": "famille pour ses proches sur ce", "start": 2918.599, "duration": 5.801}, {"text": "territoire que vous connaissez", "start": 2921.599, "duration": 7.76}, {"text": "bien qu'un enfant de 5 ans de 5 ans soit", "start": 2924.4, "duration": 7.159}, {"text": "bless\u00e9 par balle dans un r\u00e8glement de", "start": 2929.359, "duration": 4.24}, {"text": "compte sur fond de narcotrafic dans", "start": 2931.559, "duration": 4.361}, {"text": "notre pays est une id\u00e9e qui doit nous", "start": 2933.599, "duration": 4.76}, {"text": "\u00eatre \u00e0 tous totalement insupportable", "start": 2935.92, "duration": 5.08}, {"text": "totalement insoutenable et cette", "start": 2938.359, "duration": 4.96}, {"text": "trag\u00e9die illustre malheureusement", "start": 2941.0, "duration": 3.88}, {"text": "combien le ministre de l'Int\u00e9rieur Brun", "start": 2943.319, "duration": 4.24}, {"text": "rotao a eu raison de d\u00e9noncer les", "start": 2944.88, "duration": 5.199}, {"text": "ravages de ce narcobanditisme dans notre", "start": 2947.559, "duration": 4.8}, {"text": "pays je veux m\u00eame parler dans ce cas", "start": 2950.079, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9cis de", "start": 2952.359, "duration": 2.521}, {"text": "narcobarbarie je veux vous redire notre", "start": 2955.52, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9termination \u00e0 engager tous les moyens", "start": 2957.68, "duration": 3.679}, {"text": "dont nous disposons pour lutter contre", "start": 2959.72, "duration": 4.0}, {"text": "ce fl\u00e9au et oui vous l'avez dit la", "start": 2961.359, "duration": 4.161}, {"text": "proposition de loi qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par", "start": 2963.72, "duration": 3.56}, {"text": "les s\u00e9nateurs blancs et du Durin est", "start": 2965.52, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9videmment une base de travail tout \u00e0", "start": 2967.28, "duration": 2.559}, {"text": "fait", "start": 2968.839, "duration": 2.76}, {"text": "int\u00e9ressante c'est pour cela que le", "start": 2969.839, "duration": 3.321}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur a imm\u00e9diatement", "start": 2971.599, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9p\u00each\u00e9 la CRS 82 sur le terrain je veux", "start": 2973.16, "duration": 4.88}, {"text": "vous dire que cette unit\u00e9 restera", "start": 2976.44, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sente le temps qu'il faudra pour", "start": 2978.04, "duration": 4.16}, {"text": "assurer la s\u00e9curit\u00e9 la tranquillit\u00e9 des", "start": 2980.04, "duration": 4.48}, {"text": "habitants je veux aussi vous dire la", "start": 2982.2, "duration": 4.28}, {"text": "mobilisation du nouveau pr\u00e9fet du", "start": 2984.52, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9partement et de la r\u00e9gion \u00e0 Maurice de", "start": 2986.48, "duration": 2.68}, {"text": "Saint-Quentin qui suit \u00e9videmment la", "start": 2988.0, "duration": 3.319}, {"text": "situation de pr\u00e8 de tr\u00e8s pr\u00e8s et je veux", "start": 2989.16, "duration": 4.32}, {"text": "vous annoncer la venue du ministre de", "start": 2991.319, "duration": 4.04}, {"text": "l'Int\u00e9rieur lui-m\u00eame ce vendredi 1er", "start": 2993.48, "duration": 3.52}, {"text": "novembre \u00e0 Rennes pour faire le point", "start": 2995.359, "duration": 2.48}, {"text": "sur la", "start": 2997.0, "duration": 3.319}, {"text": "situation enfin madame la s\u00e9natrice si", "start": 2997.839, "duration": 4.121}, {"text": "vous me le permettez je veux redire ici", "start": 3000.319, "duration": 3.401}, {"text": "le lien le ministre de l'Int\u00e9rieur a", "start": 3001.96, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit qu'il y a je veux le rappeler", "start": 3003.72, "duration": 3.56}, {"text": "entre la consommation de drogue et le", "start": 3005.799, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9veloppement de ces r\u00e9seaux mafieux il", "start": 3007.28, "duration": 3.88}, {"text": "faut le dire clairement aujourd'hui dans", "start": 3009.24, "duration": 4.28}, {"text": "notre pays acheter de la drogue c'est", "start": 3011.16, "duration": 4.679}, {"text": "armer les trafiquants de drogue voil\u00e0 la", "start": 3013.52, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9", "start": 3015.839, "duration": 4.201}, {"text": "et je vous prie de croire que main dans", "start": 3017.319, "duration": 4.28}, {"text": "la main avec le ministre de la Justice", "start": 3020.04, "duration": 3.24}, {"text": "nous serons pleinement mobilis\u00e9s pour", "start": 3021.599, "duration": 3.52}, {"text": "lutter contre ce fl\u00e9o ce combat prendra", "start": 3023.28, "duration": 3.039}, {"text": "du temps mais je suis certain que nous", "start": 3025.119, "duration": 4.601}, {"text": "allons le gagner je vous remercie", "start": 3026.319, "duration": 7.081}, {"text": "merci la parole est au pr\u00e9sident", "start": 3029.72, "duration": 5.0}, {"text": "Guillaume Gontard pour le groupe", "start": 3033.4, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9cologist solidarit\u00e9 et", "start": 3034.72, "duration": 3.32}, {"text": "territoire merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3038.76, "duration": 3.52}, {"text": "Monsieur le Ministre \u00e7a vient d'\u00eatre", "start": 3040.88, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 samedi dernier \u00e0 Rennes un enfant", "start": 3042.28, "duration": 3.88}, {"text": "de 5 ans a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \u00e0 la t\u00eate lors", "start": 3044.64, "duration": 3.8}, {"text": "d'une fusillade 4 jours avant un jeune", "start": 3046.16, "duration": 3.72}, {"text": "de 15 ans \u00e9tit tu\u00e9 par balle dans le", "start": 3048.44, "duration": 4.24}, {"text": "centreville de Grenoble d\u00e9but octobre un", "start": 3049.88, "duration": 5.04}, {"text": "corps calcin\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e0 Marseille", "start": 3052.68, "duration": 5.52}, {"text": "ces drames au trafic de drogue terrifie", "start": 3054.92, "duration": 5.159}, {"text": "les habitants des petites communes au", "start": 3058.2, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9tropole le trafic s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 la", "start": 3060.079, "duration": 4.881}, {"text": "violence qu'il g\u00e9n\u00e8re aussi les", "start": 3062.76, "duration": 4.839}, {"text": "habitants exigent la s\u00e9curit\u00e9 et ils y", "start": 3064.96, "duration": 4.839}, {"text": "ont droit si nous saluons l'action de la", "start": 3067.599, "duration": 4.121}, {"text": "police pour prot\u00e9ger nos concitoyens et", "start": 3069.799, "duration": 4.081}, {"text": "lutter contre les trafic la strat\u00e9gie", "start": 3071.72, "duration": 4.599}, {"text": "actuelle est un \u00e9chec la commission", "start": 3073.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'enqu\u00eate du S\u00e9nat rappelle que les", "start": 3076.319, "duration": 3.721}, {"text": "op\u00e9rations place net qui ont mobilis\u00e9", "start": 3077.92, "duration": 4.28}, {"text": "500000 agents ont des r\u00e9sultats plus", "start": 3080.04, "duration": 4.0}, {"text": "faibles que les op\u00e9rations de pilonnage", "start": 3082.2, "duration": 4.639}, {"text": "habituelles pire le min minist de", "start": 3084.04, "duration": 4.319}, {"text": "l'int\u00e9rieur se d\u00e9faus sur les communes", "start": 3086.839, "duration": 3.72}, {"text": "et pote du doigt les \u00e9lus locaux sans", "start": 3088.359, "duration": 4.96}, {"text": "apporter de solutions concr\u00e8tes les \u00e9lus", "start": 3090.559, "duration": 5.601}, {"text": "locaux en premi\u00e8re ligne et n'h\u00e9site", "start": 3093.319, "duration": 4.401}, {"text": "pourtant pas \u00e0 prendre des d\u00e9cisions", "start": 3096.16, "duration": 3.76}, {"text": "fortes la mre des chiroles Amandine", "start": 3097.72, "duration": 4.399}, {"text": "deort a courageusement fait \u00e9vacuer les", "start": 3099.92, "duration": 4.08}, {"text": "mebles du carard pourrait d\u00e9manteler un", "start": 3102.119, "duration": 3.921}, {"text": "point de Deal et mettre en s\u00e9curit\u00e9 les", "start": 3104.0, "duration": 4.88}, {"text": "habitants cet exemple rappelle que la", "start": 3106.04, "duration": 5.319}, {"text": "coordination avec les \u00e9lus locaux loin", "start": 3108.88, "duration": 4.56}, {"text": "des pol\u00e9miques st\u00e9riles donnent des", "start": 3111.359, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9sultats le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 3113.44, "duration": 4.08}, {"text": "leur doit de la transparence sur le", "start": 3115.72, "duration": 3.68}, {"text": "nombre de policiers nationaux d\u00e9ploy\u00e9s", "start": 3117.52, "duration": 3.72}, {"text": "comme le demande la mairie de Rennes \u00e0", "start": 3119.4, "duration": 3.24}, {"text": "Grenoble les postes supprim\u00e9s par", "start": 3121.24, "duration": 3.16}, {"text": "Sarkozi viennent juste d'\u00eatre \u00e9tablis", "start": 3122.64, "duration": 4.04}, {"text": "mais il en faudrait 110 de plus dans le", "start": 3124.4, "duration": 4.0}, {"text": "Rone il en manquerait 500 et la ville de", "start": 3126.68, "duration": 4.439}, {"text": "Lyon doit saisir la CADA pour conna\u00eetre", "start": 3128.4, "duration": 5.159}, {"text": "les effectifs r\u00e9els monsieur le ministre", "start": 3131.119, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9coutez les \u00e9lus locaux France urbaine", "start": 3133.559, "duration": 4.28}, {"text": "et les maires ne cessent de vous alerter", "start": 3135.92, "duration": 4.84}, {"text": "il n'y a pas une mais des r\u00e9ponses au", "start": 3137.839, "duration": 5.201}, {"text": "lieu de diviser f\u00e9d\u00e9rz au lieu de vous", "start": 3140.76, "duration": 6.24}, {"text": "agiter agissez s\u00e9curit\u00e9 justice", "start": 3143.04, "duration": 6.36}, {"text": "politique de la ville pr\u00e9vention sant\u00e9", "start": 3147.0, "duration": 4.44}, {"text": "insertion ne s'oppose pas mais se", "start": 3149.4, "duration": 4.399}, {"text": "compl\u00e8te allez-vous enfin aborder cette", "start": 3151.44, "duration": 4.159}, {"text": "question dans sa globalit\u00e9 \u00eatre", "start": 3153.799, "duration": 3.641}, {"text": "transparent sur votre action donner des", "start": 3155.599, "duration": 3.681}, {"text": "moyens au collectivit\u00e9s et faire", "start": 3157.44, "duration": 4.32}, {"text": "confiance aux acteurs de", "start": 3159.28, "duration": 5.76}, {"text": "terrain pour vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 3161.76, "duration": 5.16}, {"text": "au Garde des saut ministre de la Justice", "start": 3165.04, "duration": 4.519}, {"text": "Monsieur Didier Migot qui s'exprime au", "start": 3166.92, "duration": 4.12}, {"text": "nom de l'ensemble du gouvern pr\u00e9sident", "start": 3169.559, "duration": 3.76}, {"text": "mesdames les s\u00e9natrices et s\u00e9nateurs", "start": 3171.04, "duration": 3.72}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3173.319, "duration": 4.321}, {"text": "Gontard tout d'abord je veux excuser", "start": 3174.76, "duration": 5.079}, {"text": "l'absence du Premier ministre j'ai", "start": 3177.64, "duration": 4.12}, {"text": "l'honneur de le repr\u00e9senter devant vous", "start": 3179.839, "duration": 7.0}, {"text": "aujourd'hui et de r\u00e9pondre en son", "start": 3181.76, "duration": 8.16}, {"text": "nom comme vous le rappelez la", "start": 3186.839, "duration": 6.24}, {"text": "criminalit\u00e9 organis\u00e9e prend une ampleur", "start": 3189.92, "duration": 6.04}, {"text": "inqui\u00e9tante jamais elle n'a fait peser", "start": 3193.079, "duration": 7.641}, {"text": "une menace aussi gravissime aussi forte", "start": 3195.96, "duration": 6.879}, {"text": "sur nous tous c'est vrai au niveau", "start": 3200.72, "duration": 4.44}, {"text": "international comme au niveau europ\u00e9en", "start": 3202.839, "duration": 4.401}, {"text": "c'est vrai \u00e0 l'\u00e9chelle nationale", "start": 3205.16, "duration": 4.12}, {"text": "comme \u00e0 l'\u00e9chelle de nos territoires", "start": 3207.24, "duration": 4.559}, {"text": "comme vous venez de le rappeler de plus", "start": 3209.28, "duration": 4.36}, {"text": "en plus de villes sont touch\u00e9es y", "start": 3211.799, "duration": 4.28}, {"text": "compris dans la profondeur du pays loin", "start": 3213.64, "duration": 4.76}, {"text": "des zones frontali\u00e8res portuaires ou", "start": 3216.079, "duration": 4.081}, {"text": "a\u00e9roportuaires o\u00f9 elle prenait", "start": 3218.4, "duration": 4.719}, {"text": "traditionellement appuis la criminalit\u00e9", "start": 3220.16, "duration": 5.52}, {"text": "organis\u00e9e cela vient d'\u00eatre rappel\u00e9 est", "start": 3223.119, "duration": 5.0}, {"text": "un d\u00e9fi pour tous les \u00e9lus de la", "start": 3225.68, "duration": 4.32}, {"text": "R\u00e9publique chacun \u00e0 leur niveau et dans", "start": 3228.119, "duration": 4.321}, {"text": "leur champ de comp\u00e9ten et nous devons", "start": 3230.0, "duration": 5.16}, {"text": "tous \u00eatre mobilis\u00e9s le gouvernement", "start": 3232.44, "duration": 6.119}, {"text": "s'est saisi de la question de sa prise", "start": 3235.16, "duration": 5.36}, {"text": "de fonction c'est l'une des priorit\u00e9s", "start": 3238.559, "duration": 4.601}, {"text": "assum\u00e9es par le Premier ministre \u00e0", "start": 3240.52, "duration": 4.599}, {"text": "l'occasion de sa d\u00e9claration de de", "start": 3243.16, "duration": 4.0}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale que j'ai eu", "start": 3245.119, "duration": 4.321}, {"text": "l'occasion de lire en son nom devant", "start": 3247.16, "duration": 4.56}, {"text": "vous comme garde des saut c'est le", "start": 3249.44, "duration": 4.76}, {"text": "premier chantier que je souhaite mener \u00e0", "start": 3251.72, "duration": 4.68}, {"text": "bien car je le sais un grand nombre de", "start": 3254.2, "duration": 4.879}, {"text": "mesures concernent la justice qui doit", "start": 3256.4, "duration": 5.28}, {"text": "avoir plus de Levi pour lutter", "start": 3259.079, "duration": 5.121}, {"text": "efficacement contre ce fl\u00e9o et il y a", "start": 3261.68, "duration": 4.2}, {"text": "urgence alors nous ne partons pas de", "start": 3264.2, "duration": 3.96}, {"text": "rien des r\u00e9flexions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es au", "start": 3265.88, "duration": 4.08}, {"text": "sein de mon minist\u00e8re parall\u00e8lement ceux", "start": 3268.16, "duration": 3.84}, {"text": "de votre commission d'enqu\u00eate pr\u00e9sid\u00e9", "start": 3269.96, "duration": 4.399}, {"text": "par \u00c9tienne blanc et dont J\u00e9r\u00f4me Durin", "start": 3272.0, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9tait rapporteur ouvre des perspectives", "start": 3274.359, "duration": 5.521}, {"text": "tr\u00e8s riches oui c'est l'inverse", "start": 3278.04, "duration": 4.0}, {"text": "excusez-moi la proposition de loi qui en", "start": 3279.88, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9coule comporte de nombreuses pistes", "start": 3282.04, "duration": 4.64}, {"text": "que mes services examinent en ce moment", "start": 3284.92, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00eame avec ceux du minist\u00e8re de de", "start": 3286.68, "duration": 4.96}, {"text": "l'int\u00e9rieur afin de pouvoir avancer tous", "start": 3289.119, "duration": 5.72}, {"text": "ensemble dans l'int\u00e9r\u00eat du pays je", "start": 3291.64, "duration": 6.52}, {"text": "travaille vous le savez en lien \u00e9troit", "start": 3294.839, "duration": 5.72}, {"text": "avec le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno", "start": 3298.16, "duration": 4.6}, {"text": "retaillot", "start": 3300.559, "duration": 5.881}, {"text": "puisque les mesures concernent nos deux", "start": 3302.76, "duration": 6.24}, {"text": "minist\u00e8res et nous devons agir en", "start": 3306.44, "duration": 4.399}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 et pas du tout en", "start": 3309.0, "duration": 4.839}, {"text": "opposition la r\u00e9ponse passera", "start": 3310.839, "duration": 5.48}, {"text": "forc\u00e9ment par un renforcement des moyens", "start": 3313.839, "duration": 4.601}, {"text": "de l'\u00c9tat en associant \u00e9troitement les", "start": 3316.319, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9lus locaux qui ont \u00e9videmment un r\u00f4le", "start": 3318.44, "duration": 4.399}, {"text": "central \u00e0 jouer pour que cette lutte", "start": 3320.96, "duration": 4.32}, {"text": "multimimensionnelle soit efficace avec", "start": 3322.839, "duration": 4.921}, {"text": "le ministre de int\u00e9rieur nous avons", "start": 3325.28, "duration": 4.759}, {"text": "annonc\u00e9 ici m\u00eame depuis ce ban que nous", "start": 3327.76, "duration": 5.64}, {"text": "nous rendrons ensemble \u00e0 Marseille pour", "start": 3330.039, "duration": 5.441}, {"text": "pr\u00e9senter un certain nombre de", "start": 3333.4, "duration": 5.8}, {"text": "mesures contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e", "start": 3335.48, "duration": 5.839}, {"text": "ce sera le le 8", "start": 3339.2, "duration": 4.76}, {"text": "novembre nous devons bien s\u00fbr \u00eatre", "start": 3341.319, "duration": 5.921}, {"text": "pleinement mobilis\u00e9s contre ce fl\u00e9au je", "start": 3343.96, "duration": 5.04}, {"text": "veux vous assurer en tout cas de la", "start": 3347.24, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9termination du gouvernement \u00e0 mener ce", "start": 3349.0, "duration": 5.4}, {"text": "combat et \u00e0 apport\u00e9 une r\u00e9ponse efficace", "start": 3351.079, "duration": 5.321}, {"text": "et ferme", "start": 3354.4, "duration": 4.28}, {"text": "merci Monsieur le Gard", "start": 3356.4, "duration": 5.36}, {"text": "Dessau la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 3358.68, "duration": 6.639}, {"text": "Andr\u00e9 reichchard pour le groupe les", "start": 3361.76, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9publicains monsieur le Pr\u00e9sident ma", "start": 3370.44, "duration": 3.44}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Monsieur le", "start": 3372.599, "duration": 2.96}, {"text": "Ministre de l'Europe et des Affaires", "start": 3373.88, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res monsieur le ministre le", "start": 3375.559, "duration": 4.401}, {"text": "ministre Bruno reetaillot a conclu hier", "start": 3377.839, "duration": 3.921}, {"text": "au Maroc un accord sur le retour des", "start": 3379.96, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9bout\u00e9s du droit d'asile vers ce pays", "start": 3381.76, "duration": 5.16}, {"text": "bien entendu pour sa part L l du Conseil", "start": 3384.039, "duration": 4.601}, {"text": "europ\u00e9en qui s'est tenu il y a quelques", "start": 3386.92, "duration": 4.159}, {"text": "jours madame la Pr\u00e9sidente de la", "start": 3388.64, "duration": 4.76}, {"text": "Commission vonderlen a annonc\u00e9 qu'une", "start": 3391.079, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelle directive retour allait", "start": 3393.4, "duration": 3.84}, {"text": "prochainement voir le jour en tant que", "start": 3395.359, "duration": 3.881}, {"text": "rapporteur du pacte asile migration de", "start": 3397.24, "duration": 3.64}, {"text": "la commission des affaires europ\u00e9ennes", "start": 3399.24, "duration": 3.52}, {"text": "ces informations m'apparaissent de la", "start": 3400.88, "duration": 4.679}, {"text": "plus haute importance en effet les", "start": 3402.76, "duration": 4.559}, {"text": "donn\u00e9es publi\u00e9es par Eurosat nous", "start": 3405.559, "duration": 4.601}, {"text": "apprennent qu'en 2023 pr\u00e8s de", "start": 3407.319, "duration": 4.961}, {"text": "480000 \u00e9trangers en situation", "start": 3410.16, "duration": 4.48}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re ont re\u00e7u l'ordre de quitter", "start": 3412.28, "duration": 3.64}, {"text": "le territoire des \u00c9tats-membres de", "start": 3414.64, "duration": 4.159}, {"text": "l'Union union pourtant seul 90000", "start": 3415.92, "duration": 4.6}, {"text": "d'entre eux ont fait l'objet d'un", "start": 3418.799, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9loignement effectif cela signifie donc", "start": 3420.52, "duration": 4.12}, {"text": "que l'ann\u00e9e derni\u00e8re moins de 20 % des", "start": 3422.64, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9cisions d'expulsion ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es", "start": 3424.64, "duration": 4.84}, {"text": "en Europe ces chiffres envoient", "start": 3427.48, "duration": 4.0}, {"text": "naturellement un signal d\u00e9l\u00e9taire il", "start": 3429.48, "duration": 3.76}, {"text": "confirment que poser le pied sur le sol", "start": 3431.48, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9en c'est quasiment recevoir", "start": 3433.24, "duration": 3.559}, {"text": "l'assurance de pouvoir s'y maintenir", "start": 3435.079, "duration": 3.841}, {"text": "quand bien m\u00eame une d\u00e9cision de justice", "start": 3436.799, "duration": 3.921}, {"text": "leur aurait ordonn\u00e9 le contraire il", "start": 3438.92, "duration": 3.48}, {"text": "renforce ces chiffres chez nos", "start": 3440.72, "duration": 3.599}, {"text": "concitoyens le sentiment que les \u00c9tats", "start": 3442.4, "duration": 3.84}, {"text": "ont r\u00e9ellement perdu le contr\u00f4le de la", "start": 3444.319, "duration": 4.161}, {"text": "situation la politique de retour engage", "start": 3446.24, "duration": 3.839}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de l'ensemble de la", "start": 3448.48, "duration": 3.639}, {"text": "politique migratoire mais elle est l'un", "start": 3450.079, "duration": 5.081}, {"text": "des vous le savez bien angle mort de le", "start": 3452.119, "duration": 5.041}, {"text": "du PACT asile migration tel qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 3455.16, "duration": 4.0}, {"text": "adopt\u00e9 \u00e0 Bruxelles les performances de", "start": 3457.16, "duration": 4.36}, {"text": "la France la place malheureusement loin", "start": 3459.16, "duration": 4.24}, {"text": "du pleloton de t\u00eate europ\u00e9en en mati\u00e8re", "start": 3461.52, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9loignement les discussions qui vont", "start": 3463.4, "duration": 3.959}, {"text": "s'ouvrir dans l'Union europ\u00e9enne doit", "start": 3465.4, "duration": 4.399}, {"text": "donc \u00eatre vu \u00e0 mon sens comme un moyen", "start": 3467.359, "duration": 5.0}, {"text": "pour aider notre pays \u00e0 faire \u00e0 nouveau", "start": 3469.799, "duration": 5.56}, {"text": "respecter ses fronti\u00e8res comme les actes", "start": 3472.359, "duration": 5.921}, {"text": "de son AD tion et les d\u00e9cisions de sa", "start": 3475.359, "duration": 4.641}, {"text": "justice monsieur le ministre ma question", "start": 3478.28, "duration": 4.24}, {"text": "est simple comment la France entend-elle", "start": 3480.0, "duration": 4.24}, {"text": "entrer dans ces nouvelles n\u00e9gociations", "start": 3482.52, "duration": 3.96}, {"text": "et quelles seront ses lignes de force je", "start": 3484.24, "duration": 3.44}, {"text": "vous", "start": 3486.48, "duration": 4.68}, {"text": "remercie pour r\u00e9pondre la parole au", "start": 3487.68, "duration": 4.919}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9 de la", "start": 3491.16, "duration": 2.76}, {"text": "citoyennet\u00e9 de la lutte contre les", "start": 3492.599, "duration": 3.72}, {"text": "discriminations monsieurman vous avez la", "start": 3493.92, "duration": 4.24}, {"text": "parole merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3496.319, "duration": 3.24}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 3498.16, "duration": 3.639}, {"text": "monsieur le", "start": 3499.559, "duration": 5.121}, {"text": "s\u00e9nateur nous avons aujourd'hui cette", "start": 3501.799, "duration": 5.641}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 vous l'avez tr\u00e8s bien d\u00e9crite", "start": 3504.68, "duration": 4.76}, {"text": "les lignes ont enfin boug\u00e9 sur le plan", "start": 3507.44, "duration": 5.359}, {"text": "europ\u00e9en et au conseil au dernier", "start": 3509.44, "duration": 4.48}, {"text": "conseil justice et des affaires", "start": 3512.799, "duration": 2.841}, {"text": "int\u00e9rieur auquel s'est rendu le ministre", "start": 3513.92, "duration": 3.639}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur Bruno rotaillo avec", "start": 3515.64, "duration": 3.6}, {"text": "l'ensemble de ses homologues europ\u00e9ens", "start": 3517.559, "duration": 3.081}, {"text": "nous avons vu combien les lignes avaient", "start": 3519.24, "duration": 3.359}, {"text": "boug\u00e9 sur cette n\u00e9cessit\u00e9 de ma\u00eetriser", "start": 3520.64, "duration": 4.28}, {"text": "les flux migratoires bien malin celui", "start": 3522.599, "duration": 4.44}, {"text": "qui aurait pu distinguer les positions", "start": 3524.92, "duration": 4.119}, {"text": "d'un ministre social-d\u00e9mocrate de celle", "start": 3527.039, "duration": 4.201}, {"text": "d'un ministre conservateurs tous ont", "start": 3529.039, "duration": 4.841}, {"text": "exprim\u00e9 la m\u00eame n\u00e9cessit\u00e9 de ma\u00eetriser", "start": 3531.24, "duration": 4.839}, {"text": "les flux migratoires et la m\u00eame volont\u00e9", "start": 3533.88, "duration": 5.04}, {"text": "tique pour y arriver et au moment o\u00f9 nos", "start": 3536.079, "duration": 5.441}, {"text": "concitoyens expriment parfois un manque", "start": 3538.92, "duration": 4.119}, {"text": "de confiance dans leurs institutions il", "start": 3541.52, "duration": 2.88}, {"text": "faut qu'on comprenne bien que c'est", "start": 3543.039, "duration": 2.8}, {"text": "aussi ce sentiment d'impuissance", "start": 3544.4, "duration": 4.639}, {"text": "publique qui mine cette confiance et je", "start": 3545.839, "duration": 5.041}, {"text": "veux vous redire ici la d\u00e9termination du", "start": 3549.039, "duration": 3.441}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur c'est la feuille", "start": 3550.88, "duration": 3.08}, {"text": "de route d'ailleurs qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e", "start": 3552.48, "duration": 3.359}, {"text": "par le Premier ministre lui-m\u00eame et bien", "start": 3553.96, "duration": 4.0}, {"text": "a ma\u00eetriser ses flux migratoires la", "start": 3555.839, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9vision de cette directive retour est", "start": 3557.96, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement une excellente nouvelle la", "start": 3560.24, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne a", "start": 3562.0, "duration": 3.2}, {"text": "indiqu\u00e9 qu'elle \u00e9tait \u00e0 l'ordre du jour", "start": 3563.76, "duration": 5.559}, {"text": "du premier semestre 2025 et l\u00e0 aussi", "start": 3565.2, "duration": 5.76}, {"text": "nous portons le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 3569.319, "duration": 3.161}, {"text": "porte un certain nombre de sujets qui", "start": 3570.96, "duration": 4.159}, {"text": "doivent \u00eatre interrog\u00e9s le d\u00e9lai", "start": 3572.48, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui qui est incompr\u00e9ensible de", "start": 3575.119, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9part volontaire d'un \u00e9tranger en", "start": 3577.0, "duration": 3.68}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re l'accord qui est", "start": 3578.599, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui n\u00e9cessaire d'un \u00e9tranger", "start": 3580.68, "duration": 3.8}, {"text": "pour \u00eatre reconduit dans un pays o\u00f9 il", "start": 3582.359, "duration": 4.361}, {"text": "est pourtant l\u00e9galement admissible cela", "start": 3584.48, "duration": 4.319}, {"text": "fait partie des points qui devront \u00eatre", "start": 3586.72, "duration": 4.0}, {"text": "interrog\u00e9s nous le devons \u00e0 nos", "start": 3588.799, "duration": 4.081}, {"text": "concitoyens qui nous demandent une", "start": 3590.72, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9elle ma\u00eetrise des flux migratoires le", "start": 3592.88, "duration": 3.84}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur rotillo est", "start": 3594.96, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 continuer \u00e0 faire bouger les", "start": 3596.72, "duration": 3.16}, {"text": "lignes sur le plan europ\u00e9en nos", "start": 3598.359, "duration": 2.801}, {"text": "concitoyens nous le demandent nous le", "start": 3599.88, "duration": 3.8}, {"text": "ferons je vous", "start": 3601.16, "duration": 2.52}, {"text": "remercie 6", "start": 3603.92, "duration": 5.76}, {"text": "secondes 6 secondes monsieur reichard ce", "start": 3606.44, "duration": 4.52}, {"text": "sera vite vu monsieur le ministre", "start": 3609.68, "duration": 2.679}, {"text": "puisque c'est vous qui me r\u00e9pondez je", "start": 3610.96, "duration": 2.68}, {"text": "voudrais juste vous signaler", "start": 3612.359, "duration": 3.68}, {"text": "l'inefficience du fichier AGDREF \u00e0", "start": 3613.64, "duration": 4.64}, {"text": "l'heure actuelle et de m\u00eame vu son co\u00fbt", "start": 3616.039, "duration": 3.76}, {"text": "1 milliard d'euros on cherche de", "start": 3618.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'argent le soutien aux associations", "start": 3619.799, "duration": 4.52}, {"text": "d'aide aux migrant m\u00e9riterait assur\u00e9ment", "start": 3621.68, "duration": 6.28}, {"text": "une vraie \u00e9valuation je vous remerci", "start": 3624.319, "duration": 3.641}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 3628.799, "duration": 5.201}, {"text": "Annie luerou pour le groupe socialiste", "start": 3631.24, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9cologiste et", "start": 3634.0, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9publicain merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3635.96, "duration": 4.8}, {"text": "Madame la Ministre hier les personnels", "start": 3638.64, "duration": 4.08}, {"text": "de sant\u00e9 et du m\u00e9dicos social se sont", "start": 3640.76, "duration": 4.16}, {"text": "mobilis\u00e9s sur leur lieu de travail pour", "start": 3642.72, "duration": 4.639}, {"text": "des demander un plan d'urgence d'acc\u00e8s", "start": 3644.92, "duration": 4.6}, {"text": "aux soins pour tous et toutes les", "start": 3647.359, "duration": 4.561}, {"text": "h\u00f4pitaux \u00e9value \u00e0 6 % la n\u00e9cessaire", "start": 3649.52, "duration": 4.24}, {"text": "augmentation de long d'\u00e2 vous leur", "start": 3651.92, "duration": 4.48}, {"text": "proposez dans le PLFSS la moiti\u00e9 qui ne", "start": 3653.76, "duration": 4.2}, {"text": "compense que l'augmentation des", "start": 3656.4, "duration": 3.76}, {"text": "cotisations retraite et l'inflation rien", "start": 3657.96, "duration": 4.599}, {"text": "de plus alors que le secteur du grand\u00e2ge", "start": 3660.16, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9valu\u00e9 \u00e0 1,4 milliards la simple survie", "start": 3662.559, "duration": 4.721}, {"text": "des structures d'accompagnement de nos", "start": 3665.68, "duration": 4.08}, {"text": "a\u00een\u00e9es les 6 % d'augmentation que vous", "start": 3667.28, "duration": 4.319}, {"text": "proposez fl\u00e9ch\u00e9 sur la cr\u00e9ation de", "start": 3669.76, "duration": 4.079}, {"text": "nouveaux postes sont bien insuffisants", "start": 3671.599, "duration": 3.881}, {"text": "pour rassurer les maires et les", "start": 3673.839, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9partements qui attendent comme nous", "start": 3675.48, "duration": 4.119}, {"text": "des cr\u00e9dits pour r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence", "start": 3677.48, "duration": 3.879}, {"text": "mais aussi la loi de programmation", "start": 3679.599, "duration": 3.48}, {"text": "inscrite l'an pass\u00e9 dans la loi bien", "start": 3681.359, "duration": 4.081}, {"text": "vieillir les professionnels de sant\u00e9 qui", "start": 3683.079, "duration": 4.441}, {"text": "exercent dans nos h\u00f4pitaux nous disent", "start": 3685.44, "duration": 4.52}, {"text": "leur \u00e9puisement physique et moral sans", "start": 3687.52, "duration": 4.12}, {"text": "perspective garantissant les ratios", "start": 3689.96, "duration": 3.92}, {"text": "soignants patients adapt\u00e9 \u00e0 une bonne", "start": 3691.64, "duration": 3.56}, {"text": "prise en charge le manque", "start": 3693.88, "duration": 3.12}, {"text": "d'investissement de notre service public", "start": 3695.2, "duration": 3.72}, {"text": "de sant\u00e9 fait la Parbelle \u00e0 la", "start": 3697.0, "duration": 4.039}, {"text": "financiarisation qui co\u00fbte toujours plus", "start": 3698.92, "duration": 4.159}, {"text": "cher au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 du", "start": 3701.039, "duration": 4.121}, {"text": "service aux patients notre syst\u00e8me de", "start": 3703.079, "duration": 4.28}, {"text": "sant\u00e9 publique s'effondre sous nos yeux", "start": 3705.16, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9lai d'attente qui s'allonge pour les", "start": 3707.359, "duration": 3.44}, {"text": "rendez-vous prise en charge tardif", "start": 3709.039, "duration": 3.841}, {"text": "trajet \u00e0 rallonge alors que ferme les", "start": 3710.799, "duration": 4.641}, {"text": "services de proximit\u00e9 Madame la Ministre", "start": 3712.88, "duration": 5.239}, {"text": "de la sant\u00e9 et de l'acc\u00e8s aux soins deux", "start": 3715.44, "duration": 4.679}, {"text": "questions ce coup de rabau que vous", "start": 3718.119, "duration": 5.401}, {"text": "assinez au PLFSS 2025 ne met-il pas \u00e0", "start": 3720.119, "duration": 6.24}, {"text": "mal le principe m\u00eame de notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 3723.52, "duration": 5.16}, {"text": "sociale o\u00f9 chacun devrait contribuer en", "start": 3726.359, "duration": 4.521}, {"text": "fonction de ses moyens et b\u00e9n\u00e9ficier en", "start": 3728.68, "duration": 3.599}, {"text": "fonction de ses besoins que", "start": 3730.88, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9pondez-vous au CR d'alarme exprim\u00e9 par", "start": 3732.279, "duration": 4.641}, {"text": "les soignants et les patients que nous", "start": 3734.88, "duration": 4.959}, {"text": "relayons au nom des \u00e9lus locaux et des", "start": 3736.92, "duration": 5.399}, {"text": "citoyens pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 3739.839, "duration": 4.401}, {"text": "est \u00e0 madame la ministre de la Sant\u00e9 de", "start": 3742.319, "duration": 4.28}, {"text": "l'acc\u00e8s au soins madame", "start": 3744.24, "duration": 4.4}, {"text": "vous avez la parole madame la ministre", "start": 3746.599, "duration": 4.48}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames les", "start": 3748.64, "duration": 4.84}, {"text": "s\u00e9natrices messieurs les s\u00e9nateurs", "start": 3751.079, "duration": 4.04}, {"text": "madame la s\u00e9natrice", "start": 3753.48, "duration": 4.4}, {"text": "ou bon vos propos je les trouve", "start": 3755.119, "duration": 4.92}, {"text": "personnellement un peu excessif un petit", "start": 3757.88, "duration": 5.28}, {"text": "peu excessif parce que longam longam", "start": 3760.039, "duration": 5.481}, {"text": "cette ann\u00e9e c'est plus 9 milliards", "start": 3763.16, "duration": 5.199}, {"text": "d'euros plus 9 milliards d'euros par", "start": 3765.52, "duration": 6.88}, {"text": "rapport \u00e0 l'ann\u00e9e 2019 \u00e7a fait plus 60", "start": 3768.359, "duration": 4.92}, {"text": "milliards", "start": 3772.4, "duration": 3.48}, {"text": "d'euros donc la marche est", "start": 3773.279, "duration": 4.56}, {"text": "particuli\u00e8rement importante et chaque", "start": 3775.88, "duration": 5.28}, {"text": "ann\u00e9e bien entendu les ressour enfin les", "start": 3777.839, "duration": 5.28}, {"text": "les les orientations sur les d\u00e9penses de", "start": 3781.16, "duration": 3.959}, {"text": "sant\u00e9 augmente et cette ann\u00e9e encore de", "start": 3783.119, "duration": 4.48}, {"text": "9 milliards d'euros pour l'h\u00f4pital", "start": 3785.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'ONDAM va se situer aux alentours de", "start": 3787.599, "duration": 5.96}, {"text": "109 milliards d'euros l'ONDAM \u00e9tait en", "start": 3789.92, "duration": 8.119}, {"text": "19 en 2017 \u00e0 80 milliards d'euros donc", "start": 3793.559, "duration": 7.361}, {"text": "effectivement nous avons progressivement", "start": 3798.039, "duration": 5.881}, {"text": "je crois euh augmenter toutes les", "start": 3800.92, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9penses de sant\u00e9 mais pas pour le", "start": 3803.92, "duration": 3.72}, {"text": "plaisir parce qu'il y a des besoins", "start": 3805.839, "duration": 3.96}, {"text": "parce que notre soci\u00e9t\u00e9 vieillit parce", "start": 3807.64, "duration": 4.159}, {"text": "que les maladies longue dur\u00e9e les", "start": 3809.799, "duration": 4.081}, {"text": "maladies chroniques sont en augmentation", "start": 3811.799, "duration": 4.441}, {"text": "et parce qu'il y a des besoins de sant\u00e9", "start": 3813.88, "duration": 4.199}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais et il est logique que", "start": 3816.24, "duration": 3.559}, {"text": "nous travaillons dans ce sens et vous", "start": 3818.079, "duration": 3.681}, {"text": "parlez d'acc\u00e8s aux soins l'acc\u00e8s aux", "start": 3819.799, "duration": 4.28}, {"text": "soins pour moi est une priorit\u00e9 l'acc\u00e8s", "start": 3821.76, "duration": 3.72}, {"text": "aux soins ce n'est pas que l'h\u00f4pital", "start": 3824.079, "duration": 3.841}, {"text": "c'est l'h\u00f4pital et c'est aussi toute", "start": 3825.48, "duration": 5.639}, {"text": "l'organisation avec la m\u00e9decine de ville", "start": 3827.92, "duration": 6.199}, {"text": "toute l'organisation qui se met en place", "start": 3831.119, "duration": 5.2}, {"text": "progressivement ces derniers mois et ces", "start": 3834.119, "duration": 5.44}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es autour des des", "start": 3836.319, "duration": 6.321}, {"text": "communaut\u00e9s territoriales de praticiens", "start": 3839.559, "duration": 6.8}, {"text": "de sant\u00e9 autour des SAS des services", "start": 3842.64, "duration": 5.56}, {"text": "d'acc\u00e8s aux soins donc nous avons", "start": 3846.359, "duration": 3.641}, {"text": "v\u00e9ritablement une architecture qui se", "start": 3848.2, "duration": 3.96}, {"text": "construit actuellement qui est budget\u00e9", "start": 3850.0, "duration": 5.0}, {"text": "sur londam et qui vient en r\u00e9ponse aux", "start": 3852.16, "duration": 4.8}, {"text": "besoins des personnes d'avoir un acc\u00e8s", "start": 3855.0, "duration": 4.039}, {"text": "aux soins de premierers recours et", "start": 3856.96, "duration": 3.92}, {"text": "ensuite dans les h\u00f4pitaux un acc\u00e8s de", "start": 3859.039, "duration": 4.441}, {"text": "aux soins \u00e9galement de deux\u00e8me recours", "start": 3860.88, "duration": 4.84}, {"text": "avec les consultations sp\u00e9cialistes donc", "start": 3863.48, "duration": 5.639}, {"text": "donc non il n'y a pas de coup de rabot", "start": 3865.72, "duration": 6.319}, {"text": "sur londam il y a une augmentation de 9", "start": 3869.119, "duration": 4.0}, {"text": "milliards d'euros qui est une", "start": 3872.039, "duration": 3.24}, {"text": "augmentation cons\u00e9quente \u00e0 nous aussi", "start": 3873.119, "duration": 5.44}, {"text": "d'utiliser cet argent le mieux possible", "start": 3875.279, "duration": 6.141}, {"text": "au service de nos", "start": 3878.559, "duration": 7.091}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3881.42, "duration": 4.23}, {"text": "concitoyens\u00e9rou ministre tout ne va pas", "start": 3885.72, "duration": 4.96}, {"text": "si bien le service public de sant\u00e9 a", "start": 3888.2, "duration": 4.079}, {"text": "besoin de perspective pour \u00eatre", "start": 3890.68, "duration": 3.599}, {"text": "attractif avec un plan d'urgence et de", "start": 3892.279, "duration": 3.76}, {"text": "programmation pour l'h\u00f4pital pu et le", "start": 3894.279, "duration": 3.641}, {"text": "seeur m\u00e9dico-social au lieu de cela", "start": 3896.039, "duration": 3.52}, {"text": "votre gouvernement fait payer ce qui", "start": 3897.92, "duration": 4.08}, {"text": "contribue au service public en ciblant", "start": 3899.559, "duration": 3.681}, {"text": "d'abord les fonctionnaires les", "start": 3902.0, "duration": 2.96}, {"text": "hospitaliers et les autres en mettant", "start": 3903.24, "duration": 3.68}, {"text": "les retrait\u00e9s \u00e0 contribution en", "start": 3904.96, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9carisant les \u00e9tudiants et les plus", "start": 3906.92, "duration": 3.28}, {"text": "vuln\u00e9rables qui n'auront pas les moyens", "start": 3908.52, "duration": 3.92}, {"text": "de payer une assurance priv\u00e9 rien dans", "start": 3910.2, "duration": 5.159}, {"text": "votre plfs sur la sant\u00e9 mentale rien sur", "start": 3912.44, "duration": 5.679}, {"text": "la pr\u00e9vention", "start": 3915.359, "duration": 2.76}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 3918.68, "duration": 4.2}, {"text": "Laurent saon pour le groupe les", "start": 3920.88, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 3922.88, "duration": 3.0}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 3928.88, "duration": 4.84}, {"text": "messieurs les ministres chers coll\u00e8gues", "start": 3931.2, "duration": 3.72}, {"text": "monsieur le Premier ministre nous a", "start": 3933.72, "duration": 2.96}, {"text": "demand\u00e9 de faire beaucoup avec peu et en", "start": 3934.92, "duration": 3.879}, {"text": "partant de presque rien sinon l'h\u00e9ritage", "start": 3936.68, "duration": 4.439}, {"text": "d'un large endettement le d\u00e9fi est", "start": 3938.799, "duration": 3.601}, {"text": "colossal mais il n'est pas seulement", "start": 3941.119, "duration": 2.72}, {"text": "financier pour parvenir aux fins que", "start": 3942.4, "duration": 3.36}, {"text": "nous nous assignons assurer le", "start": 3943.839, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9sendettement de notre pays sans ob\u00e9rer", "start": 3945.76, "duration": 4.48}, {"text": "ni son attractivit\u00e9 ni sa croissance ni", "start": 3947.76, "duration": 4.4}, {"text": "oublier les plus fragiles avec ces", "start": 3950.24, "duration": 3.64}, {"text": "exigences le soutien aux collectivit\u00e9s", "start": 3952.16, "duration": 3.959}, {"text": "acteurs de proximit\u00e9 des les services du", "start": 3953.88, "duration": 3.76}, {"text": "quotidien Reva avec les comp\u00e9tences", "start": 3956.119, "duration": 3.361}, {"text": "qu'elles exercent une importance", "start": 3957.64, "duration": 4.56}, {"text": "capitale ell repr\u00e9sente seulement 8 % de", "start": 3959.48, "duration": 4.079}, {"text": "l'endettement et 60 % de", "start": 3962.2, "duration": 3.96}, {"text": "l'investissement public pour ce dernier", "start": 3963.559, "duration": 4.161}, {"text": "leur permettre de garder une \u00e9pargne", "start": 3966.16, "duration": 3.199}, {"text": "brute suffisante et \u00e9viter le recours \u00e0", "start": 3967.72, "duration": 3.76}, {"text": "un endettement plus important l'aide de", "start": 3969.359, "duration": 4.361}, {"text": "l'\u00c9tat est n\u00e9cessaire via les DETR", "start": 3971.48, "duration": 4.52}, {"text": "dciles et Fonds vert lui annonc\u00e9 en", "start": 3973.72, "duration": 4.68}, {"text": "diminution \u00e0 l'\u00d4 des crises pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 3976.0, "duration": 4.24}, {"text": "crise covid Haus de l'inflation ou de", "start": 3978.4, "duration": 3.52}, {"text": "situations particuli\u00e8res comme la", "start": 3980.24, "duration": 3.72}, {"text": "reconstruction de Notre-Dame de Paris le", "start": 3981.92, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement a su trouver des vois", "start": 3983.96, "duration": 3.04}, {"text": "moyens pour acc\u00e9l\u00e9rer les", "start": 3985.72, "duration": 3.319}, {"text": "investissements relasser la commande", "start": 3987.0, "duration": 3.72}, {"text": "publique notamment par une r\u00e9duction des", "start": 3989.039, "duration": 3.8}, {"text": "normes et un circuit de d\u00e9cision", "start": 3990.72, "duration": 4.72}, {"text": "simplifi\u00e9 voil\u00e0 bien une m\u00e9thode dans", "start": 3992.839, "duration": 4.24}, {"text": "les circonstances que nous connaissons \u00e0", "start": 3995.44, "duration": 3.679}, {"text": "reproduire comme le soulign\u00e9 d\u00e9j\u00e0 le", "start": 3997.079, "duration": 4.081}, {"text": "rapport de la Cour des comptes en 2021", "start": 3999.119, "duration": 4.561}, {"text": "simplifier le paysage des collectivit\u00e9s", "start": 4001.16, "duration": 4.32}, {"text": "et les administrations publiques la", "start": 4003.68, "duration": 3.96}, {"text": "proc\u00e9dure et les normes est mieux \u00e9valu\u00e9", "start": 4005.48, "duration": 4.48}, {"text": "et mieux contr\u00f4l\u00e9 si la LOLF repose sur", "start": 4007.64, "duration": 3.84}, {"text": "le principe de programmes verticaux avec", "start": 4009.96, "duration": 3.52}, {"text": "la mise en \u0153uvre de politiqu national", "start": 4011.48, "duration": 3.52}, {"text": "s'appuyant sur les moyens inscrits dans", "start": 4013.48, "duration": 3.079}, {"text": "des programmes consid\u00e9r\u00e9 comme la", "start": 4015.0, "duration": 3.0}, {"text": "transition \u00e9cologique la politique de la", "start": 4016.559, "duration": 3.441}, {"text": "ville c\u0153ur de ville village d'avenir", "start": 4018.0, "duration": 3.24}, {"text": "cette architecture pr\u00e9sente des", "start": 4020.0, "duration": 2.52}, {"text": "contraintes pour la mise en \u0153uvre de la", "start": 4021.24, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9centralisation des cr\u00e9dit budg\u00e9taire", "start": 4022.52, "duration": 4.2}, {"text": "dans une optique territoriale comme le", "start": 4024.559, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lait d\u00e9j\u00e0 aussi le rapport", "start": 4026.72, "duration": 2.92}, {"text": "d'information de nos coll\u00e8gues Charles", "start": 4027.92, "duration": 4.52}, {"text": "Guenet et Claude renal en juillet 2022", "start": 4029.64, "duration": 4.36}, {"text": "ainsi la fongibilit\u00e9 des dotations", "start": 4032.44, "duration": 3.119}, {"text": "d'investissement en une seule enveloppe", "start": 4034.0, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 disposition des services d\u00e9concentr\u00e9s", "start": 4035.559, "duration": 4.321}, {"text": "de l'\u00c9tat au niveau d\u00e9partemental serait", "start": 4037.319, "duration": 4.161}, {"text": "de nature \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence de", "start": 4039.88, "duration": 3.28}, {"text": "soutenir l'investissement par une", "start": 4041.48, "duration": 3.04}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9ration des mises en chantiers", "start": 4043.16, "duration": 3.199}, {"text": "profitable aux entreprises locale et \u00e0", "start": 4044.52, "duration": 3.4}, {"text": "l'emploi madame la ministre", "start": 4046.359, "duration": 3.48}, {"text": "envisagez-vous \u00e9galement de faire plus", "start": 4047.92, "duration": 3.8}, {"text": "vite avec moins en partant d'une", "start": 4049.839, "duration": 3.121}, {"text": "nouvelle organisation des moyens de", "start": 4051.72, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00c9tat dans les territoire et si oui", "start": 4052.96, "duration": 3.319}, {"text": "laquelle \u00eates-vous favorable \u00e0", "start": 4054.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9viction d'Agen surnum\u00e9raire et la", "start": 4056.279, "duration": 3.961}, {"text": "fongibilit\u00e9 des fonds d'investissement", "start": 4058.48, "duration": 4.079}, {"text": "dont la ventilation sera acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 au", "start": 4060.24, "duration": 3.92}, {"text": "plus pr\u00e8s des territoires avec les \u00e9lus", "start": 4062.559, "duration": 3.24}, {"text": "locaux et plus soupes pour les services", "start": 4064.16, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat en charge de leur", "start": 4065.799, "duration": 5.881}, {"text": "gestion bon vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 4068.839, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 la ministre en charge du partenariat", "start": 4071.68, "duration": 4.119}, {"text": "avec les territoires et la", "start": 4074.359, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9centralisation madame", "start": 4075.799, "duration": 3.921}, {"text": "vautra merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4077.319, "duration": 4.361}, {"text": "Mesdames et Messieurs les s\u00e9natrices et", "start": 4079.72, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur Laurence", "start": 4081.68, "duration": 5.2}, {"text": "Saumont merci euh monsieur le s\u00e9nateur", "start": 4084.2, "duration": 4.359}, {"text": "pour cette question qui me permet", "start": 4086.88, "duration": 2.959}, {"text": "effectivement de revenir sur", "start": 4088.559, "duration": 3.361}, {"text": "l'importance de l'accompagnement des", "start": 4089.839, "duration": 4.841}, {"text": "collectivit\u00e9s plusieurs \u00e9l\u00e9ments d'abord", "start": 4091.92, "duration": 4.759}, {"text": "dans le propos que vous avez eu vous", "start": 4094.68, "duration": 4.92}, {"text": "avez bien voulu rappeler l'importance", "start": 4096.679, "duration": 4.961}, {"text": "des diff\u00e9rentes dotations et je me", "start": 4099.6, "duration": 5.079}, {"text": "permets de rappeler pour le fond vert", "start": 4101.64, "duration": 5.199}, {"text": "que je prends toujours en r\u00e9f\u00e9rence le", "start": 4104.679, "duration": 5.68}, {"text": "consomm\u00e9 2023 en 2023 il y a eu", "start": 4106.839, "duration": 6.121}, {"text": "effectivement 1 milliard 7 pour le fond", "start": 4110.359, "duration": 4.4}, {"text": "vert pourquoi est-ce que je dis \u00e7a parce", "start": 4112.96, "duration": 4.12}, {"text": "que j'entends beaucoup il y avait de", "start": 4114.759, "duration": 6.121}, {"text": "milliards 5 en 2024 en fait le gel qui a", "start": 4117.08, "duration": 6.8}, {"text": "eu lieu d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024 n'a", "start": 4120.88, "duration": 5.399}, {"text": "effectivement pas permis d'aller \u00e0", "start": 4123.88, "duration": 5.2}, {"text": "2liard 4 et il sera tr\u00e8s important quand", "start": 4126.279, "duration": 4.681}, {"text": "nous commenceront \u00e0 travailler sur ces", "start": 4129.08, "duration": 3.639}, {"text": "sujets que nous partions bien de", "start": 4130.96, "duration": 4.92}, {"text": "l'ensemble des chiffres ex\u00e9cut\u00e9s 2024 4", "start": 4132.719, "duration": 4.96}, {"text": "parce que c'est \u00e7a la base de la", "start": 4135.88, "duration": 3.919}, {"text": "confiance entre les territoires d'une", "start": 4137.679, "duration": 4.52}, {"text": "part et d'autre part l'\u00e9tat maintenant", "start": 4139.799, "duration": 4.52}, {"text": "sur la question que vous avez bien voulu", "start": 4142.199, "duration": 4.801}, {"text": "poser sur la simplification je partage", "start": 4144.319, "duration": 4.4}, {"text": "totalement ce que vous avez dit parce", "start": 4147.0, "duration": 4.12}, {"text": "que qui dit complexit\u00e9 dit nombreuses", "start": 4148.719, "duration": 4.841}, {"text": "instruction de dossier et quelque part", "start": 4151.12, "duration": 4.88}, {"text": "quand on est \u00e0 la place d'un ma rural on", "start": 4153.56, "duration": 4.96}, {"text": "voit tr\u00e8s rapidement la complexit\u00e9 qui", "start": 4156.0, "duration": 4.44}, {"text": "est celle \u00e0 laquelle il est confront\u00e9", "start": 4158.52, "duration": 3.96}, {"text": "quand il faut faire un dossier descil un", "start": 4160.44, "duration": 5.08}, {"text": "dossier Dr et pourquoi pas un autre le", "start": 4162.48, "duration": 5.239}, {"text": "fond vert alors pour autant on ne va pas", "start": 4165.52, "duration": 4.4}, {"text": "comme \u00e7a du jour au lendemain changer", "start": 4167.719, "duration": 4.321}, {"text": "l'ensemble des dotations tout ce que je", "start": 4169.92, "duration": 3.879}, {"text": "souhaite faire c'est le faire avec", "start": 4172.04, "duration": 4.36}, {"text": "l'ensemble des associations d'\u00e9lus pour", "start": 4173.799, "duration": 4.0}, {"text": "travailler ensemble sur la", "start": 4176.4, "duration": 3.319}, {"text": "simplification et nous le ferons en", "start": 4177.799, "duration": 3.88}, {"text": "partant d'une premi\u00e8re base le rapport", "start": 4179.719, "duration": 5.0}, {"text": "Ravignon qui a permis de mettre en avant", "start": 4181.679, "duration": 5.841}, {"text": "les toutes les difficult\u00e9s qu'il y a li\u00e9", "start": 4184.719, "duration": 4.64}, {"text": "au surcroix de normees c'est la raison", "start": 4187.52, "duration": 3.56}, {"text": "pour laquelle ce que je vous propose", "start": 4189.359, "duration": 3.4}, {"text": "c'est que dans les semaines qui viennent", "start": 4191.08, "duration": 3.599}, {"text": "nous puissions faire de ce rapport une", "start": 4192.759, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui nous permettra de d\u00e9cider", "start": 4194.679, "duration": 4.281}, {"text": "ensemble ce que nous supprimons", "start": 4197.0, "duration": 3.96}, {"text": "regardons la norme par son coup et non", "start": 4198.96, "duration": 3.88}, {"text": "pas parce qu'elle pourrait g\u00e9n\u00e9rer cela", "start": 4200.96, "duration": 3.8}, {"text": "nous permettra de trouver des marges de", "start": 4202.84, "duration": 4.2}, {"text": "man\u0153uvre pour accompagner les \u00e9lus dans", "start": 4204.76, "duration": 3.52}, {"text": "chacun de nos", "start": 4207.04, "duration": 4.24}, {"text": "territoires", "start": 4208.28, "duration": 3.0}, {"text": "merci monsieur le garde des saau", "start": 4211.48, "duration": 5.52}, {"text": "mesdames et messieurs les ministres mes", "start": 4214.76, "duration": 3.52}, {"text": "chers coll\u00e8gues je suis heureux de", "start": 4217.0, "duration": 3.6}, {"text": "saluer en votre nom la pr\u00e9sence dans", "start": 4218.28, "duration": 4.6}, {"text": "notre tribune d'honneur une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 4220.6, "duration": 4.2}, {"text": "du groupe d'amiti\u00e9 allemagne-fance du", "start": 4222.88, "duration": 3.4}, {"text": "Bundes", "start": 4224.8, "duration": 2.919}, {"text": "conduise par la pr\u00e9sidente du groupe", "start": 4226.28, "duration": 2.6}, {"text": "d'amiti\u00e9 madame", "start": 4227.719, "duration": 3.361}, {"text": "hunkeringer qui sera la pr\u00e9sidente du", "start": 4228.88, "duration": 5.319}, {"text": "bundestrat \u00e0 compt\u00e9 de vendredi et nous", "start": 4231.08, "duration": 6.88}, {"text": "lui souhaitons le meilleur dans sa", "start": 4234.199, "duration": 3.761}, {"text": "fonction la d\u00e9l\u00e9gation est accompagn\u00e9e", "start": 4250.08, "duration": 4.92}, {"text": "par notre coll\u00e8gue Ren legle pr\u00e9sident", "start": 4252.52, "duration": 5.76}, {"text": "du groupe interparlementaire", "start": 4255.0, "duration": 3.28}, {"text": "d'amiti\u00e9 par leur dialogue r\u00e9gulier le", "start": 4261.04, "duration": 4.6}, {"text": "S\u00e9nat et le Bundesrat apportent une", "start": 4263.44, "duration": 4.64}, {"text": "contribution importante \u00e0 la relation", "start": 4265.64, "duration": 3.92}, {"text": "entre la France et l'Allemagne ainsi", "start": 4268.08, "duration": 4.119}, {"text": "qu'\u00e0 la relation de nos deux pays avec", "start": 4269.56, "duration": 4.639}, {"text": "la Pologne dans le cadre du triangle de", "start": 4272.199, "duration": 4.201}, {"text": "vaimmar des secondes chambres cette", "start": 4274.199, "duration": 3.52}, {"text": "rencontre fait suite \u00e0 la visite de la", "start": 4276.4, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sidente du bounesrat madame manuel", "start": 4277.719, "duration": 4.681}, {"text": "schfic au mois de mai dernier nous nous", "start": 4280.159, "duration": 4.161}, {"text": "sommes rendus ensemble aux c\u00e9l\u00e9bration", "start": 4282.4, "duration": 4.64}, {"text": "du 70 9e anniversaire de la victoire du", "start": 4284.32, "duration": 6.32}, {"text": "8 mai 1945 et au M\u00e9morial de la Choa un", "start": 4287.04, "duration": 5.96}, {"text": "moment particuli\u00e8rement fort j'ai", "start": 4290.64, "duration": 3.88}, {"text": "moi-m\u00eame \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 prendre la parole", "start": 4293.0, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 bonne devant le pr\u00e9sident de la", "start": 4294.52, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale et les ministre-", "start": 4296.36, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidents des linders le 7 septembre", "start": 4298.12, "duration": 5.039}, {"text": "dernier c'\u00e9tait le 75e anniversaire du", "start": 4300.36, "duration": 5.24}, {"text": "Bundesrat dans l'enceinte o\u00f9 a \u00e9t\u00e9", "start": 4303.159, "duration": 5.401}, {"text": "adopt\u00e9e la loi fondamentale allemande et", "start": 4305.6, "duration": 5.24}, {"text": "o\u00f9 s'est tenu la premi\u00e8re session de la", "start": 4308.56, "duration": 5.32}, {"text": "chambre haute un moment de comm\u00e9moration", "start": 4310.84, "duration": 5.52}, {"text": "tourn\u00e9 \u00e9galement vers l'avenir pour", "start": 4313.88, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9affirmer notre engrage europ\u00e9en commun", "start": 4316.36, "duration": 5.4}, {"text": "et plus que jamais la pertinence du", "start": 4319.28, "duration": 4.76}, {"text": "couple franco-allemand pour prolonger", "start": 4321.76, "duration": 4.24}, {"text": "cet \u00e9lan les commissions des affaires", "start": 4324.04, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ennes de nos deux champs ont tenu", "start": 4326.0, "duration": 4.76}, {"text": "des r\u00e9unions conjointes \u00e0 stutgard et \u00e0", "start": 4328.12, "duration": 5.079}, {"text": "Strasbourg \u00e0 l'agenda des discussions de", "start": 4330.76, "duration": 4.36}, {"text": "cette rencontre nos groupes d'amiti\u00e9 ont", "start": 4333.199, "duration": 4.161}, {"text": "retenu plusieurs sujets d'actualit\u00e9 dont", "start": 4335.12, "duration": 4.44}, {"text": "les fronti\u00e8res et l'immigration ou", "start": 4337.36, "duration": 3.48}, {"text": "encore la coop\u00e9ration en mati\u00e8re", "start": 4339.56, "duration": 3.84}, {"text": "d'intelligence artificielle autant de", "start": 4340.84, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9fis d'int\u00e9r\u00eat commun nous", "start": 4343.4, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chissons par ailleurs au", "start": 4345.92, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9veloppement de nouveau partenariats", "start": 4347.719, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9s innovants permettez-moi", "start": 4349.6, "duration": 5.84}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente cher Anker Ellinger", "start": 4352.719, "duration": 4.241}, {"text": "de vous dire combien nous nous", "start": 4355.44, "duration": 5.239}, {"text": "r\u00e9jouissons de nos rencontres \u00e0", "start": 4356.96, "duration": 3.719}, {"text": "venir je vais donner la parole \u00e0 notre", "start": 4370.32, "duration": 4.96}, {"text": "coll\u00e8guelisabeth", "start": 4373.719, "duration": 3.321}, {"text": "douan rapporteur g\u00e9n\u00e9ral pour le groupe", "start": 4375.28, "duration": 4.04}, {"text": "de l'Union", "start": 4377.04, "duration": 5.0}, {"text": "centriste merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4379.32, "duration": 4.839}, {"text": "Madame et messieurs les ministres ma", "start": 4382.04, "duration": 4.159}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Madame la Ministre", "start": 4384.159, "duration": 5.361}, {"text": "Laurence Garnier depuis quelques jours", "start": 4386.199, "duration": 5.48}, {"text": "nous sommes tous inquiets en tant que", "start": 4389.52, "duration": 4.04}, {"text": "consommatrice", "start": 4391.679, "duration": 5.601}, {"text": "consommateur des r\u00e9sultats du rapport", "start": 4393.56, "duration": 5.599}, {"text": "d'une agence", "start": 4397.28, "duration": 5.56}, {"text": "sur le comment le mercure qui serait", "start": 4399.159, "duration": 6.281}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9sent dans le thon nous", "start": 4402.84, "duration": 4.56}, {"text": "consommons les uns et les autres environ", "start": 4405.44, "duration": 5.96}, {"text": "en moyenne 4,9 kg de ton par individu et", "start": 4407.4, "duration": 7.48}, {"text": "par an qui n'a jamais ouvert une bo\u00eete", "start": 4411.4, "duration": 6.72}, {"text": "de thon et bien c'est ce qu'a fait cette", "start": 4414.88, "duration": 6.88}, {"text": "agence Bloom elle a donc ouvert 148", "start": 4418.12, "duration": 6.68}, {"text": "bo\u00eetes de thon dans C pays diff\u00e9rents et", "start": 4421.76, "duration": 6.36}, {"text": "de marques diff\u00e9rentes qu'est-ce qui a", "start": 4424.8, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 comment le r\u00e9sultat de cette enqu\u00eate", "start": 4428.12, "duration": 5.64}, {"text": "et bien on n'est pas \u00e9tonn\u00e9 parce qu'on", "start": 4431.36, "duration": 4.68}, {"text": "le savait d\u00e9j\u00e0 qu'il y avait du mercure", "start": 4433.76, "duration": 4.879}, {"text": "dans les oc\u00e9ans en tout cas du m\u00e9thyl", "start": 4436.04, "duration": 4.48}, {"text": "mercure puisque c'est la transformation", "start": 4438.639, "duration": 4.801}, {"text": "la le d\u00e9riv\u00e9 hein de du du mercure donc", "start": 4440.52, "duration": 4.639}, {"text": "il y a 100 % des bo\u00eetes qui en", "start": 4443.44, "duration": 3.799}, {"text": "contenaient mais ce qu'il faut noter", "start": 4445.159, "duration": 4.361}, {"text": "c'est que pour 57 % d'entre elles la", "start": 4447.239, "duration": 5.161}, {"text": "teneur en mercure est sup\u00e9rieure \u00e0 celle", "start": 4449.52, "duration": 5.679}, {"text": "autoris\u00e9e pour les autres poissons il", "start": 4452.4, "duration": 6.12}, {"text": "faut indiquer aussi que une bo\u00eete sur 10", "start": 4455.199, "duration": 7.121}, {"text": "exc\u00e8de les valeurs limites pour le ton", "start": 4458.52, "duration": 6.639}, {"text": "frais par rapport au ton frais je je", "start": 4462.32, "duration": 5.24}, {"text": "veux rappeler que le mercure est un", "start": 4465.159, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00e9tal qui est tr\u00e8s toxique et notamment", "start": 4467.56, "duration": 4.76}, {"text": "ce d\u00e9riv\u00e9 il est tr\u00e8s toxique et il a", "start": 4469.52, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 comment classer canc\u00e9rig\u00e8ne par le", "start": 4472.32, "duration": 6.8}, {"text": "Centre international de recherche contre", "start": 4476.0, "duration": 7.08}, {"text": "le cancer qu'il peut en tout cas avoir", "start": 4479.12, "duration": 6.36}, {"text": "des cons\u00e9quences sur les reins sur les", "start": 4483.08, "duration": 6.119}, {"text": "probl\u00e8mes cardiovasculaires sur le les", "start": 4485.48, "duration": 6.159}, {"text": "probl\u00e8mes immunitaires \u00e9galement et et", "start": 4489.199, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9nau mais l'OMS indique que la femme", "start": 4491.639, "duration": 7.121}, {"text": "enceinte expose aussi le f\u00e9tus \u00e0 des", "start": 4495.159, "duration": 6.921}, {"text": "effets pr\u00e9judiciables sur le le cerveau", "start": 4498.76, "duration": 6.6}, {"text": "et le syst\u00e8me nerveux en d\u00e9veloppement", "start": 4502.08, "duration": 5.24}, {"text": "le seuil de dangerosit\u00e9 n'est donc plus", "start": 4505.36, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 \u00e0 prouver finalement et il faut donc", "start": 4507.32, "duration": 4.48}, {"text": "prot\u00e9ger les", "start": 4510.28, "duration": 4.68}, {"text": "consommateur nous avons vu que sur les", "start": 4511.8, "duration": 5.48}, {"text": "travaux qu'a produit aussi bien le", "start": 4514.96, "duration": 5.759}, {"text": "service public de la sant\u00e9 comme", "start": 4517.28, "duration": 6.68}, {"text": "l'an et bien ah oui", "start": 4520.719, "duration": 6.081}, {"text": "pardon conclure et bien que compte faire", "start": 4523.96, "duration": 6.279}, {"text": "le gouvernement pour agir sur ce", "start": 4526.8, "duration": 6.56}, {"text": "probl\u00e8me pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 4530.239, "duration": 5.201}, {"text": "est \u00e0 la secr\u00e9taire d'\u00c9tat en charge de", "start": 4533.36, "duration": 4.96}, {"text": "la consommation madame la ministre la", "start": 4535.44, "duration": 5.48}, {"text": "parole Laurence", "start": 4538.32, "duration": 2.6}, {"text": "Garnier merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4541.0, "duration": 3.76}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 4543.08, "duration": 3.84}, {"text": "madame la s\u00e9natrice", "start": 4544.76, "duration": 4.959}, {"text": "douanau merci madame la s\u00e9natrice pour", "start": 4546.92, "duration": 5.36}, {"text": "votre question qui relait un certain", "start": 4549.719, "duration": 3.841}, {"text": "nombre de pr\u00e9occupations des", "start": 4552.28, "duration": 2.84}, {"text": "consommateurs fran\u00e7ais vous l'avez", "start": 4553.56, "duration": 3.48}, {"text": "rappel\u00e9 suite \u00e0 l'apparution de cette", "start": 4555.12, "duration": 5.36}, {"text": "enqu\u00eate des deux associations Bloom et", "start": 4557.04, "duration": 5.92}, {"text": "foodwash je voulais tout d'abord excuser", "start": 4560.48, "duration": 4.0}, {"text": "ma coll\u00e8gue ministre de l'Agriculture", "start": 4562.96, "duration": 5.44}, {"text": "Annie jeunevar qui a la charge de ces", "start": 4564.48, "duration": 6.08}, {"text": "sujets et qui d\u00e8s l'apparution de cette", "start": 4568.4, "duration": 4.88}, {"text": "enqu\u00eate a pris \u00e0 bras le corps ce", "start": 4570.56, "duration": 5.84}, {"text": "dossier il y a en r\u00e9alit\u00e9 deux questions", "start": 4573.28, "duration": 4.32}, {"text": "dans la question que vous soulevez", "start": 4576.4, "duration": 2.88}, {"text": "madame la s\u00e9natrice d'abord la question", "start": 4577.6, "duration": 4.44}, {"text": "des contr\u00f4les sanitaires contr\u00f4les qui", "start": 4579.28, "duration": 4.72}, {"text": "sont donc effectu\u00e9s par les services du", "start": 4582.04, "duration": 4.639}, {"text": "minist\u00e8re de l' agriculture service qui", "start": 4584.0, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9rifie que le danger est bien pris en", "start": 4586.679, "duration": 4.04}, {"text": "compte par les plans de ma\u00eetrise", "start": 4588.88, "duration": 4.0}, {"text": "sanitair des exploitants que des", "start": 4590.719, "duration": 4.041}, {"text": "autocontr\u00f4le sont r\u00e9alis\u00e9s et que toutes", "start": 4592.88, "duration": 3.64}, {"text": "les mesures de correction sont mises en", "start": 4594.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u0153uvre lorsque on constate des taux", "start": 4596.52, "duration": 4.36}, {"text": "sup\u00e9rieurs \u00e0 la r\u00e9glementation sur le", "start": 4598.84, "duration": 3.92}, {"text": "deux\u00e8me sujet la question de la", "start": 4600.88, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9glementation je crois qu'il est", "start": 4602.76, "duration": 3.32}, {"text": "important de rappeler que les teneurs", "start": 4604.32, "duration": 4.04}, {"text": "maximales en mercure elles sont fix\u00e9es", "start": 4606.08, "duration": 4.079}, {"text": "par une r\u00e9glementation \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 4608.36, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9enne elles sont d\u00e9termin\u00e9es", "start": 4610.159, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9videmment de mani\u00e8re \u00e0 assurer la", "start": 4612.639, "duration": 5.161}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des denr\u00e9es alimentaires qui", "start": 4615.0, "duration": 5.4}, {"text": "sont mises sur le march\u00e9 et ces teneurs", "start": 4617.8, "duration": 4.52}, {"text": "maximales elles sont fix\u00e9es sur la base", "start": 4620.4, "duration": 5.319}, {"text": "de donn\u00e9es scientifique qui sont suivies", "start": 4622.32, "duration": 5.839}, {"text": "et \u00e9valu\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement par l'Autorit\u00e9", "start": 4625.719, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 des aliments", "start": 4628.159, "duration": 5.841}, {"text": "rappelons aussi c'est important que ces", "start": 4631.239, "duration": 6.241}, {"text": "taux sont sp\u00e9cifiques \u00e0 chaque esp\u00e8ce de", "start": 4634.0, "duration": 6.04}, {"text": "poisson donc on va regarder au niveau du", "start": 4637.48, "duration": 4.56}, {"text": "gouvernement ces deux points \u00e0 la fois", "start": 4640.04, "duration": 3.679}, {"text": "le volet concernant les contr\u00f4les et le", "start": 4642.04, "duration": 4.08}, {"text": "volet concernant la r\u00e9glementation \u00e0 ce", "start": 4643.719, "duration": 4.841}, {"text": "stade madame la s\u00e9natrice nous attendons", "start": 4646.12, "duration": 5.0}, {"text": "que les deux ONG nous communiquent de", "start": 4648.56, "duration": 4.76}, {"text": "mani\u00e8re pr\u00e9cise et d\u00e9taill\u00e9e les", "start": 4651.12, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de leur enqu\u00eate et nous", "start": 4653.32, "duration": 3.48}, {"text": "porterons le sujet plus loin et au", "start": 4655.199, "duration": 4.121}, {"text": "niveau europ\u00e9en bien s\u00fbr s'il y a lieu", "start": 4656.8, "duration": 4.2}, {"text": "soyez en tout cas assur\u00e9 de la", "start": 4659.32, "duration": 3.68}, {"text": "mobilisation totale du Gouvernement sur", "start": 4661.0, "duration": 4.239}, {"text": "ce sujet merci Madame la Ministre la", "start": 4663.0, "duration": 3.84}, {"text": "parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue Pauline", "start": 4665.239, "duration": 5.041}, {"text": "Martin pour le groupe les", "start": 4666.84, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publicains merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 4672.159, "duration": 5.321}, {"text": "monsieur le ministre quel bonheur de", "start": 4675.199, "duration": 4.04}, {"text": "prendre la parole et d'avoir quasiment", "start": 4677.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'assurance de faire l'unanimit\u00e9 au sein", "start": 4679.239, "duration": 6.201}, {"text": "de cette noble assembl\u00e9e Adem ANACT Ana", "start": 4681.48, "duration": 8.36}, {"text": "anct en rue ANP an agence de l'eau afpac", "start": 4685.44, "duration": 9.199}, {"text": "ARS EPF iign insp OFB et autres comit\u00e9s", "start": 4689.84, "duration": 7.44}, {"text": "th\u00e9odules on en d\u00e9comte entre 438 et", "start": 4694.639, "duration": 5.52}, {"text": "1200 c'est dire si les gouvernements", "start": 4697.28, "duration": 4.959}, {"text": "successifs s'en sont", "start": 4700.159, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s ils emploieraient plus de", "start": 4702.239, "duration": 6.321}, {"text": "450000 personnes \u00e9 co\u00fbteraiit plus de 80", "start": 4705.159, "duration": 7.961}, {"text": "milliards d'euros en 2023 contre 50 en", "start": 4708.56, "duration": 7.599}, {"text": "2012 soit une augmentation trois fois", "start": 4713.12, "duration": 5.16}, {"text": "plus rapide que l'inflation tout en", "start": 4716.159, "duration": 3.961}, {"text": "excellent dans l'engraissement des", "start": 4718.28, "duration": 5.72}, {"text": "cabinets d'\u00e9tudes c'est un v\u00e9ritable", "start": 4720.12, "duration": 6.72}, {"text": "engouement pour les agences et cela vaut", "start": 4724.0, "duration": 5.32}, {"text": "aussi pour les collectivit\u00e9s friante de", "start": 4726.84, "duration": 5.56}, {"text": "Jeep SEM ou agence de d\u00e9veloppement qui", "start": 4729.32, "duration": 5.72}, {"text": "s'autoconcurrence r\u00e9fl\u00e9chir aux agences", "start": 4732.4, "duration": 4.839}, {"text": "c'est r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'\u00e9tat nous disait le", "start": 4735.04, "duration": 5.08}, {"text": "rapport annuel du Conseil d'\u00c9tat en", "start": 4737.239, "duration": 6.321}, {"text": "2012 12 ans plus tard r\u00e9fl\u00e9chir ne", "start": 4740.12, "duration": 5.76}, {"text": "suffit plus au moins cinq agences sont", "start": 4743.56, "duration": 3.48}, {"text": "charg\u00e9 de l'agriculture et de", "start": 4745.88, "duration": 3.16}, {"text": "l'alimentation de m\u00eame dans le domaine", "start": 4747.04, "duration": 3.88}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 et de l'environnement", "start": 4749.04, "duration": 4.24}, {"text": "o\u00f9 ces entit\u00e9s op\u00e8rent souvent", "start": 4750.92, "duration": 4.48}, {"text": "ind\u00e9pendamment mais sur les m\u00eames sujets", "start": 4753.28, "duration": 4.359}, {"text": "et j'en passe pour mes coll\u00e8gues qui", "start": 4755.4, "duration": 4.2}, {"text": "sont noy\u00e9s dans les acronym ils", "start": 4757.639, "duration": 3.6}, {"text": "reconna\u00eetront peut-\u00eatre le ser\u00e9remma au", "start": 4759.6, "duration": 3.68}, {"text": "cahier des charges improbables co\u00fbteux", "start": 4761.239, "duration": 3.841}, {"text": "et inapplicable", "start": 4763.28, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 votre minist\u00e8re fait na\u00eetre", "start": 4765.08, "duration": 6.079}, {"text": "une lueur d'espoir et j'insiste sur", "start": 4767.88, "duration": 6.04}, {"text": "l'effectivit\u00e9 de la simplification et la", "start": 4771.159, "duration": 5.321}, {"text": "transformation de l'action publique il", "start": 4773.92, "duration": 5.64}, {"text": "est n\u00e9cessaire indispensable et urgent", "start": 4776.48, "duration": 5.719}, {"text": "qu'un \u00e9tat des lieux soit r\u00e9alis\u00e9 afin", "start": 4779.56, "duration": 5.159}, {"text": "de rationaliser et regrouper cette", "start": 4782.199, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9bauche de bonne volont\u00e9 \u00e0 l'\u00f4ne d'une", "start": 4784.719, "duration": 6.48}, {"text": "stricte sobri\u00e9t\u00e9 budg\u00e9taire et d'un a\u00e8", "start": 4787.84, "duration": 5.52}, {"text": "projet de loi de simplification nous", "start": 4791.199, "duration": 4.52}, {"text": "avons bien entendu vos engagements et", "start": 4793.36, "duration": 4.92}, {"text": "ceux du premier ministre aussi quelle", "start": 4795.719, "duration": 4.52}, {"text": "est votre capacit\u00e9 \u00e0 faire bouger les", "start": 4798.28, "duration": 4.2}, {"text": "lignes et dans quel d\u00e9lai lorsqu'il y a", "start": 4800.239, "duration": 5.161}, {"text": "une volont\u00e9 il y a un chemin quel est le", "start": 4802.48, "duration": 6.8}, {"text": "v\u00f4tre pour vous r\u00e9pondre la parole au", "start": 4805.4, "duration": 5.839}, {"text": "ministre de la Fonction publique de la", "start": 4809.28, "duration": 3.93}, {"text": "simplification monsieur", "start": 4811.239, "duration": 5.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4813.21, "duration": 6.35}, {"text": "casbarion merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 4816.679, "duration": 5.441}, {"text": "mesdames messieurs les s\u00e9nateurs madame", "start": 4819.56, "duration": 4.599}, {"text": "la s\u00e9natrice Pauline Martin merci pour", "start": 4822.12, "duration": 4.8}, {"text": "votre question qui me permet de saluer", "start": 4824.159, "duration": 4.641}, {"text": "votre travail ainsi que celui de tous", "start": 4826.92, "duration": 3.96}, {"text": "les s\u00e9nateurs sur la simplification", "start": 4828.8, "duration": 3.56}, {"text": "administrative il y a quelques jours", "start": 4830.88, "duration": 4.12}, {"text": "vous votiz largement le projet de loi de", "start": 4832.36, "duration": 4.24}, {"text": "simplification de la vie \u00e9conomique est", "start": 4835.0, "duration": 4.08}, {"text": "un beau projet de loi qui aura vocation", "start": 4836.6, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 prosp\u00e9rer \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale dans", "start": 4839.08, "duration": 3.2}, {"text": "quelques semaines et il est vrai que en", "start": 4840.8, "duration": 3.08}, {"text": "son sein il contient une accroche qui", "start": 4842.28, "duration": 3.6}, {"text": "permettra d'aller encore plus loin sur", "start": 4843.88, "duration": 3.92}, {"text": "des suppressions de comit\u00e9s madame la", "start": 4845.88, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00e9natrice vous pouvez compter en tout", "start": 4847.8, "duration": 2.879}, {"text": "cas sur mon soutien PL en entier pour", "start": 4848.96, "duration": 3.04}, {"text": "aller le plus loin possible dans la", "start": 4850.679, "duration": 4.241}, {"text": "rationalisation des diff\u00e9rents comit\u00e9s", "start": 4852.0, "duration": 5.639}, {"text": "parfois sur mon\u00e9e tu t auu mais aussi", "start": 4854.92, "duration": 4.279}, {"text": "sur un travail de fond pour", "start": 4857.639, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9ventuellement rationaliser les agences", "start": 4859.199, "duration": 3.241}, {"text": "le Premier ministre a pris des", "start": 4861.32, "duration": 2.72}, {"text": "engagement sur le sujet nous avons pour", "start": 4862.44, "duration": 3.92}, {"text": "objectif dans les 4 ans qui viennent de", "start": 4864.04, "duration": 4.52}, {"text": "diminuer de 10 % le nombre d'op\u00e9rateurs", "start": 4866.36, "duration": 4.16}, {"text": "et d'agences madame la s\u00e9natrice je vous", "start": 4868.56, "duration": 3.44}, {"text": "vois encore plus engag\u00e9 sur le sujet", "start": 4870.52, "duration": 3.08}, {"text": "jeais tr\u00e8s heureux de pouvoir aller plus", "start": 4872.0, "duration": 3.48}, {"text": "loin on est capable d'aller toujours", "start": 4873.6, "duration": 3.68}, {"text": "plus loin sur la le sujet des des", "start": 4875.48, "duration": 3.8}, {"text": "comit\u00e9s Th\u00e9odule il y a quelques ann\u00e9es", "start": 4877.28, "duration": 3.76}, {"text": "vous aviez vot\u00e9 la loi azap dont j'\u00e9tais", "start": 4879.28, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque le rapporteur et qui d\u00e9j\u00e0", "start": 4881.04, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9voyait beaucoup de choses la fusion", "start": 4882.56, "duration": 3.0}, {"text": "du conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 4884.08, "duration": 3.04}, {"text": "professionnelle et du Haut Conseil de", "start": 4885.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 la suppression du Conseil", "start": 4887.12, "duration": 3.68}, {"text": "sup\u00e9rieur de la mutualit\u00e9 la suppression", "start": 4889.04, "duration": 3.52}, {"text": "du conseil strat\u00e9gique de la recherche", "start": 4890.8, "duration": 3.399}, {"text": "la suppression de la commission charg\u00e9e", "start": 4892.56, "duration": 3.079}, {"text": "d'appr\u00e9cier l'aptitude \u00e0 exercer les", "start": 4894.199, "duration": 3.081}, {"text": "fonctions d'inspecteur g\u00e9n\u00e9ral la", "start": 4895.639, "duration": 3.401}, {"text": "suppression du Comit\u00e9 national de la", "start": 4897.28, "duration": 3.84}, {"text": "gestion des risques enforer la", "start": 4899.04, "duration": 3.92}, {"text": "suppression de l'Observatoire des", "start": 4901.12, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9cidives et d'autres et d'autres et", "start": 4902.96, "duration": 3.6}, {"text": "d'autres encore ce travail c'est un", "start": 4905.199, "duration": 3.361}, {"text": "travail continu madame la s\u00e9natrice vous", "start": 4906.56, "duration": 4.2}, {"text": "pouvez compter sur moi pour \u00eatre ainsi", "start": 4908.56, "duration": 3.56}, {"text": "que sur tout le gouvernement chacun des", "start": 4910.76, "duration": 3.12}, {"text": "minist\u00e8res pour \u00eatre vos alli\u00e9s", "start": 4912.12, "duration": 3.32}, {"text": "objectifs pour aller le plus loin dans", "start": 4913.88, "duration": 3.279}, {"text": "la rationalisation des diff\u00e9rentes", "start": 4915.44, "duration": 3.84}, {"text": "entit\u00e9s de l'\u00c9tat nous avons besoin de", "start": 4917.159, "duration": 4.161}, {"text": "donner de la clart\u00e9 \u00e0 l'action publique", "start": 4919.28, "duration": 3.52}, {"text": "aussi bien au niveau national qu'au", "start": 4921.32, "duration": 2.64}, {"text": "niveau local et donc nous serons", "start": 4922.8, "duration": 2.439}, {"text": "pleinement mobilis\u00e9s pour aller le plus", "start": 4923.96, "duration": 2.759}, {"text": "loin possible dans le projet de loi", "start": 4925.239, "duration": 3.161}, {"text": "simplification mais aussi par voie", "start": 4926.719, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9glementaire pour simplifier la vie des", "start": 4928.4, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais merci", "start": 4931.159, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup monsieur le", "start": 4932.4, "duration": 4.759}, {"text": "Pr\u00e9sident la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 4934.159, "duration": 5.641}, {"text": "Serge merillou pour le groupe socialiste", "start": 4937.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9cologiste et", "start": 4939.8, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9publicains merci", "start": 4941.88, "duration": 4.88}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Madame la ministre", "start": 4944.76, "duration": 4.28}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues l'accord entre", "start": 4946.76, "duration": 4.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et le mercosour ce", "start": 4949.04, "duration": 4.599}, {"text": "sont des centaines de milliers de tonnes", "start": 4951.56, "duration": 5.44}, {"text": "de viande bovvine de volaill de ma\u00efs de", "start": 4953.639, "duration": 6.361}, {"text": "sucre tout cela permis par des produits", "start": 4957.0, "duration": 6.199}, {"text": "phyos interdit chez nous mais aussi par", "start": 4960.0, "duration": 6.199}, {"text": "la d\u00e9forestation massive le dumping", "start": 4963.199, "duration": 6.281}, {"text": "social et le non respect de nos crit\u00e8re", "start": 4966.199, "duration": 6.361}, {"text": "qualit\u00e9 autant de raisons de redouter", "start": 4969.48, "duration": 5.6}, {"text": "cet accord qui pourrait \u00eatre d\u00e8s", "start": 4972.56, "duration": 5.76}, {"text": "novembre en France ce trait\u00e9 suscite une", "start": 4975.08, "duration": 6.4}, {"text": "opposition quasi unanime depuis", "start": 4978.32, "duration": 6.319}, {"text": "1999 il menace notre \u00e9conomie agricole", "start": 4981.48, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fragile il menace notre", "start": 4984.639, "duration": 4.801}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire il menace nos", "start": 4986.88, "duration": 6.319}, {"text": "principes environnementaux sans sans", "start": 4989.44, "duration": 6.32}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 sans clause miroir", "start": 4993.199, "duration": 4.801}, {"text": "environnemental et sanitaire les", "start": 4995.76, "duration": 4.68}, {"text": "cons\u00e9quence serait d\u00e9sastreuse pour une", "start": 4998.0, "duration": 5.4}, {"text": "agriculture fran\u00e7aise en d\u00e9tresse notre", "start": 5000.44, "duration": 5.199}, {"text": "pays doit se faire endre nos", "start": 5003.4, "duration": 4.72}, {"text": "agriculteurs ne peuvent payer le prix de", "start": 5005.639, "duration": 4.721}, {"text": "l'affaiblissement du pr\u00e9sident sur la", "start": 5008.12, "duration": 5.079}, {"text": "sc\u00e8ne internationale un fond", "start": 5010.36, "duration": 5.56}, {"text": "d'indamisation sorte de Ch mis\u00e8re ne", "start": 5013.199, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e8glera rien la France ne peut accepter", "start": 5015.92, "duration": 5.56}, {"text": "les manigances de la commission qui", "start": 5019.199, "duration": 4.641}, {"text": "tente de scinder cet accord pour en", "start": 5021.48, "duration": 4.759}, {"text": "faciliter l'adoption alors quelle", "start": 5023.84, "duration": 4.04}, {"text": "mesures comptez-vous prendre pour faire", "start": 5026.239, "duration": 4.041}, {"text": "entendre la voie de la France le", "start": 5027.88, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement usera-t-il du droit de v\u00e9au", "start": 5030.28, "duration": 6.0}, {"text": "pour s'opposer \u00e0 cet accord comptez-vous", "start": 5033.56, "duration": 4.92}, {"text": "lancer le d\u00e9bat au Parlement comme le", "start": 5036.28, "duration": 3.68}, {"text": "demandait mon coll\u00e8gue Jean-Claude", "start": 5038.48, "duration": 3.48}, {"text": "tissau en janvier dernier et dans quel", "start": 5039.96, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9lai pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0", "start": 5041.96, "duration": 4.36}, {"text": "la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e en charge du", "start": 5045.159, "duration": 3.52}, {"text": "commerce ext\u00e9rieur et les Fran\u00e7ais de", "start": 5046.32, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00e9tranger madame Sophie prima merci", "start": 5048.679, "duration": 3.401}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 5050.639, "duration": 4.0}, {"text": "Messieurs les s\u00e9natrices et s\u00e9nateurs", "start": 5052.08, "duration": 3.88}, {"text": "cher Serge", "start": 5054.639, "duration": 4.0}, {"text": "merillou c'est aujourd'hui la 4ee fois", "start": 5055.96, "duration": 3.88}, {"text": "que je r\u00e9ponds \u00e0 cette question sur le", "start": 5058.639, "duration": 3.721}, {"text": "mercosour mais je r\u00e9ponds avec beaucoup", "start": 5059.84, "duration": 4.6}, {"text": "de d\u00e9termination et et et beaucoup de", "start": 5062.36, "duration": 3.879}, {"text": "respect car ce sujet est un sujet", "start": 5064.44, "duration": 3.719}, {"text": "partag\u00e9 par tous les bancs je l'ai dit", "start": 5066.239, "duration": 3.721}, {"text": "tout \u00e0 l'heure vous avez compris que", "start": 5068.159, "duration": 3.601}, {"text": "nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 ne pas accepter", "start": 5069.96, "duration": 4.0}, {"text": "cet accord dans les conditions actuelles", "start": 5071.76, "duration": 5.04}, {"text": "puisqu'il ne remplit pas les conditions", "start": 5073.96, "duration": 4.92}, {"text": "que nous avons mises que je r\u00e9p\u00e8te", "start": 5076.8, "duration": 3.919}, {"text": "rapidement les accords de Paris vous", "start": 5078.88, "duration": 3.359}, {"text": "avez parl\u00e9 de d\u00e9forestation tout \u00e0", "start": 5080.719, "duration": 3.361}, {"text": "l'heure c'est un sujet tr\u00e8s important", "start": 5082.239, "duration": 3.281}, {"text": "pour nous parce que le r\u00e8glement vient", "start": 5084.08, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00eatre pris en Europe il sera applicable", "start": 5085.52, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 partir de la fin 2025 et il sont donc", "start": 5088.4, "duration": 4.92}, {"text": "applicable \u00e0 il ne sera pas applicable \u00e0", "start": 5091.44, "duration": 3.36}, {"text": "cet accord ce qui est quand m\u00eame un", "start": 5093.32, "duration": 5.08}, {"text": "comble c'est un euh c'est un accord que", "start": 5094.8, "duration": 5.2}, {"text": "nous voulons en ligne avec la nouvelle", "start": 5098.4, "duration": 3.52}, {"text": "politique de d\u00e9veloppement durable et du", "start": 5100.0, "duration": 4.04}, {"text": "commerce de l'Europe et nous voulons que", "start": 5101.92, "duration": 5.04}, {"text": "soit respect\u00e9 la parole et la comp\u00e9tence", "start": 5104.04, "duration": 5.36}, {"text": "des \u00c9tats et donc que que le l'accord ne", "start": 5106.96, "duration": 4.679}, {"text": "soit pas scind\u00e9 en deux alors vous nous", "start": 5109.4, "duration": 4.319}, {"text": "demandez comment nous allons faire je le", "start": 5111.639, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te nous avons besoin d'une", "start": 5113.719, "duration": 3.841}, {"text": "expression forte de tous les", "start": 5115.88, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 5117.56, "duration": 4.92}, {"text": "au S\u00e9nat nous avons besoin de mobiliser", "start": 5119.88, "duration": 5.279}, {"text": "les parlementaires europ\u00e9ens moi-m\u00eame", "start": 5122.48, "duration": 5.48}, {"text": "avec mes coll\u00e8gues de la de du minist\u00e8re", "start": 5125.159, "duration": 5.48}, {"text": "de des Affaires \u00e9trang\u00e8res nous sommes", "start": 5127.96, "duration": 4.92}, {"text": "mobilis\u00e9s pour multiplier les contacts", "start": 5130.639, "duration": 4.04}, {"text": "avec nos coll\u00e8gues europ\u00e9ens vous le", "start": 5132.88, "duration": 3.279}, {"text": "savez je reviens du Br\u00e9sil o\u00f9 j'ai", "start": 5134.679, "duration": 2.881}, {"text": "rencontr\u00e9 \u00e0 la fois mes coll\u00e8gues", "start": 5136.159, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ens mais aussi mes coll\u00e8gues des", "start": 5137.56, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tats du mercosour pour le expliquer", "start": 5139.44, "duration": 4.56}, {"text": "avec humilit\u00e9 mais d\u00e9termination la", "start": 5141.76, "duration": 3.959}, {"text": "position de la France et les raisons", "start": 5144.0, "duration": 3.719}, {"text": "pour laquelles la France s'oppose \u00e0 cet", "start": 5145.719, "duration": 4.201}, {"text": "accord enfin nous aurons besoin bien s\u00fbr", "start": 5147.719, "duration": 4.561}, {"text": "si besoin a des membres du Parlement et", "start": 5149.92, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0 nous souhaitons que la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 5152.28, "duration": 3.72}, {"text": "il soit \u00e9galement \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s je vous", "start": 5154.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'ai dit tout \u00e0 l'heure agriculteur", "start": 5156.0, "duration": 5.4}, {"text": "d'Europe et organisation", "start": 5157.96, "duration": 6.159}, {"text": "gouvernementale pour pour vraiment nous", "start": 5161.4, "duration": 4.319}, {"text": "opposer \u00e0 cet accord du point de vue de", "start": 5164.119, "duration": 3.841}, {"text": "la citoyennet\u00e9 voil\u00e0 nous avons un plan", "start": 5165.719, "duration": 3.96}, {"text": "qui mobilise tout le monde et nous", "start": 5167.96, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment nous vous demandons votre", "start": 5169.679, "duration": 6.04}, {"text": "soutien et votre aide Serge", "start": 5171.56, "duration": 4.159}, {"text": "merou merci Madame la Ministre madame la", "start": 5176.159, "duration": 5.281}, {"text": "ministre ouvrez le d\u00e9bat au S\u00e9nat", "start": 5179.4, "duration": 3.92}, {"text": "engagez la France dans la n\u00e9gociation", "start": 5181.44, "duration": 3.56}, {"text": "d'accord bil", "start": 5183.32, "duration": 3.919}, {"text": "int\u00e9grant les questions de changement", "start": 5185.0, "duration": 4.76}, {"text": "climatique de durabilit\u00e9 des modes de", "start": 5187.239, "duration": 4.281}, {"text": "production et de commerce gagnant", "start": 5189.76, "duration": 4.68}, {"text": "gagnant mais surtout ne ratifiez pas le", "start": 5191.52, "duration": 6.119}, {"text": "mercosour ne sacrifiez pas ces fili\u00e8res", "start": 5194.44, "duration": 5.92}, {"text": "sur l'h\u00f4tel d'un libre \u00e9change des", "start": 5197.639, "duration": 6.401}, {"text": "r\u00e9gul\u00e9 merci", "start": 5200.36, "duration": 3.68}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 5205.159, "duration": 6.48}, {"text": "St\u00e9phane pi\u00e9noir pour le groupe les", "start": 5207.639, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publainsur pr\u00e9sident monsieur le", "start": 5213.239, "duration": 3.721}, {"text": "ministre des experts ind\u00e9pendants de", "start": 5215.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'ONU ont r\u00e9cemment consid\u00e9r\u00e9 que", "start": 5216.96, "duration": 4.48}, {"text": "l'interdiction du port du hijab dans les", "start": 5219.56, "duration": 4.0}, {"text": "comp\u00e9titions sportive en France \u00e9tait", "start": 5221.44, "duration": 4.6}, {"text": "discriminatoire et devait \u00eatre annul\u00e9", "start": 5223.56, "duration": 4.88}, {"text": "au-del\u00e0 du fait que ces m\u00eames experts", "start": 5226.04, "duration": 5.119}, {"text": "n'\u00e9voquent jamais l'emprise religieus", "start": 5228.44, "duration": 4.279}, {"text": "pouvant peser sur les jeunes femmes", "start": 5231.159, "duration": 4.04}, {"text": "musulmanes qu'iles entendent prot\u00e9ger", "start": 5232.719, "duration": 4.361}, {"text": "une telle exigence va \u00e9videmment \u00e0", "start": 5235.199, "duration": 4.361}, {"text": "l'encontre de nos principes r\u00e9publicains", "start": 5237.08, "duration": 4.72}, {"text": "en premier lieu la neutralit\u00e9 et la", "start": 5239.56, "duration": 5.24}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 fruit de notre histoire ayant", "start": 5241.8, "duration": 5.359}, {"text": "abouti \u00e0 la loi de 1905 de s\u00e9paration de", "start": 5244.8, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat ainsi en juin", "start": 5247.159, "duration": 4.881}, {"text": "dernier votre pr\u00e9d\u00e9cesseur rappelait que", "start": 5249.8, "duration": 4.76}, {"text": "le port de signe ou de tenue \u00e0 caract\u00e8re", "start": 5252.04, "duration": 4.32}, {"text": "religieux \u00e9tait proscrit pour les", "start": 5254.56, "duration": 3.44}, {"text": "athl\u00e8tes de l'\u00e9quipe de France", "start": 5256.36, "duration": 3.04}, {"text": "participant aux Jeux olympiques et aux", "start": 5258.0, "duration": 3.92}, {"text": "Jeux paralympiques de Paris 2024 en", "start": 5259.4, "duration": 4.56}, {"text": "coh\u00e9rence finalement avec la r\u00e8gle 50 de", "start": 5261.92, "duration": 4.68}, {"text": "la Charte olympique un an plus t\u00f4t le", "start": 5263.96, "duration": 4.279}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat jugeait que les", "start": 5266.6, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e8glements des f\u00e9d\u00e9rations de football", "start": 5268.239, "duration": 4.321}, {"text": "et de basketball relatif \u00e0 la neutralit\u00e9", "start": 5269.8, "duration": 4.68}, {"text": "vestimentaire au niveau amateur \u00e9t\u00e9", "start": 5272.56, "duration": 3.8}, {"text": "proportionn\u00e9 et adapt\u00e9 au contexte", "start": 5274.48, "duration": 4.199}, {"text": "sportif donc on le voit un important", "start": 5276.36, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9difice juridique a \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti dans notre", "start": 5278.679, "duration": 5.081}, {"text": "pays mais une consolidation s'impose", "start": 5280.88, "duration": 4.88}, {"text": "face \u00e0 la multiplication des faits", "start": 5283.76, "duration": 3.56}, {"text": "communautaires et des d\u00e9rives", "start": 5285.76, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00e9paratistes c'est dans cet \u00e9tat", "start": 5287.32, "duration": 4.04}, {"text": "d'esprit qu'en tant que rapporteur de la", "start": 5289.719, "duration": 3.281}, {"text": "proposition de loi sur la la\u00efcit\u00e9 dans", "start": 5291.36, "duration": 4.96}, {"text": "le sport de l'excellent Michel Savin", "start": 5293.0, "duration": 5.159}, {"text": "j'ai soutenu la d\u00e9marche d\u00e9marche", "start": 5296.32, "duration": 3.2}, {"text": "d'\u00e9tendre cette interdiction au", "start": 5298.159, "duration": 3.921}, {"text": "comp\u00e9tition d\u00e9partementale r\u00e9gionale et", "start": 5299.52, "duration": 5.32}, {"text": "nationale avant que l'examen cette PPL", "start": 5302.08, "duration": 5.92}, {"text": "soit interrompu par la dissolution alors", "start": 5304.84, "duration": 4.839}, {"text": "Monsieur le Ministre comptez-vous", "start": 5308.0, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9affirmer les propos du premier du", "start": 5309.679, "duration": 4.201}, {"text": "Premier ministre qui dans son discours", "start": 5312.08, "duration": 4.039}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9rale indiquait qu'il", "start": 5313.88, "duration": 4.2}, {"text": "n'y aurait je cite aucun accommodement", "start": 5316.119, "duration": 3.281}, {"text": "sur la d\u00e9fense de la", "start": 5318.08, "duration": 3.88}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 et comment pr\u00e9venir toute remise", "start": 5319.4, "duration": 4.92}, {"text": "en cause de ce principe fondamental y", "start": 5321.96, "duration": 4.6}, {"text": "compris par des experts d\u00e9connect\u00e9s des", "start": 5324.32, "duration": 4.0}, {"text": "fondements de notre R\u00e9publique je vous", "start": 5326.56, "duration": 4.28}, {"text": "remerci pour vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 5328.32, "duration": 4.28}, {"text": "au ministre des Sports de la jeunesse d'", "start": 5330.84, "duration": 5.2}, {"text": "vie associative monsieur", "start": 5332.6, "duration": 3.44}, {"text": "laavrous monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames", "start": 5337.0, "duration": 4.119}, {"text": "et Messieurs les S\u00e9nateurs monsieur le", "start": 5339.6, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9nateur St\u00e9phane Piednoir la loi de", "start": 5341.119, "duration": 4.281}, {"text": "1905 comme vous l'avez dit pr\u00e9voit un", "start": 5343.6, "duration": 3.88}, {"text": "principe de neutralit\u00e9 qui se traduit", "start": 5345.4, "duration": 4.16}, {"text": "par l'interdiction de manifester des des", "start": 5347.48, "duration": 4.08}, {"text": "convictions et opinions religieuses pour", "start": 5349.56, "duration": 4.2}, {"text": "les agents de l'\u00c9tat des collectivit\u00e9s", "start": 5351.56, "duration": 3.559}, {"text": "et de toutes les personnes morales", "start": 5353.76, "duration": 3.399}, {"text": "charg\u00e9es d'une mission de service public", "start": 5355.119, "duration": 3.961}, {"text": "le Conseil d'\u00c9tat dont la jurisprudence", "start": 5357.159, "duration": 4.08}, {"text": "fait foie de notre pays reconna\u00eet que", "start": 5359.08, "duration": 3.72}, {"text": "les f\u00e9d\u00e9rations sportives d\u00e9l\u00e9gataires", "start": 5361.239, "duration": 3.041}, {"text": "sont charg\u00e9 d'une mission de service", "start": 5362.8, "duration": 3.56}, {"text": "public et qu'\u00e0 ce titre les \u00e9quipes de", "start": 5364.28, "duration": 3.48}, {"text": "France tout comme les agents des", "start": 5366.36, "duration": 3.6}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rations participent \u00e0 l'ex\u00e9cution du", "start": 5367.76, "duration": 4.04}, {"text": "service public et sont donc soumis au", "start": 5369.96, "duration": 4.239}, {"text": "principe de neutralit\u00e9 concernant les", "start": 5371.8, "duration": 3.879}, {"text": "comp\u00e9titions internationales telles que", "start": 5374.199, "duration": 3.401}, {"text": "les Jeux olympiques et paralympiques", "start": 5375.679, "duration": 3.681}, {"text": "chaque f\u00e9d\u00e9ration internationale est", "start": 5377.6, "duration": 3.28}, {"text": "charg\u00e9e de fixer les r\u00e8gles qui", "start": 5379.36, "duration": 3.08}, {"text": "s'appliquent aux disciplines relevant de", "start": 5380.88, "duration": 4.2}, {"text": "sa comp\u00e9tence en France s'agissant des", "start": 5382.44, "duration": 3.96}, {"text": "membres des \u00e9quipes nationales nous", "start": 5385.08, "duration": 3.68}, {"text": "restons attach\u00e9s \u00e0 l'application stricte", "start": 5386.4, "duration": 4.96}, {"text": "du principe de neutralit\u00e9 concernant la", "start": 5388.76, "duration": 4.359}, {"text": "pratique hors \u00e9quipe de France il", "start": 5391.36, "duration": 3.879}, {"text": "revient \u00e0 chaque F tion de d\u00e9terminer", "start": 5393.119, "duration": 4.361}, {"text": "via son r\u00e8glement les sp\u00e9cificit\u00e9s de sa", "start": 5395.239, "duration": 3.88}, {"text": "discipline et les r\u00e8gles qui r\u00e9gissent", "start": 5397.48, "duration": 3.759}, {"text": "ses comp\u00e9titions et ses manifestations", "start": 5399.119, "duration": 4.641}, {"text": "sous le contr\u00f4le du minist\u00e8re en ce sens", "start": 5401.239, "duration": 4.161}, {"text": "certaines f\u00e9d\u00e9rations ont fait le choix", "start": 5403.76, "duration": 3.12}, {"text": "dans des conditions limit\u00e9es et pour", "start": 5405.4, "duration": 3.44}, {"text": "certaines comp\u00e9titions de prendre de", "start": 5406.88, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e8glements limitant le port de signes", "start": 5408.84, "duration": 4.04}, {"text": "politiques et religieux s'agissant des", "start": 5410.56, "duration": 4.4}, {"text": "autres licenci\u00e9s les r\u00e8glements f\u00e9d\u00e9raux", "start": 5412.88, "duration": 3.52}, {"text": "de la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de BasketBall", "start": 5414.96, "duration": 2.48}, {"text": "et de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de", "start": 5416.4, "duration": 3.52}, {"text": "football sont conformes \u00e0 notre cadre", "start": 5417.44, "duration": 4.239}, {"text": "juridique c'est ce qu'indique le Conseil", "start": 5419.92, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00c9tat dans sa d\u00e9cision du 29 juin 2024", "start": 5421.679, "duration": 4.081}, {"text": "le Conseil d'\u00c9tat confirme qu'il est", "start": 5424.28, "duration": 3.359}, {"text": "adapt\u00e9 et proportionn\u00e9 pour les", "start": 5425.76, "duration": 3.919}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rations sportives de pr\u00e9voir pour le", "start": 5427.639, "duration": 3.361}, {"text": "bon d\u00e9roulement des comp\u00e9titions et", "start": 5429.679, "duration": 2.721}, {"text": "manifestations qu'elles organise ou", "start": 5431.0, "duration": 3.639}, {"text": "autorise l'interdiction du port de signe", "start": 5432.4, "duration": 4.64}, {"text": "ou de tenue manifestant ostensiblement", "start": 5434.639, "duration": 4.961}, {"text": "une appartenance religieuse en l'\u00e9tat du", "start": 5437.04, "duration": 4.28}, {"text": "droit il revient donc aujourd'hui aux", "start": 5439.6, "duration": 3.84}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rations de d\u00e9terminer au regard de", "start": 5441.32, "duration": 3.76}, {"text": "leur situation sp\u00e9cifique les r\u00e8gles", "start": 5443.44, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaires pour faire primer les", "start": 5445.08, "duration": 2.72}, {"text": "principes de la R\u00e9publique sur tout", "start": 5446.56, "duration": 3.559}, {"text": "autrre consid\u00e9ration aussi je vous", "start": 5447.8, "duration": 4.64}, {"text": "proposerai qu'un travail soit engag\u00e9", "start": 5450.119, "duration": 4.0}, {"text": "avec les acteurs institutionnels et le", "start": 5452.44, "duration": 3.799}, {"text": "mouvement le mouvement sportif afin de", "start": 5454.119, "duration": 3.6}, {"text": "voir les suites qu'il serait souhaitable", "start": 5456.239, "duration": 3.841}, {"text": "de donner \u00e0 la proposition de lois Savin", "start": 5457.719, "duration": 4.52}, {"text": "visant \u00e0 assurer le respect du principe", "start": 5460.08, "duration": 3.84}, {"text": "de la\u00efcit\u00e9 dans le sport que vous avez", "start": 5462.239, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 je vous remercie merci Monsieur", "start": 5463.92, "duration": 4.279}, {"text": "le", "start": 5466.08, "duration": 2.119}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 5468.719, "duration": 5.801}, {"text": "Fran\u00e7oise Dumont pour le groupe les", "start": 5472.4, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9publicains merci Monsieur Merci", "start": 5474.52, "duration": 4.96}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames messieurs", "start": 5477.239, "duration": 4.201}, {"text": "les ministres mes chers coll\u00e8gues madame", "start": 5479.48, "duration": 3.84}, {"text": "la ministre plusieurs \u00e9v\u00e9nements", "start": 5481.44, "duration": 3.32}, {"text": "climatiques qui ont frapp\u00e9 la France", "start": 5483.32, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9cemment laissant de nombreuses", "start": 5484.76, "duration": 3.84}, {"text": "victimes et d\u00e9g\u00e2ts derri\u00e8re eux dans mon", "start": 5486.48, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9partement lev la situation a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 5488.6, "duration": 5.32}, {"text": "compliqu\u00e9e ce weekend plus de 25", "start": 5491.44, "duration": 4.239}, {"text": "communes impact\u00e9es plusieurs centaines", "start": 5493.92, "duration": 3.92}, {"text": "d'habitations et commerces ont \u00e9t\u00e9", "start": 5495.679, "duration": 5.0}, {"text": "touch\u00e9s et plus de 500 foyers ont \u00e9t\u00e9", "start": 5497.84, "duration": 4.839}, {"text": "temporairement priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 dans", "start": 5500.679, "duration": 4.161}, {"text": "l'ensemble du d\u00e9partement dont une", "start": 5502.679, "duration": 4.841}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 saint-raapha\u00ebl vendredi 25", "start": 5504.84, "duration": 4.52}, {"text": "octobre monsieur le Premier ministre a", "start": 5507.52, "duration": 4.36}, {"text": "annonc\u00e9 le d\u00e9blocage de 75 millions", "start": 5509.36, "duration": 5.6}, {"text": "d'euros pour le fond Barnier pour 2025", "start": 5511.88, "duration": 5.4}, {"text": "le passant ainsi \u00e0 300 millions d'euros", "start": 5514.96, "duration": 4.0}, {"text": "tout en rappelant que nous devons faire", "start": 5517.28, "duration": 4.24}, {"text": "face \u00e0 une situation d'extr\u00eame urgence", "start": 5518.96, "duration": 4.56}, {"text": "sur le plan budg\u00e9taire madame la", "start": 5521.52, "duration": 3.599}, {"text": "ministre souvent les lois", "start": 5523.52, "duration": 3.92}, {"text": "environnementales ne prennent pas compte", "start": 5525.119, "duration": 5.04}, {"text": "de la r\u00e9alit\u00e9 du terrain or pour limiter", "start": 5527.44, "duration": 4.36}, {"text": "les d\u00e9g\u00e2ts et les risques pour les", "start": 5530.159, "duration": 3.681}, {"text": "personnes il faut faire plus de", "start": 5531.8, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9vention et d'anticipation du risque", "start": 5533.84, "duration": 4.16}, {"text": "nous savons le faire mais les", "start": 5536.48, "duration": 3.88}, {"text": "contraintes l\u00e9gislatives et normatives", "start": 5538.0, "duration": 4.96}, {"text": "emp\u00eachent souvent la pleine r\u00e9ussite de", "start": 5540.36, "duration": 5.12}, {"text": "ces projets ce qui vise \u00e0 la survie de", "start": 5542.96, "duration": 4.84}, {"text": "l'homme doit \u00eatre prioris\u00e9 voici le cap", "start": 5545.48, "duration": 4.52}, {"text": "qui devrait tous nous animer nous", "start": 5547.8, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e9gislateurs et vous gouvernement aussi", "start": 5550.0, "duration": 4.52}, {"text": "madame la ministre sur quelle base", "start": 5552.88, "duration": 4.08}, {"text": "avez-vous fix\u00e9 la somme de 75 millions", "start": 5554.52, "duration": 4.679}, {"text": "d'euros et seriez-vous pr\u00eat \u00e0 en", "start": 5556.96, "duration": 4.04}, {"text": "augmenter le montant si le co\u00fbt des", "start": 5559.199, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts \u00e9tait finalement bien sup\u00e9rieur", "start": 5561.0, "duration": 4.719}, {"text": "comme on peut s'y attendre", "start": 5563.92, "duration": 4.48}, {"text": "envisageriez-vous d'assouplir \u00e9galement", "start": 5565.719, "duration": 5.161}, {"text": "les r\u00e8gles pour acc\u00e9der au fonds Barnier", "start": 5568.4, "duration": 4.56}, {"text": "afin de r\u00e9pondre \u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition des", "start": 5570.88, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements dans certains territoires et", "start": 5572.96, "duration": 4.84}, {"text": "enfin quell mesures de simplification", "start": 5575.44, "duration": 4.0}, {"text": "entendez-vous mettre en place pour", "start": 5577.8, "duration": 3.48}, {"text": "permettre aux \u00e9lus locaux de faire", "start": 5579.44, "duration": 4.279}, {"text": "d'avantage de pr\u00e9vention en mati\u00e8re de", "start": 5581.28, "duration": 4.8}, {"text": "gestion des cours d'eau et des for\u00eats", "start": 5583.719, "duration": 4.681}, {"text": "pour mettre enfin la protection des", "start": 5586.08, "duration": 4.84}, {"text": "humains au centre de leurs priorit\u00e9s", "start": 5588.4, "duration": 5.6}, {"text": "peut-on envisager enfin et cet \u00e9l\u00e9ment-l", "start": 5590.92, "duration": 5.92}, {"text": "me para\u00eet majeur la d\u00e9partementalisation", "start": 5594.0, "duration": 5.52}, {"text": "des services de l' Dr\u00e9al dans certains", "start": 5596.84, "duration": 4.56}, {"text": "territoires concern\u00e9s par les risques", "start": 5599.52, "duration": 4.719}, {"text": "incendies et inondation comme C a \u00e9t\u00e9", "start": 5601.4, "duration": 5.2}, {"text": "demand\u00e9 par certains pr\u00e9fets pour une", "start": 5604.239, "duration": 4.88}, {"text": "gestion au plus pr\u00e8s du terrain merci", "start": 5606.6, "duration": 4.2}, {"text": "pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0 la", "start": 5609.119, "duration": 3.321}, {"text": "ministre du partenariat avec les", "start": 5610.8, "duration": 4.68}, {"text": "territoires Madame Catherine", "start": 5612.44, "duration": 3.04}, {"text": "vautra merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5616.36, "duration": 5.2}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 5618.56, "duration": 6.559}, {"text": "madame la s\u00e9natrice numond je voudrais", "start": 5621.56, "duration": 5.2}, {"text": "madame la s\u00e9natrice vous priez de bien", "start": 5625.119, "duration": 4.801}, {"text": "vouloir excuser ma coll\u00e8gue ag\u00e8 panier", "start": 5626.76, "duration": 5.399}, {"text": "runch\u00e9 qui est actuellement \u00e0 Cali pour", "start": 5629.92, "duration": 5.239}, {"text": "repr\u00e9senter la France \u00e0 la COP 16", "start": 5632.159, "duration": 5.08}, {"text": "biodiversit\u00e9 je voudrais commencer", "start": 5635.159, "duration": 4.96}, {"text": "madame la s\u00e9natrice par \u00e9videmment", "start": 5637.239, "duration": 5.121}, {"text": "apporter au nom du gouvernement notre", "start": 5640.119, "duration": 4.361}, {"text": "soutien \u00e0 tous les sinistr\u00e9s mais", "start": 5642.36, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9galement adresser tous nos", "start": 5644.48, "duration": 4.4}, {"text": "remerciements aux services qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 5646.159, "duration": 6.04}, {"text": "mobilis\u00e9s et bien \u00e9videmment aux \u00e9lus", "start": 5648.88, "duration": 6.12}, {"text": "locaux dont je sais combien l'engagement", "start": 5652.199, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e0 chaque fois que nous avons \u00e0 subir ce", "start": 5655.0, "duration": 5.08}, {"text": "type d'\u00e9v\u00e9nement de plus en plus", "start": 5657.96, "duration": 3.679}, {"text": "fr\u00e9quent puisque si nous regardons le", "start": 5660.08, "duration": 3.639}, {"text": "mois d'octobre chaque semaine nous avons", "start": 5661.639, "duration": 3.881}, {"text": "ont eu des \u00e9v\u00e9nements climatiques et \u00e0", "start": 5663.719, "duration": 3.721}, {"text": "chaque fois les \u00e9lus", "start": 5665.52, "duration": 3.84}, {"text": "inassablement sont pr\u00e9sents pour", "start": 5667.44, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins de nos concitoyens", "start": 5669.36, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9pondons d'ailleurs l\u00e0 \u00e0 l'un des", "start": 5671.679, "duration": 3.841}, {"text": "aspects que vous avez bien voulu mettre", "start": 5673.6, "duration": 4.039}, {"text": "en avant dans votre question \u00e0 savoir la", "start": 5675.52, "duration": 3.84}, {"text": "protection l'accompagnement des", "start": 5677.639, "duration": 3.641}, {"text": "population alors vous m'interrogez sur", "start": 5679.36, "duration": 3.759}, {"text": "les annonces du Premier ministre \u00e0 Lyon", "start": 5681.28, "duration": 4.04}, {"text": "la semaine derni\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8tement ce", "start": 5683.119, "duration": 4.04}, {"text": "que le premier ministre a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 5685.32, "duration": 4.68}, {"text": "vendredi c'est un 3ois\u00e8me plan national", "start": 5687.159, "duration": 5.0}, {"text": "d'adaptation au changement climatique", "start": 5690.0, "duration": 4.159}, {"text": "avec plusieurs \u00e9l\u00e9ments", "start": 5692.159, "duration": 4.241}, {"text": "premi\u00e8rement un plan syst\u00e9mique parce", "start": 5694.159, "duration": 3.921}, {"text": "que mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs", "start": 5696.4, "duration": 3.719}, {"text": "nous l'avons tous compris le changement", "start": 5698.08, "duration": 4.48}, {"text": "climatique d\u00e9sormais est l\u00e0 et donc nous", "start": 5700.119, "duration": 4.321}, {"text": "devons effectivement non seulement", "start": 5702.56, "duration": 4.639}, {"text": "planifier mais acc\u00e9l\u00e9rer de fa\u00e7on \u00e0", "start": 5704.44, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9viter les cons\u00e9quences pour les", "start": 5707.199, "duration": 3.681}, {"text": "populations le deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est un", "start": 5708.56, "duration": 6.36}, {"text": "plan cibl\u00e9 op\u00e9rationnel avec 51 mesures", "start": 5710.88, "duration": 5.56}, {"text": "vous me dites pouvons-nous aller plus", "start": 5714.92, "duration": 3.199}, {"text": "loin financi\u00e8rement mais madame la", "start": 5716.44, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9natrice 75 millions d'euros", "start": 5718.119, "duration": 5.961}, {"text": "suppl\u00e9mentaires pour renforcer la \u00e9tion", "start": 5721.08, "duration": 4.76}, {"text": "et donc on voit bien qu'il y a l\u00e0 dans", "start": 5724.08, "duration": 3.48}, {"text": "le contexte budg\u00e9taire que nous", "start": 5725.84, "duration": 3.68}, {"text": "connaissons quelque chose de tr\u00e8s", "start": 5727.56, "duration": 4.48}, {"text": "important ensuite il y a \u00e9videmment la", "start": 5729.52, "duration": 4.44}, {"text": "priorit\u00e9 donn\u00e9e au fond vert", "start": 5732.04, "duration": 4.36}, {"text": "l'accompagnement des collectivit\u00e9s via", "start": 5733.96, "duration": 4.84}, {"text": "la mission d'adaptation ce plan il est", "start": 5736.4, "duration": 4.759}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rateur nous devons \u00e9tudier les", "start": 5738.8, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gionalisations auxquelles vous faites", "start": 5741.159, "duration": 3.601}, {"text": "allusion vous me parlez de realal je", "start": 5743.0, "duration": 4.04}, {"text": "vous r\u00e9ponds Adem tout ce qui est au", "start": 5744.76, "duration": 4.879}, {"text": "service de ces sujets m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 5747.04, "duration": 4.24}, {"text": "regard\u00e9 travaillons ensemble pour", "start": 5749.639, "duration": 3.6}, {"text": "apporter les r\u00e9ponses les plus efficaces", "start": 5751.28, "duration": 3.52}, {"text": "possibles", "start": 5753.239, "duration": 3.841}, {"text": "merci merci madame la ministre monsieur", "start": 5754.8, "duration": 3.72}, {"text": "le garde des saau mesdames et messieurs", "start": 5757.08, "duration": 3.88}, {"text": "les ministres merci mes chers coll\u00e8gues", "start": 5758.52, "duration": 4.24}, {"text": "nos prochaine question d'actualit\u00e9 au", "start": 5760.96, "duration": 3.84}, {"text": "Gouvernement aont lieu le mercredi 6", "start": 5762.76, "duration": 4.56}, {"text": "novembre je vais suspendre la s\u00e9ance", "start": 5764.8, "duration": 5.12}, {"text": "elle sera reprise \u00e0 16h40 pour l'examen", "start": 5767.32, "duration": 4.72}, {"text": "de la prop de loi visant la prise en", "start": 5769.92, "duration": 4.12}, {"text": "charge int\u00e9grale des soins li\u00e9s au", "start": 5772.04, "duration": 4.4}, {"text": "traitement du cancer cancer du sein par", "start": 5774.04, "duration": 4.32}, {"text": "l'assurance maladie la s\u00e9ance est", "start": 5776.44, "duration": 4.92}, {"text": "suspendue", "start": 5778.36, "duration": 3.0}, {"text": "voil\u00e0 pour cette s\u00e9ance de questions au", "start": 5788.04, "duration": 5.04}, {"text": "gouvernement que vous avez pu suivre en", "start": 5790.639, "duration": 5.121}, {"text": "direct et en int\u00e9gralit\u00e9 parmi les", "start": 5793.08, "duration": 4.36}, {"text": "tempsforts de cette s\u00e9ance on retient", "start": 5795.76, "duration": 3.8}, {"text": "notamment les \u00e9changes consacr\u00e9s au", "start": 5797.44, "duration": 3.92}, {"text": "mercosour et \u00e0 ce propos Alexandre", "start": 5799.56, "duration": 3.88}, {"text": "Poussard est avec Sophie prima la", "start": 5801.36, "duration": 3.759}, {"text": "Ministre charg\u00e9e du commerce ext\u00e9rieur", "start": 5803.44, "duration": 3.32}, {"text": "et des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger elle", "start": 5805.119, "duration": 3.881}, {"text": "revient du G20 commerce au Br\u00e9sil o\u00f9 \u00e0", "start": 5806.76, "duration": 4.439}, {"text": "la r\u00e9affirm\u00e9 le refus de la France de", "start": 5809.0, "duration": 5.199}, {"text": "ratifier l'accord Union europ\u00e9enne our", "start": 5811.199, "duration": 4.561}, {"text": "en l'\u00e9tat c'est \u00e0 VOUS Alexandre", "start": 5814.199, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement Tam bonjour Sophie primar", "start": 5815.76, "duration": 3.76}, {"text": "Alre question tr\u00e8s concr\u00e8te est-ce que", "start": 5817.639, "duration": 4.56}, {"text": "la France peut mettre son veto \u00e0 bien", "start": 5819.52, "duration": 4.4}, {"text": "cet accord de libre \u00e9change entre la", "start": 5822.199, "duration": 3.161}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et les pays du", "start": 5823.92, "duration": 3.84}, {"text": "mercosour et bien \u00e9coutez en th\u00e9orie oui", "start": 5825.36, "duration": 3.96}, {"text": "puisqu'il s'agit de ce qu'on appelle", "start": 5827.76, "duration": 3.32}, {"text": "techniquement un accord d'association", "start": 5829.32, "duration": 3.96}, {"text": "mixte \u00e7a veut dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 le", "start": 5831.08, "duration": 5.68}, {"text": "Conseil doit se prononcer \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 5833.28, "duration": 5.72}, {"text": "et ensuite les Parlement doivent \u00eatre", "start": 5836.76, "duration": 4.84}, {"text": "consult\u00e9s il y a une interrogation", "start": 5839.0, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui qui est celle de la d\u00e9cision", "start": 5841.6, "duration": 4.8}, {"text": "c prendra Madame V derlyen de cinder ou", "start": 5843.52, "duration": 5.56}, {"text": "pas cet accord si elle le cindait alors", "start": 5846.4, "duration": 4.64}, {"text": "la commerciale l'accord commercial", "start": 5849.08, "duration": 4.72}, {"text": "pourrait \u00eatre ratifi\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 du", "start": 5851.04, "duration": 5.32}, {"text": "conseil et les parlements ne seraient", "start": 5853.8, "duration": 6.16}, {"text": "pas dans ce cas-l\u00e0 interrog\u00e9s et donc la", "start": 5856.36, "duration": 5.64}, {"text": "France ne pourrait pas mettre son v\u00e9au", "start": 5859.96, "duration": 3.6}, {"text": "la France qui est oppos\u00e9e \u00e0 cet accord", "start": 5862.0, "duration": 3.44}, {"text": "contrairement \u00e0 quand m\u00eame d'autres pays", "start": 5863.56, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9ens qui sont favorables notamment", "start": 5865.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne des pays du Nord est-ce que", "start": 5867.599, "duration": 3.04}, {"text": "la France n'est pas isol\u00e9e sur le plan", "start": 5869.44, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9en sur cette question non la", "start": 5870.639, "duration": 3.04}, {"text": "France n'est pas isol\u00e9e il y a d'autres", "start": 5871.88, "duration": 4.44}, {"text": "pays qui ont des doutes qui ont des", "start": 5873.679, "duration": 4.721}, {"text": "incertitudes et ce qui est plus", "start": 5876.32, "duration": 3.76}, {"text": "important pour nous c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9", "start": 5878.4, "duration": 4.12}, {"text": "le le notre d\u00e9saccord vient du fait", "start": 5880.08, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il faut au sein de de l'Union", "start": 5882.52, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne une coh\u00e9rence de nos", "start": 5884.28, "duration": 2.72}, {"text": "politiques", "start": 5885.96, "duration": 3.52}, {"text": "publiques l'Europe s'est engag\u00e9 depuis", "start": 5887.0, "duration": 5.239}, {"text": "25 ans cet accord date de 25 ans donc le", "start": 5889.48, "duration": 4.719}, {"text": "monde a chang\u00e9 en 25 ans et l'Europe", "start": 5892.239, "duration": 4.201}, {"text": "s'est engag\u00e9 vraiment de fa\u00e7on tr\u00e8s", "start": 5894.199, "duration": 4.801}, {"text": "ambitieuse et tr\u00e8s volontariste sur la", "start": 5896.44, "duration": 4.52}, {"text": "transition environnementale nous avons", "start": 5899.0, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup de r\u00e8glements beaucoup de lois", "start": 5900.96, "duration": 4.159}, {"text": "qui r\u00e9gissent cela en Europe elle ne", "start": 5902.719, "duration": 4.241}, {"text": "peut pas prendre un accord aujourd'hui", "start": 5905.119, "duration": 3.321}, {"text": "qui soit contraire en fait \u00e0 son", "start": 5906.96, "duration": 3.32}, {"text": "engagement et \u00e0 son ambition c'est la", "start": 5908.44, "duration": 3.84}, {"text": "raison pour laquelle la France porte ce", "start": 5910.28, "duration": 4.52}, {"text": "flambeau alors \u00e9videmment certains ont", "start": 5912.28, "duration": 4.319}, {"text": "des voix discordantes mais je pense que", "start": 5914.8, "duration": 3.16}, {"text": "si nous n'avons pas une politique", "start": 5916.599, "duration": 3.161}, {"text": "coh\u00e9rente et si nous n'avons pas une", "start": 5917.96, "duration": 4.759}, {"text": "politique ambitieuse c'est la fin d'une", "start": 5919.76, "duration": 4.6}, {"text": "Europe forte donc nous portons cet", "start": 5922.719, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tandart alors vous \u00e9tiez au Br\u00e9sil la", "start": 5924.36, "duration": 3.72}, {"text": "semaine derni\u00e8re et ce weekend vous irez", "start": 5926.119, "duration": 3.841}, {"text": "en Chine pour \u00e9voquer les tensions", "start": 5928.08, "duration": 3.36}, {"text": "commerciales certains diront m\u00eame une", "start": 5929.96, "duration": 2.8}, {"text": "guerre commerciale entre la Chine et", "start": 5931.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'Union europ EUR l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 5932.76, "duration": 3.439}, {"text": "veut augmenter les taxes contre les", "start": 5934.44, "duration": 3.88}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois et en", "start": 5936.199, "duration": 4.04}, {"text": "mesure de r\u00e9torsion et bien les Chinois", "start": 5938.32, "duration": 4.72}, {"text": "veulent taxer notre cognac quel message", "start": 5940.239, "duration": 4.0}, {"text": "vous allez vous allez apporter aux", "start": 5943.04, "duration": 3.119}, {"text": "Chinois d'abord je vais porter \u00e0 la", "start": 5944.239, "duration": 3.48}, {"text": "Chine un message qui est un message", "start": 5946.159, "duration": 3.361}, {"text": "d'apaisement nous ne sommes pas dans la", "start": 5947.719, "duration": 4.4}, {"text": "guerre commerciale l'Europe a besoin de", "start": 5949.52, "duration": 4.4}, {"text": "la Chine et la Chine a besoin de", "start": 5952.119, "duration": 4.401}, {"text": "l'Europe et du march\u00e9 des 450 millions", "start": 5953.92, "duration": 4.92}, {"text": "de consommateurs en Europe donc personne", "start": 5956.52, "duration": 4.92}, {"text": "n'a y gagn\u00e9 \u00e0 une escalade de guerre", "start": 5958.84, "duration": 4.12}, {"text": "commerciale donc \u00e7a c'est le premier", "start": 5961.44, "duration": 3.48}, {"text": "message que je vais emporter le deuxi\u00e8me", "start": 5962.96, "duration": 3.56}, {"text": "message c'est que la taxation sur les", "start": 5964.92, "duration": 3.92}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois n'est pas", "start": 5966.52, "duration": 4.679}, {"text": "une mesure protectionniste c'est une", "start": 5968.84, "duration": 5.08}, {"text": "mesure qui vient corriger en fait une", "start": 5971.199, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9rogation qu'a fait l'\u00c9tat chinois aux", "start": 5973.92, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e8gles de l'OMC en subventionnant les", "start": 5976.48, "duration": 4.239}, {"text": "constructeurs europ\u00e9ens d'ailleurs les", "start": 5978.679, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois ne sont", "start": 5980.719, "duration": 3.601}, {"text": "pas tax\u00e9s de la m\u00eame fa\u00e7on en fonction", "start": 5982.679, "duration": 4.121}, {"text": "des marques donc il y a eu un \u00e9cart par", "start": 5984.32, "duration": 4.68}, {"text": "rapport au r\u00e8gle de l'OMC nous visons \u00e0", "start": 5986.8, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer cet \u00e9cart ce qui n'est pas", "start": 5989.0, "duration": 4.04}, {"text": "le cas de la taxation qu'envisage la", "start": 5990.92, "duration": 4.84}, {"text": "Chine sur les cognacs puisque apr\u00e8s leur", "start": 5993.04, "duration": 5.44}, {"text": "enqu\u00eate il n'y a pas de damping qui est", "start": 5995.76, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par les maisons de Cognac en", "start": 5998.48, "duration": 4.119}, {"text": "Chine et donc il n'y a aucune raison que", "start": 6000.56, "duration": 4.0}, {"text": "ces taxation soit mise en place mais", "start": 6002.599, "duration": 3.761}, {"text": "pour l'instant ce projet de taxe chinois", "start": 6004.56, "duration": 3.159}, {"text": "sur les cognqu est toujours maintenu", "start": 6006.36, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs les membres de la fili\u00e8re", "start": 6007.719, "duration": 4.561}, {"text": "Cognac en France se sentent finalement", "start": 6009.88, "duration": 4.08}, {"text": "sacrifi\u00e9s comment l'\u00c9tat pourrait les", "start": 6012.28, "duration": 3.48}, {"text": "accompagner ils sont tr\u00e8s inquiets pour", "start": 6013.96, "duration": 3.48}, {"text": "l'instant je ne veux pas parler dans un", "start": 6015.76, "duration": 3.08}, {"text": "premier temps d'accompagnement bien s\u00fbr", "start": 6017.44, "duration": 2.92}, {"text": "ma coll\u00e8gue an jeunevar est tr\u00e8s", "start": 6018.84, "duration": 3.56}, {"text": "attentive elle r\u00e9fl\u00e9chit la ministre de", "start": 6020.36, "duration": 3.879}, {"text": "l'Agriculture rfl\u00e9chi effectivement \u00e0", "start": 6022.4, "duration": 4.199}, {"text": "accompagner les producteurs de Cognac", "start": 6024.239, "duration": 3.761}, {"text": "qui en ont besoin parce que je rappelle", "start": 6026.599, "duration": 3.361}, {"text": "que les exportations de cognac c'est 90", "start": 6028.0, "duration": 3.76}, {"text": "% de leur chiffre d'affaires dont une", "start": 6029.96, "duration": 3.36}, {"text": "grande partie en Chine et une autre", "start": 6031.76, "duration": 3.479}, {"text": "partie tr\u00e8s importante aux \u00c9tats-Unis", "start": 6033.32, "duration": 3.56}, {"text": "donc on voit bien que les crisespions", "start": 6035.239, "duration": 4.4}, {"text": "sur le march\u00e9 mondial interrogent et", "start": 6036.88, "duration": 4.88}, {"text": "inqui\u00e8te les producteurs de Cognac pour", "start": 6039.639, "duration": 3.681}, {"text": "ma part mon r\u00f4le \u00e0 moi c'est d'aller en", "start": 6041.76, "duration": 3.439}, {"text": "Chine d'apaiser les relations et", "start": 6043.32, "duration": 3.279}, {"text": "d'essayer de reerentrer dans une", "start": 6045.199, "duration": 3.841}, {"text": "relation qui soit une relation de raison", "start": 6046.599, "duration": 4.401}, {"text": "de confiance et de d'acceptation des", "start": 6049.04, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e8gles de l'OMC merci beaucoup Prim et", "start": 6051.0, "duration": 4.96}, {"text": "puis bon voyage en Chine merci beaucoup", "start": 6053.8, "duration": 4.28}, {"text": "merci merci beaucoup Alexandre", "start": 6055.96, "duration": 3.52}, {"text": "j'accueille \u00e9galement sur ce plateau", "start": 6058.08, "duration": 3.32}, {"text": "pour le d\u00e9brief de ces questions au", "start": 6059.48, "duration": 3.719}, {"text": "Gouvernement Dominique estr Sasson", "start": 6061.4, "duration": 3.839}, {"text": "bonjour s\u00e9natrice les r\u00e9publicain des", "start": 6063.199, "duration": 3.361}, {"text": "Alpes Maritimes pr\u00e9sidente de la", "start": 6065.239, "duration": 2.761}, {"text": "commission des affaires \u00e9conomiques \u00e0", "start": 6066.56, "duration": 3.559}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de vous Isabelle Floren bonjour", "start": 6068.0, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9natrice Union centriste des haut de", "start": 6070.119, "duration": 2.761}, {"text": "sc\u00e8ne et vice-pr\u00e9sidente de la", "start": 6071.76, "duration": 2.52}, {"text": "Commission des lois et enfin R\u00e9my", "start": 6072.88, "duration": 3.52}, {"text": "Ferraro et sur ce plateau s\u00e9nateur", "start": 6074.28, "duration": 3.8}, {"text": "socialiste de Paris merci beaucoup", "start": 6076.4, "duration": 4.759}, {"text": "d'\u00eatre avec nous dans cette \u00e9mission une", "start": 6078.08, "duration": 5.28}, {"text": "petite r\u00e9action simplement Dominique", "start": 6081.159, "duration": 3.801}, {"text": "tros son sur le mercosour c'est un", "start": 6083.36, "duration": 3.64}, {"text": "trait\u00e9 qui fait l'unanimit\u00e9 contre lui", "start": 6084.96, "duration": 3.48}, {"text": "en France on l'a entendu dans", "start": 6087.0, "duration": 3.239}, {"text": "l'h\u00e9micycle est-ce que l'on peut tenir", "start": 6088.44, "duration": 3.239}, {"text": "sur cette position quand on voit que nos", "start": 6090.239, "duration": 3.161}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens ne sont pas tout \u00e0", "start": 6091.679, "duration": 3.04}, {"text": "fait sur la m\u00eame ligne notamment les", "start": 6093.4, "duration": 3.12}, {"text": "Allemands oui j'allais dire pas", "start": 6094.719, "duration": 3.321}, {"text": "l'ensemble des partenaires europ\u00e9ens il", "start": 6096.52, "duration": 3.159}, {"text": "y a des pays comme l'Autriche comme la", "start": 6098.04, "duration": 3.44}, {"text": "Pologne comme Irlande qui partage", "start": 6099.679, "duration": 3.56}, {"text": "compl\u00e8tement la position de la France", "start": 6101.48, "duration": 4.28}, {"text": "qui est oppos\u00e9e \u00e0 cet accord du Mercosur", "start": 6103.239, "duration": 4.92}, {"text": "tel qu'il est aujourd'hui pr\u00e9sent\u00e9 je", "start": 6105.76, "duration": 3.919}, {"text": "rappelle que c'est un accord qui n'a pas", "start": 6108.159, "duration": 4.801}, {"text": "boug\u00e9 depuis 2019 sur lequel la France", "start": 6109.679, "duration": 5.361}, {"text": "de demande des \u00e9l\u00e9ments concernant les", "start": 6112.96, "duration": 4.279}, {"text": "normes environnementales concernant", "start": 6115.04, "duration": 4.24}, {"text": "essentiellement les clauses miroirs les", "start": 6117.239, "duration": 3.801}, {"text": "clauses de sauvegarde des normes", "start": 6119.28, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rinaires des normes sanitaires et en", "start": 6121.04, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00e9tat effectivement ce serait an\u00e9antir", "start": 6123.4, "duration": 5.88}, {"text": "notre souverainet\u00e9 agricole et notre", "start": 6126.92, "duration": 4.84}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire en signant un", "start": 6129.28, "duration": 4.56}, {"text": "tel accord donc il faut plus que jamais", "start": 6131.76, "duration": 4.8}, {"text": "se mobiliser le temps est court puisque", "start": 6133.84, "duration": 6.08}, {"text": "il est pr\u00e9vu d'\u00e9voquer cet accord au G20", "start": 6136.56, "duration": 6.639}, {"text": "les 18 et 19 novembre donc c'est demain", "start": 6139.92, "duration": 4.92}, {"text": "et v\u00e9ritablement on voit que non", "start": 6143.199, "duration": 3.48}, {"text": "seulement bien s\u00fbr la France doit se", "start": 6144.84, "duration": 4.319}, {"text": "mobiliser les associations aussi", "start": 6146.679, "duration": 4.641}, {"text": "environnementales bien \u00e9videmment les", "start": 6149.159, "duration": 4.401}, {"text": "associations agricoles il faut qu'on", "start": 6151.32, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9vite que cet accord ne soit scind\u00e9 en", "start": 6153.56, "duration": 3.88}, {"text": "deux parce que le fait qu'il serait", "start": 6155.599, "duration": 4.201}, {"text": "scind\u00e9 en deux supprimerait le droit de", "start": 6157.44, "duration": 4.239}, {"text": "vetto et ferait passer un accord \u00e0 la", "start": 6159.8, "duration": 4.28}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e et l'Allemagne", "start": 6161.679, "duration": 3.601}, {"text": "pourrait avoir \u00e0 elle seule cette", "start": 6164.08, "duration": 2.92}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e donc le danger il est", "start": 6165.28, "duration": 3.68}, {"text": "aussi l\u00e0 il est l\u00e0 il y a urgence et", "start": 6167.0, "duration": 3.96}, {"text": "notamment pour nos agriculteurs on va", "start": 6168.96, "duration": 4.4}, {"text": "retourner salle des conf\u00e9rences car Alex", "start": 6170.96, "duration": 3.4}, {"text": "vous \u00eates \u00e0 pr\u00e9sent avec Catherine", "start": 6173.36, "duration": 3.839}, {"text": "Vautrin la ministre du partenariat avec", "start": 6174.36, "duration": 4.2}, {"text": "les territoires", "start": 6177.199, "duration": 3.0}, {"text": "oui beaucoup de sujets \u00e0 \u00e9voquer avec", "start": 6178.56, "duration": 3.28}, {"text": "Catherine Vautrin bonjour bonjour on va", "start": 6180.199, "duration": 2.641}, {"text": "d'abord parler des fonctionnaires", "start": 6181.84, "duration": 2.359}, {"text": "puisque le gouvernement envisage", "start": 6182.84, "duration": 3.08}, {"text": "d'allonger le d\u00e9lai de carence des", "start": 6184.199, "duration": 3.48}, {"text": "fonctionnaires en cas d'arr\u00eat maladie", "start": 6185.92, "duration": 3.88}, {"text": "pour le porter \u00e0 3 jours une question", "start": 6187.679, "duration": 3.56}, {"text": "sur les fonctionnaires territoriaux", "start": 6189.8, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment puisque vous \u00eates la la", "start": 6191.239, "duration": 3.561}, {"text": "ministre des collectivit\u00e9s locales", "start": 6192.639, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce qu'il y a un probl\u00e8me", "start": 6194.8, "duration": 2.48}, {"text": "d'absent\u00e9isme chez ces fonctionnaires", "start": 6195.599, "duration": 3.08}, {"text": "territoriaux tr\u00e8s concr\u00e8tement je", "start": 6197.28, "duration": 2.76}, {"text": "voudrais \u00e9videmment saluer le travail de", "start": 6198.679, "duration": 2.681}, {"text": "l'ensemble des fonctionnaires", "start": 6200.04, "duration": 3.079}, {"text": "territoriaux pour autant souligner", "start": 6201.36, "duration": 3.759}, {"text": "effectivement les chiffres d'absent\u00e9isme", "start": 6203.119, "duration": 4.12}, {"text": "sont en augmentation on a un rapport de", "start": 6205.119, "duration": 4.48}, {"text": "la Cour des comptes de 2023 qui le met", "start": 6207.239, "duration": 5.44}, {"text": "en avant que on a 14 jours en moyenne", "start": 6209.599, "duration": 4.64}, {"text": "dans les communes de moins de 100000", "start": 6212.679, "duration": 2.681}, {"text": "habitants et on voit que dans les", "start": 6214.239, "duration": 2.521}, {"text": "communes au-dessus de 100000 habitants", "start": 6215.36, "duration": 3.359}, {"text": "c'est m\u00eame plus que cela donc vous le", "start": 6216.76, "duration": 3.919}, {"text": "savez on a un effort budg\u00e9taire \u00e0 faire", "start": 6218.719, "duration": 3.601}, {"text": "on le demande \u00e0 chacun c'est pas une", "start": 6220.679, "duration": 3.04}, {"text": "mesure de stigmatisation de des", "start": 6222.32, "duration": 2.64}, {"text": "fonctionna c'est une mesure de", "start": 6223.719, "duration": 2.92}, {"text": "stigmatisation dans le priv\u00e9 il y a", "start": 6224.96, "duration": 3.44}, {"text": "aussi des journ\u00e9es alors apr\u00e8s je sais", "start": 6226.639, "duration": 3.881}, {"text": "qu'il y a \u00e9videmment des des mesures de", "start": 6228.4, "duration": 3.239}, {"text": "protection qui peuvent les prendre en", "start": 6230.52, "duration": 3.4}, {"text": "charge mais l'id\u00e9e c'est vrai ent un", "start": 6231.639, "duration": 5.08}, {"text": "effort sur l'ensemble des budgets parce", "start": 6233.92, "duration": 4.36}, {"text": "que nous le savons la France a un sujet", "start": 6236.719, "duration": 3.321}, {"text": "de d\u00e9ficit public auquel nous demandons", "start": 6238.28, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 chacun de participer alors sur le", "start": 6240.04, "duration": 4.04}, {"text": "sujet des collectivit\u00e9s locales il y a", "start": 6241.56, "duration": 3.92}, {"text": "un sujet budg\u00e9taire puisque le", "start": 6244.08, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement demande \u00e9galement des", "start": 6245.48, "duration": 4.199}, {"text": "efforts \u00e0 ces collectivit\u00e9s 5 milliards", "start": 6247.08, "duration": 5.88}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie dans le budget 2025", "start": 6249.679, "duration": 4.881}, {"text": "les \u00e9lus locaux sont vend debout ils", "start": 6252.96, "duration": 2.84}, {"text": "estiment que cela va impacter", "start": 6254.56, "duration": 2.679}, {"text": "l'investissement public dans les", "start": 6255.8, "duration": 2.799}, {"text": "territoires est-ce que dans la", "start": 6257.239, "duration": 3.121}, {"text": "discussion parlementaire il y a des", "start": 6258.599, "duration": 4.6}, {"text": "marges de n\u00e9gociation pour faire \u00e9voluer", "start": 6260.36, "duration": 4.239}, {"text": "ces demandes d'\u00e9conomie alors d\u00e9j\u00e0 je", "start": 6263.199, "duration": 2.48}, {"text": "crois qu'il faut qu'on dise que \u00e7a ne", "start": 6264.599, "duration": 3.361}, {"text": "concerne pas toutes les collectivit\u00e9s \u00e7a", "start": 6265.679, "duration": 4.601}, {"text": "concerne les r\u00e9gions les d\u00e9partements", "start": 6267.96, "duration": 4.4}, {"text": "les intercommunalit\u00e9 les villes qui ont", "start": 6270.28, "duration": 4.24}, {"text": "plus de 40 millions d'euros de budget", "start": 6272.36, "duration": 3.96}, {"text": "qui quelque part peuvent faire l'objet", "start": 6274.52, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement d'un pr\u00e9l\u00e8vement de 2 %", "start": 6276.32, "duration": 4.399}, {"text": "des recettes r\u00e9ell de fonctionnement", "start": 6278.76, "duration": 3.56}, {"text": "alors \u00e9videmment c'est un effort", "start": 6280.719, "duration": 3.121}, {"text": "important qui est demand\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des 20", "start": 6282.32, "duration": 3.12}, {"text": "milliards d'\u00e9conomies que doit faire", "start": 6283.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9tat des 15 milliards sur la s\u00e9curit\u00e9", "start": 6285.44, "duration": 4.36}, {"text": "sociale pour revenir \u00e0 une situation", "start": 6287.92, "duration": 4.0}, {"text": "budg\u00e9taire qui soit une situation de", "start": 6289.8, "duration": 4.439}, {"text": "ma\u00eetrise de la d\u00e9pense publ apr\u00e8s nous", "start": 6291.92, "duration": 4.319}, {"text": "sommes tr\u00e8s vigilants sur les dotations", "start": 6294.239, "duration": 5.081}, {"text": "je pense \u00e0 la dcil je pense \u00e0 la det sur", "start": 6296.239, "duration": 4.801}, {"text": "lesqueles nous sommes tr\u00e8s vigilants", "start": 6299.32, "duration": 3.799}, {"text": "pour ce sont des dotations de l'\u00c9tat", "start": 6301.04, "duration": 3.8}, {"text": "pour les collectivit\u00e9s pour permettre", "start": 6303.119, "duration": 3.161}, {"text": "aux collectivit\u00e9s de poursuivre leur", "start": 6304.84, "duration": 3.2}, {"text": "projet est-ce qu'on peut imaginer un", "start": 6306.28, "duration": 3.6}, {"text": "nouvel imp\u00f4t local on parle du retour de", "start": 6308.04, "duration": 3.679}, {"text": "la de la taxe d'habitation pas du tout", "start": 6309.88, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui sur le retour de la taxe", "start": 6311.719, "duration": 4.241}, {"text": "d'habitation apr\u00e8s que au cours des", "start": 6313.8, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir il y ait une r\u00e9flexion", "start": 6315.96, "duration": 4.32}, {"text": "sur la participation de tous \u00e0", "start": 6317.88, "duration": 4.16}, {"text": "l'utilisation des biens communs tout", "start": 6320.28, "duration": 3.439}, {"text": "peut se discuter mais \u00e7a n'est", "start": 6322.04, "duration": 3.52}, {"text": "absolument pas \u00e0 l'ordre du jour dans le", "start": 6323.719, "duration": 3.201}, {"text": "cadre du projet de bois de finance pour", "start": 6325.56, "duration": 3.52}, {"text": "2025 on finit par \u00e9voquer la Corse", "start": 6326.92, "duration": 3.719}, {"text": "puisque vous \u00eates un peu la madame Corse", "start": 6329.08, "duration": 3.599}, {"text": "du gouvernement vous avez fait une", "start": 6330.639, "duration": 4.52}, {"text": "visite sur l'\u00eele de beaut\u00e9 pour \u00e9voquer", "start": 6332.679, "duration": 3.881}, {"text": "plein de sujets \u00e9conomiques et sociaux", "start": 6335.159, "duration": 4.44}, {"text": "et aussi institutionnel puisque avant la", "start": 6336.56, "duration": 4.72}, {"text": "dissolution le gouvernement travaillait", "start": 6339.599, "duration": 3.681}, {"text": "sur un projet de loi constitutionnel", "start": 6341.28, "duration": 4.76}, {"text": "pour l'autonomie de la Corse est-ce que", "start": 6343.28, "duration": 4.359}, {"text": "ce texte constitutionnel sur l'autonomie", "start": 6346.04, "duration": 2.88}, {"text": "de la Corse pourrait revenir au", "start": 6347.639, "duration": 2.881}, {"text": "Parlement alors vous le savez il s'agit", "start": 6348.92, "duration": 4.08}, {"text": "d'autonomie dans la R\u00e9publique cela \u00e7a", "start": 6350.52, "duration": 3.88}, {"text": "appelle les \u00e9critures institutionnelles", "start": 6353.0, "duration": 3.719}, {"text": "elles sont actuellement en elles font", "start": 6354.4, "duration": 3.719}, {"text": "l'objet d'un travail par la commission", "start": 6356.719, "duration": 3.681}, {"text": "des Lois du S\u00e9nat pr\u00e9cis\u00e9ment qui ira", "start": 6358.119, "duration": 4.04}, {"text": "ensuite vers l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6360.4, "duration": 3.88}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a nous avons travaill\u00e9", "start": 6362.159, "duration": 3.921}, {"text": "avec l'ensemble des UC cororse les", "start": 6364.28, "duration": 3.68}, {"text": "communes les intercommunalit\u00e9s la", "start": 6366.08, "duration": 4.039}, {"text": "collectivit\u00e9 territorial sur des sujets", "start": 6367.96, "duration": 3.84}, {"text": "aussi concrets que l'eau les d\u00e9chets le", "start": 6370.119, "duration": 3.241}, {"text": "transport tous les sujets du quotidien", "start": 6371.8, "duration": 2.56}, {"text": "des Corses donc \u00e7a veut dire que le", "start": 6373.36, "duration": 2.44}, {"text": "texte constitutionnel sur l'autonomie de", "start": 6374.36, "duration": 2.879}, {"text": "la Corse pourrait revenir en d\u00e9bat au", "start": 6375.8, "duration": 3.359}, {"text": "Parlement \u00e7a fa \u00e7a veut dire qu'il peut", "start": 6377.239, "duration": 3.681}, {"text": "il y a un calendrier qui est fix\u00e9 qu'au", "start": 6379.159, "duration": 4.321}, {"text": "2e semestre 2025 il pourrait y avoir", "start": 6380.92, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement l'examen de ce texte et", "start": 6383.48, "duration": 2.96}, {"text": "pourquoi pas un congr\u00e8s avant la fin de", "start": 6385.04, "duration": 4.639}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 2e semestre 2025 et con 2", "start": 6386.44, "duration": 4.719}, {"text": "semaine 2025 autonomie dans la", "start": 6389.679, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique merci beaucoup crine vrein", "start": 6391.159, "duration": 4.0}, {"text": "pour vos r\u00e9ponses merci merci beaucoup", "start": 6393.239, "duration": 3.721}, {"text": "Alexandre et puis une toute derni\u00e8re", "start": 6395.159, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9action celle des conf\u00e9rences on", "start": 6396.96, "duration": 4.8}, {"text": "retourne vous voir car vous \u00eates avec", "start": 6398.719, "duration": 5.92}, {"text": "Laurence Garnier la secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0", "start": 6401.76, "duration": 5.439}, {"text": "la consommation pour revenir notamment", "start": 6404.639, "duration": 6.56}, {"text": "et bien sur ce sujet du ton le ton o\u00f9 la", "start": 6407.199, "duration": 5.96}, {"text": "concentration et Mercure est en merc cur", "start": 6411.199, "duration": 3.92}, {"text": "est tr\u00e8s importante notamment dans le", "start": 6413.159, "duration": 3.44}, {"text": "thon en bo\u00eete elle a r\u00e9pondu \u00e0 une", "start": 6415.119, "duration": 3.201}, {"text": "interpellation sur le sujet ah oui", "start": 6416.599, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8re question sur le thon Laurence", "start": 6418.32, "duration": 4.08}, {"text": "Garnier bonjour Avec ce rapport de l'ONG", "start": 6419.719, "duration": 4.201}, {"text": "Bloom qui r\u00e9v\u00e8le que dans les bo\u00eetes de", "start": 6422.4, "duration": 3.319}, {"text": "ton en conserve et bien il y a des taux", "start": 6423.92, "duration": 4.44}, {"text": "trop \u00e9lev\u00e9s de mercure il y avait d\u00e9j\u00e0", "start": 6425.719, "duration": 4.281}, {"text": "eu un rapport europ\u00e9en en 2015 qui a", "start": 6428.36, "duration": 3.52}, {"text": "signal\u00e9 ces taux de mercure dans ces", "start": 6430.0, "duration": 3.28}, {"text": "produits comment \u00e7a se fait qu'ils sont", "start": 6431.88, "duration": 3.64}, {"text": "encore dans nos rayons supermarch\u00e9 oui", "start": 6433.28, "duration": 3.6}, {"text": "il y a une v\u00e9ritable inqui\u00e9tude des", "start": 6435.52, "duration": 2.8}, {"text": "consommateur aujourd'hui suite \u00e0", "start": 6436.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'enqu\u00eate que vous venez d'\u00e9voquer des", "start": 6438.32, "duration": 4.68}, {"text": "deux associations Bloom et food watch", "start": 6440.0, "duration": 5.119}, {"text": "euh c'est vrai que c'est un sujet qui", "start": 6443.0, "duration": 4.28}, {"text": "est \u00e9voqu\u00e9 depuis un certain nombre", "start": 6445.119, "duration": 4.201}, {"text": "d'ann\u00e9es maintenant euh ce qu'il faut", "start": 6447.28, "duration": 3.919}, {"text": "savoir c'est que les contr\u00f4les qui sont", "start": 6449.32, "duration": 3.72}, {"text": "op\u00e9r\u00e9s par le minist\u00e8re de l'agriculture", "start": 6451.199, "duration": 3.761}, {"text": "sont r\u00e9currents qu'\u00e0 chaque fois que des", "start": 6453.04, "duration": 3.679}, {"text": "taux sont d\u00e9pass\u00e9s par rapport aux", "start": 6454.96, "duration": 4.84}, {"text": "normes autoris\u00e9es on s'assure que des", "start": 6456.719, "duration": 5.201}, {"text": "plans de gestion des correctifs sont", "start": 6459.8, "duration": 3.799}, {"text": "bien mis en \u0153uvre par les industries", "start": 6461.92, "duration": 3.48}, {"text": "agroalimentaires et puis le deuxi\u00e8me", "start": 6463.599, "duration": 3.12}, {"text": "point c'est la r\u00e9glementation cette", "start": 6465.4, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9glementation qui fixe les teneurs en", "start": 6466.719, "duration": 5.44}, {"text": "mercure autoris\u00e9 produit par produit", "start": 6469.08, "duration": 5.28}, {"text": "dans l' ensemble du march\u00e9 alimentaire", "start": 6472.159, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9en il sont fix\u00e9s selon des donn\u00e9es", "start": 6474.36, "duration": 4.56}, {"text": "scientifiques notamment avec l'aide de", "start": 6476.28, "duration": 4.879}, {"text": "l'Agence europ\u00e9enne pour la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 6478.92, "duration": 3.92}, {"text": "aliments donc tout \u00e7a est b\u00e2ti sur des", "start": 6481.159, "duration": 3.121}, {"text": "donn\u00e9es qui sont extr\u00eamement pr\u00e9cises et", "start": 6482.84, "duration": 3.0}, {"text": "scientifiques et qui sont effectivement", "start": 6484.28, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rentes en fonction des aliments et", "start": 6485.84, "duration": 3.16}, {"text": "en fonction des poissons qui sont mis", "start": 6487.76, "duration": 2.76}, {"text": "sur le march\u00e9 une question sur les", "start": 6489.0, "duration": 4.719}, {"text": "produits sucr\u00e9s et sur les bi\u00e8res", "start": 6490.52, "duration": 5.04}, {"text": "aromatis\u00e9es he puisque les d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 6493.719, "duration": 3.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale dans le cadre du", "start": 6495.56, "duration": 2.679}, {"text": "budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale et bien", "start": 6496.92, "duration": 2.759}, {"text": "ils sont favorables \u00e0 une hausse de", "start": 6498.239, "duration": 2.88}, {"text": "taxes sur ces produits sucr\u00e9s sur les", "start": 6499.679, "duration": 2.881}, {"text": "bi\u00e8res aromatis\u00e9es est-ce que vous vous", "start": 6501.119, "duration": 2.961}, {"text": "\u00eates favorable alors j'ai pris", "start": 6502.56, "duration": 3.039}, {"text": "connaissance des d\u00e9bats au Parlement et", "start": 6504.08, "duration": 2.559}, {"text": "je crois que c'est important que le", "start": 6505.599, "duration": 2.56}, {"text": "Parlement dans le cadre des discussions", "start": 6506.639, "duration": 2.921}, {"text": "budg\u00e9taires puisse prendre toute sa", "start": 6508.159, "duration": 3.321}, {"text": "place le Premier ministre Michel Barnier", "start": 6509.56, "duration": 4.72}, {"text": "l'a rappel\u00e9 moi je crois que ce qui est", "start": 6511.48, "duration": 5.32}, {"text": "important c'est qu'on ouvre une r\u00e9elle", "start": 6514.28, "duration": 4.64}, {"text": "concertation avec l'ensemble des", "start": 6516.8, "duration": 4.12}, {"text": "industriels concern\u00e9s que ce soit les", "start": 6518.92, "duration": 4.239}, {"text": "boissons que ce soit les produits", "start": 6520.92, "duration": 3.48}, {"text": "transform\u00e9s dans le domaine de", "start": 6523.159, "duration": 4.08}, {"text": "l'alimentaire on a un v\u00e9ritable enjeu de", "start": 6524.4, "duration": 4.719}, {"text": "sant\u00e9 publique dont je crois aujourd'hui", "start": 6527.239, "duration": 3.121}, {"text": "tout le monde est conscient le rapport", "start": 6529.119, "duration": 2.761}, {"text": "de l'Institut Montaigne disait par", "start": 6530.36, "duration": 3.4}, {"text": "exemple qu'un enfant de 8 ans a", "start": 6531.88, "duration": 4.239}, {"text": "aujourd'hui ing\u00e9r\u00e9 plus de sucre que sa", "start": 6533.76, "duration": 4.359}, {"text": "grand-m\u00e8re au cours de toute sa vie donc", "start": 6536.119, "duration": 3.961}, {"text": "l'enjeu de sant\u00e9 publique il est clair", "start": 6538.119, "duration": 4.361}, {"text": "il est identifi pour autant on a aussi", "start": 6540.08, "duration": 5.039}, {"text": "des enjeux agricoles industriels et puis", "start": 6542.48, "duration": 3.88}, {"text": "des enjeux qui me tiennent", "start": 6545.119, "duration": 2.881}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur en tant que", "start": 6546.36, "duration": 3.52}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la consommation qui", "start": 6548.0, "duration": 3.56}, {"text": "sont les questions de pouvoir d'achat on", "start": 6549.88, "duration": 3.319}, {"text": "sort d'une p\u00e9riode o\u00f9 les prix ont", "start": 6551.56, "duration": 4.079}, {"text": "augment\u00e9 de 20 % en 2 ans donc moi ce", "start": 6553.199, "duration": 4.601}, {"text": "qui me pr\u00e9occupe c'est que ces", "start": 6555.639, "duration": 4.161}, {"text": "dispositifs l\u00e0 ne g\u00e9n\u00e8ent pas dans les", "start": 6557.8, "duration": 4.2}, {"text": "rayons de nouvelles Hauses de prix pour", "start": 6559.8, "duration": 3.879}, {"text": "les consommate ur et notamment pour les", "start": 6562.0, "duration": 3.119}, {"text": "plus modestes donc augmenter les taxes", "start": 6563.679, "duration": 2.56}, {"text": "maintenant sur les produits sucr\u00e9s ce", "start": 6565.119, "duration": 2.08}, {"text": "n'est pas une bonne id\u00e9e c'est ce que", "start": 6566.239, "duration": 2.081}, {"text": "vous dites je crois qu'il faut ouvrir", "start": 6567.199, "duration": 3.641}, {"text": "une concertation qui soit la plus large", "start": 6568.32, "duration": 4.0}, {"text": "possible et regardez comment tout cela", "start": 6570.84, "duration": 2.759}, {"text": "se met en place je sais que le", "start": 6572.32, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement \u00e9tudie cette piste je", "start": 6573.599, "duration": 3.361}, {"text": "trouve qu'il est sain et normal qu'il", "start": 6575.44, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9tudie comp tenu par ailleurs des", "start": 6576.96, "duration": 2.84}, {"text": "enjeux publ que je viens d'\u00e9voquer", "start": 6578.32, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8re question sur les bouteilles", "start": 6579.8, "duration": 2.799}, {"text": "d'eau Laurence Garnier les bouteilles", "start": 6581.44, "duration": 2.44}, {"text": "d'eau min\u00e9ral puisque les s\u00e9nateurs", "start": 6582.599, "duration": 2.6}, {"text": "socialistes veulent lancer une", "start": 6583.88, "duration": 3.08}, {"text": "commission d'enqu\u00eate sur la qualit\u00e9 de", "start": 6585.199, "duration": 3.52}, {"text": "nos eau min\u00e9rales apr\u00e8s l'affaire", "start": 6586.96, "duration": 4.32}, {"text": "nestley Waters qui a montr\u00e9 par exemple", "start": 6588.719, "duration": 4.96}, {"text": "que des eau en bouteille subissait les", "start": 6591.28, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eames traitements que l'eau du robinet", "start": 6593.679, "duration": 4.48}, {"text": "et \u00e9tait vendu comme de l'eau min\u00e9rale", "start": 6595.56, "duration": 4.4}, {"text": "naturelle est-ce qu'on est s\u00fbr que ce", "start": 6598.159, "duration": 3.44}, {"text": "type de fraude n'existe plus", "start": 6599.96, "duration": 3.6}, {"text": "actuellement en France et notamment chez", "start": 6601.599, "duration": 3.6}, {"text": "nestley et sur le site Perrier dans le", "start": 6603.56, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9partement du gare je crois qu'il y a", "start": 6605.199, "duration": 3.881}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate parlementaire", "start": 6607.04, "duration": 4.96}, {"text": "qui s'est ouverte r\u00e9cemment sur le sujet", "start": 6609.08, "duration": 4.4}, {"text": "donc \u00e7a veut dire que il y a", "start": 6612.0, "duration": 3.199}, {"text": "certainement des choses \u00e0 regarder de", "start": 6613.48, "duration": 5.759}, {"text": "pr\u00e8s suite au rapport de la s\u00e9natrice", "start": 6615.199, "duration": 6.0}, {"text": "Antoinette Gull moi ce que je peux vous", "start": 6619.239, "duration": 3.561}, {"text": "dire \u00e0 ce stade c'est que le le", "start": 6621.199, "duration": 3.641}, {"text": "gouvernement \u00e9videmment est attentif \u00e0", "start": 6622.8, "duration": 3.64}, {"text": "ce sujet-l\u00e0 je recevrai d'ailleurs la", "start": 6624.84, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9natrice Antoinette Gul d'ici quelques", "start": 6626.44, "duration": 4.0}, {"text": "jours pour \u00e9changer avec elle sur les", "start": 6628.48, "duration": 4.04}, {"text": "conclusion de ce rapport et je suivrai", "start": 6630.44, "duration": 3.44}, {"text": "de pr\u00e8s la commission d'enqu\u00eate", "start": 6632.52, "duration": 2.92}, {"text": "parlementaire bien s\u00fbr merci beaucoup", "start": 6633.88, "duration": 3.4}, {"text": "Laurence Garnier merci merci merci", "start": 6635.44, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup Alexandre un sujet sur lequel", "start": 6637.28, "duration": 3.879}, {"text": "le groupe socialiste \u00e9galement a demand\u00e9", "start": 6639.32, "duration": 3.919}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate on va passer", "start": 6641.159, "duration": 3.44}, {"text": "aux grandes th\u00e9matiques qui ont marqu\u00e9", "start": 6643.239, "duration": 3.121}, {"text": "cette s\u00e9ance de question gouvernement", "start": 6644.599, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9mi Ferro parmi les sujets \u00e9voqu\u00e9s il y", "start": 6646.36, "duration": 3.56}, {"text": "a celui \u00e9voqu\u00e9 par votre coll\u00e8gue", "start": 6648.639, "duration": 4.44}, {"text": "Laurence Rossignol les 3 jours de qui", "start": 6649.92, "duration": 5.0}, {"text": "vont-\u00eatre demander \u00e0 la fonction", "start": 6653.079, "duration": 4.841}, {"text": "publique une proposition du gouvernement", "start": 6654.92, "duration": 5.96}, {"text": "c'est un sujet explosif R\u00e9my ferra c'est", "start": 6657.92, "duration": 4.48}, {"text": "un sujet tr\u00e8s id\u00e9ologique mais c'est le", "start": 6660.88, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement qui le met sur la table et", "start": 6662.4, "duration": 3.279}, {"text": "Laurence Rossignol a interpell\u00e9 le", "start": 6663.76, "duration": 4.56}, {"text": "ministre dans un d\u00e9bat droite gauche on", "start": 6665.679, "duration": 4.681}, {"text": "pourrait dire rour du cl\u00e9vage droite", "start": 6668.32, "duration": 4.56}, {"text": "gauche oui vraiment mais c'est le", "start": 6670.36, "duration": 4.239}, {"text": "gouvernement qui le remet sur la table", "start": 6672.88, "duration": 3.44}, {"text": "et derri\u00e8re il y a quand m\u00eame beaucoup", "start": 6674.599, "duration": 4.6}, {"text": "de rideau de fum\u00e9e sur les \u00e9conomies \u00e0", "start": 6676.32, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9aliser ce sera pas tant sur les 3", "start": 6679.199, "duration": 3.641}, {"text": "jours de carence que sur une moins bonne", "start": 6680.92, "duration": 3.56}, {"text": "indemnisation des arr\u00eats maladies des", "start": 6682.84, "duration": 3.239}, {"text": "fonctionnaires dans leur ensemble le", "start": 6684.48, "duration": 2.8}, {"text": "rideau de fum\u00e9e par rapport \u00e0", "start": 6686.079, "duration": 3.441}, {"text": "l'in\u00e9galit\u00e9 avec le priv\u00e9 la ministre", "start": 6687.28, "duration": 3.839}, {"text": "Vrin disait \u00e0 l'instant on ne peut pas", "start": 6689.52, "duration": 3.4}, {"text": "comparer comme \u00e7a parce que ces jours de", "start": 6691.119, "duration": 3.881}, {"text": "carence sont compens\u00e9s pour la plupart", "start": 6692.92, "duration": 4.12}, {"text": "des salar il y une explosion quand m\u00eame", "start": 6695.0, "duration": 6.52}, {"text": "du nombre de jours o\u00f9 il y a des arr\u00eats", "start": 6697.04, "duration": 6.199}, {"text": "maladies dans la fonction publique c'est", "start": 6701.52, "duration": 3.679}, {"text": "aussi face \u00e0 cela que le ministre veut", "start": 6703.239, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9agir cette explosion existe dans la", "start": 6705.199, "duration": 3.841}, {"text": "fonction publique et dans le priv\u00e9 et", "start": 6706.84, "duration": 4.359}, {"text": "donc il faut le prendre en compte comme", "start": 6709.04, "duration": 4.119}, {"text": "une question du mal\u00eatre travail", "start": 6711.199, "duration": 3.361}, {"text": "aujourd'hui dans la fonction publique", "start": 6713.159, "duration": 3.92}, {"text": "l'un des principaux obstacles c'est la", "start": 6714.56, "duration": 4.639}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 recruter donc est-ce qu'on", "start": 6717.079, "duration": 4.721}, {"text": "va diminuer la difficult\u00e9s \u00e0 recruter", "start": 6719.199, "duration": 4.841}, {"text": "comme \u00e7a non bien au contraire donc je", "start": 6721.8, "duration": 3.52}, {"text": "pense qu'il y a beaucoup de rideaux de", "start": 6724.04, "duration": 2.679}, {"text": "fum\u00e9e pour masquer beaucoup d'autres", "start": 6725.32, "duration": 4.24}, {"text": "mesures du budget et stigmatiser les les", "start": 6726.719, "duration": 4.321}, {"text": "fonctionnaires parce que de fait c'est", "start": 6729.56, "duration": 3.119}, {"text": "cela qui se passe dans le d\u00e9bat public", "start": 6731.04, "duration": 3.4}, {"text": "et je le regrette Isabelle Floren c'est", "start": 6732.679, "duration": 2.48}, {"text": "une", "start": 6734.44, "duration": 3.52}, {"text": "stigmatisation des fonctionnaire cette", "start": 6735.159, "duration": 5.681}, {"text": "mesure je suis fonctionnaire territorial", "start": 6737.96, "duration": 4.8}, {"text": "je connais un petit peu le sujet qui a", "start": 6740.84, "duration": 4.359}, {"text": "travaill\u00e9 sur ces questions euh d'abord", "start": 6742.76, "duration": 4.6}, {"text": "de quelle fonction publique on parle", "start": 6745.199, "duration": 4.04}, {"text": "quand on lance des chiffres faut les", "start": 6747.36, "duration": 3.52}, {"text": "regarder il faut les \u00e9tudier aussi de", "start": 6749.239, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e8s la fonction publique c'est trois", "start": 6750.88, "duration": 3.239}, {"text": "fonctions publiques c'est la fonction", "start": 6752.84, "duration": 2.72}, {"text": "publique territoriale c'est la fonction", "start": 6754.119, "duration": 3.12}, {"text": "publique d'\u00c9tat et c'est la fonction", "start": 6755.56, "duration": 3.8}, {"text": "publique Hospital on sait tr\u00e8s bien que", "start": 6757.239, "duration": 4.801}, {"text": "les taux euh d'absent\u00e9is ne sont pas les", "start": 6759.36, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eames suivant les fonctions publiques", "start": 6762.04, "duration": 2.96}, {"text": "pour des raisons qui tiennent \u00e0 la", "start": 6763.44, "duration": 3.32}, {"text": "p\u00e9bilit\u00e9 du travail qui tiennent nos", "start": 6765.0, "duration": 4.719}, {"text": "conditions de travail en g\u00e9n\u00e9ral doncend", "start": 6766.76, "duration": 4.24}, {"text": "dans la fonction publique territoriale", "start": 6769.719, "duration": 4.121}, {"text": "notamment son point et pour un nombre de", "start": 6771.0, "duration": 4.36}, {"text": "raisons qui sont d\u00e9taill\u00e9 depuis des", "start": 6773.84, "duration": 3.48}, {"text": "ann\u00e9es dans dans les rapports et qu'il", "start": 6775.36, "duration": 3.68}, {"text": "faut regarder de pr\u00e8s d'ailleurs je", "start": 6777.32, "duration": 3.72}, {"text": "tiens \u00e0 saluer le travail qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 6779.04, "duration": 4.119}, {"text": "fait par le pr\u00e9c\u00e9dent ministre de la", "start": 6781.04, "duration": 4.039}, {"text": "Fonction publique Stanislas Guerini et", "start": 6783.159, "duration": 3.681}, {"text": "je viens de dire \u00e0 Monsieur casbarion", "start": 6785.079, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il ferait bien de s'inspirer", "start": 6786.84, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9galement de ses travaux ce qu'il m'a", "start": 6788.599, "duration": 4.441}, {"text": "dit qu'il allait faire il y a d'une part", "start": 6790.48, "duration": 5.239}, {"text": "la question de la prise en compte et des", "start": 6793.04, "duration": 4.24}, {"text": "diff\u00e9rentes fonctions publ et il y a la", "start": 6795.719, "duration": 3.721}, {"text": "question qu'il faut regarder surtout ce", "start": 6797.28, "duration": 4.359}, {"text": "qui concerne les arr\u00eats abusifs et la", "start": 6799.44, "duration": 4.32}, {"text": "question des et je pense que quand on", "start": 6801.639, "duration": 3.881}, {"text": "parle d'absent\u00e9isme il faut aussi", "start": 6803.76, "duration": 3.919}, {"text": "distinguer il y a des abus il y a des", "start": 6805.52, "duration": 3.76}, {"text": "abus dans la fonction publique ils", "start": 6807.679, "duration": 4.281}, {"text": "existent", "start": 6809.28, "duration": 5.439}, {"text": "chacun non je je crois que les les il", "start": 6811.96, "duration": 5.119}, {"text": "faut repartir du c\u00f4t\u00e9 des collectivit\u00e9s", "start": 6814.719, "duration": 4.561}, {"text": "territoriales du c\u00f4t\u00e9 des maires du c\u00f4t\u00e9", "start": 6817.079, "duration": 3.56}, {"text": "des pr\u00e9sidents de d\u00e9partement de", "start": 6819.28, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident de r\u00e9gion qui sur ces sujets", "start": 6820.639, "duration": 4.641}, {"text": "depuis des ann\u00e9es travaillent et donc", "start": 6822.88, "duration": 4.68}, {"text": "lancer \u00e9videmment on connait la question", "start": 6825.28, "duration": 6.879}, {"text": "budg\u00e9taire la demande de retrouver de de", "start": 6827.56, "duration": 8.079}, {"text": "des les finances et donc 1 1,2 milliards", "start": 6832.159, "duration": 5.92}, {"text": "d'euros c'est ce qui est demand\u00e9 par le", "start": 6835.639, "duration": 5.401}, {"text": "ministre trouvons effectivement des", "start": 6838.079, "duration": 4.921}, {"text": "pistes il y en a plusieurs et il y a des", "start": 6841.04, "duration": 3.48}, {"text": "propositions qui sont faites par un", "start": 6843.0, "duration": 3.44}, {"text": "certain nombre d'association d'\u00e9lus que", "start": 6844.52, "duration": 3.88}, {"text": "le ministre ferait bien d'\u00e9couter", "start": 6846.44, "duration": 3.92}, {"text": "Dominique Estrosi sassonne cette", "start": 6848.4, "duration": 3.44}, {"text": "proposition allit faite depuis d\u00e9j\u00e0", "start": 6850.36, "duration": 3.16}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es par la droite", "start": 6851.84, "duration": 3.279}, {"text": "s\u00e9natoriale l'amendement avait \u00e9t\u00e9", "start": 6853.52, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 en d\u00e9cembre 2023 par votre", "start": 6855.119, "duration": 5.761}, {"text": "coll\u00e8gue le rapporteur Claude nougin", "start": 6857.88, "duration": 4.68}, {"text": "est-ce que vous entendez un petit tit", "start": 6860.88, "duration": 3.16}, {"text": "peu aussi la situation dans laquelle \u00e7a", "start": 6862.56, "duration": 3.079}, {"text": "risque de mettre la France on entend", "start": 6864.04, "duration": 4.039}, {"text": "notamment les syndicats qui sont vend", "start": 6865.639, "duration": 3.681}, {"text": "debout les syndicats de la fonction", "start": 6868.079, "duration": 3.361}, {"text": "publique qui entam un bras de faire avec", "start": 6869.32, "duration": 4.2}, {"text": "le ministre sur ce sujet moi je voudrais", "start": 6871.44, "duration": 3.279}, {"text": "rappeler que le gouvernement est dans", "start": 6873.52, "duration": 2.96}, {"text": "son r\u00f4le quand il pose cette question et", "start": 6874.719, "duration": 3.681}, {"text": "je trouve que le ministre casbarian est", "start": 6876.48, "duration": 4.639}, {"text": "courageux en abordant \u00e0 br\u00fble pour point", "start": 6878.4, "duration": 4.64}, {"text": "cette question parce que il est vrai", "start": 6881.119, "duration": 4.401}, {"text": "qu'il y a un d\u00e9rapage budg\u00e9taire des", "start": 6883.04, "duration": 5.28}, {"text": "arr\u00eats maladies on dit que \u00e7a peut", "start": 6885.52, "duration": 4.559}, {"text": "arriver jusqu'\u00e0 une somme de 15", "start": 6888.32, "duration": 3.359}, {"text": "milliards d'euros c'est colossal nos", "start": 6890.079, "duration": 3.841}, {"text": "concitoyens doivent aussi le savoir et", "start": 6891.679, "duration": 4.801}, {"text": "quand on est dans une p\u00e9riode o\u00f9 on a un", "start": 6893.92, "duration": 4.88}, {"text": "contexte budg\u00e9taire extr\u00eamement tendu on", "start": 6896.48, "duration": 4.199}, {"text": "doit d'abord et avant tout continuer \u00e0", "start": 6898.8, "duration": 4.0}, {"text": "chercher \u00e0 faire une baisse des d\u00e9penses", "start": 6900.679, "duration": 4.56}, {"text": "publiques et des \u00e9conomies et bien \u00e7a \u00e7a", "start": 6902.8, "duration": 4.799}, {"text": "peut \u00eatre une mesure alors bien s\u00fbr qui", "start": 6905.239, "duration": 5.081}, {"text": "peut g\u00e9n\u00e9rer on l'a dit 1,2 milliard", "start": 6907.599, "duration": 4.64}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie ce n'est pas", "start": 6910.32, "duration": 4.16}, {"text": "n\u00e9gligeable et on voit aussi que les", "start": 6912.239, "duration": 4.4}, {"text": "jours de carence permettent de mieux", "start": 6914.48, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9guler les AD maladies apr\u00e8s moi je", "start": 6916.639, "duration": 4.681}, {"text": "m'oppose au fait qu'il faut mettre en", "start": 6919.28, "duration": 4.04}, {"text": "opposition c'est", "start": 6921.32, "duration": 4.12}, {"text": "les fonctionnaires et les salari\u00e9s du", "start": 6923.32, "duration": 4.919}, {"text": "priv\u00e9 mais pour moi ce n'est pas abrent", "start": 6925.44, "duration": 5.239}, {"text": "de pouvoir dire que les jours de carence", "start": 6928.239, "duration": 3.88}, {"text": "pour les fonctionnaires doivent \u00eatre les", "start": 6930.679, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eames que ceux pour les salari\u00e9s du priv", "start": 6932.119, "duration": 3.801}, {"text": "serit pas compens\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 6934.84, "duration": 2.359}, {"text": "fonctionnaires par rapport \u00e0 ce qui se", "start": 6935.92, "duration": 3.48}, {"text": "passe aujourd'hui dans le priv\u00e9 avec les", "start": 6937.199, "duration": 3.721}, {"text": "conventions", "start": 6939.4, "duration": 3.88}, {"text": "Collectiv possibilit\u00e9s de d\u00e9rogation", "start": 6940.92, "duration": 3.759}, {"text": "mais l\u00e0 aussi peut-\u00eatre qu'il faut", "start": 6943.28, "duration": 3.2}, {"text": "regarder de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 pour qu'il y ait", "start": 6944.679, "duration": 3.641}, {"text": "moins de d\u00e9rogation qui soi accord\u00e9 pour", "start": 6946.48, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il y ait aussi au niveau des", "start": 6948.32, "duration": 3.08}, {"text": "conventions collectives un", "start": 6950.04, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9tablissement qui soit quand m\u00eame plus", "start": 6951.4, "duration": 3.36}, {"text": "juste mais je pense en tout cas que", "start": 6953.0, "duration": 3.239}, {"text": "cette probl\u00e9matique doit \u00eatre sur la", "start": 6954.76, "duration": 3.6}, {"text": "table parce que ce syst\u00e8me il fonctionne", "start": 6956.239, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s mal et que c'est aussi du r\u00f4le de", "start": 6958.36, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00c9tat et en tout cas du r\u00f4le du", "start": 6960.8, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement de pouvoir aborder ce ce ce", "start": 6962.079, "duration": 4.441}, {"text": "cette question je pense que surtout", "start": 6964.92, "duration": 3.759}, {"text": "viser la fonction publique territoriale", "start": 6966.52, "duration": 4.96}, {"text": "madame la ministre vaterin rappel\u00e9 des", "start": 6968.679, "duration": 4.92}, {"text": "jours de de de de d'arr\u00eat maladie enfin", "start": 6971.48, "duration": 3.679}, {"text": "le nombre d'arr\u00eat maladie qui se sont", "start": 6973.599, "duration": 3.48}, {"text": "envol\u00e9s et \u00e7a c'est quand m\u00eame pas", "start": 6975.159, "duration": 4.44}, {"text": "admissible apr\u00e8s pour autant \u00e7a n'alla", "start": 6977.079, "duration": 4.0}, {"text": "rien \u00e0 la qualit\u00e9 de travail des", "start": 6979.599, "duration": 3.401}, {"text": "fonctionnaires \u00e0 leur eng \u00e0 leur", "start": 6981.079, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9termination et \u00e0 leur sens du service", "start": 6983.0, "duration": 3.8}, {"text": "public et de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral r\u00e9 F un", "start": 6984.88, "duration": 5.52}, {"text": "dernier mot sur ce sujet qui on le", "start": 6986.8, "duration": 5.839}, {"text": "disait risque quand m\u00eame peut-\u00eatre de", "start": 6990.4, "duration": 3.48}, {"text": "mettre de l'huile sur le feu dans ce", "start": 6992.639, "duration": 5.0}, {"text": "contexte o aussi il y a 4000 enseignants", "start": 6993.88, "duration": 5.88}, {"text": "en moins qui sont pr\u00e9vus par le budget", "start": 6997.639, "duration": 4.361}, {"text": "par exemple et o\u00f9 il y a une gr\u00e8ve qui", "start": 6999.76, "duration": 4.64}, {"text": "devrait commencer \u00e0 partir du 4 novembre", "start": 7002.0, "duration": 3.239}, {"text": "prochain oui je pense que le", "start": 7004.4, "duration": 2.799}, {"text": "gouvernement devrait faire attention \u00e0", "start": 7005.239, "duration": 4.36}, {"text": "la situation sociale du pays et au", "start": 7007.199, "duration": 5.081}, {"text": "risque de mouvements sociaux je suis s\u00fbr", "start": 7009.599, "duration": 6.161}, {"text": "s\u00fb qu'il y est attentif parce que l\u00e0", "start": 7012.28, "duration": 4.72}, {"text": "vraiment c'est prendre un risque pour", "start": 7015.76, "duration": 3.839}, {"text": "nous comme s\u00e9nateur de gauche comme", "start": 7017.0, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaire de gauche \u00e7a s'inscrit", "start": 7019.599, "duration": 2.6}, {"text": "dans un d\u00e9bat budg\u00e9taire o\u00f9 nous", "start": 7020.96, "duration": 2.6}, {"text": "estimons que la copie du gouvernement", "start": 7022.199, "duration": 4.88}, {"text": "n'est pas \u00e9quilibr\u00e9e on fait porter l\u00e0", "start": 7023.56, "duration": 5.599}, {"text": "cet effort entre guillemets qui est un", "start": 7027.079, "duration": 5.64}, {"text": "un sacrifice tr\u00e8s injuste sur les arr\u00eats", "start": 7029.159, "duration": 5.96}, {"text": "maladies il y a le sacrifice de 4000", "start": 7032.719, "duration": 4.041}, {"text": "emplois d'enseignants du budget de", "start": 7035.119, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9cologie d'autres budgets d'un autre", "start": 7036.76, "duration": 3.399}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 il n'y a pas le r\u00e9tablissement d'un", "start": 7038.719, "duration": 3.561}, {"text": "imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune les", "start": 7040.159, "duration": 3.321}, {"text": "mesures qui p\u00e8sent sur les plus riches", "start": 7042.28, "duration": 2.68}, {"text": "sont vraiment tr\u00e8s marginales dans", "start": 7043.48, "duration": 3.159}, {"text": "l'effort budg\u00e9taire c'est dans cette", "start": 7044.96, "duration": 3.719}, {"text": "absence d'\u00e9quilibre que cela s'inscrit", "start": 7046.639, "duration": 3.921}, {"text": "et je pense que \u00e7a ne va pas dans le bon", "start": 7048.679, "duration": 3.641}, {"text": "sens par ailleurs est-ce que ce sera", "start": 7050.56, "duration": 3.519}, {"text": "efficace pour faire reculer les arr\u00eats", "start": 7052.32, "duration": 3.319}, {"text": "maladies ce qui se passe dans le priv\u00e9", "start": 7054.079, "duration": 3.361}, {"text": "o\u00f9 les arr\u00eats maladies augmentent montre", "start": 7055.639, "duration": 4.841}, {"text": "que non \u00e0 mon avis et donc \u00e9vidment nous", "start": 7057.44, "duration": 4.88}, {"text": "allons peut avoir un impact notamment", "start": 7060.48, "duration": 3.44}, {"text": "sur les arr\u00eats longs qui peuvent", "start": 7062.32, "duration": 3.08}, {"text": "augmenter alors un autre sujet qui a", "start": 7063.92, "duration": 3.08}, {"text": "marqu\u00e9 cette s\u00e9ance de question au", "start": 7065.4, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement c'est le sujet de", "start": 7067.0, "duration": 6.599}, {"text": "l'immigration \u00e9coutez \u00e0 propos le le", "start": 7070.4, "duration": 4.64}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat la citoyennet\u00e9 \u00e0 la", "start": 7073.599, "duration": 5.04}, {"text": "lutte contre les discriminations Hotman", "start": 7075.04, "duration": 3.599}, {"text": "nrou et je veux vous redire ici la", "start": 7080.0, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9termination du ministre de l'int\u00e9rieur", "start": 7083.119, "duration": 3.12}, {"text": "c'est la feuille de route d'ailleurs qui", "start": 7084.84, "duration": 2.96}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par le Premier ministre", "start": 7086.239, "duration": 3.761}, {"text": "lui-m\u00eame et bien a ma\u00eetriser ses flux", "start": 7087.8, "duration": 4.0}, {"text": "migratoires la r\u00e9vision de cette", "start": 7090.0, "duration": 3.84}, {"text": "directive retour est effectivement une", "start": 7091.8, "duration": 3.72}, {"text": "excellente nouvelle la pr\u00e9sidente de la", "start": 7093.84, "duration": 3.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a indiqu\u00e9 qu'elle", "start": 7095.52, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 l'ordre du jour du prier", "start": 7097.36, "duration": 5.56}, {"text": "semestre 2025 et l\u00e0 aussi nous portons", "start": 7098.76, "duration": 5.56}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur porte un", "start": 7102.92, "duration": 2.88}, {"text": "certain nombre de sujets qui doivent", "start": 7104.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eatre interrog\u00e9s le d\u00e9lai aujourd'hui qui", "start": 7105.8, "duration": 5.04}, {"text": "est incompressible de d\u00e9part volontaire", "start": 7108.76, "duration": 4.04}, {"text": "d'un \u00e9tranger en situation irr\u00e9guli\u00e8re", "start": 7110.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'accord qui est aujourd'hui n\u00e9cessaire", "start": 7112.8, "duration": 4.0}, {"text": "d'un \u00e9tranger pour \u00eatre reconduit dans", "start": 7114.56, "duration": 4.159}, {"text": "un pays o\u00f9 il est pourtant l\u00e9galement", "start": 7116.8, "duration": 3.96}, {"text": "admissible cela fait partie des points", "start": 7118.719, "duration": 3.721}, {"text": "qui devront \u00eatre", "start": 7120.76, "duration": 3.959}, {"text": "interrog\u00e9s Isabelle Floren il y a de", "start": 7122.44, "duration": 3.44}, {"text": "nombreuses choses qui se pr\u00e9parent en", "start": 7124.719, "duration": 3.48}, {"text": "mati\u00e8re d'immigration pour 2025 on nous", "start": 7125.88, "duration": 4.239}, {"text": "parle donc de la r\u00e9vision de cette", "start": 7128.199, "duration": 5.641}, {"text": "directive retour europ\u00e9enne au niveau", "start": 7130.119, "duration": 5.721}, {"text": "national on attend et bien une loi de", "start": 7133.84, "duration": 4.359}, {"text": "transposition du pacte asile immigration", "start": 7135.84, "duration": 4.239}, {"text": "au niveau europ\u00e9en peut-\u00eatre m\u00eame une", "start": 7138.199, "duration": 3.201}, {"text": "proposition de loi qui pourrait faire", "start": 7140.079, "duration": 5.241}, {"text": "son retour sur l'immigration port\u00e9 par", "start": 7141.4, "duration": 6.0}, {"text": "Bruno retaillot et Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet", "start": 7145.32, "duration": 3.799}, {"text": "quand ils \u00e9taient s\u00e9nateur il y a", "start": 7147.4, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment besoin de tout cela alors qu'on", "start": 7149.119, "duration": 4.321}, {"text": "sort d'une loi asile immigration il y a", "start": 7150.88, "duration": 4.279}, {"text": "encore il y a moins d'un an il y a", "start": 7153.44, "duration": 3.719}, {"text": "besoin et je crois que le ministre est", "start": 7155.159, "duration": 3.801}, {"text": "dans son r\u00f4le Bruno rotaillot il y a", "start": 7157.159, "duration": 4.121}, {"text": "besoin d\u00e9j\u00e0 de mettre en \u0153uvre et et", "start": 7158.96, "duration": 4.199}, {"text": "d'appliquer et de faire para\u00eetre tous", "start": 7161.28, "duration": 3.28}, {"text": "les d\u00e9crets qui concernent la derni\u00e8re", "start": 7163.159, "duration": 4.201}, {"text": "loi immigration qu'on a vot\u00e9 il y a m\u00eame", "start": 7164.56, "duration": 4.84}, {"text": "pas un il y a un peu plus d'un an enfin", "start": 7167.36, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame pas un an puisque la mise en", "start": 7169.4, "duration": 3.239}, {"text": "application et la mise en \u0153uvre n'est", "start": 7171.04, "duration": 4.0}, {"text": "pas compl\u00e8tement faite loin de l\u00e0 euh il", "start": 7172.639, "duration": 4.6}, {"text": "y a des compl\u00e9ments souhait\u00e9s par un", "start": 7175.04, "duration": 4.88}, {"text": "certain nombre de parlementaires de", "start": 7177.239, "duration": 5.0}, {"text": "manquement que nous avions constat\u00e9", "start": 7179.92, "duration": 5.319}, {"text": "suite \u00e0 une censure sur la forme euh du", "start": 7182.239, "duration": 4.96}, {"text": "Conseil constitutionnels qui \u00e9taient les", "start": 7185.239, "duration": 4.521}, {"text": "cavaliers l\u00e9gislatives mais notamment je", "start": 7187.199, "duration": 4.241}, {"text": "pense \u00e0 la question souhait\u00e9 par un", "start": 7189.76, "duration": 3.959}, {"text": "certain nombre de mer de la remise en", "start": 7191.44, "duration": 4.84}, {"text": "place du d\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier \u00e7a", "start": 7193.719, "duration": 4.281}, {"text": "fait partie notamment d'une demande de", "start": 7196.28, "duration": 3.72}, {"text": "la mer de Calais et et nous l'avions", "start": 7198.0, "duration": 4.44}, {"text": "voter avec nos coll\u00e8gues de la majorit\u00e9", "start": 7200.0, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9natoriale donc il y a des sujets de", "start": 7202.44, "duration": 4.799}, {"text": "lutte notamment de renforcement de la", "start": 7205.0, "duration": 4.4}, {"text": "lutte contre l'immigration clandestine", "start": 7207.239, "duration": 4.801}, {"text": "et je pense que effectivement le le", "start": 7209.4, "duration": 4.96}, {"text": "ministre a eu raison aussi de de faire", "start": 7212.04, "duration": 4.0}, {"text": "para\u00eetre cette circulaire pour rappeler", "start": 7214.36, "duration": 5.319}, {"text": "au pr\u00e9fet un certain nombre de sujets", "start": 7216.04, "duration": 6.639}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 ces questions bien \u00e9vid \u00e9idment", "start": 7219.679, "duration": 4.761}, {"text": "la question elle est bien plus large il", "start": 7222.679, "duration": 4.881}, {"text": "est actuellement au Maroc pour reprendre", "start": 7224.44, "duration": 5.679}, {"text": "des discussions sur le retour parce", "start": 7227.56, "duration": 5.48}, {"text": "qu'on sait tr\u00e8s bien que pour renvoyer", "start": 7230.119, "duration": 4.681}, {"text": "des personnes qui sont en situation", "start": 7233.04, "duration": 4.159}, {"text": "clandestine dans notre pays il faut des", "start": 7234.8, "duration": 4.56}, {"text": "visas de retour et le sujet n'est pas", "start": 7237.199, "duration": 4.44}, {"text": "simple pass consulire et donc le laisser", "start": 7239.36, "duration": 5.12}, {"text": "passer consulaire c'est un vrai sujet et", "start": 7241.639, "duration": 5.361}, {"text": "je ne doute pas que les discussion ont", "start": 7244.48, "duration": 4.56}, {"text": "reprise et il faut qu'elle elle donne", "start": 7247.0, "duration": 3.4}, {"text": "des r\u00e9sultats on sait que quand \u00e7a", "start": 7249.04, "duration": 3.039}, {"text": "fonctionne avec un pays \u00e7a donne des", "start": 7250.4, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9tion \u00e7a donne des r\u00e9sultats \u00e7a permet", "start": 7252.079, "duration": 5.361}, {"text": "surtout la question de nos de nos de nos", "start": 7254.56, "duration": 4.599}, {"text": "concitoyens c'est d'\u00e9loigner des", "start": 7257.44, "duration": 3.639}, {"text": "personnes dangereuses personne n'en veut", "start": 7259.159, "duration": 3.281}, {"text": "de ces personnes dangereuses donc il", "start": 7261.079, "duration": 4.56}, {"text": "faut trouver ce moyen de discuter avec", "start": 7262.44, "duration": 5.04}, {"text": "les pays sur ses retours et puis apr\u00e8s", "start": 7265.639, "duration": 2.921}, {"text": "il y a la question des retours", "start": 7267.48, "duration": 2.719}, {"text": "volontaires mais c'est deux sujets", "start": 7268.56, "duration": 3.76}, {"text": "diff\u00e9rents retour volontaire et", "start": 7270.199, "duration": 4.88}, {"text": "clandestin Dominique est \u00e7a sonne ce", "start": 7272.32, "duration": 5.799}, {"text": "sujet de des visas des laisser passer", "start": 7275.079, "duration": 4.481}, {"text": "consul a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine d'une grave", "start": 7278.119, "duration": 4.641}, {"text": "crise diplomatique avec le Maroc euh en", "start": 7279.56, "duration": 5.48}, {"text": "2021 avec on se rappelle et bien les", "start": 7282.76, "duration": 4.879}, {"text": "propos de G\u00e9ral Darmanin de l'\u00e9poque ce", "start": 7285.04, "duration": 4.599}, {"text": "que propose aujourd'hui Bruno rotaillot", "start": 7287.639, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a s'inscrit dans cette lign\u00e9e est-ce", "start": 7289.639, "duration": 3.121}, {"text": "qu'on ne peut pas craindre et bien \u00e0", "start": 7291.159, "duration": 3.601}, {"text": "nouveau d'\u00eatre dans ce m\u00eame type de", "start": 7292.76, "duration": 4.2}, {"text": "tension avec le Maroc m\u00eame si on dit", "start": 7294.76, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui que c'est un pays ami que \u00e7a", "start": 7296.96, "duration": 3.679}, {"text": "ne serait pas la m\u00eame chose mais les ce", "start": 7298.44, "duration": 3.08}, {"text": "sont les m\u00eames recettes qui sont", "start": 7300.639, "duration": 1.96}, {"text": "propos\u00e9es aujourd'hui non je ne crois", "start": 7301.52, "duration": 2.599}, {"text": "pas d'abord parce que aujourd'hui on a", "start": 7302.599, "duration": 3.201}, {"text": "assist\u00e9 avec le d\u00e9placement du pr\u00e9sident", "start": 7304.119, "duration": 3.881}, {"text": "de la R\u00e9publique a une r\u00e9conciliation", "start": 7305.8, "duration": 4.52}, {"text": "entre deux pays entre deux diplomaties", "start": 7308.0, "duration": 4.599}, {"text": "entre deux hommes et il y avait depuis", "start": 7310.32, "duration": 4.6}, {"text": "2018 o\u00f9 un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne", "start": 7312.599, "duration": 3.921}, {"text": "s'\u00e9tait plus rendu au Maroc donc \u00e7a je", "start": 7314.92, "duration": 4.0}, {"text": "pense que c'est important le pr\u00e9sident", "start": 7316.52, "duration": 4.719}, {"text": "de la R\u00e9publique a reconnu la marocanit\u00e9", "start": 7318.92, "duration": 4.199}, {"text": "du Sahara Occidental c'\u00e9tait une attente", "start": 7321.239, "duration": 4.241}, {"text": "forte de la part de nos amis marocains", "start": 7323.119, "duration": 4.0}, {"text": "et bien \u00e9videmment \u00e7a simplifie pas nos", "start": 7325.48, "duration": 3.56}, {"text": "relations avec l'\u00e9 cadre de cette de ce", "start": 7327.119, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9placement l'immigration a \u00e9t\u00e9 aussi au", "start": 7329.04, "duration": 4.84}, {"text": "c\u0153ur de la reprise de ce dialogue entre", "start": 7331.599, "duration": 4.761}, {"text": "Bruno rotaillot et son homologue on voit", "start": 7333.88, "duration": 5.52}, {"text": "qu'aujourd'hui Raba ne r\u00e9cup\u00e8re que tr\u00e8s", "start": 7336.36, "duration": 5.0}, {"text": "peu de ces ressortissants qui sont en", "start": 7339.4, "duration": 3.92}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re sur notre", "start": 7341.36, "duration": 3.68}, {"text": "territoire je crois que l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 7343.32, "duration": 4.2}, {"text": "c'\u00e9tait environ 1000 ressortissants pour", "start": 7345.04, "duration": 5.039}, {"text": "autant je pense que aujourd'hui Bruno", "start": 7347.52, "duration": 4.48}, {"text": "rotaillot a une d\u00e9termination sans", "start": 7350.079, "duration": 3.881}, {"text": "faille avec une constance avec une", "start": 7352.0, "duration": 4.84}, {"text": "efficacit\u00e9 avec une rigueur un s\u00e9rieux", "start": 7353.96, "duration": 4.56}, {"text": "pour mieux contr\u00f4ler les flux", "start": 7356.84, "duration": 3.52}, {"text": "migratoires et pour lutter contre", "start": 7358.52, "duration": 4.119}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re c'est le sens", "start": 7360.36, "duration": 4.4}, {"text": "aussi de la circulaire qu'il a envoy\u00e9 \u00e0", "start": 7362.639, "duration": 4.08}, {"text": "tous les pr\u00e9fets que je salue tout", "start": 7364.76, "duration": 3.8}, {"text": "simplement comme l'a dit ma coll\u00e8gue", "start": 7366.719, "duration": 4.36}, {"text": "pour que d\u00e9j\u00e0 les pr\u00e9fets reprennent en", "start": 7368.56, "duration": 4.36}, {"text": "main toutes les les proc\u00e9dures et les", "start": 7371.079, "duration": 3.481}, {"text": "mesures ne serait-ce que celles qui ont", "start": 7372.92, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9es dans la loi asile immigration", "start": 7374.56, "duration": 4.599}, {"text": "de G\u00e9rald darharmanin et \u00e7a c'est un", "start": 7376.96, "duration": 4.08}, {"text": "premier pas parce qu'on voit que les", "start": 7379.159, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9fets ont un r\u00f4le de pilotage dans la", "start": 7381.04, "duration": 4.639}, {"text": "conduite des politiques en mati\u00e8re de", "start": 7383.44, "duration": 4.0}, {"text": "flux migratoire que ce soit aussi", "start": 7385.679, "duration": 4.161}, {"text": "d'immigration irr\u00e9guli\u00e8re ou l\u00e9gale et", "start": 7387.44, "duration": 4.159}, {"text": "puis je ne cesse de rappeler que le", "start": 7389.84, "duration": 3.44}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur est parfaitement", "start": 7391.599, "duration": 4.361}, {"text": "en phase avec l'opinion publique qui", "start": 7393.28, "duration": 5.08}, {"text": "demande \u00e0 ce que il y ait plus de", "start": 7395.96, "duration": 4.8}, {"text": "contr\u00f4le de notre politique migratoire", "start": 7398.36, "duration": 4.92}, {"text": "et qu'effectivement on arrive \u00e0 enrayer", "start": 7400.76, "duration": 4.839}, {"text": "cette immigration ill\u00e9gale et qu'on", "start": 7403.28, "duration": 4.839}, {"text": "passe plut\u00f4t \u00e0 une r\u00e9gularisation au cas", "start": 7405.599, "duration": 5.56}, {"text": "par cas que \u00e0 des r\u00e9gulisation par vague", "start": 7408.119, "duration": 4.801}, {"text": "comme on a pu conna\u00eetre par le pass\u00e9", "start": 7411.159, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9my Ferraro il y a donc eu cette", "start": 7412.92, "duration": 3.319}, {"text": "circulaire auuton muscl\u00e9 elle r\u00e9clame", "start": 7414.679, "duration": 3.121}, {"text": "une attention particuli\u00e8re sur les", "start": 7416.239, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9trangers sortant de prison et cela", "start": 7417.8, "duration": 3.04}, {"text": "notamment dans le contexte de l'affaire", "start": 7419.639, "duration": 3.401}, {"text": "philippine est-ce que c'est l\u00e9gitime", "start": 7420.84, "duration": 4.96}, {"text": "apr\u00e8s cette affaire sordide R\u00e9my Ferro", "start": 7423.04, "duration": 5.159}, {"text": "mais il y a dans cette circulaire au", "start": 7425.8, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9fet \u00e7a reste une circulaire \u00e7a ne", "start": 7428.199, "duration": 4.0}, {"text": "sont pas des r\u00e9sultats il y a d'une", "start": 7430.44, "duration": 3.44}, {"text": "certaine mani\u00e8re une tr\u00e8s forte critique", "start": 7432.199, "duration": 3.36}, {"text": "de l'action de son pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 7433.88, "duration": 3.759}, {"text": "puisqu'il demande et Dominique astroszi", "start": 7435.559, "duration": 4.68}, {"text": "faisait que pr\u00e9fecture reprennent en", "start": 7437.639, "duration": 4.721}, {"text": "main un certain nombre de dossiers je", "start": 7440.239, "duration": 3.561}, {"text": "crois qu'aujourd'hui l'affaire", "start": 7442.36, "duration": 3.4}, {"text": "philippine l'a montr\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 7443.8, "duration": 4.919}, {"text": "dramatique tellement de qtf que on", "start": 7445.76, "duration": 5.0}, {"text": "n'arrive plus \u00e0 se concentrer les", "start": 7448.719, "duration": 3.801}, {"text": "services n'arrivent de l'\u00c9tat n'arrivent", "start": 7450.76, "duration": 4.0}, {"text": "plus \u00e0 se concentrer sur celle qu'il est", "start": 7452.52, "duration": 4.28}, {"text": "absolument n\u00e9cessaire d'ex\u00e9cuter pour la", "start": 7454.76, "duration": 4.359}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais alors que faut-il", "start": 7456.8, "duration": 5.24}, {"text": "faire je pense qu'il faut revoir cette", "start": 7459.119, "duration": 5.761}, {"text": "notion m\u00eame d'qtf pour pouvoir se", "start": 7462.04, "duration": 4.639}, {"text": "concentrer sur les personnes les plus", "start": 7464.88, "duration": 4.839}, {"text": "dangereuses et je pense qu'une politique", "start": 7466.679, "duration": 4.92}, {"text": "d'immigration contre l'immigration", "start": 7469.719, "duration": 3.721}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re doit s'accompagner de", "start": 7471.599, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9gularisation c'est l\u00e0 je ne partage", "start": 7473.44, "duration": 4.279}, {"text": "pas votre avis doit s'accompagner d'une", "start": 7475.239, "duration": 4.081}, {"text": "possibilit\u00e9 de r\u00e9gularisation notamment", "start": 7477.719, "duration": 3.84}, {"text": "par le travail c'est ce que permet c'est", "start": 7479.32, "duration": 4.0}, {"text": "ce que permettit c'est que promettait le", "start": 7481.559, "duration": 3.721}, {"text": "projet de loi de l'ann\u00e9e derni\u00e8re et qui", "start": 7483.32, "duration": 3.68}, {"text": "finalement a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 du projet de", "start": 7485.28, "duration": 5.04}, {"text": "loi non donc la circulaire Vals dont on", "start": 7487.0, "duration": 4.96}, {"text": "parle sa remise en cause serait", "start": 7490.32, "duration": 3.2}, {"text": "dramatique il faut pouvoir aussi", "start": 7491.96, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9gulariser ceux qui m\u00e9ritent d'\u00eatre", "start": 7493.52, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9gularis\u00e9 qui travaillent en France", "start": 7495.199, "duration": 3.081}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es pour se", "start": 7496.84, "duration": 5.04}, {"text": "concentrer aussi sur l'\u00e9loignement des", "start": 7498.28, "duration": 5.24}, {"text": "personnes dangereuses et concernant le", "start": 7501.88, "duration": 3.56}, {"text": "Maroc c'est aussi le fruit d'une", "start": 7503.52, "duration": 3.639}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re extr\u00eamement \u00e9ratique", "start": 7505.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'Emmanuel Macron ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 7507.159, "duration": 3.601}, {"text": "notamment avec l'Alg\u00e9rie et le Maroc il", "start": 7508.88, "duration": 4.199}, {"text": "faut le dire Isabelle FL vous dites que", "start": 7510.76, "duration": 3.799}, {"text": "je rectifie que sur les m\u00e9tiers en", "start": 7513.079, "duration": 3.12}, {"text": "tenstion parfaitement inscrit dans le", "start": 7514.559, "duration": 3.0}, {"text": "texte qu' il y a des", "start": 7516.199, "duration": 2.761}, {"text": "r\u00e9gularisationsibles oui mais en les", "start": 7517.559, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9disant au minimum dans le texte de loi", "start": 7518.96, "duration": 3.56}, {"text": "par", "start": 7521.4, "duration": 2.52}, {"text": "on attend une r\u00e9vision de la circulaire", "start": 7522.52, "duration": 3.84}, {"text": "Vals tout de m\u00eame c'est ce qui nous", "start": 7523.92, "duration": 4.52}, {"text": "attend d'ici quelques semaines ou oui", "start": 7526.36, "duration": 4.92}, {"text": "mais c'est inscrit t le groupe", "start": 7528.44, "duration": 4.799}, {"text": "unioncentriste s'est absolument battu et", "start": 7531.28, "duration": 4.0}, {"text": "se battra pour que sur les m\u00e9tiers en", "start": 7533.239, "duration": 4.041}, {"text": "tension et sur cette application que", "start": 7535.28, "duration": 4.56}, {"text": "j'appell\u00e9 de mes v\u0153ux la mise en place", "start": 7537.28, "duration": 4.72}, {"text": "maintenant du texte qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 il y", "start": 7539.84, "duration": 4.839}, {"text": "a moins d'un an \u00e7a c'est aussi dans la", "start": 7542.0, "duration": 5.48}, {"text": "circulaire pr\u00e9sent\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 et", "start": 7544.679, "duration": 4.801}, {"text": "envoy\u00e9 au pr\u00e9fet par le ministre de", "start": 7547.48, "duration": 4.599}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est aussi la mise en place", "start": 7549.48, "duration": 5.079}, {"text": "c'est aussi reprendre comme l'a dit ma", "start": 7552.079, "duration": 4.56}, {"text": "coll\u00e8gue les dossiers en cours nous", "start": 7554.559, "duration": 4.481}, {"text": "l'avions demand\u00e9 r\u00e9ouverture de tous les", "start": 7556.639, "duration": 4.52}, {"text": "dossiers r\u00e9ouverture r\u00e9examen des", "start": 7559.04, "duration": 6.119}, {"text": "dossiers et se concentrer aussi sur les", "start": 7561.159, "duration": 7.56}, {"text": "m\u00e9tiers ention r\u00e9gularis m\u00eame ligne", "start": 7565.159, "duration": 5.201}, {"text": "entre avec avec vos partenaires du", "start": 7568.719, "duration": 4.241}, {"text": "Groupe LR il y a pas de probl\u00e8me apr\u00e8s", "start": 7570.36, "duration": 4.719}, {"text": "on a on peut avoir des Nuan des", "start": 7572.96, "duration": 3.279}, {"text": "sensibilit\u00e9s qui nous permettent", "start": 7575.079, "duration": 4.201}, {"text": "n\u00e9anmoins d'aboutir sur une volont\u00e9", "start": 7576.239, "duration": 4.521}, {"text": "commune et je crois qu'on l'a montr\u00e9", "start": 7579.28, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 par par le pass\u00e9 et c'est vrai", "start": 7580.76, "duration": 3.879}, {"text": "qu'il faut continuer \u00e0 travailler sur", "start": 7582.96, "duration": 3.88}, {"text": "des sujets qui ne peuvent pas se r\u00e9duire", "start": 7584.639, "duration": 5.04}, {"text": "uniquement \u00e0 tout blanc ou tout noir il", "start": 7586.84, "duration": 4.52}, {"text": "faut arriver \u00e0 trouver des \u00e9quilibres", "start": 7589.679, "duration": 4.361}, {"text": "mais je pense aussi que aujourd'hui il", "start": 7591.36, "duration": 4.879}, {"text": "faut v\u00e9ritablement mener une politique", "start": 7594.04, "duration": 4.88}, {"text": "de rigueur et d'efficacit\u00e9 parce que nos", "start": 7596.239, "duration": 4.121}, {"text": "les Fran\u00e7ais le demandent le demandent", "start": 7598.92, "duration": 3.319}, {"text": "avant tout un tout dernier sujet qui a", "start": 7600.36, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9galement marqu\u00e9 cette s\u00e9ance de", "start": 7602.239, "duration": 2.041}, {"text": "question au gouvernement c'est le sujet", "start": 7603.199, "duration": 2.761}, {"text": "du narcotrafi d'ailleurs Bruno", "start": 7604.28, "duration": 3.76}, {"text": "reetaillot l'a \u00e9voqu\u00e9 lors de son", "start": 7605.96, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9placement au Maroc quel doit \u00eatre", "start": 7608.04, "duration": 5.84}, {"text": "aujourd'hui et bien la politique amen\u00e9", "start": 7611.679, "duration": 5.04}, {"text": "en la mati\u00e8re R\u00e9mi ferra on a entendu le", "start": 7613.88, "duration": 5.04}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur qui dit il l'a", "start": 7616.719, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit la semaine derni\u00e8re au bout", "start": 7618.92, "duration": 3.199}, {"text": "d'un joint au bout d'un rail de C il y a", "start": 7620.599, "duration": 2.681}, {"text": "des trafiquants des proxinetes des", "start": 7622.119, "duration": 2.681}, {"text": "criminels il faut que chacun soit", "start": 7623.28, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilis\u00e9 il visait notamment les", "start": 7624.8, "duration": 4.0}, {"text": "consommateurs est-ce que \u00e7a doit faire", "start": 7626.84, "duration": 4.08}, {"text": "partie aujourd'hui de la politique men\u00e9e", "start": 7628.8, "duration": 3.96}, {"text": "de lutte contre le narcotrafic mais on", "start": 7630.92, "duration": 3.319}, {"text": "voit bien comment ce discours par", "start": 7632.76, "duration": 3.439}, {"text": "rapport au consommateurs extr\u00eamement", "start": 7634.239, "duration": 5.521}, {"text": "culpabilisant il peut \u00eatre compris", "start": 7636.199, "duration": 6.321}, {"text": "euh mais en fait il il n'est pas entendu", "start": 7639.76, "duration": 4.839}, {"text": "il n'est pas efficace par rapport au", "start": 7642.52, "duration": 4.84}, {"text": "consommateurs donc oui le narcotrafic", "start": 7644.599, "duration": 5.6}, {"text": "est un immense danger pour notre pays ce", "start": 7647.36, "duration": 5.56}, {"text": "danger il monte l'enqu\u00eate la commission", "start": 7650.199, "duration": 5.121}, {"text": "d'enqu\u00eate du S\u00e9nat l'a montr\u00e9 il y a eu", "start": 7652.92, "duration": 4.199}, {"text": "des conclusions qui ont \u00e9t\u00e9 communes", "start": 7655.32, "duration": 4.0}, {"text": "transpartisan c'est de ces conclusions", "start": 7657.119, "duration": 4.361}, {"text": "qu'il le gver dont le gouvernement doit", "start": 7659.32, "duration": 4.839}, {"text": "s'emparer pour pour avancer c'est sans", "start": 7661.48, "duration": 3.84}, {"text": "doute ce que veut Michel Barnier he qui", "start": 7664.159, "duration": 3.161}, {"text": "a d'ailleurs re\u00e7u ce rapport et bien", "start": 7665.32, "duration": 3.759}, {"text": "j'esp\u00e8re nous jugerons sur pi\u00e8ce mais en", "start": 7667.32, "duration": 3.6}, {"text": "tout cas voil\u00e0 il y a eu un travail", "start": 7669.079, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 au S\u00e9nat extr\u00eamement pr\u00e9cieux", "start": 7670.92, "duration": 3.799}, {"text": "sur le sujet qu'un discours de", "start": 7673.159, "duration": 3.601}, {"text": "culpabilisation des consommateurs ne", "start": 7674.719, "duration": 4.88}, {"text": "remplacera pas Dominique Estrosi s sonne", "start": 7676.76, "duration": 4.68}, {"text": "avec notamment cette proposition de", "start": 7679.599, "duration": 4.401}, {"text": "parquet national sp\u00e9cialis\u00e9 bon on sait", "start": 7681.44, "duration": 4.279}, {"text": "qu' un parquet exnilo c'est aussi", "start": 7684.0, "duration": 3.4}, {"text": "extr\u00eamement cher dans le contexte", "start": 7685.719, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui de nos finances publiques", "start": 7687.4, "duration": 2.0}, {"text": "c'est quelque chose qu'on peut se", "start": 7688.679, "duration": 2.161}, {"text": "permettre \u00e9coutez en tout cas c'est une", "start": 7689.4, "duration": 3.719}, {"text": "des propositions il faudra l'expertiser", "start": 7690.84, "duration": 3.839}, {"text": "moi je pense qu'effectivement il faut si", "start": 7693.119, "duration": 3.04}, {"text": "j'ose dire mettre le paquet sur cette", "start": 7694.679, "duration": 3.241}, {"text": "lutte contre le narcrafic qui", "start": 7696.159, "duration": 3.601}, {"text": "gangrainene tous nos territoires pas", "start": 7697.92, "duration": 3.0}, {"text": "uniquement les grandes villes pas", "start": 7699.76, "duration": 2.6}, {"text": "uniquement les m\u00e9tropole mais on le voit", "start": 7700.92, "duration": 2.96}, {"text": "de plus en plus dans les villes moyennes", "start": 7702.36, "duration": 3.48}, {"text": "et m\u00eame dans nos territoires les plus", "start": 7703.88, "duration": 4.4}, {"text": "ruraux et je pense \u00e0 l'inverse de ce", "start": 7705.84, "duration": 4.52}, {"text": "qu'a dit rem\u00e9my Ferro que pour l'heure", "start": 7708.28, "duration": 3.76}, {"text": "on n' pas suffisamment alors il s'agit", "start": 7710.36, "duration": 3.68}, {"text": "pas de stigmatiser le consommateur mais", "start": 7712.04, "duration": 3.8}, {"text": "de dire que le consommateur a une part", "start": 7714.04, "duration": 3.8}, {"text": "une responsabilit\u00e9 immense dans ce", "start": 7715.84, "duration": 3.879}, {"text": "trafic de drogue et qu'il faut aussi que", "start": 7717.84, "duration": 3.64}, {"text": "lui il puisse \u00eatre sanctionn\u00e9 parce que", "start": 7719.719, "duration": 4.041}, {"text": "si demain il n'y a plus de consommateur", "start": 7721.48, "duration": 4.56}, {"text": "on peut penser qu'il n'y aura plus ou en", "start": 7723.76, "duration": 4.24}, {"text": "tout cas beaucoup moins de personnes qui", "start": 7726.04, "duration": 4.72}, {"text": "se livr \u00e0 ce trafic de drogue allez une", "start": 7728.0, "duration": 4.52}, {"text": "une derni\u00e8re question sur ce sujet", "start": 7730.76, "duration": 5.359}, {"text": "Isabelle Floren on a entendu et bien le", "start": 7732.52, "duration": 5.4}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur se saisir de ce", "start": 7736.119, "duration": 5.08}, {"text": "sujet c'est parler des consommateurs", "start": 7737.92, "duration": 5.08}, {"text": "c'est aussi un clivage politique qui", "start": 7741.199, "duration": 3.44}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 soigneusement \u00e9vit\u00e9 pour le", "start": 7743.0, "duration": 3.079}, {"text": "coup par la commission d'enqu\u00eate l\u00e0 on", "start": 7744.639, "duration": 2.801}, {"text": "revient sur le terrain politique avec", "start": 7746.079, "duration": 3.64}, {"text": "les sorties de Bruno rotillot enfin moi", "start": 7747.44, "duration": 4.32}, {"text": "je je vais pas rentrer sur ce terrain l\u00e0", "start": 7749.719, "duration": 3.36}, {"text": "c'est pas c'est pas le sujet ce que je", "start": 7751.76, "duration": 4.16}, {"text": "veux dire simplement c'est que c'est", "start": 7753.079, "duration": 6.52}, {"text": "tr\u00e8s attendu ce parquet sp\u00e9cialis\u00e9 par", "start": 7755.92, "duration": 6.279}, {"text": "les professionnels que ce soit ceux de", "start": 7759.599, "duration": 4.12}, {"text": "la police et de la gendarmerie sur le", "start": 7762.199, "duration": 3.88}, {"text": "terrain ils attendent pas que des moyens", "start": 7763.719, "duration": 4.041}, {"text": "financiers ils attendent des moyens", "start": 7766.079, "duration": 4.16}, {"text": "l\u00e9gislatifs des moyens pour agir tr\u00e8s", "start": 7767.76, "duration": 4.359}, {"text": "concr\u00e8tement il nous l'ont demand\u00e9 il", "start": 7770.239, "duration": 2.96}, {"text": "ils l'ont demand\u00e9 \u00e0 la Commission des", "start": 7772.119, "duration": 2.721}, {"text": "lois il y a ce tr\u00e8s bon rapport de", "start": 7773.199, "duration": 4.161}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me Durin et d'\u00c9tienne blanc dont le", "start": 7774.84, "duration": 4.359}, {"text": "gouvernement et j'en suis vraiment tr\u00e8s", "start": 7777.36, "duration": 4.48}, {"text": "heureuse s'est saisi le ministre de", "start": 7779.199, "duration": 3.96}, {"text": "l'int\u00e9rieur comme le ministre de la", "start": 7781.84, "duration": 2.96}, {"text": "Justice en ont parl\u00e9 ils ont r\u00e9pondu \u00e0", "start": 7783.159, "duration": 4.44}, {"text": "la question de ma coll\u00e8gue sur le cas de", "start": 7784.8, "duration": 5.12}, {"text": "cet enfant malheureusement touch\u00e9 \u00e0", "start": 7787.599, "duration": 4.52}, {"text": "Rennes le weekend dernier donc voyez", "start": 7789.92, "duration": 4.48}, {"text": "bien que ce cette gangraine s'est", "start": 7792.119, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9tendue sur l'ensemble du territoire et", "start": 7794.4, "duration": 3.48}, {"text": "que maintenant c'est une question", "start": 7796.44, "duration": 4.119}, {"text": "d'urgence donc voil\u00e0 j'esp\u00e8re que le", "start": 7797.88, "duration": 5.199}, {"text": "S\u00e9nat sera entendu merci merci beaucoup", "start": 7800.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 tous les trois d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce", "start": 7803.079, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9brief des questions au Gouvernement", "start": 7804.76, "duration": 2.6}, {"text": "sur ce sujet on va rejoindre Alexandre", "start": 7805.96, "duration": 3.0}, {"text": "Poussard qui se trouve avec Guillaume", "start": 7807.36, "duration": 2.879}, {"text": "Gontard qui a d'ailleurs interpell\u00e9 le", "start": 7808.96, "duration": 3.92}, {"text": "Gouvernement sur ce", "start": 7810.239, "duration": 2.641}, {"text": "sujet bonjour Guillaume Gontard bonjour", "start": 7813.199, "duration": 4.641}, {"text": "vous avez interrog\u00e9 le gouvernement sur", "start": 7816.079, "duration": 3.961}, {"text": "le fl\u00e9o du narcotrafic et le ministre de", "start": 7817.84, "duration": 3.759}, {"text": "la Justice vous a r\u00e9pondu au au nom du", "start": 7820.04, "duration": 3.599}, {"text": "premier ministre Michel Barnier il aura", "start": 7821.599, "duration": 3.6}, {"text": "un renforcement des moyens de l'\u00c9tat", "start": 7823.639, "duration": 3.121}, {"text": "pour lutter contre le trafic de drogue", "start": 7825.199, "duration": 2.801}, {"text": "est-ce que \u00e7a vous satisfait cette", "start": 7826.76, "duration": 2.399}, {"text": "r\u00e9ponse", "start": 7828.0, "duration": 2.52}, {"text": "sommes satisfait de toute fa\u00e7on c'est", "start": 7829.159, "duration": 2.721}, {"text": "c'est indispensable on a besoin de", "start": 7830.52, "duration": 2.96}, {"text": "renforcer les moyens mais j'ai surtout", "start": 7831.88, "duration": 3.839}, {"text": "moi pos\u00e9 une question c'est quel est le", "start": 7833.48, "duration": 4.44}, {"text": "lien entre justement l'\u00e9tat entre le", "start": 7835.719, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement et puis les \u00e9lus locaux les", "start": 7837.92, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lus locaux qui sont qui sont en", "start": 7839.679, "duration": 3.241}, {"text": "premi\u00e8re ligne qui eux affrontent", "start": 7840.92, "duration": 3.52}, {"text": "justement cette probl\u00e9matique du", "start": 7842.92, "duration": 4.52}, {"text": "narcotrafic comment on soutient ces \u00e9lus", "start": 7844.44, "duration": 4.92}, {"text": "on n pas besoin d'agitation on n pas", "start": 7847.44, "duration": 4.32}, {"text": "besoin d'un ministre d'un \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 7849.36, "duration": 3.92}, {"text": "qui fait de l'esbrouf qui fait de la", "start": 7851.76, "duration": 3.6}, {"text": "petite pol\u00e9mique on a besoin de soutien", "start": 7853.28, "duration": 4.12}, {"text": "on a besoin de s\u00e9rieux et c'est \u00e7a que", "start": 7855.36, "duration": 3.279}, {"text": "j'ai demand\u00e9 et on a besoin aussi de", "start": 7857.4, "duration": 3.08}, {"text": "transparence les \u00e9lus locaux ont besoin", "start": 7858.639, "duration": 3.48}, {"text": "de cette transparence ils ne connaissent", "start": 7860.48, "duration": 3.4}, {"text": "pas par exemple clairement et quand ils", "start": 7862.119, "duration": 3.96}, {"text": "interrogent les les services de l'\u00c9tat", "start": 7863.88, "duration": 3.799}, {"text": "les effectifs de police qu'il y a que \u00e7a", "start": 7866.079, "duration": 3.52}, {"text": "soit \u00e0 Rennes que \u00e7a soit \u00e0 Grenoble que", "start": 7867.679, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e7a soit \u00e0 Lyon la ville de Lyon a \u00e9t\u00e9", "start": 7869.599, "duration": 5.241}, {"text": "oblig\u00e9 de saisir la CADA pour avoir le", "start": 7871.44, "duration": 6.48}, {"text": "le nombre de policiers exact sont voil\u00e0", "start": 7874.84, "duration": 5.0}, {"text": "exactement ils ne l'ont toujours pas", "start": 7877.92, "duration": 3.96}, {"text": "obtenu m\u00eame avec un avis favor de la", "start": 7879.84, "duration": 3.6}, {"text": "CADA donc on demande aussi qu'il y ait", "start": 7881.88, "duration": 3.52}, {"text": "cette cette transparence et qu'au-del\u00e0", "start": 7883.44, "duration": 3.239}, {"text": "des des effets de manche et des effets", "start": 7885.4, "duration": 2.799}, {"text": "de parole et ben qu'on passe aux actes", "start": 7886.679, "duration": 2.96}, {"text": "on a entendu le ministre le ministre", "start": 7888.199, "duration": 3.841}, {"text": "utman nasrou d\u00e9noncer la complicit\u00e9 des", "start": 7889.639, "duration": 5.0}, {"text": "consommateurs de drogue qui selon lui", "start": 7892.04, "duration": 5.0}, {"text": "financec le narcotrafic vous avez la", "start": 7894.639, "duration": 3.801}, {"text": "m\u00eame analyse que que le Gouvernement sur", "start": 7897.04, "duration": 2.639}, {"text": "ce point est-ce qu'il faut plus", "start": 7898.44, "duration": 2.639}, {"text": "p\u00e9naliser les consommateurs de drogue", "start": 7899.679, "duration": 3.721}, {"text": "mais je pense que \u00e9videmment que s'il y", "start": 7901.079, "duration": 4.721}, {"text": "a un trafic \u00e9videmment qu'il y a des", "start": 7903.4, "duration": 3.88}, {"text": "consommateurs \u00e7a je veux dire et c'est", "start": 7905.8, "duration": 3.48}, {"text": "pour \u00e7a peut-\u00eatre qu'il faut r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 7907.28, "duration": 4.6}, {"text": "ouvrir en tout cas p on sait tr\u00e8s bien", "start": 7909.28, "duration": 3.799}, {"text": "et je l'ai rappel\u00e9 dans la dans la", "start": 7911.88, "duration": 2.64}, {"text": "question au gouvernement qu'il n'y a pas", "start": 7913.079, "duration": 3.52}, {"text": "une solution qui a une solution", "start": 7914.52, "duration": 4.159}, {"text": "s\u00e9curitaire \u00e9videmment qui a des", "start": 7916.599, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9ponses s\u00e9curitaire mais il y a aussi", "start": 7918.679, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres d'autres r\u00e9ponses il y a tout", "start": 7920.44, "duration": 4.159}, {"text": "l'accompagnement il y a l'application", "start": 7922.199, "duration": 4.321}, {"text": "des peines il y a comment aussi on", "start": 7924.599, "duration": 3.401}, {"text": "accompagne aussi pour qu'il y ait moins", "start": 7926.52, "duration": 3.32}, {"text": "de de r\u00e9cidive mais il y a aussi par", "start": 7928.0, "duration": 5.04}, {"text": "exemple la question de de la", "start": 7929.84, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9p\u00e9nalisation de la l\u00e9galisation", "start": 7933.04, "duration": 4.0}, {"text": "surtout aussi du cannabis dansquel on", "start": 7935.199, "duration": 4.201}, {"text": "devra se pencher aussi parce que oui il", "start": 7937.04, "duration": 3.76}, {"text": "y a des consommateurs on sait que les", "start": 7939.4, "duration": 3.12}, {"text": "politiques de prohibition n'ont jamais", "start": 7940.8, "duration": 3.319}, {"text": "march\u00e9 au cours de notre histoire \u00e0", "start": 7942.52, "duration": 3.36}, {"text": "aucun moment et donc c'est aussi un", "start": 7944.119, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment et en tout cas un \u00e9l\u00e9ment qu'on", "start": 7945.88, "duration": 2.6}, {"text": "ne peut pas s'interdire et nous c'est ce", "start": 7947.239, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on demande qu'on ouvre en tout cas ce", "start": 7948.48, "duration": 3.36}, {"text": "panel qu'on travaille s\u00e9rieusement et", "start": 7950.239, "duration": 2.96}, {"text": "moi ce que j'aimerais c'est un ministre", "start": 7951.84, "duration": 3.239}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur qui soit f\u00e9d\u00e9rateur qui", "start": 7953.199, "duration": 3.761}, {"text": "met tout le monde autour de la table les", "start": 7955.079, "duration": 4.321}, {"text": "associations les collectivit\u00e9s les", "start": 7956.96, "duration": 4.52}, {"text": "services de l'\u00c9tat et qu'on puisse enfin", "start": 7959.4, "duration": 3.719}, {"text": "travailler s\u00e9rieusement une question sur", "start": 7961.48, "duration": 2.56}, {"text": "les fonctionnaires puisque le", "start": 7963.119, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement envisage d'allonger leur", "start": 7964.04, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9lis de carence en cas d'arr\u00eat maladie", "start": 7966.119, "duration": 3.801}, {"text": "de 1 \u00e0 3 jours d'ailleurs le ministre de", "start": 7967.76, "duration": 4.04}, {"text": "la Fonction publique Guillaume casbarian", "start": 7969.92, "duration": 2.92}, {"text": "a r\u00e9pondu \u00e0 une question de Laurence", "start": 7971.8, "duration": 3.48}, {"text": "Rossignol sur le sujet est-ce qu'il n'y", "start": 7972.84, "duration": 4.2}, {"text": "a pas un probl\u00e8me d'absent\u00e9isme dans la", "start": 7975.28, "duration": 3.12}, {"text": "fonction publique quand on voit que leur", "start": 7977.04, "duration": 3.32}, {"text": "taux d'absent\u00e9isme est de 3 jours en", "start": 7978.4, "duration": 4.719}, {"text": "moyenne plus \u00e9lev\u00e9 que celui du priv\u00e9", "start": 7980.36, "duration": 4.879}, {"text": "alors d'abord je pense que s'il y a un", "start": 7983.119, "duration": 4.161}, {"text": "probl\u00e8me c'est un probl\u00e8me d'un ministre", "start": 7985.239, "duration": 3.281}, {"text": "qui est en charge de la fonction", "start": 7987.28, "duration": 3.08}, {"text": "publique qui ne d\u00e9fend absolument pas la", "start": 7988.52, "duration": 2.92}, {"text": "fonction publique qui est en train de", "start": 7990.36, "duration": 3.6}, {"text": "mettre \u00e0 mal notre PCT nos r\u00e9publicains", "start": 7991.44, "duration": 4.199}, {"text": "nos services publics et le statut de", "start": 7993.96, "duration": 3.32}, {"text": "fonctionnaire le statut de fonctionnaire", "start": 7995.639, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9videmment il faut le le prot\u00e9ger et que", "start": 7997.28, "duration": 4.72}, {"text": "d'essayer de jouer jou sur le sur les", "start": 8000.159, "duration": 3.4}, {"text": "jours de carence dont on sait d'ailleurs", "start": 8002.0, "duration": 3.239}, {"text": "parce qu'on nous compare au priv\u00e9 on", "start": 8003.559, "duration": 3.241}, {"text": "sait que 2 tiers dans le priv\u00e9 en", "start": 8005.239, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ces jours de carence ne sont pas", "start": 8006.8, "duration": 3.24}, {"text": "appliqu\u00e9s par des accords par des", "start": 8008.159, "duration": 3.841}, {"text": "accords de branche non on a besoin de", "start": 8010.04, "duration": 3.119}, {"text": "soutenir nos fonctionnaires nos", "start": 8012.0, "duration": 2.88}, {"text": "fonctionnaires de police on en parlait", "start": 8013.159, "duration": 3.601}, {"text": "on en parlait \u00e0 l'instant mais on le", "start": 8014.88, "duration": 3.199}, {"text": "voit qu'est-ce qui va se passer avec le", "start": 8016.76, "duration": 3.04}, {"text": "budget qu'il nous ont propos\u00e9 dans tous", "start": 8018.079, "duration": 3.321}, {"text": "les pans on va supprimer des", "start": 8019.8, "duration": 3.12}, {"text": "fonctionnaires comme si c'\u00e9tait la chose", "start": 8021.4, "duration": 4.44}, {"text": "voil\u00e0 facile on est dans un dans un dans", "start": 8022.92, "duration": 4.84}, {"text": "un temps o\u00f9 les catastrophes naturelles", "start": 8025.84, "duration": 2.96}, {"text": "on voit ce qui se passe on voit ce qui", "start": 8027.76, "duration": 5.6}, {"text": "se passe en Espagne on va encore beso", "start": 8028.8, "duration": 7.12}, {"text": "de est-ce que c'est vraiment s\u00e9rieux", "start": 8033.36, "duration": 4.04}, {"text": "merci beaucoup Guillaume Gontard pour", "start": 8035.92, "duration": 2.239}, {"text": "vos", "start": 8037.4, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9actions merci merci beaucoup Alexandre", "start": 8038.159, "duration": 6.841}, {"text": "et puis une autre r\u00e9action \u00e0 votre micro", "start": 8042.0, "duration": 5.36}, {"text": "c'est celle d'\u00e9c boet \u00c9ric bet dont", "start": 8045.0, "duration": 5.079}, {"text": "c'\u00e9tait la derni\u00e8re s\u00e9ance de question", "start": 8047.36, "duration": 5.04}, {"text": "au gouvernement \u00e0 qui et bien le", "start": 8050.079, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat et le S\u00e9nat tout", "start": 8052.4, "duration": 3.08}, {"text": "entier a rendu tout \u00e0 l'heure hommage", "start": 8053.639, "duration": 3.761}, {"text": "c'est \u00e0 VOUS Alexandre effectivement", "start": 8055.48, "duration": 3.84}, {"text": "bonjour \u00e9c bet bonjour vous avez pos\u00e9", "start": 8057.4, "duration": 3.279}, {"text": "votre derni\u00e8re question au gouvernement", "start": 8059.32, "duration": 3.2}, {"text": "puisque vous quittez le S\u00e9nat au 1er", "start": 8060.679, "duration": 3.48}, {"text": "novembre apr\u00e8s 13 ans de mandat un mot", "start": 8062.52, "duration": 2.679}, {"text": "sur la question que vous avez pos\u00e9 au", "start": 8064.159, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernement qui qui concernait et bien", "start": 8065.199, "duration": 4.561}, {"text": "la d\u00e9pendance de la France au march\u00e9s", "start": 8067.76, "duration": 4.479}, {"text": "financiers comp tenu de l'\u00e9tat de nos", "start": 8069.76, "duration": 3.879}, {"text": "finances publiques du montant de la", "start": 8072.239, "duration": 3.041}, {"text": "dette du montant du d\u00e9ficit est-ce qu'il", "start": 8073.639, "duration": 4.361}, {"text": "y a un risque que si nos finances", "start": 8075.28, "duration": 4.839}, {"text": "publiques se d\u00e9gradent et bien il y a un", "start": 8078.0, "duration": 3.84}, {"text": "emballement des march\u00e9s financiers et", "start": 8080.119, "duration": 3.161}, {"text": "que la France se retouve en faillite", "start": 8081.84, "duration": 3.279}, {"text": "risque je ne crois pas autrement les", "start": 8083.28, "duration": 3.439}, {"text": "cr\u00e9anciers ceux qui nous pr\u00eatent ne nous", "start": 8085.119, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00eateraient plus or on fait la queue", "start": 8086.719, "duration": 3.48}, {"text": "pour pr\u00eater \u00e0 la France la la signature", "start": 8088.719, "duration": 4.281}, {"text": "de la France et tr\u00e8s solide tr\u00e8s reconnu", "start": 8090.199, "duration": 4.92}, {"text": "et la France n'a pas fait d\u00e9paut pas", "start": 8093.0, "duration": 3.44}, {"text": "fait d\u00e9faut depuis", "start": 8095.119, "duration": 3.321}, {"text": "1797 moi ce qui m'inqui\u00e8te c'est", "start": 8096.44, "duration": 3.36}, {"text": "justement l'emprise des march\u00e9s", "start": 8098.44, "duration": 4.0}, {"text": "financiers sur notre budget cette ann\u00e9e", "start": 8099.8, "duration": 4.399}, {"text": "nous avons emprunt\u00e9 285 milliards", "start": 8102.44, "duration": 3.48}, {"text": "d'euros pour \u00e9quilibrer le budget et", "start": 8104.199, "duration": 4.081}, {"text": "rembourser les emprunts ant\u00e9rieur l'an", "start": 8105.92, "duration": 3.52}, {"text": "prochain on va battre le record", "start": 8108.28, "duration": 3.399}, {"text": "puisqu'on va r\u00e9emprunter 306 milliards", "start": 8109.44, "duration": 4.32}, {"text": "d'euros en payant 55 milliards d'euros", "start": 8111.679, "duration": 4.681}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat l'\u00e9tat roule sa dette elle n'a", "start": 8113.76, "duration": 3.879}, {"text": "rien \u00e0 voir avec une entreprise ou un", "start": 8116.36, "duration": 3.16}, {"text": "particulier ou un m\u00e9nage parce que", "start": 8117.639, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00c9tat emprunte pourraitempr pour", "start": 8119.52, "duration": 3.4}, {"text": "rembourser les emprunts arriv\u00e9s \u00e0 terme", "start": 8121.159, "duration": 3.121}, {"text": "on en est l\u00e0 donc c'est pour \u00e7a que j'ai", "start": 8122.92, "duration": 3.84}, {"text": "fait le lien avec le cr\u00e9dit permanent en", "start": 8124.28, "duration": 4.359}, {"text": "citant une soci\u00e9t\u00e9 qui le pratique c'est", "start": 8126.76, "duration": 3.24}, {"text": "pas acceptable pour la R\u00e9publique donc", "start": 8128.639, "duration": 2.56}, {"text": "c'est une perte de souverainet\u00e9", "start": 8130.0, "duration": 2.559}, {"text": "d'ind\u00e9pendance budg\u00e9taire alors", "start": 8131.199, "duration": 2.44}, {"text": "qu'est-ce qu'il faudrait faire selon", "start": 8132.559, "duration": 3.12}, {"text": "vous r\u00e9cup\u00e9rer cette souverainet\u00e9", "start": 8133.639, "duration": 4.04}, {"text": "budg\u00e9taire \u00e7a fait des d\u00e9cennies qu'on", "start": 8135.679, "duration": 4.121}, {"text": "supprime des imp\u00f4ts si on remonte aux", "start": 8137.679, "duration": 3.56}, {"text": "ann\u00e9es 80 il y avait 14 tranches", "start": 8139.8, "duration": 2.64}, {"text": "d'imp\u00f4ts sur le revenu aujourd'hui il y", "start": 8141.239, "duration": 3.0}, {"text": "en a plus que 5in on a supprim\u00e9 la taxe", "start": 8142.44, "duration": 3.96}, {"text": "professionnelle on a supprim\u00e9 l'ISF on a", "start": 8144.239, "duration": 4.161}, {"text": "plafonn\u00e9 la taxation des dividendes", "start": 8146.4, "duration": 3.839}, {"text": "suppression de la CVAE et cetera et", "start": 8148.4, "duration": 3.799}, {"text": "cetera j'arr\u00eate l'\u00e9num\u00e9ration donc en", "start": 8150.239, "duration": 4.0}, {"text": "diminuant les recettes m\u00e9caniquement", "start": 8152.199, "duration": 4.36}, {"text": "vous cr\u00e9ez un d\u00e9ficit et donc ce d\u00e9ficit", "start": 8154.239, "duration": 3.92}, {"text": "il est combl\u00e9 par la dette ce qui nous", "start": 8156.559, "duration": 3.52}, {"text": "rend d\u00e9pendant des march\u00e9s financiers et", "start": 8158.159, "duration": 3.641}, {"text": "bien justement dans ce budget 2025 il y", "start": 8160.079, "duration": 3.241}, {"text": "a des hausses d'imp\u00f4ts des hausses", "start": 8161.8, "duration": 2.72}, {"text": "d'imp\u00f4ts pour les haut revenus pour les", "start": 8163.32, "duration": 3.0}, {"text": "grandes entreprises il y a une taxe sur", "start": 8164.52, "duration": 3.88}, {"text": "les dividendes du CAC 40 qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9", "start": 8166.32, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale finalement \u00e7a va", "start": 8168.4, "duration": 3.679}, {"text": "dans le bon sens ce budget la ha ap\u00f4", "start": 8170.04, "duration": 3.159}, {"text": "c'est 20 milliards d'euros on nous", "start": 8172.079, "duration": 2.401}, {"text": "annonce 20 milliards d'euros mais on", "start": 8173.199, "duration": 2.681}, {"text": "nous annonce surtout 40 milliards de", "start": 8174.48, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9duction de la d\u00e9pense publique parce", "start": 8175.88, "duration": 3.319}, {"text": "que les gouvernements successifs n'ont", "start": 8177.44, "duration": 3.48}, {"text": "en t\u00eate que la r\u00e9duction de la d\u00e9pense", "start": 8179.199, "duration": 3.44}, {"text": "pense publque on ne parle jamais des", "start": 8180.92, "duration": 3.56}, {"text": "recettes jamais et c'est \u00e7a le probl\u00e8me", "start": 8182.639, "duration": 4.0}, {"text": "politique de fond alors votre parcours", "start": 8184.48, "duration": 3.88}, {"text": "au S\u00e9nat je le disais 13 ans de mandat a", "start": 8186.639, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 notamment par des commissions", "start": 8188.36, "duration": 3.239}, {"text": "d'enqu\u00eate que vous avez men\u00e9 sur la", "start": 8190.199, "duration": 3.801}, {"text": "lutte contre la fraude et l'\u00e9vasion", "start": 8191.599, "duration": 4.8}, {"text": "fiscale est-ce que aujourd'hui vous", "start": 8194.0, "duration": 4.519}, {"text": "trouvez que la lutte contre ces", "start": 8196.399, "duration": 3.761}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes a s'est am\u00e9lior\u00e9 est-ce qu'il", "start": 8198.519, "duration": 3.84}, {"text": "y a eu des progr\u00e8s de faits alors ces", "start": 8200.16, "duration": 4.159}, {"text": "travaux de commissions d'enqu\u00eate ont", "start": 8202.359, "duration": 3.841}, {"text": "contribu\u00e9 avec d'autres pas seul mais", "start": 8204.319, "duration": 3.641}, {"text": "avec d'autres \u00e0 faire que le sujet soit", "start": 8206.2, "duration": 3.0}, {"text": "dans le d\u00e9bat public aujourd'hui je me", "start": 8207.96, "duration": 2.599}, {"text": "souviens au moment des des mouvements", "start": 8209.2, "duration": 3.159}, {"text": "des g jaunes les gilets jaunes qui", "start": 8210.559, "duration": 3.76}, {"text": "rejettent qui rejetaient", "start": 8212.359, "duration": 3.641}, {"text": "particuli\u00e8rement les politiques la", "start": 8214.319, "duration": 3.801}, {"text": "politique indiqu\u00e9 sur leur banderol leur", "start": 8216.0, "duration": 3.92}, {"text": "pancart je m'en souviens r\u00e9tablissz", "start": 8218.12, "duration": 3.92}, {"text": "l'ISF stop au paradis fiscaux arr\u00eater", "start": 8219.92, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9vasion fiscale donc le sujet est dans", "start": 8222.04, "duration": 4.639}, {"text": "le d\u00e9bat public de petites avanc\u00e9es", "start": 8223.559, "duration": 5.16}, {"text": "timide tr\u00e8s modeste mais franchement on", "start": 8226.679, "duration": 3.76}, {"text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s loin du compte et on est", "start": 8228.719, "duration": 3.561}, {"text": "tr\u00e8s souvent dans l'hypocrisie quel", "start": 8230.439, "duration": 3.96}, {"text": "souvenir vous garderez de cette maison", "start": 8232.28, "duration": 3.96}, {"text": "comme souvent les s\u00e9nateurs le disent de", "start": 8234.399, "duration": 3.96}, {"text": "de la Haute Assembl\u00e9e une maison qui", "start": 8236.24, "duration": 4.84}, {"text": "travaille beaucoup avec une comp\u00e9tence", "start": 8238.359, "duration": 4.761}, {"text": "des administrateurs du S\u00e9nat un niveau", "start": 8241.08, "duration": 3.76}, {"text": "remarquable une disponibilit\u00e9 je l'ai", "start": 8243.12, "duration": 3.92}, {"text": "dit ce matin en commission des finances", "start": 8244.84, "duration": 3.839}, {"text": "qui font progresser qui vous aident \u00e0", "start": 8247.04, "duration": 3.479}, {"text": "travailler et \u00e0 devenir meilleur et plus", "start": 8248.679, "duration": 4.441}, {"text": "affut\u00e9 et \u00e0 comprendre les sujets voil\u00e0", "start": 8250.519, "duration": 3.8}, {"text": "c'est \u00e7a le mon meilleur souvenir c'est", "start": 8253.12, "duration": 2.439}, {"text": "c'est celui-l\u00e0 et quel conseil vous", "start": 8254.319, "duration": 3.32}, {"text": "donnez \u00e0 votre successeur de vivre la", "start": 8255.559, "duration": 4.401}, {"text": "m\u00eame exp\u00e9rience que j'ai v\u00e9cu voil\u00e0", "start": 8257.639, "duration": 4.08}, {"text": "sortir d'ici avec des certitudes moi je", "start": 8259.96, "duration": 3.2}, {"text": "suis entr\u00e9 au S\u00e9nat avec des convictions", "start": 8261.719, "duration": 3.281}, {"text": "j'en sors avec des certitudes sur la", "start": 8263.16, "duration": 3.279}, {"text": "marche du monde et notamment la", "start": 8265.0, "duration": 2.92}, {"text": "prignance de la finance sur les affaires", "start": 8266.439, "duration": 3.801}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien merci beaucoup \u00e9", "start": 8267.92, "duration": 5.2}, {"text": "boet pour cette r\u00e9action et puis pour ce", "start": 8270.24, "duration": 4.8}, {"text": "mandat de s\u00e9nateur 13 ans de mandat ici", "start": 8273.12, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 la Haute Assembl\u00e9e merci beaucoup", "start": 8275.04, "duration": 5.639}, {"text": "Alexandre on va continuer le d\u00e9brief de", "start": 8278.0, "duration": 4.12}, {"text": "cette s\u00e9ance de questions Gouvernement", "start": 8280.679, "duration": 3.281}, {"text": "sur ce plateau j'accueille avec plaisir", "start": 8282.12, "duration": 4.08}, {"text": "an charine bzina bonjour bonjour", "start": 8283.96, "duration": 3.679}, {"text": "constitutionnaliste ma\u00eetresse de", "start": 8286.2, "duration": 2.84}, {"text": "conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Ran", "start": 8287.639, "duration": 3.601}, {"text": "sciencesp Paris et votre livre cette", "start": 8289.04, "duration": 4.599}, {"text": "Constitution qui nous prot\u00e8ge que l'on", "start": 8291.24, "duration": 4.479}, {"text": "voit s'afficher \u00e0 l'\u00e9cran chezx \u00e9dition", "start": 8293.639, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement avec nous Thierry Dupont", "start": 8295.719, "duration": 4.201}, {"text": "bonjour vous \u00eates responsable du p\u00f4le", "start": 8297.479, "duration": 5.401}, {"text": "pouvoir \u00e0 contexte on va parler ensemble", "start": 8299.92, "duration": 5.399}, {"text": "tout d'abord bien de ce contexte", "start": 8302.88, "duration": 5.36}, {"text": "budg\u00e9taire qui est tr\u00e8s inhabituel tirer", "start": 8305.319, "duration": 5.801}, {"text": "du pont par rapport \u00e0 d'habitude l\u00e0 on", "start": 8308.24, "duration": 5.0}, {"text": "est un petit peu \u00e0 front renvers\u00e9 avec", "start": 8311.12, "duration": 4.359}, {"text": "et bien ce gouvernement qui vit revers", "start": 8313.24, "duration": 4.079}, {"text": "sur revers \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 8315.479, "duration": 3.721}, {"text": "qui peut-\u00eatre pourrait aller chercher", "start": 8317.319, "duration": 5.16}, {"text": "refug de la lecture \u00e0 la au S\u00e9nat c'est", "start": 8319.2, "duration": 6.319}, {"text": "baroque on a jamais connu \u00e7a euh on en", "start": 8322.479, "duration": 4.801}, {"text": "est on en est aujourd'hui \u00e0 avoir le", "start": 8325.519, "duration": 4.721}, {"text": "camp gouvernemental constitu\u00e9 donc de", "start": 8327.28, "duration": 5.76}, {"text": "cet alliance entre le camp macroniste et", "start": 8330.24, "duration": 5.96}, {"text": "puis la droite r\u00e9publicaine vouloir", "start": 8333.04, "duration": 5.399}, {"text": "souhaiter le rejet du texte en premi\u00e8re", "start": 8336.2, "duration": 4.359}, {"text": "lecture \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour que le texte", "start": 8338.439, "duration": 4.481}, {"text": "initial c'est-\u00e0-dire qui n'it pas \u00e9t\u00e9", "start": 8340.559, "duration": 4.92}, {"text": "selon eux grev\u00e9 de 50 milliards de de", "start": 8342.92, "duration": 4.479}, {"text": "recettes fiscales suppl\u00e9mentaires", "start": 8345.479, "duration": 4.16}, {"text": "repartir au S\u00e9nat pour que le S\u00e9nat dans", "start": 8347.399, "duration": 4.881}, {"text": "sa sagesse lui fasse les bons choix et", "start": 8349.639, "duration": 4.521}, {"text": "pour qu'ensuite le texte puisse \u00eatre", "start": 8352.28, "duration": 4.039}, {"text": "l'objet d'une CMP d'une commission mixte", "start": 8354.16, "duration": 4.68}, {"text": "par\u00e9taire pardon euh conclusive et qui", "start": 8356.319, "duration": 4.681}, {"text": "serait ensuite avalis\u00e9 par les les deux", "start": 8358.84, "duration": 6.4}, {"text": "chambres anch Bedina c'est baroque c'est", "start": 8361.0, "duration": 7.2}, {"text": "du jamais vu ces relations entre", "start": 8365.24, "duration": 5.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat et un", "start": 8368.2, "duration": 4.64}, {"text": "gouvernement qui s'appuierait ainsi sur", "start": 8371.0, "duration": 3.16}, {"text": "un s\u00e9nat qui deviendrait la chambre", "start": 8372.84, "duration": 3.519}, {"text": "majoritaire oui c'est du jamais vu mais", "start": 8374.16, "duration": 4.12}, {"text": "en m\u00eame temps il suffisait de regarder", "start": 8376.359, "duration": 4.32}, {"text": "les r\u00e9sultats en nombre de si\u00e8ges le 7", "start": 8378.28, "duration": 4.0}, {"text": "juillet au soir pour se rendre compte", "start": 8380.679, "duration": 3.76}, {"text": "que de l'in\u00e9dit on allait en avoir pas", "start": 8382.28, "duration": 6.119}, {"text": "mal durant cette ann\u00e9e comment penser \u00e0", "start": 8384.439, "duration": 6.401}, {"text": "ce qu'un budget puisse vivre une vie", "start": 8388.399, "duration": 3.761}, {"text": "sereine au sein d'une Assembl\u00e9e", "start": 8390.84, "duration": 3.4}, {"text": "nationale constitu\u00e9e de 11 groupes o\u00f9 on", "start": 8392.16, "duration": 3.8}, {"text": "ne sait m\u00eame pas si le socle commun est", "start": 8394.24, "duration": 3.68}, {"text": "encore compl\u00e8tement commun autour de son", "start": 8395.96, "duration": 4.24}, {"text": "premier ministre donc oui le S\u00e9nat va", "start": 8397.92, "duration": 4.32}, {"text": "jouer le r\u00f4le un petit peu comme c'est", "start": 8400.2, "duration": 3.4}, {"text": "le cas depuis la majorit\u00e9 relative", "start": 8402.24, "duration": 3.32}, {"text": "depuis 2022 de toute fa\u00e7on le r\u00f4le de", "start": 8403.6, "duration": 4.0}, {"text": "chambre dans laquelle la culture du", "start": 8405.56, "duration": 3.72}, {"text": "compromis et du consensus n'est pas un", "start": 8407.6, "duration": 3.12}, {"text": "tabou et \u00e7a c'est vraiment quelque chose", "start": 8409.28, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on narrive pas \u00e0 faire passer au sein", "start": 8410.72, "duration": 3.12}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale c'est cette", "start": 8412.72, "duration": 2.48}, {"text": "id\u00e9e de se dire ben voil\u00e0 dans les", "start": 8413.84, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9lais constitutionnels on peut quand", "start": 8415.2, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame obtenir du travail de qualit\u00e9 et \u00e7a", "start": 8416.64, "duration": 3.56}, {"text": "le S\u00e9nat c'est le faire et donc le le", "start": 8418.6, "duration": 3.52}, {"text": "gouver s'appuiera tr\u00e8s l\u00e9gitimement", "start": 8420.2, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0-dessus ce qu'il faut essayer de", "start": 8422.12, "duration": 3.0}, {"text": "surveiller c'est la mani\u00e8re dont le", "start": 8423.56, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement va utiliser la proc\u00e9dure", "start": 8425.12, "duration": 4.12}, {"text": "parlementaire de mani\u00e8re \u00e0 continuer \u00e0", "start": 8426.96, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eatre honn\u00eate on va dire en quelque sorte", "start": 8429.24, "duration": 3.64}, {"text": "avec les Fran\u00e7ais sur ce budget sans", "start": 8431.0, "duration": 3.92}, {"text": "essayer de d'aller chercher la petite", "start": 8432.88, "duration": 3.64}, {"text": "semaine ici la petite semaine de l'autre", "start": 8434.92, "duration": 4.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 pour que l'usage des proc\u00e9dures", "start": 8436.52, "duration": 3.799}, {"text": "constitutionnelles apparaisse un peu", "start": 8439.16, "duration": 3.319}, {"text": "instrum par proc\u00e9durees parlementair il", "start": 8440.319, "duration": 3.601}, {"text": "y a des articles dont on va entendre", "start": 8442.479, "duration": 2.761}, {"text": "parler sans doute dans les prochaines", "start": 8443.92, "duration": 3.479}, {"text": "semaines alors bon l'article 493", "start": 8445.24, "duration": 3.84}, {"text": "maintenant qu' on commence \u00e0 le", "start": 8447.399, "duration": 3.92}, {"text": "conna\u00eetre le gouvernement l'a dans sa", "start": 8449.08, "duration": 4.44}, {"text": "poche depuis le Conseil des ministres de", "start": 8451.319, "duration": 3.601}, {"text": "mercredi dernier il a obtenu une", "start": 8453.52, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration puis il y a aussi un autre", "start": 8454.92, "duration": 3.88}, {"text": "article c'est l'article 47 de la", "start": 8456.2, "duration": 4.199}, {"text": "Constitution qu'est-ce qu'il pr\u00e9voit", "start": 8458.8, "duration": 2.72}, {"text": "est-ce que le gouvernement pourrait", "start": 8460.399, "duration": 3.241}, {"text": "l'utiliser alors l'article 47 il est de", "start": 8461.52, "duration": 3.959}, {"text": "toute fa\u00e7on utilis\u00e9 chaque ann\u00e9e depuis", "start": 8463.64, "duration": 3.759}, {"text": "1958 \u00e0 chaque fois qu'on vote un budget", "start": 8465.479, "duration": 3.241}, {"text": "en fait c'est dans le cadre de l'article", "start": 8467.399, "duration": 4.121}, {"text": "47 donc quand on entend le l'id\u00e9e que le", "start": 8468.72, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement va d\u00e9gainer cette article", "start": 8471.52, "duration": 3.56}, {"text": "47 c'est une erreur de de de lecture", "start": 8473.08, "duration": 4.6}, {"text": "mais cet article 47 pr\u00e9voit quand m\u00eame", "start": 8475.08, "duration": 4.64}, {"text": "l'hypoth\u00e8se de de de tout SAF un", "start": 8477.68, "duration": 3.52}, {"text": "shutdown en fait c'est-\u00e0-dire qu'on veut", "start": 8479.72, "duration": 2.8}, {"text": "essayer d'arriver \u00e0 ce que l'Assembl\u00e9e", "start": 8481.2, "duration": 2.56}, {"text": "nationale et le S\u00e9nat soient oblig\u00e9 de", "start": 8482.52, "duration": 3.04}, {"text": "se mettre d'accord dans un d\u00e9lai de 70", "start": 8483.76, "duration": 4.0}, {"text": "jours sauf que ce d\u00e9lai de 70 jours il", "start": 8485.56, "duration": 3.72}, {"text": "est d\u00e9coup\u00e9 \u00e0 la faveur de l'Assembl\u00e9e", "start": 8487.76, "duration": 2.96}, {"text": "nationale 40 jours pour l'Assembl\u00e9e", "start": 8489.28, "duration": 3.079}, {"text": "nationale et ensuite 15 jours forc\u00e9ment", "start": 8490.72, "duration": 3.92}, {"text": "au s\u00e9napis 15 jours de navette l'id\u00e9e", "start": 8492.359, "duration": 4.481}, {"text": "c'est de se dire que celui qui n'arrive", "start": 8494.64, "duration": 4.36}, {"text": "pas \u00e0 voter passe le mistigri \u00e0 l'autre", "start": 8496.84, "duration": 3.76}, {"text": "donc si l'Assembl\u00e9e nationale n'arrive", "start": 8499.0, "duration": 3.16}, {"text": "pas \u00e0 se mettre d'accord sur ne", "start": 8500.6, "duration": 3.719}, {"text": "serait-ce qu'un texte de rejet et bien", "start": 8502.16, "duration": 4.44}, {"text": "le S\u00e9nat reprendra ses droits ce qui", "start": 8504.319, "duration": 3.921}, {"text": "pourra de ce fait amener le gouvernement", "start": 8506.6, "duration": 4.56}, {"text": "Infin\u00e9 si personne ne s'est prononce \u00e0", "start": 8508.24, "duration": 4.44}, {"text": "prendre le budget par ordonnance", "start": 8511.16, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9videmment le Parlement n'en arrivera", "start": 8512.68, "duration": 3.719}, {"text": "pas \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s c'est une hypoth\u00e8se", "start": 8514.399, "duration": 4.241}, {"text": "cr\u00e9dible aujourd'hui pier\u00e9 Dupont bah", "start": 8516.399, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9coutez en tout cas on voit bien que les", "start": 8518.64, "duration": 3.839}, {"text": "les d\u00e9bats sur la la partie recette se", "start": 8520.28, "duration": 4.199}, {"text": "sont enlis\u00e9 en s\u00e9ance \u00e0 l'Assembl\u00e9e donc", "start": 8522.479, "duration": 3.321}, {"text": "de toute fa\u00e7on il va falloir acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 8524.479, "duration": 3.361}, {"text": "il reste 1500 amendement je crois \u00e0", "start": 8525.8, "duration": 4.519}, {"text": "examiner la semaine prochaine moi cette", "start": 8527.84, "duration": 4.08}, {"text": "situation elle m'am\u00e8ne deux remarques la", "start": 8530.319, "duration": 2.761}, {"text": "premi\u00e8re c'est que on voit un", "start": 8531.92, "duration": 3.04}, {"text": "absent\u00e9isme monstrueux \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 8533.08, "duration": 4.72}, {"text": "nationale \u00e0 tel point que le vous avez", "start": 8534.96, "duration": 4.12}, {"text": "vu Fran\u00e7ois baayerou s'\u00e9nerv\u00e9 de", "start": 8537.8, "duration": 2.88}, {"text": "l'absence de certains d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 8539.08, "duration": 4.319}, {"text": "majorit\u00e9 enfin du socle commun pardon", "start": 8540.68, "duration": 4.4}, {"text": "qui ils nous le disent en fait ils nous", "start": 8543.399, "duration": 3.761}, {"text": "le disent \u00e0 nous les les journalistes \u00e7a", "start": 8545.08, "duration": 4.2}, {"text": "nous int\u00e9resse pas tout est d\u00e9j\u00e0 pli\u00e9", "start": 8547.16, "duration": 4.199}, {"text": "les professionnels qui eux des affaires", "start": 8549.28, "duration": 4.76}, {"text": "publiques qui regardent \u00e7a s int\u00e9ressent", "start": 8551.359, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 disent bon ben en fait maintenant", "start": 8554.04, "duration": 4.04}, {"text": "tout va se passer au S\u00e9nat et deuxi\u00e8me", "start": 8556.0, "duration": 3.359}, {"text": "remarque cette fois-ci concernant le", "start": 8558.08, "duration": 3.12}, {"text": "S\u00e9nat le S\u00e9nat qui \u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 8559.359, "duration": 3.561}, {"text": "plut\u00f4t dans l'opposition", "start": 8561.2, "duration": 3.08}, {"text": "traditionnellement notamment sur les", "start": 8562.92, "duration": 3.399}, {"text": "question budg\u00e9taire et qui faisait la", "start": 8564.28, "duration": 3.64}, {"text": "Parbelle aux revendications des", "start": 8566.319, "duration": 3.561}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales notamment", "start": 8567.92, "duration": 2.96}, {"text": "parce que c'est la chambre des", "start": 8569.88, "duration": 2.68}, {"text": "territoires cette fois-ci ils vont \u00eatre", "start": 8570.88, "duration": 3.12}, {"text": "oblig\u00e9s puisqu'ils sont maintenant dans", "start": 8572.56, "duration": 3.839}, {"text": "la majorit\u00e9 de devoir endosser d'une", "start": 8574.0, "duration": 3.56}, {"text": "certaine fa\u00e7on les demandes du", "start": 8576.399, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement d'\u00e9conomie et notamment", "start": 8577.56, "duration": 3.52}, {"text": "aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 8579.56, "duration": 3.759}, {"text": "on parle des 5 milliards d'\u00e9conomie dans", "start": 8581.08, "duration": 3.68}, {"text": "les d\u00e9penses de fonctionnement plus de", "start": 8583.319, "duration": 2.841}, {"text": "responsabilit\u00e9 pour le S\u00e9nat qui va", "start": 8584.76, "duration": 3.88}, {"text": "certainement de voir un petit peu taire", "start": 8586.16, "duration": 3.8}, {"text": "certaines de ces revendications pass", "start": 8588.64, "duration": 2.48}, {"text": "voil\u00e0 donc donc c'est un peu", "start": 8589.96, "duration": 2.24}, {"text": "effectivement comme vous le disiez tout", "start": 8591.12, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e0 l'heure \u00e0 front renvers\u00e9 chacun se", "start": 8592.2, "duration": 3.64}, {"text": "retrouve hors de ses de son terrain de", "start": 8593.84, "duration": 4.28}, {"text": "jeu habituel oui c'est pas forc\u00e9ment la", "start": 8595.84, "duration": 3.559}, {"text": "position la plus confortable finalement", "start": 8598.12, "duration": 3.359}, {"text": "pour le S\u00e9nat ch non non ce n'est pas la", "start": 8599.399, "duration": 3.401}, {"text": "position la plus confortable notamment", "start": 8601.479, "duration": 3.081}, {"text": "sur un autre point celui de la sinc\u00e9rit\u00e9", "start": 8602.8, "duration": 3.72}, {"text": "budg\u00e9taire sur lequel tout le groupe", "start": 8604.56, "duration": 3.759}, {"text": "s\u00e9natorial notamment DLR avait \u00e9t\u00e9 assez", "start": 8606.52, "duration": 4.08}, {"text": "critique hein depuis au moins de budgets", "start": 8608.319, "duration": 4.601}, {"text": "en en taxant d'insinc\u00e9rit\u00e9 les les les", "start": 8610.6, "duration": 4.32}, {"text": "budgets en discussion cette fois-ci", "start": 8612.92, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un peu la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale qui", "start": 8614.92, "duration": 3.28}, {"text": "se retrouve au gouvernement donc \u00e0", "start": 8616.52, "duration": 2.799}, {"text": "charge pour eux de savoir ce que c'est", "start": 8618.2, "duration": 2.44}, {"text": "qu'un budget sinc\u00e8re lorsqu'on fait", "start": 8619.319, "duration": 3.0}, {"text": "partie de la majorit\u00e9 et de et de", "start": 8620.64, "duration": 2.96}, {"text": "prouver aussi en quelque sorte que par", "start": 8622.319, "duration": 2.281}, {"text": "leur droit d'amendement ils peuvent", "start": 8623.6, "duration": 2.759}, {"text": "peut-\u00eatre arriver \u00e0 \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler certains", "start": 8624.6, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments et \u00e0 et \u00e0 se montrer tout aussi", "start": 8626.359, "duration": 3.241}, {"text": "puissant mais comme vous le dites c'est", "start": 8628.08, "duration": 4.16}, {"text": "une charge de trava travail que que", "start": 8629.6, "duration": 4.24}, {"text": "l'opinion va voir diff\u00e9remment donc que", "start": 8632.24, "duration": 3.52}, {"text": "le S\u00e9nat va s\u00fbrement vivre de mani\u00e8re", "start": 8633.84, "duration": 3.4}, {"text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rente que d'habitude", "start": 8635.76, "duration": 3.519}, {"text": "tout est in\u00e9dit dans cette page de la 5e", "start": 8637.24, "duration": 3.68}, {"text": "alors preuve peut-\u00eatre ou pas de la", "start": 8639.279, "duration": 4.561}, {"text": "marque que le S\u00e9nat pourrait apporter \u00e0", "start": 8640.92, "duration": 5.8}, {"text": "ce budget et bien ce d\u00e9bat qui monte sur", "start": 8643.84, "duration": 4.72}, {"text": "les jours de carence des fonctionnaires", "start": 8646.72, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un amendement qui est revenu", "start": 8648.56, "duration": 3.879}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es au S\u00e9nat jusqu'ici il", "start": 8650.6, "duration": 3.56}, {"text": "n'avait pas beaucoup l'\u00e9cho du", "start": 8652.439, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement cela n'est pas le cas cette", "start": 8654.16, "duration": 3.6}, {"text": "ann\u00e9e \u00e9coutez tout \u00e0 l'heure", "start": 8656.319, "duration": 3.641}, {"text": "l'interpellation de Laurence rossignal", "start": 8657.76, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9natrice socialiste au Gouvernement sur", "start": 8659.96, "duration": 4.84}, {"text": "ce sujet on pourrait donc imaginer que", "start": 8661.72, "duration": 5.8}, {"text": "votre priorit\u00e9 soit le service public", "start": 8664.8, "duration": 5.479}, {"text": "son efficacit\u00e9 son excellence et son", "start": 8667.52, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9ploiement dans tous les territoires on", "start": 8670.279, "duration": 4.08}, {"text": "pourrait imaginer que votre objectif", "start": 8672.52, "duration": 4.16}, {"text": "soit qu'il y ait un enseignant devant", "start": 8674.359, "duration": 4.841}, {"text": "chaque \u00e9l\u00e8ve et croyez-moi du", "start": 8676.68, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9partement duquel je vous parle le", "start": 8679.2, "duration": 4.239}, {"text": "valde Marne on en est tr\u00e8s loin on", "start": 8681.04, "duration": 4.399}, {"text": "pourrait imaginer que votre mission soit", "start": 8683.439, "duration": 3.521}, {"text": "de recruter des soignants pour les", "start": 8685.439, "duration": 4.601}, {"text": "h\u00f4pitaux des des profs pour les coll\u00e8ges", "start": 8686.96, "duration": 6.28}, {"text": "des aesh pour les \u00e9coles des cadres", "start": 8690.04, "duration": 5.64}, {"text": "territoriaux pour les collectivit\u00e9s on", "start": 8693.24, "duration": 4.52}, {"text": "pourrait imaginer aussi que votre souci", "start": 8695.68, "duration": 3.96}, {"text": "soit que les policiers ne se suicident", "start": 8697.76, "duration": 4.12}, {"text": "plus et que les magistrats ne meurent", "start": 8699.64, "duration": 4.6}, {"text": "pas d'\u00e9puisement en pleine audience on", "start": 8701.88, "duration": 4.559}, {"text": "pourrait imaginer que votre ambition", "start": 8704.24, "duration": 4.239}, {"text": "soit de redonner aux Fran\u00e7ais le go\u00fbt", "start": 8706.439, "duration": 4.241}, {"text": "d'entrer dans la fonction publique on", "start": 8708.479, "duration": 4.041}, {"text": "pourrait aussi imaginer que votre", "start": 8710.68, "duration": 3.28}, {"text": "exigence soit d'assurer aux", "start": 8712.52, "duration": 3.72}, {"text": "fonctionnaires l'estime et le respect", "start": 8713.96, "duration": 4.68}, {"text": "des usagers ce qui leur assurerait la", "start": 8716.24, "duration": 5.079}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 au travail or depuis votre", "start": 8718.64, "duration": 4.719}, {"text": "prise de fonction vous n'avez que le", "start": 8721.319, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00e9pris \u00e0 la bouche comme si d\u00e9j\u00e0 notre", "start": 8723.359, "duration": 5.561}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 n'\u00e9tait pas assez divis\u00e9e voil\u00e0", "start": 8725.84, "duration": 5.92}, {"text": "pour ce r\u00e9quisitoire en r\u00e8gle de la part", "start": 8728.92, "duration": 5.359}, {"text": "de la s\u00e9natrice Laurence Rossignol", "start": 8731.76, "duration": 4.24}, {"text": "comment analysez-vous et bien cette", "start": 8734.279, "duration": 4.361}, {"text": "mesure ces genour de carence euh pour la", "start": 8736.0, "duration": 4.359}, {"text": "fonction publique \u00e0 Charline Bina une", "start": 8738.64, "duration": 3.759}, {"text": "mesure qui r\u00e9active aussi un clivage", "start": 8740.359, "duration": 3.521}, {"text": "politique droite gauche tr\u00e8s fort c'est", "start": 8742.399, "duration": 2.201}, {"text": "ce qu'on vient d'entendre dans", "start": 8743.88, "duration": 2.599}, {"text": "l'h\u00e9micycle oui j'ai envie de dire on", "start": 8744.6, "duration": 3.16}, {"text": "est vraiment ici dans le front des", "start": 8746.479, "duration": 2.681}, {"text": "id\u00e9ologies et c'est un peu ce que ce", "start": 8747.76, "duration": 3.679}, {"text": "budget a r\u00e9ussi \u00e0 pr aussi bien sur", "start": 8749.16, "duration": 4.199}, {"text": "l'imp\u00f4t sur la question de l'\u00e9quit\u00e9 sur", "start": 8751.439, "duration": 3.641}, {"text": "la question de sur qui doit peser la", "start": 8753.359, "duration": 3.801}, {"text": "charge fiscale ici on voit bien que dans", "start": 8755.08, "duration": 3.72}, {"text": "cette p\u00e9riode o\u00f9 justement on demande \u00e0", "start": 8757.16, "duration": 3.04}, {"text": "tout le monde des efforts o\u00f9 on est dans", "start": 8758.8, "duration": 3.2}, {"text": "cette id\u00e9e d'un tournant de la rigueur", "start": 8760.2, "duration": 4.079}, {"text": "et bien on on retrouve lesclivage", "start": 8762.0, "duration": 3.92}, {"text": "id\u00e9ologique profond alors cette question", "start": 8764.279, "duration": 2.961}, {"text": "des jours de carence elle est un peu", "start": 8765.92, "duration": 4.0}, {"text": "instrumentale c'est la r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a permet", "start": 8767.24, "duration": 4.4}, {"text": "de gagner de l'argent assez vite m\u00eame si", "start": 8769.92, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a n'est pas le probl\u00e8me de fond de la", "start": 8771.64, "duration": 4.6}, {"text": "fonction publique \u00e7a n'est pas le", "start": 8774.52, "duration": 3.08}, {"text": "probl\u00e8me de fond \u00e7a n'est pas forc\u00e9ment", "start": 8776.24, "duration": 2.8}, {"text": "l\u00e0-dessus qu'on va changer les m\u00e9thodes", "start": 8777.6, "duration": 3.0}, {"text": "mais bon voil\u00e0 il y a quelques chose de", "start": 8779.04, "duration": 3.359}, {"text": "l'ordre de l'efficience de cette id\u00e9e", "start": 8780.6, "duration": 3.48}, {"text": "aussi de la popularit\u00e9 puisque cette", "start": 8782.399, "duration": 4.0}, {"text": "id\u00e9e que il y ait une in\u00e9galit\u00e9 entre le", "start": 8784.08, "duration": 3.72}, {"text": "travail public et le travail priv\u00e9 c'est", "start": 8786.399, "duration": 3.441}, {"text": "quelque chose qui qui est tr\u00e8s fertile", "start": 8787.8, "duration": 3.88}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 dans dans dans l'id\u00e9ologie de", "start": 8789.84, "duration": 3.76}, {"text": "l'opinion je suis pas s\u00fbr m\u00eame si on", "start": 8791.68, "duration": 2.96}, {"text": "sait que c'est pas tout \u00e0 fait vrai", "start": 8793.6, "duration": 2.879}, {"text": "puisque les les jours de carence dans le", "start": 8794.64, "duration": 3.32}, {"text": "priv\u00e9 sont tr\u00e8s souvent compens\u00e9 par les", "start": 8796.479, "duration": 2.601}, {"text": "accords de branche les conventions", "start": 8797.96, "duration": 2.76}, {"text": "collectives et cetera et cetera c'est", "start": 8799.08, "duration": 2.96}, {"text": "comme un petit peu toujours le probl\u00e8me", "start": 8800.72, "duration": 2.52}, {"text": "quand on compare travail public et", "start": 8802.04, "duration": 2.359}, {"text": "travail priv\u00e9 quand on rentre vraiment", "start": 8803.24, "duration": 2.199}, {"text": "dans le fond du sujet on se rend compte", "start": 8804.399, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il y a pas plus que \u00e7a d'exorbitance", "start": 8805.439, "duration": 4.161}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 \u00eatre fonctionnaire mais", "start": 8807.279, "duration": 3.961}, {"text": "voil\u00e0 PE peut-\u00eatre qu'il y a cette id\u00e9e", "start": 8809.6, "duration": 3.4}, {"text": "de se dire \u00e9tant donn\u00e9 qu'on demande un", "start": 8811.24, "duration": 3.48}, {"text": "effort commun et bien toutes les classes", "start": 8813.0, "duration": 3.319}, {"text": "doivent participer je crois vraiment que", "start": 8814.72, "duration": 2.8}, {"text": "c'est un peu \u00e7a le storytelling", "start": 8816.319, "duration": 2.441}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de se dire on va demander \u00e0", "start": 8817.52, "duration": 2.52}, {"text": "toutes les classes de la population", "start": 8818.76, "duration": 2.96}, {"text": "quitte \u00e0 faire des", "start": 8820.04, "duration": 3.84}, {"text": "malheureux c'est un marqueur politique", "start": 8821.72, "duration": 4.96}, {"text": "un totem une sorte de totem qu'on randit", "start": 8823.88, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 tour de r\u00f4le qu'on qu'on cache \u00e0 tour", "start": 8826.68, "duration": 3.32}, {"text": "de r\u00f4le \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 mis en place le", "start": 8828.479, "duration": 2.721}, {"text": "jour de 4ence \u00e9t\u00e9 mis en place par", "start": 8830.0, "duration": 3.359}, {"text": "Nicolas Sarkozi \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9", "start": 8831.2, "duration": 4.079}, {"text": "par par Fran\u00e7ois Holland \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 8833.359, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9tabli par Emmanuel Macron quasiment", "start": 8835.279, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e8s son entr\u00e9e en fonction ave un jour", "start": 8837.279, "duration": 3.961}, {"text": "de carence de carence maintenant on veut", "start": 8839.399, "duration": 3.241}, {"text": "passer de 1 \u00e0 3", "start": 8841.24, "duration": 4.119}, {"text": "euh on parle l\u00e0 d'une on parle d'une", "start": 8842.64, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9conomie qui serait chiffr\u00e9e \u00e0 1,2", "start": 8845.359, "duration": 4.801}, {"text": "milliards effectivement je suis pas", "start": 8847.76, "duration": 3.719}, {"text": "certain que c'est \u00e7a qui va sauver les", "start": 8850.16, "duration": 3.199}, {"text": "finances publiques en France mais on", "start": 8851.479, "duration": 3.601}, {"text": "voit bien qu'il y a aussi une volont\u00e9", "start": 8853.359, "duration": 3.04}, {"text": "notamment pas les petits rusau qui", "start": 8855.08, "duration": 3.399}, {"text": "aliment les grandes rivi\u00e8res je ne me", "start": 8856.399, "duration": 3.601}, {"text": "prononcerai pas mais en tout cas ce", "start": 8858.479, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on voit bien c'est que", "start": 8860.0, "duration": 4.52}, {"text": "euh la personne qui porte \u00e7a c'est un", "start": 8861.88, "duration": 5.2}, {"text": "ministre macroniste certes c'est l'un", "start": 8864.52, "duration": 4.44}, {"text": "des plus lib\u00e9raux de c'est la droite du", "start": 8867.08, "duration": 2.72}, {"text": "macronistme c'est la droite du", "start": 8868.96, "duration": 3.68}, {"text": "macronistme mais casbaran est un est un", "start": 8869.8, "duration": 5.16}, {"text": "macronistme purju on a le sentiment", "start": 8872.64, "duration": 3.679}, {"text": "qu'il n' qu'ils n'ont pas envie les", "start": 8874.96, "duration": 4.479}, {"text": "macronistes d'abandonner ces combats \u00e0", "start": 8876.319, "duration": 4.441}, {"text": "la droite qui est maintenant leur", "start": 8879.439, "duration": 2.721}, {"text": "partenaire au sein du gouvernement donc", "start": 8880.76, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai l'impression si vous me permettez", "start": 8882.16, "duration": 2.92}, {"text": "l'expression qu'on se tire un peu la", "start": 8883.8, "duration": 3.2}, {"text": "Bour entre la droite et les macroniste", "start": 8885.08, "duration": 3.88}, {"text": "alors quand m\u00eame je soulligne aussi que", "start": 8887.0, "duration": 4.56}, {"text": "l'ann\u00e9e pass\u00e9e cet amendement avait \u00e9t\u00e9", "start": 8888.96, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 par le S\u00e9nat et qu'\u00e0", "start": 8891.56, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9poque Thomas kaznav donc le m\u00eame ADN", "start": 8894.64, "duration": 3.719}, {"text": "que Guillaume casbarin en tout cas", "start": 8896.92, "duration": 3.439}, {"text": "macroniste avait refus\u00e9 cette", "start": 8898.359, "duration": 3.201}, {"text": "proposition de la droite s\u00e9natoriale au", "start": 8900.359, "duration": 2.521}, {"text": "motif que les salari\u00e9s du priv\u00e9 ne", "start": 8901.56, "duration": 3.56}, {"text": "subissent pas r\u00e9ellement en r\u00e9alit\u00e9 ces", "start": 8902.88, "duration": 3.84}, {"text": "3 jours de carence c'est un petit peu", "start": 8905.12, "duration": 3.88}, {"text": "ironique quand m\u00eame de de voir que on", "start": 8906.72, "duration": 5.12}, {"text": "peut avec la m\u00eame couleur politique dire", "start": 8909.0, "duration": 4.56}, {"text": "un jour blanc et l'autre jour noir la", "start": 8911.84, "duration": 3.32}, {"text": "situation politique a chang\u00e9 depuis", "start": 8913.56, "duration": 3.52}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est un c'est un sujet", "start": 8915.16, "duration": 2.92}, {"text": "compl\u00e8tement", "start": 8917.08, "duration": 3.359}, {"text": "explosif socialement on est quand m\u00eame", "start": 8918.08, "duration": 4.48}, {"text": "dans un moment aussi o\u00f9 le gouvernement", "start": 8920.439, "duration": 4.96}, {"text": "et bien a vu la fonction publique", "start": 8922.56, "duration": 4.28}, {"text": "commencer \u00e0 sarquebouter notamment sur", "start": 8925.399, "duration": 3.08}, {"text": "la question des 4000 postes", "start": 8926.84, "duration": 4.04}, {"text": "d'enseignants en moins et sur lequel il", "start": 8928.479, "duration": 3.8}, {"text": "pourrait y avoir une gr\u00e8ve qui commence", "start": 8930.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 partir du 4 novembre oui il y a il y a", "start": 8932.279, "duration": 4.761}, {"text": "en effet un sujet et notamment on lisait", "start": 8934.399, "duration": 4.0}, {"text": "les circonstances politiques on chang\u00e9", "start": 8937.04, "duration": 2.88}, {"text": "mais c'est surtout que bon la juriste", "start": 8938.399, "duration": 2.641}, {"text": "que je suis peut vous dire que d\u00e8s lors", "start": 8939.92, "duration": 2.28}, {"text": "qu'on parle de vocabulaire de", "start": 8941.04, "duration": 2.72}, {"text": "l'exception qu'on rentre dans l'urgence", "start": 8942.2, "duration": 3.0}, {"text": "et que l\u00e0 on nous dit en gros le", "start": 8943.76, "duration": 3.599}, {"text": "l'urgence est \u00e0 \u00e0 \u00e9ponger la dette et et", "start": 8945.2, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9ficit et bien on peut se permettre", "start": 8947.359, "duration": 3.721}, {"text": "beaucoup de choses en r\u00e9alit\u00e9 donc", "start": 8949.08, "duration": 4.239}, {"text": "aujourd'hui ce ce discours l\u00e0 change", "start": 8951.08, "duration": 4.199}, {"text": "mais sous l'habillage de se dire", "start": 8953.319, "duration": 3.721}, {"text": "justement que c'est devenu une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 8955.279, "duration": 3.601}, {"text": "alors que la fonction publique soit en", "start": 8957.04, "duration": 3.399}, {"text": "gr\u00e8ve ou qu'en tout cas elle s'oppose \u00e0", "start": 8958.88, "duration": 3.04}, {"text": "ce type de discours l\u00e0 encore rien que", "start": 8960.439, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s classique \u00e7a \u00e7a para\u00eet tout \u00e0 fait", "start": 8961.92, "duration": 3.88}, {"text": "naturel \u00e9tant donn\u00e9 que de l'int\u00e9rieur", "start": 8963.439, "duration": 3.88}, {"text": "je pense qu'il vivent \u00e7a vraiment comme", "start": 8965.8, "duration": 3.44}, {"text": "une forme d'in\u00e9galit\u00e9 et peut-\u00eatre voil\u00e0", "start": 8967.319, "duration": 4.241}, {"text": "d'utilisation politique d'un d'un foyer", "start": 8969.24, "duration": 3.8}, {"text": "qui n'est peut-\u00eatre pas le centre de nos", "start": 8971.56, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9conomies il y a quand m\u00eame une question", "start": 8973.04, "duration": 3.12}, {"text": "de fond c'est quand m\u00eame l'envolet des", "start": 8974.319, "duration": 4.281}, {"text": "arr\u00eats maladies dans la fonction", "start": 8976.16, "duration": 4.239}, {"text": "publique il y a quelque chose de", "start": 8978.6, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e9gitime quand m\u00eame \u00e0 s'interroger sur", "start": 8980.399, "duration": 3.96}, {"text": "les causes aussi Thierry Dupont oui mais", "start": 8982.0, "duration": 4.2}, {"text": "vous avez bien vu encore je rejoins", "start": 8984.359, "duration": 4.681}, {"text": "Charline euh", "start": 8986.2, "duration": 5.32}, {"text": "euh il y a une vision de gauche et une", "start": 8989.04, "duration": 4.08}, {"text": "vision de droite grosso modo et ce qui", "start": 8991.52, "duration": 3.2}, {"text": "est dit c'est que les conditions de", "start": 8993.12, "duration": 3.52}, {"text": "travail dans la fonction publique sont", "start": 8994.72, "duration": 4.28}, {"text": "se sont d\u00e9grad\u00e9es sont d\u00e9grad\u00e9 et que on", "start": 8996.64, "duration": 3.48}, {"text": "parlait des professeurs il y a", "start": 8999.0, "duration": 2.12}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de professeurs qui ne sont", "start": 9000.12, "duration": 2.239}, {"text": "pas remplac\u00e9s enfin voil\u00e0 il y a tout un", "start": 9001.12, "duration": 3.6}, {"text": "tas de choses et que donc ceci explique", "start": 9002.359, "duration": 5.281}, {"text": "peut-\u00eatre cela et donc je sais pas si", "start": 9004.72, "duration": 5.24}, {"text": "s'il y a vraiment une justification \u00e0", "start": 9007.64, "duration": 4.2}, {"text": "cet envol\u00e9 des des arr\u00eats maladi comme", "start": 9009.96, "duration": 4.519}, {"text": "vous le dites je ne sais pas il y a eu", "start": 9011.84, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup de lois fonction publique en", "start": 9014.479, "duration": 2.521}, {"text": "tout cas prise par Emmanuel Macron", "start": 9015.56, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup plus que que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 9017.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'id\u00e9e de de toujours rapprocher cette", "start": 9018.96, "duration": 3.16}, {"text": "fonction publique du du priv\u00e9 de la", "start": 9020.56, "duration": 3.6}, {"text": "manag\u00e9rialis\u00e9 et cetera et je crois", "start": 9022.12, "duration": 3.199}, {"text": "qu'on est encore un peu dans ce", "start": 9024.16, "duration": 2.92}, {"text": "mouvement avec cette id\u00e9el\u00e0 c'est-\u00e0-dire", "start": 9025.319, "duration": 3.96}, {"text": "toujours mettre fin \u00e0 ce vocabulaire de", "start": 9027.08, "duration": 3.96}, {"text": "l'exorbitance avec tout ce qu'on a dit", "start": 9029.279, "duration": 2.961}, {"text": "de de son caract\u00e8re parfois un peu", "start": 9031.04, "duration": 2.88}, {"text": "factice moi je m'int\u00e9resse juste pour", "start": 9032.24, "duration": 3.199}, {"text": "finir sur le sujet je m'int\u00e9resse", "start": 9033.92, "duration": 3.08}, {"text": "m'int\u00e9resse quand m\u00eame je m'interroge", "start": 9035.439, "duration": 3.681}, {"text": "pardon sur la notion d'efficacit\u00e9", "start": 9037.0, "duration": 4.279}, {"text": "c'est\u00e0d annoncer ce genre de chos", "start": 9039.12, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui alors que le pays est d\u00e9j\u00e0", "start": 9041.279, "duration": 3.881}, {"text": "dans une tension permanente depuis l'\u00e9t\u00e9", "start": 9042.8, "duration": 4.2}, {"text": "depuis le r\u00e9sultat des l\u00e9gislatives ou", "start": 9045.16, "duration": 2.88}, {"text": "grosso modo on ne sait pas si le", "start": 9047.0, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement Barnier va va survivre au", "start": 9048.04, "duration": 4.399}, {"text": "mois d\u00e9cembre risque de mettre dans la", "start": 9049.68, "duration": 4.599}, {"text": "rue des millions de", "start": 9052.439, "duration": 3.84}, {"text": "fonctionnaires je sais pas si c'est la", "start": 9054.279, "duration": 3.881}, {"text": "meilleure chose je me demande qu'est-ce", "start": 9056.279, "duration": 3.801}, {"text": "qui qu'est-ce qui soutend cette mise en", "start": 9058.16, "duration": 4.44}, {"text": "tension de la soci\u00e9t\u00e9 en tout cas un", "start": 9060.08, "duration": 4.12}, {"text": "autre sujet qui peut aussi susciter une", "start": 9062.6, "duration": 3.52}, {"text": "certaine mise en tension de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 9064.2, "duration": 3.48}, {"text": "c'est le sujet de", "start": 9066.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'immigration on va \u00e9couter et bien", "start": 9067.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'intervention tout \u00e0 l'heure dans", "start": 9069.76, "duration": 4.96}, {"text": "l'h\u00e9micycle de Hotman nasrou qui \u00e9tait", "start": 9071.16, "duration": 7.4}, {"text": "interrog\u00e9 sur ce sujet et je veux vous", "start": 9074.72, "duration": 5.759}, {"text": "redire ici la d\u00e9termination du ministre", "start": 9078.56, "duration": 3.36}, {"text": "de l'int\u00e9rieur c'est la feuille de route", "start": 9080.479, "duration": 2.88}, {"text": "d'ailleurs qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e par le", "start": 9081.92, "duration": 3.32}, {"text": "Premier ministre lui-m\u00eame et bien a", "start": 9083.359, "duration": 3.681}, {"text": "ma\u00eetriser ces flux migratoires la", "start": 9085.24, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9vision de cette directive retour est", "start": 9087.04, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement une excellente nouvelle la", "start": 9089.319, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne a", "start": 9091.12, "duration": 3.319}, {"text": "indiqu\u00e9 qu'elle \u00e9tait \u00e0 l'ordre du jour", "start": 9092.92, "duration": 5.519}, {"text": "du premier semestre 2025 et l\u00e0 aussi", "start": 9094.439, "duration": 5.641}, {"text": "nous portons le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 9098.439, "duration": 3.201}, {"text": "porte un certain nombre de sujets qui", "start": 9100.08, "duration": 4.239}, {"text": "doivent \u00eatre interrog\u00e9s le d\u00e9lai", "start": 9101.64, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui qui est incompr\u00e9ensible de", "start": 9104.319, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9part volontaire d'un \u00e9tranger en", "start": 9106.16, "duration": 3.8}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re l'accord qui est", "start": 9107.72, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui n\u00e9cessaire d'un \u00e9tranger", "start": 9109.96, "duration": 3.68}, {"text": "pour \u00eatre reconduit dans un pays o\u00f9 il", "start": 9111.479, "duration": 4.361}, {"text": "est pourtant l\u00e9galement admissible cela", "start": 9113.64, "duration": 4.96}, {"text": "fait partie des points qui devront \u00eatre", "start": 9115.84, "duration": 5.04}, {"text": "interroger de de nombreuses actualit\u00e9s", "start": 9118.6, "duration": 4.28}, {"text": "autour de l'immigration donc il y a la", "start": 9120.88, "duration": 5.04}, {"text": "fameuse circulaire retour au niveau", "start": 9122.88, "duration": 6.28}, {"text": "europ\u00e9en il y a aussi et bien des des", "start": 9125.92, "duration": 5.32}, {"text": "textes qui se pr\u00e9parent pour l'ann\u00e9e", "start": 9129.16, "duration": 4.84}, {"text": "prochaine un projet de loi peut-\u00eatre des", "start": 9131.24, "duration": 3.8}, {"text": "propositions de loi qui pourraient faire", "start": 9134.0, "duration": 2.92}, {"text": "le retour il y a aussi une circulaire", "start": 9135.04, "duration": 4.08}, {"text": "muscl\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e hier et qui", "start": 9136.92, "duration": 4.72}, {"text": "est adress\u00e9e au pr\u00e9fet est-ce qu'il y a", "start": 9139.12, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup de mesures qui peuvent passer", "start": 9141.64, "duration": 2.56}, {"text": "par voir r\u00e9glementair sur l'immigration", "start": 9142.68, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 Charl Bina oui le le le le caract\u00e8re", "start": 9144.2, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9glementaire n'est pas du tout un", "start": 9147.96, "duration": 3.56}, {"text": "obstacle pour faire dire quelque chose", "start": 9149.2, "duration": 4.239}, {"text": "en mati\u00e8re d'immigration attention", "start": 9151.52, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9anmoins aux droits et libert\u00e9s", "start": 9153.439, "duration": 3.121}, {"text": "fondamentaux ou l\u00e0 c'est \u00e9videmment la", "start": 9155.04, "duration": 5.12}, {"text": "loi qui prime cette circulaire elle", "start": 9156.56, "duration": 5.12}, {"text": "ajoute pas grand-chose alors c'est", "start": 9160.16, "duration": 2.56}, {"text": "l'objet d'une circulaire hein la", "start": 9161.68, "duration": 2.679}, {"text": "circulaire ne pe pas ajouter", "start": 9162.72, "duration": 3.4}, {"text": "au au", "start": 9164.359, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9 \u00e7a prouve aussi j'ai l'impression", "start": 9166.12, "duration": 3.92}, {"text": "que c'est c'est parfois un un peu", "start": 9169.04, "duration": 2.399}, {"text": "contreproductif de de de prendre des", "start": 9170.04, "duration": 2.56}, {"text": "circulaires parce que \u00e7a prouve que tout", "start": 9171.439, "duration": 3.0}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 dans notre droit puisque \u00e0", "start": 9172.6, "duration": 3.48}, {"text": "chaque fois Bruno rotaillot commence son", "start": 9174.439, "duration": 3.081}, {"text": "paragraphe en disant vous avez les", "start": 9176.08, "duration": 3.359}, {"text": "moyens de et je crois justement que les", "start": 9177.52, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9fets ont d\u00e9j\u00e0 une tr\u00e8s grande", "start": 9179.439, "duration": 4.681}, {"text": "batterie d'instruments juridiques de", "start": 9181.72, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9vision du CCDA qui ont lieu presque", "start": 9184.12, "duration": 5.68}, {"text": "tous les 2 ans depuis 20 ans pour agir", "start": 9186.76, "duration": 4.96}, {"text": "efficacement la question est peut-\u00eatre", "start": 9189.8, "duration": 3.72}, {"text": "celle des moyens et c'est vrai qu'on est", "start": 9191.72, "duration": 3.36}, {"text": "un petit peu dans dans dans dans", "start": 9193.52, "duration": 3.32}, {"text": "l'antith\u00e8se du moment c'est\u00e0-dire qu'on", "start": 9195.08, "duration": 3.56}, {"text": "demande beaucoup plus \u00e0 l'\u00c9tat notamment", "start": 9196.84, "duration": 3.68}, {"text": "sur ces questions d'effic et d'fficience", "start": 9198.64, "duration": 3.52}, {"text": "dont on a parl\u00e9 et \u00e0 la fois on lui", "start": 9200.52, "duration": 2.72}, {"text": "demande d'avoir de moins en moins de", "start": 9202.16, "duration": 2.84}, {"text": "moyens donc l\u00e0 il y a quelque chose", "start": 9203.24, "duration": 3.52}, {"text": "autour de duquel il va falloir", "start": 9205.0, "duration": 2.76}, {"text": "travailler dans cette nouvelle loi", "start": 9206.76, "duration": 2.8}, {"text": "immigration c'est peut-\u00eatre de nouveaux", "start": 9207.76, "duration": 3.24}, {"text": "instruments juridiques pourquoi pas mais", "start": 9209.56, "duration": 2.6}, {"text": "surtout beaucoup plus de moyens je crois", "start": 9211.0, "duration": 2.399}, {"text": "que c'est vraiment l\u00e0-dessus qu'on bute", "start": 9212.16, "duration": 2.76}, {"text": "oui il n'apporte pas forc\u00e9ment des", "start": 9213.399, "duration": 4.321}, {"text": "moyens non mais d'Illes dans circulaire", "start": 9214.92, "duration": 5.559}, {"text": "vous mettrez \u00e0 disposition du de du", "start": 9217.72, "duration": 4.2}, {"text": "service des \u00e9trangers les moyens les", "start": 9220.479, "duration": 3.041}, {"text": "moyens n\u00e9cessaires mais c'est", "start": 9221.92, "duration": 3.479}, {"text": "miseint\u00e9rieur apr\u00e8s tout", "start": 9223.52, "duration": 3.839}, {"text": "donc je crois que c'est un de vos", "start": 9225.399, "duration": 3.521}, {"text": "invit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9dents r\u00e9 fer qui disait", "start": 9227.359, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e0 l'heure ce n'est qu'une", "start": 9228.92, "duration": 2.88}, {"text": "circulaire bah oui en fait c'est le", "start": 9230.359, "duration": 3.761}, {"text": "ministre qui qui donne ses ordres on n", "start": 9231.8, "duration": 3.599}, {"text": "pas le sentim il y a pas de r\u00e9sultat il", "start": 9234.12, "duration": 2.8}, {"text": "y a pas il y a pas de chiffrage dedans", "start": 9235.399, "duration": 3.281}, {"text": "il y a pas", "start": 9236.92, "duration": 5.12}, {"text": "d'objectif on a l'impression que Rino", "start": 9238.68, "duration": 5.599}, {"text": "rotao veut exister veut marquer sa", "start": 9242.04, "duration": 3.88}, {"text": "diff\u00e9rence veut faire entendre sa", "start": 9244.279, "duration": 3.2}, {"text": "musique c'est la droite qui est au", "start": 9245.92, "duration": 3.76}, {"text": "pouvoir faire attention faire attention", "start": 9247.479, "duration": 3.641}, {"text": "vous savez bien que la communication", "start": 9249.68, "duration": 3.36}, {"text": "c'est un message de fermet\u00e9 sur lequ", "start": 9251.12, "duration": 3.72}, {"text": "message de fermet\u00e9 il veut incarner cet", "start": 9253.04, "duration": 5.439}, {"text": "ordre r\u00e9galien que dont il a longtemps", "start": 9254.84, "duration": 6.04}, {"text": "accus\u00e9 le enfin il il a longtemps accus\u00e9", "start": 9258.479, "duration": 3.88}, {"text": "le le pouvoir macroniste de ne pas", "start": 9260.88, "duration": 3.24}, {"text": "s'emparer des questions r\u00e9gadiennes donc", "start": 9262.359, "duration": 3.721}, {"text": "il veut montrer que la droite au pouvoir", "start": 9264.12, "duration": 6.0}, {"text": "elle s'en empare \u00e7a lui permet de se de", "start": 9266.08, "duration": 6.279}, {"text": "de marquer sa diff\u00e9rence avec les le", "start": 9270.12, "duration": 4.56}, {"text": "partenaire macroniste et puis \u00e7a permet", "start": 9272.359, "duration": 3.841}, {"text": "de marquer la diff\u00e9rence avec le", "start": 9274.68, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national qui est en", "start": 9276.2, "duration": 4.64}, {"text": "embuscade donc il faut agir c'est l'un", "start": 9277.72, "duration": 6.08}, {"text": "des atouts de la droite puisque sur le", "start": 9280.84, "duration": 5.36}, {"text": "sur les questions \u00e9conomiques on va dire", "start": 9283.8, "duration": 4.24}, {"text": "il y a une assez grande proximit\u00e9", "start": 9286.2, "duration": 3.6}, {"text": "finalement entre entre la droite et les", "start": 9288.04, "duration": 3.239}, {"text": "Chroniste mais sur le r\u00e9galien ils", "start": 9289.8, "duration": 2.96}, {"text": "peuvent marquer la diff\u00e9rence mais alors", "start": 9291.279, "duration": 2.961}, {"text": "vous dites \u00e7a peut permettre de marquer", "start": 9292.76, "duration": 3.16}, {"text": "la diff\u00e9rence estce que \u00e7a peut aussi", "start": 9294.24, "duration": 5.84}, {"text": "fissurer ce fameux socle commun o\u00f9 on", "start": 9295.92, "duration": 5.28}, {"text": "voit que c'est quand m\u00eame assez", "start": 9300.08, "duration": 3.64}, {"text": "compliqu\u00e9 de faire cohabiter parfois les", "start": 9301.2, "duration": 6.44}, {"text": "les macronistes etr c'est un risque je", "start": 9303.72, "duration": 6.0}, {"text": "pense que c'est le risque que Bro entend", "start": 9307.64, "duration": 5.08}, {"text": "prendre avec en accord j'imagine avec", "start": 9309.72, "duration": 6.559}, {"text": "avec Barnier euh c'est c'est clair", "start": 9312.72, "duration": 6.12}, {"text": "qu'une partie des de de du groupe pr des", "start": 9316.279, "duration": 4.12}, {"text": "du groupe des des des d\u00e9put\u00e9 macronis ne", "start": 9318.84, "duration": 3.8}, {"text": "votera pas la loi immigration telle que", "start": 9320.399, "duration": 6.361}, {"text": "la r\u00eave run rotillot des lois sur", "start": 9322.64, "duration": 6.719}, {"text": "l'immigration il y en a eu beaucoup", "start": 9326.76, "duration": 6.36}, {"text": "depuis 30 ans annechlen Bezina un mot", "start": 9329.359, "duration": 6.04}, {"text": "sur cette loi qu'on pr\u00e9pare pour", "start": 9333.12, "duration": 4.359}, {"text": "2025 est-ce que on peut mettre dans le", "start": 9335.399, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame texte \u00e0 la fois des \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 9337.479, "duration": 3.041}, {"text": "transposeraient le pacte asile", "start": 9339.04, "duration": 5.04}, {"text": "immigration le pacte europ\u00e9en et des", "start": 9340.52, "duration": 7.6}, {"text": "mesures voil\u00e0 plus contest\u00e9es autour de", "start": 9344.08, "duration": 5.56}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 par le Conseil", "start": 9348.12, "duration": 2.96}, {"text": "constitutionnelle en clair ce que vous", "start": 9349.64, "duration": 2.799}, {"text": "voulez la droite s\u00e9natoriale l'ann\u00e9e", "start": 9351.08, "duration": 2.44}, {"text": "derni\u00e8re c'est possible de tout mettre", "start": 9352.439, "duration": 2.84}, {"text": "dans un m\u00eame texte oui bien s\u00fbr c'est", "start": 9353.52, "duration": 3.52}, {"text": "possible c'est m\u00eame a priori ce sur quoi", "start": 9355.279, "duration": 4.321}, {"text": "on on table la seule chose c'est que il", "start": 9357.04, "duration": 4.48}, {"text": "y a il y a une esp\u00e8ce de prise d'otage", "start": 9359.6, "duration": 3.24}, {"text": "hein quand m\u00eame qui se joue c'est-\u00e0-dire", "start": 9361.52, "duration": 3.24}, {"text": "que comme vous le disiez la majorit\u00e9", "start": 9362.84, "duration": 4.84}, {"text": "centriste n'a pas \u00e9t\u00e9 en ordre de marche", "start": 9364.76, "duration": 4.8}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re pour voter cette loi", "start": 9367.68, "duration": 4.679}, {"text": "immigration 2023 euh ce qu' en sera de", "start": 9369.56, "duration": 6.08}, {"text": "la 2025 risque d'\u00eatre un petit peu vu", "start": 9372.359, "duration": 4.681}, {"text": "par Bruno retaillot comme une mani\u00e8re de", "start": 9375.64, "duration": 2.6}, {"text": "les mettre au pied du mur c'est-\u00e0-dire", "start": 9377.04, "duration": 2.96}, {"text": "vous avez vot\u00e9 il y a 10 mois quelque", "start": 9378.24, "duration": 4.28}, {"text": "chose qui ressemble maintenant qu'il ne", "start": 9380.0, "duration": 3.8}, {"text": "risque plus d'y avoir au niveau du", "start": 9382.52, "duration": 2.919}, {"text": "Conseil constitionnel une censure sur la", "start": 9383.8, "duration": 3.36}, {"text": "proc\u00e9dure et cetera on va mettre cette", "start": 9385.439, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame majorit\u00e9 en face de ses", "start": 9387.16, "duration": 3.319}, {"text": "responsabilit\u00e9s donc l'id\u00e9e de dire", "start": 9388.76, "duration": 3.4}, {"text": "maintenant oh bah finalement un an a", "start": 9390.479, "duration": 3.201}, {"text": "passer et on ne votera plus le texte qui", "start": 9392.16, "duration": 2.8}, {"text": "est un peu repris \u00e0 l'idotique de ce", "start": 9393.68, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 voter c'est c'est un peu", "start": 9394.96, "duration": 3.6}, {"text": "sur ce paradoxe l\u00e0 que joureuno", "start": 9397.04, "duration": 3.04}, {"text": "retaillot pour mettre en fait les", "start": 9398.56, "duration": 3.56}, {"text": "centristes au pied du mur et le Conseil", "start": 9400.08, "duration": 3.399}, {"text": "constitutionnel \u00e0 mon avis par la m\u00eame", "start": 9402.12, "duration": 3.199}, {"text": "occasion sauf que au jeu du chat et de", "start": 9403.479, "duration": 2.8}, {"text": "la souris c'est souvent le Conseil", "start": 9405.319, "duration": 2.921}, {"text": "constitionnel qui gagne parce que l'id\u00e9e", "start": 9406.279, "duration": 4.361}, {"text": "de ne pas vouloir", "start": 9408.24, "duration": 3.96}, {"text": "une r\u00e9ponse sur la proc\u00e9dure et de se", "start": 9410.64, "duration": 3.2}, {"text": "dire on va vraiment aller travailler sur", "start": 9412.2, "duration": 3.6}, {"text": "le fond de l'asile de l'immigration et", "start": 9413.84, "duration": 3.32}, {"text": "cetera \u00e7a suppose que le Conseil", "start": 9415.8, "duration": 3.32}, {"text": "constitionnel peut r\u00e9pondre sur le fond", "start": 9417.16, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 ces questions et je suis pas s\u00fbre que", "start": 9419.12, "duration": 4.76}, {"text": "tout passe compl\u00e8tement dans les", "start": 9421.16, "duration": 4.159}, {"text": "barri\u00e8res de de la Constitution et nos", "start": 9423.88, "duration": 3.559}, {"text": "droits fondamentaux un mot pour conclure", "start": 9425.319, "duration": 4.441}, {"text": "sur ce sujet Thierry Dupont ce sujet de", "start": 9427.439, "duration": 4.081}, {"text": "l'immigration on sent quand m\u00eame \u00e0 quel", "start": 9429.76, "duration": 4.679}, {"text": "point il prend aussi dans un contexte", "start": 9431.52, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9en o\u00f9 on a vu le r\u00e9sultat des", "start": 9434.439, "duration": 3.92}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes la", "start": 9436.76, "duration": 3.559}, {"text": "droite et puis dans un certain nombre de", "start": 9438.359, "duration": 3.881}, {"text": "pays europ\u00e9ens l'extr\u00eame droite qui et", "start": 9440.319, "duration": 4.96}, {"text": "et m\u00eame certains partis de plut\u00f4t de", "start": 9442.24, "duration": 4.68}, {"text": "gauche qui sont gagn\u00e9s aujourd'hui par", "start": 9445.279, "duration": 3.321}, {"text": "ce sujet de l'immigration il y a une", "start": 9446.92, "duration": 5.04}, {"text": "tension europ\u00e9enne sur la question", "start": 9448.6, "duration": 3.36}]}