{"label": "politique", "transcript": [{"text": "G\u00e9n\u00e9rique", "start": 7.423, "duration": 0.614}, {"text": "...", "start": 8.037, "duration": 0.236}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nBonjour \u00e0 tous.", "start": 8.274, "duration": 1.646}, {"text": "Tr\u00e8s heureux\nde vous retrouver", "start": 9.92, "duration": 1.16}, {"text": "pour un nouveau num\u00e9ro\nde \"Parlement hebdo\",", "start": 11.08, "duration": 1.76}, {"text": "l'\u00e9mission qui vous fait vivre\nles temps forts politiques.", "start": 12.84, "duration": 2.211}, {"text": "- Kathia Gilder:\nAujourd'hui, nous recevons", "start": 15.051, "duration": 4.989}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois Husson.", "start": 20.04, "duration": 1.2}, {"text": "Vous \u00eates rapporteur\ndu S\u00e9nat, s\u00e9nateur LR", "start": 21.8, "duration": 3.52}, {"text": "de Meurthe-et-Moselle.", "start": 25.32, "duration": 1.16}, {"text": "Face \u00e0 vous,\nArthur Delaporte,", "start": 26.48, "duration": 2.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du groupe\nSocialistes et apparent\u00e9s.", "start": 29.2, "duration": 3.2}, {"text": "Vous venez du Calvados.", "start": 32.4, "duration": 1.748}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nCette semaine, \u00e9mission sp\u00e9ciale", "start": 34.148, "duration": 3.532}, {"text": "sur le budget 2025.", "start": 37.68, "duration": 1.92}, {"text": "Le gouvernement\na pr\u00e9sent\u00e9 le projet", "start": 40.4, "duration": 2.44}, {"text": "de loi de finances\net le projet de loi", "start": 42.84, "duration": 1.56}, {"text": "de financement\nde la S\u00e9curit\u00e9 sociale.", "start": 44.4, "duration": 2.28}, {"text": "Les ministres ont fait\nface au Parlement", "start": 47.4, "duration": 1.96}, {"text": "ce vendredi.", "start": 49.36, "duration": 0.12}, {"text": "Le ministre\ndes Comptes publics", "start": 49.48, "duration": 1.16}, {"text": "avait un mot pour r\u00e9sumer\nce budget: l'effort.", "start": 51.4, "duration": 2.56}, {"text": "- Le projet de loi\nde finances", "start": 54.72, "duration": 2.08}, {"text": "et le projet de loi\nde financement", "start": 56.8, "duration": 1.36}, {"text": "de la S\u00e9curit\u00e9 sociale\n2025 demandent", "start": 58.16, "duration": 2.52}, {"text": "un effort de 60\nmilliards d'euros", "start": 61.36, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e8s l'an prochain.", "start": 64.32, "duration": 1.0}, {"text": "Il s'agit d'un effort\nurgent compar\u00e9", "start": 65.32, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9gradation\nde nos finances publiques,", "start": 68.16, "duration": 1.84}, {"text": "un effort in\u00e9dit\npar son ampleur", "start": 70.627, "duration": 2.237}, {"text": "et un effort n\u00e9cessaire\npour ramener", "start": 72.864, "duration": 2.736}, {"text": "le d\u00e9ficit public \u00e0 5%.", "start": 75.6, "duration": 1.24}, {"text": "- Kathia Gilder:\nDans ces 60,6 milliards d'effort", "start": 76.84, "duration": 4.24}, {"text": "budg\u00e9taire demand\u00e9s,\nle gouvernement propose 41,3", "start": 81.08, "duration": 4.6}, {"text": "milliards d'euros de baisses\nde d\u00e9penses publiques", "start": 85.68, "duration": 2.16}, {"text": "et 19,3 milliards d'euros\nde hausses d'imp\u00f4ts,", "start": 88.6, "duration": 3.04}, {"text": "notamment sur les grandes\nentreprises", "start": 91.64, "duration": 1.44}, {"text": "et les plus hauts revenus.", "start": 93.08, "duration": 0.92}, {"text": "L'objectif est de r\u00e9duire\nle d\u00e9ficit.", "start": 94.0, "duration": 2.24}, {"text": "La dette de la France fr\u00f4le\nles 3300 milliards d'euros.", "start": 98.88, "duration": 5.14}, {"text": "-\nAlexandre Poussart:", "start": 104.02, "duration": 1.26}, {"text": "Est-ce que vous diriez\nque ce budget 2025", "start": 105.28, "duration": 2.16}, {"text": "est un budget d'aust\u00e9rit\u00e9?", "start": 107.44, "duration": 1.6}, {"text": "Est-ce que vous l'assumez?", "start": 109.04, "duration": 1.614}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nC'est d'abord", "start": 110.654, "duration": 0.786}, {"text": "un budget de rupture\net un moment", "start": 111.44, "duration": 2.6}, {"text": "de v\u00e9rit\u00e9,\nparce que sont pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 114.04, "duration": 6.04}, {"text": "aux Fran\u00e7ais\net \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale", "start": 120.08, "duration": 3.84}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments finaux,\nje dirais,", "start": 123.92, "duration": 3.44}, {"text": "de la d\u00e9gradation,\nde l'acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 128.0, "duration": 3.08}, {"text": "de l'effondrement\nbudg\u00e9taire fran\u00e7ais.", "start": 131.08, "duration": 3.6}, {"text": "J'utilise ces mots\nparce qu'entre", "start": 134.68, "duration": 2.28}, {"text": "la fin d\u00e9cembre 2023\net d\u00e9but septembre,", "start": 136.96, "duration": 3.8}, {"text": "les comptes\nse sont d\u00e9grad\u00e9s,", "start": 140.76, "duration": 1.52}, {"text": "excusez du peu,\nde 50 milliards d'euros", "start": 142.28, "duration": 4.0}, {"text": "de d\u00e9ficit\nsuppl\u00e9mentaire,", "start": 146.28, "duration": 2.08}, {"text": "dont une grande\npartie appartient", "start": 148.36, "duration": 1.68}, {"text": "\u00e0 l'Etat.", "start": 150.04, "duration": 0.72}, {"text": "Il est temps de se ressaisir,\nd'entreprendre", "start": 150.76, "duration": 3.92}, {"text": "un redressement.", "start": 154.68, "duration": 1.28}, {"text": "Il suffit de retenir un chiffre.", "start": 155.96, "duration": 2.72}, {"text": "Il y a quelques jours\nencore,", "start": 158.68, "duration": 1.68}, {"text": "on se disait\nque l'objectif", "start": 160.36, "duration": 1.8}, {"text": "\u00e9tait de redresser\nde 30 milliards", "start": 162.16, "duration": 2.64}, {"text": "de d\u00e9ficit.", "start": 164.8, "duration": 0.52}, {"text": "On s'aper\u00e7oit que,\nsi on veut commencer", "start": 165.32, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 inverser sensiblement\nla tendance,", "start": 168.84, "duration": 2.52}, {"text": "c'est plus du double.", "start": 171.36, "duration": 1.16}, {"text": "C'est donc effectivement\nun budget d'effort", "start": 172.52, "duration": 3.32}, {"text": "et un budget\nqui doit parler", "start": 175.84, "duration": 1.76}, {"text": "\u00e0 tous les Fran\u00e7ais.", "start": 177.6, "duration": 0.82}, {"text": "- Kathia Gilder:\nVous \u00eates d'accord", "start": 178.42, "duration": 1.7}, {"text": "avec ce constat?", "start": 180.12, "duration": 0.68}, {"text": "C'est n\u00e9cessaire\npour redresser", "start": 182.04, "duration": 1.84}, {"text": "les comptes dans le rouge?", "start": 183.88, "duration": 1.299}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nCe qui est s\u00fbr,", "start": 185.179, "duration": 0.461}, {"text": "c'est que les comptes\nsont dans le rouge", "start": 185.64, "duration": 1.52}, {"text": "parce qu'il y a eu 7 ans\nde mauvaise gestion publique.", "start": 187.16, "duration": 2.76}, {"text": "60 milliards d'euros\nde cadeaux fiscaux", "start": 192.64, "duration": 2.0}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faits notamment\naux plus grandes fortunes,", "start": 194.64, "duration": 2.48}, {"text": "aux plus grandes\nentreprises", "start": 197.12, "duration": 1.04}, {"text": "et tout cela n'a pas \u00e9t\u00e9 compens\u00e9.", "start": 198.16, "duration": 1.48}, {"text": "C'est l'Etat qui s'est\nappauvri lui-m\u00eame.", "start": 200.96, "duration": 2.28}, {"text": "On voit aujourd'hui\nles cons\u00e9quences", "start": 203.24, "duration": 1.4}, {"text": "de tout cela\net les cons\u00e9quences", "start": 204.64, "duration": 2.0}, {"text": "du ralentissement\nde la croissance,", "start": 206.64, "duration": 1.4}, {"text": "qui est li\u00e9 \u00e0 un manque\nd'investissements", "start": 208.04, "duration": 1.36}, {"text": "de l'Etat.", "start": 209.4, "duration": 1.72}, {"text": "Quand il n'y\na pas de croissance,", "start": 211.12, "duration": 0.96}, {"text": "il n'y a pas de recettes fiscales.", "start": 212.08, "duration": 1.36}, {"text": "- Kathia Gilder:\nErreur de politique \u00e9conomique?", "start": 215.64, "duration": 2.414}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nOui, et derri\u00e8re,", "start": 218.054, "duration": 0.906}, {"text": "on demande un effort\nincommensurable.", "start": 218.96, "duration": 4.04}, {"text": "C'est en effort terrible.", "start": 223.0, "duration": 1.04}, {"text": "C'est un effort\nqui va peser", "start": 224.04, "duration": 1.32}, {"text": "sur les plus modestes.", "start": 225.36, "duration": 0.72}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nOn va voir", "start": 226.08, "duration": 2.52}, {"text": "que l'\u00e8re\ndes cadeaux faits", "start": 228.6, "duration": 1.56}, {"text": "aux plus fortun\u00e9s est peut-\u00eatre\nbient\u00f4t termin\u00e9e.", "start": 230.16, "duration": 1.88}, {"text": "- Je pense\nque vous ne trouvez pas normal", "start": 238.04, "duration": 2.24}, {"text": "qu'un certain nombre\ndes tr\u00e8s hauts revenus fran\u00e7ais", "start": 240.28, "duration": 2.72}, {"text": "payent des taux\nmoyens d'imposition", "start": 243.0, "duration": 1.84}, {"text": "de 3 \u00e0 4%.", "start": 244.84, "duration": 1.72}, {"text": "Je pense qu'il est bien\nde mettre", "start": 246.56, "duration": 1.28}, {"text": "un seuil de fiscalit\u00e9 minimum.", "start": 247.84, "duration": 3.12}, {"text": "On va le mettre \u00e0 20%.", "start": 254.36, "duration": 1.6}, {"text": "C'est \u00e7a qui rapporte 2\nmilliards d'euros,", "start": 256.68, "duration": 1.72}, {"text": "mais c'est aussi\nun vrai exercice", "start": 258.4, "duration": 1.4}, {"text": "de justice fiscale.", "start": 259.8, "duration": 1.24}, {"text": "-\nAlexandre Poussart:", "start": 261.04, "duration": 3.48}, {"text": "Est-ce que la droite\ns\u00e9natoriale qui,", "start": 264.52, "duration": 1.68}, {"text": "on le rappelle,\na vot\u00e9 la suppression", "start": 266.2, "duration": 1.52}, {"text": "de l'imp\u00f4t\nsur la fortune en 2017,", "start": 267.72, "duration": 2.0}, {"text": "est-ce que les s\u00e9nateurs\nLR peuvent voter", "start": 269.72, "duration": 2.6}, {"text": "ces hausses d'imp\u00f4ts\nsur les plus gros revenus?", "start": 272.32, "duration": 2.06}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nDans ma fonction,", "start": 274.38, "duration": 3.9}, {"text": "je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit\ndepuis plusieurs semaines,", "start": 278.28, "duration": 2.04}, {"text": "il y a d'abord un pr\u00e9alable.", "start": 280.32, "duration": 1.88}, {"text": "Il faut redresser\nles comptes du pays", "start": 282.2, "duration": 1.92}, {"text": "et il ne faut ni dogme\nni ligne rouge.", "start": 284.12, "duration": 2.92}, {"text": "A titre personnel,\net dans nos sensibilit\u00e9s", "start": 287.6, "duration": 3.44}, {"text": "politiques,\non ne souhaite pas d'augmentations", "start": 291.04, "duration": 1.68}, {"text": "d'imp\u00f4ts.", "start": 292.72, "duration": 0.96}, {"text": "On a en France\nle plus haut niveau", "start": 293.68, "duration": 2.64}, {"text": "de taxation de l'OCDE.", "start": 296.32, "duration": 2.2}, {"text": "Ca s'est encore aggrav\u00e9.", "start": 300.04, "duration": 3.08}, {"text": "Plus de 57%\nde d\u00e9penses publiques", "start": 303.12, "duration": 3.88}, {"text": "en France.", "start": 307.0, "duration": 1.36}, {"text": "Si on veut redresser\nles comptes,", "start": 310.6, "duration": 1.68}, {"text": "il faut agir vite.", "start": 312.28, "duration": 1.44}, {"text": "On n'a pas redress\u00e9\nles comptes en prenant", "start": 313.72, "duration": 1.86}, {"text": "de nouvelles mesures,\npas de budget rectificatif", "start": 315.58, "duration": 2.82}, {"text": "en cours d'ann\u00e9e\ndonc, d\u00e8s le d\u00e9but", "start": 318.4, "duration": 3.64}, {"text": "de l'ann\u00e9e prochaine,\nil faut faire", "start": 322.04, "duration": 1.6}, {"text": "quelque chose.", "start": 323.64, "duration": 0.16}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nIl faut taxer", "start": 323.8, "duration": 0.8}, {"text": "les plus riches?", "start": 324.6, "duration": 0.42}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nL'effort doit", "start": 325.02, "duration": 2.58}, {"text": "\u00eatre partag\u00e9.", "start": 327.6, "duration": 2.12}, {"text": "Plus on aura de Fran\u00e7ais\nqui seront touch\u00e9s,", "start": 329.72, "duration": 3.04}, {"text": "mieux ce sera\nparce qu'il faut faire", "start": 332.76, "duration": 1.6}, {"text": "selon les capacit\u00e9s contributives.", "start": 335.36, "duration": 2.7}, {"text": "- Kathia Gilder:\nCes hausses d'imp\u00f4ts", "start": 338.06, "duration": 1.62}, {"text": "sur les plus riches,\nc'est une mesure", "start": 340.4, "duration": 2.56}, {"text": "que vous auriez pu voter.", "start": 342.96, "duration": 1.06}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nVous dites", "start": 344.02, "duration": 2.58}, {"text": "qu'il faut\nque ce soit selon les capacit\u00e9s", "start": 346.6, "duration": 2.24}, {"text": "de chacun,\nmais hier encore,", "start": 349.44, "duration": 4.44}, {"text": "vous avez refus\u00e9\nau S\u00e9nat de voter", "start": 353.88, "duration": 1.92}, {"text": "une proposition de loi\ndes socialistes", "start": 355.8, "duration": 1.96}, {"text": "qui visait \u00e0 faire\ncontribuer les entreprises", "start": 357.76, "duration": 3.4}, {"text": "qui avaient des marges\nimportantes.", "start": 361.16, "duration": 2.26}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nJe dis simplement", "start": 363.42, "duration": 3.06}, {"text": "qu'il ne faut pas de ligne rouge.", "start": 366.48, "duration": 0.058}, {"text": "-\nArthur Delaporte:", "start": 366.538, "duration": 0.022}, {"text": "Vous avez encore refus\u00e9\ncela hier", "start": 366.56, "duration": 1.08}, {"text": "au S\u00e9nat.", "start": 367.64, "duration": 0.68}, {"text": "Si on veut faire payer\nles plus riches,", "start": 369.52, "duration": 2.24}, {"text": "il faut aller voir\nles entreprises", "start": 371.76, "duration": 2.4}, {"text": "qui ont engrang\u00e9 des superprofits.", "start": 374.16, "duration": 1.28}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nMalheureusement,", "start": 375.44, "duration": 1.8}, {"text": "\u00e7a ne suffit pas.", "start": 379.04, "duration": 1.071}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nCe budget,", "start": 380.111, "duration": 4.449}, {"text": "c'est des recettes\n\u00e0 la petite semaine,", "start": 384.56, "duration": 1.6}, {"text": "mais c'est aussi\nun budget qui va peser", "start": 386.16, "duration": 1.4}, {"text": "sur les plus pauvres,\nsur ceux qui ont des probl\u00e8mes", "start": 387.56, "duration": 1.88}, {"text": "de sant\u00e9,\net ce ne sont pas", "start": 389.44, "duration": 4.76}, {"text": "les plus riches\nqui vont \u00eatre mis", "start": 394.2, "duration": 1.04}, {"text": "\u00e0 contribution,\nsauf de mani\u00e8re marginale.", "start": 395.24, "duration": 1.8}, {"text": "On a la question\nde la taxation", "start": 398.2, "duration": 2.56}, {"text": "des rachats d'actions.", "start": 400.76, "duration": 1.16}, {"text": "C'est 18% de la valeur\ncomptable", "start": 401.92, "duration": 2.6}, {"text": "des actions qui va \u00eatre rachet\u00e9es.", "start": 404.52, "duration": 1.8}, {"text": "Si on prenait\nle format propos\u00e9", "start": 406.32, "duration": 1.96}, {"text": "par Joe Biden, 1%\nde la valeur boursi\u00e8re,", "start": 408.28, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a rapporterait\n243 fois", "start": 411.24, "duration": 2.32}, {"text": "plus que ce que fait\nle gouvernement.", "start": 413.56, "duration": 1.72}, {"text": "Ce sont encore\nles plus pauvres", "start": 415.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui vont trinquer.", "start": 418.96, "duration": 0.4}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nIl y a aussi", "start": 419.36, "duration": 2.32}, {"text": "une surtaxe qui est pr\u00e9vue\nsur les b\u00e9n\u00e9fices", "start": 421.68, "duration": 2.16}, {"text": "des tr\u00e8s grandes\nentreprises", "start": 423.84, "duration": 1.12}, {"text": "et une hausse\ndes cotisations sociales", "start": 424.96, "duration": 2.28}, {"text": "sur les tr\u00e8s bas salaires.", "start": 427.24, "duration": 1.4}, {"text": "Comment la droite s\u00e9natoriale\npeut-elle accepter", "start": 428.64, "duration": 3.36}, {"text": "une telle hausse\nde charges", "start": 432.0, "duration": 1.16}, {"text": "sur les entreprises?", "start": 433.16, "duration": 0.7}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nil y a un double objectif.", "start": 433.86, "duration": 3.7}, {"text": "C'est essayer de r\u00e9guler\ndes dispositifs d'aide", "start": 437.56, "duration": 2.88}, {"text": "et d'accompagnement\nqui ont d'ailleurs port\u00e9", "start": 440.44, "duration": 2.72}, {"text": "leurs fruits sur les bas salaires.", "start": 443.16, "duration": 2.72}, {"text": "Il ne faut pas\nnon plus n\u00e9gliger", "start": 447.92, "duration": 1.24}, {"text": "le fait que les plus bas\nsalaires,", "start": 449.16, "duration": 2.8}, {"text": "les r\u00e9mun\u00e9rations\nles plus basses,", "start": 451.96, "duration": 1.14}, {"text": "notamment le SMIC,\nont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9...", "start": 453.1, "duration": 2.3}, {"text": "On est pass\u00e9 de 8 \u00e0 9%\nde la population", "start": 462.36, "duration": 2.6}, {"text": "au SMIC \u00e0 pr\u00e8s de 14%.", "start": 464.96, "duration": 2.4}, {"text": "Il faut trouver un \u00e9quilibre\npour encourager plut\u00f4t", "start": 467.36, "duration": 3.64}, {"text": "l'augmentation des salaires\ndes classes moyennes,", "start": 471.0, "duration": 4.12}, {"text": "et c'est ce qui est\ndans les intentions", "start": 475.12, "duration": 2.2}, {"text": "de ce projet de loi\nde finances,", "start": 477.32, "duration": 3.4}, {"text": "parce que ce projet\nest celui", "start": 480.72, "duration": 2.48}, {"text": "de la v\u00e9rit\u00e9.", "start": 484.04, "duration": 0.4}, {"text": "Aujourd'hui,\non est au bord du gouffre.", "start": 484.44, "duration": 1.56}, {"text": "On fait quoi?", "start": 486.0, "duration": 0.48}, {"text": "On se satisfait\nde laisser filer", "start": 487.52, "duration": 2.36}, {"text": "les comptes\net se d\u00e9grader la dette?", "start": 490.6, "duration": 2.12}, {"text": "Non.", "start": 492.72, "duration": 0.88}, {"text": "On doit faire chacun\nun bout du chemin.", "start": 493.6, "duration": 2.72}, {"text": "- Kathia Gilder:\nAugmenter les charges", "start": 496.32, "duration": 2.44}, {"text": "sur les entreprises,\nest-ce que \u00e7a", "start": 498.76, "duration": 1.12}, {"text": "ne va pas freiner l'emploi,\nla comp\u00e9titivit\u00e9?", "start": 499.88, "duration": 2.66}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nCe qui est s\u00fbr,", "start": 502.54, "duration": 1.58}, {"text": "c'est qu'il ne faut pas\naugmenter", "start": 504.12, "duration": 1.96}, {"text": "de mani\u00e8re \u00e9gale\nsur toutes les entreprises.", "start": 506.08, "duration": 2.32}, {"text": "Il y a des PME qui sont exsangues.", "start": 508.4, "duration": 1.48}, {"text": "Je pense aux boulangers\nqui ont du mal", "start": 509.88, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e0 boucler\nleurs fins de mois,", "start": 512.24, "duration": 1.28}, {"text": "qui ont du mal \u00e0 payer\nleurs employ\u00e9s.", "start": 513.52, "duration": 1.56}, {"text": "On va augmenter la taxation\nde l'\u00e9lectricit\u00e9:", "start": 516.92, "duration": 2.52}, {"text": "on va avoir des\nboulangers", "start": 520.16, "duration": 0.84}, {"text": "qui vont encore voir\nleurs taxes", "start": 521.0, "duration": 2.44}, {"text": "qui vont doubler.", "start": 523.44, "duration": 1.42}, {"text": "- Kathia Gilder:\nIl va vous r\u00e9pondre.", "start": 524.86, "duration": 5.54}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nL'\u00e9lectricit\u00e9,", "start": 530.4, "duration": 3.96}, {"text": "dans l'exemple\ndes boulangers,", "start": 534.36, "duration": 1.64}, {"text": "c'est la difficult\u00e9\nau moment", "start": 536.0, "duration": 2.08}, {"text": "o\u00f9 il y a eu\ndes renouvellements", "start": 538.08, "duration": 1.48}, {"text": "de contrat\nil y a un an et demi,", "start": 539.56, "duration": 1.48}, {"text": "au moment de la crise\nde l'\u00e9nergie.", "start": 541.04, "duration": 1.44}, {"text": "Les prix ont \u00e9t\u00e9\naugment\u00e9s par 5,", "start": 542.48, "duration": 2.28}, {"text": "6 et jusqu'\u00e0 8.", "start": 544.76, "duration": 3.04}, {"text": "Sur ces professions,\nil faut faire", "start": 547.8, "duration": 1.92}, {"text": "un point tr\u00e8s pr\u00e9cis\npour proposer", "start": 551.16, "duration": 2.48}, {"text": "de cibler et peut-\u00eatre que l'Etat\nvienne accompagner", "start": 553.64, "duration": 3.44}, {"text": "la ren\u00e9gociation des contrats.", "start": 557.08, "duration": 1.16}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nIl y a ce probl\u00e8me", "start": 558.24, "duration": 1.92}, {"text": "sur les boulangers,\nmais \u00e7a concerne", "start": 560.16, "duration": 2.68}, {"text": "aussi d'autres professions.", "start": 562.84, "duration": 1.4}, {"text": "Ce n'est pas L'Or\u00e9al\nqui paye", "start": 567.72, "duration": 1.0}, {"text": "le plus d'imp\u00f4ts\nen France,", "start": 568.72, "duration": 0.88}, {"text": "c'est bien connu.", "start": 569.6, "duration": 0.44}, {"text": "Vous refusez\nencore de demander", "start": 571.16, "duration": 2.4}, {"text": "des efforts aux grandes\nentreprises.", "start": 575.12, "duration": 1.198}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson:", "start": 576.318, "duration": 0.359}, {"text": "Il ne faut pas\navoir cette obsession", "start": 576.677, "duration": 0.243}, {"text": "de regarder hier,\nil faut regarder demain.", "start": 576.92, "duration": 3.88}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nEn France,", "start": 580.8, "duration": 2.32}, {"text": "on a plus de 93 milliards d'euros\nd'exon\u00e9rations fiscales", "start": 583.12, "duration": 2.92}, {"text": "chaque ann\u00e9e,\net ces exon\u00e9rations", "start": 586.04, "duration": 1.64}, {"text": "ne sont pas assez contr\u00f4l\u00e9es.", "start": 587.68, "duration": 0.96}, {"text": "Ce n'est pas le chemin\nque l'on prend aujourd'hui.", "start": 590.44, "duration": 2.96}, {"text": "Ca va peser\nsur les plus pr\u00e9caires.", "start": 593.4, "duration": 2.02}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nEst-ce qu'il faut conditionner", "start": 595.42, "duration": 2.94}, {"text": "les aides aux entreprises?", "start": 598.36, "duration": 1.28}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson:", "start": 599.64, "duration": 1.4}, {"text": "Elles vont \u00eatre r\u00e9vis\u00e9es\nun peu", "start": 601.04, "duration": 1.8}, {"text": "\u00e0 la baisse, mais il faut\nfaire attention", "start": 602.84, "duration": 1.68}, {"text": "de ne pas casser\nla m\u00e9canique", "start": 604.52, "duration": 1.36}, {"text": "et la dynamique \u00e9conomique.", "start": 605.88, "duration": 2.0}, {"text": "On a aussi des bons \u00e9l\u00e9ments.", "start": 607.88, "duration": 1.96}, {"text": "Simplement,\naujourd'hui ou hier,", "start": 609.84, "duration": 2.96}, {"text": "le ministre de l'Economie\net des Finances,", "start": 612.8, "duration": 1.6}, {"text": "avec une croissance\n\u00e0 1%, disait", "start": 614.4, "duration": 2.48}, {"text": "que la croissance \u00e9tait bonne.", "start": 616.88, "duration": 3.76}, {"text": "1%, c'est mieux\nque certains voisins,", "start": 620.64, "duration": 2.16}, {"text": "mais ce n'est pas bon.", "start": 622.8, "duration": 0.88}, {"text": "Il faudrait\nque cette croissance", "start": 626.92, "duration": 1.44}, {"text": "soit \u00e0 3 ou 4,\nsous l'effet du verdissement", "start": 628.36, "duration": 2.84}, {"text": "de l'\u00e9conomie,\ndes appareils de production.", "start": 631.2, "duration": 2.72}, {"text": "Ca concerne un certain\nnombre d'aides", "start": 633.92, "duration": 1.44}, {"text": "et d'accompagnements.", "start": 635.36, "duration": 1.36}, {"text": "Il faut \u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s\ndes entreprises", "start": 636.72, "duration": 1.6}, {"text": "parce qu'on a besoin\nde grands groupes", "start": 638.32, "duration": 2.92}, {"text": "qui portent haut\nles couleurs", "start": 641.24, "duration": 3.96}, {"text": "de la France\net ensuite", "start": 645.2, "duration": 2.0}, {"text": "parce que ces entreprises\nalimentent", "start": 647.2, "duration": 1.68}, {"text": "tout le tissu \u00e9conomique national.", "start": 648.88, "duration": 2.32}, {"text": "Il faut trouver un \u00e9quilibre.", "start": 655.0, "duration": 1.2}, {"text": "On arrive\ndans un moment", "start": 656.2, "duration": 0.96}, {"text": "qui va \u00eatre un peu\ncompliqu\u00e9,", "start": 657.16, "duration": 2.48}, {"text": "c'est celui des PGE\nqui commencent", "start": 659.64, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 peser aussi\nsur la tr\u00e9sorerie", "start": 663.32, "duration": 1.4}, {"text": "des entreprises.", "start": 664.72, "duration": 0.76}, {"text": "Il faut cibler\nle plus possible,", "start": 668.28, "duration": 1.6}, {"text": "\u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute\nde l'ensemble des acteurs", "start": 669.88, "duration": 2.24}, {"text": "et travailler avec.", "start": 672.12, "duration": 0.68}, {"text": "- Kathia Gilder:\nUn effort cons\u00e9quent", "start": 672.8, "duration": 2.96}, {"text": "est demand\u00e9 dans ce budget\naux minist\u00e8res.", "start": 675.76, "duration": 3.52}, {"text": "Il y en a qui voient\nleurs moyens", "start": 679.28, "duration": 1.28}, {"text": "en hausse et d'autres\nqui voient", "start": 680.56, "duration": 4.84}, {"text": "leurs moyens baisser,\nle minist\u00e8re", "start": 685.4, "duration": 1.68}, {"text": "du Travail, le minist\u00e8re\nde la Transition \u00e9nerg\u00e9tique,", "start": 687.08, "duration": 2.16}, {"text": "avec 1 milliard\nen moins pour MaPrimeR\u00e9nov'.", "start": 690.08, "duration": 1.86}, {"text": "Ca concerne aussi le minist\u00e8re\nde l'Education nationale.", "start": 691.94, "duration": 3.74}, {"text": "Il y aura 4000 suppressions\nde postes l'an prochain.", "start": 695.68, "duration": 4.8}, {"text": "Un choix justifi\u00e9 par le ministre.", "start": 700.48, "duration": 2.6}, {"text": "- Sur l'Education nationale\nsont effectivement", "start": 704.48, "duration": 3.44}, {"text": "en baisse, sur le solde,\nmoins 4000", "start": 707.92, "duration": 3.12}, {"text": "pour les enseignants,\net cela concerne \u00e9galement", "start": 711.04, "duration": 6.109}, {"text": "les AESH.", "start": 717.149, "duration": 0.011}, {"text": "Je voudrais saluer\nl'augmentation", "start": 717.16, "duration": 2.24}, {"text": "des recrutements\ndes AESH,", "start": 719.4, "duration": 1.52}, {"text": "mais \u00e7a ne remplace pas\nles enseignants.", "start": 720.92, "duration": 1.68}, {"text": "En revanche, la d\u00e9mographie\ndes \u00e9l\u00e8ves \u00e9volue.", "start": 730.4, "duration": 3.8}, {"text": "On a eu moins 350.000 \u00e9l\u00e8ves\nces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "start": 734.2, "duration": 4.04}, {"text": "Il y en aura\nencore moins 97.000", "start": 740.04, "duration": 2.36}, {"text": "sur la rentr\u00e9e prochaine.", "start": 742.4, "duration": 0.56}, {"text": "On peut aussi\nse poser la question", "start": 744.36, "duration": 1.04}, {"text": "de l'intelligence\ncollective et de savoir", "start": 745.4, "duration": 1.56}, {"text": "si on doit adapter\nle nombre de recrutements", "start": 746.96, "duration": 3.44}, {"text": "en face.", "start": 750.4, "duration": 0.56}, {"text": "Pour moi, oui.", "start": 750.96, "duration": 2.662}, {"text": "- Kathia Gilder:\nJe vous ai vu sourciller.", "start": 753.622, "duration": 1.458}, {"text": "Est-ce que vous entendez\nles arguments", "start": 755.96, "duration": 1.12}, {"text": "du ministre qui dit\nqu'il y a eu", "start": 757.08, "duration": 1.3}, {"text": "moins d'\u00e9l\u00e8ves\ndepuis quelques ann\u00e9es", "start": 758.38, "duration": 1.373}, {"text": "et que c'est normal\nqu'il y ait", "start": 759.753, "duration": 0.527}, {"text": "moins d'enseignants?", "start": 760.28, "duration": 0.68}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nDans mon d\u00e9partement,", "start": 760.96, "duration": 4.32}, {"text": "on a d\u00fb fermer 80\nclasses cette ann\u00e9e.", "start": 765.28, "duration": 2.2}, {"text": "Le nombre de ma\u00eetres\npar \u00e9l\u00e8ve a augment\u00e9.", "start": 770.64, "duration": 3.2}, {"text": "On est pass\u00e9 de 22\n\u00e9l\u00e8ves en moyenne", "start": 774.48, "duration": 1.84}, {"text": "par classe \u00e0 22,3 ou 22,4.", "start": 776.88, "duration": 2.72}, {"text": "On est en France\nl'un des pays", "start": 779.6, "duration": 2.12}, {"text": "qui a le plus d'\u00e9l\u00e8ves par classe.", "start": 781.72, "duration": 1.76}, {"text": "Si on prend\nl'exemple d'un pays", "start": 783.48, "duration": 1.56}, {"text": "comme la Lettonie,\nc'est 17 \u00e9l\u00e8ves", "start": 785.04, "duration": 1.64}, {"text": "par classe en moyenne.", "start": 786.68, "duration": 0.96}, {"text": "C'est un vrai sujet\nde difficult\u00e9 d'encadrement.", "start": 787.64, "duration": 5.12}, {"text": "Plut\u00f4t que de se dire\nqu'on va faire", "start": 792.76, "duration": 1.28}, {"text": "une meilleure \u00e9ducation,\non continue", "start": 794.04, "duration": 1.92}, {"text": "de d\u00e9grader le syst\u00e8me \u00e9ducatif.", "start": 795.96, "duration": 1.08}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nEst-ce qu'il faut supprimer 4000", "start": 797.04, "duration": 2.96}, {"text": "postes d'enseignants\nquand on voit l'\u00e9tat", "start": 800.0, "duration": 1.8}, {"text": "de l'\u00e9cole publique?", "start": 801.8, "duration": 0.68}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nL'\u00e9tat de l'\u00e9cole publique", "start": 802.48, "duration": 3.04}, {"text": "fran\u00e7aise,\nje pense", "start": 805.52, "duration": 1.0}, {"text": "qu'il n'est pas uniquement li\u00e9\nau nombre d'enseignants.", "start": 806.52, "duration": 2.6}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nCa fait partie", "start": 809.12, "duration": 0.96}, {"text": "des crit\u00e8res.", "start": 810.08, "duration": 0.34}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson:", "start": 810.42, "duration": 1.14}, {"text": "C'est un des crit\u00e8res,\nmais ce", "start": 811.56, "duration": 1.17}, {"text": "n'est pas le seul.", "start": 812.73, "duration": 0.63}, {"text": "Ca fait des ann\u00e9es\nque je me bats", "start": 813.36, "duration": 1.6}, {"text": "dans mon d\u00e9partement\npour que l'Etat", "start": 814.96, "duration": 2.84}, {"text": "et le minist\u00e8re\nde l'Int\u00e9rieur,", "start": 817.8, "duration": 3.24}, {"text": "qui accompagne\nles communes", "start": 821.04, "duration": 1.52}, {"text": "dans leur investissement\nscolaire, travaillent", "start": 824.64, "duration": 2.4}, {"text": "de concert.", "start": 827.04, "duration": 1.16}, {"text": "Qu'est-ce qui compte?", "start": 829.32, "duration": 0.8}, {"text": "C'est de faire\nen sorte", "start": 830.12, "duration": 1.68}, {"text": "que tous les enfants\nde France,", "start": 831.8, "duration": 1.44}, {"text": "o\u00f9 qu'ils habitent,\naient des chances \u00e9gales", "start": 833.24, "duration": 2.8}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'encadrement scolaire,\n\u00e0 l'environnement scolaire,", "start": 836.04, "duration": 3.84}, {"text": "de r\u00e9ussir.", "start": 839.88, "duration": 0.8}, {"text": "Dans cet environnement\nscolaire,", "start": 841.96, "duration": 1.44}, {"text": "il y a par exemple les AESH.", "start": 843.4, "duration": 3.2}, {"text": "Ce ne sont pas\ndes enseignants,", "start": 846.6, "duration": 1.0}, {"text": "mais si on veut mieux\nencadrer les enfants", "start": 847.6, "duration": 2.28}, {"text": "en difficult\u00e9,\navec des troubles divers", "start": 849.88, "duration": 2.48}, {"text": "et multiples,\nen les int\u00e9grant", "start": 852.36, "duration": 1.76}, {"text": "dans l'\u00e9cole, on a besoin\nde ces personnels.", "start": 854.12, "duration": 3.32}, {"text": "On s'est battus\nau S\u00e9nat", "start": 857.44, "duration": 1.68}, {"text": "pour avoir une\nreconnaissance", "start": 861.36, "duration": 1.2}, {"text": "et un soutien plus important.", "start": 862.56, "duration": 1.6}, {"text": "C'est indispensable.", "start": 864.16, "duration": 1.04}, {"text": "- Kathia Gilder:\n4000 postes de moins,", "start": 865.2, "duration": 2.12}, {"text": "ce n'est pas compr\u00e9hensible.", "start": 867.32, "duration": 5.387}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson: Ca", "start": 872.707, "duration": 0.213}, {"text": "n'emp\u00eache pas de revaloriser.", "start": 872.92, "duration": 1.2}, {"text": "Vous avez aujourd'hui\nun encadrement,", "start": 874.12, "duration": 2.36}, {"text": "plut\u00f4t dans des quartiers\ndits sensibles,", "start": 878.16, "duration": 2.88}, {"text": "avec des cours de quatre niveaux.", "start": 882.68, "duration": 1.88}, {"text": "Quand on en arrive\nl\u00e0, je pense", "start": 885.48, "duration": 1.8}, {"text": "qu'on n'est plus au rendez-vous.", "start": 887.28, "duration": 1.4}, {"text": "Il faut r\u00e9organiser.", "start": 889.26, "duration": 0.94}, {"text": "Ca veut dire aussi\nque dans nos territoires,", "start": 890.2, "duration": 2.16}, {"text": "en ville\ncomme dans les territoires", "start": 892.36, "duration": 2.08}, {"text": "ruraux, il faut accepter\nde r\u00e9organiser,", "start": 894.44, "duration": 2.48}, {"text": "de moderniser\net d'adapter par rapport", "start": 896.92, "duration": 2.12}, {"text": "aux besoins d'aujourd'hui\net de demain.", "start": 899.04, "duration": 1.76}, {"text": "Ce qu'il faut faire,\nc'est travailler ensemble", "start": 903.04, "duration": 2.2}, {"text": "et regrouper.", "start": 905.24, "duration": 0.58}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nCe sont des grands mots.", "start": 905.82, "duration": 1.1}, {"text": "On a 4000 enseignants\nqui vont perdre", "start": 906.92, "duration": 7.72}, {"text": "leur emploi.", "start": 914.64, "duration": 0.334}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson: Je vais", "start": 914.974, "duration": 0.226}, {"text": "vous prendre un exemple.", "start": 915.2, "duration": 0.6}, {"text": "En Meurthe-et-Moselle,\n23 communes", "start": 915.8, "duration": 1.76}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de se regrouper\npour cr\u00e9er", "start": 917.56, "duration": 3.32}, {"text": "une seule \u00e9cole,\njuste en face du coll\u00e8ge.", "start": 920.88, "duration": 3.28}, {"text": "C'est un projet f\u00e9d\u00e9rateur.", "start": 924.16, "duration": 1.52}, {"text": "Je vous donne rendez-vous\npour regarder", "start": 925.68, "duration": 2.56}, {"text": "la plus-value que \u00e7a engendre.", "start": 928.24, "duration": 1.773}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nCa ne va pas forc\u00e9ment changer", "start": 930.013, "duration": 0.867}, {"text": "le taux d'encadrement.", "start": 930.88, "duration": 0.72}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nCa am\u00e9liore", "start": 931.6, "duration": 6.797}, {"text": "le taux d'encadrement.", "start": 938.397, "duration": 0.418}, {"text": "Ca am\u00e9liore \u00e9galement\nles conditions d'enseignement.", "start": 938.815, "duration": 0.644}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nLe sujet,", "start": 939.459, "duration": 0.381}, {"text": "ce n'est pas \u00e7a.", "start": 939.84, "duration": 0.56}, {"text": "Je peux vous dire\nqu'on a des \u00e9coles", "start": 941.68, "duration": 1.04}, {"text": "\u00e0 12 ou 13 classes\nqui sont tr\u00e8s importantes.", "start": 942.72, "duration": 1.76}, {"text": "Je me retrouve\navec des CP", "start": 946.12, "duration": 1.72}, {"text": "qui sont prot\u00e9g\u00e9s,\nmais vous avez", "start": 947.84, "duration": 3.48}, {"text": "en grande section\nou en petite section,", "start": 951.32, "duration": 1.44}, {"text": "28 \u00e9l\u00e8ves par classe.", "start": 952.76, "duration": 1.24}, {"text": "Vous trouvez\nque ce sont des bonnes", "start": 954.0, "duration": 1.76}, {"text": "conditions d'enseignement?", "start": 955.76, "duration": 0.84}, {"text": "Pas moi.", "start": 956.6, "duration": 0.38}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nEst-ce qu'il faut aussi demander", "start": 956.98, "duration": 3.38}, {"text": "un effort aux retrait\u00e9s?", "start": 960.36, "duration": 1.56}, {"text": "Le gouvernement pr\u00e9voit\nun gel des pensions", "start": 961.92, "duration": 2.04}, {"text": "de retraite\nsur les six premiers mois", "start": 963.96, "duration": 1.76}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2025.", "start": 965.72, "duration": 1.4}, {"text": "Est-ce que c'est une mesure juste?", "start": 967.12, "duration": 0.88}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nNon, je pense", "start": 968.0, "duration": 1.32}, {"text": "que l'ensemble\nde la classe politique", "start": 969.32, "duration": 1.12}, {"text": "l'a dit,\nmais ce sont 200 euros", "start": 970.44, "duration": 5.72}, {"text": "en moins au niveau\ndu SMIC sur la retraite", "start": 976.76, "duration": 3.24}, {"text": "et sur l'ensemble de l'ann\u00e9e.", "start": 980.0, "duration": 1.32}, {"text": "Je ne trouve pas \u00e7a normal.", "start": 982.0, "duration": 0.64}, {"text": "Quand on a une petite\nretraite,", "start": 982.64, "duration": 1.52}, {"text": "on a besoin de ces 200 euros\npour compenser l'inflation.", "start": 984.16, "duration": 2.44}, {"text": "Ce que dit\nle Premier ministre,", "start": 990.04, "duration": 1.56}, {"text": "c'est qu'il faut chercher\nces \u00e9conomies ailleurs", "start": 991.6, "duration": 2.0}, {"text": "si on ne veut pas\nles prendre", "start": 993.6, "duration": 1.6}, {"text": "chez les petits retrait\u00e9s.", "start": 995.2, "duration": 1.2}, {"text": "O\u00f9 est-ce\nqu'on va aller trouver", "start": 997.12, "duration": 0.96}, {"text": "cette somme?", "start": 1004.96, "duration": 0.32}, {"text": "- Kathia Gilder:\nVous \u00eates d'accord", "start": 1005.28, "duration": 0.84}, {"text": "avec lui?", "start": 1006.12, "duration": 0.64}, {"text": "Il faut \u00e9pargner\nles retrait\u00e9s modestes?", "start": 1007.88, "duration": 2.8}, {"text": "C'est une n\u00e9cessit\u00e9?", "start": 1010.68, "duration": 0.88}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nJ'ai cru comprendre que,", "start": 1011.56, "duration": 1.88}, {"text": "sur tous les minima\nsociaux,", "start": 1013.44, "duration": 2.16}, {"text": "ils \u00e9taient \u00e9pargn\u00e9s.", "start": 1015.6, "duration": 1.04}, {"text": "Lors de l'audition\nce matin, le ministre", "start": 1017.48, "duration": 1.96}, {"text": "du Budget\na \u00e9galement exprim\u00e9", "start": 1019.44, "duration": 2.72}, {"text": "qu'il y aurait,\ndans le d\u00e9bat parlementaire,", "start": 1022.16, "duration": 2.72}, {"text": "un curseur qui serait fix\u00e9.", "start": 1025.6, "duration": 2.16}, {"text": "Il faut trouver\nl'\u00e9quilibre des efforts.", "start": 1027.76, "duration": 2.56}, {"text": "Le d\u00e9bat sera d\u00e9mocratique.", "start": 1030.32, "duration": 4.16}, {"text": "Il sera arbitr\u00e9\n\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale puis", "start": 1034.48, "duration": 2.88}, {"text": "au S\u00e9nat.", "start": 1037.36, "duration": 0.68}, {"text": "Une des pr\u00e9occupations\ndes retrait\u00e9s,", "start": 1039.44, "duration": 2.32}, {"text": "c'est aussi l'avenir.", "start": 1041.76, "duration": 1.16}, {"text": "Les retrait\u00e9s\nvous parlent beaucoup", "start": 1042.92, "duration": 1.4}, {"text": "de l'avenir et de la jeunesse.", "start": 1044.32, "duration": 1.44}, {"text": "Certes, personne n'a envie\nde faire soi-m\u00eame", "start": 1046.44, "duration": 4.24}, {"text": "un effort,\nmais quand on est dans cette", "start": 1050.68, "duration": 1.72}, {"text": "situation, on se dit\nqu'on reste \u00e9go\u00efste", "start": 1052.4, "duration": 4.48}, {"text": "ou on essaye de faire\nun effort collectif", "start": 1056.88, "duration": 2.72}, {"text": "et partag\u00e9.", "start": 1059.6, "duration": 0.908}, {"text": "- Alexandre Poussart:\n5 milliards d'euros d'\u00e9conomies", "start": 1060.508, "duration": 1.692}, {"text": "sont \u00e9galement demand\u00e9s\naux collectivit\u00e9s territoriales,", "start": 1062.2, "duration": 2.72}, {"text": "aux communes et aux d\u00e9partements.", "start": 1064.92, "duration": 1.44}, {"text": "Ca met en col\u00e8re les s\u00e9nateurs.", "start": 1066.36, "duration": 1.96}, {"text": "- Michel Barnier\nnous disait", "start": 1072.64, "duration": 2.44}, {"text": "que ce ne serait pas\nun budget", "start": 1075.08, "duration": 1.96}, {"text": "sans les collectivit\u00e9s\nni contre les collectivit\u00e9s.", "start": 1077.04, "duration": 2.36}, {"text": "L\u00e0, je me demande\n\u00e0 quel moment", "start": 1079.4, "duration": 2.08}, {"text": "vous avez construit\navec elles ce coup", "start": 1081.48, "duration": 2.36}, {"text": "de rabot.", "start": 1083.84, "duration": 1.053}, {"text": "Ca fait plusieurs\nmillions d'euros", "start": 1084.893, "duration": 1.947}, {"text": "en moins pour V\u00e9nissieux.", "start": 1086.84, "duration": 1.4}, {"text": "Il y a de nombreux\nhabitants", "start": 1088.92, "duration": 1.351}, {"text": "qui sont sous le seuil\nde pauvret\u00e9.", "start": 1090.271, "duration": 1.249}, {"text": "Vous pensez\nqu'on peut se passer", "start": 1091.52, "duration": 2.04}, {"text": "de 2 millions d'euros\npour les services publics?", "start": 1093.56, "duration": 2.52}, {"text": "Est-ce que c'est \u00e7a,\nle changement", "start": 1096.76, "duration": 1.2}, {"text": "de m\u00e9thode avec les collectivit\u00e9s?", "start": 1097.96, "duration": 2.027}, {"text": "-\nAlexandre Poussart:", "start": 1099.987, "duration": 1.253}, {"text": "Est-ce que c'est normal\nde demander", "start": 1101.24, "duration": 1.8}, {"text": "un effort\naux collectivit\u00e9s locales?", "start": 1103.04, "duration": 1.6}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nJe pense qu'il faut demander", "start": 1104.64, "duration": 1.72}, {"text": "plus \u00e0 ceux qui ont le plus.", "start": 1106.36, "duration": 0.96}, {"text": "2 millions\nd'euros en moins,", "start": 1110.0, "duration": 0.64}, {"text": "c'est moins d'argent\npour les solidarit\u00e9s", "start": 1110.64, "duration": 2.03}, {"text": "et moins d'argent\npour ceux qui en ont d\u00e9j\u00e0 moins.", "start": 1112.67, "duration": 1.41}, {"text": "Ca veut dire\nqu'on ne peut plus mener", "start": 1115.24, "duration": 5.2}, {"text": "des politiques d'investissement.", "start": 1120.44, "duration": 1.68}, {"text": "On va devoir r\u00e9duire\nles politiques", "start": 1122.12, "duration": 3.16}, {"text": "sociales d'une commune.", "start": 1125.28, "duration": 1.58}, {"text": "On ne va plus envoyer\ndes enfants", "start": 1126.86, "duration": 1.78}, {"text": "en vacances, par exemple.", "start": 1128.64, "duration": 0.96}, {"text": "On va avoir\nmoins de budget", "start": 1130.32, "duration": 1.08}, {"text": "pour les centres d'action sociale.", "start": 1131.4, "duration": 1.56}, {"text": "On a un probl\u00e8me\naujourd'hui,", "start": 1136.28, "duration": 1.16}, {"text": "c'est que ce sont les services\npublics", "start": 1137.44, "duration": 1.36}, {"text": "qui vont se d\u00e9grader\net notamment", "start": 1138.8, "duration": 1.48}, {"text": "le dernier maillon,\nles collectivit\u00e9s locales,", "start": 1140.28, "duration": 2.04}, {"text": "qui vont payer\nla part belle", "start": 1142.32, "duration": 1.16}, {"text": "alors que l'Etat\nles a d\u00e9j\u00e0 affaiblies", "start": 1143.48, "duration": 2.84}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "start": 1146.32, "duration": 0.92}, {"text": "- Kathia Gilder:\nCes 5 milliards d'euros demand\u00e9s", "start": 1147.24, "duration": 3.48}, {"text": "aux collectivit\u00e9s\nlocales,", "start": 1150.72, "duration": 0.88}, {"text": "est-ce que c'est juste?", "start": 1151.6, "duration": 0.64}, {"text": "Est-ce qu'elles doivent\ncontribuer aussi?", "start": 1152.24, "duration": 1.64}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nLes collectivit\u00e9s locales", "start": 1155.24, "duration": 2.94}, {"text": "ne sont pas le dernier maillon.", "start": 1158.18, "duration": 1.18}, {"text": "Elles sont le premier maillon.", "start": 1159.36, "duration": 1.08}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nL'Etat", "start": 1160.44, "duration": 0.8}, {"text": "ne fait pas son travail.", "start": 1161.24, "duration": 2.294}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nC'est le maillon", "start": 1163.534, "duration": 0.506}, {"text": "de la proximit\u00e9.", "start": 1164.04, "duration": 1.062}, {"text": "- Kathia Gilder:\nCa fait beaucoup", "start": 1165.102, "duration": 3.218}, {"text": "pour ce premier maillon.", "start": 1168.32, "duration": 1.36}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson: J'ai dit", "start": 1169.68, "duration": 1.983}, {"text": "qu'il ne fallait pas de ligne\nrouge", "start": 1171.663, "duration": 1.283}, {"text": "et que chacun devait\nprendre une part", "start": 1172.946, "duration": 0.04}, {"text": "de l'effort.", "start": 1172.986, "duration": 0.014}, {"text": "Je rencontre beaucoup\nde personnes aussi", "start": 1173.0, "duration": 0.313}, {"text": "qui me disent\nque chacun doit prendre", "start": 1173.313, "duration": 1.087}, {"text": "sa part.", "start": 1179.44, "duration": 0.36}, {"text": "Il y a bien\ndes mani\u00e8res de faire", "start": 1185.52, "duration": 1.32}, {"text": "des efforts, et heureusement.", "start": 1186.84, "duration": 1.24}, {"text": "On le voit bien\nquand on voit les comptes", "start": 1188.08, "duration": 2.16}, {"text": "des collectivit\u00e9s locales.", "start": 1191.4, "duration": 1.44}, {"text": "Certaines ont de bons\nr\u00e9sultats, d'autres,", "start": 1192.84, "duration": 2.4}, {"text": "de moins bons.", "start": 1195.24, "duration": 0.6}, {"text": "Il faut savoir diff\u00e9rencier.", "start": 1195.84, "duration": 3.08}, {"text": "Il faut cibler.", "start": 1198.92, "duration": 1.6}, {"text": "Pour am\u00e9liorer la copie...", "start": 1200.52, "duration": 2.52}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nVous n'\u00eates", "start": 1203.04, "duration": 0.84}, {"text": "donc pas d'accord\navec David Lisnard", "start": 1203.88, "duration": 1.2}, {"text": "qui dit\nque les collectivit\u00e9s", "start": 1206.56, "duration": 1.24}, {"text": "payent \"les vicissitudes\nde l'Etat\"?", "start": 1207.8, "duration": 1.72}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nOn a une d\u00e9gradation in\u00e9dite", "start": 1209.52, "duration": 5.28}, {"text": "sous la Ve R\u00e9publique\nhors temps", "start": 1214.8, "duration": 1.44}, {"text": "de crise.", "start": 1216.24, "duration": 0.48}, {"text": "Ca ne s'est jamais vu.", "start": 1216.72, "duration": 1.0}, {"text": "Par principe,\nje dis", "start": 1220.16, "duration": 1.04}, {"text": "qu'il ne faut pas de ligne rouge.", "start": 1221.2, "duration": 1.76}, {"text": "Il faut que l'on regarde.", "start": 1222.96, "duration": 1.08}, {"text": "Il faut le faire\navec les collectivit\u00e9s locales.", "start": 1226.44, "duration": 2.76}, {"text": "Je vois par exemple\naujourd'hui", "start": 1230.0, "duration": 1.44}, {"text": "qu'il y a,\ndans les collectivit\u00e9s", "start": 1231.44, "duration": 1.52}, {"text": "locales,\nil y a les d\u00e9partements", "start": 1232.96, "duration": 3.32}, {"text": "qui sont dans des situations\ntr\u00e8s inconfortables,", "start": 1236.28, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s tendues.", "start": 1239.6, "duration": 0.96}, {"text": "Il faut\n\u00eatre encore plus attentifs", "start": 1240.56, "duration": 2.6}, {"text": "et avec les autres,\nil faut regarder", "start": 1243.16, "duration": 1.72}, {"text": "ce qui est possible.", "start": 1244.88, "duration": 1.2}, {"text": "Il y a des solutions\nqui ont \u00e9t\u00e9 mises", "start": 1246.08, "duration": 1.76}, {"text": "sur la table.", "start": 1247.84, "duration": 0.6}, {"text": "Le ministre a dit\nqu'il avait cass\u00e9", "start": 1249.48, "duration": 1.28}, {"text": "une pi\u00e8ce.", "start": 1250.76, "duration": 0.88}, {"text": "On va proposer des solutions.", "start": 1251.64, "duration": 1.96}, {"text": "- Kathia Gilder:\nIl faut voter", "start": 1253.6, "duration": 1.48}, {"text": "le budget avant la fin de l'ann\u00e9e.", "start": 1255.08, "duration": 2.614}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nOn va s'y employer.", "start": 1257.694, "duration": 0.906}, {"text": "C'est difficile\nd'avoir des \u00e9l\u00e9ments concrets", "start": 1259.2, "duration": 2.24}, {"text": "en si peu de temps.", "start": 1261.44, "duration": 0.84}, {"text": "Il y a un gouvernement\nqui est en place", "start": 1262.28, "duration": 1.92}, {"text": "depuis 20 jours.", "start": 1265.52, "duration": 0.88}, {"text": "- Arthur Delaporte:\n2,5 millions", "start": 1266.4, "duration": 2.2}, {"text": "pour V\u00e9nissieux...", "start": 1268.6, "duration": 0.038}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nOn va regarder", "start": 1268.638, "duration": 2.282}, {"text": "ce qui est possible.", "start": 1270.92, "duration": 0.88}, {"text": "De toute fa\u00e7on,\nil faudra faire un effort.", "start": 1271.8, "duration": 2.76}, {"text": "Si vous pr\u00e9f\u00e9rez ne jamais\nfaire d'efforts...", "start": 1274.56, "duration": 2.64}, {"text": "Il faut avoir une attitude\nresponsable.", "start": 1277.2, "duration": 5.419}, {"text": "- Arthur Delaporte:\n15 milliards", "start": 1282.619, "duration": 0.621}, {"text": "sur l'ISF vert,\nil y a des \u00e9conomistes", "start": 1283.24, "duration": 3.12}, {"text": "qui nous soutiennent\navec ces solutions.", "start": 1286.36, "duration": 3.24}, {"text": "Vous pr\u00e9f\u00e9rez mettre\n\u00e0 contribution", "start": 1289.6, "duration": 1.24}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales.", "start": 1290.84, "duration": 0.82}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nJe vous invite", "start": 1291.66, "duration": 4.78}, {"text": "\u00e0 \u00eatre un peu plus objectif.", "start": 1296.44, "duration": 8.68}, {"text": "Voyez avec vos coll\u00e8gues\ns\u00e9nateurs", "start": 1305.12, "duration": 2.0}, {"text": "de votre sensibilit\u00e9.", "start": 1307.12, "duration": 1.423}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nOn a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 ensemble.", "start": 1308.543, "duration": 0.055}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois Husson:\nJe souhaite", "start": 1308.598, "duration": 2.362}, {"text": "que l'ensemble\ndes Fran\u00e7ais", "start": 1311.96, "duration": 2.2}, {"text": "soit autour de la table\npour amener chacun", "start": 1314.16, "duration": 2.8}, {"text": "une part d'effort.", "start": 1316.96, "duration": 1.28}, {"text": "- Kathia Gilder:\nIl faut qu'on avance.", "start": 1318.24, "duration": 2.14}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nOn a appris", "start": 1320.38, "duration": 2.38}, {"text": "que d\u00e8s l'automne 2023,\ndes notes confidentielles", "start": 1322.76, "duration": 3.84}, {"text": "du minist\u00e8re de l'Economie\net des Finances", "start": 1326.6, "duration": 1.48}, {"text": "ont alert\u00e9 l'ex\u00e9cutif\nsur cette d\u00e9gradation", "start": 1328.08, "duration": 2.6}, {"text": "des finances publiques.", "start": 1330.68, "duration": 0.92}, {"text": "A ce moment-l\u00e0, pas de r\u00e9action.", "start": 1331.6, "duration": 1.56}, {"text": "Il a fallu attendre\nle printemps 2024", "start": 1333.16, "duration": 3.28}, {"text": "pour que Bruno\nLe Maire admette", "start": 1336.44, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il y avait un d\u00e9rapage\nbudg\u00e9taire.", "start": 1339.56, "duration": 1.88}, {"text": "Est-ce qu'on nous a cach\u00e9\ncette situation?", "start": 1342.16, "duration": 1.819}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nEvidemment,", "start": 1343.979, "duration": 0.341}, {"text": "mais on le d\u00e9nonce\ndepuis un certain temps.", "start": 1344.88, "duration": 1.44}, {"text": "A la fin, c'est la sant\u00e9\nqui trinque,", "start": 1346.32, "duration": 6.6}, {"text": "les retrait\u00e9s, les \u00e9coles.", "start": 1352.92, "duration": 1.76}, {"text": "On a choisi de faire\ndes cadeaux fiscaux", "start": 1355.86, "duration": 1.78}, {"text": "aux plus riches.", "start": 1357.64, "duration": 0.84}, {"text": "C'est compt\u00e9 par la Cour\ndes comptes.", "start": 1358.48, "duration": 1.8}, {"text": "On sait que l'on s'est\nappauvri", "start": 1360.28, "duration": 3.8}, {"text": "d'un certain nombre de recettes.", "start": 1364.08, "duration": 0.068}, {"text": "Sans cela,\non ne serait pas", "start": 1364.148, "duration": 3.292}, {"text": "dans cette situation.", "start": 1367.44, "duration": 0.8}, {"text": "Au S\u00e9nat, vous dites\nqu'on verra demain,", "start": 1370.04, "duration": 1.56}, {"text": "mais il y avait d\u00e9j\u00e0\ndes solutions.", "start": 1374.2, "duration": 1.2}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson:", "start": 1375.4, "duration": 1.32}, {"text": "Il y a quand m\u00eame\nune diff\u00e9rence:", "start": 1379.76, "duration": 1.48}, {"text": "jamais sous la Ve R\u00e9publique,\nune Assembl\u00e9e n'a vot\u00e9", "start": 1381.24, "duration": 3.32}, {"text": "un programme d'\u00e9conomies.", "start": 1385.6, "duration": 1.32}, {"text": "L'ann\u00e9e derni\u00e8re,\non a vot\u00e9 7 milliards d'\u00e9conomies", "start": 1387.64, "duration": 2.44}, {"text": "au S\u00e9nat.", "start": 1390.08, "duration": 1.2}, {"text": "Il n'y a rien d'absurde.", "start": 1392.0, "duration": 1.04}, {"text": "Un peu de modestie.", "start": 1401.48, "duration": 1.537}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nEst-ce que monsieur", "start": 1403.017, "duration": 1.143}, {"text": "Bruno Le Maire\na cach\u00e9 la situation", "start": 1404.16, "duration": 1.8}, {"text": "pendant plusieurs mois?", "start": 1405.96, "duration": 0.96}, {"text": "- Jean-Fran\u00e7ois\nHusson: Certains", "start": 1406.92, "duration": 3.2}, {"text": "ont pens\u00e9 parfois\nque j'avais tendance", "start": 1410.12, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 le harceler\nparce que je voyais", "start": 1414.36, "duration": 1.76}, {"text": "la d\u00e9gradation\ndes comptes et une forme", "start": 1416.12, "duration": 2.04}, {"text": "de d\u00e9ni.", "start": 1418.16, "duration": 2.12}, {"text": "J'ai men\u00e9 un contr\u00f4le\nsur pi\u00e8ces", "start": 1420.28, "duration": 3.36}, {"text": "et sur place \u00e0 Bercy.", "start": 1423.64, "duration": 1.6}, {"text": "Ce jour-l\u00e0,\nen sortant, j'ai dit", "start": 1425.24, "duration": 1.72}, {"text": "qu'il y avait pour moi\nde la r\u00e9tention d'information.", "start": 1428.2, "duration": 3.72}, {"text": "C'est un certain nombre\nde notes internes", "start": 1431.92, "duration": 3.28}, {"text": "des services\nde Bercy qui mettent", "start": 1435.2, "duration": 2.04}, {"text": "en alerte le ministre\net le gouvernement choisit", "start": 1437.24, "duration": 4.76}, {"text": "de garder\nl'information", "start": 1442.0, "duration": 1.4}, {"text": "pour lui en attendant\nde se refaire", "start": 1443.4, "duration": 3.68}, {"text": "une sant\u00e9.", "start": 1447.08, "duration": 0.68}, {"text": "Ce n'est pas le cas.", "start": 1447.76, "duration": 1.24}, {"text": "C'\u00e9tait donc de la r\u00e9tention\nd'information.", "start": 1451.44, "duration": 2.32}, {"text": "Je l'ai dit, je l'ai\nmaintenu lorsqu'on", "start": 1453.76, "duration": 1.92}, {"text": "a conduit une mission\nsur la d\u00e9gradation", "start": 1456.8, "duration": 3.4}, {"text": "des comptes publics.", "start": 1460.2, "duration": 1.0}, {"text": "Je dis toujours\nla m\u00eame chose,", "start": 1461.2, "duration": 1.44}, {"text": "il y a eu de la r\u00e9tention.", "start": 1462.64, "duration": 1.12}, {"text": "C'est \u00e9vident.", "start": 1464.72, "duration": 0.8}, {"text": "La d\u00e9gradation d\u00e9visse toujours.", "start": 1466.36, "duration": 2.0}, {"text": "- Kathia Gilder:\nVous dites", "start": 1468.36, "duration": 0.24}, {"text": "qu'il y a eu de la r\u00e9tention.", "start": 1468.6, "duration": 1.36}, {"text": "Arthur Delaporte,\nvotre coll\u00e8gue socialiste demande", "start": 1469.96, "duration": 4.04}, {"text": "une commission d'enqu\u00eate\n\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1474.0, "duration": 2.6}, {"text": "sur cette question\nde la d\u00e9gradation", "start": 1476.6, "duration": 1.24}, {"text": "de la dette.", "start": 1477.84, "duration": 0.72}, {"text": "Est-ce\nqu'il y a encore des choses", "start": 1479.24, "duration": 1.04}, {"text": "\u00e0 savoir?", "start": 1481.48, "duration": 0.36}, {"text": "- Arthur Delaporte:\nOn verra,", "start": 1481.84, "duration": 0.72}, {"text": "mais se retrouver\ndans cette situation", "start": 1482.56, "duration": 2.24}, {"text": "alors qu'on a eu\nune absence de gouvernement", "start": 1484.8, "duration": 2.76}, {"text": "pendant quatre mois,\nc'est vrai", "start": 1487.56, "duration": 6.96}, {"text": "que si le gouvernement\nle savait", "start": 1494.52, "duration": 0.88}, {"text": "depuis un an et demi,\non aurait pu", "start": 1495.4, "duration": 1.96}, {"text": "avoir une autre trajectoire\net un v\u00e9ritable d\u00e9bat budg\u00e9taire.", "start": 1497.36, "duration": 2.64}, {"text": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\ndevait savoir", "start": 1500.6, "duration": 2.32}, {"text": "qu'il y avait \u00e7a sous les fagots.", "start": 1503.44, "duration": 1.8}, {"text": "Il a quand m\u00eame\nfait la dissolution", "start": 1505.24, "duration": 1.14}, {"text": "et il a quand m\u00eame fait\nprendre du retard", "start": 1506.38, "duration": 1.5}, {"text": "\u00e0 tout le monde.", "start": 1507.88, "duration": 3.4}, {"text": "J'en veux beaucoup\nau gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1511.96, "duration": 1.96}, {"text": "et au gouvernement\nactuel", "start": 1513.92, "duration": 1.12}, {"text": "parce qu'ils ont refus\u00e9\nde faire", "start": 1515.04, "duration": 1.2}, {"text": "les bons choix.", "start": 1516.24, "duration": 1.08}, {"text": "La politique qui est propos\u00e9e\npar Michel Barnier", "start": 1517.32, "duration": 2.0}, {"text": "va accentuer\nencore le d\u00e9ficit", "start": 1519.32, "duration": 2.04}, {"text": "parce qu'elle va plomber\nla croissance", "start": 1521.36, "duration": 1.56}, {"text": "et donc les recettes\n\u00e0 moyen terme", "start": 1522.92, "duration": 2.04}, {"text": "de l'Etat.", "start": 1524.96, "duration": 0.34}, {"text": "- Alexandre Poussart:\nMerci beaucoup", "start": 1525.3, "duration": 1.58}, {"text": "d'avoir particip\u00e9\n\u00e0 ce d\u00e9bat", "start": 1526.88, "duration": 2.36}, {"text": "sur ce budget 2025.", "start": 1530.4, "duration": 1.72}, {"text": "Merci \u00e0 tous d'avoir suivi\ncette \u00e9mission.", "start": 1532.12, "duration": 1.48}, {"text": "- Kathia Gilder:\nA la semaine prochaine.", "start": 1533.6, "duration": 1.413}, {"text": "SOUS-TITRAGE LIVE: RED BEE MEDIA", "start": 1535.013, "duration": 0.387}]}