{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je m'appelle J\u00e9r\u00f4me Garsin et je publie", "start": 0.08, "duration": 4.56}, {"text": "ces jour-ci des mots et des actes qui", "start": 2.56, "duration": 3.759}, {"text": "est un livre sur l'attitude des", "start": 4.64, "duration": 3.999}, {"text": "\u00e9crivains fran\u00e7ais pendant l'occupation", "start": 6.319, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9crivains qui pour certains ont", "start": 8.639, "duration": 3.561}, {"text": "collabor\u00e9 comme Jacques chardon comme", "start": 9.96, "duration": 4.599}, {"text": "Paul Morand comme Louis Ferdinand c\u00e9ine", "start": 12.2, "duration": 4.12}, {"text": "et pour d'autres ont r\u00e9sist\u00e9 comme", "start": 14.559, "duration": 4.121}, {"text": "Jacques lucerran jean pr\u00e9vud ou Jacques", "start": 16.32, "duration": 4.039}, {"text": "de courourt qui sont \u00e9videmment des", "start": 18.68, "duration": 4.4}, {"text": "auteurs de de chevet et ce portrait", "start": 20.359, "duration": 4.16}, {"text": "contrast\u00e9 de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "start": 23.08, "duration": 3.439}, {"text": "sous l'Occupation je le rassemble dans", "start": 24.519, "duration": 4.92}, {"text": "ce livre avec mes champs d'amour et", "start": 26.519, "duration": 5.841}, {"text": "aussi m\u00e9chant de d\u00e9sapprobation ce livre", "start": 29.439, "duration": 4.761}, {"text": "j'en parlerai \u00e0 la Foire du livre de", "start": 32.36, "duration": 3.6}, {"text": "brief dont je suis le pr\u00e9sident et qui", "start": 34.2, "duration": 4.0}, {"text": "est une foire du livre un peu", "start": 35.96, "duration": 4.96}, {"text": "particuli\u00e8re puisqu'elle est ouverte \u00e0", "start": 38.2, "duration": 4.72}, {"text": "tout le monde et qu'elle rassemble le", "start": 40.92, "duration": 3.88}, {"text": "meilleur des \u00e9crivains d'aujourd'hui et", "start": 42.92, "duration": 3.279}, {"text": "le plus grand nombre de lecteurs puisque", "start": 44.8, "duration": 2.84}, {"text": "c'est \u00e7a Brive c'est un grand", "start": 46.199, "duration": 4.281}, {"text": "rendez-vous culturel et populaire qui", "start": 47.64, "duration": 6.48}, {"text": "associe le public venu de tous horizons", "start": 50.48, "duration": 6.32}, {"text": "de tout milieu avec les \u00e9crivains qui", "start": 54.12, "duration": 4.599}, {"text": "prennent le train pour aller \u00e0 Brive", "start": 56.8, "duration": 3.559}, {"text": "rencontrer ses lecteurs et s un beau", "start": 58.719, "duration": 3.921}, {"text": "rendez-vous festif que je suis tr\u00e8s", "start": 60.359, "duration": 6.121}, {"text": "heureux de de pr\u00e9sider", "start": 62.64, "duration": 3.84}]}