{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Une figure de la gauche l'a pris \n sous son aile quand il avait 13 ans. ", "start": 0.08, "duration": 4.2}, {"text": " Le virus de la politique ", "start": 4.44, "duration": 1.36}, {"text": " ne l'a plus quitt\u00e9, 2022 a marqu\u00e9 ", "start": 5.96, "duration": 1.84}, {"text": " son retour \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n en tant que d\u00e9put\u00e9 socialiste. ", "start": 7.96, "duration": 4.08}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 12.2, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 14.36, "duration": 10.72}, {"text": " Bonjour, M. Guedj. ", "start": 25.24, "duration": 1.12}, {"text": " -Bonjour. \n\n -En pr\u00e9parant l'\u00e9mission, ", "start": 26.52, "duration": 2.04}, {"text": " j'ai d\u00e9couvert \n comment vous vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 ", "start": 28.72, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 la politique. \n C'est une histoire ", "start": 31.48, "duration": 1.84}, {"text": " qui a d\u00e9but\u00e9 \u00e0 la mairie \n de Massy, dans l'Essonne. ", "start": 33.48, "duration": 2.6}, {"text": " Votre p\u00e8re \u00e9tait adjoint au maire. \n Vous aviez pris l'habitude d'entrer,", "start": 36.24, "duration": 3.96}, {"text": " dans les bureaux \n des uns et des autres, ", "start": 40.36, "duration": 2.04}, {"text": " notamment dans le bureau ", "start": 42.56, "duration": 1.4}, {"text": " d'un certain Jean-Luc. \n\n -Oui, Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e9tait ", "start": 44.12, "duration": 2.96}, {"text": " conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n ou maire adjoint du maire de Massy. ", "start": 47.24, "duration": 3.44}, {"text": " Il \u00e9tait jeune. \n C'\u00e9tait un des jeunes ", "start": 50.84, "duration": 2.88}, {"text": " conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \n au maire adjoint. ", "start": 53.88, "duration": 2.76}, {"text": " Puis voil\u00e0, il aimait parler \n avec des plus jeunes. ", "start": 56.8, "duration": 2.92}, {"text": " Moi, j'\u00e9tais ado, \n vers 14-15 ans environ. ", "start": 59.88, "duration": 2.2}, {"text": " Jean-Luc m'a conseill\u00e9... \n J'ignorais qu'on pouvait ", "start": 62.24, "duration": 2.88}, {"text": " passer le concours \n de Sciences Po ", "start": 65.28, "duration": 1.76}, {"text": " directement apr\u00e8s son baccalaur\u00e9at. \n C'est lui ", "start": 67.2, "duration": 2.68}, {"text": " qui me l'a conseill\u00e9. \n Pendant mes \u00e9tudes \u00e0 Sciences Po, ", "start": 70.04, "duration": 3.2}, {"text": " pour un peu gagner ma vie, ", "start": 73.4, "duration": 1.52}, {"text": " j'\u00e9tais stagiaire ou assistant \n parlementaire. ", "start": 75.08, "duration": 2.76}, {"text": " -Vous avez \u00e9t\u00e9 collaborateur \n parlementaire au S\u00e9nat. ", "start": 78.0, "duration": 2.88}, {"text": " Vous avez rejoint son courant \n politique, la Gauche socialiste... ", "start": 81.04, "duration": 3.52}, {"text": " -Avec Julien Dray et Marie-No\u00eblle, \n c'\u00e9tait ", "start": 84.72, "duration": 2.36}, {"text": " une magnifique \u00e9cole de formation. \n C'\u00e9tait le socialisme ", "start": 87.24, "duration": 3.2}, {"text": " r\u00e9publicain, \n exigeant sur les questions sociales, ", "start": 90.6, "duration": 2.92}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 pionnier sur l'\u00e9cologie. \n Ca a \u00e9t\u00e9 ", "start": 93.68, "duration": 2.2}, {"text": " une formidable \u00e9cole \n de formation au sein ", "start": 96.04, "duration": 2.44}, {"text": " du Parti socialiste. \n\n -Il a \u00e9t\u00e9 ", "start": 98.64, "duration": 1.8}, {"text": " votre mentor, \n Jean-Luc M\u00e9lenchon ? ", "start": 100.6, "duration": 1.96}, {"text": " -Oui, incontestablement. \n Ca a \u00e9t\u00e9 ", "start": 102.72, "duration": 2.56}, {"text": " une rencontre fondatrice ", "start": 105.44, "duration": 1.4}, {"text": " intellectuellement, historiquement, \n personnellement, amicalement. ", "start": 107.0, "duration": 3.92}, {"text": " -Vous avez fait des campagnes \n \u00e9lectorales ensemble. ", "start": 111.08, "duration": 2.84}, {"text": " -Oui, \u00e7a, c'\u00e9tait la premi\u00e8re \n en 1998. ", "start": 114.08, "duration": 2.04}, {"text": " Ce que j'ai gard\u00e9 \n de cette \u00e9poque, c'est ", "start": 116.28, "duration": 2.76}, {"text": " l'attachement \u00e0 l'universalisme, \n \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 119.2, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 la R\u00e9publique. \n C'est cette gauche ", "start": 122.04, "duration": 2.08}, {"text": " qui a besoin d'\u00eatre en lien ", "start": 124.28, "duration": 1.76}, {"text": " avec le mouvement social. \n Bref, pas la gauche ", "start": 126.2, "duration": 2.72}, {"text": " de gouvernement qui pense plus \n \u00e0 gouverner qu'\u00e0 \u00eatre de gauche. ", "start": 129.08, "duration": 3.84}, {"text": " -En 2008, Jean-Luc M\u00e9lenchon \n a d\u00e9cid\u00e9 de quitter le PS. ", "start": 133.08, "duration": 2.92}, {"text": " Vous avez refus\u00e9 de le suivre. ", "start": 136.16, "duration": 1.64}, {"text": " L\u00e0, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \n la rupture totale. ", "start": 137.96, "duration": 2.6}, {"text": " Du jour au lendemain, il a coup\u00e9 \n les ponts et, pendant 14 ans, ", "start": 140.72, "duration": 4.32}, {"text": " il ne vous a plus parl\u00e9. \n Il refusait m\u00eame ", "start": 145.2, "duration": 2.36}, {"text": " de vous saluer. ", "start": 147.72, "duration": 1.04}, {"text": " -Oui, forc\u00e9ment, on me parle \n beaucoup de mon rapport \u00e0 lui. ", "start": 148.92, "duration": 3.08}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 important \n jusqu'en 2008. ", "start": 152.16, "duration": 1.76}, {"text": " Apr\u00e8s, il a fait un choix politique \n avec lequel j'\u00e9tais en d\u00e9saccord. ", "start": 154.08, "duration": 3.64}, {"text": " C'est une rupture politique \n amicale, un peu affective ", "start": 157.88, "duration": 2.88}, {"text": " mais on s'en remet, \n \u00e7a va. ", "start": 160.92, "duration": 1.44}, {"text": " Mais... \n\n -On a l'impression ", "start": 162.52, "duration": 2.32}, {"text": " que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une blessure intime, \n profonde pour vous. ", "start": 165.0, "duration": 2.76}, {"text": " -Quand on a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 ", "start": 167.92, "duration": 2.72}, {"text": " dans des combats en commun, \n que par ailleurs, ", "start": 170.8, "duration": 2.76}, {"text": " on a aussi nou\u00e9 \n des relations ", "start": 173.72, "duration": 2.4}, {"text": " personnelles... Voil\u00e0. \n\n -Vous partiez en vacances ", "start": 176.28, "duration": 2.96}, {"text": " avec lui. \n\n -On vivait dans la m\u00eame ville, ", "start": 179.4, "duration": 2.08}, {"text": " on se voyait tous les jours... \n Bon, bref. ", "start": 181.64, "duration": 2.2}, {"text": " Mais... ", "start": 184.0, "duration": 0.96}, {"text": " Voil\u00e0, c'est ainsi. ", "start": 185.12, "duration": 1.08}, {"text": " -Cette rupture ne vous a pas ", "start": 186.36, "duration": 1.44}, {"text": " emp\u00each\u00e9 de poursuivre \n votre ascension politique. ", "start": 187.96, "duration": 2.72}, {"text": " En 2011, vous \u00eates \u00e9lu \n pr\u00e9sident de l'Essonne. ", "start": 190.84, "duration": 2.52}, {"text": " Vous vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9 \n comme suppl\u00e9ant ", "start": 193.52, "duration": 2.32}, {"text": " de Fran\u00e7ois Lamy \n aux l\u00e9gislatives en 2012. ", "start": 196.0, "duration": 2.28}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au gouvernement \n et \u00e7a a fait de vous un d\u00e9put\u00e9. ", "start": 198.44, "duration": 3.08}, {"text": " Pendant 2 ans, \n vous vous \u00eates affirm\u00e9 ", "start": 201.68, "duration": 2.08}, {"text": " comme un des frondeurs \n contre la politique ", "start": 203.92, "duration": 2.28}, {"text": " de Fran\u00e7ois Hollande. \n Vous n'aimez pas ", "start": 206.36, "duration": 2.2}, {"text": " ce mot qu'on a beaucoup utilis\u00e9. \n\n -Non, ", "start": 208.72, "duration": 2.04}, {"text": " car il est devenu p\u00e9joratif. \n On \u00e9tait des lanceurs d'alerte. ", "start": 210.92, "duration": 3.28}, {"text": " Je voulais la r\u00e9ussite \n de son quinquennat ", "start": 214.36, "duration": 2.4}, {"text": " et de la gauche rassembl\u00e9e. ", "start": 216.92, "duration": 1.6}, {"text": " Mais il s'est pass\u00e9 l'inverse : \n la gauche s'est divis\u00e9e ", "start": 218.68, "duration": 2.92}, {"text": " sur les questions \u00e9conomiques \n et sociales. ", "start": 221.76, "duration": 2.4}, {"text": " Malheureusement,\n les faits ", "start": 224.32, "duration": 1.52}, {"text": " nous ont donn\u00e9 raison. \n Il y a eu un d\u00e9crochage ", "start": 226.0, "duration": 2.32}, {"text": " de l'\u00e9lectorat \n qui ne s'y est plus reconnu. ", "start": 228.48, "duration": 2.48}, {"text": " On l'a vu aux municipales \n interm\u00e9diaires ", "start": 231.12, "duration": 2.2}, {"text": " de 2014 et aux \u00e9lections \n d\u00e9partementales de 2015. ", "start": 233.48, "duration": 2.64}, {"text": " Les gens se sont d\u00e9tourn\u00e9s. \n\n -On va en reparler... ", "start": 236.28, "duration": 2.64}, {"text": " -Et Fran\u00e7ois Hollande a pas pu \n se repr\u00e9senter aux pr\u00e9sidentielles. ", "start": 239.08, "duration": 3.6}, {"text": " Je le regrette. \n Il aurait pu ", "start": 242.84, "duration": 1.44}, {"text": " agir autrement. \n\n -Pendant ces 2 ans, ", "start": 244.44, "duration": 1.88}, {"text": " il y a eu plusieurs votes. \n Vous \u00e9tiez contre le pacte europ\u00e9en ", "start": 246.48, "duration": 3.76}, {"text": " de stabilit\u00e9, ", "start": 250.4, "duration": 0.96}, {"text": " c'\u00e9tait un peu \n une rigueur budg\u00e9taire. ", "start": 251.52, "duration": 2.16}, {"text": " Vous vous \u00eates abstenu \n sur la r\u00e9forme ", "start": 253.84, "duration": 2.4}, {"text": " des retraites de Marisol Touraine. \n En 2014, on vous a pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 256.4, "duration": 3.28}, {"text": " comme un futur ministrable, ", "start": 259.84, "duration": 1.56}, {"text": " un secr\u00e9taire \n aux Personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 261.56, "duration": 1.92}, {"text": " Mais vous avez refus\u00e9 \n de voter la confiance ", "start": 263.64, "duration": 2.32}, {"text": " au gouvernement Valls. \n Vous vous \u00eates pas fait ", "start": 266.12, "duration": 2.44}, {"text": " du tort ? \n\n -Peut-\u00eatre. ", "start": 268.72, "duration": 1.16}, {"text": " Peut-\u00eatre, mais... ", "start": 270.04, "duration": 1.2}, {"text": " -Vous aviez conscience \n que vous jouiez votre place ", "start": 271.4, "duration": 3.08}, {"text": " au gouvernement ? ", "start": 274.64, "duration": 1.0}, {"text": " -Peut-\u00eatre, voil\u00e0. \n Il faut avoir de la coh\u00e9rence. ", "start": 275.8, "duration": 2.64}, {"text": " Je suis pr\u00eat \u00e0 faire ", "start": 278.6, "duration": 1.08}, {"text": " des compromis \n mais pas \u00e0 n'importe quel prix. ", "start": 279.84, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous avez d\u00e9velopp\u00e9 ", "start": 282.52, "duration": 1.24}, {"text": " votre style avec un c\u00f4t\u00e9 \n un peu grande gueule, ", "start": 283.92, "duration": 2.48}, {"text": " attir\u00e9 par les cam\u00e9ras. ", "start": 286.56, "duration": 1.68}, {"text": " \"Brillant, attachant, \n insupportable\", ", "start": 288.4, "duration": 2.2}, {"text": " vous d\u00e9finissez ainsi ", "start": 290.76, "duration": 1.36}, {"text": " Fran\u00e7ois Lamy. \n Une autre facette de vous ", "start": 292.28, "duration": 2.36}, {"text": " est apparue le soir \n o\u00f9 vous avez perdu ", "start": 294.8, "duration": 1.96}, {"text": " le d\u00e9partement de l'Essonne en 2015. \n On revoit \u00e7a. ", "start": 296.92, "duration": 2.64}, {"text": " -Ah, c'est pas \n un bon souvenir. ", "start": 299.72, "duration": 1.76}, {"text": " Je trouve \u00e7a injuste ", "start": 301.64, "duration": 1.12}, {"text": " et c'est la raison \n pour laquelle je suis en col\u00e8re. ", "start": 302.92, "duration": 2.88}, {"text": " On est emport\u00e9 par une vague \n dont on n'est pas responsables. ", "start": 305.96, "duration": 3.84}, {"text": " On va pas continuer \n comme \u00e7a. ", "start": 309.96, "duration": 1.52}, {"text": " On va pas continuer \n comme \u00e7a \u00e0 chaque fois. ", "start": 311.64, "duration": 2.2}, {"text": " Les m\u00eames causes produisent \n les m\u00eames effets. ", "start": 314.0, "duration": 2.44}, {"text": " Le sursaut, c'est maintenant. \n Sinon, bye-bye 2017. ", "start": 316.6, "duration": 2.76}, {"text": " Ce soir, c'est une r\u00e9p\u00e9tition \n de ce qui va nous arriver ", "start": 319.52, "duration": 3.08}, {"text": " si on continue comme \u00e7a. ", "start": 322.76, "duration": 1.4}, {"text": " -On dirait que vous \u00eates \n au bord des larmes. ", "start": 324.32, "duration": 2.32}, {"text": " Vous \u00eates sensible. ", "start": 326.8, "duration": 1.4}, {"text": " -Oui, oui. La politique, c'est... \n On n'est pas des monstres froids. ", "start": 328.36, "duration": 4.88}, {"text": " -Pourtant, \n c'est un peu l'image qu'on a ", "start": 333.4, "duration": 2.08}, {"text": " de ceux qui cachent \n un peu leurs \u00e9motions. ", "start": 335.64, "duration": 2.2}, {"text": " Montrer ses \u00e9motions, \n c'est s'exposer, ", "start": 338.0, "duration": 2.24}, {"text": " montrer ses failles. ", "start": 340.4, "duration": 1.16}, {"text": " -Mais c'est aussi avoir \n cette part de sinc\u00e9rit\u00e9 ", "start": 341.72, "duration": 2.6}, {"text": " sans laquelle \n on donne l'impression ", "start": 344.48, "duration": 2.0}, {"text": " de naviguer \n en fonction du vent. ", "start": 346.64, "duration": 1.72}, {"text": " L\u00e0, comme je le dis, \n je l'ai dit \u00e0 l'instant, ", "start": 348.52, "duration": 2.36}, {"text": " les divisions de la gauche, ", "start": 351.04, "duration": 1.48}, {"text": " un peuple qui s'\u00e9loigne de nous \n car il se reconna\u00eet plus ", "start": 352.68, "duration": 2.96}, {"text": " dans les choix \n \u00e9conomiques et sociaux, ", "start": 355.8, "duration": 2.72}, {"text": " c'est ce qui s'est pass\u00e9 en 2017. \n\n -Concernant les \u00e9motions ", "start": 358.68, "duration": 3.08}, {"text": " en politique, \n Jean-Luc M\u00e9lenchon a dit : ", "start": 361.92, "duration": 2.16}, {"text": " \"On vient d'une \u00e9cole politique ", "start": 364.24, "duration": 1.72}, {"text": " \"o\u00f9 l'on d\u00e9pose son coeur \n \u00e0 l'entr\u00e9e.\" ", "start": 366.12, "duration": 2.04}, {"text": " Vous, vous d\u00e9posez pas \n votre coeur \u00e0 l'entr\u00e9e ? ", "start": 368.32, "duration": 2.6}, {"text": " -Non, c'est le dialogue \n entre le coeur, la raison ", "start": 371.08, "duration": 3.28}, {"text": " et le cerveau \n qui permet ", "start": 374.52, "duration": 1.6}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 la fois empathique, \n r\u00e9solu et d\u00e9termin\u00e9. ", "start": 376.28, "duration": 3.44}, {"text": " -Amiti\u00e9 et politique \n font pas bon m\u00e9nage. ", "start": 379.88, "duration": 2.2}, {"text": " Ca s'est confirm\u00e9 \n avec Jean-Luc M\u00e9lenchon. ", "start": 382.24, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a un contre-exemple \n chez vous. ", "start": 384.76, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez un autre ami politique, \n Edouard Philippe. ", "start": 386.76, "duration": 2.92}, {"text": " Vous l'avez connu \u00e0 Sciences Po, \n et pr\u00e9par\u00e9 l'ENA ensemble. ", "start": 389.84, "duration": 3.16}, {"text": " -Dans le bureau ", "start": 393.16, "duration": 1.16}, {"text": " de Jean-Luc M\u00e9lenchon. \n\n -Oui, pendant tout un \u00e9t\u00e9. ", "start": 394.48, "duration": 2.64}, {"text": " -C'est votre pote \n de droite, ", "start": 397.28, "duration": 1.92}, {"text": " comme vous dites. ", "start": 399.36, "duration": 1.12}, {"text": " On vous voit ensemble en p\u00e9riode \n \u00e9tudiante, je crois. ", "start": 400.64, "duration": 2.84}, {"text": " -Oui, l\u00e0, \n je dois \u00eatre en stage ", "start": 403.64, "duration": 1.76}, {"text": " de l'ENA. \n Moi, j'ai les cheveux longs. ", "start": 405.56, "duration": 3.12}, {"text": " Pour le stage de l'ENA, \n je pense que je suis \u00e0 Madrid. ", "start": 408.84, "duration": 2.72}, {"text": " Edouard est en train de faire \n son service militaire, ", "start": 411.72, "duration": 2.76}, {"text": " d'o\u00f9 les cheveux \n tr\u00e8s courts. ", "start": 414.64, "duration": 1.6}, {"text": " Pendant une permission, \n il \u00e9tait venu me voir \u00e0 Madrid. ", "start": 416.4, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est pas justement \n car l'un est de droite ", "start": 419.44, "duration": 2.36}, {"text": " et l'autre de gauche \n que \u00e7a a rendu ", "start": 421.96, "duration": 1.84}, {"text": " cette amiti\u00e9 politique possible ? \n Vous \u00eates pas en concurrence, ", "start": 423.96, "duration": 4.32}, {"text": " vous \u00eates pas \n au service de l'autre. ", "start": 428.44, "duration": 1.88}, {"text": " -La politique, \n c'est souvent \u00e2pre,", "start": 430.48, "duration": 1.96}, {"text": " d'abord avec les gens\n de son propre camp. ", "start": 432.6, "duration": 2.24}, {"text": " Nous, notre amiti\u00e9... ", "start": 435.0, "duration": 2.12}, {"text": " Alors, on n'est pas des intimes \n au sens... ", "start": 437.28, "duration": 2.2}, {"text": " Depuis 30 ans, Sciences Po, \n on a \u00e9t\u00e9 ensemble ", "start": 439.64, "duration": 2.32}, {"text": " dans des moments importants. \n On a fait ", "start": 442.12, "duration": 2.28}, {"text": " nos \u00e9tudes ensemble. ", "start": 444.56, "duration": 1.28}, {"text": " On a pr\u00e9par\u00e9 le concours. ", "start": 446.0, "duration": 1.52}, {"text": " On a eu cet attachement \n pour la chose publique, ", "start": 447.68, "duration": 2.52}, {"text": " au-del\u00e0 du service public. ", "start": 450.36, "duration": 1.52}, {"text": " On est hauts fonctionnaires \n tous les deux, on avait ", "start": 452.04, "duration": 2.88}, {"text": " tous les deux \n les mains dans le cambouis. ", "start": 455.08, "duration": 2.16}, {"text": " C'est amusant car, \n \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame moment, ", "start": 457.4, "duration": 2.32}, {"text": " lui est devenu \n maire du Havre... ", "start": 459.88, "duration": 1.72}, {"text": " L\u00e0, je suis au Havre avec lui \n et mon ami Luc Broussy. ", "start": 461.76, "duration": 2.68}, {"text": " Lui est devenu maire et moi, ", "start": 464.6, "duration": 1.44}, {"text": " j'\u00e9tais devenu pr\u00e9sident \n du d\u00e9partement. ", "start": 466.2, "duration": 2.28}, {"text": " On se parlait pas mal \u00e0 cette \u00e9poque \n pour confronter l'exp\u00e9rience ", "start": 468.64, "duration": 4.4}, {"text": " de la gestion \n d'une grosse collectivit\u00e9 ", "start": 473.2, "duration": 2.16}, {"text": " et de la mani\u00e8re dont on agit \n sur le quotidien des gens. Apr\u00e8s, ", "start": 475.52, "duration": 3.36}, {"text": " on a \u00e9t\u00e9 \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s en m\u00eame temps.\n\n -Dans votre parcours, en 2014, ", "start": 479.04, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 votre climax \n avant la chute. ", "start": 482.64, "duration": 2.44}, {"text": " Vous \u00eates pas entr\u00e9 \n au gouvernement, ", "start": 485.24, "duration": 2.44}, {"text": " vous avez quitt\u00e9 l'Assembl\u00e9e, \n vous avez perdu la pr\u00e9sidence ", "start": 487.84, "duration": 3.24}, {"text": " du Conseil g\u00e9n\u00e9ral \n et vous avez perdu ", "start": 491.24, "duration": 1.96}, {"text": " aux l\u00e9gislatives en 2017. \n\n -Oui. ", "start": 493.36, "duration": 1.72}, {"text": " -Vous avez pens\u00e9 \u00e0 arr\u00eater ?\n\n -Oui, il y a des choix de vie, ", "start": 495.24, "duration": 2.96}, {"text": " il y a des choix personnels. ", "start": 498.36, "duration": 1.92}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 celle qui deviendra \n ma femme, donc... ", "start": 500.44, "duration": 2.96}, {"text": " Donc, je prends des distances. \n Voil\u00e0. ", "start": 504.4, "duration": 2.56}, {"text": " Le virus est l\u00e0. ", "start": 507.12, "duration": 1.64}, {"text": " -Vous revenez ", "start": 508.92, "duration": 1.0}, {"text": " en 2022 en battant \n celle qui vous avait battu en 2017, ", "start": 510.08, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 savoir... \n\n -Am\u00e9lie de Montchalin. ", "start": 513.36, "duration": 2.4}, {"text": " -Vous avez profit\u00e9 \n de votre exp\u00e9rience ", "start": 515.92, "duration": 2.12}, {"text": " pendant le d\u00e9bat \n sur la r\u00e9forme des retraites. ", "start": 518.2, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez pouss\u00e9 \n Olivier Dussopt \u00e0 la faute ", "start": 520.8, "duration": 2.28}, {"text": " sur les personnes concern\u00e9es ", "start": 523.24, "duration": 1.6}, {"text": " par la revalorisation \n des petites retraites. ", "start": 525.0, "duration": 2.44}, {"text": " On va revoir \u00e7a en images. ", "start": 527.6, "duration": 1.44}, {"text": " -La direction \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 529.2, "duration": 1.96}, {"text": " - et je tiens \u00e0 remercier les hauts \n fonctionnaires pour leur franchise - ", "start": 531.32, "duration": 4.24}, {"text": " a r\u00e9pondu ", "start": 535.72, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils n'\u00e9taient pas \n \u00e0 l'origine de ce chiffre ", "start": 536.88, "duration": 2.52}, {"text": " et qu'ils ne savaient pas, \n eux-m\u00eames, d'o\u00f9 il venait. ", "start": 539.56, "duration": 2.92}, {"text": " Monsieur le ministre, la question \n est simple : d'o\u00f9 vient ce chiffre ? ", "start": 542.64, "duration": 4.0}, {"text": " -Je maintiens que, \n si pour la g\u00e9n\u00e9ration 62, ", "start": 546.8, "duration": 3.04}, {"text": " la revalorisation maximum, \n pour la g\u00e9n\u00e9ration 62, en 2024, ", "start": 550.0, "duration": 3.16}, {"text": " c'est, effectivement, \n 13 000 personnes, ", "start": 553.32, "duration": 2.2}, {"text": " vous savez \n que pour la g\u00e9n\u00e9ration 72, ", "start": 555.68, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e7a sera 40 000. ", "start": 557.8, "duration": 1.12}, {"text": " -C'est un \u00e9change \n un peu technique. ", "start": 559.08, "duration": 2.08}, {"text": " -C'est tr\u00e8s important. \n Il avait donn\u00e9 des chiffres ", "start": 561.32, "duration": 2.72}, {"text": " la veille sur France Inter, \n qu'on attendait depuis des semaines, ", "start": 564.2, "duration": 3.44}, {"text": " ils \u00e9taient flous \n sur le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 567.8, "duration": 2.72}, {"text": " de la retraite minimum. ", "start": 570.68, "duration": 1.28}, {"text": " Il s'av\u00e8re que je connais \n l'Assembl\u00e9e et le minist\u00e8re ", "start": 572.12, "duration": 2.88}, {"text": " des Solidarit\u00e9s, \n y ayant travaill\u00e9 pendant 20 ans... ", "start": 575.16, "duration": 2.88}, {"text": " -Vous connaissez ", "start": 578.2, "duration": 1.04}, {"text": " les pouvoirs des d\u00e9put\u00e9s, \n appel\u00e9 ", "start": 579.4, "duration": 1.88}, {"text": " le pouvoir de contr\u00f4le \n sur pi\u00e8ces et sur place. ", "start": 581.44, "duration": 2.56}, {"text": " -Je suis co-pr\u00e9sident \n de la mission ", "start": 584.16, "duration": 1.92}, {"text": " d'\u00e9valuation des comptes de la S\u00e9cu. \n J'ai d\u00e9barqu\u00e9 en disant : ", "start": 586.24, "duration": 3.36}, {"text": " \"Le ministre a donn\u00e9 des chiffres \n pouvant venir que de chez vous. ", "start": 589.76, "duration": 3.4}, {"text": " \"Est-ce que vous me les confirmez ?\" \n Avec beaucoup de franchise, ", "start": 593.32, "duration": 3.6}, {"text": " en r\u00e9pondant \u00e0 mes questions, \n ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de me donner ", "start": 597.08, "duration": 3.4}, {"text": " les \u00e9l\u00e9ments qui m'ont permis \n de dire au ministre : ", "start": 600.64, "duration": 2.8}, {"text": " \"Vous nous avez menti.\"\n\n -De torpiller la communication ", "start": 603.6, "duration": 2.96}, {"text": " du gouvernement. \n\n -Oui. ", "start": 606.72, "duration": 1.56}, {"text": " -Il reconna\u00eet en creux \n qu'il a pas donn\u00e9 le bon chiffre. ", "start": 608.44, "duration": 3.24}, {"text": " -C'est les moments \n o\u00f9 Olivier Dussopt flanche un peu, ", "start": 611.84, "duration": 3.6}, {"text": " s'\u00e9nerve et \u00e7a a contribu\u00e9 ", "start": 615.6, "duration": 1.8}, {"text": " dans ce combat qui, \n pour moi, a \u00e9t\u00e9 ", "start": 617.56, "duration": 1.96}, {"text": " essentiel, \u00e0 faire le lien \n entre le mouvement social, ", "start": 619.68, "duration": 2.84}, {"text": " l'opinion publique, \n la rue mobilis\u00e9e, ", "start": 622.68, "duration": 2.16}, {"text": " les salari\u00e9s, \n et puis le travail ", "start": 625.0, "duration": 2.08}, {"text": " parlementaire qu'on essayait \n de faire de mani\u00e8re s\u00e9rieuse, ", "start": 627.24, "duration": 3.28}, {"text": " pr\u00e9cieuse et cisel\u00e9e. \n Je con\u00e7ois mon r\u00f4le comme \u00e7a. ", "start": 630.68, "duration": 2.8}, {"text": " -Autre chose, \n vous avez \u00e9t\u00e9 ", "start": 633.64, "duration": 1.52}, {"text": " un des plus ardents \n d\u00e9fenseurs de la NUPES ", "start": 635.32, "duration": 2.48}, {"text": " au sein du PS. \n Vous avez renou\u00e9 ", "start": 637.96, "duration": 2.2}, {"text": " avec Jean-Luc M\u00e9lenchon. ", "start": 640.32, "duration": 1.44}, {"text": " Une belle photo a \u00e9t\u00e9 prise \n aux obs\u00e8ques ", "start": 641.92, "duration": 2.2}, {"text": " de Bernard Pignerol \n au P\u00e8re-Lachaise. ", "start": 644.28, "duration": 2.08}, {"text": " Des choses transparaissent \n entre vous deux ", "start": 646.52, "duration": 2.44}, {"text": " au point qu'on dirait ", "start": 649.12, "duration": 1.24}, {"text": " que les proches de Jean-Luc \n M\u00e9lenchon sont g\u00ean\u00e9s d'\u00eatre l\u00e0, ", "start": 650.52, "duration": 3.16}, {"text": " d'assister \u00e0 \u00e7a. \n\n -Peut-\u00eatre. ", "start": 653.84, "duration": 1.68}, {"text": " C'est vrai qu'il a l'expression... \n La paix des cimeti\u00e8res. ", "start": 655.68, "duration": 3.88}, {"text": " M\u00eame avec la cr\u00e9ation de la NUPES, \n hein, on n'avait pas ", "start": 659.72, "duration": 4.12}, {"text": " tout \u00e0 fait renou\u00e9. \n Malheureusement, ", "start": 664.0, "duration": 2.72}, {"text": " enfin, lucidement, tout \u00e7a \n s'est fracass\u00e9 car l'esp\u00e9rance ", "start": 666.88, "duration": 3.16}, {"text": " que je nouais dans ce rassemblement \n et dans le fait que nous allions ", "start": 670.2, "duration": 3.52}, {"text": " travailler ensemble \n de mani\u00e8re intelligente, ", "start": 673.88, "duration": 2.56}, {"text": " s'est fracass\u00e9e sur le r\u00e9el ", "start": 676.6, "duration": 1.48}, {"text": " de l'exercice \n de cette opposition. ", "start": 678.24, "duration": 3.44}, {"text": " -La vraie rupture ", "start": 681.84, "duration": 1.16}, {"text": " est venue du communiqu\u00e9 de LFI \n \u00e0 la suite des attentats men\u00e9s ", "start": 683.16, "duration": 4.16}, {"text": " par le Hamas. \n\n -Il y avait d\u00e9j\u00e0 des signaux. ", "start": 687.48, "duration": 2.2}, {"text": " La r\u00e9forme des retraites, \n la mani\u00e8re ", "start": 689.84, "duration": 1.96}, {"text": " de conflictualiser et de saborder \n le travail qu'on avait fait, ", "start": 691.96, "duration": 3.32}, {"text": " les divergences d'appr\u00e9ciation \n au moment des \u00e9meutes ", "start": 695.44, "duration": 2.88}, {"text": " et de la mort de Nahel, \n o\u00f9 le d\u00e9bat est conflictualis\u00e9 ", "start": 698.48, "duration": 2.76}, {"text": " par LFI en disant : ", "start": 701.4, "duration": 1.24}, {"text": " \"On n'appelle pas au calme.\" ", "start": 702.8, "duration": 1.52}, {"text": " Moi, quand il y a des \u00e9meutes, \n oui, j'appelle au calme. ", "start": 704.48, "duration": 2.84}, {"text": " Puis le Hamas, l\u00e0, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 trop. ", "start": 707.48, "duration": 2.36}, {"text": " -On va conclure l'\u00e9mission \n par notre quiz. ", "start": 710.0, "duration": 2.36}, {"text": " Je vais vous proposer des d\u00e9buts \n de phrases, \u00e0 vous de les compl\u00e9ter. ", "start": 712.52, "duration": 4.84}, {"text": " \"Quand je serai vieux, \n j'esp\u00e8re que...\" ", "start": 717.52, "duration": 2.48}, {"text": " -J'esp\u00e8re que je serai entour\u00e9 \n par l'amour de mes proches ", "start": 720.16, "duration": 3.8}, {"text": " et que je ne solliciterai \n ni les EHPAD ", "start": 724.12, "duration": 2.36}, {"text": " ni les services \u00e0 domicile. ", "start": 726.64, "duration": 1.8}, {"text": " -C'est votre combat ? \n\n -C'est mon combat ", "start": 728.6, "duration": 2.28}, {"text": " pour une loi grand \u00e2ge. \n Voil\u00e0. ", "start": 731.04, "duration": 3.2}, {"text": " -Vous voil\u00e0 vieilli. \n\n -On a fait", "start": 734.4, "duration": 1.8}, {"text": " campagne pour dire \n que le vieillissement \u00e9tait ", "start": 736.36, "duration": 2.52}, {"text": " une fragilit\u00e9 universelle. \n Je suis un universaliste. ", "start": 739.04, "duration": 2.88}, {"text": " On sera tous vieux un jour, \n donc... ", "start": 742.08, "duration": 1.84}, {"text": " Le lobby vieux, \n c'est tout le monde. ", "start": 744.08, "duration": 1.88}, {"text": " -Tous les jeunes d'aujourd'hui. \n \"Ma derni\u00e8re partie ", "start": 746.12, "duration": 2.96}, {"text": " \"de Scrabble dans l'h\u00e9micycle \n remonte \u00e0...\" ", "start": 749.24, "duration": 2.4}, {"text": " Vous aviez \u00e9t\u00e9 surpris ", "start": 751.8, "duration": 1.28}, {"text": " en train de jouer \n au Scrabble. ", "start": 753.24, "duration": 1.88}, {"text": " -Pendant le d\u00e9bat sur le mariage \n pour tous qui s'\u00e9ternisait, ", "start": 755.28, "duration": 3.2}, {"text": " dans lequel on n'avait pas \n le droit de parler, nous, ", "start": 758.64, "duration": 2.84}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9. ", "start": 761.64, "duration": 1.44}, {"text": " Je le pr\u00e9cise car \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pris \n pendant une suspension de s\u00e9ance. ", "start": 763.24, "duration": 3.32}, {"text": " On restait assis. ", "start": 766.72, "duration": 1.08}, {"text": " Il y en avait des dizaines ", "start": 767.96, "duration": 1.4}, {"text": " et je faisais une partie \n sur une tablette, ", "start": 769.52, "duration": 2.44}, {"text": " c'\u00e9tait le d\u00e9but, \n avec Thomas Th\u00e9venoud. ", "start": 772.12, "duration": 2.6}, {"text": " -Vous avez pas ", "start": 774.88, "duration": 1.0}, {"text": " refait \u00e7a depuis. \n\n -Non. ", "start": 776.04, "duration": 1.28}, {"text": " -\"En 2027, je souhaite \n \u00e0 mon pote de droite...\" ", "start": 777.48, "duration": 2.44}, {"text": " -Euh... Je souhaite \u00e0 mon pote \n de droite de... ", "start": 781.2, "duration": 4.52}, {"text": " D'avoir \u00e0 d\u00e9battre ", "start": 785.88, "duration": 1.68}, {"text": " avec son pote de gauche. \n\n -Ah bon ? Vous lui souhaitez pas ", "start": 787.72, "duration": 2.88}, {"text": " du succ\u00e8s dans ses projets... \n\n -Je lui souhaite du succ\u00e8s ", "start": 790.76, "duration": 2.96}, {"text": " dans la confrontation \n entre la droite ", "start": 793.88, "duration": 2.04}, {"text": " et la gauche car si on a ", "start": 796.08, "duration": 1.24}, {"text": " une droite r\u00e9publicaine \n qu'Edouard peut incarner ", "start": 797.48, "duration": 2.72}, {"text": " et une gauche r\u00e9publicaine \n qu'on peut essayer de revivifier, ", "start": 800.36, "duration": 3.28}, {"text": " le d\u00e9bat politique \n s'en portera mieux. ", "start": 803.8, "duration": 2.32}, {"text": " -Peut-\u00eatre un affrontement ", "start": 806.28, "duration": 1.56}, {"text": " Guedj-Edouard Philippe \n en 2027. ", "start": 808.0, "duration": 2.0}, {"text": " -Je r\u00eave qu'on puisse \n faire vivre ce d\u00e9bat. ", "start": 810.16, "duration": 2.28}, {"text": " -Merci beaucoup, ", "start": 812.6, "duration": 1.0}, {"text": " J\u00e9r\u00f4me Guedj ", "start": 813.76, "duration": 0.88}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9. ", "start": 814.8, "duration": 1.64}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 816.6, "duration": 2.0}]}