{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 47.53, "duration": 4.27}, {"text": "madame la ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 49.16, "duration": 5.719}, {"text": "la s\u00e9ance est reprise l'ordre du jour", "start": 51.8, "duration": 6.16}, {"text": "appelle une d\u00e9claration du gouvernement", "start": 54.879, "duration": 5.761}, {"text": "suivie d'un d\u00e9bat et d'un vote sur cette", "start": 57.96, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9claration en application de l'article", "start": 60.64, "duration": 5.64}, {"text": "50-1 de la Constitution portant sur les", "start": 63.6, "duration": 4.839}, {"text": "n\u00e9gociations en cours relative \u00e0", "start": 66.28, "duration": 4.6}, {"text": "l'accord d'association entre l'Union", "start": 68.439, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne et le", "start": 70.88, "duration": 3.84}, {"text": "mercosour je donne tout de suite la", "start": 72.759, "duration": 4.841}, {"text": "parole \u00e0 Madame Annie Genevard ministre", "start": 74.72, "duration": 5.359}, {"text": "de l'Agriculture de la souverainet\u00e9", "start": 77.6, "duration": 4.99}, {"text": "alimentaire et de la for\u00eat", "start": 80.079, "duration": 11.75}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 82.59, "duration": 9.239}, {"text": "merci Madame la pr\u00e9sidentes Mesdames et", "start": 96.439, "duration": 3.64}, {"text": "Messieurs les Pr\u00e9sidents de groupe", "start": 98.799, "duration": 3.721}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs en", "start": 100.079, "duration": 5.241}, {"text": "application de l'article 50-1 de notre", "start": 102.52, "duration": 4.8}, {"text": "Constitution le Premier ministre a", "start": 105.32, "duration": 4.839}, {"text": "souhait\u00e9 que soit organis\u00e9 au Parlement", "start": 107.32, "duration": 5.04}, {"text": "un d\u00e9bat sur l'accord de libre \u00e9change", "start": 110.159, "duration": 4.6}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et les pays du", "start": 112.36, "duration": 4.679}, {"text": "mercosour mesdames et messieurs les", "start": 114.759, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9nateurs le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 117.039, "duration": 4.841}, {"text": "l'a dit le Premier ministre l'a dit je", "start": 119.119, "duration": 6.201}, {"text": "le dis cet accord tel que la Commission", "start": 121.88, "duration": 7.439}, {"text": "europ\u00e9enne l'envisage nous nous y", "start": 125.32, "duration": 6.48}, {"text": "opposons ce que nous souhaitons \u00e0", "start": 129.319, "duration": 4.64}, {"text": "travers ce d\u00e9bat c'est ent\u00e9rin\u00e9", "start": 131.8, "duration": 4.24}, {"text": "solennellement la position de la France", "start": 133.959, "duration": 5.161}, {"text": "et lui offrir une assise transpartisane", "start": 136.04, "duration": 5.76}, {"text": "forte pour que sa voix puisse raisonner", "start": 139.12, "duration": 4.88}, {"text": "dans toute l'Europe et je profite de", "start": 141.8, "duration": 4.32}, {"text": "l'occasion qui m'est donn\u00e9 de m'exprimer", "start": 144.0, "duration": 4.16}, {"text": "devant vous pour rassurer nos", "start": 146.12, "duration": 4.759}, {"text": "partenaires d'Am\u00e9rique latine", "start": 148.16, "duration": 4.6}, {"text": "nous ne souhaitons pas remettre en cause", "start": 150.879, "duration": 3.921}, {"text": "la relation qui par sa profondeur", "start": 152.76, "duration": 5.4}, {"text": "historique unit nos deux continents ce", "start": 154.8, "duration": 5.68}, {"text": "que nous souhaitons en revanche c'est", "start": 158.16, "duration": 5.56}, {"text": "donner \u00e0 cette relation l'ambition", "start": 160.48, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9cessaire pour qu'elle s'inscrive", "start": 163.72, "duration": 4.32}, {"text": "durablement dans le temps autrement dit", "start": 165.48, "duration": 5.28}, {"text": "pour qu'elle se renforce de mani\u00e8re", "start": 168.04, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e ce constat mesdames et", "start": 170.76, "duration": 4.399}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs nous souhaitons", "start": 173.04, "duration": 3.88}, {"text": "que nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 175.159, "duration": 4.921}, {"text": "l'entendent \u00e9galement la France les", "start": 176.92, "duration": 5.48}, {"text": "Fran\u00e7ais ne souhaitent ni la fin des", "start": 180.08, "duration": 4.92}, {"text": "accords commerciaux ni la fin des", "start": 182.4, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9changes agricoles car ces accords ont", "start": 185.0, "duration": 5.56}, {"text": "justement permis \u00e0 notre pays d'occuper", "start": 188.159, "duration": 5.281}, {"text": "le rang qu'il tient aujourd'hui celui de", "start": 190.56, "duration": 5.08}, {"text": "6e exportateur mondial de produits", "start": 193.44, "duration": 4.48}, {"text": "agricole et agro-alimentaire et de", "start": 195.64, "duration": 5.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rer en 2023 un chiffre d'affaires \u00e0", "start": 197.92, "duration": 6.36}, {"text": "l'export de 85 millions d'euros et un", "start": 200.959, "duration": 5.961}, {"text": "exc\u00e9dent commercial de 6 milliards et", "start": 204.28, "duration": 5.64}, {"text": "demi d'euros aussi la France se", "start": 206.92, "duration": 4.879}, {"text": "tient-elle pleinement mobilis\u00e9e pour", "start": 209.92, "duration": 4.2}, {"text": "discuter de nouveaux accords \u00e0 la", "start": 211.799, "duration": 4.481}, {"text": "condition toutefois qu'il s'av\u00e8re", "start": 214.12, "duration": 5.08}, {"text": "favorable aux int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais et", "start": 216.28, "duration": 5.48}, {"text": "europ\u00e9ens que les d\u00e9bouch\u00e9s soient au", "start": 219.2, "duration": 5.0}, {"text": "rendez-vous que nos int\u00e9r\u00eats essentiels", "start": 221.76, "duration": 4.64}, {"text": "soient pris en compte et que notre", "start": 224.2, "duration": 5.48}, {"text": "mod\u00e8le agricole et alimentaire soit", "start": 226.4, "duration": 5.36}, {"text": "respect\u00e9 c'est malheureusement le", "start": 229.68, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9sultat que n'a pas su atteindre", "start": 231.76, "duration": 5.6}, {"text": "l'accord n\u00e9goci\u00e9 avec le mercosour ces", "start": 233.92, "duration": 6.44}, {"text": "25 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 237.36, "duration": 4.959}, {"text": "si cet accord avait \u00e9t\u00e9 bon peut-\u00eatre", "start": 240.36, "duration": 5.12}, {"text": "qu'en 25 ans e-il \u00e9t\u00e9 conclu cet accord", "start": 242.319, "duration": 5.801}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs fait", "start": 245.48, "duration": 5.36}, {"text": "en effet peser un risque \u00e9conomique et", "start": 248.12, "duration": 5.6}, {"text": "sanitaire sur l'agriculture europ\u00e9enne", "start": 250.84, "duration": 5.239}, {"text": "et sur le terrain les agriculteurs me le", "start": 253.72, "duration": 4.799}, {"text": "disent cet accord s'inscrit", "start": 256.079, "duration": 4.88}, {"text": "malheureusement dans un sch\u00e9ma dans", "start": 258.519, "duration": 5.001}, {"text": "lequel l'Union europ\u00e9enne s'impose des", "start": 260.959, "duration": 5.24}, {"text": "normes rigoureuses mais ne parvient pas", "start": 263.52, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 assurer suffisamment leur respect par", "start": 266.199, "duration": 5.041}, {"text": "ses partenaires comme commerciaux cette", "start": 268.8, "duration": 4.72}, {"text": "dichotomie nous le savons conduit", "start": 271.24, "duration": 4.32}, {"text": "pourtant \u00e0 compromettre la souverainet\u00e9", "start": 273.52, "duration": 3.72}, {"text": "alimentaire des Fran\u00e7ais et des", "start": 275.56, "duration": 4.72}, {"text": "Europ\u00e9ens au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 de", "start": 277.24, "duration": 3.959}, {"text": "leur", "start": 280.28, "duration": 3.56}, {"text": "alimentation aussi et parce que", "start": 281.199, "duration": 4.84}, {"text": "l'agriculture et l'alimentation sont au", "start": 283.84, "duration": 5.199}, {"text": "c\u0153ur de l'identit\u00e9 de notre pays et de", "start": 286.039, "duration": 5.72}, {"text": "notre continent nous devons signifier", "start": 289.039, "duration": 5.041}, {"text": "aujourd'hui par notre vote que nous", "start": 291.759, "duration": 4.561}, {"text": "veillons scrupuleusement \u00e0 ce que", "start": 294.08, "duration": 4.399}, {"text": "l'agriculture ne soit pas trait\u00e9e \u00e0", "start": 296.32, "duration": 3.68}, {"text": "l'international", "start": 298.479, "duration": 4.601}, {"text": "seulement comme un secteur d\u00e9fensif mais", "start": 300.0, "duration": 5.44}, {"text": "aussi comme un secteur strat\u00e9gique \u00e0", "start": 303.08, "duration": 5.76}, {"text": "promouvoir cette ambition la France", "start": 305.44, "duration": 5.199}, {"text": "l'apportera \u00e0 travers la promotion des", "start": 308.84, "duration": 5.4}, {"text": "clauses miroir qui plus est assortie de", "start": 310.639, "duration": 6.56}, {"text": "contr\u00f4le s\u00e9rieux en effet il n'y a pas", "start": 314.24, "duration": 4.959}, {"text": "de raison qu'une norme n\u00e9cessaire chez", "start": 317.199, "duration": 4.201}, {"text": "nous devienne moins n\u00e9cessaire quand", "start": 319.199, "duration": 5.401}, {"text": "elle s'applique \u00e0 un produit import\u00e9", "start": 321.4, "duration": 4.88}, {"text": "dans le cas contraire mesdames et", "start": 324.6, "duration": 4.24}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs nous nous en", "start": 326.28, "duration": 5.72}, {"text": "viendrions a Reni les efforts que nous", "start": 328.84, "duration": 6.28}, {"text": "avons consentis depuis pr\u00e8s de 70 ans", "start": 332.0, "duration": 4.919}, {"text": "pour prot\u00e9ger notre mod\u00e8le agricole", "start": 335.12, "duration": 4.359}, {"text": "europ\u00e9en et la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des", "start": 336.919, "duration": 5.481}, {"text": "denr\u00e9es alimentaires car c'est bien l\u00e0", "start": 339.479, "duration": 5.401}, {"text": "tout l'enjeu les audits men\u00e9s depuis", "start": 342.4, "duration": 4.48}, {"text": "2017 par la Commission europ\u00e9enne le", "start": 344.88, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9montre les dispositifs d'inspection et", "start": 346.88, "duration": 4.84}, {"text": "de contr\u00f4le des pays du mercosour ne", "start": 349.44, "duration": 5.36}, {"text": "sont pas suffisamment fiables et \u00e0 m\u00eame", "start": 351.72, "duration": 5.52}, {"text": "de garantir la tra\u00e7abilit\u00e9 des produits", "start": 354.8, "duration": 5.44}, {"text": "et pr\u00e9sente pour certains des faille", "start": 357.24, "duration": 5.84}, {"text": "qualifi\u00e9 de syst\u00e9mique dans ces", "start": 360.24, "duration": 4.92}, {"text": "conditions nous ne pourrions pas assurer", "start": 363.08, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 nos concitoyens que la qualit\u00e9 des", "start": 365.16, "duration": 4.56}, {"text": "denr\u00e9es import\u00e9es telle que nous la", "start": 367.639, "duration": 5.68}, {"text": "recherchons en Europe sera respect\u00e9 nous", "start": 369.72, "duration": 5.319}, {"text": "ne pourrions pas plus assurer \u00e0 nos", "start": 373.319, "duration": 3.88}, {"text": "agriculteurs que des conditions de", "start": 375.039, "duration": 5.16}, {"text": "concurrence loyal seront mis en place", "start": 377.199, "duration": 5.72}, {"text": "pour illustrer mon propos les exemples", "start": 380.199, "duration": 5.641}, {"text": "ne manquent pas en ratifiant l'accord", "start": 382.919, "duration": 4.361}, {"text": "nous", "start": 385.84, "duration": 3.759}, {"text": "ent\u00e9rinerions le fait que dans les", "start": 387.28, "duration": 4.8}, {"text": "180000 tonnes de sucre auquel le march\u00e9", "start": 389.599, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9en ouvrirait ses portes nous", "start": 392.08, "duration": 4.8}, {"text": "pourrions retrouver jusqu'\u00e0", "start": 394.24, "duration": 5.88}, {"text": "145 pesticides dont nous interdisons", "start": 396.88, "duration": 5.879}, {"text": "pourtant l'emploi en Europe en ratifiant", "start": 400.12, "duration": 5.0}, {"text": "l'accord nous accepterions que des", "start": 402.759, "duration": 4.481}, {"text": "aliments qui se retrouveraiit dans", "start": 405.12, "duration": 5.28}, {"text": "l'assiette des Europ\u00e9ens d\u00e9passe jusqu'\u00e0", "start": 407.24, "duration": 5.2}, {"text": "six fois les limites maximales de", "start": 410.4, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9sidus que nous avons adopt\u00e9 en Europe", "start": 412.44, "duration": 5.64}, {"text": "en ratifiant l'accord nous accepterions", "start": 415.4, "duration": 4.88}, {"text": "que dans les 180000 de volail", "start": 418.08, "duration": 4.48}, {"text": "suppl\u00e9mentairire qui acc\u00e9derait au", "start": 420.28, "duration": 5.199}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9ens nous", "start": 422.56, "duration": 5.0}, {"text": "retrouverions des substances des", "start": 425.479, "duration": 6.361}, {"text": "mol\u00e9cules d\u00e9clar\u00e9es toxiqu mutag\u00e8ne et", "start": 427.56, "duration": 6.759}, {"text": "canc\u00e9rog\u00e8ne et dont nous interdisons", "start": 431.84, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e9gitimement l'usage en", "start": 434.319, "duration": 5.801}, {"text": "Europe en ratifiant l'accord mesdames et", "start": 436.72, "duration": 5.28}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs nous", "start": 440.12, "duration": 5.0}, {"text": "accepterions nous accepterions donc que", "start": 442.0, "duration": 4.919}, {"text": "les normes de production europ\u00e9ennes ne", "start": 445.12, "duration": 3.199}, {"text": "soient pas respect\u00e9 et que nos", "start": 446.919, "duration": 4.441}, {"text": "agriculteurs se trouve confront\u00e9 \u00e0 une", "start": 448.319, "duration": 5.56}, {"text": "concurrence insupportable et ne nous", "start": 451.36, "duration": 4.839}, {"text": "voilons pas la face ces circonstances", "start": 453.879, "duration": 4.921}, {"text": "font peser un risque s\u00e9rieux sur notre", "start": 456.199, "duration": 5.72}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire en effet les", "start": 458.8, "duration": 4.56}, {"text": "ajustements du march\u00e9 qui en", "start": 461.919, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9sulteraient dans de nombreux secteurs", "start": 463.36, "duration": 3.959}, {"text": "seraient cons\u00e9quent nous ne pourrions", "start": 464.96, "duration": 3.959}, {"text": "pas expliquer aux producteurs de viande", "start": 467.319, "duration": 5.241}, {"text": "bovine de volaille de sucre d'\u00e9thanol de", "start": 468.919, "duration": 6.361}, {"text": "ma\u00efs une baisse des prix alors que la", "start": 472.56, "duration": 4.759}, {"text": "rentabilit\u00e9 des exploitations est d\u00e9j\u00e0", "start": 475.28, "duration": 4.52}, {"text": "fragile comme je l'ai dit hier \u00e0", "start": 477.319, "duration": 5.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec cet accord", "start": 479.8, "duration": 4.64}, {"text": "nous signerions le contrat de", "start": 482.52, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9localisation d'une partie de notre", "start": 484.44, "duration": 4.439}, {"text": "production agricole car nous", "start": 486.56, "duration": 4.599}, {"text": "importerions demain davantage de", "start": 488.879, "duration": 5.481}, {"text": "produits le respect des normes en moins", "start": 491.159, "duration": 5.44}, {"text": "il serait pourtant inacceptable que", "start": 494.36, "duration": 3.799}, {"text": "l'effort de reconqu\u00eate de notre", "start": 496.599, "duration": 4.201}, {"text": "souverainet\u00e9 que l'Union s'est fix\u00e9 dans", "start": 498.159, "duration": 5.521}, {"text": "le sillage de la pand\u00e9mie du covid-19", "start": 500.8, "duration": 4.64}, {"text": "soit remise en cause pour un secteur", "start": 503.68, "duration": 3.76}, {"text": "aussi vital que", "start": 505.44, "duration": 4.439}, {"text": "l'agriculture face \u00e0 cela mesdames et", "start": 507.44, "duration": 4.92}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs les risques sont", "start": 509.879, "duration": 4.28}, {"text": "grands pour l'avenir de la relation", "start": 512.36, "duration": 3.64}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et nos", "start": 514.159, "duration": 4.88}, {"text": "agriculteurs l'urgence est grande d'agir", "start": 516.0, "duration": 5.919}, {"text": "face au d\u00e9sarrois des agriculteurs ce", "start": 519.039, "duration": 4.321}, {"text": "que vous rencontrez dans vos", "start": 521.919, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9partements j'en suis s\u00fbr et qui vous", "start": 523.36, "duration": 5.28}, {"text": "le disent les ambitions l\u00e9gitimes que la", "start": 525.839, "duration": 5.361}, {"text": "France et l'Europe ont port\u00e9 sur le plan", "start": 528.64, "duration": 4.84}, {"text": "environnemental sanitaire et du", "start": 531.2, "duration": 4.72}, {"text": "bien-\u00eatre animal on n\u00e9cessitait de leur", "start": 533.48, "duration": 5.2}, {"text": "part des efforts cons\u00e9quents parfois", "start": 535.92, "duration": 4.2}, {"text": "consid\u00e9rables", "start": 538.68, "duration": 3.719}, {"text": "aussi ne laissons pas cet accord par sa", "start": 540.12, "duration": 5.12}, {"text": "conclusion rallumer des braises encore", "start": 542.399, "duration": 5.041}, {"text": "mal \u00e9teintes car c'est le lien de", "start": 545.24, "duration": 3.839}, {"text": "confiance qui unit l'Europe et ses", "start": 547.44, "duration": 4.0}, {"text": "citoyens qui en ressortirai", "start": 549.079, "duration": 4.521}, {"text": "bless\u00e9s mesdames et messieurs les", "start": 551.44, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9nateurs vous le voyez la France a donc", "start": 553.6, "duration": 4.919}, {"text": "de s\u00e9rieuses raisons concr\u00e8tes", "start": 556.2, "duration": 4.8}, {"text": "pragmatiqu de s'opposer \u00e0 l'accord tel", "start": 558.519, "duration": 4.44}, {"text": "que la Commission l'envisage et", "start": 561.0, "duration": 3.76}, {"text": "l'absence de garantiese s\u00e9rieuse pour", "start": 562.959, "duration": 4.961}, {"text": "nos agriculteurs notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 564.76, "duration": 6.28}, {"text": "sanitaire notre environnement et notre", "start": 567.92, "duration": 5.56}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire pr\u00e9occupe", "start": 571.04, "duration": 5.0}, {"text": "ailleurs en Europe mes d\u00e9placements", "start": 573.48, "duration": 4.72}, {"text": "diplomatiques m'ont permis d'en acqu\u00e9rir", "start": 576.04, "duration": 4.96}, {"text": "la conviction la Pologne dont j'ai", "start": 578.2, "duration": 4.72}, {"text": "rencontr\u00e9 le ministre de l'Agriculture", "start": 581.0, "duration": 4.36}, {"text": "la semaine derni\u00e8re vient d'ailleurs", "start": 582.92, "duration": 6.599}, {"text": "d'annoncer son opposition \u00e0 \u00e0 cet accord", "start": 585.36, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e8s", "start": 589.519, "duration": 5.961}, {"text": "lors d\u00e8s lors si vous en \u00eates d'accord", "start": 591.6, "duration": 5.44}, {"text": "le Parlement le gouvernement et les", "start": 595.48, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ais s'uniront avec des termination", "start": 597.04, "duration": 5.239}, {"text": "c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te pour convaincre la", "start": 600.16, "duration": 4.48}, {"text": "Commission et les autres \u00c9tats-membres", "start": 602.279, "duration": 5.441}, {"text": "que l'Union ne doit pas s'engager dans", "start": 604.64, "duration": 5.439}, {"text": "cet accord je vous", "start": 607.72, "duration": 5.559}, {"text": "remercie merci Madame la Ministre la", "start": 610.079, "duration": 4.521}, {"text": "parole est maintenant \u00e0 Monsieur", "start": 613.279, "duration": 2.281}, {"text": "Benjamin", "start": 614.6, "duration": 3.72}, {"text": "Adad ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier", "start": 615.56, "duration": 4.719}, {"text": "ministre et du ministre de l' et du", "start": 618.32, "duration": 3.24}, {"text": "ministre de l'Europe et des Affaires", "start": 620.279, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res charg\u00e9 de l'Europe", "start": 621.56, "duration": 4.08}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 636.519, "duration": 5.201}, {"text": "Messieurs les S\u00e9nateurs comme l'a", "start": 639.639, "duration": 3.401}, {"text": "souhait\u00e9 le Premier ministre nous avons", "start": 641.72, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui l'occasion d'avoir un d\u00e9bat", "start": 643.04, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9mocratique sur les n\u00e9gociations", "start": 644.839, "duration": 4.081}, {"text": "relatives \u00e0 l'accord d'association entre", "start": 646.72, "duration": 3.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et les pays du", "start": 648.92, "duration": 4.359}, {"text": "mercosour ce d\u00e9bat est essentiel car il", "start": 650.32, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9tait inconcevable sur une question du", "start": 653.279, "duration": 4.36}, {"text": "porter aussi capital de ne pas associer", "start": 655.12, "duration": 5.279}, {"text": "les parlements nationaux je m'inscris", "start": 657.639, "duration": 4.241}, {"text": "pleinement dans les propos de ma", "start": 660.399, "duration": 3.601}, {"text": "coll\u00e8gue Annie jeunevard et je r\u00e9affirme", "start": 661.88, "duration": 5.079}, {"text": "avec force la d\u00e9termination du pr\u00e9sident", "start": 664.0, "duration": 4.639}, {"text": "de la R\u00e9publique et du Gouvernement sur", "start": 666.959, "duration": 4.841}, {"text": "ce sujet ces n\u00e9gociations initi\u00e9es il y", "start": 668.639, "duration": 5.361}, {"text": "a 25 ans ont \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9es par des", "start": 671.8, "duration": 4.32}, {"text": "int\u00e9r\u00eats communs des affinit\u00e9s entre", "start": 674.0, "duration": 3.92}, {"text": "Union europ\u00e9enne et pays du mercosour", "start": 676.12, "duration": 4.64}, {"text": "deux ensembles engag\u00e9s \u00e0 dialoguer et \u00e0", "start": 677.92, "duration": 5.68}, {"text": "commercer pour des raisons g\u00e9opolitiques", "start": 680.76, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e9gitime pour autant mesdames et", "start": 683.6, "duration": 4.039}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs ne pr\u00eatons pas", "start": 685.68, "duration": 5.32}, {"text": "le flan au somnambulisme ratique ne nous", "start": 687.639, "duration": 5.481}, {"text": "livrons pas \u00e0 la n\u00e9gociation automatique", "start": 691.0, "duration": 5.519}, {"text": "n'acceptons pas un app un accord qui tel", "start": 693.12, "duration": 4.88}, {"text": "que formul\u00e9 aujourd'hui par la", "start": 696.519, "duration": 2.921}, {"text": "commission est", "start": 698.0, "duration": 3.44}, {"text": "inacceptable si cette n\u00e9gociation", "start": 699.44, "duration": 4.36}, {"text": "d'ailleurs dure depuis plus de 20 ans ce", "start": 701.44, "duration": 4.639}, {"text": "n'est pas un argument pour l'achever \u00e7a", "start": 703.8, "duration": 3.8}, {"text": "prouve justement que quelque chose ne va", "start": 706.079, "duration": 4.241}, {"text": "pas nous l'avons rappel\u00e9 \u00e0 la Commission", "start": 707.6, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne l'accord d'association entre", "start": 710.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et les Mercosur n'est", "start": 712.36, "duration": 4.039}, {"text": "pas qu'un sujet technique il engage des", "start": 714.12, "duration": 4.48}, {"text": "cons\u00e9quences majeures pour nos soci\u00e9t\u00e9s", "start": 716.399, "duration": 5.56}, {"text": "no territoire et nos acteurs \u00e9conomiques", "start": 718.6, "duration": 5.44}, {"text": "les agriculteurs dans la rue nous le", "start": 721.959, "duration": 3.401}, {"text": "rappellent aussi en construisant des", "start": 724.04, "duration": 3.359}, {"text": "murs avec des parpins pour repr\u00e9senter", "start": 725.36, "duration": 3.84}, {"text": "la distance qui les s\u00e9pare de", "start": 727.399, "duration": 4.041}, {"text": "l'administration europ\u00e9enne la", "start": 729.2, "duration": 5.28}, {"text": "mobilisation remarquable de plus de 600", "start": 731.44, "duration": 5.199}, {"text": "parlementaires fran\u00e7ais qui ont adress\u00e9", "start": 734.48, "duration": 3.68}, {"text": "une lettre \u00e0 la pr\u00e9sidente de la", "start": 736.639, "duration": 3.361}, {"text": "Commission europ\u00e9enne t\u00e9moigne de", "start": 738.16, "duration": 4.039}, {"text": "l'implication exemplaire de la", "start": 740.0, "duration": 4.72}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale cette force", "start": 742.199, "duration": 4.801}, {"text": "d'engagement nous oblige et nous", "start": 744.72, "duration": 3.52}, {"text": "rappelle que les grandes d\u00e9cisions", "start": 747.0, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9ennes doivent toujours puiser leur", "start": 748.24, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 dans les aspirations et les", "start": 750.079, "duration": 5.161}, {"text": "pr\u00e9occupations de nos concitoyens toutes", "start": 752.76, "duration": 4.48}, {"text": "les opinions doivent \u00eatre entendues dans", "start": 755.24, "duration": 3.959}, {"text": "une concertation transparente et", "start": 757.24, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est pourquoi le", "start": 759.199, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement est pleinement mobilis\u00e9", "start": 761.519, "duration": 2.68}, {"text": "pour faire entendre ses positions", "start": 762.92, "duration": 3.76}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e0 Bruxelles mardi dernier j'ai", "start": 764.199, "duration": 3.961}, {"text": "rappel\u00e9 au prochains commissaire au", "start": 766.68, "duration": 3.279}, {"text": "commerce au prochain commissaire \u00e0", "start": 768.16, "duration": 4.16}, {"text": "l'agriculture notre opposition ferme \u00e0", "start": 769.959, "duration": 4.32}, {"text": "la vision actuelle de l'accord je l'ai", "start": 772.32, "duration": 3.28}, {"text": "redit hier aux repr\u00e9sentants des groupes", "start": 774.279, "duration": 3.92}, {"text": "politiques au Parlement de Strasbourg et", "start": 775.6, "duration": 5.64}, {"text": "avec nos coll\u00e8gu du gouvernement nous", "start": 778.199, "duration": 4.601}, {"text": "sensibilisons r\u00e9guli\u00e8rement nos", "start": 781.24, "duration": 4.44}, {"text": "homologues \u00e0 travers l'Europe soyons", "start": 782.8, "duration": 5.479}, {"text": "clair la Commission doit respecter le", "start": 785.68, "duration": 4.599}, {"text": "mandat que le Conseil lui a donn\u00e9", "start": 788.279, "duration": 3.481}, {"text": "l'accord doit \u00eatre un accord", "start": 790.279, "duration": 3.761}, {"text": "d'association mixte et un changement de", "start": 791.76, "duration": 4.36}, {"text": "forme qui permettrait le contournement", "start": 794.04, "duration": 3.96}, {"text": "du vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 des \u00c9tats-membres", "start": 796.12, "duration": 3.719}, {"text": "et de la ratification par les parlements", "start": 798.0, "duration": 4.279}, {"text": "nationaux serait inacceptable et", "start": 799.839, "duration": 3.8}, {"text": "porterait atteinte au respect des", "start": 802.279, "duration": 3.601}, {"text": "comp\u00e9tences des \u00c9tats-membres ce serait", "start": 803.639, "duration": 5.0}, {"text": "contraire au mandat de 1999 auquel la", "start": 805.88, "duration": 5.319}, {"text": "commission ne cesse d'ailleurs de se", "start": 808.639, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rer le gouvernement d\u00e9ploie un", "start": 811.199, "duration": 3.921}, {"text": "effort sans pr\u00e9c\u00e9dent pour partager nos", "start": 813.44, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9occupations avec nos partenaires et", "start": 815.12, "duration": 4.0}, {"text": "souligner \u00e0 leur attention le caract\u00e8re", "start": 816.639, "duration": 5.721}, {"text": "dangereux de cet accord ce discours", "start": 819.12, "duration": 5.959}, {"text": "permet de susciter des pr\u00e9occupations", "start": 822.36, "duration": 4.32}, {"text": "similaire au n\u00f4tes comme vient de le", "start": 825.079, "duration": 5.0}, {"text": "rappeler la ministre de l'Agriculture la", "start": 826.68, "duration": 5.279}, {"text": "vision la version finale de l'accord", "start": 830.079, "duration": 3.32}, {"text": "n'\u00e9tant pas encore connu beaucoup", "start": 831.959, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9tats-membres n'expriment pas encore", "start": 833.399, "duration": 3.721}, {"text": "leur position et revient \u00e0 chacun de ces", "start": 835.279, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tats de donner\u00e9 publ publiquement leur", "start": 837.12, "duration": 4.92}, {"text": "position officielle le moment venu mais", "start": 839.839, "duration": 5.12}, {"text": "il suffit n\u00e9anmoins d'observer les", "start": 842.04, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9clarations publiques de figures majeur", "start": 844.959, "duration": 4.961}, {"text": "de la vie politique dans plusieurs pays", "start": 847.279, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9ens tels que la Pologne ou encore", "start": 849.92, "duration": 5.2}, {"text": "la l'interview r\u00e9cente donn\u00e9e par la", "start": 852.519, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en pour", "start": 855.12, "duration": 3.959}, {"text": "constater que ce d\u00e9bat est d\u00e9sormais", "start": 857.44, "duration": 3.28}, {"text": "pleinement port\u00e9 sur la sc\u00e8ne publique", "start": 859.079, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9enne et que nombre de nos", "start": 860.72, "duration": 4.359}, {"text": "partenaires partage nos pr\u00e9occupations", "start": 862.48, "duration": 5.12}, {"text": "nos interrogations nos inqui\u00e9tudes que", "start": 865.079, "duration": 4.241}, {"text": "les inqui\u00e9tudes de nos agriculteurs sont", "start": 867.6, "duration": 3.64}, {"text": "entendu aussi chez nos voisins et il me", "start": 869.32, "duration": 4.079}, {"text": "semble que la dynamique va dans notre", "start": 871.24, "duration": 3.92}, {"text": "sens m\u00eame si la vigilance doit bien s\u00fbr", "start": 873.399, "duration": 4.481}, {"text": "rester pleinement de mise que", "start": 875.16, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9fendons-nous la ministre de", "start": 877.88, "duration": 3.16}, {"text": "l'agriculture vient de vous exposer avec", "start": 879.399, "duration": 3.68}, {"text": "clart\u00e9 les menaces importantes que la", "start": 881.04, "duration": 4.0}, {"text": "version actuelle de l'accord fait peser", "start": 883.079, "duration": 4.241}, {"text": "sur l'avenir de nos fili\u00e8res agricoles", "start": 885.04, "duration": 3.52}, {"text": "elle a parfaitement d\u00e9montr\u00e9 que", "start": 887.32, "duration": 2.68}, {"text": "l'agriculture ne pourra jamais", "start": 888.56, "duration": 3.959}, {"text": "constituer une variable d'ajustement", "start": 890.0, "duration": 5.12}, {"text": "dans ces n\u00e9gociations ce que nous", "start": 892.519, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9fendons c'est la qualit\u00e9 de notre", "start": 895.12, "duration": 4.399}, {"text": "agriculture ce que nous d\u00e9fendons c'est", "start": 897.12, "duration": 6.079}, {"text": "la place de nos agriculteurs dans les", "start": 899.519, "duration": 6.041}, {"text": "cha\u00eenes de valeur il doivent pas \u00eatre", "start": 903.199, "duration": 4.76}, {"text": "les oubli\u00e9s de l'histoire commerciale", "start": 905.56, "duration": 4.16}, {"text": "nous pourrions rappeler comme Fernand", "start": 907.959, "duration": 3.481}, {"text": "brodel l'\u00e9crivait dans l'identit\u00e9 de la", "start": 909.72, "duration": 4.28}, {"text": "France que l'agriculture exprime \u00e0 elle", "start": 911.44, "duration": 4.399}, {"text": "seule une certaines conception de la", "start": 914.0, "duration": 4.12}, {"text": "France elle demeure aujourd'hui", "start": 915.839, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9nergie de nos soci\u00e9t\u00e9s nourrissant", "start": 918.12, "duration": 4.44}, {"text": "les populations fa\u00e7onnant les paysages", "start": 920.519, "duration": 4.041}, {"text": "et jouant en r\u00f4le cl\u00e9 dans la transition", "start": 922.56, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9cologique elle est aussi une activit\u00e9", "start": 924.56, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9conomique qu'il faut soutenir", "start": 927.04, "duration": 4.4}, {"text": "pleinement et rappelons-le dans ces", "start": 929.12, "duration": 4.079}, {"text": "moments de bouleversement g\u00e9opolitique", "start": 931.44, "duration": 3.68}, {"text": "ce n'est pas qu'une question identitaire", "start": 933.199, "duration": 3.801}, {"text": "ou sociale mais bien un enjeu", "start": 935.12, "duration": 3.88}, {"text": "strat\u00e9gique ce que nous d\u00e9fendons avec", "start": 937.0, "duration": 3.24}, {"text": "force c'est notre souverainet\u00e9", "start": 939.0, "duration": 3.36}, {"text": "alimentaire au c\u0153ur de la vision de la", "start": 940.24, "duration": 3.68}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne exprim\u00e9e par le", "start": 942.36, "duration": 4.2}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la Sorbonne", "start": 943.92, "duration": 4.919}, {"text": "et \u00e0 Versailles et nous voyons \u00e9merger", "start": 946.56, "duration": 4.16}, {"text": "une v\u00e9ritable g\u00e9opolitique de", "start": 948.839, "duration": 3.321}, {"text": "l'alimentation avec des puissances", "start": 950.72, "duration": 3.28}, {"text": "hostiles comme la Russie et peut-\u00eatre de", "start": 952.16, "duration": 3.32}, {"text": "main d'autres qui instrumentalisent les", "start": 954.0, "duration": 3.279}, {"text": "relations agricoles et de covid \u00e0", "start": 955.48, "duration": 4.08}, {"text": "l'Ukraine les crises r\u00e9centes nous", "start": 957.279, "duration": 4.0}, {"text": "rappelle une le\u00e7on simple nous ne", "start": 959.56, "duration": 3.32}, {"text": "pouvons pas \u00eatre d\u00e9pendants des autres", "start": 961.279, "duration": 4.281}, {"text": "quand notre s\u00e9curit\u00e9 est en jeu ce que", "start": 962.88, "duration": 4.079}, {"text": "nous d\u00e9fendons \u00e9galement c'est un monde", "start": 965.56, "duration": 3.519}, {"text": "agricole europ\u00e9en \u00e0 qui on donne les", "start": 966.959, "duration": 3.961}, {"text": "moyens de se battre \u00e0 armes \u00e9gales avec", "start": 969.079, "duration": 3.481}, {"text": "ses concurrents internationaux", "start": 970.92, "duration": 3.039}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire mais aussi", "start": 972.56, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique l'Europe ne peut pas", "start": 973.959, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre le dernier d'unom de la farce de la", "start": 976.04, "duration": 3.159}, {"text": "mondialisation quand les autres se", "start": 977.519, "duration": 4.281}, {"text": "prot\u00e8gent le libre \u00e9change oui mais", "start": 979.199, "duration": 5.161}, {"text": "selon des crit\u00e8res de r\u00e9ciprocit\u00e9 et de", "start": 981.8, "duration": 5.2}, {"text": "loyaut\u00e9 quand on demande \u00e0 nos", "start": 984.36, "duration": 4.599}, {"text": "agriculteurs nos entreprises de", "start": 987.0, "duration": 3.48}, {"text": "s'appliquer des normes sur le plan", "start": 988.959, "duration": 3.8}, {"text": "environnemental ou sanitaire il est", "start": 990.48, "duration": 4.2}, {"text": "normal de demander \u00e0 nos partenaires de", "start": 992.759, "duration": 5.32}, {"text": "s'appliquer les m\u00eames et de pouvoir le", "start": 994.68, "duration": 6.959}, {"text": "contr\u00f4ler si le temps agricole et le", "start": 998.079, "duration": 5.401}, {"text": "temps de la terre il faut prot\u00e9ger ce", "start": 1001.639, "duration": 4.921}, {"text": "temps long ce cycle des saisons or cet", "start": 1003.48, "duration": 4.56}, {"text": "accord dans sa forme actuelle est en", "start": 1006.56, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9calage avec les d\u00e9fis environnementaux", "start": 1008.04, "duration": 4.96}, {"text": "de notre \u00e9poque la France est verti", "start": 1010.88, "duration": 3.399}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 d\u00e9fendre une", "start": 1013.0, "duration": 2.92}, {"text": "politique commerciale \u00e9quilibr\u00e9e et", "start": 1014.279, "duration": 3.721}, {"text": "durable il en va de la coh\u00e9rence de nos", "start": 1015.92, "duration": 3.68}, {"text": "politiques publiques dans tous les", "start": 1018.0, "duration": 3.639}, {"text": "secteurs nous imposons \u00e0 nos producteurs", "start": 1019.6, "duration": 3.599}, {"text": "des normes de production de plus en plus", "start": 1021.639, "duration": 3.361}, {"text": "exigeantes au nom de l'environnement et", "start": 1023.199, "duration": 3.84}, {"text": "nous ne pouvons pas en mati\u00e8re de", "start": 1025.0, "duration": 3.36}, {"text": "politique commerciale fait rentrer sur", "start": 1027.039, "duration": 2.76}, {"text": "le march\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne des", "start": 1028.36, "duration": 3.28}, {"text": "produits moins 10 ans ce serait", "start": 1029.799, "duration": 3.481}, {"text": "d'ailleurs contradictoire avec le", "start": 1031.64, "duration": 2.919}, {"text": "nouveau paradigme que la Commission", "start": 1033.28, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne a elle-m\u00eame d\u00e9fini en 2021 en", "start": 1034.559, "duration": 4.921}, {"text": "mettant les enjeux de durabilit\u00e9 au c\u0153ur", "start": 1037.28, "duration": 4.32}, {"text": "des accords de libre \u00e9change et donc", "start": 1039.48, "duration": 4.24}, {"text": "nous voulons tout simplement que cette", "start": 1041.6, "duration": 4.12}, {"text": "approche s'applique pleinement \u00e0", "start": 1043.72, "duration": 4.76}, {"text": "l'accord UE Mercosur et d\u00e8s lors nous ne", "start": 1045.72, "duration": 4.52}, {"text": "pouvons pas accepter qu'un accord", "start": 1048.48, "duration": 4.68}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 en 2024 ne s'aligne pas sur les", "start": 1050.24, "duration": 5.12}, {"text": "standards les plus exigeants tels que", "start": 1053.16, "duration": 4.36}, {"text": "ceux affirm\u00e9s r\u00e9cemment par l'accord", "start": 1055.36, "duration": 3.24}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et la", "start": 1057.52, "duration": 4.12}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande par exemple je le redis", "start": 1058.6, "duration": 5.199}, {"text": "avec conviction nous n'accepterons pas", "start": 1061.64, "duration": 3.8}, {"text": "un texte qui ne ferait pas de l'accord", "start": 1063.799, "duration": 4.801}, {"text": "de Paris un \u00e9l\u00e9ment essentiel et un", "start": 1065.44, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment essentiel \u00e7a veut pas dire une", "start": 1068.6, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence vague ou purement principielle", "start": 1070.4, "duration": 4.84}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment essentiel signifie qu'en cas", "start": 1072.919, "duration": 4.12}, {"text": "de m\u00e9connaissance de l'accord de Paris", "start": 1075.24, "duration": 3.919}, {"text": "par l'une des parties \u00e0 l'accord de", "start": 1077.039, "duration": 3.921}, {"text": "mercosour les b\u00e9n\u00e9fices de ces derniers", "start": 1079.159, "duration": 3.281}, {"text": "seraient suspendus pour la partie", "start": 1080.96, "duration": 3.24}, {"text": "fautive et nous n'acceptons nous", "start": 1082.44, "duration": 3.64}, {"text": "n'acceptons pas davantage un accord dont", "start": 1084.2, "duration": 3.0}, {"text": "les dispositions en mati\u00e8re de", "start": 1086.08, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9veloppement durable serait d\u00e9pourvu de", "start": 1087.2, "duration": 4.08}, {"text": "force ex\u00e9cutoire autrement dit d'un", "start": 1089.12, "duration": 5.0}, {"text": "dispositif de sanction nous ne sommes", "start": 1091.28, "duration": 5.08}, {"text": "pas seuls \u00e0 partager ces convictions", "start": 1094.12, "duration": 3.84}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs de", "start": 1096.36, "duration": 3.48}, {"text": "nombreux \u00c9tats sont tr\u00e8s inquiets des", "start": 1097.96, "duration": 3.88}, {"text": "cons\u00e9quences environnementales et", "start": 1099.84, "duration": 4.44}, {"text": "agricoles de cet accord et sont", "start": 1101.84, "duration": 3.8}, {"text": "susceptibles de porter avec nous des", "start": 1104.28, "duration": 3.16}, {"text": "demandes additionnelles pour prot\u00e9ger", "start": 1105.64, "duration": 4.56}, {"text": "nos fili\u00e8res pour notre part nous", "start": 1107.44, "duration": 4.68}, {"text": "estimons qu'il faudrait un r\u00e9\u00e9quilibrage", "start": 1110.2, "duration": 3.68}, {"text": "important de l'accord en y ajoutant des", "start": 1112.12, "duration": 3.28}, {"text": "conditions additionnelles robustes qui", "start": 1113.88, "duration": 3.039}, {"text": "concernent l'environnement et les", "start": 1115.4, "duration": 3.08}, {"text": "accords de Paris d'une part et un", "start": 1116.919, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00e9canisme de sauvegarde particuli\u00e8rement", "start": 1118.48, "duration": 3.8}, {"text": "protecteur dans le domaine agricole", "start": 1120.44, "duration": 4.68}, {"text": "d'autre part \u00e0 l'\u00e9vidence ceci d\u00e9montre", "start": 1122.28, "duration": 5.44}, {"text": "le besoin de prendre davantage de temps", "start": 1125.12, "duration": 4.36}, {"text": "sur cet accord ainsi que le premier", "start": 1127.72, "duration": 3.079}, {"text": "ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 1129.48, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique l'ont indiqu\u00e9 \u00e0 de nombreuses", "start": 1130.799, "duration": 4.281}, {"text": "reprises ce d\u00e9bat mesdames et messieurs", "start": 1132.52, "duration": 3.84}, {"text": "les s\u00e9nateurs nous invite \u00e0 une", "start": 1135.08, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9flexion plus large sur notre rapport", "start": 1136.36, "duration": 3.88}, {"text": "commerce international alors", "start": 1138.799, "duration": 3.281}, {"text": "qu'aujourd'hui m\u00eame la nouvelle", "start": 1140.24, "duration": 3.64}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e", "start": 1142.08, "duration": 4.479}, {"text": "par le Parlement europ\u00e9en nous ne devons", "start": 1143.88, "duration": 4.24}, {"text": "pas laisser la commission avancer", "start": 1146.559, "duration": 4.041}, {"text": "aveuglement vers ce qui a men\u00e9 \u00e0 la", "start": 1148.12, "duration": 4.36}, {"text": "mont\u00e9e du populisme dans le monde en", "start": 1150.6, "duration": 4.24}, {"text": "Europe comme aux \u00c9tats-Unis et ailleurs", "start": 1152.48, "duration": 3.679}, {"text": "regardons l'\u00e9lection am\u00e9ricaine et le", "start": 1154.84, "duration": 3.12}, {"text": "rejet des accords de libre \u00e9change des", "start": 1156.159, "duration": 3.76}, {"text": "ann\u00e9es 90 leur effet sur la", "start": 1157.96, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation de la rosbt qui a", "start": 1159.919, "duration": 3.841}, {"text": "port\u00e9 Donald Trump au pouvoir est-ce le", "start": 1161.799, "duration": 3.481}, {"text": "moment d'appuyer sur l'acc\u00e9l\u00e9rateur ou", "start": 1163.76, "duration": 3.799}, {"text": "n'est-il pas plut\u00f4t temps de prendre un", "start": 1165.28, "duration": 5.0}, {"text": "petit moment de r\u00e9flexion et de prudence", "start": 1167.559, "duration": 4.441}, {"text": "partout les r\u00e8gles du jeu changent le", "start": 1170.28, "duration": 3.56}, {"text": "soutien \u00e0 l'industrie les barri\u00e8res", "start": 1172.0, "duration": 3.64}, {"text": "douani\u00e8res la fin de la naivit\u00e9", "start": 1173.84, "duration": 4.079}, {"text": "commerciale d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats comme", "start": 1175.64, "duration": 4.08}, {"text": "les autres ne s'en privent pas c'est", "start": 1177.919, "duration": 4.161}, {"text": "aussi \u00e7a l'Europe puissance le projet", "start": 1179.72, "duration": 4.12}, {"text": "d'accord commercial avec le mercosour N", "start": 1182.08, "duration": 3.88}, {"text": "place dans une situation d\u00e9fensive et", "start": 1183.84, "duration": 4.839}, {"text": "cela n'est pas acceptable cela ne veut", "start": 1185.96, "duration": 4.0}, {"text": "nulement dire que la France et le", "start": 1188.679, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement souhaitent que l'Europe se", "start": 1189.96, "duration": 3.36}, {"text": "replie sur elle-m\u00eame ou se ferme au", "start": 1191.559, "duration": 3.561}, {"text": "commerce l'Europe et la France sont des", "start": 1193.32, "duration": 3.64}, {"text": "grandes puissances exportatrices nos", "start": 1195.12, "duration": 3.679}, {"text": "agriculteurs qui exportent l'excellence", "start": 1196.96, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais au-del\u00e0 de nos fronti\u00e8res le", "start": 1198.799, "duration": 3.76}, {"text": "savent mieux que quiconque dans le", "start": 1200.72, "duration": 3.16}, {"text": "domaine industriel nous avons besoin", "start": 1202.559, "duration": 3.201}, {"text": "d'accord de commerce pour continuer de", "start": 1203.88, "duration": 3.279}, {"text": "diversifier nos approvisionnement", "start": 1205.76, "duration": 3.0}, {"text": "d'ouvrir de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s et", "start": 1207.159, "duration": 3.041}, {"text": "d'accompagner nos entreprises dans la", "start": 1208.76, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9curisation de leur relation d'affaires", "start": 1210.2, "duration": 3.719}, {"text": "nous avons \u00e9galement le devoir de", "start": 1212.6, "duration": 2.84}, {"text": "soutenir nos acteurs \u00e9conomiques sur les", "start": 1213.919, "duration": 3.321}, {"text": "march\u00e9s internationaux pour les aider \u00e0", "start": 1215.44, "duration": 3.239}, {"text": "faire face au contexte de fortes", "start": 1217.24, "duration": 3.76}, {"text": "turbulences g\u00e9opolitique que nous", "start": 1218.679, "duration": 4.081}, {"text": "connaissons et nous serons d'ailleurs", "start": 1221.0, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s vigilant \u00e0 ce que l'accord ne soit", "start": 1222.76, "duration": 4.12}, {"text": "pas d\u00e9grad\u00e9 pour ce qui concerne son", "start": 1224.72, "duration": 4.16}, {"text": "volet industriel", "start": 1226.88, "duration": 3.6}, {"text": "c'est pourquoi nous devons signer des", "start": 1228.88, "duration": 3.12}, {"text": "accords commerciaux r\u00e9pondant \u00e0 des", "start": 1230.48, "duration": 3.88}, {"text": "int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques r\u00e9ciproques et", "start": 1232.0, "duration": 4.159}, {"text": "plusieurs exemples r\u00e9cents nous montrent", "start": 1234.36, "duration": 3.64}, {"text": "que c'est possible je pense par exemple", "start": 1236.159, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 l'accord UE Chili am\u00e9liorant l'acc\u00e8s", "start": 1238.0, "duration": 4.36}, {"text": "au lithium ou encore l'accord UE", "start": 1240.52, "duration": 4.519}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande sur l'\u00e9cologie de tels", "start": 1242.36, "duration": 5.439}, {"text": "accords complets \u00e9quilibr\u00e9s et", "start": 1245.039, "duration": 5.12}, {"text": "politiques peuvent \u00eatre alors des outils", "start": 1247.799, "duration": 4.641}, {"text": "g\u00e9opolitiques puissants car oui l'Union", "start": 1250.159, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9enne doit peu nouer des", "start": 1252.44, "duration": 4.76}, {"text": "partenariats internationaux \u00e0 travers le", "start": 1254.88, "duration": 3.96}, {"text": "monde et oui les pays du mercos sources", "start": 1257.2, "duration": 2.64}, {"text": "sont des pays avec lesquels nous", "start": 1258.84, "duration": 2.56}, {"text": "partageons une communaut\u00e9 de valeurs des", "start": 1259.84, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques et g\u00e9ostrat\u00e9giques", "start": 1261.4, "duration": 3.72}, {"text": "importants le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1263.52, "duration": 3.08}, {"text": "L\u00e0a du reste rappel\u00e9 avec conviction", "start": 1265.12, "duration": 3.76}, {"text": "lors de son d\u00e9placement en Argentine et", "start": 1266.6, "duration": 3.92}, {"text": "au Br\u00e9sil il y a quelques jours le lien", "start": 1268.88, "duration": 3.6}, {"text": "qui unit l'Europe et l'Am\u00e9rique latine", "start": 1270.52, "duration": 3.8}, {"text": "est fondamental qu'il s'agisse", "start": 1272.48, "duration": 3.36}, {"text": "d'affronter les d\u00e9fis globaux ou de", "start": 1274.32, "duration": 2.839}, {"text": "tisser des relations \u00e9conomiques", "start": 1275.84, "duration": 3.64}, {"text": "durables mais je le r\u00e9p\u00e8te mesdames et", "start": 1277.159, "duration": 4.161}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs les accords que", "start": 1279.48, "duration": 4.36}, {"text": "nous concluons doivent \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9 et", "start": 1281.32, "duration": 5.479}, {"text": "juste prot\u00e9ger nos int\u00e9r\u00eats que n'h\u00e9site", "start": 1283.84, "duration": 4.079}, {"text": "pas \u00e0 le faire les autres sur le reste", "start": 1286.799, "duration": 3.641}, {"text": "de la plan\u00e8te et le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9", "start": 1287.919, "duration": 4.041}, {"text": "que nous d\u00e9fendons au nom de nos", "start": 1290.44, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rences collectives il s'agit l\u00e0 de", "start": 1291.96, "duration": 6.079}, {"text": "trois points essentiels non n\u00e9gociable", "start": 1294.48, "duration": 5.439}, {"text": "depuis cette tribune je tiens \u00e0 vous", "start": 1298.039, "duration": 3.481}, {"text": "assurer de ma d\u00e9termination absolue et", "start": 1299.919, "duration": 3.561}, {"text": "de l'ensemble du gouvernement \u00e0 marteler", "start": 1301.52, "duration": 3.48}, {"text": "notre position et \u00e0 partager ces", "start": 1303.48, "duration": 4.16}, {"text": "arguments de bon sens avec nos", "start": 1305.0, "duration": 5.039}, {"text": "partenaires mesdames et messieurs les", "start": 1307.64, "duration": 4.399}, {"text": "s\u00e9nateurs votre voix compte elle est", "start": 1310.039, "duration": 3.841}, {"text": "cruciale vous allez voter sur la", "start": 1312.039, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9claration du gouvernement qui propose", "start": 1313.88, "duration": 3.44}, {"text": "de s'opposer \u00e0 l'accord UE Mercosur tel", "start": 1315.36, "duration": 4.64}, {"text": "que la Commission l'envisage aujourd'hui", "start": 1317.32, "duration": 4.88}, {"text": "votre mobilisation constante est", "start": 1320.0, "duration": 4.24}, {"text": "entendue \u00e0 travers l'Europe elle est", "start": 1322.2, "duration": 4.68}, {"text": "entendue de vos coll\u00e8gues parlementaires", "start": 1324.24, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ens vous \u00eates des acteurs cl\u00e9s de", "start": 1326.88, "duration": 3.76}, {"text": "ce combat la diplomatie parlementairire", "start": 1328.64, "duration": 3.36}, {"text": "en direction de vos homologues de tous", "start": 1330.64, "duration": 3.08}, {"text": "les pays europ\u00e9ens et vos relais \u00e0", "start": 1332.0, "duration": 3.279}, {"text": "Strasbourg et \u00e0 Bruxelles sont des", "start": 1333.72, "duration": 3.439}, {"text": "leviers puissants pour porter nos", "start": 1335.279, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9occupations et nos exigences au plus", "start": 1337.159, "duration": 4.201}, {"text": "haut niveau je vous remercie merci", "start": 1339.039, "duration": 5.201}, {"text": "monsieur le ministre dans la suite de", "start": 1341.36, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9bat je vais donc maintenant donner la", "start": 1344.24, "duration": 4.559}, {"text": "parole aux orateurs des groupes je vais", "start": 1346.4, "duration": 3.56}, {"text": "commencer par Monsieur Matthieu", "start": 1348.799, "duration": 3.991}, {"text": "dararnaud pour le groupe les", "start": 1349.96, "duration": 6.349}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1352.79, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9publiques madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 1360.559, "duration": 6.041}, {"text": "la ministre monsieur le ministre mes", "start": 1364.88, "duration": 4.0}, {"text": "chers coll\u00e8gues nous nous retrouvons", "start": 1366.6, "duration": 4.559}, {"text": "aujourd'hui afin de nous prononcer \u00e0 la", "start": 1368.88, "duration": 5.88}, {"text": "demande du Gouvernement sur l'accord tel", "start": 1371.159, "duration": 7.4}, {"text": "que n\u00e9goci\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne", "start": 1374.76, "duration": 6.08}, {"text": "avec les pays du mercosour cette", "start": 1378.559, "duration": 5.921}, {"text": "situation est in\u00e9dite \u00e0 plusieurs titres", "start": 1380.84, "duration": 5.959}, {"text": "et doit nous pousser une r\u00e9flexion", "start": 1384.48, "duration": 5.16}, {"text": "collective sur le processus qui nous a", "start": 1386.799, "duration": 5.0}, {"text": "amen\u00e9 ici", "start": 1389.64, "duration": 5.279}, {"text": "in\u00e9dite parce qu'il nous est demand\u00e9 de", "start": 1391.799, "duration": 4.88}, {"text": "nous prononcer sur un projet d'accord et", "start": 1394.919, "duration": 3.561}, {"text": "vous l'avez dit madame la ministre dont", "start": 1396.679, "duration": 4.36}, {"text": "le d\u00e9but des n\u00e9gociations remonte \u00e0 25", "start": 1398.48, "duration": 5.799}, {"text": "ans in\u00e9dite parce qu'en lieu et place du", "start": 1401.039, "duration": 5.841}, {"text": "large assentiment qu'il devait recevoir", "start": 1404.279, "duration": 6.441}, {"text": "il fait sur auan l'unanimit\u00e9 contre lui", "start": 1406.88, "duration": 7.039}, {"text": "in\u00e9dite par le danger que fait peser cet", "start": 1410.72, "duration": 5.439}, {"text": "accord sur notre souverainet\u00e9", "start": 1413.919, "duration": 4.921}, {"text": "alimentaire et l'incompr\u00e9hension qu'il", "start": 1416.159, "duration": 5.321}, {"text": "susciterait dans le monde agricole", "start": 1418.84, "duration": 5.4}, {"text": "depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 1421.48, "duration": 4.28}, {"text": "Commission en", "start": 1424.24, "duration": 5.799}, {"text": "2019 Madame Van derleyon proclame que la", "start": 1425.76, "duration": 5.919}, {"text": "politique commerciale doit entrer dans", "start": 1430.039, "duration": 3.441}, {"text": "une nouvelle \u00e8re et qu'elle souhaite", "start": 1431.679, "duration": 3.88}, {"text": "incarner une commission", "start": 1433.48, "duration": 4.439}, {"text": "g\u00e9opolitique nous ne serions mieux", "start": 1435.559, "duration": 3.561}, {"text": "demander", "start": 1437.919, "duration": 3.64}, {"text": "nos concitoyens ont depuis longtemps", "start": 1439.12, "duration": 5.4}, {"text": "constat\u00e9 par eux-m\u00eame certains effets", "start": 1441.559, "duration": 5.561}, {"text": "n\u00e9fastes de la politique commerciale", "start": 1444.52, "duration": 6.159}, {"text": "pratiqu\u00e9 par la commission pour autant", "start": 1447.12, "duration": 5.799}, {"text": "le monde n'est plus le m\u00eame qu'il y a 25", "start": 1450.679, "duration": 6.12}, {"text": "ans la comp\u00e9tition internationale s'est", "start": 1452.919, "duration": 5.841}, {"text": "intensifi\u00e9 les acteurs se sont", "start": 1456.799, "duration": 3.961}, {"text": "multipli\u00e9s de nouvelles puissances sont", "start": 1458.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9merg\u00e9 et d'autres enjeux les questions", "start": 1460.76, "duration": 4.519}, {"text": "environnementales en t\u00eate sont venus", "start": 1463.08, "duration": 4.76}, {"text": "s'ajouter \u00e0 cette \u00e9quation nous n'avons", "start": 1465.279, "duration": 5.28}, {"text": "pas aujour aujourd'hui le m\u00eame recul sur", "start": 1467.84, "duration": 4.719}, {"text": "le libre \u00e9change qu'en", "start": 1470.559, "duration": 6.441}, {"text": "1999 de fait la politique commerciale", "start": 1472.559, "duration": 6.441}, {"text": "commune un des piliers de la", "start": 1477.0, "duration": 4.6}, {"text": "construction europ\u00e9enne doit-elle aussi", "start": 1479.0, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9voluer radicalement la puissance", "start": 1481.6, "duration": 4.24}, {"text": "commerciale que repr\u00e9sente l'union", "start": 1483.76, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9enne doit nous permettre de", "start": 1485.84, "duration": 4.6}, {"text": "corriger les d\u00e9fauts de ce type d'accord", "start": 1487.679, "duration": 5.041}, {"text": "il est l'heure pour l'Europe de mettre", "start": 1490.44, "duration": 4.599}, {"text": "fin aux d\u00e9pendances qui affectent notre", "start": 1492.72, "duration": 4.679}, {"text": "souverainet\u00e9 de sortir de la na\u00efvet\u00e9", "start": 1495.039, "duration": 5.36}, {"text": "dans laquelle s'est r\u00e9fugi\u00e9 et enfin de", "start": 1497.399, "duration": 5.481}, {"text": "d\u00e9fendre r\u00e9solument les int\u00e9r\u00eats des", "start": 1500.399, "duration": 4.241}, {"text": "Europ\u00e9ens des consommateurs de nos", "start": 1502.88, "duration": 4.12}, {"text": "entrepreneurs de nos industries et de", "start": 1504.64, "duration": 5.84}, {"text": "notre agriculture la pr\u00e9sidente de la", "start": 1507.0, "duration": 5.799}, {"text": "commission tente de nous pr\u00e9senter cet", "start": 1510.48, "duration": 4.04}, {"text": "accord comme une victoire du libre", "start": 1512.799, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9change c'est plut\u00f4t pour moi un coup de", "start": 1514.52, "duration": 5.279}, {"text": "Massu donn\u00e9 au monde agricole en totale", "start": 1516.76, "duration": 5.12}, {"text": "contradiction avec ce que l'Europe", "start": 1519.799, "duration": 4.401}, {"text": "impose \u00e0 ses propres agriculteurs depuis", "start": 1521.88, "duration": 4.919}, {"text": "de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 l'heure o\u00f9 le", "start": 1524.2, "duration": 5.079}, {"text": "verdissement de la PAC et le Green Deal", "start": 1526.799, "duration": 4.12}, {"text": "engage notre agriculture dans une", "start": 1529.279, "duration": 3.88}, {"text": "transformation \u00e0 marche forc\u00e9e comment", "start": 1530.919, "duration": 4.961}, {"text": "comprendre les initiatives qui", "start": 1533.159, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9stabiliseront n\u00e9cessairement l'outil", "start": 1535.88, "duration": 4.44}, {"text": "de production affaiblissant davantage", "start": 1537.919, "duration": 4.48}, {"text": "encore notre souverainet\u00e9 alimentaire", "start": 1540.32, "duration": 4.88}, {"text": "les agriculteurs subissent d\u00e9j\u00e0 les", "start": 1542.399, "duration": 5.201}, {"text": "effets de la surtransposition des normes", "start": 1545.2, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ennes et la chute de la", "start": 1547.6, "duration": 4.04}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 qui l'accompagne cette", "start": 1549.2, "duration": 5.04}, {"text": "tradition typiquement fran\u00e7aise nous", "start": 1551.64, "duration": 5.2}, {"text": "condamnera demain \u00e0 ne plus \u00eatre acteur", "start": 1554.24, "duration": 4.559}, {"text": "de notre consommation", "start": 1556.84, "duration": 4.76}, {"text": "le projet d'accord n'est \u00e9videmment pas", "start": 1558.799, "duration": 6.721}, {"text": "sans vertu et des secteurs et industries", "start": 1561.6, "duration": 5.319}, {"text": "europ\u00e9ennees comme la chimie", "start": 1565.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'automobile le secteur pharmaceutique", "start": 1566.919, "duration": 4.561}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficieraiit de nouvelles opportunit\u00e9s", "start": 1569.24, "duration": 6.6}, {"text": "offertes par cet accord face \u00e0 \u00e0", "start": 1571.48, "duration": 6.76}, {"text": "l'exp\u00e9ration de la comp\u00e9tition", "start": 1575.84, "duration": 4.04}, {"text": "internationale face aux tensions", "start": 1578.24, "duration": 4.28}, {"text": "g\u00e9opolitiques qui perturb toujours plus", "start": 1579.88, "duration": 4.72}, {"text": "les cha\u00eenes de valeur il appara\u00eet", "start": 1582.52, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00e9cessaire de chercher \u00e0 s\u00e9curiser nos", "start": 1584.6, "duration": 5.76}, {"text": "approvisionnements strat\u00e9gque notamment", "start": 1587.24, "duration": 6.72}, {"text": "en mat\u00e9riaux critique songeons qu'il y a", "start": 1590.36, "duration": 7.199}, {"text": "20 ans l'Europe pesait encore 30 % de la", "start": 1593.96, "duration": 7.76}, {"text": "production mondiale et que d'ici 2050 sa", "start": 1597.559, "duration": 7.36}, {"text": "part sera tomb\u00e9e sous les 10 % gardons", "start": 1601.72, "duration": 6.88}, {"text": "enfin en t\u00eate que sur notre continent 40", "start": 1604.919, "duration": 6.36}, {"text": "millions d'emplois sont li\u00e9s aux", "start": 1608.6, "duration": 5.4}, {"text": "exportations est-ce que cela saurait", "start": 1611.279, "duration": 5.201}, {"text": "justifier le sacrifice d'un secteur", "start": 1614.0, "duration": 5.2}, {"text": "aussi essentiel que celui de notre", "start": 1616.48, "duration": 5.559}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire est-ce que cela", "start": 1619.2, "duration": 5.24}, {"text": "justifie de renoncer \u00e0 une politique de", "start": 1622.039, "duration": 4.681}, {"text": "concurrence bas\u00e9e sur un principe simple", "start": 1624.44, "duration": 4.76}, {"text": "qui est celui de la r\u00e9ciprocit\u00e9 je le", "start": 1626.72, "duration": 5.28}, {"text": "redis avec force l'agriculture n'est pas", "start": 1629.2, "duration": 5.24}, {"text": "une activit\u00e9 comme les autres elle est", "start": 1632.0, "duration": 5.279}, {"text": "un pilier de notre existence apr\u00e8s des", "start": 1634.44, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9cennies de prosp\u00e9rit\u00e9 nous avons", "start": 1637.279, "duration": 4.12}, {"text": "parfois tendance \u00e0 oublier la place", "start": 1639.559, "duration": 5.761}, {"text": "centrale qu'occupe l'enjeu alimentaire", "start": 1641.399, "duration": 5.76}, {"text": "tous les travaux de prospective le", "start": 1645.32, "duration": 4.92}, {"text": "soulignent il redeviendra chaque jour", "start": 1647.159, "duration": 5.88}, {"text": "plus fondamental au cours de ce si\u00e8cle", "start": 1650.24, "duration": 4.72}, {"text": "depuis plusieurs semaines les", "start": 1653.039, "duration": 4.52}, {"text": "agriculteurs de notre pays nous envoie", "start": 1654.96, "duration": 5.48}, {"text": "un signal d'alarme sur leur difficult\u00e9s", "start": 1657.559, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e0 exercer et \u00e0 vivre de leur travail", "start": 1660.44, "duration": 4.68}, {"text": "nous entendons leur rappel et nous", "start": 1663.44, "duration": 3.68}, {"text": "devons leur apporter des r\u00e9ponses", "start": 1665.12, "duration": 5.32}, {"text": "concr\u00e8tes et imm\u00e9diates sur cela madame", "start": 1667.12, "duration": 5.159}, {"text": "la ministre nous comptons sur votre", "start": 1670.44, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9termination et celle du gouvernement", "start": 1672.279, "duration": 4.361}, {"text": "afin d'avancer rapidement dans les", "start": 1674.72, "duration": 4.559}, {"text": "prochaines semaines cet accord", "start": 1676.64, "duration": 4.919}, {"text": "repr\u00e9sente tout ce que l'Union", "start": 1679.279, "duration": 5.161}, {"text": "europ\u00e9enne a pu faire de pire en partant", "start": 1681.559, "duration": 5.521}, {"text": "du constat cert essentiel de vouloir", "start": 1684.44, "duration": 4.8}, {"text": "permettre l'acc\u00e8s \u00e0 de nouveaux march\u00e9s", "start": 1687.08, "duration": 4.24}, {"text": "pour nos entreprises elle oublie toutes", "start": 1689.24, "duration": 3.679}, {"text": "les valeurs et les objectifs qu'elle", "start": 1691.32, "duration": 3.92}, {"text": "s'est fix\u00e9 et qu'elle impose dans les", "start": 1692.919, "duration": 4.6}, {"text": "fronti\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne dans", "start": 1695.24, "duration": 4.08}, {"text": "l'ombre des discours sur la", "start": 1697.519, "duration": 4.16}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 c'est l'ensemble du monde", "start": 1699.32, "duration": 4.28}, {"text": "agricole et les consommateurs qui", "start": 1701.679, "duration": 4.441}, {"text": "paieront le prix fort de cet accord en", "start": 1703.6, "duration": 5.079}, {"text": "effet nos industries et nos agriculteurs", "start": 1706.12, "duration": 3.919}, {"text": "sont confront\u00e9s \u00e0 toujours plus de", "start": 1708.679, "duration": 3.6}, {"text": "normes au nom de la lutte n\u00e9cessaire", "start": 1710.039, "duration": 5.041}, {"text": "contre le changement climatique afin de", "start": 1712.279, "duration": 5.321}, {"text": "prot\u00e9ger la sant\u00e9 de nos concitoyens", "start": 1715.08, "duration": 4.56}, {"text": "mais \u00e9galement pour le bien-\u00eatre animal", "start": 1717.6, "duration": 4.6}, {"text": "comment pourrions-nous alors importer", "start": 1719.64, "duration": 4.48}, {"text": "des produits qui ne respectent pas ces", "start": 1722.2, "duration": 4.16}, {"text": "normes comment tol\u00e9rer que nous", "start": 1724.12, "duration": 4.399}, {"text": "imposions \u00e0 nos \u00e9leveurs de volaill de", "start": 1726.36, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9duire la taille de leurs \u00e9levages pour", "start": 1728.519, "duration": 4.721}, {"text": "ensuite autoriser les volaill de ferme", "start": 1730.559, "duration": 5.521}, {"text": "usine br\u00e9silienne comment accepter que", "start": 1733.24, "duration": 4.84}, {"text": "nous demandions \u00e0 nos \u00e9leveurs de viande", "start": 1736.08, "duration": 4.64}, {"text": "bovin de maintenir un \u00e9levage en p\u00e2urage", "start": 1738.08, "duration": 5.24}, {"text": "pour ensuite avaliser l'import de viande", "start": 1740.72, "duration": 4.24}, {"text": "engraiss\u00e9e aux antibiotiques de", "start": 1743.32, "duration": 4.0}, {"text": "croissance comment pourrions-nous", "start": 1744.96, "duration": 4.319}, {"text": "interdire toute une s\u00e9rie de pesticides", "start": 1747.32, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 nos c\u00e9r\u00e9aliers tout en approuvant du", "start": 1749.279, "duration": 4.921}, {"text": "ma\u00efs br\u00e9silien trait\u00e9 par des produits", "start": 1751.679, "duration": 4.921}, {"text": "interdit depuis plut\u00f4t depuis plus de 20", "start": 1754.2, "duration": 5.56}, {"text": "ans pardon dans notre pays la commission", "start": 1756.6, "duration": 5.12}, {"text": "assure qu'elle veillera au respect des", "start": 1759.76, "duration": 3.84}, {"text": "normes sanitaire europ\u00e9enne pour", "start": 1761.72, "duration": 4.079}, {"text": "l'importation des produits venant du", "start": 1763.6, "duration": 4.72}, {"text": "mercosour mais comment r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 1765.799, "duration": 4.48}, {"text": "exigence sans mettre en place un des", "start": 1768.32, "duration": 4.44}, {"text": "v\u00e9ritables clos miroir de m\u00eame comment", "start": 1770.279, "duration": 5.081}, {"text": "ne pas \u00eatre enquier lorsque l'on conna\u00eet", "start": 1772.76, "duration": 5.68}, {"text": "l'insuffisance des moyens consacr\u00e9s au", "start": 1775.36, "duration": 4.919}, {"text": "contr\u00f4le douanier \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9", "start": 1778.44, "duration": 5.839}, {"text": "unique la Commission reconna\u00eet elle-m\u00eame", "start": 1780.279, "duration": 5.921}, {"text": "dans un audit que le Br\u00e9sil n'\u00e9tait pas", "start": 1784.279, "duration": 3.481}, {"text": "en mesure de garantir que la viande", "start": 1786.2, "duration": 4.44}, {"text": "rouge export\u00e9e vers l'UE n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 1787.76, "duration": 5.0}, {"text": "dop\u00e9e avec des hormones de croissance", "start": 1790.64, "duration": 4.48}, {"text": "interdite aujourd'hui en Europe mais il", "start": 1792.76, "duration": 5.68}, {"text": "faut garder \u00e9galement \u00e0 l'esprit que les", "start": 1795.12, "duration": 5.52}, {"text": "volumes du Mercosur sont capables de", "start": 1798.44, "duration": 4.04}, {"text": "fournir dans des secteurs de", "start": 1800.64, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9dilection ils sont immenses les", "start": 1802.48, "duration": 5.439}, {"text": "qu\u00f4tas pr\u00e9f\u00e9rentiels que nous lui", "start": 1805.2, "duration": 4.959}, {"text": "octroirons seront donc non seulement", "start": 1807.919, "duration": 4.161}, {"text": "remplis mais il pourrait en outre", "start": 1810.159, "duration": 4.12}, {"text": "stimuler encore davantage de fili\u00e8re", "start": 1812.08, "duration": 4.36}, {"text": "d'exportation qui existe d\u00e9j\u00e0 vers", "start": 1814.279, "duration": 5.361}, {"text": "l'Europe enfin la proposition r\u00e9cente de", "start": 1816.44, "duration": 5.119}, {"text": "la Commission de mettre sur pied un fond", "start": 1819.64, "duration": 4.879}, {"text": "de compensation agricole est un pied de", "start": 1821.559, "duration": 5.401}, {"text": "nez aux agriculteurs pour tenter de", "start": 1824.519, "duration": 5.88}, {"text": "calmer leur l' cette proposition montre", "start": 1826.96, "duration": 5.16}, {"text": "que si elle n'est pas au rendez-vous des", "start": 1830.399, "duration": 3.961}, {"text": "attentes des agriculteurs elle sait que", "start": 1832.12, "duration": 4.159}, {"text": "cet accord ouvre la porte \u00e0 une", "start": 1834.36, "duration": 3.4}, {"text": "concurrence", "start": 1836.279, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9loyale madame la ministre monsieur le", "start": 1837.76, "duration": 4.519}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues notre vote", "start": 1840.12, "duration": 4.919}, {"text": "aujourd'hui r\u00e9affirmera notre engagement", "start": 1842.279, "duration": 4.601}, {"text": "envers les agriculteurs pour leur", "start": 1845.039, "duration": 3.12}, {"text": "permettre de travailler dans de", "start": 1846.88, "duration": 3.6}, {"text": "meilleures conditions et pour emp\u00eacher", "start": 1848.159, "duration": 4.441}, {"text": "la signature d'un accord mortif\u00e8re pour", "start": 1850.48, "duration": 4.36}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire notre", "start": 1852.6, "duration": 5.4}, {"text": "vote enverra \u00e9galement un message \u00e0", "start": 1854.84, "duration": 5.52}, {"text": "destination de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1858.0, "duration": 5.559}, {"text": "un message d'unit\u00e9 transpartisan des", "start": 1860.36, "duration": 6.039}, {"text": "deux assembl\u00e9es point suffisamment rare", "start": 1863.559, "duration": 5.401}, {"text": "dans notre pays pour \u00eatre relev\u00e9 en", "start": 1866.399, "duration": 4.801}, {"text": "particulier dans un contexte politique", "start": 1868.96, "duration": 5.16}, {"text": "tel que nous connaissons il appara\u00eet d\u00e8s", "start": 1871.2, "duration": 5.28}, {"text": "lors inconcevable que cet accord entre", "start": 1874.12, "duration": 4.519}, {"text": "en vigueur contre la volont\u00e9 de la", "start": 1876.48, "duration": 5.039}, {"text": "France seconde \u00e9conomie et premi\u00e8re", "start": 1878.639, "duration": 5.321}, {"text": "puissance agricole europ\u00e9enne les", "start": 1881.519, "duration": 5.481}, {"text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens sont tr\u00e8s clairs et le", "start": 1883.96, "duration": 5.28}, {"text": "mandat de n\u00e9goci ition donn\u00e9 \u00e0 la", "start": 1887.0, "duration": 5.039}, {"text": "commission l' encore davantage cet", "start": 1889.24, "duration": 6.559}, {"text": "accord doit \u00eatre ratifi\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 1892.039, "duration": 5.921}, {"text": "des \u00c9tats-membres je tiens sur ce point", "start": 1895.799, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 rappeler qu'en d\u00e9but d'ann\u00e9e le", "start": 1897.96, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'\u00e9tait", "start": 1899.919, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9joui d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 suspendre les", "start": 1902.039, "duration": 4.401}, {"text": "n\u00e9gociations en cours comme la France le", "start": 1904.24, "duration": 5.919}, {"text": "demandait et pourtant aujourd'hui nous", "start": 1906.44, "duration": 5.959}, {"text": "n'avons jamais \u00e9t\u00e9 aussi proche qu'un", "start": 1910.159, "duration": 5.561}, {"text": "accord soit sign\u00e9 notre message sur ce", "start": 1912.399, "duration": 5.76}, {"text": "point est d'une extr\u00eame clart\u00e9", "start": 1915.72, "duration": 4.679}, {"text": "l'arrangement juridique envisag\u00e9 par la", "start": 1918.159, "duration": 4.441}, {"text": "commission d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 malheureusement", "start": 1920.399, "duration": 4.24}, {"text": "pour d'autres accords consistant \u00e0", "start": 1922.6, "duration": 4.799}, {"text": "scinder ceci afin de mettre en \u0153uvre ces", "start": 1924.639, "duration": 4.92}, {"text": "dispositions en se contentant de la", "start": 1927.399, "duration": 5.28}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e est inconcevable sur", "start": 1929.559, "duration": 5.521}, {"text": "un sujet d'une telle importance balayer", "start": 1932.679, "duration": 4.921}, {"text": "d'un revers de main la vie de la France", "start": 1935.08, "duration": 4.479}, {"text": "celui de la repr\u00e9sentation nationale", "start": 1937.6, "duration": 4.64}, {"text": "aurait donc n\u00e9cessairement de profondes", "start": 1939.559, "duration": 5.161}, {"text": "cons\u00e9quences politiques l'exigence", "start": 1942.24, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9mocratique doit d\u00e9sormais amener les", "start": 1944.72, "duration": 4.52}, {"text": "autorit\u00e9s europ\u00e9enne comme", "start": 1947.08, "duration": 4.199}, {"text": "gouvernementale d'ailleurs a associ\u00e9", "start": 1949.24, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup plus \u00e9troitement les parlements", "start": 1951.279, "duration": 5.0}, {"text": "nationaux pardon au processus de", "start": 1954.2, "duration": 4.839}, {"text": "n\u00e9gociation des accords madame la", "start": 1956.279, "duration": 4.441}, {"text": "ministre monsieur le ministre le", "start": 1959.039, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement doit continuer de s'occuper", "start": 1960.72, "duration": 4.919}, {"text": "avec toujours plus de", "start": 1964.039, "duration": 4.52}, {"text": "fermet\u00e9 \u00e0 cette doit continuer pardon \u00e0", "start": 1965.639, "duration": 4.481}, {"text": "s'opposer avec toujours plus de fermet\u00e9", "start": 1968.559, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 cette man\u0153uvre de la commission il", "start": 1970.12, "duration": 3.88}, {"text": "doit en parall\u00e8le s'assurer d'amener", "start": 1971.88, "duration": 4.84}, {"text": "davantage de partenaires europ\u00e9ens sur", "start": 1974.0, "duration": 4.2}, {"text": "notre position et et nous nous", "start": 1976.72, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9jouissons de l'annonce que vous venez", "start": 1978.2, "duration": 3.599}, {"text": "de faire en \u00e9voquant la position", "start": 1979.919, "duration": 4.24}, {"text": "polonaise \u00e0 ce titre nous nous", "start": 1981.799, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9jouissons \u00e9galement que vous", "start": 1984.159, "duration": 5.441}, {"text": "poursuiviez cet effort pour que d'autres", "start": 1986.679, "duration": 4.681}, {"text": "parlementaires viennent rejoindre la", "start": 1989.6, "duration": 3.799}, {"text": "position fran\u00e7aise mes chers coll\u00e8gues", "start": 1991.36, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui nous r\u00e9affirmons", "start": 1993.399, "duration": 3.88}, {"text": "collectivement que l'agriculture tient", "start": 1995.36, "duration": 4.36}, {"text": "une place centrale dans notre soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 1997.279, "duration": 4.841}, {"text": "qu'elle repr\u00e9sente bien plus que l'image", "start": 1999.72, "duration": 5.679}, {"text": "d'\u00e9pinale \u00e0 laquelle on va bien souvent", "start": 2002.12, "duration": 5.919}, {"text": "la cantonner elle irrigue chaque un de", "start": 2005.399, "duration": 3.88}, {"text": "nos territoires contribue au", "start": 2008.039, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique et \u00e0", "start": 2009.279, "duration": 3.4}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire elle est \u00e0", "start": 2010.96, "duration": 3.719}, {"text": "l'origine de traditions et de", "start": 2012.679, "duration": 4.84}, {"text": "savoir-faire mill\u00e9naire elle est enfin", "start": 2014.679, "duration": 4.921}, {"text": "le premier acteur de la transition", "start": 2017.519, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9cologique et la premi\u00e8re victime du", "start": 2019.6, "duration": 4.36}, {"text": "changement climatique nous restons", "start": 2021.799, "duration": 4.6}, {"text": "convaincu que ces accords peuvent \u00eatre", "start": 2023.96, "duration": 4.64}, {"text": "un relais de croissance puissant un", "start": 2026.399, "duration": 3.961}, {"text": "stimulant \u00e9conomique n\u00e9cessaire et un", "start": 2028.6, "duration": 3.36}, {"text": "outil diplomatique et strat\u00e9gique", "start": 2030.36, "duration": 3.4}, {"text": "fondamentale pour la souverainet\u00e9 de nos", "start": 2031.96, "duration": 4.16}, {"text": "continents face aux tendances lourdes", "start": 2033.76, "duration": 4.879}, {"text": "qui nous traversent en revanche nous", "start": 2036.12, "duration": 5.48}, {"text": "refusons avec fermet\u00e9 un accord qui", "start": 2038.639, "duration": 4.721}, {"text": "donne une prime \u00e0 la concurrence", "start": 2041.6, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9loyale sur nos march\u00e9s qui va \u00e0", "start": 2043.36, "duration": 4.719}, {"text": "l'encontre de tout ce que nous faisons", "start": 2045.76, "duration": 4.68}, {"text": "pour prot\u00e9ger et am\u00e9liorer le travail de", "start": 2048.079, "duration": 4.681}, {"text": "nos agriculteurs et qui finalement", "start": 2050.44, "duration": 5.08}, {"text": "emportera avec lui ce qui reste de notre", "start": 2052.76, "duration": 6.04}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire nous refusons", "start": 2055.52, "duration": 5.44}, {"text": "de condamner les Fran\u00e7ais \u00e0 consommer", "start": 2058.8, "duration": 4.559}, {"text": "toujours plus de produits import\u00e9s tout", "start": 2060.96, "duration": 5.04}, {"text": "en faisant dispara\u00eetre notre agriculture", "start": 2063.359, "duration": 5.161}, {"text": "c'est donc dans cet esprit mes chers", "start": 2066.0, "duration": 4.839}, {"text": "coll\u00e8gues que le groupe les r\u00e9publicains", "start": 2068.52, "duration": 4.879}, {"text": "se prononcera contre le projet d'accord", "start": 2070.839, "duration": 5.0}, {"text": "avec le mercosour et rejoindra la", "start": 2073.399, "duration": 6.24}, {"text": "position du gouvernement je vous en", "start": 2075.839, "duration": 7.161}, {"text": "remercie merci chers coll\u00e8gues la parole", "start": 2079.639, "duration": 5.681}, {"text": "est maintenant \u00e0 Monsieur Didier Marie", "start": 2083.0, "duration": 5.119}, {"text": "pour le groupe socialiste \u00e9cologiste et", "start": 2085.32, "duration": 3.85}, {"text": "r\u00e9publicain", "start": 2088.119, "duration": 5.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2089.17, "duration": 4.069}, {"text": "merci jeen", "start": 2099.599, "duration": 2.881}, {"text": "profite madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2107.0, "duration": 4.32}, {"text": "ministre monsieur le ministre chers", "start": 2109.839, "duration": 3.841}, {"text": "coll\u00e8gues le gouvernement nous invite ce", "start": 2111.32, "duration": 5.48}, {"text": "jour \u00e0 un d\u00e9bat 50-1 suivi d'un vote sur", "start": 2113.68, "duration": 5.52}, {"text": "l'accord commercial de libre \u00e9change que", "start": 2116.8, "duration": 4.039}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0 signer", "start": 2119.2, "duration": 4.56}, {"text": "avec le mercosour ma premi\u00e8re r\u00e9action \u00e0", "start": 2120.839, "duration": 5.321}, {"text": "cette annonce fut de m'interroger sur", "start": 2123.76, "duration": 4.68}, {"text": "vos motivations madame la ministre", "start": 2126.16, "duration": 4.0}, {"text": "monsieur le ministre d\u00e8s lors que nous", "start": 2128.44, "duration": 4.12}, {"text": "attendons depuis 2019 l'inscription au", "start": 2130.16, "duration": 5.6}, {"text": "S\u00e9nat du projet de ratification du CTA", "start": 2132.56, "duration": 5.4}, {"text": "trait\u00e9 fort semblable \u00e0 celui dont nous", "start": 2135.76, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9battons qui a fait l'objet lui aussi", "start": 2137.96, "duration": 4.36}, {"text": "d'une forte contestation populaire d'une", "start": 2140.0, "duration": 4.72}, {"text": "mobilisation des agriculteurs qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2142.32, "duration": 4.64}, {"text": "scind\u00e9 en deux pour permettre depuis 8", "start": 2144.72, "duration": 4.08}, {"text": "ans l'application provisoire de son", "start": 2146.96, "duration": 4.32}, {"text": "volet commercial et tout ceci sans", "start": 2148.8, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9mouvoir particuli\u00e8rement le pr\u00e9sident", "start": 2151.28, "duration": 4.4}, {"text": "de la R\u00e9publique ni ses gouvernements", "start": 2153.359, "duration": 4.96}, {"text": "successifs je me suis dit ensuite", "start": 2155.68, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il s'agissait peut-\u00eatre de votre part", "start": 2158.319, "duration": 4.0}, {"text": "d'une prise de conscience certes tardive", "start": 2159.92, "duration": 4.48}, {"text": "mais bienvenue des dangers de ces", "start": 2162.319, "duration": 4.321}, {"text": "accords de libre \u00e9change d'une prise en", "start": 2164.4, "duration": 4.959}, {"text": "compte de nos arguments et demandes", "start": 2166.64, "duration": 5.479}, {"text": "formul\u00e9es depuis des ann\u00e9es pour", "start": 2169.359, "duration": 6.081}, {"text": "r\u00e9orienter nos politique d'\u00e9change nous", "start": 2172.119, "duration": 6.0}, {"text": "pourrions aussi consid\u00e9rer ce que nous", "start": 2175.44, "duration": 5.48}, {"text": "l'osons imagin\u00e9 que nous sommes l'objet", "start": 2178.119, "duration": 5.0}, {"text": "d'une petite man\u0153uvre pour nous associer", "start": 2180.92, "duration": 4.199}, {"text": "symboliquement voire pour servir de", "start": 2183.119, "duration": 4.441}, {"text": "caution au gouvernement mal de majorit\u00e9", "start": 2185.119, "duration": 5.0}, {"text": "est suspendu \u00e0 une possible censure pour", "start": 2187.56, "duration": 4.96}, {"text": "envoyer un message d'apaisement aux", "start": 2190.119, "duration": 6.081}, {"text": "agriculteurs l\u00e9gitimement en col\u00e8re je", "start": 2192.52, "duration": 5.16}, {"text": "m'inqui\u00e8te d'ailleurs de la", "start": 2196.2, "duration": 3.119}, {"text": "signification du vote que vous nous", "start": 2197.68, "duration": 4.399}, {"text": "demandez nous n'avons pas re\u00e7u de", "start": 2199.319, "duration": 4.321}, {"text": "proposition \u00e9crite d'une \u00e9ventuelle", "start": 2202.079, "duration": 4.401}, {"text": "communication r\u00e9solution alors s'agit-il", "start": 2203.64, "duration": 5.16}, {"text": "d'un soutien au gouvernement d'une", "start": 2206.48, "duration": 4.44}, {"text": "adresse \u00e0 la Commission europ\u00e9enne ou", "start": 2208.8, "duration": 4.72}, {"text": "d'une rupture strat\u00e9gique nous ne", "start": 2210.92, "duration": 5.399}, {"text": "souhaitons pas en tout \u00e9tat de cause", "start": 2213.52, "duration": 4.64}, {"text": "nous retrouver dans le r\u00f4le d'idiots", "start": 2216.319, "duration": 4.921}, {"text": "utille et vous invitez et nous vous", "start": 2218.16, "duration": 6.4}, {"text": "invitons \u00e0 vous souvenir \u00e0 l'avenir du", "start": 2221.24, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00f4le du Parlement pour discuter des", "start": 2224.56, "duration": 4.16}, {"text": "politiques et positions que la France", "start": 2226.88, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9fendra au conseil il ne s'agit pas", "start": 2228.72, "duration": 4.879}, {"text": "seulement de recueillir notre soutien", "start": 2231.44, "duration": 4.919}, {"text": "mais de nous \u00e9couter et jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 2233.599, "duration": 5.441}, {"text": "vous ne l'avez pas ou peu fait et votre", "start": 2236.359, "duration": 4.96}, {"text": "initiative arrive malheureusement tr\u00e8s", "start": 2239.04, "duration": 6.0}, {"text": "tard voire trop tard que s'est-il pass\u00e9", "start": 2241.319, "duration": 6.321}, {"text": "depuis l'accord avort\u00e9 de 2019", "start": 2245.04, "duration": 5.68}, {"text": "rien le compte n'y \u00e9tait pas il n'y est", "start": 2247.64, "duration": 5.84}, {"text": "toujours pas rien si ce n'est que la", "start": 2250.72, "duration": 5.2}, {"text": "France se trouve aujourd'hui isol\u00e9e \u00e0", "start": 2253.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'image de sa perte d'influence en", "start": 2255.92, "duration": 3.96}, {"text": "Europe que 11 \u00c9tats-membres ont pris", "start": 2257.48, "duration": 4.76}, {"text": "position en faveur de l'accord que la", "start": 2259.88, "duration": 4.479}, {"text": "Commission pour \u00e9viter un \u00e9ventuel v\u00e9au", "start": 2262.24, "duration": 4.879}, {"text": "est pr\u00eate \u00e0 scinder celui-ci en deux et", "start": 2264.359, "duration": 4.361}, {"text": "qu'il sera alors bien difficile \u00e0 la", "start": 2267.119, "duration": 4.0}, {"text": "France de mobiliser une minorit\u00e9 de", "start": 2268.72, "duration": 5.08}, {"text": "blocage malgr\u00e9 l'appui hier de la", "start": 2271.119, "duration": 5.2}, {"text": "Pologne rien si ce n'est que le", "start": 2273.8, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement a soutenu le por du", "start": 2276.319, "duration": 3.721}, {"text": "R\u00e8glement sur la d\u00e9forestation ouvrant", "start": 2277.88, "duration": 4.4}, {"text": "ainsi une br\u00e8che dans l'accord et les", "start": 2280.04, "duration": 4.079}, {"text": "n\u00e9gociations que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2282.28, "duration": 3.92}, {"text": "R\u00e9publique a sonn\u00e9 le premier la charge", "start": 2284.119, "duration": 5.401}, {"text": "contre la r\u00e9glementation verte en Europe", "start": 2286.2, "duration": 5.879}, {"text": "voil\u00e0 25 ans que les n\u00e9gociations ont", "start": 2289.52, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9but\u00e9 25 ann\u00e9es pendant lesquelles le", "start": 2292.079, "duration": 5.161}, {"text": "monde a chang\u00e9 que le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 2295.0, "duration": 4.24}, {"text": "climatique s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 que le", "start": 2297.24, "duration": 3.96}, {"text": "protectionnisme am\u00e9ricain est plus que", "start": 2299.24, "duration": 5.16}, {"text": "jamais affirm\u00e9 que la guerre commerciale", "start": 2301.2, "duration": 4.919}, {"text": "entre la Chine et le reste du monde", "start": 2304.4, "duration": 4.48}, {"text": "s'intensifie que le multilat\u00e9ralisme est", "start": 2306.119, "duration": 5.121}, {"text": "en panne \u00e0 l'image de la paralysie de", "start": 2308.88, "duration": 4.239}, {"text": "l'Organisation mondiale du commerce et", "start": 2311.24, "duration": 2.92}, {"text": "que nous connaissons une guerre", "start": 2313.119, "duration": 3.881}, {"text": "d'agression \u00e0 nos portes 25 ans que", "start": 2314.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dispose d'un mandat", "start": 2317.0, "duration": 4.8}, {"text": "de n\u00e9gociation totalement obsol\u00e8te que", "start": 2318.8, "duration": 4.68}, {"text": "les probl\u00e8mes de fond pos\u00e9s par l'accord", "start": 2321.8, "duration": 5.12}, {"text": "de 2019 sont connus et restent", "start": 2323.48, "duration": 6.08}, {"text": "d'actualit\u00e9 tout d'abord cet accord est", "start": 2326.92, "duration": 4.679}, {"text": "dangereux pour notre agriculteur notre", "start": 2329.56, "duration": 4.24}, {"text": "agriculture et notre souverainet\u00e9", "start": 2331.599, "duration": 4.641}, {"text": "alimentaire le foss\u00e9 entre le cadre", "start": 2333.8, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9glementaire europ\u00e9 eur\u00e9en et la", "start": 2336.24, "duration": 3.879}, {"text": "pratique dans les pays du mercosour sur", "start": 2338.48, "duration": 4.0}, {"text": "les normes environnementales sanitaires", "start": 2340.119, "duration": 5.0}, {"text": "et de bien-\u00eatre animal repr\u00e9sente un", "start": 2342.48, "duration": 5.16}, {"text": "double risque pour nos agriculteurs", "start": 2345.119, "duration": 5.121}, {"text": "soumis \u00e0 une concurrence d\u00e9loyale et un", "start": 2347.64, "duration": 5.28}, {"text": "risque sanitaire pour les consommateurs", "start": 2350.24, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9ens alors que l'Union europ\u00e9enne a", "start": 2352.92, "duration": 4.159}, {"text": "act\u00e9 des positions ambitieuses pour", "start": 2355.2, "duration": 4.32}, {"text": "faire \u00e9voluer notre agricultur avec le", "start": 2357.079, "duration": 4.561}, {"text": "pacte vert et la strat\u00e9gie de la ferme \u00e0", "start": 2359.52, "duration": 4.48}, {"text": "la fourchette autoriser aujourd'hui des", "start": 2361.64, "duration": 4.08}, {"text": "produits ne respectant pas nos normes", "start": 2364.0, "duration": 3.92}, {"text": "serait un terrible d\u00e9saveux pour nos", "start": 2365.72, "duration": 3.8}, {"text": "agriculteurs qui n'ont comme ambition", "start": 2367.92, "duration": 3.08}, {"text": "que de nous nourrir", "start": 2369.52, "duration": 3.96}, {"text": "sainement ainsi la quantit\u00e9 de", "start": 2371.0, "duration": 5.079}, {"text": "pesticides utilis\u00e9 au Br\u00e9sil est deux", "start": 2373.48, "duration": 5.56}, {"text": "fois plus importante qu'en France et 145", "start": 2376.079, "duration": 4.76}, {"text": "d'entre eux sont interdits en Europe car", "start": 2379.04, "duration": 4.039}, {"text": "dangereux et canc\u00e9rig\u00e8ne les limites", "start": 2380.839, "duration": 4.721}, {"text": "maximal de r\u00e9sidus sont dans la plupart", "start": 2383.079, "duration": 5.161}, {"text": "des cas plus hauts que les normes", "start": 2385.56, "duration": 5.519}, {"text": "europ\u00e9ennes de m\u00eame les activateurs de", "start": 2388.24, "duration": 4.8}, {"text": "croissance et des antibiotiques sont", "start": 2391.079, "duration": 3.361}, {"text": "largement r\u00e9pandus dans", "start": 2393.04, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9levage mesdames messieur les", "start": 2394.44, "duration": 4.36}, {"text": "ministres il n'est pas acceptable que", "start": 2396.72, "duration": 4.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ouvre 180000 tonnes", "start": 2398.8, "duration": 3.68}, {"text": "de nouveaux c\u00f4as d' importation de", "start": 2401.28, "duration": 3.36}, {"text": "viande de volaille \u00e0 droit de douane nul", "start": 2402.48, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 dans des fermes usines 50 fois", "start": 2404.64, "duration": 4.04}, {"text": "plus grandes que les exploitations", "start": 2407.4, "duration": 3.439}, {"text": "autoris\u00e9es en Europe alors que la moiti\u00e9", "start": 2408.68, "duration": 3.8}, {"text": "des poulets que nous consommons sont", "start": 2410.839, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 import\u00e9s il n'est pas acceptable", "start": 2412.48, "duration": 4.839}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne qui encourage le", "start": 2415.48, "duration": 4.119}, {"text": "p\u00e2urage sur nos territoires accepte", "start": 2417.319, "duration": 4.441}, {"text": "l'entr\u00e9e de 99000 tonnes de viande", "start": 2419.599, "duration": 5.0}, {"text": "bovine suppl\u00e9mentaire engraiss\u00e9 aux", "start": 2421.76, "duration": 5.2}, {"text": "antibiotiques dans des exploitations de", "start": 2424.599, "duration": 4.72}, {"text": "plus de de 10000 t\u00eates qui s'ajoutent au", "start": 2426.96, "duration": 3.96}, {"text": "cumul des milliers de tonnes d\u00e9j\u00e0", "start": 2429.319, "duration": 4.081}, {"text": "autoris\u00e9es dans les autres accords il", "start": 2430.92, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas acceptable d'autoriser", "start": 2433.4, "duration": 3.64}, {"text": "l'importation d'un million de tonnes", "start": 2435.44, "duration": 3.8}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de ma\u00efs chaque ann\u00e9e \u00e0", "start": 2437.04, "duration": 5.2}, {"text": "z\u00e9ro droit de douane trait\u00e9 \u00e0 latrasine", "start": 2439.24, "duration": 5.32}, {"text": "herbicide interdit depuis plus de 20 ans", "start": 2442.24, "duration": 4.56}, {"text": "en France alors que nos agriculteurs", "start": 2444.56, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9duisent l'utilisation des pesticides", "start": 2446.8, "duration": 4.84}, {"text": "il en va de m\u00eame pour l'ouverture de", "start": 2449.16, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00f4tat additionnels sans droit de douane", "start": 2451.64, "duration": 3.959}, {"text": "pour le sucre qui d\u00e9stabiliserait nos", "start": 2453.44, "duration": 4.639}, {"text": "fili\u00e8res ultramarines ou encore", "start": 2455.599, "duration": 5.681}, {"text": "l'\u00e9thanol tout ceci n'est pas", "start": 2458.079, "duration": 5.601}, {"text": "acceptable alors que l'Europe se fixe", "start": 2461.28, "duration": 4.48}, {"text": "des ambitions \u00e9lev\u00e9es et s'impose des", "start": 2463.68, "duration": 3.96}, {"text": "conditions strictes de production", "start": 2465.76, "duration": 3.4}, {"text": "l'arriv\u00e9e de ces produits sur nos", "start": 2467.64, "duration": 2.92}, {"text": "march\u00e9s se fera au d\u00e9triment des", "start": 2469.16, "duration": 3.439}, {"text": "producteurs et \u00e9leveurs europ\u00e9ens sur", "start": 2470.56, "duration": 4.2}, {"text": "fond de distorstion de concurrence de", "start": 2472.599, "duration": 4.361}, {"text": "pression sur les prix et d'absence de", "start": 2474.76, "duration": 4.92}, {"text": "contr\u00f4le au-del\u00e0 des volumes ce sont", "start": 2476.96, "duration": 4.399}, {"text": "aussi les conditions de production des", "start": 2479.68, "duration": 3.88}, {"text": "pays du Mercosur qui alimentent les", "start": 2481.359, "duration": 5.281}, {"text": "inqui\u00e9tudes ainsi le Br\u00e9sil a r\u00e9cemment", "start": 2483.56, "duration": 5.08}, {"text": "suspendu ses exportations de viande de", "start": 2486.64, "duration": 4.84}, {"text": "G\u00e9nis suite \u00e0 l'un des trop rares audits", "start": 2488.64, "duration": 4.8}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne sur place", "start": 2491.48, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9montrant que les autorit\u00e9s locales", "start": 2493.44, "duration": 4.12}, {"text": "n'\u00e9tit pas en mesure de v\u00e9rifier que ces", "start": 2495.28, "duration": 3.72}, {"text": "produits ne pr\u00e9sentaient pas de traces", "start": 2497.56, "duration": 3.72}, {"text": "d'une hormone de croissance l'radiol 17", "start": 2499.0, "duration": 5.16}, {"text": "beta interdite dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 2501.28, "duration": 3.839}, {"text": "depuis", "start": 2504.16, "duration": 3.64}, {"text": "1996 attestant ainsi de l'impossibilit\u00e9", "start": 2505.119, "duration": 4.521}, {"text": "d'avoir confiance dans le syst\u00e8me de", "start": 2507.8, "duration": 3.48}, {"text": "tra\u00e7abilit\u00e9", "start": 2509.64, "duration": 4.4}, {"text": "br\u00e9silien plus largement cet accord", "start": 2511.28, "duration": 4.64}, {"text": "ferait peser un risque majeur sur la", "start": 2514.04, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des approvision agricole et de", "start": 2515.92, "duration": 5.24}, {"text": "leur tra\u00e7abilit\u00e9 alimentaire portant", "start": 2518.64, "duration": 4.0}, {"text": "atteinte \u00e0 notre souverainet\u00e9", "start": 2521.16, "duration": 3.439}, {"text": "alimentaire et \u00e0 la bonne information", "start": 2522.64, "duration": 2.64}, {"text": "des", "start": 2524.599, "duration": 3.681}, {"text": "consommateur au Br\u00e9sil l'aboutissement", "start": 2525.28, "duration": 4.36}, {"text": "de cet accord profiterait", "start": 2528.28, "duration": 2.96}, {"text": "essentiellement aux immenses", "start": 2529.64, "duration": 4.12}, {"text": "exploitations agricoles qui produisent", "start": 2531.24, "duration": 4.76}, {"text": "sans aucune consid\u00e9ration", "start": 2533.76, "duration": 4.96}, {"text": "environnementale et sociale au d\u00e9triment", "start": 2536.0, "duration": 4.28}, {"text": "des petits producteurs qui n'auront pas", "start": 2538.72, "duration": 3.16}, {"text": "les moyens de r\u00e9sister \u00e0 la pression sur", "start": 2540.28, "duration": 3.72}, {"text": "les prix et aux peuples autochtones", "start": 2541.88, "duration": 3.52}, {"text": "chass\u00e9s de leur", "start": 2544.0, "duration": 3.76}, {"text": "terre alors que certains acteurs", "start": 2545.4, "duration": 4.08}, {"text": "sud-am\u00e9ricains commencent \u00e0 douter de", "start": 2547.76, "duration": 4.16}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de cet accord celui-ci", "start": 2549.48, "duration": 5.72}, {"text": "pourrait bien \u00eatre perdant perdant en", "start": 2551.92, "duration": 4.88}, {"text": "apportant pas les b\u00e9n\u00e9fices promis au", "start": 2555.2, "duration": 4.44}, {"text": "mercosour et en les for\u00e7ant \u00e0 poursuivre", "start": 2556.8, "duration": 5.48}, {"text": "un mod\u00e8le de production intenable sur le", "start": 2559.64, "duration": 3.52}, {"text": "plan", "start": 2562.28, "duration": 3.839}, {"text": "environnemental injuste socialement et", "start": 2563.16, "duration": 5.12}, {"text": "fragilisant dans le m\u00eame temps les", "start": 2566.119, "duration": 5.681}, {"text": "normes europ\u00e9ennes perdant perdant pour", "start": 2568.28, "duration": 5.799}, {"text": "le climat avec la poursuite de la", "start": 2571.8, "duration": 6.519}, {"text": "d\u00e9forestation de l'Amazonie depuis 198", "start": 2574.079, "duration": 5.881}, {"text": "c'est une surface \u00e9quivalente \u00e0 la", "start": 2578.319, "duration": 3.481}, {"text": "p\u00e9ninsule ib\u00e9rique qui est partie en", "start": 2579.96, "duration": 5.2}, {"text": "fum\u00e9 cette d\u00e9forestation principalement", "start": 2581.8, "duration": 4.799}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9levage et \u00e0 la production de", "start": 2585.16, "duration": 4.6}, {"text": "soja contribue massivement aux \u00e9missions", "start": 2586.599, "duration": 4.72}, {"text": "de gaz \u00e0 effet de serre et \u00e0", "start": 2589.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'effondrement de la", "start": 2591.319, "duration": 4.201}, {"text": "biodiversit\u00e9 alors que l'Union", "start": 2593.64, "duration": 3.479}, {"text": "europ\u00e9enne a adopt\u00e9 un r\u00e8glement pour", "start": 2595.52, "duration": 3.599}, {"text": "lutter contre les produits issus de la", "start": 2597.119, "duration": 4.281}, {"text": "forestation que la droite europ\u00e9enne", "start": 2599.119, "duration": 4.44}, {"text": "cherche malheureusement \u00e0 affaiblir", "start": 2601.4, "duration": 4.719}, {"text": "ratifier cet accord serait un non sens", "start": 2603.559, "duration": 5.401}, {"text": "l\u00e9gislatif et historique totalement", "start": 2606.119, "duration": 5.361}, {"text": "incompatible avec le respect de l'accord", "start": 2608.96, "duration": 5.639}, {"text": "de Paris cet accord est n\u00e9faste pour le", "start": 2611.48, "duration": 5.8}, {"text": "climat n\u00e9faste pour notre souverainet\u00e9", "start": 2614.599, "duration": 5.081}, {"text": "alimentaire n\u00e9faste pour la qualit\u00e9 de", "start": 2617.28, "duration": 4.4}, {"text": "ce que nous consommons et il est", "start": 2619.68, "duration": 4.56}, {"text": "dangereux pour nos agriculteur c'est le", "start": 2621.68, "duration": 4.84}, {"text": "message qu'il vous adresse madame la", "start": 2624.24, "duration": 4.319}, {"text": "ministre monsieur le ministre par leur", "start": 2626.52, "duration": 5.0}, {"text": "mobilisation mais leur alerte va bien", "start": 2628.559, "duration": 6.241}, {"text": "au-del\u00e0 de ce trait\u00e9 les agriculteurs", "start": 2631.52, "duration": 5.68}, {"text": "vous demandent nous demandent avant tout", "start": 2634.8, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00eatre reconnu pour ce qu'ils apportent", "start": 2637.2, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 la nation ils revendiquent des prix", "start": 2638.96, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rateurs tout en pr\u00e9servant leur", "start": 2641.599, "duration": 5.121}, {"text": "sant\u00e9 et de pouvoir vivre dignement de", "start": 2643.68, "duration": 5.96}, {"text": "leur travail la compensation financi\u00e8re", "start": 2646.72, "duration": 5.399}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 un temps \u00e9voqu\u00e9e est une", "start": 2649.64, "duration": 4.76}, {"text": "illusion et un pansement sur une jambe", "start": 2652.119, "duration": 5.321}, {"text": "de bois justifiant qu'il s'agit bien de", "start": 2654.4, "duration": 4.199}, {"text": "concurrence", "start": 2657.44, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9loyale alors que notre agriculture", "start": 2658.599, "duration": 4.161}, {"text": "fait des efforts pour satisfaire les", "start": 2661.24, "duration": 3.599}, {"text": "nouvelles exigences de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2662.76, "duration": 3.839}, {"text": "entra\u00eenant des co\u00fbts importants et les", "start": 2664.839, "duration": 4.081}, {"text": "transition parfois difficile ce", "start": 2666.599, "duration": 4.441}, {"text": "dispositif financerait in\u00e9vitablement la", "start": 2668.92, "duration": 4.199}, {"text": "disparition de pans entiers de notre de", "start": 2671.04, "duration": 4.24}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s en achetant le silence des", "start": 2673.119, "duration": 4.281}, {"text": "derniers agriculteurs fran\u00e7ais et", "start": 2675.28, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ens tr\u00e8s concr\u00e8tement madame le", "start": 2677.4, "duration": 3.36}, {"text": "ministre monsieur le ministre", "start": 2679.52, "duration": 3.039}, {"text": "l'agriculture ne doit pas \u00eatre la", "start": 2680.76, "duration": 3.52}, {"text": "variable d'ajustement des int\u00e9r\u00eats", "start": 2682.559, "duration": 4.201}, {"text": "offensifs des \u00c9tats-membres elle n'est", "start": 2684.28, "duration": 5.039}, {"text": "pas un objet de marchandage il ne peut", "start": 2686.76, "duration": 5.0}, {"text": "pas y avoir de deal entre malbouffe et", "start": 2689.319, "duration": 6.081}, {"text": "belle voiture c\u00e9der c'est renoncer \u00e0 nos", "start": 2691.76, "duration": 5.799}, {"text": "ambitions nous demandons don depuis de", "start": 2695.4, "duration": 4.52}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es une r\u00e9orientation", "start": 2697.559, "duration": 4.601}, {"text": "radicale de ces accords qui doivent \u00eatre", "start": 2699.92, "duration": 4.159}, {"text": "des outils au service de nos int\u00e9r\u00eats", "start": 2702.16, "duration": 3.76}, {"text": "strat\u00e9giques la force de l'Union", "start": 2704.079, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9enne r\u00e9side dans sa capacit\u00e9 de", "start": 2705.92, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9gulation elle seule peut porter", "start": 2707.8, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui un mod\u00e8le de d\u00e9veloppement", "start": 2710.119, "duration": 3.761}, {"text": "durable en utilisant la puissance de son", "start": 2711.599, "duration": 5.041}, {"text": "march\u00e9 int\u00e9rieur nos accords doivent", "start": 2713.88, "duration": 4.92}, {"text": "redevenir de r\u00e9els partenariats", "start": 2716.64, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9conomiques et politiques fond\u00e9s sur la", "start": 2718.8, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fense des droits humains le respect", "start": 2720.839, "duration": 3.401}, {"text": "des objectifs de d\u00e9veloppement durable", "start": 2722.76, "duration": 3.64}, {"text": "de l'ONU des accords de Paris de la", "start": 2724.24, "duration": 3.44}, {"text": "protection de normes sociales et", "start": 2726.4, "duration": 3.52}, {"text": "environnemental \u00e9lev\u00e9 ils devront", "start": 2727.68, "duration": 3.96}, {"text": "int\u00e9grer des clauses de r\u00e9ciprocit\u00e9 des", "start": 2729.92, "duration": 3.159}, {"text": "normes des clauses miroires des", "start": 2731.64, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e9canismes contraignants \u00e0 sorti de", "start": 2733.079, "duration": 4.121}, {"text": "sanctions et des clauses de revoyure", "start": 2735.0, "duration": 5.079}, {"text": "assurant un r\u00e9el contr\u00f4le d\u00e9mog", "start": 2737.2, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9mocratique ils devront \u00e9galement", "start": 2740.079, "duration": 4.24}, {"text": "comporter des clauses de devoir de", "start": 2742.96, "duration": 3.72}, {"text": "vigilance et de responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale", "start": 2744.319, "duration": 4.841}, {"text": "des entreprises des pays concern\u00e9s le", "start": 2746.68, "duration": 4.12}, {"text": "culte du libre \u00e9change qui a transform\u00e9", "start": 2749.16, "duration": 4.04}, {"text": "l'Europe en continent de consommateurs", "start": 2750.8, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9pendant de ses concurrents et qui a", "start": 2753.2, "duration": 3.84}, {"text": "conduit \u00e0 une casse sociale d'ampleur", "start": 2755.24, "duration": 4.0}, {"text": "dans nos r\u00e9gions favorisant au passage", "start": 2757.04, "duration": 3.48}, {"text": "la mont\u00e9e des souverainistes et de", "start": 2759.24, "duration": 3.319}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne doit pas aujourd'hui", "start": 2760.52, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9truire la coh\u00e9sion europ\u00e9enne en", "start": 2762.559, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00e9dant \u00e0 des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques", "start": 2764.8, "duration": 4.519}, {"text": "imm\u00e9diats l'Europe se mettrait en danger", "start": 2766.839, "duration": 4.441}, {"text": "en exposant ses divisions internes sur", "start": 2769.319, "duration": 4.201}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats offensifs divergents", "start": 2771.28, "duration": 3.72}, {"text": "risquant de compromettre l'unit\u00e9", "start": 2773.52, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9cessaire pour d\u00e9fendre une vision", "start": 2775.0, "duration": 3.64}, {"text": "commune l'Europe s'affaiblit sur la", "start": 2776.4, "duration": 4.28}, {"text": "sc\u00e8ne internationale et pourrait s nous", "start": 2778.64, "duration": 3.959}, {"text": "ni prenon garde \u00eatre emp\u00each\u00e9 de d\u00e9fendre", "start": 2780.68, "duration": 3.679}, {"text": "ses principes de durabilit\u00e9 et de", "start": 2782.599, "duration": 4.321}, {"text": "solidarit\u00e9 nos concitoyens quant \u00e0 eux", "start": 2784.359, "duration": 4.121}, {"text": "manifeste une d\u00e9fiance persistante \u00e0", "start": 2786.92, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9gard de cet", "start": 2788.48, "duration": 3.68}, {"text": "accord une crise de confiance nourrie", "start": 2789.68, "duration": 3.8}, {"text": "par la Commission europ\u00e9enne qui", "start": 2792.16, "duration": 3.08}, {"text": "poursuit tambourbattant les n\u00e9gociation", "start": 2793.48, "duration": 3.599}, {"text": "de nouveaux accords tous \u00e0imutes dans", "start": 2795.24, "duration": 4.0}, {"text": "une logique purement lib\u00e9rale et bien", "start": 2797.079, "duration": 3.76}, {"text": "qu'ayant re\u00e7u un mandat pour n\u00e9gocier un", "start": 2799.24, "duration": 5.079}, {"text": "accord mixte l'Union europ\u00e9enne vise \u00e0", "start": 2800.839, "duration": 5.081}, {"text": "scinder l'accord en deux et faire", "start": 2804.319, "duration": 3.52}, {"text": "adopter ses dispositions commerciales \u00e0", "start": 2805.92, "duration": 4.159}, {"text": "l'encontre du mandat donn\u00e9 par les \u00c9tats", "start": 2807.839, "duration": 3.961}, {"text": "ce qui poserait un probl\u00e8me de", "start": 2810.079, "duration": 4.641}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique les r\u00e9solutions", "start": 2811.8, "duration": 4.799}, {"text": "adopt\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en 2023", "start": 2814.72, "duration": 4.52}, {"text": "et S\u00e9nat en 2024 ont d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9 que", "start": 2816.599, "duration": 4.361}, {"text": "les conditions d\u00e9mocratiques \u00e9conomiques", "start": 2819.24, "duration": 3.52}, {"text": "environnementales et sociales n'\u00e9taient", "start": 2820.96, "duration": 4.0}, {"text": "pas r\u00e9unies pour signer cet accord vous", "start": 2822.76, "duration": 3.72}, {"text": "avez donc madame la ministre monsieur le", "start": 2824.96, "duration": 3.32}, {"text": "ministre un large soutien de l'opinion", "start": 2826.48, "duration": 3.359}, {"text": "publique et des parlementaires mais", "start": 2828.28, "duration": 3.559}, {"text": "qu'en ferez-vous un message \u00e0 la", "start": 2829.839, "duration": 3.24}, {"text": "Commission pour rappeler que vous ne", "start": 2831.839, "duration": 2.881}, {"text": "voulez pas de cet accord en", "start": 2833.079, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9tat un appui pour trouver une", "start": 2834.72, "duration": 3.72}, {"text": "minorit\u00e9 de blocage aujourd'hui", "start": 2836.839, "duration": 4.24}, {"text": "difficile \u00e0 \u00e9tablir madame le ministre", "start": 2838.44, "duration": 3.84}, {"text": "monsieur le ministre nous vous", "start": 2841.079, "duration": 3.401}, {"text": "soutiendrons pour cela mais ce que nous", "start": 2842.28, "duration": 4.88}, {"text": "vous demandons au-del\u00e0 c'est un", "start": 2844.48, "duration": 4.079}, {"text": "moratoire sur l'ensemble des accords", "start": 2847.16, "duration": 3.159}, {"text": "commerciaux en cours c'est de repenser", "start": 2848.559, "duration": 3.601}, {"text": "notre mod\u00e8le d'\u00e9changes commerciaux de", "start": 2850.319, "duration": 3.561}, {"text": "replacer la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique en", "start": 2852.16, "duration": 3.8}, {"text": "son centre et d'agir pour des accords", "start": 2853.88, "duration": 3.64}, {"text": "ambitieux et respectueux socialement et", "start": 2855.96, "duration": 4.28}, {"text": "environnmentalement merci beaucoup je", "start": 2857.52, "duration": 4.2}, {"text": "vais donner maintenant la parole \u00e0", "start": 2860.24, "duration": 3.2}, {"text": "Monsieur Franck men\u00e9nonville pour le", "start": 2861.72, "duration": 4.22}, {"text": "groupe Union centriste", "start": 2863.44, "duration": 9.279}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2865.94, "duration": 6.779}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente Madame et", "start": 2884.44, "duration": 6.36}, {"text": "monsieurs les ministres mes chers", "start": 2887.76, "duration": 5.76}, {"text": "coll\u00e8gues nous sommes aujourd'hui r\u00e9unis", "start": 2890.8, "duration": 4.4}, {"text": "pour d\u00e9battre de l'accord de libre", "start": 2893.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et les", "start": 2895.2, "duration": 3.56}, {"text": "pays du", "start": 2897.76, "duration": 4.0}, {"text": "mercosour pour la tro\u00e8 fois nous allons", "start": 2898.76, "duration": 5.88}, {"text": "collectivement exprimer notre opposition", "start": 2901.76, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 la ratification de cet accord en", "start": 2904.64, "duration": 4.679}, {"text": "l'\u00e9tat propos\u00e9 par la", "start": 2906.96, "duration": 5.56}, {"text": "Commission la Pologne a hier officialis\u00e9", "start": 2909.319, "duration": 5.04}, {"text": "son refus s'alignant ainsi sur les", "start": 2912.52, "duration": 3.96}, {"text": "positions", "start": 2914.359, "duration": 4.801}, {"text": "fran\u00e7aise permettez-moi tout d'abord de", "start": 2916.48, "duration": 5.0}, {"text": "saluer l'engagement personnel du Premier", "start": 2919.16, "duration": 4.84}, {"text": "ministre Barnier et de son gouvernement", "start": 2921.48, "duration": 5.0}, {"text": "afin de convaincre d'autres pays", "start": 2924.0, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9ens pour constituer une", "start": 2926.48, "duration": 5.68}, {"text": "indispensable minorit\u00e9 de blocage le", "start": 2928.96, "duration": 5.04}, {"text": "contexte est aujourd'hui inflammable", "start": 2932.16, "duration": 4.84}, {"text": "c'est peu de le dire d'une part la", "start": 2934.0, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9sidente reconduit de la Commission", "start": 2937.0, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne souhaite acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 2939.119, "duration": 4.401}, {"text": "finalisation d'un accord d'hier pour ne", "start": 2940.96, "duration": 5.2}, {"text": "pas dire d'avant-hier au risque d'un", "start": 2943.52, "duration": 4.36}, {"text": "passage en force", "start": 2946.16, "duration": 4.08}, {"text": "institutionnelle d'autre part alors m\u00eame", "start": 2947.88, "duration": 4.6}, {"text": "que l'acte 2 des contestations", "start": 2950.24, "duration": 3.879}, {"text": "agricooles s'intensifie sur nos", "start": 2952.48, "duration": 3.879}, {"text": "territoires il nous faut aujourd'hui", "start": 2954.119, "duration": 5.361}, {"text": "avoir \u00e0 l'esprit que 76 % des Fran\u00e7ais", "start": 2956.359, "duration": 5.841}, {"text": "s'opposent \u00e0 cet accord notre d\u00e9bat", "start": 2959.48, "duration": 5.319}, {"text": "d'aujourd'hui se r\u00e9v\u00e8le plus que", "start": 2962.2, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9cessaire rappelons que pour les pays", "start": 2964.799, "duration": 4.8}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine l'Europe a fait figure", "start": 2967.2, "duration": 5.2}, {"text": "de mod\u00e8le d'organisation en effet le", "start": 2969.599, "duration": 4.441}, {"text": "rapprochement initial entre les pays", "start": 2972.4, "duration": 4.04}, {"text": "d'origine du Mercosur s'inspire de", "start": 2974.04, "duration": 4.44}, {"text": "l'exp\u00e9rience de la construction", "start": 2976.44, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9enne comme la derni\u00e8re comme l'a", "start": 2978.48, "duration": 4.8}, {"text": "derni\u00e8rement indiqu\u00e9 le la ministre", "start": 2981.119, "duration": 4.44}, {"text": "Sophie prima le Br\u00e9sil est le premier", "start": 2983.28, "duration": 4.279}, {"text": "partenaire commercial de la France en", "start": 2985.559, "duration": 4.52}, {"text": "Am\u00e9rique latine nous n'avons donc pas", "start": 2987.559, "duration": 3.8}, {"text": "attendu le", "start": 2990.079, "duration": 3.28}, {"text": "mercosour dans ce d\u00e9bat il est", "start": 2991.359, "duration": 3.521}, {"text": "n\u00e9cessaire de souligner que nous ne", "start": 2993.359, "duration": 3.681}, {"text": "remettons nullement en cause le principe", "start": 2994.88, "duration": 4.64}, {"text": "d'une relation plus approfondie entre", "start": 2997.04, "duration": 4.48}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 2999.52, "duration": 4.24}, {"text": "ceux du mercosour mais le groupe de", "start": 3001.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'Union centriste tient \u00e0 rappeler trois", "start": 3003.76, "duration": 5.72}, {"text": "lignes de force la premi\u00e8re protection", "start": 3006.04, "duration": 6.64}, {"text": "n'est pas synonyme de protectionnisme le", "start": 3009.48, "duration": 5.359}, {"text": "retour d'un isolationnisme am\u00e9ricain et", "start": 3012.68, "duration": 4.2}, {"text": "l'agressivit\u00e9 commerciale chinoise", "start": 3014.839, "duration": 4.801}, {"text": "oblige l'Europe \u00e0 s'organiser et \u00e0", "start": 3016.88, "duration": 6.64}, {"text": "r\u00e9agir sans son aivet\u00e9 dans ce d\u00e9sordre", "start": 3019.64, "duration": 7.159}, {"text": "international l'Europe a besoin d'alli\u00e9s", "start": 3023.52, "duration": 4.76}, {"text": "le rapprochement avec les pays", "start": 3026.799, "duration": 4.0}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine d'Am\u00e9rique du Sud peut", "start": 3028.28, "duration": 5.079}, {"text": "alors susciter des opportunit\u00e9s", "start": 3030.799, "duration": 5.04}, {"text": "notamment \u00e9conomiques mais aujourd'hui", "start": 3033.359, "duration": 4.96}, {"text": "notre pr\u00e9occupation porte sur le", "start": 3035.839, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibre commerciau que peut", "start": 3038.319, "duration": 3.601}, {"text": "engendrer l'accord sous sa forme", "start": 3039.839, "duration": 4.601}, {"text": "actuelle et je l'explique en 2017", "start": 3041.92, "duration": 4.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne connaissait avec le", "start": 3044.44, "duration": 3.76}, {"text": "Mercosur une balance commerciale", "start": 3046.119, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9ficitaire de 20 milliards d'euros sur", "start": 3048.2, "duration": 5.32}, {"text": "les produits alimentaires et un et", "start": 3050.4, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement exc\u00e9dentaire sur les produits", "start": 3053.52, "duration": 3.88}, {"text": "industriels aujourd'hui nous cignons que", "start": 3055.48, "duration": 3.48}, {"text": "nous craignons que ce", "start": 3057.4, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibre pr\u00e9existant s'accentue une", "start": 3058.96, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9tude d'impact met\u00e9e par une une une", "start": 3062.48, "duration": 4.48}, {"text": "universit\u00e9 britannique a confirm\u00e9", "start": 3064.88, "duration": 4.36}, {"text": "l'aggravation du d\u00e9s\u00e9quilibre actuel", "start": 3066.96, "duration": 4.399}, {"text": "avec une baisse anticip\u00e9e de la", "start": 3069.24, "duration": 4.079}, {"text": "production agricole europ\u00e9enne au profit", "start": 3071.359, "duration": 4.76}, {"text": "de l'importation accru du mercosour on", "start": 3073.319, "duration": 4.161}, {"text": "retrouve alors la crainte d'une", "start": 3076.119, "duration": 3.401}, {"text": "agriculture europ\u00e9enne qui serait la", "start": 3077.48, "duration": 3.839}, {"text": "variable d'ajustement des accords", "start": 3079.52, "duration": 3.48}, {"text": "commerciaux", "start": 3081.319, "duration": 4.04}, {"text": "elle cette crainte se confirme lorsque", "start": 3083.0, "duration": 4.559}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame", "start": 3085.359, "duration": 4.801}, {"text": "imagine un fond de compensation pour", "start": 3087.559, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9dommager nos agriculteurs c'est", "start": 3090.16, "duration": 4.32}, {"text": "inacceptable et", "start": 3092.88, "duration": 4.08}, {"text": "inenvisageable alors que l'imp\u00e9ratif de", "start": 3094.48, "duration": 4.4}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire s'est inscrit \u00e0", "start": 3096.96, "duration": 4.119}, {"text": "notre agenda les agriculteurs ne", "start": 3098.88, "duration": 4.479}, {"text": "demandent pas la charit\u00e9 il pent un", "start": 3101.079, "duration": 4.881}, {"text": "projet d'entreprise et souhait voir", "start": 3103.359, "duration": 5.121}, {"text": "souhait pouvoir vivre dignement de leur", "start": 3105.96, "duration": 5.52}, {"text": "activit\u00e9 c'est un engagement port\u00e9 par", "start": 3108.48, "duration": 5.68}, {"text": "beaucoup d'entre nous dans cet h\u00e9micycle", "start": 3111.48, "duration": 5.639}, {"text": "cela rejoint la deux\u00e8 ligne de force le", "start": 3114.16, "duration": 5.439}, {"text": "pragmatisme ne doit pas c\u00e9der \u00e0 la", "start": 3117.119, "duration": 4.68}, {"text": "caricature le projet d'accord ne peut", "start": 3119.599, "duration": 4.2}, {"text": "pas elle seule d'ailleurs \u00eatre le bouc", "start": 3121.799, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9missaire d'une agriculture europ\u00e9enne", "start": 3123.799, "duration": 4.361}, {"text": "en proid \u00e0 des difficult\u00e9s faute de", "start": 3125.68, "duration": 4.879}, {"text": "choix strat\u00e9gique si le compte n'y est", "start": 3128.16, "duration": 4.72}, {"text": "pas pour certaines fili\u00e8res d'autres", "start": 3130.559, "duration": 4.921}, {"text": "peuvent malgr\u00e9 tout y Triver un int\u00e9r\u00eat", "start": 3132.88, "duration": 5.0}, {"text": "je pense notamment \u00e0 l'automobile au vin", "start": 3135.48, "duration": 4.56}, {"text": "ou encore \u00e0 l'approvisionnement m\u00e9torare", "start": 3137.88, "duration": 4.199}, {"text": "com ne pas souhaiter une meilleure", "start": 3140.04, "duration": 3.72}, {"text": "reconnaissance de nos produits de nos", "start": 3142.079, "duration": 4.04}, {"text": "labels de nos appellations d'origine", "start": 3143.76, "duration": 4.559}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9 mais comment ne pas partager", "start": 3146.119, "duration": 4.641}, {"text": "l'incompr\u00e9hension des agriculteurs \u00e0 qui", "start": 3148.319, "duration": 4.121}, {"text": "l'on demande toujours plus d'\u00eatre", "start": 3150.76, "duration": 4.319}, {"text": "toujours plus vertueux tout en ouvrant", "start": 3152.44, "duration": 4.32}, {"text": "nos fronti\u00e8res \u00e0 des produits qui ne", "start": 3155.079, "duration": 3.681}, {"text": "respectent pas nos normes", "start": 3156.76, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9ennes si le continent si le", "start": 3158.76, "duration": 4.76}, {"text": "contingent n\u00e9gocier ne constitue pas un", "start": 3161.48, "duration": 5.4}, {"text": "rat de Mar\u00e9 pr\u00e9dit ils peuvent n\u00e9anmoins", "start": 3163.52, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9stabiliser nos fili\u00e8res poussant les", "start": 3166.88, "duration": 5.16}, {"text": "prix \u00e0 la baisse le rapport rendu en", "start": 3169.16, "duration": 4.56}, {"text": "2020 par la commission par une", "start": 3172.04, "duration": 3.68}, {"text": "commission ind\u00e9pendante pr\u00e9sid\u00e9e par", "start": 3173.72, "duration": 5.04}, {"text": "St\u00e9phane bec parle \u00e0 juste titre d'une", "start": 3175.72, "duration": 5.28}, {"text": "occasion manqu\u00e9e pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 3178.76, "duration": 3.64}, {"text": "d'obtenir des garanties", "start": 3181.0, "duration": 4.119}, {"text": "environnementales et sanitaires d'autant", "start": 3182.4, "duration": 4.24}, {"text": "que depuis la signature du volet", "start": 3185.119, "duration": 4.0}, {"text": "commercial de l'accord en 2019 les", "start": 3186.64, "duration": 4.4}, {"text": "ambitions environnementales des", "start": 3189.119, "duration": 4.361}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9hauss\u00e9", "start": 3191.04, "duration": 5.24}, {"text": "par la pr\u00e9c\u00e9dente commission elles sont", "start": 3193.48, "duration": 4.56}, {"text": "d'ailleurs un des catalyseurs de la", "start": 3196.28, "duration": 4.4}, {"text": "crise actuelle comment peut-on imaginer", "start": 3198.04, "duration": 5.12}, {"text": "que la pr\u00e9sidente vandelen qui a promu", "start": 3200.68, "duration": 5.639}, {"text": "la strat\u00e9gie farm to fork avec son lot", "start": 3203.16, "duration": 4.8}, {"text": "de de contraintes r\u00e9glementaires et ses", "start": 3206.319, "duration": 2.921}, {"text": "cons\u00e9quences sur l'agriculture", "start": 3207.96, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne et si peu d'exigen dans cette", "start": 3209.24, "duration": 4.839}, {"text": "dans cet accord sur la qualit\u00e9", "start": 3212.52, "duration": 3.96}, {"text": "environnemental sanitaire et normative", "start": 3214.079, "duration": 5.04}, {"text": "des importations c'est notre troisi\u00e8me", "start": 3216.48, "duration": 5.48}, {"text": "conviction fervant europ\u00e9en nous pensons", "start": 3219.119, "duration": 5.321}, {"text": "qu'il faut donner une place accrue au", "start": 3221.96, "duration": 4.8}, {"text": "contr\u00f4le d\u00e9mocratique de ces accords", "start": 3224.44, "duration": 4.8}, {"text": "commerciaux il nous semble important de", "start": 3226.76, "duration": 4.2}, {"text": "souligner que le Parlement europ\u00e9en a", "start": 3229.24, "duration": 4.359}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises en 2018", "start": 3230.96, "duration": 4.839}, {"text": "notamment le caract\u00e8re mixte de cet", "start": 3233.599, "duration": 4.321}, {"text": "accord et donc la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre", "start": 3235.799, "duration": 4.52}, {"text": "ratifi\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 par les parlements", "start": 3237.92, "duration": 5.56}, {"text": "nationaux le politologue bulgare", "start": 3240.319, "duration": 6.28}, {"text": "Yvan Krastev parle de d\u00e9mocratie", "start": 3243.48, "duration": 5.639}, {"text": "frustr\u00e9e quand la mondialisation", "start": 3246.599, "duration": 4.601}, {"text": "auparavant pr\u00e9sent\u00e9e comme un jeu \u00e0", "start": 3249.119, "duration": 5.0}, {"text": "somme positive creuse les in\u00e9galit\u00e9s en", "start": 3251.2, "duration": 5.28}, {"text": "dehors de toute vigilance d\u00e9mocratique", "start": 3254.119, "duration": 4.0}, {"text": "la premi\u00e8re des exigences c'est la", "start": 3256.48, "duration": 4.0}, {"text": "convergence r\u00e9glementaire il n'est pas", "start": 3258.119, "duration": 4.44}, {"text": "acceptable d'exon\u00e9rer nos partenaires", "start": 3260.48, "duration": 3.92}, {"text": "commerciaux de contraintes que nous", "start": 3262.559, "duration": 4.401}, {"text": "imposons \u00e0 nos acteurs \u00e9conomiqu", "start": 3264.4, "duration": 4.439}, {"text": "il nous semble donc que des que des", "start": 3266.96, "duration": 4.08}, {"text": "clauses miroir coupl\u00e9 \u00e0 des moyens de", "start": 3268.839, "duration": 4.041}, {"text": "contr\u00f4le sont n\u00e9cessaires et", "start": 3271.04, "duration": 4.12}, {"text": "indispensables une simple annexe ne", "start": 3272.88, "duration": 4.88}, {"text": "saurait en effet compenser le manquement", "start": 3275.16, "duration": 6.12}, {"text": "constat\u00e9 de du volet commercial le la", "start": 3277.76, "duration": 4.76}, {"text": "deuxi\u00e8me des exigences c'est la", "start": 3281.28, "duration": 3.4}, {"text": "transparence des n\u00e9gociations nos", "start": 3282.52, "duration": 4.36}, {"text": "concitoyens et les parlements nationaux", "start": 3284.68, "duration": 4.36}, {"text": "sont en droit de mieux conna\u00eetre les", "start": 3286.88, "duration": 3.88}, {"text": "enjeux de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration", "start": 3289.04, "duration": 3.96}, {"text": "d'accord qui va au-del\u00e0 de simples", "start": 3290.76, "duration": 4.4}, {"text": "aspects commerciaux et la trois\u00e8me", "start": 3293.0, "duration": 4.4}, {"text": "exigence c'est la respons abilit\u00e9 les", "start": 3295.16, "duration": 3.919}, {"text": "parlements nationaux doivent \u00eatre", "start": 3297.4, "duration": 4.0}, {"text": "davantage associ\u00e9s dans les n\u00e9gociations", "start": 3299.079, "duration": 5.361}, {"text": "dans leur \u00e9valuation nous partons de", "start": 3301.4, "duration": 5.719}, {"text": "tr\u00e8s loin je crois l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en", "start": 3304.44, "duration": 4.76}, {"text": "doit s'attacher \u00e0 la protection de nos", "start": 3307.119, "duration": 4.44}, {"text": "stards alors m\u00eame qu'\u00e0 titre d'exemple", "start": 3309.2, "duration": 5.119}, {"text": "l'audit men\u00e9 en octobre dernier par la", "start": 3311.559, "duration": 4.321}, {"text": "Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 de la", "start": 3314.319, "duration": 3.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne illustre la", "start": 3315.88, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9faillance du syst\u00e8me de contr\u00f4le", "start": 3318.079, "duration": 5.0}, {"text": "br\u00e9silien de la grippe aviaire pour", "start": 3320.799, "duration": 4.28}, {"text": "conclure le groupe Union centriste n'est", "start": 3323.079, "duration": 4.601}, {"text": "pas par principe bien \u00e9videmment oscile", "start": 3325.079, "duration": 4.201}, {"text": "aux accords internationaux nous", "start": 3327.68, "duration": 3.919}, {"text": "considons mais nous consid\u00e9rons qu'\u00e0 ce", "start": 3329.28, "duration": 5.68}, {"text": "stade celui-ci ne correspond ni \u00e0 notre", "start": 3331.599, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e9poque ni \u00e0 nos ambitions actuelles ni", "start": 3334.96, "duration": 5.44}, {"text": "m\u00eame \u00e0 la situation g\u00e9opolitique que", "start": 3337.839, "duration": 5.361}, {"text": "nous traversons de plus elle fait peser", "start": 3340.4, "duration": 4.88}, {"text": "un risque beaucoup trop important sur", "start": 3343.2, "duration": 4.48}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire il va \u00e0", "start": 3345.28, "duration": 4.079}, {"text": "l'encontre des grands principes que nous", "start": 3347.68, "duration": 3.679}, {"text": "nous imposons \u00e0 nous-m\u00eame or la", "start": 3349.359, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 est aujourd'hui", "start": 3351.359, "duration": 5.361}, {"text": "indispensable pour rapprocher nos deux", "start": 3353.319, "duration": 6.0}, {"text": "et rassurer nos concitoyens europ\u00e9ens", "start": 3356.72, "duration": 4.599}, {"text": "madame la ministre monsieur le ministre", "start": 3359.319, "duration": 4.081}, {"text": "pour toutes ces raisons le groupe Union", "start": 3361.319, "duration": 4.641}, {"text": "centriste V en faveur de la d\u00e9claration", "start": 3363.4, "duration": 4.8}, {"text": "du gouvernement et s'oppose fermement \u00e0", "start": 3365.96, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00e9tat en l'\u00e9tat la ratification du", "start": 3368.2, "duration": 5.52}, {"text": "mercosour ainsi propos\u00e9 par la", "start": 3371.24, "duration": 4.839}, {"text": "Commission merci chers coll\u00e8gues la", "start": 3373.72, "duration": 4.119}, {"text": "parole est maintenant \u00e0 Monsieur", "start": 3376.079, "duration": 4.441}, {"text": "Fran\u00e7ois patria du groupe du", "start": 3377.839, "duration": 4.72}, {"text": "Rassemblement des d\u00e9mocrates", "start": 3380.52, "duration": 6.319}, {"text": "progressistes et ind\u00e9pendants", "start": 3382.559, "duration": 4.28}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 3391.88, "duration": 3.28}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 3393.799, "duration": 4.201}, {"text": "au stade de cette discussion compte tenu", "start": 3395.16, "duration": 4.919}, {"text": "de l'unanimit\u00e9 assez rare qui r\u00e8gne sur", "start": 3398.0, "duration": 3.88}, {"text": "ce sujet nous n'\u00e9viterons pas les", "start": 3400.079, "duration": 3.72}, {"text": "redites mais ce qui compte c'est l'unit\u00e9", "start": 3401.88, "duration": 4.08}, {"text": "de la nation face \u00e0 ce p\u00e9ril qui nous", "start": 3403.799, "duration": 4.8}, {"text": "menace tous nous ne pouvons pas madame", "start": 3405.96, "duration": 3.56}, {"text": "la ministre monsieur le ministre", "start": 3408.599, "duration": 2.681}, {"text": "demander \u00e0 nos agriculteurs de respecter", "start": 3409.52, "duration": 4.76}, {"text": "des normes et \u00e0 nos industriels devrai \u00e0", "start": 3411.28, "duration": 5.68}, {"text": "la d\u00e9carbonation de leurs activit\u00e9s et", "start": 3414.28, "duration": 4.039}, {"text": "dans le m\u00eame temps supprimer des droits", "start": 3416.96, "duration": 2.839}, {"text": "de douane sur les biens qui ne", "start": 3418.319, "duration": 3.681}, {"text": "respecteraient pas ces r\u00e8gles c'est", "start": 3419.799, "duration": 4.401}, {"text": "pourtant cette position schizophr\u00e9nique", "start": 3422.0, "duration": 3.359}, {"text": "que nous demande d'accepter la", "start": 3424.2, "duration": 3.44}, {"text": "Commission europ\u00e9enne sur le Mercosur", "start": 3425.359, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai entendu les positions de chacun", "start": 3427.64, "duration": 2.76}, {"text": "mais je rappelle ici aussi que le", "start": 3429.359, "duration": 3.041}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pourtant", "start": 3430.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 clair \u00e0 ma reprise cet accord tel", "start": 3432.4, "duration": 5.04}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u et pens\u00e9 ne peut pas", "start": 3435.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre compatible avec notre agenda", "start": 3437.44, "duration": 4.399}, {"text": "climatique et la biodiversit\u00e9 cette", "start": 3438.96, "duration": 5.079}, {"text": "phrase qu'il a prononc\u00e9 en 2021 t\u00e9moigne", "start": 3441.839, "duration": 3.361}, {"text": "que la France n'a pas attendu ces", "start": 3444.039, "duration": 2.681}, {"text": "derniers mois pour s'oser", "start": 3445.2, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 cet accord alors que certains m\u00e9dias", "start": 3446.72, "duration": 4.48}, {"text": "et opposition cherchent une nouvelle", "start": 3449.4, "duration": 4.0}, {"text": "fois \u00e0 rompre l'unit\u00e9 nationale que nous", "start": 3451.2, "duration": 3.72}, {"text": "devons avoir sur cette question je tiens", "start": 3453.4, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e0 rappeler que le Pr\u00e9sident de la", "start": 3454.92, "duration": 3.399}, {"text": "R\u00e9publique a toujours et invariablement", "start": 3456.599, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9fendu la position fran\u00e7aise celle d'un", "start": 3458.319, "duration": 5.8}, {"text": "refus clair et sans tergiversation de", "start": 3461.52, "duration": 4.039}, {"text": "l'accord tel qu'il est aujourd'hui", "start": 3464.119, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par la Commission", "start": 3465.559, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9enne la France se bat chaque jour", "start": 3467.799, "duration": 4.961}, {"text": "dans les n\u00e9gociations pour prot\u00e9ger les", "start": 3471.079, "duration": 3.0}, {"text": "secteurs qui risquent de p\u00e2tir de", "start": 3472.76, "duration": 2.599}, {"text": "l'accord notamment certaines de nos", "start": 3474.079, "duration": 4.121}, {"text": "fili\u00e8res et alimentaire nous ne", "start": 3475.359, "duration": 4.801}, {"text": "transigerons pas sur le respect de nos", "start": 3478.2, "duration": 3.96}, {"text": "normes environnementales et sanitaires", "start": 3480.16, "duration": 3.439}, {"text": "comme sur la mise en \u0153uvre effective de", "start": 3482.16, "duration": 3.56}, {"text": "l'accord de Paris sur le climat ce", "start": 3483.599, "duration": 4.041}, {"text": "dernier point nous faisons face \u00e0 un", "start": 3485.72, "duration": 4.52}, {"text": "blocage suppl\u00e9mentaire de l'OMC en effet", "start": 3487.64, "duration": 4.959}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues l'OMC n'utilise pas", "start": 3490.24, "duration": 3.68}, {"text": "l'accord de Paris dans les accords de", "start": 3492.599, "duration": 3.921}, {"text": "libre \u00e9change la solution para\u00eet alors", "start": 3493.92, "duration": 4.439}, {"text": "toute trouv\u00e9e il suffirait que cet", "start": 3496.52, "duration": 3.839}, {"text": "accord sur le climat soit transcrit dans", "start": 3498.359, "duration": 5.0}, {"text": "l'OMC dans l'OMC de la sorte il ferait", "start": 3500.359, "duration": 4.24}, {"text": "partie int\u00e9grante des accords", "start": 3503.359, "duration": 4.24}, {"text": "commerciaux dans le monde or ni la Chine", "start": 3504.599, "duration": 4.801}, {"text": "ni les pays du mercosour et encore moins", "start": 3507.599, "duration": 3.801}, {"text": "les \u00c9tats-Unis avec le retour de Donald", "start": 3509.4, "duration": 3.959}, {"text": "Trump au pouvoir ne veulent de cette", "start": 3511.4, "duration": 3.639}, {"text": "retranscription source d'une", "start": 3513.359, "duration": 3.321}, {"text": "modification profonde du commerce", "start": 3515.039, "duration": 4.121}, {"text": "mondial de son fonctionnement actuel", "start": 3516.68, "duration": 4.6}, {"text": "pourtant il est clair que nous ne", "start": 3519.16, "duration": 4.36}, {"text": "pouvons accepter que 99000 tonnes de", "start": 3521.28, "duration": 5.68}, {"text": "b\u0153uf 180000 tonnes de volaill et 25000", "start": 3523.52, "duration": 6.2}, {"text": "tonnes de porc par an entre en Europe \u00e0", "start": 3526.96, "duration": 6.079}, {"text": "un taux pr\u00e9f\u00e9rentiel de 7,5 % contre 40", "start": 3529.72, "duration": 5.68}, {"text": "% aujourd'hui sans respecter les normes", "start": 3533.039, "duration": 5.0}, {"text": "cela d\u00e9j\u00e0 qui dit \u00e0 M reprise europ\u00e9enne", "start": 3535.4, "duration": 5.159}, {"text": "qu'il s'applique \u00e0 nos agriculteurs", "start": 3538.039, "duration": 5.32}, {"text": "reconnu pour son excellence notre", "start": 3540.559, "duration": 5.161}, {"text": "production se distingue par la fiabilit\u00e9", "start": 3543.359, "duration": 4.401}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la qualit\u00e9 notamment sanitaire", "start": 3545.72, "duration": 4.399}, {"text": "et environnementale de nos exploitations", "start": 3547.76, "duration": 4.88}, {"text": "et la stabilit\u00e9 de leur rendement en", "start": 3550.119, "duration": 4.881}, {"text": "appliquant le mercosour nous cr\u00e9erons", "start": 3552.64, "duration": 4.08}, {"text": "automatiquement une concurrence d\u00e9loyale", "start": 3555.0, "duration": 3.44}, {"text": "pour nos \u00e9leveurs mettant en danger", "start": 3556.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise qui fait notre", "start": 3558.44, "duration": 4.359}, {"text": "fiert\u00e9 et garanti notre souverainet\u00e9", "start": 3560.52, "duration": 6.24}, {"text": "alimentaire en d\u00e9fense la europ\u00e9enne", "start": 3562.799, "duration": 5.841}, {"text": "argue que ces produits import\u00e9s ne", "start": 3566.76, "duration": 3.44}, {"text": "seraient pas de nature \u00e0 d\u00e9stabiliser", "start": 3568.64, "duration": 3.439}, {"text": "les fili\u00e8res europ\u00e9ennes car il ne", "start": 3570.2, "duration": 3.919}, {"text": "repr\u00e9senteraiit que 1,6 % de la", "start": 3572.079, "duration": 3.96}, {"text": "production europ\u00e9enne att\u00e9nuant le", "start": 3574.119, "duration": 4.2}, {"text": "risque \u00e9conomique pour les \u00e9leveurs or", "start": 3576.039, "duration": 4.56}, {"text": "la commission oublie de dire que les", "start": 3578.319, "duration": 3.881}, {"text": "accords de libre \u00e9change y compris le", "start": 3580.599, "duration": 3.681}, {"text": "mercosour ne porte que sur les pi\u00e8ces", "start": 3582.2, "duration": 4.2}, {"text": "nobles de la carcasse les filets les", "start": 3584.28, "duration": 3.92}, {"text": "faux filets ou encore l'entrec\u00f4te que", "start": 3586.4, "duration": 3.639}, {"text": "les march\u00e9s europ\u00e9ens peinent d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 3588.2, "duration": 4.359}, {"text": "absorber depuis une vingtaine d'ann\u00e9es", "start": 3590.039, "duration": 4.961}, {"text": "les habitudes ont en effet \u00e9volu\u00e9 alors", "start": 3592.559, "duration": 3.721}, {"text": "vers une plus grande consommation de", "start": 3595.0, "duration": 2.839}, {"text": "viande hach\u00e9 au d\u00e9triment des pi\u00e8ces", "start": 3596.28, "duration": 3.12}, {"text": "nobles ceci est vrai en Europe mais", "start": 3597.839, "duration": 3.081}, {"text": "c'est vrai aussi aux \u00c9tats-Unis et en", "start": 3599.4, "duration": 4.159}, {"text": "Am\u00e9rique du Sud ainsi les pays du", "start": 3600.92, "duration": 4.8}, {"text": "mercosour ont eux aussi une consommation", "start": 3603.559, "duration": 4.321}, {"text": "principalement ax\u00e9e sur la viande hach\u00e9e", "start": 3605.72, "duration": 4.639}, {"text": "et pr\u00e9f\u00e8rent exporter en Europe leurs", "start": 3607.88, "duration": 4.36}, {"text": "pi\u00e8ces nobles \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e", "start": 3610.359, "duration": 4.361}, {"text": "leur permettant de marger plus sur Lesur", "start": 3612.24, "duration": 4.599}, {"text": "exportations la cons\u00e9quence pour les", "start": 3614.72, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9leveurs europ\u00e9ens est colossale", "start": 3616.839, "duration": 5.361}, {"text": "contrairement au 1,6 annonc\u00e9 les pi\u00e8ces", "start": 3618.839, "duration": 4.881}, {"text": "export\u00e9es dans tous les accords de libre", "start": 3622.2, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9change cumul\u00e9s en y ajoutant le", "start": 3623.72, "duration": 4.639}, {"text": "Mercosur repr\u00e9senterait 25 % de la", "start": 3625.359, "duration": 5.0}, {"text": "consommation des pi\u00e8ces noopes en Europe", "start": 3628.359, "duration": 4.081}, {"text": "cette concurrence directe et d\u00e9loyale", "start": 3630.359, "duration": 3.68}, {"text": "enl\u00e8verait d\u00e9finitivement toute", "start": 3632.44, "duration": 3.84}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 aux \u00e9leveurs fran\u00e7ais et", "start": 3634.039, "duration": 4.881}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 terme nous risquons la", "start": 3636.28, "duration": 4.759}, {"text": "disparition de nos productions avec une", "start": 3638.92, "duration": 3.76}, {"text": "consommation de produits import\u00e9s aux", "start": 3641.039, "duration": 3.681}, {"text": "normes sanitaires non conformes \u00e0 nos", "start": 3642.68, "duration": 4.72}, {"text": "standards l'Union europ\u00e9enne interdit", "start": 3644.72, "duration": 4.56}, {"text": "sur son sol les hormones de croissance", "start": 3647.4, "duration": 5.0}, {"text": "depuis 1998 et en th\u00e9orie l'importation", "start": 3649.28, "duration": 5.24}, {"text": "de viande de b\u0153uf et de volaille \u00e9lev\u00e9e", "start": 3652.4, "duration": 4.0}, {"text": "avec ses produits mais faute de", "start": 3654.52, "duration": 4.36}, {"text": "tra\u00e7abilit\u00e9 et de contr\u00f4le suffisant", "start": 3656.4, "duration": 4.399}, {"text": "Bruxelles ne peut garantir que la viande", "start": 3658.88, "duration": 4.28}, {"text": "apport\u00e9e respecte ses obligations de la", "start": 3660.799, "duration": 4.121}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re les antibiotiques de", "start": 3663.16, "duration": 3.08}, {"text": "croissance sont interdits dans l'Union", "start": 3664.92, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne depuis 2006 mais aucune", "start": 3666.24, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 ne s'applique face \u00e0 ces", "start": 3668.16, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s les avantages \u00e9conomiques", "start": 3670.96, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9s de l'accord ne peuvent \u00eatre", "start": 3673.039, "duration": 4.361}, {"text": "invoqu\u00e9s selon la derni\u00e8re analyse", "start": 3674.48, "duration": 5.68}, {"text": "command\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne", "start": 3677.4, "duration": 7.04}, {"text": "un accord n'engendrerait que 0,1 %", "start": 3680.16, "duration": 6.879}, {"text": "entendez bien 0,1 % de croissance", "start": 3684.44, "duration": 4.8}, {"text": "suppl\u00e9mentaire dans l'UE \u00e0 l'horizon", "start": 3687.039, "duration": 5.0}, {"text": "2032 pour la pour la France l'accord", "start": 3689.24, "duration": 5.48}, {"text": "sera m\u00eame plut\u00f4t r\u00e9cessif le dernier", "start": 3692.039, "duration": 4.721}, {"text": "rapport de stepphan ambek sur les effets", "start": 3694.72, "duration": 4.119}, {"text": "potentiels du mercosour souigne que les", "start": 3696.76, "duration": 4.16}, {"text": "gains \u00e9conomiques attendus par celui-ci", "start": 3698.839, "duration": 3.561}, {"text": "ne pourrai compenser ses co\u00fbtes", "start": 3700.92, "duration": 3.96}, {"text": "sanitaires et environnementaux bien que", "start": 3702.4, "duration": 4.84}, {"text": "cet accord ne le soit pas profitable en", "start": 3704.88, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9tat nous ne pouvons pas non plus en", "start": 3707.24, "duration": 4.039}, {"text": "faire une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 et ainsi condamner", "start": 3709.16, "duration": 3.48}, {"text": "tous les accords de libre \u00e9change comme", "start": 3711.279, "duration": 3.721}, {"text": "je l'ai entendu \u00e0 l'instant ils nous ont", "start": 3712.64, "duration": 4.919}, {"text": "permis de cro\u00eetre et de faire rayonner", "start": 3715.0, "duration": 4.52}, {"text": "hier et aujourd'hui nos produits nos", "start": 3717.559, "duration": 4.361}, {"text": "savoir-faire dans le monde entier j'ai", "start": 3719.52, "duration": 3.759}, {"text": "une pens\u00e9e toute particuli\u00e8re dans le", "start": 3721.92, "duration": 3.119}, {"text": "secteur qui reste silencieux et pourtant", "start": 3723.279, "duration": 3.481}, {"text": "qui aurait gagn\u00e9 la conclusion d'un", "start": 3725.039, "duration": 3.08}, {"text": "accord commercial vous l'avez", "start": 3726.76, "duration": 2.48}, {"text": "certainement compris je parle de la", "start": 3728.119, "duration": 3.281}, {"text": "fili\u00e8re viticole ou d'autres fili\u00e8res", "start": 3729.24, "duration": 4.16}, {"text": "les 27 % de douanes appliqu\u00e9", "start": 3731.4, "duration": 3.84}, {"text": "actuellement sur nos vins par les pays", "start": 3733.4, "duration": 3.28}, {"text": "du mercosour rogent les marges des", "start": 3735.24, "duration": 3.599}, {"text": "viticulteurs dans un contexte actuel de", "start": 3736.68, "duration": 4.04}, {"text": "hausse de droit de douane de la Chine et", "start": 3738.839, "duration": 4.041}, {"text": "ceux \u00e0 venir des \u00c9tats-Unis il est", "start": 3740.72, "duration": 4.119}, {"text": "ind\u00e9niable que l'ouverture d'un march\u00e9", "start": 3742.88, "duration": 3.56}, {"text": "repr\u00e9sentant 100 millions de", "start": 3744.839, "duration": 4.601}, {"text": "consommateurs et 80 % du PIB de la de", "start": 3746.44, "duration": 4.919}, {"text": "l'Am\u00e9rique latine est une opportunit\u00e9", "start": 3749.44, "duration": 5.04}, {"text": "pour nos producteurs cette r\u00e9alit\u00e9", "start": 3751.359, "duration": 4.801}, {"text": "existe pour nos spiritueux pour nos", "start": 3754.48, "duration": 3.839}, {"text": "produits laitiers ou encore pour nos", "start": 3756.16, "duration": 4.0}, {"text": "automobiles notre industrie automobile", "start": 3758.319, "duration": 3.561}, {"text": "c'est pourquoi nous devons continuer m", "start": 3760.16, "duration": 3.959}, {"text": "chers coll\u00e8gues \u00e0 n\u00e9gocier pour inscrire", "start": 3761.88, "duration": 4.239}, {"text": "dans ce contexte nos crit\u00e8res sanitaires", "start": 3764.119, "duration": 3.68}, {"text": "et environnementaux ainsi que les", "start": 3766.119, "duration": 4.121}, {"text": "clauses miroir indispensables si", "start": 3767.799, "duration": 4.48}, {"text": "l'accord venait \u00e0 \u00eatre sign\u00e9 en l'\u00e9tat", "start": 3770.24, "duration": 4.2}, {"text": "avec l'opposition r\u00e9solue de la France", "start": 3772.279, "duration": 4.441}, {"text": "il marquerait un pour un tournant", "start": 3774.44, "duration": 4.399}, {"text": "important de notre pays en Europe \u00e0", "start": 3776.72, "duration": 4.48}, {"text": "l'inverse ce dossier a \u00e9galement valeur", "start": 3778.839, "duration": 4.0}, {"text": "de test pour le futur de la politique de", "start": 3781.2, "duration": 3.359}, {"text": "libre \u00e9change dont l'Union europ\u00e9enne", "start": 3782.839, "duration": 3.76}, {"text": "alors m\u00eame que la consommation que la", "start": 3784.559, "duration": 3.8}, {"text": "consommation que pardon entame son", "start": 3786.599, "duration": 4.2}, {"text": "nouveau mandat il sera regard\u00e9 de tr\u00e8s", "start": 3788.359, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e8s par les autres pays avec lesquels", "start": 3790.799, "duration": 4.681}, {"text": "l'Union n\u00e9gocie des accords commerciaux", "start": 3793.16, "duration": 4.56}, {"text": "nous sommes ainsi face \u00e0 une question", "start": 3795.48, "duration": 4.4}, {"text": "purement politique et non seulement", "start": 3797.72, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9conomique et commerciale c'est pourquoi", "start": 3799.88, "duration": 4.08}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues je vous invite comme", "start": 3801.92, "duration": 3.919}, {"text": "le groupe RDP comme vous l'avez d\u00e9j\u00e0 dit", "start": 3803.96, "duration": 4.079}, {"text": "nombreux \u00e0 vous prononcer unanimement", "start": 3805.839, "duration": 4.361}, {"text": "contre l'accord en l'\u00e9tat et donner", "start": 3808.039, "duration": 3.8}, {"text": "toute la l\u00e9gimit\u00e9 au gouvernement pour", "start": 3810.2, "duration": 3.079}, {"text": "la d\u00e9claration et pour l'intention qu'il", "start": 3811.839, "duration": 3.72}, {"text": "a de mener je vous remercie merci chers", "start": 3813.279, "duration": 4.28}, {"text": "coll\u00e8gues la parole est maintenant \u00e0", "start": 3815.559, "duration": 4.56}, {"text": "Monsieur Pierre medeviel pour le groupe", "start": 3817.559, "duration": 4.411}, {"text": "Les Ind\u00e9pendants", "start": 3820.119, "duration": 4.981}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3821.97, "duration": 3.13}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 3838.359, "duration": 6.121}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 3841.72, "duration": 4.92}, {"text": "le mercosour est en n\u00e9gociation depuis", "start": 3844.48, "duration": 4.599}, {"text": "une vingtaine d'ann\u00e9es et il m'est", "start": 3846.64, "duration": 4.12}, {"text": "difficile de concevoir aujourd'hui la", "start": 3849.079, "duration": 4.881}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de se pr\u00e9cipiter", "start": 3850.76, "duration": 4.559}, {"text": "entre le mandat donn\u00e9 \u00e0 l'Union", "start": 3853.96, "duration": 3.119}, {"text": "europ\u00e9enne par les \u00c9tats-membres", "start": 3855.319, "duration": 4.121}, {"text": "aujourd'hui et aujourd'hui pardon le", "start": 3857.079, "duration": 5.641}, {"text": "cadre a beaucoup chang\u00e9 l'inflation", "start": 3859.44, "duration": 5.56}, {"text": "normative a multipli\u00e9 les exigences", "start": 3862.72, "duration": 4.48}, {"text": "demand\u00e9es \u00e0 no agriculteurs en Europe et", "start": 3865.0, "duration": 5.039}, {"text": "particuli\u00e8rement en France nos normes", "start": 3867.2, "duration": 4.399}, {"text": "environnementales et sanitaires", "start": 3870.039, "duration": 5.32}, {"text": "europ\u00e9ennes ont beaucoup \u00e9voluer aussi", "start": 3871.599, "duration": 6.48}, {"text": "nous nous ne pouvons pas non plus", "start": 3875.359, "duration": 5.0}, {"text": "oublier le contexte r\u00e9cent au niveau", "start": 3878.079, "duration": 4.96}, {"text": "national apr\u00e8s les fortes mobilisations", "start": 3880.359, "duration": 4.801}, {"text": "manifestations agricooles du d\u00e9but", "start": 3883.039, "duration": 5.401}, {"text": "d'ann\u00e9e l'imminence de la signature", "start": 3885.16, "duration": 5.56}, {"text": "remobilise les agriculteurs", "start": 3888.44, "duration": 4.679}, {"text": "ext\u00e9nu\u00e9 par le sentiment d'\u00eatre encore", "start": 3890.72, "duration": 6.44}, {"text": "une fois la variable d'ajustement", "start": 3893.119, "duration": 6.24}, {"text": "le volet agricole inqui\u00e8te", "start": 3897.16, "duration": 5.399}, {"text": "particuli\u00e8rement en France car la ferme", "start": 3899.359, "duration": 7.121}, {"text": "France n'est plus aussi comp\u00e9titive de", "start": 3902.559, "duration": 5.961}, {"text": "deux\u00e8 exportateur mondial de produits", "start": 3906.48, "duration": 4.799}, {"text": "agricoles au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 la", "start": 3908.52, "duration": 6.44}, {"text": "France a d\u00e9sormais d\u00e9gringol\u00e9 au 6e rang", "start": 3911.279, "duration": 5.401}, {"text": "avec une balance commerciale qui se", "start": 3914.96, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9grade fortement depuis ce d\u00e9bat sur le", "start": 3916.68, "duration": 5.48}, {"text": "Mercosur nous invite in\u00e9vitablement \u00e0", "start": 3919.68, "duration": 5.0}, {"text": "nous questionner entre autres sur les", "start": 3922.16, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9quences sur transposition", "start": 3924.68, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne en France nous avons voulu", "start": 3926.4, "duration": 5.08}, {"text": "aller vite tr\u00e8s vite trop vite pour", "start": 3928.839, "duration": 5.321}, {"text": "l'environnement et la sant\u00e9 toutefois", "start": 3931.48, "duration": 4.839}, {"text": "dans un march\u00e9 commun cela revient \u00e0 se", "start": 3934.16, "duration": 3.919}, {"text": "tirer une balle dans le pied si les", "start": 3936.319, "duration": 4.8}, {"text": "autres ne nous suivent pas notre faible", "start": 3938.079, "duration": 5.601}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 visible au niveau", "start": 3941.119, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9en nos contraintes sont plus", "start": 3943.68, "duration": 4.84}, {"text": "lourdes que celles de nos voisins il est", "start": 3945.92, "duration": 4.84}, {"text": "urgent d'aligner les normes fran\u00e7aises", "start": 3948.52, "duration": 4.759}, {"text": "sur les normes europ\u00e9ennes afin d'\u00e9viter", "start": 3950.76, "duration": 5.12}, {"text": "toute distorsion de concurrence interne", "start": 3953.279, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 l'UE et de pouvoir enfin discuter de", "start": 3955.88, "duration": 5.679}, {"text": "ce trait\u00e9 commercial de fa\u00e7on coh\u00e9rente", "start": 3958.839, "duration": 4.401}, {"text": "avec nos alli\u00e9s", "start": 3961.559, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9ens jusqu'\u00e0 leors fiert\u00e9 nationale", "start": 3963.24, "duration": 5.52}, {"text": "notre agriculture semble aujourd'hui", "start": 3966.2, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9consid\u00e9r\u00e9 le Mercosur n'en est pas la", "start": 3968.76, "duration": 6.16}, {"text": "cause mais il pourrait briser un peu", "start": 3971.359, "duration": 5.801}, {"text": "plus encore la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre", "start": 3974.92, "duration": 3.679}, {"text": "agriculture", "start": 3977.16, "duration": 4.159}, {"text": "fran\u00e7aise s'il est sign\u00e9 cet accord", "start": 3978.599, "duration": 4.801}, {"text": "deviendra le plus important accord de", "start": 3981.319, "duration": 4.841}, {"text": "libre \u00e9change conclu par l'UE avec", "start": 3983.4, "duration": 5.6}, {"text": "l'ouverture d'un march\u00e9 de 780 millions", "start": 3986.16, "duration": 6.28}, {"text": "d'habitants or nos normes sanitaires", "start": 3989.0, "duration": 6.2}, {"text": "environnementales sont aux", "start": 3992.44, "duration": 4.839}, {"text": "antipodes les antibiotiques", "start": 3995.2, "duration": 4.56}, {"text": "l'agriculture intensive faible", "start": 3997.279, "duration": 5.681}, {"text": "tra\u00e7abilit\u00e9 d\u00e9forestation pesticides", "start": 3999.76, "duration": 5.96}, {"text": "interdits nous ne pouvons pas enclencher", "start": 4002.96, "duration": 5.639}, {"text": "une telle marche arri\u00e8re la suppression", "start": 4005.72, "duration": 5.04}, {"text": "de la majorit\u00e9 des droit de douane fait", "start": 4008.599, "duration": 4.321}, {"text": "d lors craindre une d\u00e9stabilisation de", "start": 4010.76, "duration": 4.359}, {"text": "certaines de nos fili\u00e8res agricoles", "start": 4012.92, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enes", "start": 4015.119, "duration": 4.16}, {"text": "face \u00e0 cette concurrence d\u00e9loyale car de", "start": 4016.2, "duration": 5.599}, {"text": "fait nous ne jouons pas avec les m\u00eames", "start": 4019.279, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e8gles la signature de cet accord en", "start": 4021.799, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9tat aura des cons\u00e9quences sur nos", "start": 4024.44, "duration": 4.32}, {"text": "fili\u00e8res de viande bovvine de sucre ou", "start": 4026.2, "duration": 5.48}, {"text": "encore de volaille et fragilisera nos", "start": 4028.76, "duration": 4.559}, {"text": "exploitations qui n'ont vraiment pas", "start": 4031.68, "duration": 3.48}, {"text": "besoin de cela en ce", "start": 4033.319, "duration": 5.04}, {"text": "moment alors nous entendons que certains", "start": 4035.16, "duration": 4.6}, {"text": "aspects de cet accord pourrait", "start": 4038.359, "duration": 3.841}, {"text": "constituer une opportunit\u00e9 y compris", "start": 4039.76, "duration": 5.799}, {"text": "pour certaines fili\u00e8res agricoles le vin", "start": 4042.2, "duration": 5.599}, {"text": "spiritueux le fromage pourrait en tirer", "start": 4045.559, "duration": 4.361}, {"text": "profit c'est \u00e9galement le cas pour", "start": 4047.799, "duration": 3.881}, {"text": "d'autres secteurs et services \u00e0 forte", "start": 4049.92, "duration": 4.119}, {"text": "valeur ajout\u00e9e comme la chimie les", "start": 4051.68, "duration": 5.04}, {"text": "produits pharmaceutiques ou encore", "start": 4054.039, "duration": 5.08}, {"text": "l'automobile un accord de libre \u00e9change", "start": 4056.72, "duration": 4.76}, {"text": "facilitera l'import de m\u00e9tau rare", "start": 4059.119, "duration": 4.68}, {"text": "indispensable aussi \u00e0 nos \u00e9conomies pour", "start": 4061.48, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9lectronique le num\u00e9rique et m\u00eame les", "start": 4063.799, "duration": 5.04}, {"text": "voitures \u00e9lectriques les crises de ces", "start": 4066.2, "duration": 5.599}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es climatique sanitaire ou", "start": 4068.839, "duration": 5.601}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la guerre d'agression russe contre", "start": 4071.799, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine de m\u00eame que les tensions", "start": 4074.44, "duration": 4.56}, {"text": "g\u00e9opolitiques actuelles et la menace", "start": 4076.359, "duration": 4.48}, {"text": "d'une nouvelle guerre commerciale avec", "start": 4079.0, "duration": 4.64}, {"text": "la Chine et les \u00c9tats-Unis nous incite \u00e0", "start": 4080.839, "duration": 4.641}, {"text": "diversifier nos", "start": 4083.64, "duration": 4.439}, {"text": "partenariats et", "start": 4085.48, "duration": 4.639}, {"text": "aujourd'hui trouver de nouveaux", "start": 4088.079, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9s pour notre", "start": 4090.119, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9conomie limiter notre d\u00e9pendance", "start": 4092.68, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9conomique \u00e0 quelques acteurs trouver", "start": 4094.96, "duration": 3.839}, {"text": "des solutions pour les secteurs", "start": 4097.44, "duration": 3.96}, {"text": "strat\u00e9giques et certes n\u00e9cessaire pour", "start": 4098.799, "duration": 4.281}, {"text": "pouvoir r\u00e9sister aux menaces", "start": 4101.4, "duration": 4.08}, {"text": "ext\u00e9rieures certains accords commerciaux", "start": 4103.08, "duration": 4.079}, {"text": "comme le CAT ont pu se r\u00e9v\u00e9ler", "start": 4105.48, "duration": 3.96}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fiques les \u00e9changes bilat\u00e9raux de", "start": 4107.159, "duration": 4.2}, {"text": "bien entre l'U et le Canada ont augment\u00e9", "start": 4109.44, "duration": 7.64}, {"text": "de 51 % entre 2017 2023 et de 34 % entre", "start": 4111.359, "duration": 8.281}, {"text": "la France et le Canada par l'activation", "start": 4117.08, "duration": 4.759}, {"text": "d'une clause de sauvegarde r\u00e9ellement", "start": 4119.64, "duration": 5.159}, {"text": "garanti nos exigences sanitaires ont pu", "start": 4121.839, "duration": 5.201}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9es comme on l'a vu avec le", "start": 4124.799, "duration": 5.241}, {"text": "secteur bvin mais le mercosour n'est pas", "start": 4127.04, "duration": 6.0}, {"text": "le CTA et nous ne voulons ni sacrifier", "start": 4130.04, "duration": 5.719}, {"text": "notre agriculture et nos agriculteurs", "start": 4133.04, "duration": 5.799}, {"text": "qui sont un des joyaux de notre pays ni", "start": 4135.759, "duration": 5.56}, {"text": "transiger sur nos ambitions", "start": 4138.839, "duration": 4.081}, {"text": "environnementales le commerce", "start": 4141.319, "duration": 3.44}, {"text": "international peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00eatre une", "start": 4142.92, "duration": 4.08}, {"text": "opportunit\u00e9 on peut que les r\u00e8gles du", "start": 4144.759, "duration": 3.361}, {"text": "jeu soient", "start": 4147.0, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9quitables aujourd'hui nous entendons", "start": 4148.12, "duration": 4.84}, {"text": "l'inqui\u00e9tude de nos", "start": 4151.08, "duration": 3.599}, {"text": "agriculteurs nous ne sommes pas", "start": 4152.96, "duration": 4.04}, {"text": "favorables \u00e0 ce jour \u00e0 un accord avec", "start": 4154.679, "duration": 5.721}, {"text": "les pays du mercosour pas en l'\u00e9tat nous", "start": 4157.0, "duration": 5.12}, {"text": "avons besoin de r\u00e9assurance sur", "start": 4160.4, "duration": 4.16}, {"text": "diff\u00e9rents aspects se donner les moyens", "start": 4162.12, "duration": 4.679}, {"text": "de r\u00e9aliser de de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re les", "start": 4164.56, "duration": 4.04}, {"text": "contr\u00f4les sanitaires existants et", "start": 4166.799, "duration": 4.48}, {"text": "renforcer la tra\u00e7abilit\u00e9 avoir", "start": 4168.6, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9ellement la possibilit\u00e9 d'activer la", "start": 4171.279, "duration": 4.96}, {"text": "clause de sauvegarde en cas de besoin", "start": 4173.04, "duration": 5.36}, {"text": "avoir des clauses miroir", "start": 4176.239, "duration": 4.161}, {"text": "indispensables respecter les droits", "start": 4178.4, "duration": 4.72}, {"text": "fondamentaux du travail mettre", "start": 4180.4, "duration": 5.359}, {"text": "v\u00e9ritablement en \u0153uvre l'accord de Paris", "start": 4183.12, "duration": 5.32}, {"text": "sur le climat ces points sont", "start": 4185.759, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9terminants nous comptons sur la France", "start": 4188.44, "duration": 4.359}, {"text": "et ses partenaires europ\u00e9ens pour lever", "start": 4190.56, "duration": 4.2}, {"text": "nos inqui\u00e9tudes et trouver une solution", "start": 4192.799, "duration": 6.041}, {"text": "et \u00e9ilibr\u00e9 sans nous diviser la France", "start": 4194.76, "duration": 5.88}, {"text": "sous l'impulsion du Pr\u00e9sident et du", "start": 4198.84, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement n'est plus isol\u00e9e sur la", "start": 4200.64, "duration": 4.24}, {"text": "sc\u00e8ne europ\u00e9enne hier c'\u00e9tait la France", "start": 4202.8, "duration": 4.879}, {"text": "aujourd'hui l'Italie la Pologne qui", "start": 4204.88, "duration": 5.279}, {"text": "demain nous souhaitons une poursuite des", "start": 4207.679, "duration": 4.321}, {"text": "travaux entre l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 4210.159, "duration": 4.281}, {"text": "mercosour et \u00eatre rassur\u00e9 sur nos", "start": 4212.0, "duration": 3.8}, {"text": "demandes qui sont", "start": 4214.44, "duration": 3.48}, {"text": "indispensables nous ne pouvons pas en", "start": 4215.8, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9tat soutenir la position de la", "start": 4217.92, "duration": 4.279}, {"text": "Commission europ\u00e9enne il en va de notre", "start": 4219.92, "duration": 5.12}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire nous voterons", "start": 4222.199, "duration": 3.881}, {"text": "donc", "start": 4225.04, "duration": 4.639}, {"text": "comme le gouvernement en faveur de cette", "start": 4226.08, "duration": 5.76}, {"text": "proposition merci chers coll\u00e8gues la", "start": 4229.679, "duration": 4.161}, {"text": "parole est maintenant \u00e0 Monsieur fien", "start": 4231.84, "duration": 4.879}, {"text": "gay du groupe communiste r\u00e9publicain", "start": 4233.84, "duration": 6.48}, {"text": "citoyen et \u00e9cologiste", "start": 4236.719, "duration": 3.601}, {"text": "kanaki merci", "start": 4245.0, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup madame pr\u00e9sidente madame la", "start": 4253.679, "duration": 4.441}, {"text": "ministre monsieur le ministre mes chers", "start": 4256.48, "duration": 4.44}, {"text": "coll\u00e8gues nous nous f\u00e9licitons de ce", "start": 4258.12, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9bat consacr\u00e9 au trait\u00e9 de libre", "start": 4260.92, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9change avec le", "start": 4263.4, "duration": 3.92}, {"text": "mercosour depuis 25 ans des n\u00e9gociations", "start": 4264.6, "duration": 5.079}, {"text": "sont men\u00e9es dans l'opacit\u00e9 la plus", "start": 4267.32, "duration": 4.52}, {"text": "totale \u00e0 l'abri des regards et des", "start": 4269.679, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9rations des peuples et des", "start": 4271.84, "duration": 4.839}, {"text": "parlements nationaux de part et d'autres", "start": 4273.8, "duration": 4.6}, {"text": "de l'Atlantique", "start": 4276.679, "duration": 4.0}, {"text": "pire la Commission europ\u00e9enne voudrait", "start": 4278.4, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9sormais cinder ce texte pour", "start": 4280.679, "duration": 5.641}, {"text": "permettre \u00e9cution provisoire de son", "start": 4284.239, "duration": 2.96}, {"text": "volet", "start": 4286.32, "duration": 4.24}, {"text": "commercial soustrayant ainsi sa mise en", "start": 4287.199, "duration": 5.441}, {"text": "\u0153uvre au vote des assembl\u00e9es des", "start": 4290.56, "duration": 5.04}, {"text": "\u00c9tats-membres et je tiens \u00e0 le rappeler", "start": 4292.64, "duration": 5.8}, {"text": "m\u00eame lorsque nous avons impos\u00e9 ici m\u00eame", "start": 4295.6, "duration": 5.92}, {"text": "un vote sur le CTA au S\u00e9nat le pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 4298.44, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement a refus\u00e9 de transmettre le", "start": 4301.52, "duration": 5.48}, {"text": "texte \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale depuis ce", "start": 4303.4, "duration": 6.279}, {"text": "texte semble porter disparu mais o\u00f9", "start": 4307.0, "duration": 4.84}, {"text": "est-il chers coll\u00e8gues de la droite", "start": 4309.679, "duration": 4.361}, {"text": "s\u00e9natoriale maintenant qu'une partie", "start": 4311.84, "duration": 4.96}, {"text": "d'entre vous \u00eates devenu ministre il", "start": 4314.04, "duration": 4.76}, {"text": "serait temps de laisser l'Assembl\u00e9e", "start": 4316.8, "duration": 5.439}, {"text": "nationale voter ce texte sur ce trait\u00e9", "start": 4318.8, "duration": 5.6}, {"text": "nous rejoignons les inqui\u00e9tudes des", "start": 4322.239, "duration": 5.081}, {"text": "syndicats agricoles des ONG et des", "start": 4324.4, "duration": 6.04}, {"text": "peuples mobilis\u00e9s unanimement contre cet", "start": 4327.32, "duration": 5.28}, {"text": "accord avec le mercosour les", "start": 4330.44, "duration": 4.759}, {"text": "exploitations sud-am\u00e9ricaines peuvent", "start": 4332.6, "duration": 5.639}, {"text": "fournir des stocks d'importation sans", "start": 4335.199, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9quivalence possible pour l'agriculture", "start": 4338.239, "duration": 5.0}, {"text": "fran\u00e7aise et europ\u00e9enne si l'on ajoute", "start": 4340.719, "duration": 5.96}, {"text": "ces quotas \u00e0 ceix pr\u00e9vu par les 17", "start": 4343.239, "duration": 5.92}, {"text": "autres trait\u00e9s de libre \u00e9change en cours", "start": 4346.679, "duration": 4.641}, {"text": "cela conduira \u00e0 un v\u00e9ritable dumping", "start": 4349.159, "duration": 4.641}, {"text": "social et environnemental et une mise en", "start": 4351.32, "duration": 4.879}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale entre des syst\u00e8mes", "start": 4353.8, "duration": 5.32}, {"text": "de production tr\u00e8s diff\u00e9rents comment un", "start": 4356.199, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9leveur de charolet ou de limousine", "start": 4359.12, "duration": 5.16}, {"text": "pourra-t-il rivaliser demain avec \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 4361.32, "duration": 5.04}, {"text": "de lui des bufs sud-am\u00e9ricains mais", "start": 4364.28, "duration": 4.399}, {"text": "aussi Canadiens n\u00e9oz\u00e9landais et beaucoup", "start": 4366.36, "duration": 5.24}, {"text": "d'autres ce sera impossible", "start": 4368.679, "duration": 5.04}, {"text": "l'aboutissement de ce trait\u00e9", "start": 4371.6, "duration": 3.92}, {"text": "entra\u00eenerait pour l'Europe", "start": 4373.719, "duration": 3.601}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 de travailler un nouveau", "start": 4375.52, "duration": 4.24}, {"text": "Pact agricole une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 4377.32, "duration": 4.64}, {"text": "des paysans et une alimentation de", "start": 4379.76, "duration": 5.0}, {"text": "qualit\u00e9 accessible il risquerait", "start": 4381.96, "duration": 4.199}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer de part et d'autres de", "start": 4384.76, "duration": 3.84}, {"text": "l'Atlantique les profondes fractures du", "start": 4386.159, "duration": 5.04}, {"text": "monde agricole et la m\u00eaise Financi\u00e8re", "start": 4388.6, "duration": 5.48}, {"text": "sur les sols et les productions rien", "start": 4391.199, "duration": 6.0}, {"text": "qu'au Br\u00e9sil le secteur agro-industriel", "start": 4394.08, "duration": 5.639}, {"text": "prive d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de 4 millions de petits", "start": 4397.199, "duration": 5.321}, {"text": "paysans et multiplie les atteintes aux", "start": 4399.719, "duration": 5.721}, {"text": "droits des populations autochtones et la", "start": 4402.52, "duration": 4.56}, {"text": "question sociale n'est pas la seule en", "start": 4405.44, "duration": 4.36}, {"text": "cause la finalisation de cet accord", "start": 4407.08, "duration": 5.2}, {"text": "conduirait \u00e9galement \u00e0 des effets", "start": 4409.8, "duration": 4.64}, {"text": "dramatiques pour le climat pour les pays", "start": 4412.28, "duration": 5.28}, {"text": "du mercosour il promeut un syst\u00e8me de", "start": 4414.44, "duration": 6.44}, {"text": "monoculture intensif nocif pour nos sols", "start": 4417.56, "duration": 6.24}, {"text": "la biodiversit\u00e9 l'Amazonie et la", "start": 4420.88, "duration": 5.279}, {"text": "stabilisation du climat il entra\u00eenera", "start": 4423.8, "duration": 4.68}, {"text": "via des flux renforc\u00e9s une hausse de", "start": 4426.159, "duration": 3.721}, {"text": "plus de 5 millions de tonnes des", "start": 4428.48, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en", "start": 4429.88, "duration": 3.88}, {"text": "favorisant le commerce de BI polluant", "start": 4431.719, "duration": 3.881}, {"text": "telleles les voitures thermiques", "start": 4433.76, "duration": 3.919}, {"text": "interdite \u00e0 la vente en Europe \u00e0 partir", "start": 4435.6, "duration": 5.8}, {"text": "de 2035 alors souhaitons-nous diminuer", "start": 4437.679, "duration": 5.801}, {"text": "notre impact environnemental pour", "start": 4441.4, "duration": 4.319}, {"text": "garantir aux futures g\u00e9n\u00e9rations une", "start": 4443.48, "duration": 4.52}, {"text": "plan\u00e8te habitable ou ne cherche-t-on", "start": 4445.719, "duration": 4.281}, {"text": "finalement qu'\u00e0 d\u00e9localiser notre", "start": 4448.0, "duration": 5.08}, {"text": "pollution hors d'Europe il en va de m\u00eame", "start": 4450.0, "duration": 5.44}, {"text": "pour l'exportation de produits chimiques", "start": 4453.08, "duration": 4.639}, {"text": "comme des pesticides interdits en Europe", "start": 4455.44, "duration": 4.44}, {"text": "chers coll\u00e8gues comment justifier", "start": 4457.719, "duration": 4.361}, {"text": "l'interdiction l\u00e9gitime de ces", "start": 4459.88, "duration": 4.279}, {"text": "substances qui contraint nos", "start": 4462.08, "duration": 4.88}, {"text": "agriculteurs \u00e0 modifier\u00e9 leurs pratiques", "start": 4464.159, "duration": 4.681}, {"text": "pour prot\u00e9ger notre sant\u00e9 \u00e0 toutes et", "start": 4466.96, "duration": 4.279}, {"text": "tous si elles sont autoris\u00e9es dans les", "start": 4468.84, "duration": 4.68}, {"text": "produits alimentaires import\u00e9s une", "start": 4471.239, "duration": 5.0}, {"text": "mesure g\u00e9n\u00e9rale doit \u00eatre prise", "start": 4473.52, "duration": 5.28}, {"text": "urgemment l'interdiction des produits", "start": 4476.239, "duration": 4.641}, {"text": "import\u00e9s qui ne r\u00e9pondent pas \u00e0 nos", "start": 4478.8, "duration": 4.48}, {"text": "normes sociales et environnemental car", "start": 4480.88, "duration": 4.839}, {"text": "les pr\u00e9tendus gains en terme de pouvoir", "start": 4483.28, "duration": 4.959}, {"text": "d'achat ne peuvent se faire au d\u00e9triment", "start": 4485.719, "duration": 3.96}, {"text": "de la qualit\u00e9 sanitaire de", "start": 4488.239, "duration": 4.521}, {"text": "l'alimentation et de l'environnement et", "start": 4489.679, "duration": 4.881}, {"text": "nous ne nous contenterons pas je vous le", "start": 4492.76, "duration": 3.64}, {"text": "dis monsieur monsieur le ministre ni", "start": 4494.56, "duration": 4.2}, {"text": "d'exence additionnell sur le climat ou", "start": 4496.4, "duration": 4.88}, {"text": "d'une vagre n\u00e9gociation telle que la", "start": 4498.76, "duration": 4.919}, {"text": "Commission l'envisage les tromple\u0153uil", "start": 4501.28, "duration": 4.64}, {"text": "que sont les d\u00e9clarations conjointes ou", "start": 4503.679, "duration": 4.761}, {"text": "protocole additionnel de simple valeur", "start": 4505.92, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9clarative sans force ex\u00e9cutoire ne", "start": 4508.44, "duration": 5.199}, {"text": "constittu pas des correctifs suffisants", "start": 4511.52, "duration": 4.8}, {"text": "mais de p\u00e2es somnif\u00e8res qui permettent", "start": 4513.639, "duration": 4.881}, {"text": "d'imposer la mise en \u0153uvre \u00e0 marche", "start": 4516.32, "duration": 5.04}, {"text": "forc\u00e9e de ce type d'accord la mise en", "start": 4518.52, "duration": 4.84}, {"text": "\u0153uvre de nouvelles exigences est trop", "start": 4521.36, "duration": 3.359}, {"text": "incertaine notamment si l'on tient", "start": 4523.36, "duration": 2.2}, {"text": "compte", "start": 4524.719, "duration": 3.161}, {"text": "de la situation g\u00e9opolitique si le", "start": 4525.56, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sident Loula est en rupture avec la", "start": 4527.88, "duration": 4.64}, {"text": "ligne de son pr\u00e9d\u00e9cesseur concernant", "start": 4530.36, "duration": 5.08}, {"text": "l'environnement le pr\u00e9sident my affirme", "start": 4532.52, "duration": 5.0}, {"text": "que le r\u00e9chauffement climatique est un", "start": 4535.44, "duration": 4.199}, {"text": "mensonge et toutes ces politiques qui", "start": 4537.52, "duration": 4.24}, {"text": "accusent l'homme d'\u00eatre responsable du", "start": 4539.639, "duration": 4.201}, {"text": "changement climatique sont bidon voici", "start": 4541.76, "duration": 4.28}, {"text": "ces d\u00e9clarations dans un pays o\u00f9 les", "start": 4543.84, "duration": 4.72}, {"text": "services publics sont d\u00e9truits o\u00f9 la", "start": 4546.04, "duration": 4.44}, {"text": "pauvret\u00e9 explose alors que se", "start": 4548.56, "duration": 4.2}, {"text": "multiplient les incendies et s\u00e9cher en", "start": 4550.48, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition la France et l'Union EUR", "start": 4552.76, "duration": 4.84}, {"text": "ne peuvent raisonnablement soutenir le", "start": 4555.6, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9veloppement d'un mod\u00e8le extrativiste", "start": 4557.6, "duration": 5.36}, {"text": "et productiviste nocif sur tous les", "start": 4560.12, "duration": 5.559}, {"text": "aspect car malgr\u00e9 ce type de discours", "start": 4562.96, "duration": 4.679}, {"text": "climatoceptique nous nous dirigeons bien", "start": 4565.679, "duration": 4.801}, {"text": "vers un monde \u00e0 plus 2,5 degr", "start": 4567.639, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9cessitant de repenser nos modes de", "start": 4570.48, "duration": 3.56}, {"text": "production et de consommation mais", "start": 4572.199, "duration": 3.721}, {"text": "personne ne s'y trompe les vrais", "start": 4574.04, "duration": 3.76}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de cet accord sont les", "start": 4575.92, "duration": 4.04}, {"text": "grandes multinationales europ\u00e9ennes", "start": 4577.8, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9sireuse de mettre le grappin sur des", "start": 4579.96, "duration": 4.96}, {"text": "nouveaux march\u00e9s l'actalice en PR", "start": 4582.12, "duration": 4.96}, {"text": "rvision de cet accord investi", "start": 4584.92, "duration": 5.52}, {"text": "massivement au Br\u00e9sil depuis 2019 pour y", "start": 4587.08, "duration": 5.8}, {"text": "produire du lait qui demain sera", "start": 4590.44, "duration": 4.4}, {"text": "exportter vers l'Europe et r\u00e9duit en", "start": 4592.88, "duration": 4.0}, {"text": "cons\u00e9quence sa collecte sur le sol", "start": 4594.84, "duration": 5.2}, {"text": "fran\u00e7ais ce sont d'ors et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de", "start": 4596.88, "duration": 6.319}, {"text": "300 petits producteurs qui sont laiss\u00e9s", "start": 4600.04, "duration": 5.28}, {"text": "sur le carreau quel mod\u00e8le agricole", "start": 4603.199, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9en voulons-nous et au-del\u00e0 quel", "start": 4605.32, "duration": 4.359}, {"text": "mod\u00e8le de d\u00e9veloppement humain", "start": 4607.48, "duration": 3.679}, {"text": "souhaitons-nous r\u00e9pondre aux besoins de", "start": 4609.679, "duration": 4.161}, {"text": "la population ou permettre au groupes", "start": 4611.159, "duration": 4.681}, {"text": "agro-industriels d'accro\u00eetre leurs", "start": 4613.84, "duration": 4.0}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices en produisant l\u00e0-bas pour", "start": 4615.84, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9importer ici et si Emmanuel Macron a", "start": 4617.84, "duration": 5.16}, {"text": "indiqu\u00e9 son opposition \u00e0 l'aboutissement", "start": 4621.12, "duration": 4.079}, {"text": "des n\u00e9gociations pourquoi le mandat de", "start": 4623.0, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9gociation fran\u00e7ais n'a-t-il pas \u00e9t\u00e9", "start": 4625.199, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9voqu\u00e9 n'est-ce pas une opposition de", "start": 4627.4, "duration": 4.279}, {"text": "fa\u00e7ade est-ce que le volet agricole de", "start": 4629.44, "duration": 4.88}, {"text": "ce trait\u00e9 a-t-il d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 par la", "start": 4631.679, "duration": 4.881}, {"text": "commission et o\u00f9 est la coh\u00e9rence", "start": 4634.32, "duration": 4.12}, {"text": "apporter des lois de r\u00e9gulation comme", "start": 4636.56, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9galim d\u00e9j\u00e0 imparfaite si de tels", "start": 4638.44, "duration": 5.719}, {"text": "trait\u00e9s viennent tout balayer j'ajoute", "start": 4641.4, "duration": 4.96}, {"text": "qu'il est bien ocrite de pr\u00e9dendre ce", "start": 4644.159, "duration": 3.52}, {"text": "soucier de l'environnement devant les", "start": 4646.36, "duration": 3.359}, {"text": "cam\u00e9ras quand l'on vote \u00e0 Bruxelles pour", "start": 4647.679, "duration": 4.401}, {"text": "l' report de la directive interdisant", "start": 4649.719, "duration": 4.281}, {"text": "les produits import\u00e9s issu de la", "start": 4652.08, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9forestation en somme ce trait\u00e9 a", "start": 4654.0, "duration": 5.04}, {"text": "besoin d'une opacit\u00e9 totale pour aboutir", "start": 4656.96, "duration": 4.279}, {"text": "il ne prot\u00e8ge jamais les peuples mais", "start": 4659.04, "duration": 4.119}, {"text": "les profits des multinationales", "start": 4661.239, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9ennes qui cherchent des nouveaux", "start": 4663.159, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l'heure o\u00f9 les \u00c9tats-Unis", "start": 4665.0, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9veloppent un protectionnisme agressif", "start": 4667.08, "duration": 5.84}, {"text": "contre nos industries pour notre part", "start": 4670.159, "duration": 4.721}, {"text": "nous refusons d'aggraver ce syst\u00e8me de", "start": 4672.92, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9dation fond\u00e9 sur l'appropriation des", "start": 4674.88, "duration": 4.72}, {"text": "fruits du travail et sur des", "start": 4677.76, "duration": 4.24}, {"text": "discriminations syst\u00e9miques envers les", "start": 4679.6, "duration": 4.079}, {"text": "femmes les Autochtones et les", "start": 4682.0, "duration": 3.92}, {"text": "travailleurs \u00e9trangers \u00e0 la violence de", "start": 4683.679, "duration": 5.441}, {"text": "la libre circulation des capitaux et des", "start": 4685.92, "duration": 6.12}, {"text": "marchandises nous pr\u00e9f\u00e9rons un nouveau", "start": 4689.12, "duration": 5.519}, {"text": "type de coop\u00e9ration avec les peuples du", "start": 4692.04, "duration": 5.28}, {"text": "mercosour qui commencerait par la", "start": 4694.639, "duration": 5.681}, {"text": "reconnaissance et la r\u00e9paration de la", "start": 4697.32, "duration": 5.319}, {"text": "dette coloniale que nombre de pays", "start": 4700.32, "duration": 5.72}, {"text": "europ\u00e9ens ont creus\u00e9 dans ces pays tout", "start": 4702.639, "duration": 5.881}, {"text": "rapprochement devrait se faire autour", "start": 4706.04, "duration": 5.32}, {"text": "des valeurs de solidarit\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 et", "start": 4708.52, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00e9quit\u00e9 et d\u00e9boucher sur des", "start": 4711.36, "duration": 4.64}, {"text": "investissements vertueux participant \u00e0", "start": 4713.56, "duration": 4.72}, {"text": "l'indispensable bifurcation", "start": 4716.0, "duration": 4.96}, {"text": "environnementale afin de garantir une", "start": 4718.28, "duration": 5.28}, {"text": "bonne vie pour toutes et tous de chaque", "start": 4720.96, "duration": 5.6}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique enfin nous", "start": 4723.56, "duration": 4.96}, {"text": "consid\u00e9rons que sans majorit\u00e9 sociale et", "start": 4726.56, "duration": 4.119}, {"text": "politique l'actuel gouvernement doit", "start": 4728.52, "duration": 4.08}, {"text": "uvrer pour l'abandon de ce projet de", "start": 4730.679, "duration": 4.641}, {"text": "libre \u00e9change et donc nous V cette", "start": 4732.6, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9solution pour vous demander mandat de", "start": 4735.32, "duration": 5.48}, {"text": "le refuser merci \u00e0 toutes et tous merci", "start": 4738.12, "duration": 4.4}, {"text": "chers coll\u00e8gues la parole est maintenant", "start": 4740.8, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 Monsieur Yannick jade pour le groupe", "start": 4742.52, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e9cologiste solidarit\u00e9 et", "start": 4745.4, "duration": 4.16}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4750.3, "duration": 3.289}, {"text": "territoire", "start": 4758.6, "duration": 4.96}, {"text": "bonjour madame la ministre monsieur le", "start": 4761.239, "duration": 5.321}, {"text": "ministre chers coll\u00e8gues unit\u00e9 quelle", "start": 4763.56, "duration": 6.079}, {"text": "unit\u00e9 c'est notre moment Go de Paris", "start": 4766.56, "duration": 4.56}, {"text": "j'en suis heureux parce qu' y compris", "start": 4769.639, "duration": 2.761}, {"text": "sur ce texte \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le", "start": 4771.12, "duration": 3.32}, {"text": "cas et j'en suis particuli\u00e8rement", "start": 4772.4, "duration": 4.799}, {"text": "heureux parce que \u00e7a n'est pas trop tard", "start": 4774.44, "duration": 6.0}, {"text": "alors oui l'accord UE Mercosur est un", "start": 4777.199, "duration": 6.201}, {"text": "accord dinosaure un accord con\u00e7u \u00e0 une", "start": 4780.44, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9poque o\u00f9 on parlait peu du d\u00e9r\u00e8glement", "start": 4783.4, "duration": 4.48}, {"text": "climatique des pollutions chimiques de", "start": 4785.88, "duration": 4.4}, {"text": "l'explosion des cancers de la malbouve", "start": 4787.88, "duration": 3.56}, {"text": "de la souffrance", "start": 4790.28, "duration": 5.0}, {"text": "animale une \u00e9poque o\u00f9 les gouvernements", "start": 4791.44, "duration": 5.759}, {"text": "assumer d'abandonner les classes", "start": 4795.28, "duration": 3.64}, {"text": "populaires ici pour les exploiter de", "start": 4797.199, "duration": 3.401}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te o\u00f9 les", "start": 4798.92, "duration": 4.279}, {"text": "gouvernements assumer de faire de chaque", "start": 4800.6, "duration": 5.079}, {"text": "hectare de terre et bient\u00f4t de chaque", "start": 4803.199, "duration": 5.641}, {"text": "parcelle d'intimit\u00e9 une marchandise \u00e0", "start": 4805.679, "duration": 6.761}, {"text": "vendre \u00e0 exploiter sur le seul crit\u00e8re", "start": 4808.84, "duration": 6.56}, {"text": "de sa rentabilit\u00e9 nous n'\u00e9tions pas si", "start": 4812.44, "duration": 5.12}, {"text": "nombreux \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 d\u00e9noncer", "start": 4815.4, "duration": 4.2}, {"text": "l'explosion des accord de libre \u00e9change", "start": 4817.56, "duration": 4.52}, {"text": "pas l'id\u00e9e d'un commerce juste et", "start": 4819.6, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 international mais l'explosion", "start": 4822.08, "duration": 4.88}, {"text": "des accords de libre \u00e9change qui nous le", "start": 4825.159, "duration": 5.401}, {"text": "savons nous ont rendu d\u00e9pendant", "start": 4826.96, "duration": 6.48}, {"text": "vuln\u00e9rabl affaiblis \u00e9conomiquement", "start": 4830.56, "duration": 5.8}, {"text": "socialement environnementalement mais de", "start": 4833.44, "duration": 5.199}, {"text": "plus en plus nous voyons politiquement", "start": 4836.36, "duration": 4.68}, {"text": "alors \u00e7a fait un quart de si\u00e8cle que", "start": 4838.639, "duration": 5.6}, {"text": "cette n\u00e9gociation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \u00e7a fait", "start": 4841.04, "duration": 7.04}, {"text": "un quart de si\u00e8cle que l'Amazonie", "start": 4844.239, "duration": 7.44}, {"text": "dispara\u00eet rapidement l'\u00e9quivalent en", "start": 4848.08, "duration": 5.68}, {"text": "surface de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique", "start": 4851.679, "duration": 4.721}, {"text": "l'Espagne et le Portugal et pendant ce", "start": 4853.76, "duration": 4.959}, {"text": "dernier quart de si\u00e8cle c'est aussi ce", "start": 4856.4, "duration": 5.04}, {"text": "sont aussi plus de 200000 fermes qui ont", "start": 4858.719, "duration": 4.721}, {"text": "disparu dans notre", "start": 4861.44, "duration": 5.279}, {"text": "pays alors cet accord je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit", "start": 4863.44, "duration": 5.04}, {"text": "c'est la mondialisation du d\u00e9r\u00e8glement", "start": 4866.719, "duration": 3.201}, {"text": "climatique de l'effondrement de la", "start": 4868.48, "duration": 3.759}, {"text": "biodiversit\u00e9 de l'extinction des", "start": 4869.92, "duration": 4.92}, {"text": "esp\u00e8ces c'est la mondialisation de la", "start": 4872.239, "duration": 5.4}, {"text": "disparition des paysans ici et", "start": 4874.84, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e0-bas et c'est la mondialisation de la", "start": 4877.639, "duration": 4.841}, {"text": "malbouffe et de la souffrance animale \u00e7a", "start": 4879.92, "duration": 4.88}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 main de fois rappel\u00e9 sur le", "start": 4882.48, "duration": 5.12}, {"text": "milliers de pesticides utilis\u00e9s au", "start": 4884.8, "duration": 5.16}, {"text": "Br\u00e9sil en Argentine particuli\u00e8rement", "start": 4887.6, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e8s de 150 sont interdits en Europe", "start": 4889.96, "duration": 5.08}, {"text": "d'ailleurs quand bolsonaro \u00e9tait au", "start": 4892.96, "duration": 5.08}, {"text": "pouvoir il a pas simplement incendi\u00e9", "start": 4895.04, "duration": 5.639}, {"text": "l'Amazonie pour l'agrobusiness du soja", "start": 4898.04, "duration": 4.92}, {"text": "et de la viande il a aussi autoris\u00e9 de", "start": 4900.679, "duration": 4.641}, {"text": "nombreux pesticides extr\u00eamement", "start": 4902.96, "duration": 5.96}, {"text": "dangereux may fera certainement pareil y", "start": 4905.32, "duration": 6.52}, {"text": "compris sortir de l'accord de Paris", "start": 4908.92, "duration": 5.239}, {"text": "comme quoi l'extr\u00eame droite n'intoxique", "start": 4911.84, "duration": 4.359}, {"text": "pas simplement les esprits et le corps", "start": 4914.159, "duration": 4.841}, {"text": "social elle contamine nos organismes et", "start": 4916.199, "duration": 6.401}, {"text": "l'ensemble du vivant il en va de m\u00eame", "start": 4919.0, "duration": 5.6}, {"text": "des acc\u00e9l\u00e9rateurs de croissance que ce", "start": 4922.6, "duration": 4.0}, {"text": "soit les antibiotiques ou les hormones", "start": 4924.6, "duration": 5.44}, {"text": "courant du c\u00f4t\u00e9 du mercosour interdit", "start": 4926.6, "duration": 5.8}, {"text": "chez nous sans parler pour celles et", "start": 4930.04, "duration": 4.599}, {"text": "ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 un abattoir au", "start": 4932.4, "duration": 4.36}, {"text": "Br\u00e9sil des conditions absolument", "start": 4934.639, "duration": 4.121}, {"text": "dramatiques de souffrance animale", "start": 4936.76, "duration": 4.08}, {"text": "sachant que beaucoup d' travailleurs des", "start": 4938.76, "duration": 5.28}, {"text": "travailleurs y sont forc\u00e9s c'est le", "start": 4940.84, "duration": 5.28}, {"text": "travail forc\u00e9 au Br\u00e9sil alors pour", "start": 4944.04, "duration": 3.88}, {"text": "toutes ces raisons \u00e9videmment on est", "start": 4946.12, "duration": 3.88}, {"text": "contre cet accord y compris pour nous", "start": 4947.92, "duration": 4.44}, {"text": "depuis le d\u00e9but alors cette quasi", "start": 4950.0, "duration": 5.28}, {"text": "unanimit\u00e9 de nos bancs c'est une force", "start": 4952.36, "duration": 5.12}, {"text": "incontestablement qui doit raisonner \u00e0", "start": 4955.28, "duration": 5.56}, {"text": "Bruxelles et \u00eatre entendu dans la lettre", "start": 4957.48, "duration": 5.92}, {"text": "ouverte que j'ai initi\u00e9 que nous avons", "start": 4960.84, "duration": 5.48}, {"text": "toutes et tous ou tr\u00e8s largement sign\u00e9", "start": 4963.4, "duration": 5.36}, {"text": "nous avons alert\u00e9 la Commission et le", "start": 4966.32, "duration": 5.04}, {"text": "Conseil que adopter cet accord avec", "start": 4968.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'opposition de la France ce serait", "start": 4971.36, "duration": 4.44}, {"text": "incontestablement une d\u00e9flagration", "start": 4973.52, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9mocratique peut-\u00eatre aussi forte que", "start": 4975.8, "duration": 5.32}, {"text": "celle du TCE il y a 20 ans dans un pays", "start": 4977.84, "duration": 5.399}, {"text": "qui se trouve incontestablement sous la", "start": 4981.12, "duration": 4.24}, {"text": "menace politique d'un populisme", "start": 4983.239, "duration": 4.281}, {"text": "anti-europ\u00e9en car si nous nous opposons", "start": 4985.36, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 cet accord c'est aussi pour des", "start": 4987.52, "duration": 4.56}, {"text": "raisons d\u00e9mocratique un mandat de", "start": 4989.679, "duration": 5.96}, {"text": "n\u00e9gociation de 99 que la Commission n'a", "start": 4992.08, "duration": 6.639}, {"text": "jamais voulu ren\u00e9gocier un accord dont", "start": 4995.639, "duration": 5.08}, {"text": "le contenu n'est accessible ni aux", "start": 4998.719, "duration": 5.041}, {"text": "citoyens ni m\u00eame au parlementaires un", "start": 5000.719, "duration": 5.321}, {"text": "accord association que la Commission", "start": 5003.76, "duration": 4.439}, {"text": "veut couper en deux pour contourner les", "start": 5006.04, "duration": 5.32}, {"text": "parlements nationaux alors je l'ai dit", "start": 5008.199, "duration": 7.04}, {"text": "notre unit\u00e9 est une force mais elle nous", "start": 5011.36, "duration": 6.6}, {"text": "oblige si nous voulons convaincre elle", "start": 5015.239, "duration": 5.4}, {"text": "nous oblige \u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 elle nous", "start": 5017.96, "duration": 6.48}, {"text": "oblige \u00e0 la coh\u00e9rence premi\u00e8re", "start": 5020.639, "duration": 6.481}, {"text": "coh\u00e9rence ne pas exporter ce que nous", "start": 5024.44, "duration": 3.799}, {"text": "refusons", "start": 5027.12, "duration": 4.2}, {"text": "d'importer vous le savez nous produisons", "start": 5028.239, "duration": 5.96}, {"text": "sur notre territoire des pesticides que", "start": 5031.32, "duration": 4.72}, {"text": "nous nous exportons et que nous", "start": 5034.199, "duration": 4.921}, {"text": "interdisons \u00e0 nos agriculteurs ces", "start": 5036.04, "duration": 5.8}, {"text": "pesticides c'est un danger pour la sant\u00e9", "start": 5039.12, "duration": 4.599}, {"text": "notre sant\u00e9 c'est pourquoi nous les", "start": 5041.84, "duration": 5.04}, {"text": "interdisons mais nous consid\u00e9rons que \u00e7a", "start": 5043.719, "duration": 4.761}, {"text": "n'est pas un danger pour les paysans de", "start": 5046.88, "duration": 3.96}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te et puis ces", "start": 5048.48, "duration": 4.6}, {"text": "pesticides \u00e0 travers nos importations", "start": 5050.84, "duration": 4.68}, {"text": "reviennent dans nos supermarch\u00e9s madame", "start": 5053.08, "duration": 4.92}, {"text": "la ministre il y a la loi \u00e9galim qui est", "start": 5055.52, "duration": 4.76}, {"text": "cens\u00e9 interdire l'exportation la", "start": 5058.0, "duration": 3.639}, {"text": "production l'exportation de ces", "start": 5060.28, "duration": 3.28}, {"text": "pesticides interdits chez nous le", "start": 5061.639, "duration": 4.52}, {"text": "ministre s \u00e9tait engag\u00e9 et \u00e7a n'est", "start": 5063.56, "duration": 5.92}, {"text": "toujours pas fait et sur les 7300 tonnes", "start": 5066.159, "duration": 5.08}, {"text": "de pesticides que nous exportons", "start": 5069.48, "duration": 4.4}, {"text": "interdit chez nous je le rappelle la", "start": 5071.239, "duration": 6.161}, {"text": "moiti\u00e9 va au Br\u00e9sil et donc on peut pas", "start": 5073.88, "duration": 6.72}, {"text": "utiliser l'argument de du refus", "start": 5077.4, "duration": 5.4}, {"text": "d'importation de mol\u00e9cules chimiques qui", "start": 5080.6, "duration": 4.16}, {"text": "nous menacent et continuer \u00e0 exporter", "start": 5082.8, "duration": 3.48}, {"text": "donc Madame les ministres je vous", "start": 5084.76, "duration": 3.6}, {"text": "demande de mettre fin \u00e0 cette funeste", "start": 5086.28, "duration": 4.48}, {"text": "hypocrisie 2\u00e8me enjeu de", "start": 5088.36, "duration": 4.56}, {"text": "coh\u00e9rence ne pas faire aux paysans du", "start": 5090.76, "duration": 4.2}, {"text": "mercosour et d'ailleurs ce que nous", "start": 5092.92, "duration": 4.48}, {"text": "refusons de faire \u00e0 nos paysans quand", "start": 5094.96, "duration": 4.6}, {"text": "nous exportons de la poute de lait \u00e7a", "start": 5097.4, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9truit les petits paysans br\u00e9siliens et", "start": 5099.56, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs qui sont souvent sur des", "start": 5102.0, "duration": 5.52}, {"text": "fermes familiales ils vont renforcer les", "start": 5103.76, "duration": 6.879}, {"text": "favelles et de fait ils remettent en", "start": 5107.52, "duration": 5.96}, {"text": "cause nos exportations de poudre de lait", "start": 5110.639, "duration": 4.681}, {"text": "dans cette r\u00e9gion remet en cause leur", "start": 5113.48, "duration": 2.92}, {"text": "souverainet\u00e9", "start": 5115.32, "duration": 3.04}, {"text": "alimentaire alors parlons de", "start": 5116.4, "duration": 3.52}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire c'est", "start": 5118.36, "duration": 3.319}, {"text": "int\u00e9ressant parce que c'est devenu un", "start": 5119.92, "duration": 5.04}, {"text": "slogan un mot auquel maintenant chacun", "start": 5121.679, "duration": 5.641}, {"text": "se r\u00e9f\u00e8re \u00e7a n'est pas un concept", "start": 5124.96, "duration": 4.96}, {"text": "cynique et mercantiliste c'est ni le", "start": 5127.32, "duration": 4.08}, {"text": "fantasme d'une agriculture qui va", "start": 5129.92, "duration": 4.279}, {"text": "nourrir la plan\u00e8te ni celui d'une", "start": 5131.4, "duration": 5.2}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 acquise \u00e0 co\u00fb de", "start": 5134.199, "duration": 4.44}, {"text": "subvention publique mais au m\u00e9pris des", "start": 5136.6, "duration": 4.0}, {"text": "revenus des paysans de l'environnement", "start": 5138.639, "duration": 4.241}, {"text": "de la sant\u00e9 des territoires des terroirs", "start": 5140.6, "duration": 4.96}, {"text": "et de l'alimentation la souverainet\u00e9", "start": 5142.88, "duration": 4.88}, {"text": "alimentaire que nous avons d\u00e9fendu d\u00e8s", "start": 5145.56, "duration": 5.24}, {"text": "les ann\u00e9es 90 c'est le droit pour un", "start": 5147.76, "duration": 7.64}, {"text": "pays ou pour une communaut\u00e9 de pays \u00e0 ID", "start": 5150.8, "duration": 6.72}, {"text": "d\u00e9mocratiquement de l'organisation de", "start": 5155.4, "duration": 4.4}, {"text": "son agriculture et de son alimentation", "start": 5157.52, "duration": 4.8}, {"text": "notamment pour \u00e9viter de d\u00e9pendre", "start": 5159.8, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment excessivement de", "start": 5162.32, "duration": 5.28}, {"text": "l'ext\u00e9rieur y compris pour les intrants", "start": 5164.28, "duration": 6.68}, {"text": "les pesticides les semences pour nous la", "start": 5167.6, "duration": 5.599}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire c'est toujours", "start": 5170.96, "duration": 4.0}, {"text": "privil\u00e9gier les producteurs les", "start": 5173.199, "duration": 4.081}, {"text": "consommateurs et les citoyens au", "start": 5174.96, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9triment et c'est tr\u00e8s clair de", "start": 5177.28, "duration": 4.959}, {"text": "l'agroindustrie de l'agroalimentaire et", "start": 5179.679, "duration": 3.56}, {"text": "de", "start": 5182.239, "duration": 3.521}, {"text": "l'agrochimie chers coll\u00e8gues dernier", "start": 5183.239, "duration": 5.681}, {"text": "enjeu de coh\u00e9rence c'est le choix de", "start": 5185.76, "duration": 5.399}, {"text": "notre mod\u00e8le agricole on ne peut pas", "start": 5188.92, "duration": 4.319}, {"text": "refuser un jour les impimportation au", "start": 5191.159, "duration": 4.601}, {"text": "nom d'une agriculture plus vertueuse en", "start": 5193.239, "duration": 4.96}, {"text": "Europe pour en sacrifier le lendemain", "start": 5195.76, "duration": 5.04}, {"text": "les vertus en arrivant au pouvoir", "start": 5198.199, "duration": 5.321}, {"text": "bolsonaro et Trump ont directement", "start": 5200.8, "duration": 5.08}, {"text": "attaqu\u00e9 les agences publiques en charge", "start": 5203.52, "duration": 4.76}, {"text": "du climat de la sant\u00e9 et de la", "start": 5205.88, "duration": 4.68}, {"text": "biodiversit\u00e9 alors je regrette pour ma", "start": 5208.28, "duration": 4.959}, {"text": "part tr\u00e8s s\u00e9rieusement les discours les", "start": 5210.56, "duration": 4.72}, {"text": "propositions qui remettent en cause la", "start": 5213.239, "duration": 4.841}, {"text": "sance de l'an\u00e8 qui remettent en cause le", "start": 5215.28, "duration": 7.0}, {"text": "travail de l'ofb y compris parfois en en", "start": 5218.08, "duration": 5.119}, {"text": "la", "start": 5222.28, "duration": 3.56}, {"text": "livrant aux attaques et parfois aux", "start": 5223.199, "duration": 4.96}, {"text": "violences d'une minorit\u00e9 et Madame la", "start": 5225.84, "duration": 4.76}, {"text": "Ministre j'aurais aim\u00e9 vous entendre pas", "start": 5228.159, "duration": 4.56}, {"text": "simplement d\u00e9noncer les violences de", "start": 5230.6, "duration": 4.2}, {"text": "certaines manifestations mais soutenir", "start": 5232.719, "duration": 5.041}, {"text": "les agents publics de l'ofb il le m\u00e9rite", "start": 5234.8, "duration": 5.08}, {"text": "il d\u00e9fendre l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral il", "start": 5237.76, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9fendre la loi commune de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 5239.88, "duration": 4.72}, {"text": "qui peut croire s\u00e9rieusement quand \u00e7a", "start": 5242.36, "duration": 4.44}, {"text": "pend nos normes nous serions comp\u00e9titifs", "start": 5244.6, "duration": 5.48}, {"text": "sur le champ international ce sera plus", "start": 5246.8, "duration": 5.399}, {"text": "de disparition des fermes plus de", "start": 5250.08, "duration": 4.24}, {"text": "concentration plus de", "start": 5252.199, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00e9carisation qui peut croire je vais", "start": 5254.32, "duration": 4.04}, {"text": "conclure qui peut croire Madame la", "start": 5256.96, "duration": 2.8}, {"text": "Ministre s'il vous pla\u00eet qu'en", "start": 5258.36, "duration": 3.759}, {"text": "supprimant le plan prot\u00e9ines qu'en", "start": 5259.76, "duration": 4.72}, {"text": "supprimant les programmes \u00e9cofyo et la", "start": 5262.119, "duration": 4.481}, {"text": "planification \u00e9cologique nous nous", "start": 5264.48, "duration": 5.159}, {"text": "adapterons au climat alors ensemble mer", "start": 5266.6, "duration": 4.72}, {"text": "ensemble j'ai fin oui s'il vous pla\u00eet", "start": 5269.639, "duration": 5.08}, {"text": "ensemble nous sommes unis sur le merc", "start": 5271.32, "duration": 5.48}, {"text": "mais notre chance c'est quand nous nous", "start": 5274.719, "duration": 4.761}, {"text": "opposons mercosour on peut", "start": 5276.8, "duration": 5.319}, {"text": "toujours de notre mod\u00e8le agricole merci", "start": 5279.48, "duration": 4.36}, {"text": "la parole est maintenant \u00e0 Monsieur", "start": 5282.119, "duration": 4.881}, {"text": "Henri Cabanel du groupe du Rassemblement", "start": 5283.84, "duration": 7.16}, {"text": "d\u00e9mocratique et social", "start": 5287.0, "duration": 4.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5292.3, "duration": 5.359}, {"text": "europ\u00e9en madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 5300.32, "duration": 4.879}, {"text": "ministre monsieur le ministre chers", "start": 5303.159, "duration": 4.441}, {"text": "coll\u00e8gues la guerre de la viande a-telle", "start": 5305.199, "duration": 4.761}, {"text": "commenc\u00e9 ce titre d'un article des \u00e9chos", "start": 5307.6, "duration": 4.119}, {"text": "paru il y a de jours r\u00e9sume en quelques", "start": 5309.96, "duration": 3.64}, {"text": "mots le contexte exacerb\u00e9 qui", "start": 5311.719, "duration": 3.52}, {"text": "s'intensifie autour du", "start": 5313.6, "duration": 4.8}, {"text": "mercosour \u00e0 l'origine un un poste sur", "start": 5315.239, "duration": 6.241}, {"text": "Linkedin d'Alexandre Bompard le PDG de", "start": 5318.4, "duration": 6.36}, {"text": "Carrefour je cite par solidarit\u00e9 avec le", "start": 5321.48, "duration": 5.44}, {"text": "monde agricole Carrefour prend", "start": 5324.76, "duration": 4.72}, {"text": "l'engagement de ne commercialiser aucune", "start": 5326.92, "duration": 5.16}, {"text": "viande en provenance du mercosour pas", "start": 5329.48, "duration": 4.759}, {"text": "facile d'\u00eatre solidaire sur un march\u00e9", "start": 5332.08, "duration": 4.119}, {"text": "national quand toutes les interactions", "start": 5334.239, "duration": 3.801}, {"text": "se m\u00ealent \u00e9conomique environnemental et", "start": 5336.199, "duration": 3.92}, {"text": "politique le retour de b\u00e2ton ne s'est", "start": 5338.04, "duration": 4.079}, {"text": "pas fait attendre une suspension de", "start": 5340.119, "duration": 3.321}, {"text": "viande br\u00e9silienne pour le groupe", "start": 5342.119, "duration": 3.12}, {"text": "Carrefour de la part des gros", "start": 5343.44, "duration": 3.92}, {"text": "producteurs et une r\u00e9action outr\u00e9e du", "start": 5345.239, "duration": 4.561}, {"text": "ministre de l'Agriculture br\u00e9silien si", "start": 5347.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'opposition \u00e0 cet accord fit", "start": 5349.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'unanimit\u00e9 politique en France ce qui", "start": 5351.199, "duration": 4.641}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s rare avec 622", "start": 5353.0, "duration": 5.36}, {"text": "parlementaires qui ont Cign\u00e9 un courrier", "start": 5355.84, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 Ursula vonderlien il ne faut pas", "start": 5358.36, "duration": 5.08}, {"text": "pardon oublier que ce tratrit n'est pas", "start": 5361.32, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9cent le S\u00e9nat avait adopt\u00e9 \u00e0", "start": 5363.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'unanimit\u00e9 le 27 avril 2018 sur", "start": 5365.199, "duration": 6.081}, {"text": "proposition du RDSE une r\u00e9solution", "start": 5368.08, "duration": 4.92}, {"text": "relative au n\u00e9gociation en vue de cet", "start": 5371.28, "duration": 4.2}, {"text": "accord l'expos\u00e9 des motifs soulignait", "start": 5373.0, "duration": 5.08}, {"text": "qu'\u00e0 l'instar du CTA ce projet d'accord", "start": 5375.48, "duration": 4.48}, {"text": "soul\u00e8ve des inqui\u00e9tudes quant au", "start": 5378.08, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9percussion \u00e0 la fois \u00e9conomique et", "start": 5379.96, "duration": 3.96}, {"text": "sanitaire des nouveaux contingents qui", "start": 5381.96, "duration": 3.84}, {"text": "seront autoris\u00e9s \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer le march\u00e9", "start": 5383.92, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9en une nouvelle r\u00e9solution du", "start": 5385.8, "duration": 4.24}, {"text": "S\u00e9nat confortant sa position sur le m\u00eame", "start": 5388.159, "duration": 5.161}, {"text": "sujet a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 le 16 janvier 2024", "start": 5390.04, "duration": 5.96}, {"text": "bref le sujet n'est pas nouveau mais en", "start": 5393.32, "duration": 5.2}, {"text": "2018 le con le contexte g\u00e9opolitique", "start": 5396.0, "duration": 4.52}, {"text": "n'\u00e9tait pas le m\u00eame il s'est il s'est", "start": 5398.52, "duration": 3.76}, {"text": "aggrav\u00e9 avec la guerre en Ukraine par", "start": 5400.52, "duration": 3.719}, {"text": "exemple et la dissolution de notre", "start": 5402.28, "duration": 4.48}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale qui nous a fragilis\u00e9", "start": 5404.239, "duration": 4.321}, {"text": "si la position de la France est unanime", "start": 5406.76, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui c'est que nous avons eu le", "start": 5408.56, "duration": 3.2}, {"text": "temps d'\u00e9tudier les enjeux et impact de", "start": 5409.92, "duration": 4.44}, {"text": "cet accord quels sont-ils", "start": 5411.76, "duration": 4.52}, {"text": "environnementaux sanitaires \u00e9conomiques", "start": 5414.36, "duration": 2.839}, {"text": "et", "start": 5416.28, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9mocratiqu comme indiqu\u00e9 dans le texte", "start": 5417.199, "duration": 3.601}, {"text": "de la proposition de r\u00e9solution", "start": 5419.36, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne que j'ai d\u00e9pos\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 5420.8, "duration": 4.56}, {"text": "avec mes coll\u00e8gues maris carri\u00e8re Michel", "start": 5422.96, "duration": 5.159}, {"text": "mass\u00e9 et le groupe RDSE le premier des", "start": 5425.36, "duration": 4.879}, {"text": "risques est la fragilisation \u00e9conomique", "start": 5428.119, "duration": 3.481}, {"text": "de plusieurs fili\u00e8res agricoles en", "start": 5430.239, "duration": 4.041}, {"text": "France certaines \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 en grande", "start": 5431.6, "duration": 4.48}, {"text": "difficult\u00e9 dans le nouveau cadre", "start": 5434.28, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00e9change l'Union europ\u00e9enne s'engage \u00e0", "start": 5436.08, "duration": 3.28}, {"text": "abaisser ses barri\u00e8res tarifaires sur la", "start": 5437.8, "duration": 3.52}, {"text": "viande bovine la volaille le sucre et", "start": 5439.36, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9thanol ce serait 160000 tonnes de", "start": 5441.32, "duration": 4.68}, {"text": "viande bvine import\u00e9 en Europe portant", "start": 5444.04, "duration": 4.119}, {"text": "principalement sur les morceaux \u00e0 haute", "start": 5446.0, "duration": 5.04}, {"text": "valeur ajout\u00e9e ce serait 180000 tonnes", "start": 5448.159, "duration": 5.201}, {"text": "de volail import\u00e9 \u00e0 droit nul soit une", "start": 5451.04, "duration": 5.159}, {"text": "hausse de % grippe avi\u00e8re soutient", "start": 5453.36, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9rogatoire aux importations de poulet", "start": 5456.199, "duration": 3.721}, {"text": "ukrainien sur transposition des normes", "start": 5457.88, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ennes la fili\u00e8re de la volaille", "start": 5459.92, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9cline et l'\u00e9cart de comp\u00e9titivit\u00e9 avec", "start": 5462.04, "duration": 6.04}, {"text": "la production br\u00e9silienne estim\u00e9 \u00e0 36 %", "start": 5465.199, "duration": 5.401}, {"text": "sur un poulet standard pr pourrait", "start": 5468.08, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e9cip pr\u00e9cipiter sa chute ce serait", "start": 5470.6, "duration": 5.519}, {"text": "enfin 180000 tonnes de sucre ainsi que", "start": 5473.48, "duration": 4.32}, {"text": "8,2 millions d'hectolitres de", "start": 5476.119, "duration": 3.761}, {"text": "biocarburant qui repr\u00e9sente la moiti\u00e9 de", "start": 5477.8, "duration": 4.24}, {"text": "notre production fran\u00e7aise alors que", "start": 5479.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d\u00e9fend et impose une", "start": 5482.04, "duration": 3.52}, {"text": "agriculture vertueuse sur le plan", "start": 5483.92, "duration": 4.12}, {"text": "environnemental et sanitaire n\u00e9cessitant", "start": 5485.56, "duration": 5.04}, {"text": "des investissements co\u00fbteux Bruxelles", "start": 5488.04, "duration": 4.28}, {"text": "laisserait entrer dans le m\u00eame temps des", "start": 5490.6, "duration": 3.68}, {"text": "produits agricoles sud-am\u00e9ricains \u00e0", "start": 5492.32, "duration": 4.76}, {"text": "rebours de ses propres prescriptions une", "start": 5494.28, "duration": 4.919}, {"text": "posture tout autant contradictoire que", "start": 5497.08, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9raisonnable aggrav\u00e9 par cette forme de", "start": 5499.199, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9nis faisant fit des \u00e9missions", "start": 5501.8, "duration": 4.52}, {"text": "import\u00e9es qu'un tel accord produirait", "start": 5503.88, "duration": 4.68}, {"text": "une pierre de plus dans l'accord de", "start": 5506.32, "duration": 4.839}, {"text": "Paris cela entra\u00eenerait une concurrence", "start": 5508.56, "duration": 4.32}, {"text": "que l'on peut affirmer d\u00e9loyale et", "start": 5511.159, "duration": 4.48}, {"text": "in\u00e9quitable \u00e0 plusieurs titres se", "start": 5512.88, "duration": 4.2}, {"text": "rajoute en effet la probl\u00e9matique", "start": 5515.639, "duration": 2.881}, {"text": "sanitaire en raison de l'absence d'un", "start": 5517.08, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gime solide miroir des mesures miroir", "start": 5518.52, "duration": 4.96}, {"text": "les agriculteurs qui ont cri\u00e9 et cri", "start": 5521.28, "duration": 3.72}, {"text": "encore leur col\u00e8re en France mais aussi", "start": 5523.48, "duration": 3.759}, {"text": "devant le Parlement europ\u00e9en ne peuvent", "start": 5525.0, "duration": 4.159}, {"text": "comprendre que l'Union europ\u00e9enne exige", "start": 5527.239, "duration": 3.92}, {"text": "de ces \u00e9tatsmembres un haut niveau", "start": 5529.159, "duration": 4.48}, {"text": "d'exence sanitaire sans les imposer aux", "start": 5531.159, "duration": 5.0}, {"text": "exportateurs des pays-tiers que ce soit", "start": 5533.639, "duration": 4.441}, {"text": "pour les traitements antibiotiques ou", "start": 5536.159, "duration": 3.721}, {"text": "les produits phytosanitaires car nous", "start": 5538.08, "duration": 4.52}, {"text": "n'avons aucune garantie de contr\u00f4le ils", "start": 5539.88, "duration": 5.12}, {"text": "ne comprennent pas car c'est", "start": 5542.6, "duration": 3.96}, {"text": "incompr\u00e9hensible tout comme les", "start": 5545.0, "duration": 3.44}, {"text": "agriculteurs europ\u00e9ens qui partagent les", "start": 5546.56, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eames craintes ils veulent gagner leur", "start": 5548.44, "duration": 3.96}, {"text": "vie gr\u00e2ce \u00e0 leur m\u00e9tier et ne pas", "start": 5550.36, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9pendre de compensations financi\u00e8re ils", "start": 5552.4, "duration": 4.44}, {"text": "n'ont pas peur de la comp\u00e9titivit\u00e9 je", "start": 5555.199, "duration": 3.401}, {"text": "l'ai dit plusieurs fois cette tribune \u00e0", "start": 5556.84, "duration": 4.12}, {"text": "une seule condition avoir les m\u00eames", "start": 5558.6, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e8gles dans la perspective d'autres", "start": 5560.96, "duration": 4.08}, {"text": "accords potentiels avec le Mexique le", "start": 5563.239, "duration": 3.761}, {"text": "Chili l'Inde le Kenya l'Indon\u00e9sie ou", "start": 5565.04, "duration": 4.24}, {"text": "encore la Tha\u00eflande la construction d'un", "start": 5567.0, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9gime solide de close miroir est une", "start": 5569.28, "duration": 5.24}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 absolue pour pour rappelle les", "start": 5571.56, "duration": 4.52}, {"text": "propos tenus par l'ancien pr\u00e9sident de", "start": 5574.52, "duration": 3.679}, {"text": "la commission Jean-Claude Junker dans", "start": 5576.08, "duration": 4.28}, {"text": "son discours du 13 septembre 2007 sur", "start": 5578.199, "duration": 4.601}, {"text": "l'\u00e9tat de l'Union l'Europe est ouverte", "start": 5580.36, "duration": 5.2}, {"text": "au commerce oui mais r\u00e9ciprocit\u00e9 il doit", "start": 5582.8, "duration": 4.96}, {"text": "y avoir il faudra que nous obtenions", "start": 5585.56, "duration": 4.92}, {"text": "autant que ce que nous donnons 7 ans", "start": 5587.76, "duration": 4.68}, {"text": "plus tard l'Europe s'est oubli\u00e9e elle", "start": 5590.48, "duration": 3.84}, {"text": "est divis\u00e9e sans strat\u00e9gie commune", "start": 5592.44, "duration": 4.08}, {"text": "privil\u00e9giant des postures individuelles", "start": 5594.32, "duration": 4.12}, {"text": "souscouvert d'une industrialisation en", "start": 5596.52, "duration": 3.36}, {"text": "perte de vitesse qui la pousse \u00e0", "start": 5598.44, "duration": 3.56}, {"text": "abandonner ses agriculteurs et pose la", "start": 5599.88, "duration": 4.279}, {"text": "question de notre souverainet\u00e9 entaire", "start": 5602.0, "duration": 4.76}, {"text": "qui s'\u00e9ode une vision \u00e0 court terme face", "start": 5604.159, "duration": 4.601}, {"text": "au protectionnisme d'autres puissances", "start": 5606.76, "duration": 4.08}, {"text": "comme la Chine ou les \u00c9tats-Unis qui", "start": 5608.76, "duration": 4.08}, {"text": "montre la fragilit\u00e9 de nos postures mais", "start": 5610.84, "duration": 3.279}, {"text": "aussi de notre", "start": 5612.84, "duration": 3.319}, {"text": "diplomatie pose enfin la question du", "start": 5614.119, "duration": 4.201}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice social pour les pays d'Am\u00e9rique", "start": 5616.159, "duration": 4.841}, {"text": "latine car la d\u00e9forestation repousse", "start": 5618.32, "duration": 4.839}, {"text": "souvent sur les terres montagneuses", "start": 5621.0, "duration": 3.76}, {"text": "moins fertiles et les populations \u00e0", "start": 5623.159, "duration": 3.441}, {"text": "petites structures agricoles au profil", "start": 5624.76, "duration": 4.479}, {"text": "des plus puissantes un exemple en", "start": 5626.6, "duration": 4.36}, {"text": "Colombie la compamparement des terres au", "start": 5629.239, "duration": 3.241}, {"text": "profit d'une dizaine de familles s'est", "start": 5630.96, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 apr\u00e8s la signature de trait\u00e9", "start": 5632.48, "duration": 3.239}, {"text": "de libre \u00e9change entre l'Union", "start": 5634.159, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne et la Colombie appliqu\u00e9", "start": 5635.719, "duration": 5.161}, {"text": "depuis 2013 r\u00e9sultat des exportations au", "start": 5637.76, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9triment du march\u00e9 int\u00e9rieur et de", "start": 5640.88, "duration": 4.68}, {"text": "l'agro \u00e9cologie pardon paysane enfin", "start": 5642.92, "duration": 4.0}, {"text": "l'accord de libre \u00e9change avec le", "start": 5645.56, "duration": 4.88}, {"text": "mercosour pose un enjeu de d\u00e9mocratie", "start": 5646.92, "duration": 5.12}, {"text": "pour contourner la position de la France", "start": 5650.44, "duration": 2.92}, {"text": "et qui pourrait faire valoir son droit", "start": 5652.04, "duration": 2.76}, {"text": "de vetto dans le cadre de l'approbation", "start": 5653.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'un accord mixte la Commission pourrait", "start": 5654.8, "duration": 5.28}, {"text": "entamer une sission du texte \u00e0 un accord", "start": 5657.0, "duration": 5.52}, {"text": "commercial relevant exclusivement de la", "start": 5660.08, "duration": 4.599}, {"text": "comp\u00e9tence de l'Union europ\u00e9enne", "start": 5662.52, "duration": 4.119}, {"text": "ce projet porterait atteinte aux", "start": 5664.679, "duration": 4.04}, {"text": "parlements nationaux et au respect du", "start": 5666.639, "duration": 4.48}, {"text": "mandat de n\u00e9gociation initialement donn\u00e9", "start": 5668.719, "duration": 4.92}, {"text": "par le Conseil europ\u00e9en \u00e0 la commission", "start": 5671.119, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s inqui\u00e9tant pour l'avenir de", "start": 5673.639, "duration": 2.841}, {"text": "l'Europe si la confiance est ainsi", "start": 5675.04, "duration": 4.639}, {"text": "bafou\u00e9e d'un simple reverre de vin", "start": 5676.48, "duration": 4.719}, {"text": "rappelons qu'\u00e0 la signature de l'accord", "start": 5679.679, "duration": 2.881}, {"text": "d'association entre la Commission", "start": 5681.199, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne et le mercosour le comit\u00e9 le", "start": 5682.56, "duration": 5.599}, {"text": "comit\u00e9 le communiqu\u00e9 du 28 juin 2019 de", "start": 5685.239, "duration": 5.681}, {"text": "la commission \u00e9tait clair le nouveau", "start": 5688.159, "duration": 5.56}, {"text": "cadre commercial composante d'un accord", "start": 5690.92, "duration": 4.6}, {"text": "d'association plus large entre les deux", "start": 5693.719, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9gions consolidera un partenariat", "start": 5695.52, "duration": 5.0}, {"text": "politique et \u00e9conomique strat\u00e9gique et", "start": 5698.08, "duration": 5.0}, {"text": "offrira d'importantes possibilit\u00e9s de", "start": 5700.52, "duration": 5.4}, {"text": "croissance durable \u00e0 chacune des parties", "start": 5703.08, "duration": 5.4}, {"text": "tout en respectant l'environnement et en", "start": 5705.92, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9servant les int\u00e9r\u00eats des", "start": 5708.48, "duration": 3.679}, {"text": "consommateurs et des secteurs", "start": 5710.199, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9conomiques sensibles de l'Union", "start": 5712.159, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9enne avec toutes ces ces", "start": 5714.4, "duration": 5.2}, {"text": "interrogations soulev le compte est loin", "start": 5716.88, "duration": 5.239}, {"text": "d'y \u00eatre alors quelle va \u00eatre notre", "start": 5719.6, "duration": 5.32}, {"text": "force de frappe notre notre marge", "start": 5722.119, "duration": 5.12}, {"text": "d'action certaines voies commencent \u00e0", "start": 5724.92, "duration": 4.36}, {"text": "dire que nous ne sommes pas si isol\u00e9s et", "start": 5727.239, "duration": 4.681}, {"text": "la France pourrait bien r\u00e9aliser assez", "start": 5729.28, "duration": 4.52}, {"text": "de pays pour former une minorit\u00e9 de", "start": 5731.92, "duration": 5.56}, {"text": "blocage en attendant les n\u00e9gociations se", "start": 5733.8, "duration": 6.439}, {"text": "poursuivent mais les r\u00e9entes d\u00e9cision du", "start": 5737.48, "duration": 5.12}, {"text": "Parlement europ\u00e9en concernant le report", "start": 5740.239, "duration": 4.44}, {"text": "d'un an des contraintes sur la", "start": 5742.6, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9forestation persistent et signent dans", "start": 5744.679, "duration": 4.601}, {"text": "l'abandon tr\u00e8s clair des valeurs et", "start": 5746.88, "duration": 5.68}, {"text": "engagements annonc\u00e9s et ne sont pas un", "start": 5749.28, "duration": 5.399}, {"text": "bon signe donn\u00e9", "start": 5752.56, "duration": 4.159}, {"text": "la France doit rester ferme elle ne", "start": 5754.679, "duration": 4.681}, {"text": "c\u00e8dera pas aux arrangements entre faux", "start": 5756.719, "duration": 5.881}, {"text": "amis et doit continuer le combat pour", "start": 5759.36, "duration": 5.879}, {"text": "que cet accord en l'\u00e9tat ne voit pas le", "start": 5762.6, "duration": 5.76}, {"text": "jour mais nous resterons tr\u00e8s vigilants", "start": 5765.239, "duration": 5.681}, {"text": "sur sur ce que vous nommer un accord", "start": 5768.36, "duration": 6.24}, {"text": "possible \u00e9quilibr\u00e9 car \u00e9quilibr\u00e9 ne veut", "start": 5770.92, "duration": 5.68}, {"text": "pas dire un accord o\u00f9 la variable", "start": 5774.6, "duration": 5.36}, {"text": "d'ajustement serait exclusivement la la", "start": 5776.6, "duration": 5.92}, {"text": "viticulture oui mais l'agriculture", "start": 5779.96, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7aise merci", "start": 5782.52, "duration": 5.639}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues et la parole est \u00e0", "start": 5784.6, "duration": 7.639}, {"text": "Monsieur Christopher Zurek donc pour les", "start": 5788.159, "duration": 4.08}, {"text": "nonincrits madame la Pr\u00e9sidente madamees", "start": 5799.36, "duration": 4.4}, {"text": "Monsieur les ministres mes chers", "start": 5802.44, "duration": 3.239}, {"text": "coll\u00e8gues le d\u00e9bat du jour tombe \u00e0 point", "start": 5803.76, "duration": 3.56}, {"text": "nomm\u00e9 alors que rebondit la l\u00e9gitime", "start": 5805.679, "duration": 2.841}, {"text": "col\u00e8re de nos agriculteurs et", "start": 5807.32, "duration": 3.399}, {"text": "l'incompr\u00e9hension des Fran\u00e7ais signe par", "start": 5808.52, "duration": 3.52}, {"text": "ailleurs de la faiblesse de la loi", "start": 5810.719, "duration": 3.0}, {"text": "agricole dont nous aurons \u00e0 d\u00e9battre a", "start": 5812.04, "duration": 3.56}, {"text": "priori en janvier et qui ne suscite", "start": 5813.719, "duration": 3.721}, {"text": "aucun espoir nous avions d\u00e9j\u00e0 accueilli", "start": 5815.6, "duration": 3.8}, {"text": "favorablement en janvier dernier la", "start": 5817.44, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9solution de nos coll\u00e8gues de la", "start": 5819.4, "duration": 3.4}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale qu'avait pr\u00e9sent\u00e9", "start": 5820.639, "duration": 4.681}, {"text": "notre coll\u00e8gue rppin sur le bercossur", "start": 5822.8, "duration": 4.08}, {"text": "nous allons donc j'imagine comme", "start": 5825.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale refuser", "start": 5826.88, "duration": 3.759}, {"text": "d'approuver en \u00e9tat les n\u00e9gociations", "start": 5828.44, "duration": 3.84}, {"text": "portant sur le trait\u00e9 de libre \u00e9change", "start": 5830.639, "duration": 3.56}, {"text": "entre le Mercosur et l'Union europ\u00e9enne", "start": 5832.28, "duration": 3.28}, {"text": "sous la pression populaire le", "start": 5834.199, "duration": 2.801}, {"text": "gouvernement souhaite avoir un accord", "start": 5835.56, "duration": 3.88}, {"text": "unanime du Parlement pour refuser nous", "start": 5837.0, "duration": 4.52}, {"text": "l'esp\u00e9rons ou en tout cas n\u00e9gocier de", "start": 5839.44, "duration": 3.48}, {"text": "meilleures garanties pour notre", "start": 5841.52, "duration": 3.36}, {"text": "agriculture dans le cadre de ce trait\u00e9", "start": 5842.92, "duration": 3.719}, {"text": "mais mes chers coll\u00e8gues pour autant", "start": 5844.88, "duration": 3.0}, {"text": "tout cela n'est finalement que", "start": 5846.639, "duration": 2.52}, {"text": "symptommatique de la profonde", "start": 5847.88, "duration": 2.799}, {"text": "obsolescence d'un syst\u00e8me de libre", "start": 5849.159, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9change qui a ravager conjointement", "start": 5850.679, "duration": 3.841}, {"text": "l'environnement et nos \u00e9conomies le", "start": 5852.719, "duration": 3.681}, {"text": "Mercosur n'est que le dernier avatar de", "start": 5854.52, "duration": 3.44}, {"text": "cette conception uniquement comptable de", "start": 5856.4, "duration": 3.799}, {"text": "l'homme et des \u00e9conomies il n'y aurait", "start": 5857.96, "duration": 3.719}, {"text": "que flux que des \u00e9changes que des", "start": 5860.199, "duration": 3.601}, {"text": "avantages comparatifs \u00e0 faire rencontrer", "start": 5861.679, "duration": 3.881}, {"text": "au m\u00e9pris complet des espaces de la", "start": 5863.8, "duration": 4.08}, {"text": "biodiversit\u00e9 de nos agriculteurs tout", "start": 5865.56, "duration": 3.84}, {"text": "cela pour sur\u00e7oir quelques temps", "start": 5867.88, "duration": 3.839}, {"text": "l'agonie de l'industrie allemande songez", "start": 5869.4, "duration": 3.759}, {"text": "que les n\u00e9gociations de ce trait\u00e9 ont", "start": 5871.719, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9but \u00e9\u00e9 en 99 il y a 25 ans depuis", "start": 5873.159, "duration": 4.681}, {"text": "entre d\u00e9r\u00e8glement climatiques et", "start": 5876.44, "duration": 3.48}, {"text": "troubles g\u00e9opolitiques entre ch\u00f4mage de", "start": 5877.84, "duration": 3.879}, {"text": "masse et crise \u00e9conomique la plan\u00e8t", "start": 5879.92, "duration": 3.4}, {"text": "comme nos compatriotes demandent que", "start": 5881.719, "duration": 4.241}, {"text": "cesse cette logique martif\u00e8ire dans les", "start": 5883.32, "duration": 4.359}, {"text": "arguments des opposants \u00e0 ce trait\u00e9 du", "start": 5885.96, "duration": 3.4}, {"text": "Mercosur certains d\u00e9fendent l'id\u00e9e que", "start": 5887.679, "duration": 3.641}, {"text": "le Mercosur n'est pas semblable au c\u00e9at", "start": 5889.36, "duration": 4.64}, {"text": "l'un dangereux l'autre profitable hier", "start": 5891.32, "duration": 4.399}, {"text": "on a beaucoup cit\u00e9 odiar je citerai donc", "start": 5894.0, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui les Inconnus n'y voyz aucune", "start": 5895.719, "duration": 3.761}, {"text": "desfiances g\u00e9n\u00e9rationnelles il y aura", "start": 5897.4, "duration": 3.239}, {"text": "ainsi les mauvais trait\u00e9s de libre", "start": 5899.48, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9change qui d\u00e9truisent nos entreprises", "start": 5900.639, "duration": 3.641}, {"text": "et nos agricultures qui ravage les", "start": 5902.36, "duration": 4.04}, {"text": "paysages et le climat et font vendre \u00e0", "start": 5904.28, "duration": 3.56}, {"text": "des ch\u00f4meurs des biens produits par des", "start": 5906.4, "duration": 3.839}, {"text": "esclaves et il y aurait de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 5907.84, "duration": 4.16}, {"text": "des bons trait\u00e9s de libre \u00e9change qui", "start": 5910.239, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9truisent nos entreprises et nos", "start": 5912.0, "duration": 3.199}, {"text": "agriculteurs qui ravagent les paysages", "start": 5913.56, "duration": 3.36}, {"text": "et l'environnement et font \u00e9galement", "start": 5915.199, "duration": 3.241}, {"text": "vendre \u00e0 des ch\u00f4meurs des biens produits", "start": 5916.92, "duration": 2.719}, {"text": "par des esclaves mais eux ce sont de", "start": 5918.44, "duration": 3.12}, {"text": "bons trait\u00e9s de bons accords de libre", "start": 5919.639, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9change l'opposition fran\u00e7aise ne", "start": 5921.56, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre une position seulement", "start": 5923.639, "duration": 3.441}, {"text": "technique o\u00f9 il faudrait n\u00e9gocier", "start": 5925.32, "duration": 3.879}, {"text": "davantage de closur miroir ou de c\u00f4as de", "start": 5927.08, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4as douigners c'est fondamentalement", "start": 5929.199, "duration": 3.52}, {"text": "vrai mais c'est l'ensemble d'une logique", "start": 5931.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9conomique et commercial qu'il faut", "start": 5932.719, "duration": 3.96}, {"text": "reconsid\u00e9rer alors mes chers coll\u00e8gues \u00e0", "start": 5934.52, "duration": 3.96}, {"text": "quoi sert notre d\u00e9bat \u00e0 quoi servent nos", "start": 5936.679, "duration": 3.161}, {"text": "votes du jour comme se dire \u00e0", "start": 5938.48, "duration": 2.639}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est bien", "start": 5939.84, "duration": 3.799}, {"text": "malheureux mais sans doute \u00e0 rien si ce", "start": 5941.119, "duration": 4.801}, {"text": "n'est pour certains \u00e0 s d\u00e9doan\u00e9 de leur", "start": 5943.639, "duration": 4.121}, {"text": "responsabilit\u00e9 pourquoi rien mes chers", "start": 5945.92, "duration": 3.279}, {"text": "coll\u00e8gues parce que nombreux ici ont", "start": 5947.76, "duration": 3.24}, {"text": "soutenu des gouvernements qui ont valid\u00e9", "start": 5949.199, "duration": 4.281}, {"text": "et ent\u00e9rin\u00e9 la comp\u00e9tence exclusive de", "start": 5951.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne sur les n\u00e9gociations", "start": 5953.48, "duration": 3.56}, {"text": "commerciales la voix de la France la", "start": 5954.96, "duration": 3.48}, {"text": "voix de son parlement la voie des", "start": 5957.04, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ais tout cela est sans effet sur", "start": 5958.44, "duration": 3.679}, {"text": "les pouvoirs \u00e0 \u00e0 la Commission le", "start": 5960.04, "duration": 3.559}, {"text": "rassemblement national en tout cas se", "start": 5962.119, "duration": 3.761}, {"text": "f\u00e9licite d'avoir \u00e9t\u00e9 constat constant", "start": 5963.599, "duration": 3.841}, {"text": "non pas dans l'opposition \u00e0 l'Europe que", "start": 5965.88, "duration": 3.279}, {"text": "nous d\u00e9fendons comme ensemble culturel", "start": 5967.44, "duration": 3.44}, {"text": "et civilisationnel mais \u00e0 cette", "start": 5969.159, "duration": 3.601}, {"text": "construction europ\u00e9enne faite contre les", "start": 5970.88, "duration": 3.799}, {"text": "peuples et en d\u00e9finitive contre l'Europe", "start": 5972.76, "duration": 4.0}, {"text": "elle-m\u00eame si nous voterons \u00e0 l'unition", "start": 5974.679, "duration": 4.281}, {"text": "du Parlement nous attendons que ce soit", "start": 5976.76, "duration": 3.959}, {"text": "enfin l'int\u00e9r\u00eat de la France et des", "start": 5978.96, "duration": 4.279}, {"text": "Fran\u00e7ais qui Pr\u00e9val je vous remercie", "start": 5980.719, "duration": 5.44}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues bien je vais donc", "start": 5983.239, "duration": 5.761}, {"text": "redonner la parole aux deux ministres", "start": 5986.159, "duration": 5.321}, {"text": "madame Annie genunevard ministre de", "start": 5989.0, "duration": 4.639}, {"text": "l'Agriculture de la souverereainet\u00e9", "start": 5991.48, "duration": 5.719}, {"text": "alimentaire et de la", "start": 5993.639, "duration": 3.56}, {"text": "for\u00eat merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5997.44, "duration": 4.759}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 6000.52, "duration": 4.719}, {"text": "alors quelques conclusions de de vos", "start": 6002.199, "duration": 5.641}, {"text": "interventions d'abord je note avec", "start": 6005.239, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de satisfaction l'unanimit\u00e9", "start": 6007.84, "duration": 4.72}, {"text": "en faveur de la d\u00e9claration du", "start": 6010.08, "duration": 5.639}, {"text": "gouvernement posant le principe d'une", "start": 6012.56, "duration": 5.119}, {"text": "opposition \u00e0 ce projet d'accord avec le", "start": 6015.719, "duration": 4.321}, {"text": "Mercosur et je voudrais tr\u00e8s sinc\u00e8rement", "start": 6017.679, "duration": 4.761}, {"text": "en d\u00e9pit de nos diff\u00e9rences vous en", "start": 6020.04, "duration": 4.119}, {"text": "remercier", "start": 6022.44, "duration": 4.36}, {"text": "car je crois que cela a beaucoup de sens", "start": 6024.159, "duration": 4.361}, {"text": "alors sur", "start": 6026.8, "duration": 4.359}, {"text": "le ces accords de libre \u00e9change j'ai", "start": 6028.52, "duration": 6.36}, {"text": "retenu le le propos du pr\u00e9sident", "start": 6031.159, "duration": 3.721}, {"text": "d'Arnaud qui", "start": 6034.92, "duration": 6.12}, {"text": "rappelle l'unanimit\u00e9 de cette assembl\u00e9e", "start": 6037.08, "duration": 7.039}, {"text": "contre ce projet d'accord mais \u00e9galement", "start": 6041.04, "duration": 5.28}, {"text": "une large majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais sont", "start": 6044.119, "duration": 6.721}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 cet accord 67 % 67 % de", "start": 6046.32, "duration": 7.56}, {"text": "Fran\u00e7ais ils sont oppos\u00e9s et et \u00e0 cela", "start": 6050.84, "duration": 4.92}, {"text": "nous pourrions ajouter l'incompr\u00e9hension", "start": 6053.88, "duration": 5.64}, {"text": "totale du monde agricole qui placerait", "start": 6055.76, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9galement l'Union europ\u00e9enne en", "start": 6059.52, "duration": 3.0}, {"text": "contradiction avec toutes les politiques", "start": 6061.04, "duration": 4.24}, {"text": "de verdissement qu'elle conduit et dont", "start": 6062.52, "duration": 5.36}, {"text": "nous savons \u00e0 quel point l'adaptation de", "start": 6065.28, "duration": 5.6}, {"text": "notre monde agricole leur lui a \u00e9t\u00e9", "start": 6067.88, "duration": 4.96}, {"text": "difficile", "start": 6070.88, "duration": 4.839}, {"text": "euh monsieur le s\u00e9nateur Didier Marie", "start": 6072.84, "duration": 5.279}, {"text": "vous avez rappel\u00e9 que CD c'est renoncer", "start": 6075.719, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 la capacit\u00e9 de r\u00e9gulation et moi je", "start": 6078.119, "duration": 4.12}, {"text": "crois \u00e0 la capacit\u00e9 de r\u00e9gulation de", "start": 6080.52, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je pense d'ailleurs", "start": 6082.239, "duration": 4.96}, {"text": "qu'elle a \u00e9volu\u00e9 positivement vers le", "start": 6084.4, "duration": 6.16}, {"text": "concept de souverainet\u00e9 alimentaire qui", "start": 6087.199, "duration": 6.52}, {"text": "objectivement limite encadre la libre", "start": 6090.56, "duration": 6.159}, {"text": "concurrence qui a \u00e9t\u00e9 longtemps sa seule", "start": 6093.719, "duration": 6.241}, {"text": "religion monsieur le s\u00e9nateur Franck", "start": 6096.719, "duration": 5.641}, {"text": "Menonville vous avez \u00e0 juste titre", "start": 6099.96, "duration": 6.48}, {"text": "soulign\u00e9 l'obsolescence de cet accord et", "start": 6102.36, "duration": 6.96}, {"text": "en m\u00eame temps dans un avis mesur\u00e9 vous", "start": 6106.44, "duration": 6.12}, {"text": "avez fait la distinction utile je crois", "start": 6109.32, "duration": 5.64}, {"text": "entre section et protectionnisme", "start": 6112.56, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup d'entre vous ont d\u00e9nonc\u00e9", "start": 6114.96, "duration": 4.44}, {"text": "l'absence de de transparence dans les", "start": 6116.84, "duration": 5.72}, {"text": "n\u00e9gociations l'absence de transparence", "start": 6119.4, "duration": 5.279}, {"text": "l'utilit\u00e9 qu'il y aurait \u00e0 avoir sur la", "start": 6122.56, "duration": 5.159}, {"text": "table le d\u00e9tail de cet accord nous ne", "start": 6124.679, "duration": 5.121}, {"text": "l'avons pas nous en avons bien s\u00fbr les", "start": 6127.719, "duration": 4.121}, {"text": "grandes lignes mais nous n'avons pas le", "start": 6129.8, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9tail de cet accord et c'est un d'une", "start": 6131.84, "duration": 5.52}, {"text": "certaine fa\u00e7on une forme de d\u00e9nis de", "start": 6135.159, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9mocratie de m\u00eame que serait un d\u00e9d", "start": 6137.36, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mocratique le fait que les Parlement", "start": 6140.56, "duration": 4.76}, {"text": "n'est pas \u00e0 se prononcer ne puisse pas", "start": 6143.36, "duration": 4.04}, {"text": "se prononcer sur l'accord ou encore", "start": 6145.32, "duration": 3.879}, {"text": "qu'il y ait une cission de l'accord", "start": 6147.4, "duration": 5.68}, {"text": "entre sa partie commerciale et la partie", "start": 6149.199, "duration": 7.201}, {"text": "cadre opacit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement", "start": 6153.08, "duration": 7.159}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9e par le s\u00e9nateur Fabien", "start": 6156.4, "duration": 6.839}, {"text": "Guer", "start": 6160.239, "duration": 3.0}, {"text": "sur ces accords de libre \u00e9change", "start": 6163.88, "duration": 4.319}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur", "start": 6166.52, "duration": 4.44}, {"text": "jado il n'est pas trop tard j'aime votre", "start": 6168.199, "duration": 5.081}, {"text": "optimisme je pense moi aussi qu'il n'est", "start": 6170.96, "duration": 4.32}, {"text": "pas trop tard je pense qu'il n'est pas", "start": 6173.28, "duration": 3.6}, {"text": "trop tard et je pense que la France a", "start": 6175.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9veill\u00e9 quelque chose en la mati\u00e8re et", "start": 6176.88, "duration": 4.6}, {"text": "que l'unanimit\u00e9 de notre position ou la", "start": 6179.44, "duration": 4.279}, {"text": "quasi unanimit\u00e9 de la position du", "start": 6181.48, "duration": 4.159}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais a un grand poids", "start": 6183.719, "duration": 4.161}, {"text": "politique je l'ai constat\u00e9 en Pologne", "start": 6185.639, "duration": 4.56}, {"text": "quand j'y suis all\u00e9 vendredi dernier la", "start": 6187.88, "duration": 4.96}, {"text": "position de la France largement relay\u00e9e", "start": 6190.199, "duration": 4.121}, {"text": "par le ministre de l'Agriculture et", "start": 6192.84, "duration": 3.399}, {"text": "ministre du commerce ont eu du poids", "start": 6194.32, "duration": 4.96}, {"text": "dans la d\u00e9cision de du Conseil des", "start": 6196.239, "duration": 5.36}, {"text": "ministres je pense qu'elle est une force", "start": 6199.28, "duration": 4.56}, {"text": "alors puisque je m'adresse \u00e0 vous vous", "start": 6201.599, "duration": 4.801}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur jado et puisque", "start": 6203.84, "duration": 4.839}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 quelque chose que vous", "start": 6206.4, "duration": 5.48}, {"text": "avez raccroch\u00e9 un peu artificiellement \u00e0", "start": 6208.679, "duration": 5.641}, {"text": "la question du mercosour la question de", "start": 6211.88, "duration": 6.64}, {"text": "l'ofb je voudrais me permettre de de de", "start": 6214.32, "duration": 5.799}, {"text": "vous", "start": 6218.52, "duration": 6.079}, {"text": "dire mon sentiment sur le sujet d'abord", "start": 6220.119, "duration": 7.161}, {"text": "\u00e0 la suite des attaques qui ont \u00e9t\u00e9 fait", "start": 6224.599, "duration": 5.161}, {"text": "contre les locaux de l'ofb j'ai dit tr\u00e8s", "start": 6227.28, "duration": 6.2}, {"text": "clairement tol\u00e9rance z\u00e9ro", "start": 6229.76, "duration": 6.68}, {"text": "z\u00e9ro des violences faites aux personnes", "start": 6233.48, "duration": 4.8}, {"text": "et aux bien et c'est \u00e0 la suite de", "start": 6236.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'attaque des locaux de l'ofb j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 6238.28, "duration": 3.879}, {"text": "tr\u00e8s clair j'ai \u00e9t\u00e9 d'ailleurs de ce", "start": 6240.36, "duration": 4.64}, {"text": "point de vue-l\u00e0 assez bouscul\u00e9 par les", "start": 6242.159, "duration": 5.321}, {"text": "organisations syndicales qui ont vu une", "start": 6245.0, "duration": 5.36}, {"text": "mise en cause de la l\u00e9gitimit\u00e9 de leur", "start": 6247.48, "duration": 4.84}, {"text": "de leur manifestation ce qui n'\u00e9tait pas", "start": 6250.36, "duration": 4.2}, {"text": "le cas d'autre part je voulais vous dire", "start": 6252.32, "duration": 4.799}, {"text": "que il y a un enjeu il y a un enjeu", "start": 6254.56, "duration": 3.84}, {"text": "c'est de r\u00e9tablir la confiance entre", "start": 6257.119, "duration": 3.281}, {"text": "l'ofb les agriculteurs oui je vous le", "start": 6258.4, "duration": 3.839}, {"text": "confirme il y a beaucoup", "start": 6260.4, "duration": 4.6}, {"text": "d'incompr\u00e9hension et c'est la mission la", "start": 6262.239, "duration": 4.801}, {"text": "mission que nous avons", "start": 6265.0, "duration": 5.239}, {"text": "fix\u00e9 au \u00e0 nos inspections respectives", "start": 6267.04, "duration": 7.0}, {"text": "ag\u00e8 Pier runach et moi pour retrouver le", "start": 6270.239, "duration": 5.88}, {"text": "chemin de la confiance entre l'ofb et", "start": 6274.04, "duration": 4.639}, {"text": "les agriculteurs et je m'appuierai sur", "start": 6276.119, "duration": 5.241}, {"text": "les recommandation du S\u00e9nat notamment le", "start": 6278.679, "duration": 6.0}, {"text": "rapport du s\u00e9nateur longjot et du", "start": 6281.36, "duration": 4.879}, {"text": "s\u00e9nateur", "start": 6284.679, "duration": 5.04}, {"text": "Batchi je reviens au Mercosur il y a un", "start": 6286.239, "duration": 6.801}, {"text": "point qui a beaucoup attir\u00e9 votre vos", "start": 6289.719, "duration": 5.281}, {"text": "mentaire c'est la question de la place", "start": 6293.04, "duration": 3.96}, {"text": "de l'agriculture et de la souverainet\u00e9", "start": 6295.0, "duration": 3.639}, {"text": "alimentaire monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 6297.0, "duration": 3.76}, {"text": "d'Arnaud vous avez appel\u00e9 \u00e0 ce que nous", "start": 6298.639, "duration": 4.841}, {"text": "sortions de la na\u00efvet\u00e9 et vous avez", "start": 6300.76, "duration": 5.12}, {"text": "raison je pense que dans cette affaire", "start": 6303.48, "duration": 5.32}, {"text": "il faut rappeler que l'agriculture est", "start": 6305.88, "duration": 5.359}, {"text": "un secteur essentiel et qu'elle occupe", "start": 6308.8, "duration": 4.24}, {"text": "une place centrale dans notre pays \u00e0", "start": 6311.239, "duration": 4.0}, {"text": "tous \u00e9gards sur le plan \u00e9conomique sur", "start": 6313.04, "duration": 5.0}, {"text": "le plan environnemental sur le plan m\u00eame", "start": 6315.239, "duration": 5.761}, {"text": "de sur le plan patrimonial je pourrais", "start": 6318.04, "duration": 6.119}, {"text": "dire et monsieur Marie vous l'avez dit", "start": 6321.0, "duration": 4.76}, {"text": "l'agriculture ne peut pas \u00eatre l'objet", "start": 6324.159, "duration": 2.52}, {"text": "d'un", "start": 6325.76, "duration": 3.439}, {"text": "marchandage monsieur le s\u00e9nateur", "start": 6326.679, "duration": 5.04}, {"text": "Menonville vous avez contester le", "start": 6329.199, "duration": 4.96}, {"text": "principe de la compensation et vous avez", "start": 6331.719, "duration": 5.121}, {"text": "raison on peut pas compenser la perte de", "start": 6334.159, "duration": 4.201}, {"text": "production on peut pas compenser la", "start": 6336.84, "duration": 4.6}, {"text": "perte de d'exploitation agricole \u00e7a ne", "start": 6338.36, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e7a ne tourne pas cette affaire de", "start": 6341.44, "duration": 5.6}, {"text": "compensation et monsieur le s\u00e9nateur", "start": 6344.28, "duration": 4.48}, {"text": "patria vous avez eu raison de dire \u00e0", "start": 6347.04, "duration": 3.96}, {"text": "quel point notre agriculture \u00e9tait notre", "start": 6348.76, "duration": 4.479}, {"text": "fiert\u00e9 et vous avez donn\u00e9 une", "start": 6351.0, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9monstration \u00e9clairante de l'effet de", "start": 6353.239, "duration": 5.321}, {"text": "l'importation de production par exemple", "start": 6356.44, "duration": 4.759}, {"text": "en viande bovine concentr\u00e9 sur certains", "start": 6358.56, "duration": 4.559}, {"text": "morceaux ce qui change \u00e9videmment les", "start": 6361.199, "duration": 4.0}, {"text": "pourcentages et je voudrais attirer", "start": 6363.119, "duration": 3.841}, {"text": "votre attention sur le fait que il y a", "start": 6365.199, "duration": 3.801}, {"text": "toujours un effet cumulatif c'est", "start": 6366.96, "duration": 3.52}, {"text": "toujours sur les fili\u00e8res viandes que", "start": 6369.0, "duration": 3.599}, {"text": "les accords de libre \u00e9change se se", "start": 6370.48, "duration": 5.28}, {"text": "posent et donc il y a un effet cumulatif", "start": 6372.599, "duration": 4.6}, {"text": "qu'au bout d'un certain temps nous", "start": 6375.76, "duration": 4.32}, {"text": "finirons bien par payer de notre de", "start": 6377.199, "duration": 4.721}, {"text": "notre", "start": 6380.08, "duration": 3.92}, {"text": "souverainet\u00e9", "start": 6381.92, "duration": 3.6}, {"text": "euh", "start": 6384.0, "duration": 4.48}, {"text": "monsieur monsieur le s\u00e9nateur jado vous", "start": 6385.52, "duration": 5.0}, {"text": "avez eu raison de mettre en balance je", "start": 6388.48, "duration": 3.119}, {"text": "l'ai dit je l'avais dit dans mon", "start": 6390.52, "duration": 3.56}, {"text": "discours \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que cet", "start": 6391.599, "duration": 5.08}, {"text": "accord du Mercosur tel que il est", "start": 6394.08, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par la commission c'est la", "start": 6396.679, "duration": 4.161}, {"text": "disparition de fermes ici et c'est de la", "start": 6398.96, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9forestation l\u00e0-bas mais c'est aussi de", "start": 6400.84, "duration": 3.96}, {"text": "la disparition de petites exploitations", "start": 6403.04, "duration": 4.32}, {"text": "comme l'a dit le s\u00e9nateur Cabanel donc", "start": 6404.8, "duration": 4.6}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 on a une", "start": 6407.36, "duration": 4.6}, {"text": "alt\u00e9ration des deux syst\u00e8mes", "start": 6409.4, "duration": 4.839}, {"text": "d'agriculture familiale qui sont quand", "start": 6411.96, "duration": 6.279}, {"text": "m\u00eame notre notre patrimoine", "start": 6414.239, "duration": 6.44}, {"text": "agricole vous avez \u00e9videmment beaucoup", "start": 6418.239, "duration": 4.641}, {"text": "insister sur les risques", "start": 6420.679, "duration": 4.96}, {"text": "sanitaires qui contreviennent \u00e9videmment", "start": 6422.88, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 la politique", "start": 6425.639, "duration": 2.761}, {"text": "europ\u00e9enne monsieur le s\u00e9nateur", "start": 6428.8, "duration": 5.04}, {"text": "Menonville vous avez \u00e0 juste titre", "start": 6431.36, "duration": 4.759}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 quel point ces garanties", "start": 6433.84, "duration": 4.839}, {"text": "environnementales avaiit \u00e9t\u00e9 rehauss\u00e9", "start": 6436.119, "duration": 5.6}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne impos\u00e9 \u00e0 nos", "start": 6438.679, "duration": 5.241}, {"text": "agriculteurs parfois marche forc\u00e9 et", "start": 6441.719, "duration": 4.081}, {"text": "dans dans la douleur parce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 6443.92, "duration": 5.08}, {"text": "compliqu\u00e9 et de ce point de vue-l\u00e0 nous", "start": 6445.8, "duration": 5.76}, {"text": "avons besoin de davantage de contr\u00f4le", "start": 6449.0, "duration": 4.199}, {"text": "plusieurs d'entre vous l'ont dit et", "start": 6451.56, "duration": 5.039}, {"text": "c'est extr\u00eamement important", "start": 6453.199, "duration": 7.161}, {"text": "euh enfin je terminerai sur le sens de", "start": 6456.599, "duration": 6.401}, {"text": "ce d\u00e9bat ce n'est pas monsieur le", "start": 6460.36, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00e9nateur Marie ce n'est pas un soutien", "start": 6463.0, "duration": 4.159}, {"text": "au gouvernement que nous vous demandons", "start": 6465.48, "duration": 6.36}, {"text": "mais pas du tout le sujet n'est pas l\u00e0", "start": 6467.159, "duration": 8.04}, {"text": "euh dans toute la diversit\u00e9 des opinions", "start": 6471.84, "duration": 5.92}, {"text": "qui s'expriment dans votre h\u00e9micycle", "start": 6475.199, "duration": 3.841}, {"text": "nous savons bien que \u00e7a n'est pas le", "start": 6477.76, "duration": 2.6}, {"text": "soutien au gouvernement qui est demand\u00e9", "start": 6479.04, "duration": 3.599}, {"text": "c'est le soutien aux agriculteurs c'est", "start": 6480.36, "duration": 4.359}, {"text": "le soutien \u00e0 notre agriculture c'est le", "start": 6482.639, "duration": 4.681}, {"text": "soutien \u00e0 l'avenir de nos paysans de nos", "start": 6484.719, "duration": 5.241}, {"text": "fermes de nos syst\u00e8me de production", "start": 6487.32, "duration": 4.72}, {"text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a qui est demand\u00e9", "start": 6489.96, "duration": 5.48}, {"text": "aujourd'hui au S\u00e9nat et enfin je", "start": 6492.04, "duration": 6.52}, {"text": "voudrais dire que c'est unanimit\u00e9 comme", "start": 6495.44, "duration": 5.32}, {"text": "l'a dit le s\u00e9nateur Cabanel comme l'a", "start": 6498.56, "duration": 3.679}, {"text": "dit comme l'ont dit plusieurs d'entre", "start": 6500.76, "duration": 3.32}, {"text": "vous", "start": 6502.239, "duration": 6.121}, {"text": "c'est une force et contrairement \u00e0 vous", "start": 6504.08, "duration": 8.36}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur Christopher", "start": 6508.36, "duration": 8.359}, {"text": "surec \u00e7a n'est pas un un d\u00e9bat", "start": 6512.44, "duration": 8.12}, {"text": "inutile ce d\u00e9bat sert \u00e0 quelque chose", "start": 6516.719, "duration": 7.761}, {"text": "profond\u00e9ment profond\u00e9ment et vous y", "start": 6520.56, "duration": 6.72}, {"text": "voyez la pression populaire l'expression", "start": 6524.48, "duration": 4.199}, {"text": "de la pression populaire qui aurait", "start": 6527.28, "duration": 4.68}, {"text": "dict\u00e9 ce d\u00e9bat c'est le sentiment de la", "start": 6528.679, "duration": 6.401}, {"text": "conviction conviction profonde que notre", "start": 6531.96, "duration": 7.239}, {"text": "agriculture qui a un magnifique pass\u00e9 a", "start": 6535.08, "duration": 6.44}, {"text": "aussi un tr\u00e8s bel avenir et qu'il ne", "start": 6539.199, "duration": 4.96}, {"text": "passe pas par un accord tel que celui", "start": 6541.52, "duration": 4.04}, {"text": "qui nous est", "start": 6544.159, "duration": 4.04}, {"text": "propos\u00e9 ce qui ne signifie en rien le", "start": 6545.56, "duration": 4.559}, {"text": "rejet par principe des accords de libre", "start": 6548.199, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9change mais pas n'importe quel prix en", "start": 6550.119, "duration": 5.801}, {"text": "tout cas pas au prix du sacrifice de nos", "start": 6552.96, "duration": 5.44}, {"text": "agriculteurs et de notre agriculture je", "start": 6555.92, "duration": 5.92}, {"text": "vous remercie merci madame la ministre", "start": 6558.4, "duration": 5.0}, {"text": "monsieur Benjamin", "start": 6561.84, "duration": 2.879}, {"text": "ministre de l'Europe je vous en prie", "start": 6563.4, "duration": 3.36}, {"text": "Monsieur le Ministre merci madame la", "start": 6564.719, "duration": 3.321}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 6566.76, "duration": 3.359}, {"text": "S\u00e9nateurs apr\u00e8s cette r\u00e9ponse tr\u00e8s", "start": 6568.04, "duration": 4.44}, {"text": "compl\u00e8te de ma coll\u00e8gue Annie jeunevard", "start": 6570.119, "duration": 5.0}, {"text": "je serai bref mais je voudrais saluer en", "start": 6572.48, "duration": 6.199}, {"text": "effet l'unanimit\u00e9 que l'on a entendu sur", "start": 6575.119, "duration": 6.801}, {"text": "ces ban pour rejeter l'accord entre", "start": 6578.679, "duration": 4.801}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et le Mercosur tel", "start": 6581.92, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il est propos\u00e9 aujourd'hui par la", "start": 6583.48, "duration": 3.48}, {"text": "commission c'est un message fort que", "start": 6584.92, "duration": 4.08}, {"text": "vous envoyez mesdames et messieurs les", "start": 6586.96, "duration": 5.719}, {"text": "s\u00e9nateurs \u00e0 nos homologues europ\u00e9ens", "start": 6589.0, "duration": 5.679}, {"text": "c'est un message fort que nous envoyez \u00e0", "start": 6592.679, "duration": 4.201}, {"text": "nos agriculteurs qui travaillent dur qui", "start": 6594.679, "duration": 4.201}, {"text": "s'inqui\u00e8tent dont la col\u00e8re l\u00e9gitime", "start": 6596.88, "duration": 4.839}, {"text": "s'exprime aujourd'hui et qui est soutenu", "start": 6598.88, "duration": 6.16}, {"text": "par nos notre gouvernement et tous les", "start": 6601.719, "duration": 5.121}, {"text": "parlementaires de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6605.04, "duration": 4.48}, {"text": "et du S\u00e9nat c'est un message fort qui", "start": 6606.84, "duration": 4.96}, {"text": "sera entendu dans les autres parlements", "start": 6609.52, "duration": 3.36}, {"text": "qui sera entendu dans les autres", "start": 6611.8, "duration": 2.839}, {"text": "gouvernements qui est entendu au", "start": 6612.88, "duration": 4.839}, {"text": "Parlement europ\u00e9en n'en doutez pas quand", "start": 6614.639, "duration": 6.04}, {"text": "vous voyez l'\u00e9volution des positions de", "start": 6617.719, "duration": 5.081}, {"text": "nos voisins qui partagent nos", "start": 6620.679, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9occupations nos inqui\u00e9tudes dont les", "start": 6622.8, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteurs partagent les", "start": 6624.92, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9occupations et les inqui\u00e9tudes de nos", "start": 6626.52, "duration": 4.4}, {"text": "agriculteurs j'ai entendu madames et", "start": 6628.599, "duration": 4.321}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs \u00e0 la fois votre", "start": 6630.92, "duration": 5.199}, {"text": "opposition sur le fond de cet accord qui", "start": 6632.92, "duration": 6.64}, {"text": "aujourd'hui ne respecte pas l'\u00e9quit\u00e9 la", "start": 6636.119, "duration": 6.241}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes environnementales", "start": 6639.56, "duration": 5.0}, {"text": "la garantie de l'accord de Paris comme", "start": 6642.36, "duration": 5.719}, {"text": "clause essentielle les clauses miroir", "start": 6644.56, "duration": 5.679}, {"text": "sur les standards que nous imposons les", "start": 6648.079, "duration": 3.56}, {"text": "normes que nous imposons \u00e0 nos propres", "start": 6650.239, "duration": 3.761}, {"text": "entreprises nos industries nos", "start": 6651.639, "duration": 5.201}, {"text": "agriculteurs qui ne respectent pas", "start": 6654.0, "duration": 5.84}, {"text": "l'\u00e9quit\u00e9 commerciale alors que", "start": 6656.84, "duration": 6.279}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment un commerce libre \u00e9quitable", "start": 6659.84, "duration": 6.04}, {"text": "loyal et celui que nous d\u00e9fendons celui", "start": 6663.119, "duration": 4.6}, {"text": "que la France porte pour une Union", "start": 6665.88, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne moins na\u00efve sur le plan", "start": 6667.719, "duration": 4.801}, {"text": "commercial et international vous vous y", "start": 6670.36, "duration": 3.64}, {"text": "opposez sur le fond mais aussi bien s\u00fbr", "start": 6672.52, "duration": 4.36}, {"text": "et ma coll\u00e8gue anenvar vient de le", "start": 6674.0, "duration": 4.88}, {"text": "rappeler aussi sur la forme et le", "start": 6676.88, "duration": 5.0}, {"text": "proc\u00e9d\u00e9 qui serait celui d'une cission", "start": 6678.88, "duration": 5.08}, {"text": "de l'accord et qui contournerait les", "start": 6681.88, "duration": 3.759}, {"text": "parlements nationaux et c'est pour \u00e7a", "start": 6683.96, "duration": 4.239}, {"text": "qu'il nous a paru si important de venir", "start": 6685.639, "duration": 5.04}, {"text": "avoir ce d\u00e9bat avec vous aujourd'hui", "start": 6688.199, "duration": 5.161}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs vous", "start": 6690.679, "duration": 7.201}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 rappeler le contexte", "start": 6693.36, "duration": 8.44}, {"text": "g\u00e9opolitique la concurrence accrue de la", "start": 6697.88, "duration": 7.16}, {"text": "Chine et des \u00c9tats-Unis qui n'h\u00e9site pas", "start": 6701.8, "duration": 5.879}, {"text": "\u00e0 redoubler de protectionnisme de", "start": 6705.04, "duration": 5.159}, {"text": "soutien \u00e0 leurs fili\u00e8res agricoes comme", "start": 6707.679, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 leurs industriels face aux int\u00e9r\u00eats", "start": 6710.199, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9ens et que nous ne pouvons pas", "start": 6712.599, "duration": 4.241}, {"text": "\u00eatre les derniers na\u00effs \u00e0 ne pas", "start": 6713.719, "duration": 6.641}, {"text": "d\u00e9fendre les nos nos propres int\u00e9r\u00eats et", "start": 6716.84, "duration": 5.96}, {"text": "je veux vous rappeler vraiment le", "start": 6720.36, "duration": 5.12}, {"text": "l'engagement du gouvernement \u00e0 continuer", "start": 6722.8, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 se mobiliser tous les ministres aupr\u00e8s", "start": 6725.48, "duration": 5.0}, {"text": "de nos partenaires de nos homologues et", "start": 6728.56, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 faire bouger les lignes et le vote", "start": 6730.48, "duration": 4.88}, {"text": "unanime aujourd'hui sera un message fort", "start": 6732.76, "duration": 4.12}, {"text": "qui sera envoy\u00e9 mais je voudrais", "start": 6735.36, "duration": 4.319}, {"text": "peut-\u00eatre un dernier point mesdames et", "start": 6736.88, "duration": 4.719}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs vous rappelez", "start": 6739.679, "duration": 4.681}, {"text": "aussi l'importance de la diplomatie", "start": 6741.599, "duration": 4.321}, {"text": "parlementaire que vous \u00eates nombreux \u00e0", "start": 6744.36, "duration": 4.359}, {"text": "conna\u00eetre et pratiquer sur ces bancs les", "start": 6745.92, "duration": 5.52}, {"text": "messages que vous pourrez transmettre \u00e0", "start": 6748.719, "duration": 4.801}, {"text": "vos homologues \u00e0 vos partenaires des", "start": 6751.44, "duration": 4.799}, {"text": "diff\u00e9rents groupes du Parlement europ\u00e9en", "start": 6753.52, "duration": 5.04}, {"text": "ou des parlements nationaux les", "start": 6756.239, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations que vous pourrez mener pour", "start": 6758.56, "duration": 4.119}, {"text": "continuer \u00e0 porter la parole de la", "start": 6760.679, "duration": 3.48}, {"text": "France et \u00e0 repr\u00e9senter la voix de nos", "start": 6762.679, "duration": 4.201}, {"text": "agriculteurs p\u00e8sera aussi dans les", "start": 6764.159, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9bats des prochains mois et des", "start": 6766.88, "duration": 3.04}, {"text": "prochaines ann\u00e9es c'est tous ensemble le", "start": 6768.199, "duration": 3.681}, {"text": "gouvernement les parlementaires r\u00e9unis", "start": 6769.92, "duration": 4.08}, {"text": "que nous pourrons continue \u00e0 porter", "start": 6771.88, "duration": 3.6}, {"text": "cette cette voix et \u00e0 le dire tr\u00e8s", "start": 6774.0, "duration": 3.599}, {"text": "clairement cet acc\u00e8 cet accord en l'\u00e9tat", "start": 6775.48, "duration": 4.48}, {"text": "tel qu'il est propos\u00e9 par la Commission", "start": 6777.599, "duration": 3.921}, {"text": "n'est pas acceptable et nous", "start": 6779.96, "duration": 2.639}, {"text": "continuerons \u00e0 nous mobiliser pour nos", "start": 6781.52, "duration": 2.76}, {"text": "agriculteurs merci beaucoup merci", "start": 6782.599, "duration": 2.961}, {"text": "Monsieur le Ministre bien mes chers", "start": 6784.28, "duration": 3.439}, {"text": "coll\u00e8gues \u00e0 la demande du gouvernement", "start": 6785.56, "duration": 4.0}, {"text": "le S\u00e9nat est donc appel\u00e9 \u00e0 se prononcer", "start": 6787.719, "duration": 3.721}, {"text": "par un vote sur cette d\u00e9claration", "start": 6789.56, "duration": 5.079}, {"text": "conform\u00e9ment \u00e0 l'article 39 alin\u00e9a 6 de", "start": 6791.44, "duration": 5.96}, {"text": "notre r\u00e8glement il va \u00eatre proc\u00e9der \u00e0 un", "start": 6794.639, "duration": 5.321}, {"text": "scrutin public ordinaire dans les", "start": 6797.4, "duration": 7.48}, {"text": "conditions pr\u00e9vues par l'article 56 du", "start": 6799.96, "duration": 10.199}, {"text": "r\u00e8glement le scrutin est ouvert", "start": 6804.88, "duration": 5.279}, {"text": "c'est bon plus personne ne demande non", "start": 6874.52, "duration": 5.04}, {"text": "c'est bon", "start": 6876.36, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a y est oui pas encore bon", "start": 6920.159, "duration": 5.641}, {"text": "c'est bon c'est le c'est bon oui bien je", "start": 7000.92, "duration": 7.36}, {"text": "d\u00e9clare donc le scrutin", "start": 7004.96, "duration": 3.32}, {"text": "clos votant 342 exprim\u00e9 339 pour 338", "start": 7009.599, "duration": 10.64}, {"text": "contre 1 la d\u00e9claration est donc", "start": 7016.119, "duration": 4.12}, {"text": "adopt\u00e9e mes chers coll\u00e8gues je vais", "start": 7021.84, "duration": 5.44}, {"text": "suspendre quelques instants la s\u00e9ance", "start": 7024.679, "duration": 7.321}, {"text": "pour qu'on puisse ensuite reprendre", "start": 7027.28, "duration": 4.72}]}