{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public sa", "start": 0.48, "duration": 23.36}, {"text": "[Musique]", "start": 4.91, "duration": 21.209}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous bienvenue pour", "start": 23.84, "duration": 4.8}, {"text": "ici l'Europe nous sommes ensemble en", "start": 26.119, "duration": 4.841}, {"text": "cette semaine encore tr\u00e8s diplomatique", "start": 28.64, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 l'Europe regarde toujours vers le", "start": 30.96, "duration": 3.84}, {"text": "Moyen-Orient mais aussi beaucoup vers", "start": 32.92, "duration": 5.2}, {"text": "son front Est et nous partons pour cela", "start": 34.8, "duration": 5.96}, {"text": "en direction de la capitale de la", "start": 38.12, "duration": 5.16}, {"text": "Croatie nous allons rejoindre Andrej", "start": 40.76, "duration": 5.36}, {"text": "plenkovic le Premier ministre alors il", "start": 43.28, "duration": 5.08}, {"text": "est du parti HDZ qui si\u00e8ge au sein de la", "start": 46.12, "duration": 4.04}, {"text": "droite du parti populaire europ\u00e9en en", "start": 48.36, "duration": 3.64}, {"text": "Europe bonjour monsieur le Premier", "start": 50.16, "duration": 3.96}, {"text": "ministre je rappelle que vous dirigez ce", "start": 52.0, "duration": 3.8}, {"text": "pays des Balcans de moins de 4 millions", "start": 54.12, "duration": 2.84}, {"text": "d'habitants entrer dans l'Union", "start": 55.8, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9enne en 2013 et dans la zone en", "start": 56.96, "duration": 6.599}, {"text": "2023 parlons un petit peu d'une tourn\u00e9e", "start": 60.68, "duration": 6.119}, {"text": "europ\u00e9enne d'Ursula van derleyen du c\u00f4t\u00e9", "start": 63.559, "duration": 6.081}, {"text": "des Balcans occidentaux tr\u00e8s symbolique", "start": 66.799, "duration": 4.64}, {"text": "bien s\u00fbr puisqu'elle va visiter les six", "start": 69.64, "duration": 3.519}, {"text": "pays qui sont candidats \u00e0 nous rejoindre", "start": 71.439, "duration": 4.201}, {"text": "18 millions d'habitants pour lutter", "start": 73.159, "duration": 4.64}, {"text": "contre les influences qui se d\u00e9veloppent", "start": 75.64, "duration": 4.2}, {"text": "de la Chine et de la Russie dans les", "start": 77.799, "duration": 4.601}, {"text": "Balcans l'Union europ\u00e9enne a mis 6", "start": 79.84, "duration": 4.4}, {"text": "milliards d'euros sur la table est-ce", "start": 82.4, "duration": 2.8}, {"text": "que vous avez l'impression que les", "start": 84.24, "duration": 2.96}, {"text": "Europ\u00e9ens reprennent go\u00fbt \u00e0", "start": 85.2, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9largissement je dirais que c'est tout", "start": 87.2, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 fait c'est bien que Madame pr\u00e9sidente", "start": 89.439, "duration": 5.121}, {"text": "de la commission a organis\u00e9 cette visite", "start": 92.32, "duration": 4.2}, {"text": "je dirais la visite traditionnelle", "start": 94.56, "duration": 4.44}, {"text": "qu'elle a d\u00e9j\u00e0 conduite il y a quelques", "start": 96.52, "duration": 5.599}, {"text": "ann\u00e9es euh vis-\u00e0-vis tous les dirigeants", "start": 99.0, "duration": 6.119}, {"text": "dans les pays de l'Europe sud-est tous", "start": 102.119, "duration": 4.561}, {"text": "les voisins de la Croatie alors", "start": 105.119, "duration": 3.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les six pays qui ne sont", "start": 106.68, "duration": 4.0}, {"text": "pas dans l'Union aujourd'hui mais ils", "start": 108.799, "duration": 4.28}, {"text": "sont entre la Croatie et la Bulgarie", "start": 110.68, "duration": 5.079}, {"text": "Roumanie et la Gr\u00e8ce et je crois que le", "start": 113.079, "duration": 6.0}, {"text": "signal c'est que cette visite est", "start": 115.759, "duration": 5.72}, {"text": "organis\u00e9e au au d\u00e9but de son 2uxe mandat", "start": 119.079, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 de la Commission et avant la", "start": 121.479, "duration": 4.801}, {"text": "publication de rapport sur", "start": 124.399, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9largissement et le progr\u00e8s que tous", "start": 126.28, "duration": 4.28}, {"text": "les six pays on fait je crois que le", "start": 128.599, "duration": 3.921}, {"text": "paquet financi\u00e8re pour les Balcans", "start": 130.56, "duration": 4.56}, {"text": "occidentaux c'est c'est un paquet", "start": 132.52, "duration": 4.64}, {"text": "important le financement de", "start": 135.12, "duration": 4.08}, {"text": "infrastructure le financement des", "start": 137.16, "duration": 4.6}, {"text": "projets dans le domaine de l'\u00e9nergie le", "start": 139.2, "duration": 4.679}, {"text": "financement de tous les projets qui", "start": 141.76, "duration": 5.479}, {"text": "peuvent mieux lier les pays de la r\u00e9gion", "start": 143.879, "duration": 5.601}, {"text": "et les pays de la r\u00e9gion avec l'Union", "start": 147.239, "duration": 3.201}, {"text": "europ", "start": 149.48, "duration": 2.92}, {"text": "sont toujours soutenus aussi par la", "start": 150.44, "duration": 3.92}, {"text": "Croatie nous \u00e9tions tous ensemble il y a", "start": 152.4, "duration": 4.8}, {"text": "quelques jours \u00e0 \u00e0 Berlin o\u00f9 il y avait", "start": 154.36, "duration": 5.519}, {"text": "de 10e anniversaire du processus du", "start": 157.2, "duration": 4.84}, {"text": "Berlin oui mais j'ai envie de dire quand", "start": 159.879, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00eame g\u00e9opolitiquement vous n'\u00eates pas", "start": 162.04, "duration": 3.88}, {"text": "tout \u00e0 fait align\u00e9 parce que la Serbie", "start": 163.64, "duration": 4.72}, {"text": "s'\u00e9tait bien plac\u00e9 sur le chemin de", "start": 165.92, "duration": 5.52}, {"text": "l'\u00e9largissement mais Belgrade n'a jamais", "start": 168.36, "duration": 5.76}, {"text": "appliqu\u00e9 les sanctions contre Moscou et", "start": 171.44, "duration": 5.56}, {"text": "encore r\u00e9cemment effectivement son", "start": 174.12, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sident serbe Alexander vchik a", "start": 177.0, "duration": 4.64}, {"text": "remerci\u00e9 Vladimir Poutine d'avoir assur\u00e9", "start": 179.28, "duration": 4.599}, {"text": "les livraisons de gaz cet hiver est-ce", "start": 181.64, "duration": 5.159}, {"text": "que d\u00e9sormais c'est un pays candidat", "start": 183.879, "duration": 5.161}, {"text": "probl\u00e9matique je dirais que tous les", "start": 186.799, "duration": 4.641}, {"text": "pays de la r\u00e9gion doivent remplir les", "start": 189.04, "duration": 5.88}, {"text": "crit\u00e8res il faut que le processus soit", "start": 191.44, "duration": 7.12}, {"text": "trait\u00e9 par les m\u00e9rites propres y compris", "start": 194.92, "duration": 7.36}, {"text": "pour la Serbie et je crois que l'id\u00e9e", "start": 198.56, "duration": 5.92}, {"text": "qui \u00e9tait de aligner la politique", "start": 202.28, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re et de la s\u00e9curit\u00e9 de la Serbie", "start": 204.48, "duration": 4.52}, {"text": "avec l'Union europ\u00e9enne est toujours une", "start": 207.239, "duration": 4.08}, {"text": "question ouverte tous les autres pays de", "start": 209.0, "duration": 6.04}, {"text": "la r\u00e9gion plus ou moins s' ligne 95 ou", "start": 211.319, "duration": 6.12}, {"text": "100 % m\u00eame avec la ligne qui est prise", "start": 215.04, "duration": 6.08}, {"text": "de 27 mais la Serbie je crois que l\u00e0-bas", "start": 217.439, "duration": 6.36}, {"text": "le pourcentage c'est autour de 50 60 %", "start": 221.12, "duration": 5.72}, {"text": "maximum et on voit qu'il y a cette", "start": 223.799, "duration": 6.0}, {"text": "approche qui approche multivecteur un", "start": 226.84, "duration": 5.399}, {"text": "peu avec Bruxelles un peu avec Paris un", "start": 229.799, "duration": 6.52}, {"text": "peu avec Berlin mais aussi avec Moscou", "start": 232.239, "duration": 6.36}, {"text": "ou avec P\u00e9kin alors c'est \u00e7a qui est", "start": 236.319, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s connu pour tout le monde monde et", "start": 238.599, "duration": 5.36}, {"text": "il faut si la Serbie v\u00e9ritablement est", "start": 240.159, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e de joindre l'Union europ\u00e9enne", "start": 243.959, "duration": 4.56}, {"text": "il faut le montrer il faut le montrer", "start": 246.519, "duration": 4.0}, {"text": "dans tous les domaines de la politique y", "start": 248.519, "duration": 3.8}, {"text": "compris la politique \u00e9trang\u00e8re et de la", "start": 250.519, "duration": 4.241}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alors autre pays que vous savez", "start": 252.319, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 rejoindre l'Union", "start": 254.76, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9enne l'Ukraine bien s\u00fbr hein et l\u00e0", "start": 256.199, "duration": 3.481}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens viennent", "start": 258.519, "duration": 2.96}, {"text": "d'approuver un pr\u00eat qui peut aller", "start": 259.68, "duration": 3.76}, {"text": "jusqu'\u00e0 35 milliards pr\u00e9lev\u00e9s sur les", "start": 261.479, "duration": 4.28}, {"text": "avoirs russes Bruxelles propose de", "start": 263.44, "duration": 4.0}, {"text": "renouveler les sanctions sur ses avoirs", "start": 265.759, "duration": 3.72}, {"text": "gel\u00e9s pour une p\u00e9riode de 3 ans et l\u00e0", "start": 267.44, "duration": 4.599}, {"text": "c'est c'est toujours Victor Orban le", "start": 269.479, "duration": 4.521}, {"text": "Premier ministre hongrois qui s'oppose", "start": 272.039, "duration": 3.961}, {"text": "on a l'impression que ce ce vecto", "start": 274.0, "duration": 4.72}, {"text": "hongrois est insurmontable et freine", "start": 276.0, "duration": 5.479}, {"text": "beaucoup finalement les Ukrainiens", "start": 278.72, "duration": 5.56}, {"text": "oui on a eu cette histoire d\u00e9j\u00e0 au d\u00e9but", "start": 281.479, "duration": 6.401}, {"text": "de l'ann\u00e9e o\u00f9 nous nous avons d\u00e9di\u00e9 60", "start": 284.28, "duration": 6.72}, {"text": "milliards de eururos nouveaux 50", "start": 287.88, "duration": 5.8}, {"text": "milliards pour l'aide \u00e9conomique et", "start": 291.0, "duration": 5.639}, {"text": "financi\u00e8re \u00e0 l'Ukraine il fallait deux", "start": 293.68, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9unions de Conseil europ\u00e9en et le", "start": 296.639, "duration": 4.321}, {"text": "deuxi\u00e8me qui \u00e9tait fin janvier o\u00f9", "start": 298.68, "duration": 4.04}, {"text": "finalement il y avait un compromis qui", "start": 300.96, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9tait acceptable pour la Hongrie qui n'a", "start": 302.72, "duration": 5.6}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 contre si disons cette d\u00e9cision", "start": 305.84, "duration": 4.48}, {"text": "alors \u00e7a se r\u00e9p\u00e8te toujours", "start": 308.32, "duration": 5.8}, {"text": "euh l\u00e0 c'est une position que je crois", "start": 310.32, "duration": 5.439}, {"text": "c'est pas seulement la ligne de", "start": 314.12, "duration": 3.639}, {"text": "l'Hongrie pour dire ok nous sommes pour", "start": 315.759, "duration": 4.041}, {"text": "la paix est-ce que nous les autres on", "start": 317.759, "duration": 3.401}, {"text": "n'est pas pour la paix on est pour la", "start": 319.8, "duration": 3.92}, {"text": "paix aussi mais on est aussi pour aider", "start": 321.16, "duration": 6.52}, {"text": "le victime de la l'agression russe le", "start": 323.72, "duration": 7.479}, {"text": "victime d'une invasion en russe le pays", "start": 327.68, "duration": 6.239}, {"text": "o\u00f9 il y avait des milliers de morts il y", "start": 331.199, "duration": 4.56}, {"text": "a une destruction \u00e9norme", "start": 333.919, "duration": 3.56}, {"text": "l'infrastructure pas seulement critique", "start": 335.759, "duration": 5.121}, {"text": "mais aussi de tous les villes et", "start": 337.479, "duration": 6.201}, {"text": "tellement de d\u00e9g\u00e2ts et de de morts de", "start": 340.88, "duration": 5.48}, {"text": "civils o\u00f9 il faut dire clairement la", "start": 343.68, "duration": 5.84}, {"text": "Russie c'est C c'est C pays qui a viol\u00e9", "start": 346.36, "duration": 5.959}, {"text": "le droit international il faut aider la", "start": 349.52, "duration": 5.0}, {"text": "Croatie comprend l'Ukraine parce que", "start": 352.319, "duration": 3.841}, {"text": "nous \u00e9tions aussi la victime de", "start": 354.52, "duration": 3.56}, {"text": "l'agression de la politique de des", "start": 356.16, "duration": 4.56}, {"text": "grandes serbies de Milosevic il a 35 ans", "start": 358.08, "duration": 4.559}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que les r\u00e9flexes de mon", "start": 360.72, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement \u00e9tait toujours de aider", "start": 362.639, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine d'une mani\u00e8re politique", "start": 364.52, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9conomique financi\u00e8re mais aussi", "start": 367.199, "duration": 3.601}, {"text": "militaire vous rappeliez \u00e9videmment la", "start": 368.88, "duration": 4.039}, {"text": "guerre des Balcans dans les ann\u00e9es 90", "start": 370.8, "duration": 5.16}, {"text": "alors pays voisin de l'Ukraine la", "start": 372.919, "duration": 6.201}, {"text": "Moldavie apr\u00e8s une victoire \u00e9triqu\u00e9e du", "start": 375.96, "duration": 4.88}, {"text": "oui au r\u00e9f\u00e9rendum sur l'Union europ\u00e9enne", "start": 379.12, "duration": 3.84}, {"text": "Maya sandou n'est pas s\u00fbr de l'emporter", "start": 380.84, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9lection", "start": 382.96, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sidentielle elle s'appr\u00eate \u00e0 une \u00e2pre", "start": 384.52, "duration": 5.16}, {"text": "bataille pour le 3 novembre face \u00e0", "start": 387.759, "duration": 3.641}, {"text": "alexandrou", "start": 389.68, "duration": 4.16}, {"text": "stoyanogloou le candidat soutenu par les", "start": 391.4, "duration": 4.44}, {"text": "socialistes proorusses on voudrait avoir", "start": 393.84, "duration": 3.479}, {"text": "votre opinion sur ce qui se passe en ce", "start": 395.84, "duration": 3.68}, {"text": "moment en Moldavie r\u00e9f\u00e9rendum \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 397.319, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9troite alors il s'agit d'une publique", "start": 399.52, "duration": 5.28}, {"text": "une nation divis\u00e9e polaris\u00e9e o\u00f9 il y", "start": 402.56, "duration": 4.24}, {"text": "avait sans doute beaucoup d'influence", "start": 404.8, "duration": 4.64}, {"text": "dans ce d\u00e9bat avant le r\u00e9f\u00e9rendum et", "start": 406.8, "duration": 3.799}, {"text": "avant les \u00e9lections quelle est", "start": 409.44, "duration": 3.879}, {"text": "l'orientation strat\u00e9gique de de pays je", "start": 410.599, "duration": 4.561}, {"text": "crois que Madame pr\u00e9sident de la", "start": 413.319, "duration": 4.521}, {"text": "molderie madame sandou elle a voulu", "start": 415.16, "duration": 5.759}, {"text": "vraiment voir est-ce que la nation est", "start": 417.84, "duration": 5.12}, {"text": "toujours orient\u00e9e vers l'Union", "start": 420.919, "duration": 4.801}, {"text": "europ\u00e9enne ou il y a une certaine", "start": 422.96, "duration": 7.239}, {"text": "r\u00e9serve qui n'est pas vraiment clair", "start": 425.72, "duration": 6.319}, {"text": "malheureusement le r\u00e9sultat montre que", "start": 430.199, "duration": 4.12}, {"text": "le pays est divis\u00e9 j'esp\u00e8re qu'elle", "start": 432.039, "duration": 4.88}, {"text": "obtiendra le soutien dans le 2e tour", "start": 434.319, "duration": 4.72}, {"text": "mais cette guerre hybride de", "start": 436.919, "duration": 5.72}, {"text": "l'information des d\u00e9sinformation", "start": 439.039, "duration": 6.241}, {"text": "elle est pr\u00e9sente toujours et il faut il", "start": 442.639, "duration": 4.24}, {"text": "faut se battre pour la v\u00e9rit\u00e9 et pour", "start": 445.28, "duration": 4.639}, {"text": "les fait des \u00e9lections aussi d\u00e9cisive", "start": 446.879, "duration": 5.521}, {"text": "l\u00e9gislative en ge\u00e9orgie officiellement", "start": 449.919, "duration": 3.96}, {"text": "candidate \u00e0 l'entr\u00e9e dans l'Union", "start": 452.4, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne qui subit des man\u0153uvres des", "start": 453.879, "duration": 4.121}, {"text": "pressions des intimidations de Moscou", "start": 455.84, "duration": 4.88}, {"text": "est-ce qu'on est en train de perdre ce", "start": 458.0, "duration": 5.24}, {"text": "voisinage justement est de l'Union", "start": 460.72, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9enne au profit de cette", "start": 463.24, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9sinformation russe syst\u00e9matique est-ce", "start": 464.919, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on est assez attentif \u00e0 \u00e7a vous vous", "start": 467.28, "duration": 4.599}, {"text": "souvenez que la politique de voisinage", "start": 469.039, "duration": 4.681}, {"text": "et de partenariat de l'Union europ\u00e9enne", "start": 471.879, "duration": 5.28}, {"text": "au d\u00e9but il avait six pays euh apr\u00e8s une", "start": 473.72, "duration": 6.199}, {"text": "certaine temps on a eu trois pays qui", "start": 477.159, "duration": 5.801}, {"text": "restait toujours euh d\u00e9cid\u00e9 entre-temps", "start": 479.919, "duration": 5.361}, {"text": "la Bi\u00e9lorussie l'Azerba\u00efjan et l'Arm\u00e9nie", "start": 482.96, "duration": 4.639}, {"text": "ils ont dit ok on est bien on est on a", "start": 485.28, "duration": 4.16}, {"text": "d'autres priorit\u00e9s maintenant on voit", "start": 487.599, "duration": 3.921}, {"text": "des difficult\u00e9s dans la G\u00e9orgie et dans", "start": 489.44, "duration": 5.039}, {"text": "la Moldavie le seul pays o\u00f9 il y a une", "start": 491.52, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9termination tr\u00e8s clair mais qui est", "start": 494.479, "duration": 3.521}, {"text": "malheureusement en guerre c'est", "start": 496.919, "duration": 3.921}, {"text": "l'Ukraine et pour \u00e7a il faut que les", "start": 498.0, "duration": 4.639}, {"text": "forces d\u00e9mocratiques dans tous les deux", "start": 500.84, "duration": 4.639}, {"text": "pays prend la bataille d\u00e9mocratique", "start": 502.639, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9lectorale d'une mani\u00e8re tr\u00e8s euh", "start": 505.479, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e et essayie d'obtenir le", "start": 508.44, "duration": 4.8}, {"text": "soutien de de la population je crois que", "start": 510.879, "duration": 4.001}, {"text": "c'est pas facile parce qu'il y a des", "start": 513.24, "duration": 5.2}, {"text": "forces qui sont en train de r\u00e9orienter", "start": 514.88, "duration": 7.32}, {"text": "la direction du pays alors en croi si", "start": 518.44, "duration": 5.56}, {"text": "vous-m\u00eame \u00eates Premier ministre monsieur", "start": 522.2, "duration": 4.44}, {"text": "plenkovic depuis 8 ans maises 30", "start": 524.0, "duration": 4.8}, {"text": "ministres ont d\u00fb d\u00e9missionner de de vos", "start": 526.64, "duration": 3.4}, {"text": "divers gouvernements suite \u00e0 des", "start": 528.8, "duration": 3.12}, {"text": "affaires r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par la presse et vous", "start": 530.04, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eates dans une cohabitation d'ailleurs", "start": 531.92, "duration": 3.08}, {"text": "tr\u00e8s dur avec le pr\u00e9sident", "start": 533.32, "duration": 3.84}, {"text": "social-d\u00e9mocrate Zoran Milanovic que", "start": 535.0, "duration": 4.44}, {"text": "vous a caus\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement d'\u00eatre plus", "start": 537.16, "duration": 4.239}, {"text": "plut\u00f4t Prusse sur quelle base", "start": 539.44, "duration": 4.32}, {"text": "expliquez-nous d'abord moi je suis d\u00e9j\u00e0", "start": 541.399, "duration": 5.041}, {"text": "Premier ministre 8 ans et j'ai j'ai", "start": 543.76, "duration": 6.079}, {"text": "gagn\u00e9 trois euh \u00e9lections de suite", "start": 546.44, "duration": 6.639}, {"text": "parlementaire le derni\u00e8re c'\u00e9tait au 17", "start": 549.839, "duration": 6.481}, {"text": "avril cette ann\u00e9e apr\u00e8s on a euh gagner", "start": 553.079, "duration": 5.281}, {"text": "aussi les \u00e9lections europ\u00e9ennes o\u00f9 je", "start": 556.32, "duration": 3.6}, {"text": "moi-m\u00eame j'\u00e9tais le premi\u00e8re dans la", "start": 558.36, "duration": 3.919}, {"text": "liste de mon pays mon parti HDZ qui", "start": 559.92, "duration": 4.72}, {"text": "appartient \u00e0 la famille de Parti", "start": 562.279, "duration": 4.921}, {"text": "populaire europ\u00e9en on a obtenu 50 % de", "start": 564.64, "duration": 4.92}, {"text": "mandat au Parlement europ\u00e9en", "start": 567.2, "duration": 5.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire mieux que tous les autres", "start": 569.56, "duration": 4.719}, {"text": "partis politiques de notre famille", "start": 572.2, "duration": 4.16}, {"text": "politique alors il y a un grand soutien", "start": 574.279, "duration": 4.521}, {"text": "de ce qu'on fait euh malheureusement le", "start": 576.36, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il n'est pas", "start": 578.8, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 la m\u00eame ligne que le gouvernement", "start": 580.76, "duration": 4.24}, {"text": "quand il s'agit de soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 582.519, "duration": 5.0}, {"text": "et quand il s'agit de condamnation de la", "start": 585.0, "duration": 5.36}, {"text": "Russie en tant que agresseur pays", "start": 587.519, "duration": 5.241}, {"text": "agresseur dans ce dans ce contextel\u00e0", "start": 590.36, "duration": 4.84}, {"text": "mais aussi de la participation de par", "start": 592.76, "duration": 6.88}, {"text": "exemple euh militaire croate dans la", "start": 595.2, "duration": 7.0}, {"text": "activit\u00e9 de l'UT temp de soutien et de", "start": 599.64, "duration": 5.48}, {"text": "formation pour les militair", "start": 602.2, "duration": 5.52}, {"text": "oukrainien qui \u00e9tait prise comme la", "start": 605.12, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9cision pendant le sommet de l'OTAN \u00e0", "start": 607.72, "duration": 6.96}, {"text": "Washington o\u00f9 lui m\u00eame \u00e9tait le", "start": 609.959, "duration": 7.841}, {"text": "pr\u00e9sident qui a repr\u00e9sent\u00e9 la Croatie il", "start": 614.68, "duration": 5.44}, {"text": "a rien oui il veut mettre son vet sur", "start": 617.8, "duration": 3.719}, {"text": "sur ses missions de formation", "start": 620.12, "duration": 4.76}, {"text": "effectivement des soldats Ukrainiens", "start": 621.519, "duration": 6.161}, {"text": "malheureusement c'est une c'est une", "start": 624.88, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9cision mauvaise et je dis dis \u00e7a", "start": 627.68, "duration": 3.68}, {"text": "publiquement j'ai expliqu\u00e9 plusieurs", "start": 629.64, "duration": 5.68}, {"text": "fois nous devons nous devons obtenir 2", "start": 631.36, "duration": 6.4}, {"text": "tiers de votes au Parlement croate on", "start": 635.32, "duration": 5.04}, {"text": "est en train d'expliquer \u00e0 l'opposition", "start": 637.76, "duration": 4.879}, {"text": "il ne faut pas soutenir Milanovic parce", "start": 640.36, "duration": 3.96}, {"text": "que c'est pas dans l'int\u00e9r\u00eat national de", "start": 642.639, "duration": 5.0}, {"text": "la Croatie le seul b\u00e9n\u00e9ficiaire de cette", "start": 644.32, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9cision n\u00e9gative serait la politique de", "start": 647.639, "duration": 4.561}, {"text": "kremelin et de la Russie c'est pour \u00e7a", "start": 650.04, "duration": 5.4}, {"text": "qu'on est en train de demander aussi une", "start": 652.2, "duration": 6.24}, {"text": "explication d\u00e9taill\u00e9e approfondie de", "start": 655.44, "duration": 6.8}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de euh l'OTAN l'Union europ\u00e9enne", "start": 658.44, "duration": 5.839}, {"text": "envisage d'externaliser certaines", "start": 662.24, "duration": 4.279}, {"text": "politiques migratoires et d'ailleurs on", "start": 664.279, "duration": 3.841}, {"text": "a beaucoup pris au dernier sommet pour", "start": 666.519, "duration": 4.44}, {"text": "exemple Georgia Meloni qui a ouvert en", "start": 668.12, "duration": 6.76}, {"text": "Albanie \u00e0 pour un co\u00fbt de 670 millions", "start": 670.959, "duration": 6.961}, {"text": "d'euros deux centres donc de r\u00e9tention", "start": 674.88, "duration": 5.759}, {"text": "pour les 5 prochaines ann\u00e9es 12 migrants", "start": 677.92, "duration": 4.599}, {"text": "ont d\u00fb retourner en Italie apr\u00e8s une", "start": 680.639, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cision de la justice qui qui juge", "start": 682.519, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on ne les renvoie pas vers des pays", "start": 684.639, "duration": 3.521}, {"text": "s\u00fbrs et c'est quand m\u00eame juridiquement", "start": 686.079, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 ce chemin", "start": 688.16, "duration": 4.479}, {"text": "on a eu un grand d\u00e9bat sur la demande de", "start": 689.8, "duration": 5.32}, {"text": "Premier ministre polonais mon ami Donald", "start": 692.639, "duration": 5.481}, {"text": "Tusk parce qu'on a vu cette politique de", "start": 695.12, "duration": 5.8}, {"text": "militarisation des migrants ill\u00e9gals", "start": 698.12, "duration": 6.12}, {"text": "ill\u00e9gaux qui sont pratiquement pouss\u00e9s", "start": 700.92, "duration": 6.28}, {"text": "vers les fronti\u00e8res de pays de l'Europe", "start": 704.24, "duration": 4.76}, {"text": "centrale m\u00eame les pays baltes et la", "start": 707.2, "duration": 4.36}, {"text": "Pologne ils sont pas l\u00e0 par hasard alors", "start": 709.0, "duration": 4.88}, {"text": "c'est pas facile d'arriver de Asie", "start": 711.56, "duration": 4.719}, {"text": "centrale ou l'Afrique ou le Moyen-Orient", "start": 713.88, "duration": 5.519}, {"text": "et se trouver \u00e0 la fronti\u00e8re entre entre", "start": 716.279, "duration": 5.441}, {"text": "la bi\u00e9arussie et la Pologne \u00e7a c'est \u00e7a", "start": 719.399, "duration": 4.041}, {"text": "c'est quelque chose qui qui n'est pas", "start": 721.72, "duration": 3.359}, {"text": "normal qui n'est pas entendu quand il", "start": 723.44, "duration": 4.079}, {"text": "s'agit de cet exemple de cette centre", "start": 725.079, "duration": 4.481}, {"text": "exterritorial o\u00f9 il y avait un", "start": 727.519, "duration": 3.961}, {"text": "arrangement entre la premi\u00e8re ministre", "start": 729.56, "duration": 4.279}, {"text": "italienne madame George melon et le", "start": 731.48, "duration": 5.719}, {"text": "Premier ministre albanis Miss Rama c'est", "start": 733.839, "duration": 7.24}, {"text": "une tentative on nous nous sommes un peu", "start": 737.199, "duration": 6.121}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9s pour voir quel seront les", "start": 741.079, "duration": 4.081}, {"text": "vraies cons\u00e9quences pour le moment on", "start": 743.32, "duration": 3.8}, {"text": "voit beaucoup de difficult\u00e9s m\u00eame", "start": 745.16, "duration": 4.2}, {"text": "juridique et op\u00e9rationnelle parce que", "start": 747.12, "duration": 5.88}, {"text": "cette centre n'a pas eu pur l'id\u00e9e ou", "start": 749.36, "duration": 7.039}, {"text": "comme la finalit\u00e9 politique de avoir et", "start": 753.0, "duration": 4.92}, {"text": "recevoir", "start": 756.399, "duration": 4.281}, {"text": "euh les enfants ou les femmes mais", "start": 757.92, "duration": 5.12}, {"text": "seulement les les hommes qui sont", "start": 760.68, "duration": 5.36}, {"text": "matures et dans la vie pratique on voit", "start": 763.04, "duration": 5.4}, {"text": "qu'il y avait d\u00e9j\u00e0 au d\u00e9but de ce", "start": 766.04, "duration": 4.52}, {"text": "processus de difficult\u00e9s et de probl\u00e8mes", "start": 768.44, "duration": 3.959}, {"text": "alors on est un peu r\u00e9serv\u00e9 mais vous", "start": 770.56, "duration": 3.719}, {"text": "allez devoir vous en vous y int\u00e9ressez", "start": 772.399, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9videmment de pr\u00e8s parce que dans la", "start": 774.279, "duration": 2.961}, {"text": "nouvelle \u00e9quipe pr\u00e9sent\u00e9e par ursilla", "start": 775.68, "duration": 4.599}, {"text": "Van derleyon vous avez la nouvelle", "start": 777.24, "duration": 5.36}, {"text": "commissaire \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e c'est un", "start": 780.279, "duration": 6.24}, {"text": "intitul\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et vous avez", "start": 782.6, "duration": 6.84}, {"text": "nomm\u00e9 bien s\u00fbr la Croate Dubravka sta", "start": 786.519, "duration": 5.88}, {"text": "qui est l\u00e0 pour son deux\u00e8 mandat elle", "start": 789.44, "duration": 5.0}, {"text": "est bien s\u00fbr monsieur plenkovic la m\u00eame", "start": 792.399, "duration": 4.481}, {"text": "famille politique que vous et d'ailleurs", "start": 794.44, "duration": 4.199}, {"text": "que d'Ursula vanerlean le Parti", "start": 796.88, "duration": 3.6}, {"text": "populaire europ\u00e9en est-ce que ce", "start": 798.639, "duration": 3.64}, {"text": "portefeuille vous pla\u00eet d'abord d'abord", "start": 800.48, "duration": 4.96}, {"text": "je suis tr\u00e8s content que Madame VL a", "start": 802.279, "duration": 6.841}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 cette portefeuille nouveau dans le", "start": 805.44, "duration": 7.16}, {"text": "je dirais explication de diff\u00e9rents euh", "start": 809.12, "duration": 5.959}, {"text": "mandats et travail et portefeuille des", "start": 812.6, "duration": 3.919}, {"text": "diff\u00e9rents commissaires c'est\u00e0d", "start": 815.079, "duration": 3.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 la", "start": 816.519, "duration": 4.0}, {"text": "commissaire croate qui est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 5", "start": 818.279, "duration": 4.0}, {"text": "ans \u00e0 la Commission en tant que", "start": 820.519, "duration": 3.56}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente responsable pour la", "start": 822.279, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9mocratie et d\u00e9mographie je crois que", "start": 824.079, "duration": 4.401}, {"text": "dubav koit a fait un bon Bulot pendant", "start": 826.16, "duration": 4.96}, {"text": "les derniers 5 ans et elle comme", "start": 828.48, "duration": 6.08}, {"text": "ancienne ma\u00e8ire de dubronnique qui \u00e9tait", "start": 831.12, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00e9tat euh la ville l'\u00c9tat et la", "start": 834.56, "duration": 5.48}, {"text": "R\u00e9publique pour des ann\u00e9es a une grande", "start": 837.0, "duration": 5.16}, {"text": "exp\u00e9rience vis-\u00e0-vis la M\u00e9diterran\u00e9e la", "start": 840.04, "duration": 5.12}, {"text": "Croatie est un pays m\u00e9diterrane", "start": 842.16, "duration": 5.44}, {"text": "Adriatique et je suis s\u00fbr que maintenant", "start": 845.16, "duration": 4.56}, {"text": "elle doit prioritiser tous les", "start": 847.6, "duration": 3.56}, {"text": "politiques de l'Union europ\u00e9enne", "start": 849.72, "duration": 3.799}, {"text": "vis-\u00e0-vis les pays du nord de l'Afrique", "start": 851.16, "duration": 5.599}, {"text": "et de euh de M\u00e9diterran\u00e9e de l'Est", "start": 853.519, "duration": 5.361}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la situation et la crise \u00e0y", "start": 856.759, "duration": 4.52}, {"text": "Moyen Orient y compris la politique", "start": 858.88, "duration": 5.84}, {"text": "migratoire les crises humanitaire", "start": 861.279, "duration": 6.761}, {"text": "politique de transport politique de", "start": 864.72, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9veloppement politique de la", "start": 868.04, "duration": 3.599}, {"text": "coop\u00e9ration \u00e9conomique \u00e0 l'issue d'une", "start": 869.639, "duration": 5.0}, {"text": "Conf\u00e9rence de la Paix \u00e0 Paris pour le", "start": 871.639, "duration": 6.041}, {"text": "Liban donc la France annonce une aide de", "start": 874.639, "duration": 5.361}, {"text": "100 millions d'euros l'Union europ\u00e9enne", "start": 877.68, "duration": 4.36}, {"text": "aussi des centaines de millions d'euros", "start": 880.0, "duration": 3.68}, {"text": "sur la table mais est-ce que vous vous", "start": 882.04, "duration": 3.64}, {"text": "jugez que finalement notre Union", "start": 883.68, "duration": 4.399}, {"text": "Europ\u00e9enne \u00e0 27 se soucie suffisamment", "start": 885.68, "duration": 5.44}, {"text": "du conflit \u00e0 Gaza et au Liban je je", "start": 888.079, "duration": 5.481}, {"text": "crois que oui c'est c'est un des dossier", "start": 891.12, "duration": 4.2}, {"text": "sur lequel nous sommes en train de", "start": 893.56, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9battre quasi chaque Conseil europ\u00e9en", "start": 895.32, "duration": 5.92}, {"text": "chaque r\u00e9union minister\u00e8le des Affaires", "start": 899.32, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et je crois que la conf\u00e9rence", "start": 901.24, "duration": 5.12}, {"text": "qui a eu lieu \u00e0 Paris o\u00f9 la Croatie", "start": 904.279, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 par notre ministre des", "start": 906.36, "duration": 5.36}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res et europ\u00e9ennes a eu", "start": 908.839, "duration": 5.68}, {"text": "lieu pour aider Liban dans le contexte", "start": 911.72, "duration": 6.799}, {"text": "de la situation qui est l\u00e0 suite \u00e0 la", "start": 914.519, "duration": 8.081}, {"text": "euh inclusion de Hezbollah \u00e0 l'attaque", "start": 918.519, "duration": 7.281}, {"text": "sur Isra\u00ebl apr\u00e8s l'attaque de l'ann\u00e9e", "start": 922.6, "duration": 4.359}, {"text": "derni\u00e8re de", "start": 925.8, "duration": 3.839}, {"text": "l'amas en Isra\u00ebl malheureusement cette", "start": 926.959, "duration": 5.841}, {"text": "guerre a Escal\u00e9 et il faut que tous les", "start": 929.639, "duration": 5.32}, {"text": "pays de l'Union europ\u00e9enne envoi", "start": 932.8, "duration": 4.76}, {"text": "toujours l'aide humanitaire aux", "start": 934.959, "duration": 5.721}, {"text": "situations de crise o\u00f9 on voit les gens", "start": 937.56, "duration": 4.92}, {"text": "en difficult\u00e9 l'\u00e9lection pardon", "start": 940.68, "duration": 4.839}, {"text": "am\u00e9ricaine est tr\u00e8s suivie en Europe", "start": 942.48, "duration": 5.24}, {"text": "est-ce que un deuxi\u00e8me mandat de Trump", "start": 945.519, "duration": 4.721}, {"text": "que beaucoup redoutent parmi \u00e9videmment", "start": 947.72, "duration": 4.359}, {"text": "vos homologues europ\u00e9ens mettrait en", "start": 950.24, "duration": 3.839}, {"text": "danger la coh\u00e9sion et m\u00eame la s\u00e9curit\u00e9", "start": 952.079, "duration": 4.041}, {"text": "des europ\u00e9ens selon vous euh je crois", "start": 954.079, "duration": 5.721}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 4 ans de la euh", "start": 956.12, "duration": 5.88}, {"text": "cohabitation avec l'administration du", "start": 959.8, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident Trump et on a trouv\u00e9 parfois", "start": 962.0, "duration": 4.6}, {"text": "les situations pour les questions qui", "start": 964.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9taient ouvert qui \u00e9tait difficile ce", "start": 966.6, "duration": 4.32}, {"text": "que je suis s\u00fbr qu'on va respecter le", "start": 969.16, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9sultat il faut que cette \u00e9lection", "start": 970.92, "duration": 3.359}, {"text": "cette fois par rapport aux derni\u00e8rees", "start": 972.8, "duration": 5.24}, {"text": "fois donne une image de l'\u00c9tat de droit", "start": 974.279, "duration": 5.281}, {"text": "et le bon fonctionnement de", "start": 978.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'institution am\u00e9ricaine qui \u00e9tait", "start": 979.56, "duration": 4.56}, {"text": "toujours une inspiration y compris pour", "start": 981.56, "duration": 4.36}, {"text": "le d\u00e9veloppement de l'Union europ\u00e9enne", "start": 984.12, "duration": 5.56}, {"text": "et j'esp\u00e8re que le r\u00e9sultat sera tel que", "start": 985.92, "duration": 6.0}, {"text": "nous pouvons travailler ensemble comme", "start": 989.68, "duration": 4.959}, {"text": "avant c'est pas \u00e0 nous \u00e0 d\u00e9cider je suis", "start": 991.92, "duration": 4.96}, {"text": "s\u00fbr que cette partenariat qui existe", "start": 994.639, "duration": 4.32}, {"text": "d'une mani\u00e8re bilat\u00e9rale ou dans le", "start": 996.88, "duration": 4.639}, {"text": "contexte de notre alliance de l' temp", "start": 998.959, "duration": 5.36}, {"text": "mettre dans le premiier plan ce qui nous", "start": 1001.519, "duration": 5.601}, {"text": "lien plus fortes que les choses qui nous", "start": 1004.319, "duration": 5.481}, {"text": "s\u00e9parent merci monsieur le Premier", "start": 1007.12, "duration": 4.44}, {"text": "ministre d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 pour", "start": 1009.8, "duration": 4.56}, {"text": "ici l'Europe alors nous poursuivons sur", "start": 1011.56, "duration": 5.519}, {"text": "ce sujet des \u00e9lections am\u00e9ricaines Trump", "start": 1014.36, "duration": 5.24}, {"text": "ou Haris quel pr\u00e9sident sera le plus", "start": 1017.079, "duration": 4.68}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fique pour les Europ\u00e9ens c'est un", "start": 1019.6, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bat tout de suite tr\u00e8s vif \u00e0", "start": 1021.759, "duration": 3.441}, {"text": "Strasbourg entre", "start": 1023.24, "duration": 5.119}, {"text": "[Musique]", "start": 1025.2, "duration": 3.159}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1030.079, "duration": 4.041}, {"text": "Strasbourg au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1032.319, "duration": 3.921}, {"text": "parler des \u00e9lections am\u00e9ricaines elles", "start": 1034.12, "duration": 4.4}, {"text": "vont avoir un impact d\u00e9terminant sur", "start": 1036.24, "duration": 4.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne Camal Haris ou Donald", "start": 1038.52, "duration": 3.48}, {"text": "Trump c'est un choix lourd de", "start": 1040.64, "duration": 3.039}, {"text": "cons\u00e9quence pour les Am\u00e9ricains mais", "start": 1042.0, "duration": 3.6}, {"text": "aussi pour les Europ\u00e9ens on sait que", "start": 1043.679, "duration": 3.441}, {"text": "Donald Trump a une approche plut\u00f4t", "start": 1045.6, "duration": 2.68}, {"text": "isolationniste des relations", "start": 1047.12, "duration": 3.24}, {"text": "internationales et se vend de pouvoir", "start": 1048.28, "duration": 4.36}, {"text": "mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine en 24", "start": 1050.36, "duration": 4.16}, {"text": "he alors ce serait au d\u00e9triment des", "start": 1052.64, "duration": 4.56}, {"text": "Ukrainiens estime sa rivale Kamal Haris", "start": 1054.52, "duration": 5.12}, {"text": "on va les", "start": 1057.2, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9couter je pense que si je gagne nous", "start": 1060.24, "duration": 4.16}, {"text": "aurons un accord tr\u00e8s \u00e9quitable et", "start": 1062.88, "duration": 3.4}, {"text": "rapide il faut que cela cesse le", "start": 1064.4, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident zenanski veut que cela cesse", "start": 1066.28, "duration": 4.12}, {"text": "et je suis s\u00fbr que le pr\u00e9sident Poutine", "start": 1068.6, "duration": 3.64}, {"text": "veut que ce conflit s'arr\u00eate nous", "start": 1070.4, "duration": 3.72}, {"text": "voulons avoir un \u00e9cor \u00e9quitable pour", "start": 1072.24, "duration": 4.0}, {"text": "tout le", "start": 1074.12, "duration": 6.919}, {"text": "monde si Donald Trump \u00e9tait pr\u00e9sident il", "start": 1076.24, "duration": 7.24}, {"text": "capitulerait il contraindrait l'Ukraine", "start": 1081.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 capituler dans son combat contre un", "start": 1083.48, "duration": 4.6}, {"text": "agresseur qui viole sa", "start": 1085.24, "duration": 5.36}, {"text": "souverain\u00e9t\u00e9 Vladimir Poutine prendrait", "start": 1088.08, "duration": 4.8}, {"text": "place \u00e0", "start": 1090.6, "duration": 2.28}, {"text": "Kiev alors les Europ\u00e9ens doivent-ils se", "start": 1094.0, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9parer \u00e0 des changements dans la", "start": 1096.559, "duration": 4.12}, {"text": "politique de d\u00e9fense et l'investissement", "start": 1098.24, "duration": 4.6}, {"text": "am\u00e9ricain dans l'UTAN la relation", "start": 1100.679, "duration": 4.561}, {"text": "transatlantique de confiance sera-t-elle", "start": 1102.84, "duration": 4.36}, {"text": "resserr\u00e9e ou au contraire distendue une", "start": 1105.24, "duration": 3.84}, {"text": "guerre commerciale est-elle possible et", "start": 1107.2, "duration": 3.56}, {"text": "une victoire de Donald Trump", "start": 1109.08, "duration": 3.92}, {"text": "favoriserait-elle une mont\u00e9e des droites", "start": 1110.76, "duration": 4.76}, {"text": "plus radicales en Europe pour en parler", "start": 1113.0, "duration": 4.679}, {"text": "aujourd'hui nous sommes en compagnie de", "start": 1115.52, "duration": 4.48}, {"text": "deux eurod\u00e9put\u00e9s ravier Moreno Sanchez", "start": 1117.679, "duration": 5.961}, {"text": "bonjour d\u00e9put\u00e9 espagnol membre du groupe", "start": 1120.0, "duration": 5.039}, {"text": "des socio-d\u00e9mocrates au Parlement", "start": 1123.64, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en du Parti socialiste ouvrier", "start": 1125.039, "duration": 3.681}, {"text": "espagnol au pouvoir en Espagne et puis", "start": 1126.72, "duration": 3.079}, {"text": "on accueille \u00e9galement sur ce plateau", "start": 1128.72, "duration": 3.64}, {"text": "Sarah Knafo bonjour vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1129.799, "duration": 4.641}, {"text": "fran\u00e7aise membre du groupe Europe des", "start": 1132.36, "duration": 3.48}, {"text": "nations souveraines alors \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1134.44, "duration": 2.599}, {"text": "droite de l'h\u00e9micycle du Parlement", "start": 1135.84, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en et vous \u00eates membre en France", "start": 1137.039, "duration": 4.081}, {"text": "de reconqu\u00eate le parti fond\u00e9 par \u00c9ric", "start": 1138.84, "duration": 3.839}, {"text": "Zemour et on pr\u00e9cise aussi que vous avez", "start": 1141.12, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le 7 octobre invit\u00e9 par Donald Trump", "start": 1142.679, "duration": 4.601}, {"text": "aux comm\u00e9moration des attentats du 7", "start": 1144.919, "duration": 4.161}, {"text": "octobre en Isra\u00ebl et que vous avez suivi", "start": 1147.28, "duration": 3.399}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 et bien des cours au sein du", "start": 1149.08, "duration": 3.92}, {"text": "clermon Institute en en Californie c'est", "start": 1150.679, "duration": 4.561}, {"text": "un cercle intellectuel qui rassemble les", "start": 1153.0, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9seaux trumpistes ravier Moreno Sanchez", "start": 1155.24, "duration": 4.4}, {"text": "je commence par vous on a entendu Donald", "start": 1157.799, "duration": 3.521}, {"text": "Trump et camala Haris parler de cette", "start": 1159.64, "duration": 3.36}, {"text": "guerre en Ukraine est-ce qu'une", "start": 1161.32, "duration": 3.16}, {"text": "potentielle victoire de Trump aux", "start": 1163.0, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lections am\u00e9ricaines ce serait une", "start": 1164.48, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9faite pour l'Ukraine ou un moyen", "start": 1166.48, "duration": 3.92}, {"text": "d'acc\u00e9der plus vite suite \u00e0 une paix", "start": 1167.919, "duration": 4.12}, {"text": "alors d'abord il va avoir une victoire", "start": 1170.4, "duration": 5.56}, {"text": "de camala Haris et le prochain pr\u00e9sident", "start": 1172.039, "duration": 6.0}, {"text": "des \u00c9tats-Unis sera une pr\u00e9sidente", "start": 1175.96, "duration": 5.0}, {"text": "camala Haris et je pense \u00e0 une", "start": 1178.039, "duration": 5.561}, {"text": "pr\u00e9sidente qui est tr\u00e8s comp\u00e9tente qui", "start": 1180.96, "duration": 4.4}, {"text": "est vice-pr\u00e9sidente du gouvernement", "start": 1183.6, "duration": 4.079}, {"text": "am\u00e9ricain qui a une large exp\u00e9rience", "start": 1185.36, "duration": 4.08}, {"text": "dans divers domaines elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1187.679, "duration": 4.24}, {"text": "procureur de Californie s\u00e9natrice et", "start": 1189.44, "duration": 3.96}, {"text": "surtout qui partage nos valeurs comme", "start": 1191.919, "duration": 3.76}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates acc\u00e8s au logement acc\u00e8s", "start": 1193.4, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0", "start": 1195.679, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9ducation droit \u00e9galit\u00e9 homme homme", "start": 1196.48, "duration": 6.0}, {"text": "femme euh elle d\u00e9fend les les collectifs", "start": 1199.4, "duration": 6.759}, {"text": "lgtbi donc d'abord \u00e7a sera camala Haris", "start": 1202.48, "duration": 5.28}, {"text": "donc on peut parler de Donald Trump mais", "start": 1206.159, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a sera camala Haris si jamais c'\u00e9tait", "start": 1207.76, "duration": 3.72}, {"text": "Trump quelle cons\u00e9quence pour l'Ukraine", "start": 1209.799, "duration": 3.88}, {"text": "alors pour l'Ukraine", "start": 1211.48, "duration": 5.559}, {"text": "euh la solution une semaine j'ai fini le", "start": 1213.679, "duration": 5.521}, {"text": "conflit j'ai un peu de peine \u00e0 \u00e0 le", "start": 1217.039, "duration": 4.12}, {"text": "croire c'est de nouveau un de ces", "start": 1219.2, "duration": 4.479}, {"text": "mensonges qui lance en l'air euh c'est", "start": 1221.159, "duration": 5.361}, {"text": "une situation tr\u00e8s complexe nous l'Union", "start": 1223.679, "duration": 5.081}, {"text": "europ\u00e9enne je vous rappelle qu'on est", "start": 1226.52, "duration": 5.32}, {"text": "depuis le d\u00e9but au c\u00f4t\u00e9 de l'Ukraine", "start": 1228.76, "duration": 5.84}, {"text": "d'ailleurs le parti de madame knfo n'a", "start": 1231.84, "duration": 5.36}, {"text": "pas vot\u00e9 l'aide microfinanci\u00e8re qu'on a", "start": 1234.6, "duration": 4.52}, {"text": "vot\u00e9 hier au Parlement europ\u00e9en donc je", "start": 1237.2, "duration": 3.479}, {"text": "lui pose la question \u00eates-vous avec", "start": 1239.12, "duration": 5.919}, {"text": "Poutine ou avec l'Ukraine alors", "start": 1240.679, "duration": 4.36}, {"text": "Benou beaucoup de sujets on a parl\u00e9 des", "start": 1245.799, "duration": 4.0}, {"text": "LGBT du logement moi j'ai pas entendu", "start": 1248.0, "duration": 3.84}, {"text": "parler des nations europ\u00e9ennes j'ai pas", "start": 1249.799, "duration": 3.601}, {"text": "entendu parler de l'impact pour notre", "start": 1251.84, "duration": 3.04}, {"text": "continent moi c'est ce qui m'int\u00e9resse", "start": 1253.4, "duration": 3.36}, {"text": "le plus ensuite je vais r\u00e9pondre parce", "start": 1254.88, "duration": 4.12}, {"text": "que le sujet de ce d\u00e9bat c'est l'impact", "start": 1256.76, "duration": 3.799}, {"text": "des \u00e9lections am\u00e9ricaines sur le", "start": 1259.0, "duration": 2.88}, {"text": "continent", "start": 1260.559, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en qui m'\u00e9ress et sur l'Ukraine", "start": 1261.88, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment donc l\u00e0 on a entendu madame", "start": 1264.559, "duration": 3.801}, {"text": "Cala Haris nous dire que ce serait une", "start": 1266.6, "duration": 3.199}, {"text": "catastrophe pour l'Ukraine on entend", "start": 1268.36, "duration": 2.919}, {"text": "beaucoup de gens de gauche nous dire que", "start": 1269.799, "duration": 2.681}, {"text": "l'\u00e9lection de Trump serait une", "start": 1271.279, "duration": 2.961}, {"text": "catastrophe pour l'Ukraine r le probl\u00e8me", "start": 1272.48, "duration": 4.679}, {"text": "en he d\u00e9c je peux r\u00e9pondre moi je n'ai", "start": 1274.24, "duration": 4.88}, {"text": "pas entendu monsieur z\u00e9ensk nous dire", "start": 1277.159, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il avait peur de la victoire de", "start": 1279.12, "duration": 3.36}, {"text": "Donald Trump au contraire je l'ai", "start": 1280.559, "duration": 3.521}, {"text": "entendu r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur Trump qu'il", "start": 1282.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tait d'accord pour engager des pourpler", "start": 1284.08, "duration": 2.68}, {"text": "c'\u00e9tait m\u00eame la premi\u00e8re fois que", "start": 1285.76, "duration": 2.159}, {"text": "j'entendais \u00e7a de la bouche de Monsieur", "start": 1286.76, "duration": 2.88}, {"text": "zensk alors peut-\u00eatre que monsieur est", "start": 1287.919, "duration": 3.161}, {"text": "plus ukrainien que les ukrainiens et", "start": 1289.64, "duration": 2.76}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il aime plus l'Ukraine que", "start": 1291.08, "duration": 3.16}, {"text": "zelensk lui-m\u00eame auquel cas je vous", "start": 1292.4, "duration": 3.12}, {"text": "f\u00e9licite monsieur mais alors je n'ai", "start": 1294.24, "duration": 4.039}, {"text": "jamais entendu d'inqui\u00e9tude de la p j'ai", "start": 1295.52, "duration": 3.68}, {"text": "toujours pas compris pourquoi vous", "start": 1298.279, "duration": 2.64}, {"text": "n'avez pas vot\u00e9 l'aide macrofinanci\u00e8re", "start": 1299.2, "duration": 3.359}, {"text": "hier ravier Moreno Sanchez est-ce que", "start": 1300.919, "duration": 3.681}, {"text": "vous pensez qu'un volodimir Zelinski", "start": 1302.559, "duration": 3.921}, {"text": "serait plut\u00f4t heureux de voir Donald", "start": 1304.6, "duration": 3.28}, {"text": "Trump arriver \u00e0 la Maison Blanche on a", "start": 1306.48, "duration": 3.16}, {"text": "vu que Donald Trump avait parl\u00e9 \u00e0 ses", "start": 1307.88, "duration": 3.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s \u00e0 New York voil\u00e0 est-ce que vous", "start": 1309.64, "duration": 3.24}, {"text": "pensez qu' qu'il a la solution pour", "start": 1311.76, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9gler ce conflit alors Donald Trump", "start": 1312.88, "duration": 4.399}, {"text": "c'est tout du reality show c'est tout je", "start": 1314.4, "duration": 5.36}, {"text": "parle je parle je fais on a vu moi", "start": 1317.279, "duration": 4.321}, {"text": "j'appelle \u00e7a la parenth\u00e8se Trump", "start": 1319.76, "duration": 5.519}, {"text": "2016-2020 sa politique il il s'est", "start": 1321.6, "duration": 6.48}, {"text": "retir\u00e9 il s'est retir\u00e9 de l'OMS il s'est", "start": 1325.279, "duration": 4.321}, {"text": "retir\u00e9 de l'accord de Paris sur le", "start": 1328.08, "duration": 4.959}, {"text": "climat on sait ce qu'il va faire donc il", "start": 1329.6, "duration": 5.04}, {"text": "va il va \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de Poutin \u00e7a c'est", "start": 1333.039, "duration": 2.801}, {"text": "clair alors je demande de nouveau \u00e0", "start": 1334.64, "duration": 2.56}, {"text": "Madame Knafo est-ce qu'elle est avec", "start": 1335.84, "duration": 3.68}, {"text": "l'Ukraine ou avec ptine par Donald Trump", "start": 1337.2, "duration": 4.88}, {"text": "soyons clair sur sur sur ce qui a suit\u00e9", "start": 1339.52, "duration": 4.96}, {"text": "donc de de son staff a expliqu\u00e9 qu'il", "start": 1342.08, "duration": 4.12}, {"text": "voulait la neutralit\u00e9 je entre", "start": 1344.48, "duration": 4.24}, {"text": "guillemets de l'Ukraine c'est-\u00e0-dire son", "start": 1346.2, "duration": 4.959}, {"text": "interdiction d'adh\u00e9rer \u00e0 l'OTAN pour une", "start": 1348.72, "duration": 4.6}, {"text": "souverainiste comme vous madame Knafo \u00e7a", "start": 1351.159, "duration": 3.961}, {"text": "doit \u00eatre un peu choquant finalement que", "start": 1353.32, "duration": 4.44}, {"text": "on dicte \u00e0 l'occasion d'un trait\u00e9 de pr\u00ea", "start": 1355.12, "duration": 4.48}, {"text": "les les choix de politique ext\u00e9rieure \u00e0", "start": 1357.76, "duration": 3.0}, {"text": "un pays comme l'Ukraine non moi", "start": 1359.6, "duration": 2.6}, {"text": "j'aimerais rappeler une chose pour un", "start": 1360.76, "duration": 4.48}, {"text": "peu d\u00e9politiser ce ce d\u00e9bat qui qui qui", "start": 1362.2, "duration": 5.44}, {"text": "engendre des vies et des morts c'est que", "start": 1365.24, "duration": 4.76}, {"text": "lorsque la Crim\u00e9e a \u00e9t\u00e9 envahie par", "start": 1367.64, "duration": 4.399}, {"text": "Monsieur Poutine avec lequel vous si\u00e9gez", "start": 1370.0, "duration": 4.679}, {"text": "avec des amis c'\u00e9tait Barack Obama qui", "start": 1372.039, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis c'\u00e9tait", "start": 1374.679, "duration": 3.88}, {"text": "pas monsieur Trump lorsque Poutine", "start": 1376.279, "duration": 4.241}, {"text": "envahi l'Ukraine c'\u00e9tait Joe Biden qui", "start": 1378.559, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9tait Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis C Jo", "start": 1380.52, "duration": 4.759}, {"text": "Biden a donn\u00e9 des", "start": 1382.72, "duration": 5.76}, {"text": "cr\u00e9 parmi les les 4 ans parmi lesquels", "start": 1385.279, "duration": 4.841}, {"text": "Donald Trump a \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident des", "start": 1388.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est les seules 4 ann\u00e9es", "start": 1390.12, "duration": 3.72}, {"text": "depuis 40 ans o\u00f9 les \u00c9tats-Unis n'ont", "start": 1392.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 aucune guerre donc quand on est", "start": 1393.84, "duration": 3.719}, {"text": "un homme de paix comme vous je l'esp\u00e8re", "start": 1395.72, "duration": 3.88}, {"text": "comme je le suis manifestement on", "start": 1397.559, "duration": 3.561}, {"text": "devrait pr\u00e9f\u00e9rer Donald Trump mais quand", "start": 1399.6, "duration": 3.319}, {"text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez politiser ce sujet pour", "start": 1401.12, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9fendre c'est un sujet \u00e9minemment", "start": 1402.919, "duration": 4.281}, {"text": "politique madame l'Ukraine est un sujet", "start": 1404.799, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9minemment politique on caricature le", "start": 1407.2, "duration": 3.719}, {"text": "camp de la droite aux \u00c9tats-Unis alors", "start": 1409.4, "duration": 2.879}, {"text": "que c'est \u00e0 chaque fois avec la gauche", "start": 1410.919, "duration": 2.88}, {"text": "que l'raine a v son in\u00e9grit\u00e9", "start": 1412.279, "duration": 2.921}, {"text": "territoriale mise est-ce que vous", "start": 1413.799, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9fendez l'int\u00e9grit\u00e9 territoriale de", "start": 1415.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'Ukraine absolument et c'est ce que mon", "start": 1417.0, "duration": 3.2}, {"text": "parti r\u00e9 estce vous est-ce que vous", "start": 1418.44, "duration": 4.239}, {"text": "pensez que Poutine va va l'accepter mais", "start": 1420.2, "duration": 3.76}, {"text": "alors monsieur je suis pas dans la t\u00eate", "start": 1422.679, "duration": 2.961}, {"text": "de Poutine moi je suis une fran\u00e7aise", "start": 1423.96, "duration": 3.16}, {"text": "j'ai envie de vous vous poser une", "start": 1425.64, "duration": 4.08}, {"text": "question un peu impertinente puisque", "start": 1427.12, "duration": 6.159}, {"text": "finalement on a on a d\u00fb pendant les", "start": 1429.72, "duration": 5.52}, {"text": "ann\u00e9es Trump que vous avez bien rappel\u00e9", "start": 1433.279, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9velopper r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre autonomie", "start": 1435.24, "duration": 4.2}, {"text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne", "start": 1437.48, "duration": 3.96}, {"text": "et puis pendant les 5 ans de Biden on", "start": 1439.44, "duration": 4.28}, {"text": "s'est un peu endormi finalement en", "start": 1441.44, "duration": 4.52}, {"text": "chemin sur notre ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis", "start": 1443.72, "duration": 3.88}, {"text": "des \u00c9tats-Unis parce que c'\u00e9tait moins", "start": 1445.96, "duration": 3.16}, {"text": "criayant est-ce que paradoxalement on", "start": 1447.6, "duration": 3.559}, {"text": "n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 avoir Trump pour se", "start": 1449.12, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9veiller r\u00e9veiller notre app\u00e9tit de", "start": 1451.159, "duration": 4.721}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne sur la d\u00e9fense", "start": 1453.36, "duration": 4.319}, {"text": "je peux r\u00e9pondre ah ben", "start": 1455.88, "duration": 3.84}, {"text": "allez-y d'abord monsieuro Sanchez et", "start": 1457.679, "duration": 4.841}, {"text": "apr\u00e8s madame kn la", "start": 1459.72, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9fense comment on dit en fran\u00e7aise on a", "start": 1462.52, "duration": 4.36}, {"text": "Signat pend c'est quelque chose un", "start": 1465.279, "duration": 3.681}, {"text": "examen qu'on a jamais r\u00e9ussi \u00e0 passer", "start": 1466.88, "duration": 3.36}, {"text": "je vous rappelle que c'est la France qui", "start": 1468.96, "duration": 3.839}, {"text": "a propos\u00e9 en 54 la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1470.24, "duration": 4.2}, {"text": "de la d\u00e9fense c'est l'Assembl\u00e9e", "start": 1472.799, "duration": 4.201}, {"text": "nationale fran\u00e7aise qui l'a qui l'a tu\u00e9", "start": 1474.44, "duration": 4.76}, {"text": "et c'est vrai que il faut une politique", "start": 1477.0, "duration": 3.88}, {"text": "de d\u00e9fense commune \u00e7a c'est clair et je", "start": 1479.2, "duration": 3.52}, {"text": "pense qu'on en a pris conscience au", "start": 1480.88, "duration": 3.84}, {"text": "niveau de de l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 1482.72, "duration": 3.079}, {"text": "c'est clair qu'on va travailler", "start": 1484.72, "duration": 2.199}, {"text": "l\u00e0-dessus d'ailleurs il y a des", "start": 1485.799, "duration": 3.6}, {"text": "investissements et le rapport Dragui en", "start": 1486.919, "duration": 4.961}, {"text": "parle on va on va on va investir dans", "start": 1489.399, "duration": 4.4}, {"text": "dans la mais il faut pas oublier que le", "start": 1491.88, "duration": 4.44}, {"text": "partenaire essentiel autant dans dans", "start": 1493.799, "duration": 5.12}, {"text": "dans dans dans la les guerres qu'on a", "start": 1496.32, "duration": 3.479}, {"text": "parce que je vous rappelle qu'on a", "start": 1498.919, "duration": 3.081}, {"text": "l'ukraineuss le proche orient que dans", "start": 1499.799, "duration": 4.081}, {"text": "les guerres commerciales avec la Chine", "start": 1502.0, "duration": 3.919}, {"text": "les \u00c9tats-Unis sont un partenaire", "start": 1503.88, "duration": 4.0}, {"text": "essentiel de l'Europe et qu'on doit", "start": 1505.919, "duration": 4.161}, {"text": "continuer la coop\u00e9ration avec eux", "start": 1507.88, "duration": 4.12}, {"text": "c'estfou est-ce que Donald Trump peut", "start": 1510.08, "duration": 3.719}, {"text": "\u00eatre un aiguillon pour les Europ\u00e9ens", "start": 1512.0, "duration": 3.559}, {"text": "pour construire cette autonomie", "start": 1513.799, "duration": 4.201}, {"text": "militaire", "start": 1515.559, "duration": 4.281}, {"text": "europ\u00e9enne je trouve que la mani\u00e8re dont", "start": 1518.0, "duration": 3.08}, {"text": "vous avez formul\u00e9 la question est", "start": 1519.84, "duration": 2.24}, {"text": "excellente madame si je puis me", "start": 1521.08, "duration": 3.479}, {"text": "permettre je trouve que en effet", "start": 1522.08, "duration": 4.479}, {"text": "l'isolationnisme des \u00c9tats-Unis si", "start": 1524.559, "duration": 3.761}, {"text": "jamais Donald Trump gagnait nous met", "start": 1526.559, "duration": 3.24}, {"text": "mettrait face \u00e0 nos responsabilit\u00e9s", "start": 1528.32, "duration": 3.44}, {"text": "l'isolationnisme assum\u00e9 pourquoi je dis", "start": 1529.799, "duration": 3.6}, {"text": "assumer parce que les d\u00e9mocrates eux", "start": 1531.76, "duration": 3.919}, {"text": "aussi ont une politique America First", "start": 1533.399, "duration": 4.041}, {"text": "comme dit Donald Trump en r\u00e9alit\u00e9 Kamala", "start": 1535.679, "duration": 3.201}, {"text": "Haris d\u00e9fendrait la m\u00eame chose les", "start": 1537.44, "duration": 2.599}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1538.88, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9go\u00efstes on va pas refaire des cours", "start": 1540.039, "duration": 2.601}, {"text": "d'histoire ils ont toujours d\u00e9fendu", "start": 1541.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'Am\u00e9rique d'abord", "start": 1542.64, "duration": 4.84}, {"text": "iloupir \u00e7a ne me g\u00eane pas en tant que", "start": 1545.2, "duration": 3.599}, {"text": "patriote fran\u00e7aise et en tant que", "start": 1547.48, "duration": 2.679}, {"text": "souverainiste parce que moi aussi je dis", "start": 1548.799, "duration": 3.0}, {"text": "la France d'abord donc \u00e7a ne me g\u00eane pas", "start": 1550.159, "duration": 2.841}, {"text": "qu'il r\u00e9fl\u00e9chissent d'abord \u00e0 leur", "start": 1551.799, "duration": 2.401}, {"text": "nation et \u00e0 leur peuple je trouve qu'on", "start": 1553.0, "duration": 2.44}, {"text": "devrait davantage prendre exemple", "start": 1554.2, "duration": 2.959}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 ce sujet mais pourquoi", "start": 1555.44, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce que l'isolationisme assumer nous", "start": 1557.159, "duration": 3.24}, {"text": "mettrait enfin devant nos", "start": 1559.12, "duration": 2.919}, {"text": "responsabilit\u00e9s et serait une", "start": 1560.399, "duration": 4.041}, {"text": "perspective \u00e0 mon avis bonne pour la", "start": 1562.039, "duration": 4.481}, {"text": "France d'abord parce que nous la France", "start": 1564.44, "duration": 4.479}, {"text": "on a un avantage militaire incomparable", "start": 1566.52, "duration": 4.2}, {"text": "sur le reste du continent on a l'arme", "start": 1568.919, "duration": 3.561}, {"text": "atomique on a la meilleure arm\u00e9e du", "start": 1570.72, "duration": 3.4}, {"text": "continent et c'est pas \u00eatre chauvine que", "start": 1572.48, "duration": 3.28}, {"text": "de dire \u00e7a je pense que nos amis", "start": 1574.12, "duration": 2.96}, {"text": "espagnols seraient d'accord pour nous", "start": 1575.76, "duration": 3.24}, {"text": "accorder ce compliment y compris nos", "start": 1577.08, "duration": 4.28}, {"text": "amis allemands donc \u00e7a nous permettrait", "start": 1579.0, "duration": 5.2}, {"text": "de prendre le le le leadership sur la", "start": 1581.36, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne et d'arr\u00eater de se", "start": 1584.2, "duration": 4.64}, {"text": "penser en permanence prot par le", "start": 1586.84, "duration": 4.24}, {"text": "parapluie am\u00e9ricain de croire que notre", "start": 1588.84, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9fense peut se d\u00e9cider \u00e0 Washington au", "start": 1591.08, "duration": 4.36}, {"text": "lieu de se d\u00e9cider monsieur Moro ch veut", "start": 1593.279, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on qu'on d\u00e9veloppe une d\u00e9fense", "start": 1595.44, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a c'est pas fran\u00e7aise alors", "start": 1597.399, "duration": 3.88}, {"text": "je r\u00e9pond je r\u00e9ponds sur ce sujet qui", "start": 1599.84, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tait le dernier moi je suis toujours", "start": 1601.279, "duration": 3.441}, {"text": "tr\u00e8s frapp\u00e9e d'entendre souvent des gens", "start": 1602.72, "duration": 3.76}, {"text": "de gauche nous parler de d\u00e9fense", "start": 1604.72, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne quand ils ne sont jamais pour", "start": 1606.48, "duration": 4.04}, {"text": "quand ils ne sont jamais pour d\u00e9fendre", "start": 1608.559, "duration": 3.961}, {"text": "la d\u00e9fense nationale de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 1610.52, "duration": 3.279}, {"text": "ce sont tr\u00e8s souvent des gens de gauche", "start": 1612.52, "duration": 2.56}, {"text": "qui nous d\u00e9fendent les fronti\u00e8res", "start": 1613.799, "duration": 2.401}, {"text": "europ\u00e9ennes qui ne veulent jamais", "start": 1615.08, "duration": 2.64}, {"text": "prot\u00e9ger leurs fronti\u00e8res nationales moi", "start": 1616.2, "duration": 3.28}, {"text": "je suis coh\u00e9rente je dis commen\u00e7ons", "start": 1617.72, "duration": 2.959}, {"text": "d'abord par", "start": 1619.48, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9f je pense que l'Espagne a une d\u00e9fense", "start": 1620.679, "duration": 4.761}, {"text": "nationale aussi non vous av UNEF avec un", "start": 1622.799, "duration": 4.88}, {"text": "tr\u00e8s fort d\u00e9sinvestissement dans V on a", "start": 1625.44, "duration": 4.239}, {"text": "une d\u00e9fense nationale on a l'\u00e9conomie", "start": 1627.679, "duration": 4.201}, {"text": "d'Europe qui qui est en pleine", "start": 1629.679, "duration": 4.081}, {"text": "croissance f\u00e9licitation avec un", "start": 1631.88, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9sinvestissement et je vous accuse pas", "start": 1633.76, "duration": 2.96}, {"text": "nous aussi on a d\u00e9sinvesti dans notre", "start": 1635.12, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 mon avis on l'a fait \u00e0 tort", "start": 1636.72, "duration": 2.8}, {"text": "avec reconqu\u00eate on veut augmenter le", "start": 1638.24, "duration": 4.36}, {"text": "budjet laondir sur le terme c'est vrai", "start": 1639.52, "duration": 4.84}, {"text": "que face est-ce que vous pensez vraiment", "start": 1642.6, "duration": 3.72}, {"text": "que face au au d\u00e9fis comme le changement", "start": 1644.36, "duration": 3.559}, {"text": "climatique comme les flux migratoir et", "start": 1646.32, "duration": 3.959}, {"text": "tout si chacun s'isole on peut on peut", "start": 1647.919, "duration": 4.081}, {"text": "avancer dans des d\u00e9fis mondiaux alors je", "start": 1650.279, "duration": 3.561}, {"text": "vais je vais aussi poser vous poser une", "start": 1652.0, "duration": 3.24}, {"text": "question av Moreno Sanchez justement", "start": 1653.84, "duration": 3.559}, {"text": "sarac NAFO parler d'isolationnisme", "start": 1655.24, "duration": 4.4}, {"text": "am\u00e9ricain quand on parle de politique", "start": 1657.399, "duration": 3.441}, {"text": "commerciale et finalement quand on", "start": 1659.64, "duration": 2.879}, {"text": "regarde ce qu'a fait Joe Biden et bien", "start": 1660.84, "duration": 3.959}, {"text": "il a fait ce grand plan d'investissement", "start": 1662.519, "duration": 3.841}, {"text": "public pour l'industrie am\u00e9ricaine", "start": 1664.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'inflation reduction Act avec beaucoup", "start": 1666.36, "duration": 4.28}, {"text": "de subventions finalement peut-\u00eatre", "start": 1668.96, "duration": 3.64}, {"text": "contraire aux r\u00e8gles d'\u00e9quit\u00e9 du", "start": 1670.64, "duration": 4.879}, {"text": "commerce mondial est-ce que c'est un", "start": 1672.6, "duration": 4.76}, {"text": "v\u00e9rit estce est-ce que c'est un", "start": 1675.519, "duration": 3.681}, {"text": "v\u00e9ritable am au niveau \u00e9conomique Joe", "start": 1677.36, "duration": 3.439}, {"text": "Biden et son administration avec Camal", "start": 1679.2, "duration": 3.88}, {"text": "Harris vous qui aviez dit bravo Joe", "start": 1680.799, "duration": 4.921}, {"text": "Biden vive monsieur Biden non vive", "start": 1683.08, "duration": 4.199}, {"text": "monsieur Biden en tout cas par rapport \u00e0", "start": 1685.72, "duration": 2.959}, {"text": "Monsieur Trump \u00e7a c'est clair parce que", "start": 1687.279, "duration": 3.0}, {"text": "je vous rappelle je vous rappelle", "start": 1688.679, "duration": 3.921}, {"text": "simplement que Trump les les les les", "start": 1690.279, "duration": 4.441}, {"text": "tarifs qu'il avait mis les droit d'an", "start": 1692.6, "duration": 4.76}, {"text": "sur l'assier et le et le et Biden c'est", "start": 1694.72, "duration": 5.839}, {"text": "mieux non c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1697.36, "duration": 5.159}, {"text": "gel\u00e9 et on est en train de n\u00e9gcier on", "start": 1700.559, "duration": 3.521}, {"text": "est en train de n\u00e9gocier pour le garder", "start": 1702.519, "duration": 3.64}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'ann\u00e9e prochaine d'accord donc", "start": 1704.08, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 et et sur les produits", "start": 1706.159, "duration": 5.041}, {"text": "espagnols c'est Trump qui avait mis les", "start": 1709.559, "duration": 3.201}, {"text": "les les les tarifs sur les produits", "start": 1711.2, "duration": 3.319}, {"text": "espagnols donc donc je pense qu'avec", "start": 1712.76, "duration": 3.6}, {"text": "Biden c'est c'est quand m\u00eame beaucoup", "start": 1714.519, "duration": 5.16}, {"text": "mieux l\u00e0 l\u00e0 on a des int\u00e9r\u00eats communs", "start": 1716.36, "duration": 5.199}, {"text": "qui sont la guerre commerciale avec la", "start": 1719.679, "duration": 5.281}, {"text": "Chine \u00e7a c'est \u00e9vident donc on a plut\u00f4t", "start": 1721.559, "duration": 6.681}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e0 \u00e0 s'unir parce que je veux", "start": 1724.96, "duration": 6.64}, {"text": "juste rappeler que 62 % des exportations", "start": 1728.24, "duration": 5.0}, {"text": "des \u00c9tats-Unis vers l'Europe et", "start": 1731.6, "duration": 5.04}, {"text": "invers\u00e9ment c'est 61 et quelques c'est", "start": 1733.24, "duration": 5.159}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc on est des", "start": 1736.64, "duration": 4.8}, {"text": "partenaires commerciaux assur\u00e9ment", "start": 1738.399, "duration": 4.961}, {"text": "essentiels donc il faut continuer dans", "start": 1741.44, "duration": 3.92}, {"text": "cette voie je suis pas s\u00fbr que si", "start": 1743.36, "duration": 3.76}, {"text": "Monsieur Trump gagne ce qu'il va pas", "start": 1745.36, "duration": 5.199}, {"text": "faire il a promis en tout il des aller", "start": 1747.12, "duration": 5.24}, {"text": "en arri\u00e8re et on comprend pas bien parce", "start": 1750.559, "duration": 3.281}, {"text": "que nous on est cens\u00e9 \u00eatre ses amis et", "start": 1752.36, "duration": 4.439}, {"text": "ses alli\u00e9s on on a des politiques de de", "start": 1753.84, "duration": 4.319}, {"text": "guerre commerciale en quelque sorte", "start": 1756.799, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 par Donald Trump des taxes sur", "start": 1758.159, "duration": 4.081}, {"text": "l'acier l'aluminium et cetera on le", "start": 1760.32, "duration": 4.359}, {"text": "rappel est-ce que c'est vraiment bon", "start": 1762.24, "duration": 4.279}, {"text": "pour nous en fait sa", "start": 1764.679, "duration": 4.401}, {"text": "victoirecqu faut avoir une optique de", "start": 1766.519, "duration": 5.16}, {"text": "R\u00e9al politique ne pas se dire que il y a", "start": 1769.08, "duration": 3.599}, {"text": "des amis dans les relations", "start": 1771.679, "duration": 2.761}, {"text": "internationales et que par cons\u00e9quent on", "start": 1772.679, "duration": 3.161}, {"text": "va tout passer on va pas d\u00e9fendre nos", "start": 1774.44, "duration": 3.56}, {"text": "nations je pense que l'Union europ\u00e9enne", "start": 1775.84, "duration": 3.559}, {"text": "doit prendre conscience de sa force l\u00e0", "start": 1778.0, "duration": 2.96}, {"text": "on sera d'accord on est le plus grand", "start": 1779.399, "duration": 3.201}, {"text": "march\u00e9 du monde d'accord c'est-\u00e0-dire", "start": 1780.96, "duration": 2.76}, {"text": "que si quelqu'un veut nous mener une", "start": 1782.6, "duration": 2.679}, {"text": "guerre commerciale on a les moyens d'y", "start": 1783.72, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9pondre vous serez d'accord avec moi je", "start": 1785.279, "duration": 2.561}, {"text": "pense sur ce point on a les moyens de", "start": 1786.64, "duration": 3.44}, {"text": "roster peut-\u00eatre qu'il va falloir", "start": 1787.84, "duration": 4.48}, {"text": "grandir devenir adulte et se dire qu'on", "start": 1790.08, "duration": 4.04}, {"text": "ne doit pas toujours \u00eatre l'idiot du", "start": 1792.32, "duration": 3.76}, {"text": "village global c'est-\u00e0-dire celui qui", "start": 1794.12, "duration": 3.439}, {"text": "accepte de toujours baisser ses droits", "start": 1796.08, "duration": 3.599}, {"text": "de douane et de ne jamais voir en retour", "start": 1797.559, "duration": 3.441}, {"text": "les autres puissances \u00e0 acceptcepter", "start": 1799.679, "duration": 2.681}, {"text": "notamment les clauses miroires on en a", "start": 1801.0, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 sur le sujet agric vous", "start": 1802.36, "duration": 3.039}, {"text": "souitez Trump et une guerre commerciale", "start": 1803.88, "duration": 3.399}, {"text": "avec les \u00e9tat si vous voulez ce que je", "start": 1805.399, "duration": 3.64}, {"text": "vous dis c'est que le fait que les", "start": 1807.279, "duration": 3.841}, {"text": "\u00c9tats-Unis nuisent \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats \u00e7a", "start": 1809.039, "duration": 3.961}, {"text": "date pas de Donald Trump la loi sur", "start": 1811.12, "duration": 4.12}, {"text": "l'extraterritorialit\u00e9 du droit am\u00e9ricain", "start": 1813.0, "duration": 3.76}, {"text": "notamment sur les sujets de corruption", "start": 1815.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a date de 2002 le fait que Pierucci", "start": 1816.76, "duration": 3.519}, {"text": "alors en France c'est un sujet important", "start": 1819.0, "duration": 2.799}, {"text": "monsieur Pierucci qui \u00e9tait un cadre de", "start": 1820.279, "duration": 3.52}, {"text": "chez Alstom il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et mis en", "start": 1821.799, "duration": 3.841}, {"text": "prison aux \u00c9tats-Unis c'\u00e9tait sous", "start": 1823.799, "duration": 4.201}, {"text": "Barack Obama donc le fait de devoir", "start": 1825.64, "duration": 4.08}, {"text": "arr\u00eater avec cette na\u00efvet\u00e9 vis-\u00e0-vis des", "start": 1828.0, "duration": 4.08}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a ne va pas dater ni de", "start": 1829.72, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump peut-\u00eatre le", "start": 1832.08, "duration": 3.68}, {"text": "mois prochain ni du mandat qu'il a qu'il", "start": 1833.76, "duration": 3.88}, {"text": "a fait \u00e7a existe de tout temps avec les", "start": 1835.76, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocrates \u00e7a existe depuis des ann\u00e9es", "start": 1837.64, "duration": 4.48}, {"text": "donc s'il peut nous permettrec on\u00e9tait", "start": 1839.48, "duration": 4.76}, {"text": "pas en tel en tel des en tel desaccord", "start": 1842.12, "duration": 3.6}, {"text": "avec les d\u00e9mocrates on a eu aucune", "start": 1844.24, "duration": 3.0}, {"text": "proc\u00e9dure mais parce qu'on est na\u00eff il y", "start": 1845.72, "duration": 2.76}, {"text": "a aucune proc\u00e9dure mais c'est pas une", "start": 1847.24, "duration": 2.319}, {"text": "raison c'est comme quand la France dit", "start": 1848.48, "duration": 2.4}, {"text": "qu'elle n'est jamais mise en minorit\u00e9 au", "start": 1849.559, "duration": 2.48}, {"text": "conseil mais c'est parce qu'elle d\u00e9fend", "start": 1850.88, "duration": 2.399}, {"text": "mal ses propres int\u00e9r\u00eats qu'elle n'est", "start": 1852.039, "duration": 2.681}, {"text": "pas mise en minorit\u00e9 alors pour terminer", "start": 1853.279, "duration": 2.961}, {"text": "juste derni\u00e8re derni\u00e8re question", "start": 1854.72, "duration": 3.679}, {"text": "politique pour terminer le Premier", "start": 1856.24, "duration": 3.84}, {"text": "ministre de la Hongrie Victor Orban a", "start": 1858.399, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il sabrerait le CHAMPAGNE Si", "start": 1860.08, "duration": 4.199}, {"text": "jamais Donald Trump gagnait ravier", "start": 1862.039, "duration": 4.081}, {"text": "Moreno Sanchez est-ce qu'une victoire du", "start": 1864.279, "duration": 4.24}, {"text": "milliardaire am\u00e9ricain \u00e7a favorisait \u00e7a", "start": 1866.12, "duration": 4.279}, {"text": "favoriserait justement ces mouvements de", "start": 1868.519, "duration": 3.721}, {"text": "droit radical en", "start": 1870.399, "duration": 4.081}, {"text": "Europe on face au m\u00eame danger aux", "start": 1872.24, "duration": 4.48}, {"text": "\u00c9tats-Unis qu'en Europe la mont\u00e9e du", "start": 1874.48, "duration": 5.76}, {"text": "populisme d'extr\u00eame droite et voil\u00e0 donc", "start": 1876.72, "duration": 6.0}, {"text": "Orban on est la repr\u00e9sentation par \u00e7a un", "start": 1880.24, "duration": 4.2}, {"text": "impact une victoire de Donald Trump sur", "start": 1882.72, "duration": 3.679}, {"text": "cette mont\u00e9e bien s\u00fbr \u00e7a va donner \u00e7a va", "start": 1884.44, "duration": 3.8}, {"text": "donner des des ailes comme \u00e7a va donn\u00e9 \u00e0", "start": 1886.399, "duration": 5.081}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e0 \u00e0 bolsonaro \u00e0 My en Argentine", "start": 1888.24, "duration": 5.159}, {"text": "donc c'est clair que le probl\u00e8me des", "start": 1891.48, "duration": 5.039}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est que le r\u00e9sultat des", "start": 1893.399, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9lections va au-del\u00e0 des fronti\u00e8res et", "start": 1896.519, "duration": 3.921}, {"text": "on on en subit les cons\u00e9quences on peut", "start": 1898.44, "duration": 3.239}, {"text": "pas voter mais on en subit les", "start": 1900.44, "duration": 3.079}, {"text": "cons\u00e9quences donc c'est clair que \u00e7a va", "start": 1901.679, "duration": 4.201}, {"text": "donner des ailes \u00e0 l'extr\u00eame droite \u00e7a", "start": 1903.519, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a c'est peut-\u00eatre vous confirmez \u00e7a", "start": 1905.88, "duration": 2.2}, {"text": "n'est peut-\u00eatre pas une mauvaise", "start": 1907.2, "duration": 1.88}, {"text": "nouvelle d'ailleurs pour vous que le", "start": 1908.08, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultat des vous vous sentez un alli\u00e9", "start": 1909.08, "duration": 4.76}, {"text": "en don monsieur juge dangereux ce sont", "start": 1911.44, "duration": 4.32}, {"text": "les peuples occidentaux les peuples", "start": 1913.84, "duration": 4.559}, {"text": "occidentaux qui se r\u00e9veillent je R", "start": 1915.76, "duration": 5.56}, {"text": "ent qui r\u00e9veill moi \u00e7a me donne de", "start": 1918.399, "duration": 4.961}, {"text": "l'espoir c'est\u00e0-dire que quand je vois", "start": 1921.32, "duration": 3.44}, {"text": "que tous les peuples on va dire du monde", "start": 1923.36, "duration": 4.199}, {"text": "jud\u00e9o chr\u00e9tien prennent conscience de la", "start": 1924.76, "duration": 5.2}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9fendre leur nation leur", "start": 1927.559, "duration": 4.84}, {"text": "identit\u00e9 leur culture de lutter contre", "start": 1929.96, "duration": 4.599}, {"text": "l'immigration qui a compl\u00e8tement changer", "start": 1932.399, "duration": 3.88}, {"text": "la phase de leur pays moi j'appelle pas", "start": 1934.559, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a la l\u00e8pre j'appelle pas \u00e7a le", "start": 1936.279, "duration": 2.88}, {"text": "populisme j'appelle pas pas \u00e7a l'extr\u00eame", "start": 1937.519, "duration": 3.921}, {"text": "droite j'appelle \u00e7a un monde qui a pris", "start": 1939.159, "duration": 3.88}, {"text": "conscience qu'il devait d\u00e9fendre et", "start": 1941.44, "duration": 2.8}, {"text": "alors l\u00e0 je serai d'accord avec une", "start": 1943.039, "duration": 2.76}, {"text": "seule phrase que monsieur a dit c'est", "start": 1944.24, "duration": 4.48}, {"text": "que \u00e7a le r\u00e9sultat agne avec Victor", "start": 1945.799, "duration": 4.401}, {"text": "Orban moi je parle pas en ces terme si", "start": 1948.72, "duration": 2.559}, {"text": "vous voulez moi je suis fran\u00e7ais je me", "start": 1950.2, "duration": 2.16}, {"text": "satisfait de ce qui se passe en France", "start": 1951.279, "duration": 2.64}, {"text": "mais l\u00e0 o\u00f9 monsieur a raison l\u00e0 o\u00f9", "start": 1952.36, "duration": 2.84}, {"text": "monsieur a raison c'est que ce serait un", "start": 1953.919, "duration": 2.961}, {"text": "symbole int\u00e9ressant pourquoi parce que", "start": 1955.2, "duration": 3.68}, {"text": "si Donald Trump gagnait demain en deux", "start": 1956.88, "duration": 3.919}, {"text": "phrases \u00e7a \u00e7a signifierait un qu'on", "start": 1958.88, "duration": 3.32}, {"text": "n'est jamais mort en politique on l'a", "start": 1960.799, "duration": 2.961}, {"text": "enterr\u00e9 en 2020 monsieur l'avait enterr\u00e9", "start": 1962.2, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a signifierait \u00e7a deuxi\u00e8me chose et", "start": 1963.76, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8re chose \u00e7a signifierait aussi que", "start": 1965.08, "duration": 3.839}, {"text": "la droite peut gagner y compris face \u00e0", "start": 1966.88, "duration": 3.799}, {"text": "tout un syst\u00e8me m\u00e9diatique hostile et", "start": 1968.919, "duration": 3.441}, {"text": "qu'elle peut l'emporter en restant ferme", "start": 1970.679, "duration": 2.96}, {"text": "et droite sur ses convictions une", "start": 1972.36, "duration": 3.6}, {"text": "derni\u00e8re phrase r tr\u00e8s rapidement puis", "start": 1973.639, "duration": 3.361}, {"text": "que vous avez parl\u00e9 d'immigration je", "start": 1975.96, "duration": 3.16}, {"text": "suis fils de migrant et Pedro Sanchez", "start": 1977.0, "duration": 4.159}, {"text": "l'autre jour \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1979.12, "duration": 4.76}, {"text": "espagnole a dit les Espagnols on est", "start": 1981.159, "duration": 5.161}, {"text": "enfant de la migration on sera pas les", "start": 1983.88, "duration": 4.799}, {"text": "parents de la x\u00e9nophobie r\u00e9fl\u00e9chissez", "start": 1986.32, "duration": 5.04}, {"text": "sur on fera un autre d\u00e9bat sur ce sujet", "start": 1988.679, "duration": 4.321}, {"text": "de la migration tr\u00e8s bient\u00f4t entre vous", "start": 1991.36, "duration": 3.52}, {"text": "deux merci \u00e0 vous d'avoir particip\u00e9 \u00e0", "start": 1993.0, "duration": 3.399}, {"text": "celui-ci merci \u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9 en", "start": 1994.88, "duration": 3.039}, {"text": "notre compagnie et tr\u00e8s bonne suite des", "start": 1996.399, "duration": 3.481}, {"text": "programmes sur nos antennes", "start": 1997.919, "duration": 9.7}, {"text": "[Musique]", "start": 1999.88, "duration": 7.739}]}