{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation est", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9vue ce mardi en France mais alors \u00e0", "start": 1.8, "duration": 3.78}, {"text": "quoi faut-il s'attendre et surtout cette", "start": 3.72, "duration": 4.02}, {"text": "gr\u00e8ve est-elle partie pour dur\u00e9e c'est", "start": 5.58, "duration": 3.78}, {"text": "ce qu'on va voir aujourd'hui salut c'est", "start": 7.74, "duration": 3.24}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 9.36, "duration": 3.659}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 10.98, "duration": 3.539}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 13.019, "duration": 3.301}, {"text": "minutes c'est donc ce mardi qu'aura lieu", "start": 14.519, "duration": 3.6}, {"text": "la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de gr\u00e8ve et de", "start": 16.32, "duration": 3.6}, {"text": "manifestation contre la r\u00e9forme des", "start": 18.119, "duration": 4.021}, {"text": "retraites du gouvernement apr\u00e8s donc la", "start": 19.92, "duration": 4.38}, {"text": "premi\u00e8re gr\u00e8ve du 19 janvier qui avait", "start": 22.14, "duration": 4.68}, {"text": "rassembl\u00e9 entre 1 et 2 millions de", "start": 24.3, "duration": 4.38}, {"text": "personnes dans la rue une nouvelle fois", "start": 26.82, "duration": 4.08}, {"text": "donc les 8 principaux syndicats sont", "start": 28.68, "duration": 4.2}, {"text": "mobilis\u00e9s tous ensemble ce qui est", "start": 30.9, "duration": 4.56}, {"text": "in\u00e9dit depuis pr\u00e8s de 10 ans ils ont", "start": 32.88, "duration": 4.92}, {"text": "appel\u00e9 je cite \u00e0 se mobiliser encore", "start": 35.46, "duration": 5.279}, {"text": "plus massivement que le 19 janvier et", "start": 37.8, "duration": 4.68}, {"text": "plus de 200 rassemblements sont donc", "start": 40.739, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9vus dans toute la France ce mardi", "start": 42.48, "duration": 3.599}, {"text": "alors forc\u00e9ment des perturbations sont \u00e0", "start": 44.28, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9voir en France tr\u00e8s rapidement pour", "start": 46.079, "duration": 2.701}, {"text": "vous donner un petit \u00e9tat des lieux", "start": 47.76, "duration": 3.06}, {"text": "concernant les transports il y aura deux", "start": 48.78, "duration": 4.619}, {"text": "TGV sur 5 dans le Nord un TGV sur deux", "start": 50.82, "duration": 5.34}, {"text": "dans le sud-est et l'Est et un TGV sur 4", "start": 53.399, "duration": 4.8}, {"text": "dans l'Ouest concernant les TER", "start": 56.16, "duration": 4.8}, {"text": "seulement deux trains sur 10 vont il n'y", "start": 58.199, "duration": 5.221}, {"text": "aura presque aucun Intercit\u00e9 concernant", "start": 60.96, "duration": 4.199}, {"text": "les wigos maintenant seulement deux", "start": 63.42, "duration": 3.72}, {"text": "trains sur cinq vont fonctionner et pour", "start": 65.159, "duration": 3.721}, {"text": "les m\u00e9tros \u00e0 Paris seuls deux lignes", "start": 67.14, "duration": 4.2}, {"text": "automatiques donc les lignes une et 14", "start": 68.88, "duration": 4.32}, {"text": "fonctionneront normalement il y aura", "start": 71.34, "duration": 4.38}, {"text": "enfin un train sur trois pour le RER A", "start": 73.2, "duration": 4.26}, {"text": "et B concernant l'\u00e9ducation d\u00e9sormais", "start": 75.72, "duration": 3.6}, {"text": "les syndicats veulent que la gr\u00e8ve de", "start": 77.46, "duration": 3.96}, {"text": "demain soit encore plus forte que la", "start": 79.32, "duration": 3.9}, {"text": "premi\u00e8re mobilisation le premier", "start": 81.42, "duration": 3.42}, {"text": "syndicat des enseignants du primaire", "start": 83.22, "duration": 4.98}, {"text": "pr\u00e9voit environ 50% de gr\u00e9vistes des", "start": 84.84, "duration": 5.04}, {"text": "classes voire des \u00e9coles enti\u00e8res", "start": 88.2, "duration": 4.2}, {"text": "pourraient donc fermer ce mardi m\u00eame", "start": 89.88, "duration": 3.96}, {"text": "chose d'ailleurs du c\u00f4t\u00e9 des coll\u00e8ges", "start": 92.4, "duration": 4.44}, {"text": "lyc\u00e9e et universit\u00e9 m\u00eame si on ne sait", "start": 93.84, "duration": 4.44}, {"text": "pas encore combien de professeurs", "start": 96.84, "duration": 3.54}, {"text": "comptent faire gr\u00e8ve notamment car ils", "start": 98.28, "duration": 4.62}, {"text": "n'ont pas l'obligation de se d\u00e9clarer et", "start": 100.38, "duration": 3.72}, {"text": "par ailleurs il faut noter que de", "start": 102.9, "duration": 3.539}, {"text": "nombreux syndicats lyc\u00e9ens appellent eux", "start": 104.1, "duration": 4.62}, {"text": "aussi \u00e0 bloquer les lyc\u00e9es c'\u00e9tait le", "start": 106.439, "duration": 3.661}, {"text": "cas notamment dans quelques lyc\u00e9es", "start": 108.72, "duration": 3.66}, {"text": "parisiens le 19 janvier enfin comme pour", "start": 110.1, "duration": 4.199}, {"text": "la premi\u00e8re mobilisation les raffineries", "start": 112.38, "duration": 3.72}, {"text": "donc ces usines en France qui", "start": 114.299, "duration": 4.201}, {"text": "transforment le p\u00e9trole en carburant", "start": 116.1, "duration": 4.559}, {"text": "devrait \u00eatre bloqu\u00e9 et les livraisons", "start": 118.5, "duration": 4.259}, {"text": "devraient donc \u00eatre interrompus demain", "start": 120.659, "duration": 4.621}, {"text": "enfin du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9nergie et des", "start": 122.759, "duration": 4.201}, {"text": "centrales nucl\u00e9aires notamment les", "start": 125.28, "duration": 3.539}, {"text": "syndicats n'ont pas parl\u00e9 de gr\u00e8ve mais", "start": 126.96, "duration": 3.6}, {"text": "des actions pourraient avoir lieu comme", "start": 128.819, "duration": 3.961}, {"text": "des baisses de production des coupures", "start": 130.56, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 une ou deux heures encore", "start": 132.78, "duration": 3.66}, {"text": "des actions pour rendre l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 134.76, "duration": 3.6}, {"text": "gratuite dans certains \u00e9tablissements", "start": 136.44, "duration": 4.2}, {"text": "comme les h\u00f4pitaux ou encore les \u00e9coles", "start": 138.36, "duration": 3.66}, {"text": "par ailleurs il faut noter et c'est une", "start": 140.64, "duration": 2.58}, {"text": "petite nouvelle par rapport \u00e0 la", "start": 142.02, "duration": 2.76}, {"text": "premi\u00e8re manifestation que certaines", "start": 143.22, "duration": 4.019}, {"text": "mairies ont d\u00e9cid\u00e9 d'apporter leur", "start": 144.78, "duration": 4.14}, {"text": "soutien au mouvement contre la r\u00e9forme", "start": 147.239, "duration": 3.961}, {"text": "des retraites par exemple le maire de la", "start": 148.92, "duration": 3.899}, {"text": "ville de l'Union c'est pr\u00e8s de Toulouse", "start": 151.2, "duration": 3.6}, {"text": "va offrir une demi-journ\u00e9e de cong\u00e9s", "start": 152.819, "duration": 4.861}, {"text": "sans aucune diminution de salaire aux", "start": 154.8, "duration": 4.92}, {"text": "fonctionnaires de sa commune pour leur", "start": 157.68, "duration": 4.02}, {"text": "permettre d'aller directement manifester", "start": 159.72, "duration": 4.14}, {"text": "et de nombreuses autres mairies ont par", "start": 161.7, "duration": 3.6}, {"text": "ailleurs d\u00e9cid\u00e9 de fermer toute la", "start": 163.86, "duration": 3.659}, {"text": "journ\u00e9e parfois par manque de personnel", "start": 165.3, "duration": 3.719}, {"text": "alors plusieurs responsables politiques", "start": 167.519, "duration": 4.261}, {"text": "ont vivement r\u00e9agi certains approuvant", "start": 169.019, "duration": 4.381}, {"text": "cette mobilisation des mairies mais", "start": 171.78, "duration": 3.42}, {"text": "d'autres donc critiquant ce choix c'est", "start": 173.4, "duration": 3.0}, {"text": "le cas par exemple dans le camp", "start": 175.2, "duration": 3.3}, {"text": "d'Emmanuel Macron ou alors certains \u00e9lus", "start": 176.4, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e0 droite qui estiment que \u00e7a pose un", "start": 178.5, "duration": 3.959}, {"text": "probl\u00e8me de neutralit\u00e9 et de", "start": 180.66, "duration": 3.299}, {"text": "positionnement comme \u00e7a des mairies", "start": 182.459, "duration": 2.941}, {"text": "voil\u00e0 donc pour ce que l'on sait ce", "start": 183.959, "duration": 3.121}, {"text": "mardi maintenant la question est de", "start": 185.4, "duration": 2.94}, {"text": "savoir dans quelle mesure ce mouvement", "start": 187.08, "duration": 3.239}, {"text": "va se poursuivre dans les prochains", "start": 188.34, "duration": 4.14}, {"text": "jours je vous en avais d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 il y a", "start": 190.319, "duration": 3.181}, {"text": "quelques jours mais l'enjeu", "start": 192.48, "duration": 2.46}, {"text": "v\u00e9ritablement pour les manifestants", "start": 193.5, "duration": 3.959}, {"text": "c'est de faire durer la gr\u00e8ve et les", "start": 194.94, "duration": 4.2}, {"text": "manifestations dans le temps beaucoup de", "start": 197.459, "duration": 2.881}, {"text": "sp\u00e9cialistes des mouvements sociaux", "start": 199.14, "duration": 2.7}, {"text": "estiment en effet que c'est \u00e0 ce", "start": 200.34, "duration": 3.3}, {"text": "moment-l\u00e0 si le mouvement dur dans le", "start": 201.84, "duration": 3.42}, {"text": "temps et qu'il s'\u00e9tend au fur et \u00e0", "start": 203.64, "duration": 3.9}, {"text": "mesure que \u00e7a pourrait faire plier le", "start": 205.26, "duration": 4.92}, {"text": "gouvernement sur cette mesure on sera en", "start": 207.54, "duration": 3.96}, {"text": "tout cas tout \u00e7a les syndicats seront", "start": 210.18, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9unis mardi soir pour d\u00e9cider de la", "start": 211.5, "duration": 3.78}, {"text": "suite du mouvement il pourrait donc", "start": 213.9, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9cider de nouvelles journ\u00e9es de", "start": 215.28, "duration": 3.12}, {"text": "mobilisation certains \u00e9voquent d\u00e9j\u00e0 des", "start": 216.42, "duration": 4.319}, {"text": "journ\u00e9es les sept et 8 f\u00e9vrier on verra", "start": 218.4, "duration": 3.3}, {"text": "ce qu'il en est en tout cas bonne", "start": 220.739, "duration": 2.161}, {"text": "nouvelle j'avais tout \u00e7a et encore un", "start": 221.7, "duration": 2.64}, {"text": "peu flou pour vous une vid\u00e9o pour", "start": 222.9, "duration": 3.059}, {"text": "expliquer la r\u00e9forme des retraites qui", "start": 224.34, "duration": 3.24}, {"text": "est donc port\u00e9e par le gouvernement et", "start": 225.959, "duration": 4.261}, {"text": "le d\u00e9bat autour arrive sur la cha\u00eene \u00e7a", "start": 227.58, "duration": 3.9}, {"text": "se passe plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur notre", "start": 230.22, "duration": 3.06}, {"text": "cha\u00eene YouTube principale que je vous", "start": 231.48, "duration": 3.42}, {"text": "mets en description j'esp\u00e8re que \u00e7a vous", "start": 233.28, "duration": 3.12}, {"text": "permettra d'y voir plus clair allez on", "start": 234.9, "duration": 3.3}, {"text": "continue avec un deuxi\u00e8me sujet en deux", "start": 236.4, "duration": 3.36}, {"text": "mots et avant de passer aux actualit\u00e9s", "start": 238.2, "duration": 3.84}, {"text": "bref le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi", "start": 239.76, "duration": 4.759}, {"text": "un plan de lutte contre le racisme", "start": 242.04, "duration": 4.5}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et les discriminations", "start": 244.519, "duration": 4.78}, {"text": "c'est un plan avec pr\u00e8s de 80 mesures", "start": 246.54, "duration": 4.68}, {"text": "vous allez alors qu'en est-il et bien en", "start": 249.299, "duration": 3.421}, {"text": "fait c'est des mesures qui devront", "start": 251.22, "duration": 2.879}, {"text": "s'appliquer sur les quatre prochaines", "start": 252.72, "duration": 3.54}, {"text": "ann\u00e9es selon le gouvernement alors pas", "start": 254.099, "duration": 3.48}, {"text": "d'inqui\u00e9tude je vais pas vous citer les", "start": 256.26, "duration": 2.879}, {"text": "80 mesures sinon \u00e7a va \u00eatre un peu trop", "start": 257.579, "duration": 3.12}, {"text": "long mais pour vous donner quelques", "start": 259.139, "duration": 3.181}, {"text": "mesures principales il y a par exemple", "start": 260.699, "duration": 4.681}, {"text": "l'id\u00e9e d'une visite historique li\u00e9e aux", "start": 262.32, "duration": 5.64}, {"text": "racisme \u00e0 l'antis\u00e9mitisme ou alors \u00e0", "start": 265.38, "duration": 5.039}, {"text": "l'antide siganisme qui sera obligatoire", "start": 267.96, "duration": 5.16}, {"text": "pour chaque \u00e9l\u00e8ve durant sa scolarit\u00e9 le", "start": 270.419, "duration": 4.201}, {"text": "plan pr\u00e9voit par ailleurs un", "start": 273.12, "duration": 3.48}, {"text": "renforcement de la formation des", "start": 274.62, "duration": 4.56}, {"text": "enseignants sur ces sujets \u00e7a c'est sur", "start": 276.6, "duration": 4.02}, {"text": "l'aspect donc \u00e9ducation avec notamment", "start": 279.18, "duration": 3.54}, {"text": "une visite obligatoire dans le cadre de", "start": 280.62, "duration": 3.9}, {"text": "sa scolarit\u00e9 concernant la justice", "start": 282.72, "duration": 3.3}, {"text": "maintenant le gouvernement veut cr\u00e9er", "start": 284.52, "duration": 4.619}, {"text": "une peine aggrav\u00e9e donc une peine plus", "start": 286.02, "duration": 5.16}, {"text": "lourde quand une infraction \u00e0 caract\u00e8re", "start": 289.139, "duration": 4.681}, {"text": "raciste ou antimite et commise par une", "start": 291.18, "duration": 3.959}, {"text": "personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9", "start": 293.82, "duration": 3.24}, {"text": "publique donc une personne d\u00e9positaire", "start": 295.139, "duration": 3.901}, {"text": "de l'autorit\u00e9 publique \u00e7a peut \u00eatre par", "start": 297.06, "duration": 2.639}, {"text": "exemple", "start": 299.04, "duration": 3.12}, {"text": "un policiers un contr\u00f4leur SNCF ou", "start": 299.699, "duration": 4.201}, {"text": "encore un sapeur-pompier ou m\u00eame", "start": 302.16, "duration": 3.96}, {"text": "d'ailleurs un enseignant en cas d'actes", "start": 303.9, "duration": 3.6}, {"text": "racistes et bien les peines pourrait", "start": 306.12, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre plus lourde pour ces personnes l\u00e0", "start": 307.5, "duration": 3.36}, {"text": "enfin il faut noter que le gouvernement", "start": 309.6, "duration": 2.819}, {"text": "souhaite mettre en place davantage de", "start": 310.86, "duration": 3.66}, {"text": "contr\u00f4le pour v\u00e9rifier qu'il n'y a pas", "start": 312.419, "duration": 4.201}, {"text": "de discrimination \u00e0 l'embauche par les", "start": 314.52, "duration": 4.619}, {"text": "entreprises en fonction de l'origine des", "start": 316.62, "duration": 4.019}, {"text": "diff\u00e9rents candidats via ce que l'on", "start": 319.139, "duration": 3.361}, {"text": "appelle des syst\u00e8mes de testing on aura", "start": 320.639, "duration": 3.301}, {"text": "l'occasion d'en parler en tout cas ce", "start": 322.5, "duration": 3.18}, {"text": "plan a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par certains critiqu\u00e9", "start": 323.94, "duration": 3.18}, {"text": "par d'autres notamment parce que le", "start": 325.68, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9 un", "start": 327.12, "duration": 5.76}, {"text": "premier dispositif entre 2018 et 2020 un", "start": 329.4, "duration": 5.1}, {"text": "dispositif qui avait \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 332.88, "duration": 4.62}, {"text": "un \u00e9chec par les assauts avoir donc ce", "start": 334.5, "duration": 4.56}, {"text": "que donneront ces nouvelles mesures on", "start": 337.5, "duration": 3.3}, {"text": "verra leur efficacit\u00e9 en tout cas je", "start": 339.06, "duration": 2.94}, {"text": "vous laisse avec Paul pour les", "start": 340.8, "duration": 2.64}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 342.0, "duration": 2.94}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo hello tout le monde", "start": 343.44, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re actu il y a une forte mont\u00e9e", "start": 344.94, "duration": 2.819}, {"text": "des tensions ces derniers jours en", "start": 346.44, "duration": 3.36}, {"text": "Isra\u00ebl et la Palestine je dis une", "start": 347.759, "duration": 3.601}, {"text": "attaque de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a tu\u00e9", "start": 349.8, "duration": 3.54}, {"text": "neuf palestiniens en 6 Jordanie un", "start": 351.36, "duration": 3.72}, {"text": "territoire occup\u00e9 par Isra\u00ebl il s'agit", "start": 353.34, "duration": 2.76}, {"text": "de l'une des attaques les plus", "start": 355.08, "duration": 2.64}, {"text": "meurtri\u00e8res depuis 20 ans dans cette", "start": 356.1, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9gion et \u00e7a porte \u00e0 2 le nombre de", "start": 357.72, "duration": 5.22}, {"text": "Palestiniens tu\u00e9s depuis d\u00e9but 2023 par", "start": 360.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et suite \u00e0 \u00e7a", "start": 362.94, "duration": 4.199}, {"text": "vendredi soir un Palestinien de 21 ans a", "start": 364.32, "duration": 5.099}, {"text": "tu\u00e9 7 personnes par balle \u00e0 J\u00e9rusalem", "start": 367.139, "duration": 4.261}, {"text": "Est pr\u00e8s d'une synagogue \u00e7a s'est pass\u00e9", "start": 369.419, "duration": 3.481}, {"text": "pendant les pri\u00e8res du d\u00e9but du shabbat", "start": 371.4, "duration": 2.94}, {"text": "une f\u00eate juive il s'agit l\u00e0 de", "start": 372.9, "duration": 3.239}, {"text": "l'attentat le plus meurtrier \u00e0 J\u00e9rusalem", "start": 374.34, "duration": 3.18}, {"text": "depuis pr\u00e8s de 10 ans bref ses", "start": 376.139, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements font craindre donc une", "start": 377.52, "duration": 3.119}, {"text": "nouvelle escalade dans le conflit en", "start": 378.78, "duration": 3.24}, {"text": "Isra\u00ebl la Palestine et c'est intervient", "start": 380.639, "duration": 2.821}, {"text": "dans un contexte o\u00f9 l'ancien dirigeant", "start": 382.02, "duration": 3.48}, {"text": "d'Isra\u00ebl Benyamine Netanyahu est revenu", "start": 383.46, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate du gouvernement isra\u00e9lien le", "start": 385.5, "duration": 3.66}, {"text": "29 d\u00e9cembre en tout cas face \u00e0 cette", "start": 387.479, "duration": 3.121}, {"text": "situation de nombreux pays et", "start": 389.16, "duration": 3.42}, {"text": "organisations appel\u00e9 au calme dont la", "start": 390.6, "duration": 3.78}, {"text": "France l'ONU les \u00c9tats-Unis et la", "start": 392.58, "duration": 3.3}, {"text": "russieme actu \u00e7a se passe aux \u00c9tats-Unis", "start": 394.38, "duration": 3.36}, {"text": "le pays est secou\u00e9 par une nouvelle", "start": 395.88, "duration": 3.24}, {"text": "affaire de violences polici\u00e8res alors", "start": 397.74, "duration": 2.94}, {"text": "tout a commenc\u00e9 d\u00e9but janvier dans la", "start": 399.12, "duration": 3.359}, {"text": "ville de Memphis dans le Tennessee dans", "start": 400.68, "duration": 3.84}, {"text": "le sud des \u00c9tats-Unis un afro-am\u00e9ricain", "start": 402.479, "duration": 4.201}, {"text": "de 29 ans qui s'appelle Tyler Nichols et", "start": 404.52, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9 trois jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9", "start": 406.68, "duration": 4.26}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 par la police et ce vendredi et", "start": 408.18, "duration": 4.62}, {"text": "bien des vid\u00e9os de son arrestation", "start": 410.94, "duration": 3.18}, {"text": "issues des cam\u00e9ras de surveillance ont", "start": 412.8, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es et les images sont", "start": 414.12, "duration": 3.12}, {"text": "extr\u00eamement violentes sur celle-ci on", "start": 415.44, "duration": 4.02}, {"text": "voit Tyler Nicole \u00eatre battu \u00e0 coup de", "start": 417.24, "duration": 4.019}, {"text": "poing un coup de pied \u00e0 coup de matraque", "start": 419.46, "duration": 3.239}, {"text": "pendant plusieurs minutes par 5", "start": 421.259, "duration": 3.78}, {"text": "policiers eux aussi afro-am\u00e9ricains la", "start": 422.699, "duration": 3.601}, {"text": "diffusion de ces vid\u00e9os a suscit\u00e9", "start": 425.039, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de r\u00e9actions y compris du", "start": 426.3, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden qui s'est", "start": 428.039, "duration": 3.66}, {"text": "dit scandalis\u00e9 et profond\u00e9ment meurtri", "start": 429.9, "duration": 3.66}, {"text": "alors suite \u00e0 \u00e7a la police de la Ville", "start": 431.699, "duration": 3.84}, {"text": "de m\u00eame fils a eu lieu l'arrestation a", "start": 433.56, "duration": 3.3}, {"text": "annonc\u00e9 que l'unit\u00e9 \u00e0 laquelle", "start": 435.539, "duration": 2.94}, {"text": "appartient ces policiers allaient \u00eatre", "start": 436.86, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9finitivement d\u00e9mantel\u00e9 une d\u00e9cision", "start": 438.479, "duration": 3.601}, {"text": "qui \u00e9tait salu\u00e9e par la famille de la", "start": 440.52, "duration": 3.299}, {"text": "victime et par ailleurs les cinq", "start": 442.08, "duration": 3.839}, {"text": "policiers ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9s et vont", "start": 443.819, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eatre jug\u00e9s pour ma troisi\u00e8me actus \u00e7a se", "start": 445.919, "duration": 3.301}, {"text": "passe en Tunisie cette fois-ci le second", "start": 447.539, "duration": 2.94}, {"text": "tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 449.22, "duration": 3.3}, {"text": "tunisiennes a eu lieu ce dimanche le but", "start": 450.479, "duration": 4.021}, {"text": "c'\u00e9tait d'\u00e9lire les 161 d\u00e9put\u00e9s du pays", "start": 452.52, "duration": 3.899}, {"text": "et ce qu'il faut retenir c'est que ces", "start": 454.5, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9lections ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par une tr\u00e8s", "start": 456.419, "duration": 3.361}, {"text": "faible participation puisque seulement", "start": 457.979, "duration": 5.101}, {"text": "11% des citoyens sont all\u00e9s voter c'est", "start": 459.78, "duration": 4.44}, {"text": "en fait tout simplement la plus faible", "start": 463.08, "duration": 3.3}, {"text": "participation \u00e0 une \u00e9lection depuis le", "start": 464.22, "duration": 4.08}, {"text": "retour \u00e0 la d\u00e9mocratie en Tunisie en", "start": 466.38, "duration": 3.719}, {"text": "2011 alors il y a plusieurs raisons \u00e0 \u00e7a", "start": 468.3, "duration": 3.839}, {"text": "notamment la crise \u00e9conomique qui frappe", "start": 470.099, "duration": 3.66}, {"text": "le pays mais la principale raison c'est", "start": 472.139, "duration": 3.481}, {"text": "que les Tunisiens contestent une r\u00e9forme", "start": 473.759, "duration": 3.541}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 mise en place cet \u00e9t\u00e9 par le", "start": 475.62, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident tunisien une r\u00e9forme limite", "start": 477.3, "duration": 4.679}, {"text": "fortement les pouvoirs du Parlement ces", "start": 480.18, "duration": 3.359}, {"text": "opposants l'assimile un coup d\u2019\u00e9tat", "start": 481.979, "duration": 3.301}, {"text": "quatri\u00e8me actu l'ancien Premier ministre", "start": 483.539, "duration": 3.66}, {"text": "britannique Boris Johnson a racont\u00e9", "start": 485.28, "duration": 3.359}, {"text": "comment le pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 487.199, "duration": 3.181}, {"text": "Poutine l'aurait menac\u00e9 lors d'un appel", "start": 488.639, "duration": 3.421}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phonique lorsqu'il \u00e9tait au pouvoir", "start": 490.38, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a se serait pass\u00e9 en fait en f\u00e9vrier", "start": 492.06, "duration": 4.079}, {"text": "2022 juste avant que l'arm\u00e9e russe", "start": 493.86, "duration": 4.2}, {"text": "n'envahisse l'Ukraine Boris Johnson a", "start": 496.139, "duration": 3.06}, {"text": "racont\u00e9 \u00e7a dans un documentaire de la", "start": 498.06, "duration": 3.12}, {"text": "BBC \u00e9tait diffus\u00e9 ce lundi alors Boris", "start": 499.199, "duration": 3.241}, {"text": "Johnson dit que pendant l'appel un", "start": 501.18, "duration": 2.579}, {"text": "moment il a dit \u00e0 Vladimir Poutine que", "start": 502.44, "duration": 3.24}, {"text": "l'Ukraine ne rejoindrait pas l'OTAN je", "start": 503.759, "duration": 3.541}, {"text": "cite dans un avenir proche que", "start": 505.68, "duration": 3.299}, {"text": "l'organisation militaire men\u00e9e par les", "start": 507.3, "duration": 2.82}, {"text": "\u00c9tats-Unis avec beaucoup de pays", "start": 508.979, "duration": 2.701}, {"text": "occidentaux et \u00e0 ce moment-l\u00e0 Vladimir", "start": 510.12, "duration": 2.88}, {"text": "Poutine aurait tiqu\u00e9 sur le dans un", "start": 511.68, "duration": 3.0}, {"text": "avenir proche il y aurait r\u00e9pondu sur un", "start": 513.0, "duration": 3.479}, {"text": "ton d\u00e9tendu Boris je ne veux pas vous", "start": 514.68, "duration": 3.599}, {"text": "faire du mal mais avec un missile \u00e7a", "start": 516.479, "duration": 3.12}, {"text": "prendrait une minute sous-entendu donc", "start": 518.279, "duration": 2.82}, {"text": "si vous int\u00e9grez l'Ukraine dans l'OTAN", "start": 519.599, "duration": 3.0}, {"text": "je vous frappe avec un missile alors ce", "start": 521.099, "duration": 3.36}, {"text": "lundi la Russie a r\u00e9agi en accusant", "start": 522.599, "duration": 3.36}, {"text": "Boris Johnson de mentir cinqui\u00e8me info", "start": 524.459, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a se passe en France le minist\u00e8re de la", "start": 525.959, "duration": 3.541}, {"text": "Sant\u00e9 a annonc\u00e9 que deux mesures sur le", "start": 527.7, "duration": 3.78}, {"text": "covid vont \u00eatre all\u00e9g\u00e9es \u00e0 partir de", "start": 529.5, "duration": 3.54}, {"text": "jeudi la premi\u00e8re c'est que si vous \u00eates", "start": 531.48, "duration": 3.18}, {"text": "positif au covid et bien vous ne serez", "start": 533.04, "duration": 3.0}, {"text": "plus oblig\u00e9 de vous isoler et la", "start": 534.66, "duration": 2.88}, {"text": "deuxi\u00e8me c'est que si vous \u00eates cas", "start": 536.04, "duration": 2.52}, {"text": "contact et que vous n'avez pas de", "start": 537.54, "duration": 2.64}, {"text": "sympt\u00f4mes et bien vous ne serait plus", "start": 538.56, "duration": 3.48}, {"text": "oblig\u00e9 de faire un test si dit dans les", "start": 540.18, "duration": 3.42}, {"text": "deux cas le minist\u00e8re continue de", "start": 542.04, "duration": 3.06}, {"text": "recommander de s'isoler donc pour les", "start": 543.6, "duration": 2.88}, {"text": "cas positifs et de faire un test pour", "start": 545.1, "duration": 2.64}, {"text": "les cas contacts surtout pour les", "start": 546.48, "duration": 2.28}, {"text": "personnes qui c\u00f4toient des personnes", "start": 547.74, "duration": 2.52}, {"text": "fragiles sixi\u00e8me info en France", "start": 548.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9galement \u00e7a fait suite au suicide de", "start": 550.26, "duration": 3.66}, {"text": "Lucas un coll\u00e9gien de 13 ans d\u00e9but", "start": 552.0, "duration": 3.959}, {"text": "janvier et bien la justice l'annonc\u00e9 ce", "start": 553.92, "duration": 4.08}, {"text": "weekend 4 de ses camarades de coll\u00e8ge", "start": 555.959, "duration": 3.961}, {"text": "vont \u00eatre jug\u00e9s pour harc\u00e8lement", "start": 558.0, "duration": 3.779}, {"text": "scolaire ayant conduit au suicide il", "start": 559.92, "duration": 2.82}, {"text": "faut savoir que selon les parents de", "start": 561.779, "duration": 2.581}, {"text": "Lucas il se serait suicid\u00e9 \u00e0 cause de", "start": 562.74, "duration": 3.24}, {"text": "moqueries et d'insultes de ses camarades", "start": 564.36, "duration": 3.539}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 son homosexualit\u00e9 on termine avec", "start": 565.98, "duration": 4.32}, {"text": "un chiffre 32 heures c'est le temps que", "start": 567.899, "duration": 4.021}, {"text": "passe en moyenne les Fran\u00e7ais devant un", "start": 570.3, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9cran chaque semaine selon une nouvelle", "start": 571.92, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tude de l'ARCEP un organisme public", "start": 573.779, "duration": 3.781}, {"text": "ind\u00e9pendant et pour bien mettre \u00e7a en", "start": 575.76, "duration": 3.78}, {"text": "perspective dites-vous que 32 heures sur", "start": 577.56, "duration": 4.02}, {"text": "une semaine \u00e7a correspond \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0", "start": 579.54, "duration": 3.6}, {"text": "un tiers du temps o\u00f9 l'on est r\u00e9veill\u00e9", "start": 581.58, "duration": 3.24}, {"text": "merci beaucoup Paul pour ses actu en", "start": 583.14, "duration": 3.48}, {"text": "bref vendredi il y avait pas de d\u00e9bat", "start": 584.82, "duration": 3.66}, {"text": "mais aujourd'hui il y en a un est-ce une", "start": 586.62, "duration": 3.48}, {"text": "bonne chose d'avoir mis fin \u00e0", "start": 588.48, "duration": 3.12}, {"text": "l'isolement syst\u00e9matique pour les", "start": 590.1, "duration": 4.08}, {"text": "personnes positifs au covid-19 et pour", "start": 591.6, "duration": 4.32}, {"text": "participer \u00e7a se passe directement dans", "start": 594.18, "duration": 3.18}, {"text": "l'onglet communaut\u00e9 de cette cha\u00eene", "start": 595.92, "duration": 3.18}, {"text": "Youtube \u00e9coutez je crois que j'ai tout", "start": 597.36, "duration": 3.06}, {"text": "dit pense \u00e0 \u00e0 vous abonner je mets pas", "start": 599.1, "duration": 2.94}, {"text": "encore le cas pour nous soutenir dans ce", "start": 600.42, "duration": 3.12}, {"text": "travail et ces vid\u00e9os quotidiennes", "start": 602.04, "duration": 3.06}, {"text": "prenez soin de vous prenez nos proches", "start": 603.54, "duration": 2.94}, {"text": "et puis je vous dis \u00e0 demain pour une", "start": 605.1, "duration": 3.5}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 606.48, "duration": 2.12}]}