{"label": "politique", "transcript": [{"text": "alors on va continuer \u00e0 parler de ce", "start": 0.04, "duration": 2.52}, {"text": "sujet parce que c'est la une de la voie", "start": 1.199, "duration": 3.16}, {"text": "du Nord mais c'est aussi l'actualit\u00e9", "start": 2.56, "duration": 3.44}, {"text": "avec la presse r\u00e9gionale l'actualit\u00e9", "start": 4.359, "duration": 3.121}, {"text": "notamment en M\u00e9diterran\u00e9e on va dans le", "start": 6.0, "duration": 3.4}, {"text": "Var \u00e0 tou long on retrouve guilem ricavi", "start": 7.48, "duration": 4.36}, {"text": "bonjour guilem merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 9.4, "duration": 4.48}, {"text": "avec nous guilem vous \u00eates le directeur", "start": 11.84, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9ditorial de Var Matin et cette", "start": 13.88, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e9matique de gestion des migrants", "start": 16.119, "duration": 3.16}, {"text": "guilem \u00e9videmment elle se pose aussi", "start": 17.76, "duration": 3.8}, {"text": "dans votre r\u00e9gion la r\u00e9gion sud qui doit", "start": 19.279, "duration": 4.24}, {"text": "y faire", "start": 21.56, "duration": 4.479}, {"text": "face oui effectivement ici dans le sud", "start": 23.519, "duration": 4.281}, {"text": "c'est un sujet l'accueil des migrants", "start": 26.039, "duration": 3.16}, {"text": "parce qu'on on fait face \u00e0 la", "start": 27.8, "duration": 3.16}, {"text": "M\u00e9diterran\u00e9e parce que \u00e9galement", "start": 29.199, "duration": 3.961}, {"text": "l'Italie est pas loin et et justement ma", "start": 30.96, "duration": 4.04}, {"text": "question \u00e7a serait de savoir est-ce que", "start": 33.16, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a serait pas l'occasion pour l'Europe", "start": 35.0, "duration": 4.8}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer sur ce sujet-l\u00e0 pour \u00e0 la", "start": 37.12, "duration": 4.84}, {"text": "fois organiser au mieux l'accueil et", "start": 39.8, "duration": 3.88}, {"text": "trouver des solutions durables \u00e0 ces", "start": 41.96, "duration": 4.279}, {"text": "probl\u00e8mes qui \u00e0 chaque fois en tout cas", "start": 43.68, "duration": 4.96}, {"text": "repose les m\u00eames questions et repose les", "start": 46.239, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00eames d\u00e9lais d'attente et de r\u00e9action", "start": 48.64, "duration": 4.559}, {"text": "moi je suis tout \u00e0 fait d'accord je sais", "start": 50.84, "duration": 3.96}, {"text": "pas si vous avez entendu ce que j'ai dit", "start": 53.199, "duration": 3.68}, {"text": "il faut acc\u00e9l\u00e9rer la mise en place de ce", "start": 54.8, "duration": 4.439}, {"text": "que du syst\u00e8me europ\u00e9en et il faut pas", "start": 56.879, "duration": 4.84}, {"text": "attendre 2000 26 pour le faire il a \u00e9t\u00e9", "start": 59.239, "duration": 4.92}, {"text": "adopt\u00e9 il faut s\u00fbrement encore le faire", "start": 61.719, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9voluer mais il faut tout de suite", "start": 64.159, "duration": 3.64}, {"text": "intervenir parce que on peut pas", "start": 66.04, "duration": 2.8}, {"text": "continuer comme", "start": 67.799, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a on peut pas continuer comme \u00e7a mais", "start": 68.84, "duration": 3.319}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut faire par exemple", "start": 71.159, "duration": 3.121}, {"text": "l'Allemagne aujourd'hui elle r\u00e9tablit", "start": 72.159, "duration": 3.6}, {"text": "ses fronti\u00e8res pour une dur\u00e9e temporaire", "start": 74.28, "duration": 3.04}, {"text": "mais r\u00e9tablit ses fronti\u00e8res est-ce", "start": 75.759, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il faut que la France suive ce chemin", "start": 77.32, "duration": 4.24}, {"text": "et durcisse sa politique moi je pense il", "start": 79.159, "duration": 3.32}, {"text": "y a deux choses pourquoi est-ce que", "start": 81.56, "duration": 2.44}, {"text": "l'Allemagne r\u00e9tablit ses fronti\u00e8res", "start": 82.479, "duration": 3.161}, {"text": "c'est parce que justement le syst\u00e8me", "start": 84.0, "duration": 4.119}, {"text": "europ\u00e9en n'est pas en place donc je", "start": 85.64, "duration": 4.92}, {"text": "alors apr\u00e8s c'est une d\u00e9cision globale", "start": 88.119, "duration": 4.0}, {"text": "il faut ACC vous la comprenez cette", "start": 90.56, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9cision ah ben bien s\u00fbr regardez ce qui", "start": 92.119, "duration": 4.081}, {"text": "se passe un peu partout mais les", "start": 94.799, "duration": 3.921}, {"text": "\u00c9tats-membres se d\u00e9bandent parce que", "start": 96.2, "duration": 4.879}, {"text": "justement on n'arrive pas \u00e0 avoir une", "start": 98.72, "duration": 5.759}, {"text": "des r\u00e8gles uniformes comme au niveau des", "start": 101.079, "duration": 5.801}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe donc", "start": 104.479, "duration": 4.441}, {"text": "plus on acc\u00e9l\u00e8re \u00e7a plus on permet m\u00eame", "start": 106.88, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 l'Europe de d'exister et si on laisse", "start": 108.92, "duration": 6.519}, {"text": "faire si on n'acc\u00e9l\u00e8re pas les pays vont", "start": 112.24, "duration": 4.68}, {"text": "chacun retrouver des solutions", "start": 115.439, "duration": 3.32}, {"text": "nationales ils vont dire \u00e0 titre", "start": 116.92, "duration": 3.32}, {"text": "temporaire mais on sait ce que \u00e7a veut", "start": 118.759, "duration": 3.28}, {"text": "dire et il faut donc c'est une condition", "start": 120.24, "duration": 3.559}, {"text": "de survie de nos r\u00e8gles internes", "start": 122.039, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9ennes qui d\u00e9passent la question", "start": 123.799, "duration": 2.92}, {"text": "d'immigration qui sont encore plus", "start": 125.24, "duration": 4.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales et donc je pense qu'il faut", "start": 126.719, "duration": 5.641}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s vite mettre en \u0153uvre le pacte", "start": 130.0, "duration": 4.12}, {"text": "asile immigration mais \u00e7a suffira vous", "start": 132.36, "duration": 2.72}, {"text": "vous \u00eates vice-pr\u00e9sident de la", "start": 134.12, "duration": 2.399}, {"text": "commission des Affaires europ\u00e9enne ici", "start": 135.08, "duration": 2.68}, {"text": "au S\u00e9nat est-ce que cette d\u00e9cision de", "start": 136.519, "duration": 2.561}, {"text": "l'Allemagne c'est pas le d\u00e9but de la fin", "start": 137.76, "duration": 3.119}, {"text": "de la libre circulation en Europe bah si", "start": 139.08, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a continue mais bien s\u00fbr et et si", "start": 140.879, "duration": 3.561}, {"text": "l'Allemagne le fait pourquoi un autre ne", "start": 142.92, "duration": 3.8}, {"text": "le ferait pas donc je pense qu'il faut", "start": 144.44, "duration": 5.56}, {"text": "pour arr\u00eater ce ce flux et bien il faut", "start": 146.72, "duration": 4.32}, {"text": "intervenir tout de suite au niveau", "start": 150.0, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en et acc\u00e9l\u00e9rer la mise en place", "start": 151.04, "duration": 3.559}, {"text": "des proc\u00e9dures europ\u00e9ennes on va", "start": 153.44, "duration": 2.48}, {"text": "retourner voir guilem qui qui a une", "start": 154.599, "duration": 3.761}, {"text": "autre question pour", "start": 155.92, "duration": 5.2}, {"text": "vous oui alors moi qui a une question", "start": 158.36, "duration": 5.84}, {"text": "plus politique ici on a suivi avec", "start": 161.12, "duration": 5.64}, {"text": "int\u00e9r\u00eat les les les dernier scrutin on", "start": 164.2, "duration": 4.44}, {"text": "suit m\u00eame si on est un peu loin la la", "start": 166.76, "duration": 3.16}, {"text": "situation", "start": 168.64, "duration": 3.64}, {"text": "politique nationale et moi ma question", "start": 169.92, "duration": 5.48}, {"text": "porte sur ce futur gouvernement qui dans", "start": 172.28, "duration": 6.44}, {"text": "votre rang vous verrez rejoindre ce", "start": 175.4, "duration": 6.64}, {"text": "gouvernement \u00e9coutez on a deux ministres", "start": 178.72, "duration": 5.64}, {"text": "dans chez Horizon on a pour l'instant", "start": 182.04, "duration": 5.96}, {"text": "deux ministres Christophe B\u00e9chu et fr\u00e9ri", "start": 184.36, "duration": 7.92}, {"text": "Valtou donc je il faut voir qui va", "start": 188.0, "duration": 6.319}, {"text": "repartir et qui va rester mais il y a", "start": 192.28, "duration": 4.2}, {"text": "plein plein de de personnes qui sont", "start": 194.319, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00eates \u00e0 rentrer en gouvernement parce", "start": 196.48, "duration": 2.92}, {"text": "que ce qu'a dit vous savez on a eu unes", "start": 197.92, "duration": 3.92}, {"text": "journ\u00e9es parlementairire \u00e0 reins et ce", "start": 199.4, "duration": 4.28}, {"text": "qu'a dit \u00c9douard Philippe c'est que il y", "start": 201.84, "duration": 3.56}, {"text": "a pas de conditions pr\u00e9alable", "start": 203.68, "duration": 3.36}, {"text": "contrairement \u00e0 d'autres on n pas en", "start": 205.4, "duration": 3.96}, {"text": "train on est dans une telle situation le", "start": 207.04, "duration": 4.16}, {"text": "pays et dans une telle situation qu'on", "start": 209.36, "duration": 3.84}, {"text": "peut pas se permettre de dire oui non", "start": 211.2, "duration": 4.239}, {"text": "non oui il faut y aller il faut qu'il y", "start": 213.2, "duration": 4.64}, {"text": "ait un gouvernement qui soit stable nous", "start": 215.439, "duration": 3.961}, {"text": "le pays a besoin de stabilit\u00e9 c'est ce", "start": 217.84, "duration": 4.2}, {"text": "que veulent nos concitoyens il faut donc", "start": 219.4, "duration": 4.36}, {"text": "lui offrir \u00e7a et le un gouvernement", "start": 222.04, "duration": 3.919}, {"text": "stable \u00e7a passe n\u00e9cessairement par un", "start": 223.76, "duration": 4.679}, {"text": "arc r\u00e9publicain fort mais il y aura des", "start": 225.959, "duration": 3.761}, {"text": "membres d'horizon quoi qu'il arrive", "start": 228.439, "duration": 2.481}, {"text": "parce qu'on a entendu hier Fran\u00e7ois", "start": 229.72, "duration": 3.28}, {"text": "Baayou dire il y aura pas de membres du", "start": 230.92, "duration": 3.64}, {"text": "MoDem s'il y a trop de ler dans ce", "start": 233.0, "duration": 2.799}, {"text": "gouvernement est-ce que c'est la m\u00eame", "start": 234.56, "duration": 2.759}, {"text": "condition nous on n' pas de conditions", "start": 235.799, "duration": 2.241}, {"text": "au", "start": 237.319, "duration": 2.961}, {"text": "pr\u00e9alable on en a de pour l'instant", "start": 238.04, "duration": 3.96}, {"text": "comme on a plut\u00f4t eu de bon r\u00e9sultat", "start": 240.28, "duration": 4.599}, {"text": "donc c'est j'avais dit plus il affinit\u00e9", "start": 242.0, "duration": 5.079}, {"text": "mais c'est c'est bon donc il y en aura", "start": 244.879, "duration": 4.64}, {"text": "plus je l'esp\u00e8re je suis pas en train de", "start": 247.079, "duration": 4.281}, {"text": "faire le gouvernement donc j'esp\u00e8re", "start": 249.519, "duration": 3.28}, {"text": "aucune information parce qu'un", "start": 251.36, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement annonc\u00e9 cette semaine on", "start": 252.799, "duration": 2.761}, {"text": "imagine qu'il y a d\u00e9j\u00e0 des contacts qui", "start": 254.2, "duration": 3.2}, {"text": "mt\u00e9 pris il y a s\u00fbrement des contacts", "start": 255.56, "duration": 4.799}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 pris moi je moi je je je pas", "start": 257.4, "duration": 5.76}, {"text": "avec vous non non voil\u00e0 pas avec moi et", "start": 260.359, "duration": 4.481}, {"text": "donc mais j'esp\u00e8re bien qu'il y en aura", "start": 263.16, "duration": 3.64}, {"text": "plus que deux ouais ou oui bien s\u00fbr en", "start": 264.84, "duration": 3.32}, {"text": "tout cas nous on est pr\u00eat \u00e0 participer", "start": 266.8, "duration": 3.04}, {"text": "et je crois que c'est dans l'int\u00e9r\u00eat", "start": 268.16, "duration": 3.4}, {"text": "dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qu'est-ce que", "start": 269.84, "duration": 2.72}, {"text": "vous pensez de cette d\u00e9claration de", "start": 271.56, "duration": 2.72}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou qui dit \u00e7a ne marcherait", "start": 272.56, "duration": 3.079}, {"text": "pas un gouvernement o\u00f9 il y a trop de", "start": 274.28, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9publicains moi ce que je pense c'est", "start": 275.639, "duration": 4.721}, {"text": "qu'il faut regarder un peu ce qui se", "start": 278.84, "duration": 3.0}, {"text": "passe dans le pays on est quand m\u00eame", "start": 280.36, "duration": 2.96}, {"text": "dans une situation assez compliqu\u00e9e", "start": 281.84, "duration": 2.68}, {"text": "notamment du point de vue des finances", "start": 283.32, "duration": 3.64}, {"text": "publiques euh c'est ce qu'a dit le", "start": 284.52, "duration": 4.84}, {"text": "Premier ministre il a dit moi je ma", "start": 286.96, "duration": 4.88}, {"text": "premi\u00e8re priorit\u00e9 c'est quand m\u00eame le le", "start": 289.36, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9rieux budg\u00e9taire il faut remettre de", "start": 291.84, "duration": 3.28}, {"text": "l'or dans les finan dans les finances", "start": 293.72, "duration": 3.16}, {"text": "publiques hein quand on pense \u00e0 notre", "start": 295.12, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9ficit quand on pense \u00e0 notre dette", "start": 296.88, "duration": 3.64}, {"text": "enfin on est quand m\u00eame dans une", "start": 298.759, "duration": 3.28}, {"text": "situation tr\u00e8s difficile donc je crois", "start": 300.52, "duration": 4.399}, {"text": "que et c'est vrai que c'est prendre un", "start": 302.039, "duration": 4.521}, {"text": "risque de participer au gouvernement", "start": 304.919, "duration": 4.361}, {"text": "parce que dans ce dans ce contexte enfin", "start": 306.56, "duration": 4.919}, {"text": "c'est pas \u00e7a vare \u00e7a va pas \u00eatre facile", "start": 309.28, "duration": 4.919}, {"text": "mais moi je crois que il y a", "start": 311.479, "duration": 4.361}, {"text": "suffisamment de de personnes de bonne", "start": 314.199, "duration": 3.601}, {"text": "volont\u00e9 dans ce pays pour y aller et", "start": 315.84, "duration": 3.32}, {"text": "pour g\u00e9rer ce pays pour essayer de", "start": 317.8, "duration": 2.679}, {"text": "r\u00e9tablir les choses est-ce que ces", "start": 319.16, "duration": 2.479}, {"text": "personnes elles ne sont pas contonn\u00e9es \u00e0", "start": 320.479, "duration": 2.641}, {"text": "la droite et au centre vous parlez d'Arc", "start": 321.639, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9publicain est-ce que finalement ce ne", "start": 323.12, "duration": 3.32}, {"text": "sera pas un gouvernement retour du RPR", "start": 324.56, "duration": 3.919}, {"text": "disait hier Fran\u00e7ois Hollande je je", "start": 326.44, "duration": 5.0}, {"text": "pense l'ar\u00e9 \u00e7a va des r\u00e9publicains", "start": 328.479, "duration": 4.201}, {"text": "jusqu'au sociau-d\u00e9mocrates alors", "start": 331.44, "duration": 3.08}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'il y aura mais vous pensez", "start": 332.68, "duration": 2.519}, {"text": "vraiment qu'il y aura des", "start": 334.52, "duration": 2.679}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates je l'esp\u00e8re je pense", "start": 335.199, "duration": 4.761}, {"text": "que c'est bien je pense que si c'est", "start": 337.199, "duration": 4.641}, {"text": "c'est \u00e7a l'Union nationale il faut il", "start": 339.96, "duration": 3.88}, {"text": "faut il faut y aller tous ensemble et \u00e7a", "start": 341.84, "duration": 4.199}, {"text": "va \u00eatre assez compliqu\u00e9 je pense il faut", "start": 343.84, "duration": 4.639}, {"text": "qu'on serre les coudes voil\u00e0 pas plus de", "start": 346.039, "duration": 4.561}, {"text": "politique politicienne on va remercier", "start": 348.479, "duration": 3.481}, {"text": "guilem sauf si vous avez une autre", "start": 350.6, "duration": 4.68}, {"text": "question guilem on regarde votre", "start": 351.96, "duration": 5.359}, {"text": "une oui moi j'avais une question", "start": 355.28, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement sur \u00c9douard Philippe qui", "start": 357.319, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qui a coup\u00e9 l'herbe un petit peu", "start": 359.72, "duration": 3.319}, {"text": "sous le pied de tout le monde en", "start": 361.319, "duration": 3.401}, {"text": "annon\u00e7ant sa candidature pour la", "start": 363.039, "duration": 3.481}, {"text": "prochaine pr\u00e9sidentielle est-ce que", "start": 364.72, "duration": 4.199}, {"text": "c'est pas un peu trop t\u00f4 en fait de se", "start": 366.52, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9clarer il s'est d\u00e9clar\u00e9 mais vous", "start": 368.919, "duration": 4.28}, {"text": "savez c\u00e9it un secret de polyfinel tout", "start": 371.12, "duration": 3.919}, {"text": "le monde savait que qu'eddouard \u00c9douard", "start": 373.199, "duration": 4.521}, {"text": "Philippe serait candidat il a", "start": 375.039, "duration": 5.201}, {"text": "officialis\u00e9 officialis\u00e9 les choses et", "start": 377.72, "duration": 4.28}, {"text": "moi je pense que c'\u00e9tait le bon moment", "start": 380.24, "duration": 5.239}, {"text": "on est en on est en face d'une situation", "start": 382.0, "duration": 5.319}, {"text": "tr\u00e8s p\u00e9rieuse \u00c9douard Philippe dit", "start": 385.479, "duration": 4.361}, {"text": "depuis le d\u00e9but que il va falloir", "start": 387.319, "duration": 4.681}, {"text": "remettre de l'ordre dans les comptes de", "start": 389.84, "duration": 3.639}, {"text": "l'ordre dans la rue de l'ordre dans les", "start": 392.0, "duration": 3.479}, {"text": "comptes je pense qu'il faut prendre les", "start": 393.479, "duration": 3.681}, {"text": "choses en main et c'\u00e9tait le moment de", "start": 395.479, "duration": 4.241}, {"text": "dire moi en tant commomme d'\u00c9tat je suis", "start": 397.16, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 y aller donc vous savez on est en", "start": 399.72, "duration": 4.199}, {"text": "train de changer", "start": 402.84, "duration": 3.16}, {"text": "de de climat", "start": 403.919, "duration": 4.961}, {"text": "politique je crois qu'il y a ce qui", "start": 406.0, "duration": 4.759}, {"text": "s'est pass\u00e9 avant il faut l'oublier l\u00e0", "start": 408.88, "duration": 3.439}, {"text": "on est dans une situation extr\u00eamement", "start": 410.759, "duration": 4.0}, {"text": "complexe je tr\u00e8s heureux que nous ayons", "start": 412.319, "duration": 4.361}, {"text": "un premier ministre et que ce soit celui", "start": 414.759, "duration": 4.361}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 choisi je pense maintenant", "start": 416.68, "duration": 4.639}, {"text": "qu'il faut mettre derri\u00e8re lui un", "start": 419.12, "duration": 5.519}, {"text": "gouvernement divers qui puisse parler \u00e0", "start": 421.319, "duration": 5.521}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais parce qu'on va il faut", "start": 424.639, "duration": 4.881}, {"text": "qu'on s'unisse sinon on s'en sortira pas", "start": 426.84, "duration": 4.12}, {"text": "on va continuer \u00e0 parler politique on", "start": 429.52, "duration": 3.079}, {"text": "remercie guilem guilem on regarde votre", "start": 430.96, "duration": 3.919}, {"text": "une ce sont les mots du p\u00e8re de camillya", "start": 432.599, "duration": 4.681}, {"text": "cette petite fille de 7 ans qui a \u00e9t\u00e9", "start": 434.879, "duration": 3.76}, {"text": "tu\u00e9 il y a quelques semaines par un", "start": 437.28, "duration": 3.56}, {"text": "motard \u00e0 valoris et c'est \u00e0 la Une de", "start": 438.639, "duration": 3.96}, {"text": "votre journal merci beaucoup guilem et \u00e0", "start": 440.84, "duration": 3.359}, {"text": "tr\u00e8s vite \u00e9videmment dans ces beaux", "start": 442.599, "duration": 3.841}, {"text": "paysages m\u00e9diterran\u00e9ens merci guilem", "start": 444.199, "duration": 3.801}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous on continue \u00e0", "start": 446.44, "duration": 2.759}, {"text": "parler politique et le rassemblement", "start": 448.0, "duration": 2.919}, {"text": "nation is Vogel qui faisait ce weekend", "start": 449.199, "duration": 3.801}, {"text": "sa rentr\u00e9e parlementaire et pour Marine", "start": 450.919, "duration": 4.361}, {"text": "Le Pen l'Assembl\u00e9e nationale a un avenir", "start": 453.0, "duration": 5.8}, {"text": "limit\u00e9 on l'\u00e9coute les alliances qui", "start": 455.28, "duration": 5.88}, {"text": "pourraient s'effectuer demain entre les", "start": 458.8, "duration": 4.72}, {"text": "diff\u00e9rents groupes seraient", "start": 461.16, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9videmment des", "start": 463.52, "duration": 5.88}, {"text": "magouill des des man\u0153uvres dans lequel", "start": 465.639, "duration": 4.881}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat", "start": 469.4, "duration": 4.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du peuple serait \u00e9videmment", "start": 470.52, "duration": 6.639}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9 bon donc esp\u00e9rons que cette", "start": 474.0, "duration": 5.52}, {"text": "mandature soit la plus courte possible", "start": 477.159, "duration": 5.121}, {"text": "la Constitution", "start": 479.52, "duration": 5.16}, {"text": "interdit sauf peut-\u00eatre nouvelle", "start": 482.28, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de dissoudre", "start": 484.68, "duration": 6.32}, {"text": "avant 1 an il reste 10 mois et moi je", "start": 487.56, "duration": 5.68}, {"text": "suis convaincu qu'il y aura \u00e0 l'issue de", "start": 491.0, "duration": 5.639}, {"text": "ces 10 mois au printemps ou \u00e0 l'automne", "start": 493.24, "duration": 5.519}, {"text": "des nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 496.639, "duration": 3.52}, {"text": "encore une fois je les appelle de mes", "start": 498.759, "duration": 3.241}, {"text": "v\u0153ux qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \u00e0", "start": 500.159, "duration": 3.521}, {"text": "Marine Le Pen B je n'ai pas les m\u00eames", "start": 502.0, "duration": 3.68}, {"text": "esp\u00e9rances qu'elle hein moi j'esp\u00e8re que", "start": 503.68, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a va durer le plus longtemps possible", "start": 505.68, "duration": 3.799}, {"text": "c'est tenable une assembl\u00e9e tel qu'elle", "start": 507.479, "duration": 5.281}, {"text": "aujourd'hui oui les conditions c'est un", "start": 509.479, "duration": 4.8}, {"text": "gouvernement qui r\u00e9ponde aux attentes", "start": 512.76, "duration": 3.6}, {"text": "des Fran\u00e7ais un gouvernement qui prenne", "start": 514.279, "duration": 6.161}, {"text": "des mesures qui touche au au Canau et", "start": 516.36, "duration": 6.0}, {"text": "pas seulement \u00e0 l'eau qu'on met dans", "start": 520.44, "duration": 4.079}, {"text": "dans les tuyaux donc un gouvernement qui", "start": 522.36, "duration": 4.12}, {"text": "aille au fond et qui redresse qui", "start": 524.519, "duration": 3.361}, {"text": "redresse le pays et moi j'esp\u00e8re qu'il", "start": 526.48, "duration": 2.88}, {"text": "durera le plus longtemps possible et je", "start": 527.88, "duration": 3.28}, {"text": "vais vous dire quelque chose elle aurait", "start": 529.36, "duration": 3.0}, {"text": "pu dire quelque chose de bien pire elle", "start": 531.16, "duration": 3.08}, {"text": "aurait pu dire mais moi je veux qu'il", "start": 532.36, "duration": 4.8}, {"text": "tombe elle lui donne un certain d\u00e9lai", "start": 534.24, "duration": 4.839}, {"text": "donc mais sauf que du coup est-ce que", "start": 537.16, "duration": 3.28}, {"text": "c'est pas rassemblement national qui", "start": 539.079, "duration": 2.681}, {"text": "d\u00e9tient la cl\u00e9 de la survie du", "start": 540.44, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement Bernier moi je crois que", "start": 541.76, "duration": 3.92}, {"text": "ceux qui d\u00e9tiennent la cl\u00e9 de la survie", "start": 543.2, "duration": 5.24}, {"text": "c'est nos concitoyens et je pense que", "start": 545.68, "duration": 4.399}, {"text": "aucun parti n'aura int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire", "start": 548.44, "duration": 3.6}, {"text": "tomber ce gouvernement parce qu'il sera", "start": 550.079, "duration": 4.641}, {"text": "rendu responsable devant le peuple de du", "start": 552.04, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9sordre qui sinstall s'instaurerait", "start": 554.72, "duration": 3.32}, {"text": "dans le pays pour vous il y aura pas de", "start": 556.6, "duration": 3.08}, {"text": "censure pardon pour vous il y aura pas", "start": 558.04, "duration": 3.0}, {"text": "de censure moi je suis quelqu'un", "start": 559.68, "duration": 3.0}, {"text": "d'optimiste je pense qu'il y a aucune", "start": 561.04, "duration": 4.56}, {"text": "raison qu'il en a ce serait une man\u0153uvre", "start": 562.68, "duration": 5.0}, {"text": "politicienne pas plus que \u00e7a et tout le", "start": 565.6, "duration": 6.08}, {"text": "monde s'en rendrait compte mais 68 hein", "start": 567.68, "duration": 5.719}, {"text": "je pense que les Fran\u00e7ais veulent de", "start": 571.68, "duration": 3.08}, {"text": "l'ordre dans le pays pour avoir de", "start": 573.399, "duration": 2.321}, {"text": "l'ordre dans le pays il faut un", "start": 574.76, "duration": 2.4}, {"text": "gouvernement il faut un gouvernement", "start": 575.72, "duration": 3.32}, {"text": "stable qui r\u00e9pondent \u00e0 leurs attentes", "start": 577.16, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0 point est-ce que Marine Le Pen qui", "start": 579.04, "duration": 3.6}, {"text": "dit grosso modo qu'elle ne fera pas", "start": 581.2, "duration": 2.84}, {"text": "tomber le gouvernement tout de suite", "start": 582.64, "duration": 2.4}, {"text": "c'est pourquoi parce qu'elle a peur", "start": 584.04, "duration": 2.4}, {"text": "d'\u00eatre comptable du bilan non mais vous", "start": 585.04, "duration": 2.76}, {"text": "voyez c'est exactement ce que je viens", "start": 586.44, "duration": 3.2}, {"text": "de dire elle elle dit \u00e7a parce que bien", "start": 587.8, "duration": 3.479}, {"text": "s\u00fbr qu'elle serait comptable elle serait", "start": 589.64, "duration": 3.72}, {"text": "comptable devant les Fran\u00e7ais d'avoir", "start": 591.279, "duration": 4.041}, {"text": "cr\u00e9er du d\u00e9sordre alors qu'on a besoin", "start": 593.36, "duration": 3.44}, {"text": "d'ordre on a besoin de travailler", "start": 595.32, "duration": 2.92}, {"text": "maintenant tous ensemble mais est-ce que", "start": 596.8, "duration": 2.84}, {"text": "l\u00e0 elle ne sera pas comptable du du", "start": 598.24, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement Barni moi je du bilan du", "start": 599.64, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement Barnier je pense pas c'est", "start": 601.88, "duration": 4.16}, {"text": "c'est tr\u00e8s court je je pense surtout", "start": 603.76, "duration": 3.96}, {"text": "qu'elle serait comptable devant la", "start": 606.04, "duration": 2.72}, {"text": "population du d\u00e9sordre qui", "start": 607.72, "duration": 3.0}, {"text": "s'instaurerait dans le pays en f\u00e9vrier", "start": 608.76, "duration": 3.48}, {"text": "dernier \u00e9dard Philippe il alertait il", "start": 610.72, "duration": 3.04}, {"text": "disait le probl\u00e8me c'est l'absence de", "start": 612.24, "duration": 2.719}, {"text": "r\u00e9forme est-ce que le gouvernement", "start": 613.76, "duration": 3.44}, {"text": "Barnier sera en mesure de r\u00e9former vous", "start": 614.959, "duration": 3.56}, {"text": "savez en p\u00e9riode de crise il y a", "start": 617.2, "duration": 3.199}, {"text": "beaucoup de choses on pense autrement", "start": 618.519, "duration": 3.121}, {"text": "c'est une p\u00e9riode de circonstances", "start": 620.399, "duration": 2.68}, {"text": "exceptionnelle peut-\u00eatre qu'on pourra", "start": 621.64, "duration": 3.04}, {"text": "enfin faire les r\u00e9formes dont on a", "start": 623.079, "duration": 4.44}, {"text": "besoin parce que c'est vrai que beaucoup", "start": 624.68, "duration": 4.24}, {"text": "de gouvernements se sont les Fran\u00e7ais", "start": 627.519, "duration": 3.601}, {"text": "disent rien a chang\u00e9 on vote des lois", "start": 628.92, "duration": 4.44}, {"text": "mais \u00e7a reste toujours pareil et cetera", "start": 631.12, "duration": 4.24}, {"text": "sur le terrain sur le terrain on voit", "start": 633.36, "duration": 5.44}, {"text": "pas arriver les choses et ben je pense", "start": 635.36, "duration": 5.279}, {"text": "on sent bien nous c\u00e9n l\u00e0 on est proche", "start": 638.8, "duration": 3.599}, {"text": "du terrain donc on se rend bien compte", "start": 640.639, "duration": 4.161}, {"text": "de ce qui se passe hein je pense que", "start": 642.399, "duration": 4.521}, {"text": "peut-\u00eatre soyons positifs le", "start": 644.8, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement pour stabiliser le pays a", "start": 646.92, "duration": 5.76}, {"text": "besoin de toucher \u00e0 des choses", "start": 650.48, "duration": 3.76}, {"text": "essentielles mais quelle r\u00e9forme on sera", "start": 652.68, "duration": 4.159}, {"text": "en capacit\u00e9 de faire \u00e9coutez Michel", "start": 654.24, "duration": 4.56}, {"text": "Barnier a donn\u00e9 ses priorit\u00e9s quand il", "start": 656.839, "duration": 4.881}, {"text": "est venu \u00e0 reins il a dit bon", "start": 658.8, "duration": 5.279}, {"text": "l'\u00e9ducation la sant\u00e9 les Fran\u00e7ais sont", "start": 661.72, "duration": 4.559}, {"text": "en demande \u00e7a para\u00eet \u00e9vident", "start": 664.079, "duration": 4.76}, {"text": "l'immigration la s\u00e9curit\u00e9 les Fran\u00e7ais", "start": 666.279, "duration": 5.041}, {"text": "sont en demande et avant tout le", "start": 668.839, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9tablissement des finances publiques", "start": 671.32, "duration": 5.12}, {"text": "les Fran\u00e7ais ce ne se rendre pas compte", "start": 673.399, "duration": 5.601}, {"text": "de tous du danger dans lequel nous nous", "start": 676.44, "duration": 4.44}, {"text": "situons aujourd'hui notre situation", "start": 679.0, "duration": 3.839}, {"text": "financi\u00e8re peut n c'est une vraie menace", "start": 680.88, "duration": 4.759}, {"text": "qui p\u00e8se sur la souverainet\u00e9 du pays", "start": 682.839, "duration": 4.961}, {"text": "donc je pense \u00c9douard Philippe le dit", "start": 685.639, "duration": 4.241}, {"text": "depuis le d\u00e9but et il dit", "start": 687.8, "duration": 3.08}, {"text": "lui il disait m\u00eame qu'il fallait", "start": 689.88, "duration": 2.48}, {"text": "repasser sous la barre des 3 % avant", "start": 690.88, "duration": 3.68}, {"text": "2027 il disait 2027 c'est trop tard une", "start": 692.36, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9poque il parlait m\u00eame de 2025", "start": 694.56, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui rien que pour 2027 il faut", "start": 696.04, "duration": 3.799}, {"text": "trouver 110 milliards d'euros sur 3 ans", "start": 697.839, "duration": 4.841}, {"text": "est-ce que c'est tenable je je pense que", "start": 699.839, "duration": 4.361}, {"text": "c'est une des t\u00e2ches auxquelles doit", "start": 702.68, "duration": 3.2}, {"text": "s'atteler le gouvernement alors il y a", "start": 704.2, "duration": 5.56}, {"text": "pas 36000 solutions hein soit vous", "start": 705.88, "duration": 7.6}, {"text": "augmentez la fiscalit\u00e9 mais on est d\u00e9j\u00e0", "start": 709.76, "duration": 5.12}, {"text": "des T \u00e9n on peut \u00e9chapper \u00e0 des", "start": 713.48, "duration": 2.84}, {"text": "augmentations d'imp\u00f4ts pour", "start": 714.88, "duration": 4.36}, {"text": "vous milliard d'EUR sur horiz horizon", "start": 716.32, "duration": 5.04}, {"text": "hdard Philippe et Michel Barnier je", "start": 719.24, "duration": 4.839}, {"text": "pense que la se donneront pour premi\u00e8re", "start": 721.36, "duration": 5.039}, {"text": "priorit\u00e9 de diminuer la d\u00e9pense publique", "start": 724.079, "duration": 4.521}, {"text": "or il y a des directions vous savez il y", "start": 726.399, "duration": 4.12}, {"text": "a eu des rapports au Parlement", "start": 728.6, "duration": 5.96}, {"text": "hein le rapport vert par exemple pour la", "start": 730.519, "duration": 6.56}, {"text": "qui d\u00e9noncer la superposition des strat", "start": 734.56, "duration": 4.279}, {"text": "et cetera tout ce tout ce que \u00e7a co\u00fbte", "start": 737.079, "duration": 4.0}, {"text": "comme argent cette gestion d\u00e9multipli\u00e9", "start": 738.839, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 on refait 36 FO la m\u00eame suffisant", "start": 741.079, "duration": 3.841}, {"text": "pour trouver 100 milliards \u00e7a \u00e7a", "start": 742.839, "duration": 5.44}, {"text": "repr\u00e9sente 6,5 milliards mais il y avait", "start": 744.92, "duration": 6.24}, {"text": "un deuxi\u00e8me rapport Menard qui \u00e9tait", "start": 748.279, "duration": 4.68}, {"text": "justement un rapport au S\u00e9nat l\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 751.16, "duration": 2.799}, {"text": "un rapport \u00e0", "start": 752.959, "duration": 4.201}, {"text": "l'assembl\u00e9e qui qui parlait de des des", "start": 753.959, "duration": 6.24}, {"text": "doublons des op\u00e9rateurs publics d'une", "start": 757.16, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9pense publique qui est mal", "start": 760.199, "duration": 4.2}, {"text": "orient\u00e9e des autorit\u00e9s administratives", "start": 762.04, "duration": 3.96}, {"text": "ind\u00e9pendantes qui se superpose elles", "start": 764.399, "duration": 5.201}, {"text": "aussi 60 milliards vous voyez qu'on peut", "start": 766.0, "duration": 5.6}, {"text": "60 milliards d'euros est-ce qu'il faut", "start": 769.6, "duration": 3.56}, {"text": "limiter les d\u00e9penses des collectivit\u00e9s", "start": 771.6, "duration": 2.88}, {"text": "\u00c9douard Philippe l'avait fait \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 773.16, "duration": 2.72}, {"text": "avec le pacte de Chor est-ce qu'il faut", "start": 774.48, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9instaurer dans tel pacte c'est pas les", "start": 775.88, "duration": 4.0}, {"text": "Collectiv bien s\u00fbr il faudra chercher de", "start": 777.88, "duration": 3.16}, {"text": "l'argent partout y compris chez les", "start": 779.88, "duration": 2.12}, {"text": "collectivit\u00e9s compris dans les", "start": 781.04, "duration": 3.56}, {"text": "collectivit\u00e9s mais c'est pas la premi\u00e8re", "start": 782.0, "duration": 4.32}, {"text": "direction les deux rapports vous voyez", "start": 784.6, "duration": 4.16}, {"text": "par exemple ces op\u00e9rateur public qui se", "start": 786.32, "duration": 4.519}, {"text": "doublonne ces deux rapports ont mis", "start": 788.76, "duration": 3.759}, {"text": "l'accent sur vraiment des sources", "start": 790.839, "duration": 3.201}, {"text": "d'\u00e9conomie et je pense qu'il faut le", "start": 792.519, "duration": 3.12}, {"text": "cour mais c'est facile \u00e0 dire ici nous", "start": 794.04, "duration": 5.32}, {"text": "deux mais il faut avoir le courage de", "start": 795.639, "duration": 5.481}, {"text": "d'avancer dans cette direction ce qui", "start": 799.36, "duration": 3.599}, {"text": "n'est pas simple mais \u00e7a implique des", "start": 801.12, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9formme de fond tout \u00e0 l'heure vous me", "start": 802.959, "duration": 3.32}, {"text": "demandiez est-ce qu'on va pouvoir", "start": 804.16, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9former vraiment dans ce contexte mais", "start": 806.279, "duration": 4.161}, {"text": "je vous dire oui notre situation", "start": 808.079, "duration": 4.12}, {"text": "financi\u00e8re la situation financi\u00e8re du", "start": 810.44, "duration": 3.68}, {"text": "pays fait qu'on sera oblig\u00e9 de proc\u00e9der", "start": 812.199, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 des r\u00e9formes de fond qui touchent \u00e0 la", "start": 814.12, "duration": 3.959}, {"text": "structure on va parler d'edor Philippe", "start": 816.12, "duration": 3.56}, {"text": "il a donc officialis\u00e9 sa candidature \u00e0", "start": 818.079, "duration": 2.921}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle il y a quelques jours", "start": 819.68, "duration": 3.36}, {"text": "est-il d\u00e9sormais plus libre que loyal \u00e0", "start": 821.0, "duration": 3.92}, {"text": "Emmanuel Macron on voit \u00e7a avec notre", "start": 823.04, "duration": 5.12}, {"text": "journaliste Alex Poussard qui nous", "start": 824.92, "duration": 3.24}, {"text": "[Musique]", "start": 829.75, "duration": 3.34}, {"text": "rejoint bonjour Alex bonjour Arian", "start": 833.6, "duration": 4.12}, {"text": "bonjour Louis Vogel bonjour et Alex en", "start": 835.8, "duration": 3.36}, {"text": "plein flou politique sur l'avenir du", "start": 837.72, "duration": 2.799}, {"text": "pays \u00e9dard Philippe continue donc de", "start": 839.16, "duration": 3.32}, {"text": "s'\u00e9manciper d'Emmanuel Macron mais oui", "start": 840.519, "duration": 3.44}, {"text": "apr\u00e8s avoir dit tout le mal qu'il", "start": 842.48, "duration": 3.32}, {"text": "pensait de la dissolution d\u00e9cid\u00e9e en", "start": 843.959, "duration": 3.88}, {"text": "juin dernier par Emmanuel Macron \u00c9douard", "start": 845.8, "duration": 3.839}, {"text": "Philippe a d\u00e9cid\u00e9 il y a 10 jours alors", "start": 847.839, "duration": 3.56}, {"text": "que la France n'avait pas de Premier", "start": 849.639, "duration": 3.841}, {"text": "ministre depuis 2 mois il a d\u00e9cid\u00e9", "start": 851.399, "duration": 4.401}, {"text": "d'annoncer sa candidature \u00e0 la prochaine", "start": 853.48, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle dans une", "start": 855.8, "duration": 4.479}, {"text": "interview au magazine Le Point il promet", "start": 857.72, "duration": 4.479}, {"text": "qu'il d\u00e9fendra un vrai programme avec", "start": 860.279, "duration": 4.281}, {"text": "des changements massif pour le pays et", "start": 862.199, "duration": 3.681}, {"text": "il confirme aussi aux journalistes du", "start": 864.56, "duration": 2.92}, {"text": "point qu'il sera \u00e9galement candidat en", "start": 865.88, "duration": 3.68}, {"text": "cas de pr\u00e9sidentielle en anticip", "start": 867.48, "duration": 3.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire si le pr\u00e9sident de la", "start": 869.56, "duration": 3.76}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9tait amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9missionner", "start": 870.92, "duration": 4.2}, {"text": "alors cette candidature elle a forc\u00e9ment", "start": 873.32, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 re\u00e7ue tr\u00e8s froidement par l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 875.12, "duration": 5.2}, {"text": "par la macronie o\u00f9 on estime qu'il", "start": 877.68, "duration": 5.44}, {"text": "souhaite tourner \u00e0 la page Macron plus", "start": 880.32, "duration": 5.28}, {"text": "vite que pr\u00e9vu regardez la r\u00e9action du", "start": 883.12, "duration": 5.44}, {"text": "patron du MoDem Fran\u00e7ois ba je pense que", "start": 885.6, "duration": 5.919}, {"text": "en politique les fautes de temps sont", "start": 888.56, "duration": 5.16}, {"text": "plus graves qu'en gram \u00c9douard Philippe", "start": 891.519, "duration": 3.88}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 que je", "start": 893.72, "duration": 5.96}, {"text": "sache 3 ans Premier ministre euh sous", "start": 895.399, "duration": 6.521}, {"text": "l'autorit\u00e9 du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 899.68, "duration": 5.32}, {"text": "euh son parti appartient \u00e0 la", "start": 901.92, "duration": 6.32}, {"text": "majorit\u00e9 appartenait \u00e0 la majorit\u00e9 et", "start": 905.0, "duration": 4.959}, {"text": "appartenu au bloc central pour ces", "start": 908.24, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9lections euh quoi qu'avec nuance euh \u00e7a", "start": 909.959, "duration": 7.921}, {"text": "ne me paraissait pas euh \u00e9vident de", "start": 913.8, "duration": 7.839}, {"text": "consid\u00e9rer euh que euh c'\u00e9tait contre le", "start": 917.88, "duration": 5.519}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qu'il fallait", "start": 921.639, "duration": 4.361}, {"text": "braquer les feux alors 10 jours apr\u00e8s", "start": 923.399, "duration": 4.481}, {"text": "cette annonce hasard du calendrier et", "start": 926.0, "duration": 3.8}, {"text": "bien \u00c9douard Philippe a re\u00e7u Emmanuel", "start": 927.88, "duration": 3.72}, {"text": "Macron dans la ville du Havre qu'il", "start": 929.8, "duration": 4.599}, {"text": "dirige c'\u00e9tait pour comm\u00e9morer les 80", "start": 931.6, "duration": 4.64}, {"text": "ans de la lib\u00e9ration de la cit\u00e9", "start": 934.399, "duration": 3.8}, {"text": "portuaire et forc\u00e9ment le pr\u00e9sident de", "start": 936.24, "duration": 5.079}, {"text": "la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur cette", "start": 938.199, "duration": 4.76}, {"text": "candidature d'\u00c9douard Philippe \u00e0 la", "start": 941.319, "duration": 3.481}, {"text": "prochaine pr\u00e9sidentielle et regardez ce", "start": 942.959, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il dit entrer les lignes on sent", "start": 944.8, "duration": 4.36}, {"text": "l'agacement d'Emmanuel Macron alors il", "start": 946.399, "duration": 4.401}, {"text": "rappelle qu'il a choisi \u00c9douard Philippe", "start": 949.16, "duration": 3.159}, {"text": "il y a 7 ans car je le cite j'ai", "start": 950.8, "duration": 3.159}, {"text": "confiance en lui il a \u00e9t\u00e9 un premier", "start": 952.319, "duration": 3.601}, {"text": "ministre formidable \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s mais", "start": 953.959, "duration": 4.201}, {"text": "maintenant moi je suis surtout concentr\u00e9", "start": 955.92, "duration": 4.32}, {"text": "sur ceux qui se passe aujourd'hui et je", "start": 958.16, "duration": 3.88}, {"text": "veux que le pays r\u00e9ussisse et il", "start": 960.24, "duration": 3.56}, {"text": "poursuit on ne va pas se mettre en mode", "start": 962.04, "duration": 4.4}, {"text": "pause jusqu'\u00e0 2027 la priorit\u00e9 c'est de", "start": 963.8, "duration": 4.88}, {"text": "bosser donc je vois loin mais j'essaie", "start": 966.44, "duration": 4.16}, {"text": "de faire les choses dans le bon ordre", "start": 968.68, "duration": 4.24}, {"text": "Emmanuel Macron qui a confi\u00e9 \u00e0 son", "start": 970.6, "duration": 4.12}, {"text": "entourage qu'il n'\u00e9tait pas je cite du", "start": 972.92, "duration": 3.44}, {"text": "genre \u00e0 l\u00e2ch\u00e9 l'affaire \u00e7a veut dire", "start": 974.72, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il ira jusqu'en 2027 Louis Vogel", "start": 976.36, "duration": 4.36}, {"text": "est-ce que cette candidature d'\u00c9douard", "start": 979.44, "duration": 3.759}, {"text": "Philippe il y a 10 jours \u00e0 un moment o\u00f9", "start": 980.72, "duration": 3.76}, {"text": "la France n'avait m\u00eame pas de Premier", "start": 983.199, "duration": 2.521}, {"text": "ministre est-ce que c'est une faute de", "start": 984.48, "duration": 2.64}, {"text": "temps pour reprendre les mots de", "start": 985.72, "duration": 3.2}, {"text": "Fran\u00e7ois Baayou non je su absolument pas", "start": 987.12, "duration": 3.92}, {"text": "d'accord j'ai d\u00e9j\u00e0 dit tout \u00e0 l'heure je", "start": 988.92, "duration": 3.44}, {"text": "pense que c'\u00e9tait le bon moment tout le", "start": 991.04, "duration": 3.599}, {"text": "monde savait que\u00e9douard philippe \u00e9tait", "start": 992.36, "duration": 4.32}, {"text": "sur les rangs pour la prochaine", "start": 994.639, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle al pourquoi c'est le bon", "start": 996.68, "duration": 3.32}, {"text": "moment c'est le bon moment parce que", "start": 998.079, "duration": 4.601}, {"text": "comme je comme je disais le", "start": 1000.0, "duration": 5.319}, {"text": "pays il est dans une situation tr\u00e8s", "start": 1002.68, "duration": 5.36}, {"text": "difficile la situation est instable il", "start": 1005.319, "duration": 4.401}, {"text": "faut des facteurs de stabilit\u00e9 \u00c9douard", "start": 1008.04, "duration": 4.08}, {"text": "Philippe a toujours eu cette position je", "start": 1009.72, "duration": 5.479}, {"text": "je serais un recours le moment venu quel", "start": 1012.12, "duration": 6.0}, {"text": "que soit ce moment la France c'est pas", "start": 1015.199, "duration": 5.08}, {"text": "une question de concurrence de d\u00e9loyaut\u00e9", "start": 1018.12, "duration": 3.519}, {"text": "et cetera il a toujours \u00e9t\u00e9 d'une", "start": 1020.279, "duration": 3.12}, {"text": "loyaut\u00e9 absolue \u00e0 l'gard pr\u00e9sident de la", "start": 1021.639, "duration": 4.761}, {"text": "R\u00e9publique donc il a dit je serai l\u00e0 le", "start": 1023.399, "duration": 6.001}, {"text": "moment venu voil\u00e0 et nous sa que jusqu'\u00e0", "start": 1026.4, "duration": 4.6}, {"text": "maintenant il disait je suis pr\u00eat je", "start": 1029.4, "duration": 3.0}, {"text": "suis pr\u00eat mais c'est pas le moment de se", "start": 1031.0, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9clarer pourquoi l\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le moment", "start": 1032.4, "duration": 3.799}, {"text": "est-ce que c'\u00e9tait vraiment le moment", "start": 1034.88, "duration": 3.88}, {"text": "important oui parce que regardez tout \u00e7a", "start": 1036.199, "duration": 4.72}, {"text": "part un peu dans tous les sens et donc", "start": 1038.76, "duration": 3.72}, {"text": "il faut absolument qu'il ait des", "start": 1040.919, "duration": 3.4}, {"text": "facteurs de stabilit\u00e9 dans ce pays un", "start": 1042.48, "duration": 3.559}, {"text": "nouveau Premier ministre qui fait un", "start": 1044.319, "duration": 3.12}, {"text": "nouveau gouvernement qui soit un", "start": 1046.039, "duration": 3.841}, {"text": "gouvernement d'union national le plus", "start": 1047.439, "duration": 5.681}, {"text": "possible le plus possible un un un futur", "start": 1049.88, "duration": 5.24}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1053.12, "duration": 4.04}, {"text": "et il y en aura peut-\u00eatre d'autres et il", "start": 1055.12, "duration": 4.72}, {"text": "est clair et net et il a toujours \u00e9t\u00e9 et", "start": 1057.16, "duration": 5.36}, {"text": "donc je pense moi que c'\u00e9tait exactement", "start": 1059.84, "duration": 5.44}, {"text": "le bon moment hein voil\u00e0 et et", "start": 1062.52, "duration": 4.92}, {"text": "d'ailleurs une bonne compl\u00e9mentarit\u00e9", "start": 1065.28, "duration": 3.68}, {"text": "entre ce qui est en train de se passer", "start": 1067.44, "duration": 4.04}, {"text": "et nous avons dit au Premier ministre", "start": 1068.96, "duration": 4.76}, {"text": "que nous \u00e9tions en soutien derri\u00e8re", "start": 1071.48, "duration": 4.48}, {"text": "derri\u00e8re lui enti\u00e8rement sans conditions", "start": 1073.72, "duration": 3.959}, {"text": "vous voyez tout il y a un certain ordre", "start": 1075.96, "duration": 4.199}, {"text": "qui est en train de se d\u00e9gager et je", "start": 1077.679, "duration": 4.601}, {"text": "rentre pas dans les fantasmes est-ce que", "start": 1080.159, "duration": 4.721}, {"text": "est-ce que comment \u00c9douard Philippe", "start": 1082.28, "duration": 3.48}, {"text": "s'entend avec le pr\u00e9sident de la", "start": 1084.88, "duration": 2.679}, {"text": "R\u00e9publique bon vous voyez ils sont", "start": 1085.76, "duration": 4.6}, {"text": "ensemble l\u00e0 donc il faut que le pays il", "start": 1087.559, "duration": 5.36}, {"text": "faut de l'unit\u00e9 entre nous voil\u00e0 alors", "start": 1090.36, "duration": 4.439}, {"text": "\u00c9douard Philippe parle de la prochaine", "start": 1092.919, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pas forc\u00e9ment de 2027", "start": 1094.799, "duration": 3.561}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire que qu'il", "start": 1096.88, "duration": 2.6}, {"text": "envisage quand m\u00eame la d\u00e9mission", "start": 1098.36, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron comme une future", "start": 1099.48, "duration": 3.84}, {"text": "solution en cas de nouveau blocag", "start": 1101.48, "duration": 3.679}, {"text": "politique bon on va pas lire dans La", "start": 1103.32, "duration": 3.2}, {"text": "dans la boule de cristal vous avez vu", "start": 1105.159, "duration": 3.88}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a dit l\u00e0 dans C dans", "start": 1106.52, "duration": 4.639}, {"text": "cette interview moi j'irai jusqu'au bout", "start": 1109.039, "duration": 3.801}, {"text": "donc pour l'instant c'est plut\u00f4t c'est", "start": 1111.159, "duration": 4.0}, {"text": "plut\u00f4t \u00e7a et c'est pas la peine de", "start": 1112.84, "duration": 4.64}, {"text": "s'inqui\u00e9ter sur le le fait que les", "start": 1115.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles auraient lieu", "start": 1117.48, "duration": 3.439}, {"text": "avant je crois que c'est des questions", "start": 1118.88, "duration": 5.12}, {"text": "c'est questions qui sont pas d'actualit\u00e9", "start": 1120.919, "duration": 5.201}, {"text": "il faut il y a ce qui est d'actualit\u00e9", "start": 1124.0, "duration": 3.64}, {"text": "c'est la situation du pays il faut", "start": 1126.12, "duration": 3.52}, {"text": "reprendre tout \u00e7a en main et il faut", "start": 1127.64, "duration": 3.36}, {"text": "conduire les", "start": 1129.64, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ais les sortir de cette situation", "start": 1131.0, "duration": 4.12}, {"text": "et les conduire dans vers une situation", "start": 1133.24, "duration": 3.84}, {"text": "stable \u00e7a conditionne tout \u00e7a", "start": 1135.12, "duration": 3.88}, {"text": "conditionne la vie des entreprises \u00e7a", "start": 1137.08, "duration": 4.12}, {"text": "conditionne la vie dans dans les", "start": 1139.0, "duration": 4.799}, {"text": "collectivit\u00e9s on a on a envie que les", "start": 1141.2, "duration": 4.76}, {"text": "choses s'apaisent on a envie d'ordre", "start": 1143.799, "duration": 4.641}, {"text": "voil\u00e0 est-ce qu'eddouard Philippe fait", "start": 1145.96, "duration": 4.44}, {"text": "partie du camp pr\u00e9sidentiel il a refus\u00e9", "start": 1148.44, "duration": 3.4}, {"text": "la semaine derni\u00e8re dans une interview", "start": 1150.4, "duration": 3.44}, {"text": "de le le dire clairement \u00c9douard", "start": 1151.84, "duration": 3.76}, {"text": "Philippe il a dit une chose tr\u00e8s claire", "start": 1153.84, "duration": 3.28}, {"text": "il a dit moi mes lignes rouges c'est", "start": 1155.6, "duration": 3.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite l'extr\u00eame gauche au", "start": 1157.12, "duration": 5.12}, {"text": "centre moi je suis pour un socle global", "start": 1159.2, "duration": 6.12}, {"text": "avec des compromis trouv\u00e9s entre nous et", "start": 1162.24, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a va pas \u00eatre facile \u00e7a \u00e7a r\u00e9pond pas", "start": 1165.32, "duration": 2.64}, {"text": "trop \u00e0 la question luel est-ce qu'", "start": 1166.76, "duration": 2.24}, {"text": "aujourd'hui vous \u00eates en encore dans le", "start": 1167.96, "duration": 2.599}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel ou pas mais regardez", "start": 1169.0, "duration": 3.24}, {"text": "et et qui est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1170.559, "duration": 3.041}, {"text": "Emmanuel Macron donc nous sommes", "start": 1172.24, "duration": 2.919}, {"text": "derri\u00e8re le pr\u00e9sident bien s\u00fbr \u00e7a il est", "start": 1173.6, "duration": 2.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour tout le", "start": 1175.159, "duration": 2.201}, {"text": "monde est-ce que vous vous \u00eates dans le", "start": 1176.08, "duration": 3.56}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel et moi en g\u00e9n\u00e9ral ou", "start": 1177.36, "duration": 4.799}, {"text": "quoi horizon horizon mais bien s\u00fbr on", "start": 1179.64, "duration": 4.48}, {"text": "est on est dans le camp pr\u00e9sidentiel on", "start": 1182.159, "duration": 5.681}, {"text": "est on est en soutien puisque les la", "start": 1184.12, "duration": 5.16}, {"text": "situation politique a \u00e9volu\u00e9 dans ce", "start": 1187.84, "duration": 2.92}, {"text": "sens on est en soutien au Premier", "start": 1189.28, "duration": 2.84}, {"text": "ministre pour qu'il r\u00e9ussisse le Premier", "start": 1190.76, "duration": 2.399}, {"text": "ministre c'est le premier ministre du", "start": 1192.12, "duration": 2.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il y a une", "start": 1193.159, "duration": 3.561}, {"text": "certaine coh\u00e9rence dans tout \u00e7a il VI d'", "start": 1194.48, "duration": 3.4}, {"text": "le Premier ministre \u00e7a aide \u00e0 \u00eatre en", "start": 1196.72, "duration": 4.12}, {"text": "soutien quand on est raison \u00e7a moi je", "start": 1197.88, "duration": 4.76}, {"text": "suis tr\u00e8s content que et vous voyez tout", "start": 1200.84, "duration": 3.36}, {"text": "de suite mais je suis tr\u00e8s content que", "start": 1202.64, "duration": 3.279}, {"text": "les l nous rejoint comment voulez-vous", "start": 1204.2, "duration": 3.64}, {"text": "il faut que ce socle on a 3/ers \u00e0", "start": 1205.919, "duration": 3.961}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il faut que il", "start": 1207.84, "duration": 4.52}, {"text": "faut que ce tiers par rapport aux deux", "start": 1209.88, "duration": 4.2}, {"text": "extr\u00eames il faut que ce tiers soit le", "start": 1212.36, "duration": 3.64}, {"text": "plus fort possible pour que le pays", "start": 1214.08, "duration": 4.88}, {"text": "puisse avancer voil\u00e0 non mais parce que", "start": 1216.0, "duration": 4.24}, {"text": "avant il y avait vous savez il y avait", "start": 1218.96, "duration": 3.24}, {"text": "Renaissance le modem horizon qui formait", "start": 1220.24, "duration": 3.64}, {"text": "le bloc pr\u00e9sidentiel aujourd'hui est-ce", "start": 1222.2, "duration": 3.839}, {"text": "quehorizon se sent encore alli\u00e9 avec", "start": 1223.88, "duration": 3.88}, {"text": "Renaissance et modem mais bien s\u00fbr on", "start": 1226.039, "duration": 4.161}, {"text": "est on le grand ensemble on Nura pas de", "start": 1227.76, "duration": 4.159}, {"text": "tiers du centre si on n'est pas alli\u00e9 \u00e0", "start": 1230.2, "duration": 2.92}, {"text": "tous les autres comment voulez-vous", "start": 1231.919, "duration": 4.081}, {"text": "faire bien s\u00fbr on est tous ensemble et", "start": 1233.12, "duration": 4.08}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureux que les", "start": 1236.0, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9publicains qui les r\u00e9publicains qui", "start": 1237.2, "duration": 3.959}, {"text": "nous rejoignent c'est parfait et tout \u00e0", "start": 1239.039, "duration": 3.441}, {"text": "l'heure vous avez raison de dire les", "start": 1241.159, "duration": 3.76}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates on sait pas trop qui va", "start": 1242.48, "duration": 3.64}, {"text": "venir mais je serais tr\u00e8s heureux qu'il", "start": 1244.919, "duration": 3.361}, {"text": "y en ait aussi je pense que il y a pas", "start": 1246.12, "duration": 4.039}, {"text": "36 solutions la situation est tellement", "start": 1248.28, "duration": 3.56}, {"text": "grave que il faut qu'on soit tous unis", "start": 1250.159, "duration": 3.041}, {"text": "est-ce que la d\u00e9claration de candidature", "start": 1251.84, "duration": 2.959}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe a vis\u00e9 aussi \u00e0 couper", "start": 1253.2, "duration": 3.16}, {"text": "l'erbre sous le pied de Gabriel hatal il", "start": 1254.799, "duration": 2.841}, {"text": "est tr\u00e8s populaire il est pr\u00e9sident de", "start": 1256.36, "duration": 2.76}, {"text": "groupe parce qu'il est une men pourard", "start": 1257.64, "duration": 3.0}, {"text": "Philipp", "start": 1259.12, "duration": 4.16}, {"text": "franchement je pense que le moment on", "start": 1260.64, "duration": 4.2}, {"text": "est on est loin des on est loin des", "start": 1263.28, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances donc il y a beaucoup de choses", "start": 1264.84, "duration": 3.16}, {"text": "qui peuvent se passer je pense pas du", "start": 1266.559, "duration": 2.881}, {"text": "tout queeddouard Philippe a fait sa", "start": 1268.0, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9claration en fonction d'Emmanuel Atal", "start": 1269.44, "duration": 5.04}, {"text": "je pense qu'il a", "start": 1271.88, "duration": 2.6}, {"text": "faitabri pardon et je je pense qu'il a", "start": 1274.52, "duration": 4.039}, {"text": "fait ses d\u00e9clarations parce que le", "start": 1277.2, "duration": 4.359}, {"text": "moment \u00e9tait venu c'est la situation qui", "start": 1278.559, "duration": 5.6}, {"text": "appelle la d\u00e9claration c'est pas les", "start": 1281.559, "duration": 4.641}, {"text": "personnes y a une phrase oui il y a une", "start": 1284.159, "duration": 3.041}, {"text": "autre phrase int\u00e9ressante d'\u00c9douard", "start": 1286.2, "duration": 2.88}, {"text": "Philippe il dit il faut que le Pr\u00e9sident", "start": 1287.2, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9side et que le gouvernement gouverne", "start": 1289.08, "duration": 2.959}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire qu'Emmanuel", "start": 1290.88, "duration": 3.12}, {"text": "Macron doit changer sa mani\u00e8re de", "start": 1292.039, "duration": 3.961}, {"text": "diriger le pays vous savez \u00e7a fait un", "start": 1294.0, "duration": 5.12}, {"text": "moment que que on a on a eu des des", "start": 1296.0, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9sidents tr\u00e8s actifs des hyper c'est", "start": 1299.12, "duration": 3.919}, {"text": "c'est pas Emmanuel Macron qui a inaugur\u00e9", "start": 1301.039, "duration": 4.041}, {"text": "cette chos l\u00e0 c'est on parlait de de", "start": 1303.039, "duration": 4.12}, {"text": "l'yer\u00e9sident Nicolas Sarkozy tout", "start": 1305.08, "duration": 4.88}, {"text": "c'\u00e9tait son son surnom sur donc je je", "start": 1307.159, "duration": 4.76}, {"text": "pense qu'aujourd'hui vu que nous avons", "start": 1309.96, "duration": 4.16}, {"text": "une majorit\u00e9 relative au Parlement", "start": 1311.919, "duration": 4.321}, {"text": "d'ailleurs il y a des choses qui se sont", "start": 1314.12, "duration": 4.039}, {"text": "pass\u00e9es qui commencent \u00e0 se mettre en", "start": 1316.24, "duration": 3.96}, {"text": "place institutionnellement je donne une", "start": 1318.159, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9ponse tr\u00e8s s\u00e9rieuse voyez les le", "start": 1320.2, "duration": 3.88}, {"text": "cabinet group\u00e9 qui existait avant entre", "start": 1321.919, "duration": 3.841}, {"text": "le Premier ministre et le pr\u00e9sident", "start": 1324.08, "duration": 4.839}, {"text": "c'est fini euh voyez donc il y a bien un", "start": 1325.76, "duration": 4.519}, {"text": "changement vous avez tout \u00e0 fait raison", "start": 1328.919, "duration": 3.521}, {"text": "et il s'inscrit m\u00eame dans les structures", "start": 1330.279, "duration": 3.601}, {"text": "institutionnelles et vous dites il va se", "start": 1332.44, "duration": 2.4}, {"text": "passer beaucoup de choses au Parlement", "start": 1333.88, "duration": 2.08}, {"text": "est-ce qu'eddouard Philippe a fait une", "start": 1334.84, "duration": 2.719}, {"text": "erreur en ne se pr\u00e9sentant pas au", "start": 1335.96, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e9gislative \u00c9douard Philippe est le est", "start": 1337.559, "duration": 4.72}, {"text": "le chef de notre parti moi moi je je", "start": 1340.08, "duration": 4.04}, {"text": "trouve pas du tout enfin il pouvait se", "start": 1342.279, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9senter mais il allait pas laisser le", "start": 1344.12, "duration": 5.2}, {"text": "Havre comme \u00e7a hein c'est assez coh\u00e9rent", "start": 1346.08, "duration": 5.92}, {"text": "qu' soit rest\u00e9 au Avre et il dirige le", "start": 1349.32, "duration": 4.68}, {"text": "parti regardez il a d'excellents relais", "start": 1352.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 l'Assembl\u00e9e Laurent", "start": 1354.0, "duration": 5.36}, {"text": "marcang\u00e9i et au S\u00e9nat Claude maluret", "start": 1355.2, "duration": 6.24}, {"text": "nous nous avons nous mettons en place un", "start": 1359.36, "duration": 3.88}, {"text": "parti politique nouvelle nouvelle", "start": 1361.44, "duration": 4.359}, {"text": "version avec un po id\u00e9e un programme il", "start": 1363.24, "duration": 5.12}, {"text": "a parl\u00e9 du voyez par exemple c'est tr\u00e8s", "start": 1365.799, "duration": 4.201}, {"text": "important qu'il se soit d\u00e9clar\u00e9 parce", "start": 1368.36, "duration": 3.199}, {"text": "que nous on est en train de pr\u00e9parer la", "start": 1370.0, "duration": 3.36}, {"text": "suite donc c'est bien que notre chef", "start": 1371.559, "duration": 4.521}, {"text": "nous dise je serai candidat travaillons", "start": 1373.36, "duration": 6.08}, {"text": "tous au programme pour offrir de Nou", "start": 1376.08, "duration": 5.76}, {"text": "nouvelles id\u00e9es au fran\u00e7ais vous AZ le", "start": 1379.44, "duration": 4.04}, {"text": "temps pour pr\u00e9parer vous savez c'est pas", "start": 1381.84, "duration": 4.0}, {"text": "trop 3 ans pour pr\u00e9parer une \u00e9lection", "start": 1383.48, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sidenti c'est pas", "start": 1385.84, "duration": 5.92}, {"text": "trop merci merci beaucoup le temps merci", "start": 1387.799, "duration": 5.721}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1391.76, "duration": 4.09}, {"text": "pendant cette premi\u00e8re dem", "start": 1393.52, "duration": 7.57}, {"text": "[Musique]", "start": 1395.85, "duration": 5.24}]}