{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il s'agit d'une abrogation des pires", "start": 0.0, "duration": 3.56}, {"text": "dispositions mis en place par les", "start": 1.8, "duration": 2.999}, {"text": "r\u00e9formes pr\u00e9c\u00e9dentes donc la r\u00e9forme", "start": 3.56, "duration": 3.6}, {"text": "borne et la r\u00e9forme Touren un des", "start": 4.799, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui a mobiliser les partenaires", "start": 7.16, "duration": 2.559}, {"text": "sociaux les Fran\u00e7ais c'est que c'est une", "start": 8.519, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9forme qui est injuste elle porte", "start": 9.719, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9judice \u00e0 tous les Fran\u00e7ais et tout", "start": 11.799, "duration": 4.0}, {"text": "sp\u00e9cifiquement \u00e0 ceux qui travaillent", "start": 14.0, "duration": 3.359}, {"text": "dur ceux qui ont un m\u00e9tier p\u00e9nible qui", "start": 15.799, "duration": 2.56}, {"text": "commencent t\u00f4t ceux qui ont des", "start": 17.359, "duration": 2.201}, {"text": "carri\u00e8res hach\u00e9es et notamment les", "start": 18.359, "duration": 3.481}, {"text": "femmes qui comme le corps l'a aussi", "start": 19.56, "duration": 4.92}, {"text": "indiqu\u00e9 vont \u00eatre plus durement toucher", "start": 21.84, "duration": 4.359}, {"text": "que les hommes il s'agira de revenir \u00e0", "start": 24.48, "duration": 4.08}, {"text": "la situation ant\u00e9rieure de 62 ans et de", "start": 26.199, "duration": 4.16}, {"text": "42 annuit\u00e9s comme c'est c'est le cas", "start": 28.56, "duration": 4.48}, {"text": "avant la r\u00e9forme Touren et aussi un gain", "start": 30.359, "duration": 4.121}, {"text": "de 2 ans pour ceux qui sont dans les", "start": 33.04, "duration": 3.0}, {"text": "dispositifs carri\u00e8re longue ou encore", "start": 34.48, "duration": 3.599}, {"text": "les cat\u00e9gories actives ou superactiv qui", "start": 36.04, "duration": 4.199}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par cette r\u00e9forme donc", "start": 38.079, "duration": 4.601}, {"text": "un texte consensuel pour terminer o\u00f9", "start": 40.239, "duration": 4.84}, {"text": "nous invitons bien entendu chacun \u00e0 \u00eatre", "start": 42.68, "duration": 3.76}, {"text": "en coh\u00e9rence avec les engagement qu'ils", "start": 45.079, "duration": 4.16}, {"text": "ont pris devant leurs \u00e9lecteurs", "start": 46.44, "duration": 4.48}, {"text": "notamment vous vous en doutez nos", "start": 49.239, "duration": 3.921}, {"text": "coll\u00e8gues du nouveau front populaire qui", "start": 50.92, "duration": 3.88}, {"text": "ont pris l'engagement de revenir cette", "start": 53.16, "duration": 2.879}, {"text": "sur cette r\u00e9forme des retraitees qui", "start": 54.8, "duration": 3.439}, {"text": "auront une occasion d\u00e8s le 31 octobre", "start": 56.039, "duration": 3.561}, {"text": "qui sera bien entendu un moment de", "start": 58.239, "duration": 3.16}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 un moment de v\u00e9rit\u00e9 qui nous", "start": 59.6, "duration": 3.32}, {"text": "l'esp\u00e9rons permettra la mise en place", "start": 61.399, "duration": 3.04}, {"text": "d'une r\u00e9forme de justice sociale ce que", "start": 62.92, "duration": 5.239}, {"text": "les Fran\u00e7ais attendent majoritairement", "start": 64.439, "duration": 3.72}]}