{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 1.16, "duration": 3.92}, {"text": "l'Europe c'est nous votre rendez-vous", "start": 2.96, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9en sur LCP tous les lundis soirs", "start": 5.08, "duration": 5.96}, {"text": "entre 19h30 et 20h30 pour d\u00e9crypter et", "start": 7.56, "duration": 5.48}, {"text": "analyser tous les enjeux des \u00e9lections", "start": 11.04, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9ennes alors quel sera le nouveau", "start": 13.04, "duration": 5.04}, {"text": "visage de l'Europe le 9 juin prochain", "start": 15.559, "duration": 4.56}, {"text": "quelle Europe pour demain c'est la", "start": 18.08, "duration": 3.72}, {"text": "question que nous allons poser ce soir \u00e0", "start": 20.119, "duration": 3.881}, {"text": "la t\u00eate de liste de la France insoumise", "start": 21.8, "duration": 4.52}, {"text": "Manon", "start": 24.0, "duration": 2.32}, {"text": "au", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 36.86, "duration": 3.85}, {"text": "dans cette \u00e9mission nous allons", "start": 42.76, "duration": 3.92}, {"text": "retrouver y trard le directeur adjoint", "start": 44.079, "duration": 4.761}, {"text": "de la r\u00e9daction du Figaro et puis dans", "start": 46.68, "duration": 4.64}, {"text": "quelques instants nous rejoindrons aussi", "start": 48.84, "duration": 4.8}, {"text": "trois experts qui auront chacun une", "start": 51.32, "duration": 4.52}, {"text": "carte blanche trois experts europ\u00e9ens", "start": 53.64, "duration": 5.16}, {"text": "Brita sonberg pour le spigle Paolo Levi", "start": 55.84, "duration": 6.199}, {"text": "pour Lana c'est l'Agence France Presse", "start": 58.8, "duration": 6.24}, {"text": "italienne et puis Richard Verly de", "start": 62.039, "duration": 7.041}, {"text": "blique l'Europe c'est nous c'est", "start": 65.04, "duration": 4.04}, {"text": "parti bonsoir madameri bonsoir et merci", "start": 72.759, "duration": 5.081}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation on", "start": 75.64, "duration": 3.36}, {"text": "commence par quelques questions", "start": 77.84, "duration": 3.319}, {"text": "nationales et on va parler des violences", "start": 79.0, "duration": 4.6}, {"text": "qui ont lieu entre adolescents en dehors", "start": 81.159, "duration": 4.32}, {"text": "de l'\u00e9cole elle se multiplie il y a eu", "start": 83.6, "duration": 3.159}, {"text": "une nouvelle agression aujourd'hui \u00e0", "start": 85.479, "duration": 3.561}, {"text": "virerry Ch\u00e2tillon il y a eu aussi la", "start": 86.759, "duration": 4.561}, {"text": "mort de Chams c'est un adolescent de 15", "start": 89.04, "duration": 3.6}, {"text": "ans c'\u00e9tait vendredi et puis des", "start": 91.32, "duration": 4.2}, {"text": "lynchages comme celui de Samara selon", "start": 92.64, "duration": 4.479}, {"text": "vous qu'est-ce qu'on peut faire face \u00e0", "start": 95.52, "duration": 4.4}, {"text": "cette banalisation de la violence", "start": 97.119, "duration": 5.121}, {"text": "d'abord ce sont des drames terribles et", "start": 99.92, "duration": 4.04}, {"text": "je voudrais commencer par avoir une", "start": 102.24, "duration": 3.96}, {"text": "pens\u00e9e pour la famille du jeune", "start": 103.96, "duration": 5.519}, {"text": "Chamseddine la famille aussi les proches", "start": 106.2, "duration": 5.64}, {"text": "et pour Samara qui a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 \u00e0", "start": 109.479, "duration": 5.441}, {"text": "Montpellier et vous savez chaque acte de", "start": 111.84, "duration": 5.599}, {"text": "violence est un acte de violence de trop", "start": 114.92, "duration": 4.0}, {"text": "et la question qui nous est pos\u00e9e", "start": 117.439, "duration": 3.28}, {"text": "collectivement c'est que comment les", "start": 118.92, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9venir comment \u00e9viter qu'\u00e0 l'avenir", "start": 120.719, "duration": 5.841}, {"text": "nos enfants nos adolescents puissent", "start": 123.56, "duration": 5.28}, {"text": "risquer leur vie juste en se rendant", "start": 126.56, "duration": 4.039}, {"text": "dans leur \u00e9tablissement scolaire et je", "start": 128.84, "duration": 3.56}, {"text": "pense que l'enjeu pour nous c'est de", "start": 130.599, "duration": 3.92}, {"text": "remettre de l'humain de la pr\u00e9sence", "start": 132.4, "duration": 3.64}, {"text": "d'adultes et quand je sais que le", "start": 134.519, "duration": 4.241}, {"text": "gouvernement par exemple a a supprim\u00e9", "start": 136.04, "duration": 5.919}, {"text": "1000 assistants d'\u00e9ducation l'an dernier", "start": 138.76, "duration": 4.8}, {"text": "qu'il pr\u00e9voit de nouvelles coupes", "start": 141.959, "duration": 3.441}, {"text": "budg\u00e9taire dans le budget de l'\u00c9ducation", "start": 143.56, "duration": 3.16}, {"text": "nationale qui se raduira par la", "start": 145.4, "duration": 4.28}, {"text": "suppression de de plus de 2000 postes \u00e0", "start": 146.72, "duration": 5.2}, {"text": "la la fin de la fin \u00e7a a un impact en", "start": 149.68, "duration": 3.88}, {"text": "cha\u00eene parce que c'est des jeunes qu'on", "start": 151.92, "duration": 2.959}, {"text": "va laisser le livrer \u00e0 eux-m\u00eame les", "start": 153.56, "duration": 3.399}, {"text": "assistants", "start": 154.879, "duration": 4.72}, {"text": "d'\u00e9ducation par exemple de il porte une", "start": 156.959, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e9videmment c'est pas", "start": 159.599, "duration": 3.081}, {"text": "l'\u00e9tat qui a tu\u00e9 mais il porte une", "start": 161.239, "duration": 3.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est \u00e9vident parce que", "start": 162.68, "duration": 4.72}, {"text": "ils ont si vous voulez", "start": 164.959, "duration": 5.56}, {"text": "progressivement d\u00e9manteler l'espace", "start": 167.4, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9ducatif qui permet de donner un cadre", "start": 170.519, "duration": 6.08}, {"text": "d'accompagnement aux \u00e9l\u00e8ves et pourdet", "start": 173.04, "duration": 5.32}, {"text": "d'\u00e9ducation nationale il progresse non", "start": 176.599, "duration": 3.241}, {"text": "il progresse pas \u00e0 la hauteur du nom", "start": 178.36, "duration": 3.239}, {"text": "nombre d'\u00e9l\u00e8ves et si vous regardez dans", "start": 179.84, "duration": 4.36}, {"text": "le temps long l'ensemble des personnels", "start": 181.599, "duration": 4.92}, {"text": "d'accompagnement dans le milieu scolaire", "start": 184.2, "duration": 5.759}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 abaiss\u00e9 je prends juste un exemple", "start": 186.519, "duration": 5.36}, {"text": "les psychologues scolaires dont on pense", "start": 189.959, "duration": 2.961}, {"text": "que c'est quand m\u00eame important pour", "start": 191.879, "duration": 2.961}, {"text": "accompagner notamment les \u00e9l\u00e8ves en", "start": 192.92, "duration": 4.239}, {"text": "difficult\u00e9 il y a en moyenne en France", "start": 194.84, "duration": 4.959}, {"text": "un psychologue pour 1500 \u00e9l\u00e8ves la", "start": 197.159, "duration": 4.281}, {"text": "moyenne europ\u00e9enne et les standards", "start": 199.799, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ens c'est un psychologue pour 1000", "start": 201.44, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves je vous ai pris l'exemple des", "start": 203.519, "duration": 4.481}, {"text": "assistants d'\u00e9ducation dont les PO P l\u00e0", "start": 205.599, "duration": 4.2}, {"text": "gabrielal a annonc\u00e9 queil y en aurait", "start": 208.0, "duration": 3.439}, {"text": "euh plus effectivement pour accompagner", "start": 209.799, "duration": 5.601}, {"text": "euh les ENF VO ils on ils tentent d'agir", "start": 211.439, "duration": 6.08}, {"text": "dans l'urgence apr\u00e8s avoir", "start": 215.4, "duration": 4.32}, {"text": "progressivement d\u00e9truit notre", "start": 217.519, "duration": 4.0}, {"text": "environnement scolaire notre cadre", "start": 219.72, "duration": 5.0}, {"text": "scolaire et finalement avoir d\u00e9truit les", "start": 221.519, "duration": 4.761}, {"text": "moyens humains mais l\u00e0 est-ce que c'est", "start": 224.72, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a est-ce qu'il y a pas un probl\u00e8me", "start": 226.28, "duration": 3.039}, {"text": "d'ordre est-ce qu'il y a pas un probl\u00e8me", "start": 227.92, "duration": 3.28}, {"text": "d'autorit\u00e9 est-ce que c'est vraiment \u00e7a", "start": 229.319, "duration": 3.961}, {"text": "le probl\u00e8me l\u00e0 on parle de de conseil de", "start": 231.2, "duration": 3.599}, {"text": "discipline d\u00e8s le primaire c'est la", "start": 233.28, "duration": 2.76}, {"text": "proposition du gouvernement", "start": 234.799, "duration": 3.881}, {"text": "responsabilit\u00e9 de l'autorit\u00e9 \u00e0 incombe \u00e0", "start": 236.04, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9tat c'est \u00e9t qui doit s'assurer que", "start": 238.68, "duration": 4.72}, {"text": "l'autorit\u00e9 est respect\u00e9e et donc oui", "start": 241.04, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00c9tat doit s'assurer que du plus jeune", "start": 243.4, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e2ge jusque au plus vieil \u00e2ge dans le", "start": 245.76, "duration": 4.64}, {"text": "syst\u00e8me scolaire on soit prot\u00e9g\u00e9 donc on", "start": 248.04, "duration": 4.279}, {"text": "soit encadr\u00e9 honn\u00eatement il y a pas", "start": 250.4, "duration": 4.8}, {"text": "d'autre moyen que de donner une pr\u00e9sence", "start": 252.319, "duration": 4.88}, {"text": "humaine \u00e0 des gardins qui manquent de", "start": 255.2, "duration": 3.999}, {"text": "rep\u00e8r qui", "start": 257.199, "duration": 3.681}, {"text": "manquent\u00e9r probl\u00e8me parce qu'on voit", "start": 259.199, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il y a beaucoup aussi les r\u00e9seaux", "start": 260.88, "duration": 2.759}, {"text": "sociaux qui intervienent les r\u00e9seaux", "start": 262.079, "duration": 3.84}, {"text": "soci messages qui sont envoy\u00e9s sur les", "start": 263.639, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9seau \u00e9 les", "start": 265.919, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9seauxaux", "start": 268.72, "duration": 4.52}, {"text": "moi j'ai j'ai 34 ans quand j'\u00e9tais au", "start": 270.479, "duration": 4.201}, {"text": "coll\u00e8ge on avait pas encore les r\u00e9seaux", "start": 273.24, "duration": 2.679}, {"text": "sociaux c'\u00e9tait le tout d\u00e9but o\u00f9 il y", "start": 274.68, "duration": 2.2}, {"text": "avait certains qui avaient les", "start": 275.919, "duration": 2.681}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones portables et clairement ce", "start": 276.88, "duration": 3.12}, {"text": "que vivent les jeunes \u00e0 l'heure actuelle", "start": 278.6, "duration": 2.48}, {"text": "c'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose que", "start": 280.0, "duration": 2.36}, {"text": "ma g\u00e9n\u00e9ration et je parle m\u00eame pas des", "start": 281.08, "duration": 3.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations d'avant qui n'avaient pas de", "start": 282.36, "duration": 4.2}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone donc il y a de mani\u00e8re", "start": 284.24, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9vidente la n\u00e9cessit\u00e9 de contr\u00f4ler les", "start": 286.56, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux de pouvoir agir d\u00e8s", "start": 288.96, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il y a des contenus haineux et je me", "start": 291.039, "duration": 4.481}, {"text": "souviens r\u00e8glement europ\u00e9en le Gabriel", "start": 293.08, "duration": 4.76}, {"text": "Gabriel Atal comme premier ministre mais", "start": 295.52, "duration": 3.519}, {"text": "aussi comme ministre de l'\u00c9ducation je", "start": 297.84, "duration": 2.799}, {"text": "sais pas si vous souvenez avait annonc\u00e9", "start": 299.039, "duration": 2.801}, {"text": "un grand plan de lutte contre le", "start": 300.639, "duration": 3.321}, {"text": "harc\u00e8lement et puis apr\u00e8s il n'en a rien", "start": 301.84, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en pratique parce que c'est la m\u00eame", "start": 303.96, "duration": 3.48}, {"text": "chose ils ont refus\u00e9 de mettre les", "start": 305.919, "duration": 3.361}, {"text": "moyens qui sont n\u00e9cessaires quand vous", "start": 307.44, "duration": 3.44}, {"text": "avez les classes les plus surcharg\u00e9", "start": 309.28, "duration": 3.88}, {"text": "d'EUR vous l'avez fait avec le r\u00e8glement", "start": 310.88, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en le DSA oui mais c'est largement", "start": 313.16, "duration": 4.0}, {"text": "insffisant ah c'est insuffisant c'est", "start": 315.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'est largement insuffisant il y a eu", "start": 317.16, "duration": 4.039}, {"text": "plusieurs plans au niveau europ\u00e9en mais", "start": 319.12, "duration": 3.639}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui c'est que vous", "start": 321.199, "duration": 2.961}, {"text": "pouvez harceler comme vous voulez sur", "start": 322.759, "duration": 2.481}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux et que tous les", "start": 324.16, "duration": 2.319}, {"text": "signaux faibles qui doivent \u00eatre", "start": 325.24, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9tect\u00e9s ne sont pas ne sont pas", "start": 326.479, "duration": 4.801}, {"text": "exploit\u00e9s ou suivi des faits par exemple", "start": 328.44, "duration": 5.319}, {"text": "quand des parents signalent le", "start": 331.28, "duration": 4.32}, {"text": "harc\u00e8lement de leurs enfants aupr\u00e8s des", "start": 333.759, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires \u00e7a devrait", "start": 335.6, "duration": 3.319}, {"text": "entra\u00eener imm\u00e9diatement une cha\u00eene de", "start": 337.12, "duration": 4.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 pour encadrer prot\u00e9ger", "start": 338.919, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9l\u00e8ve et il se trouve que dans", "start": 341.28, "duration": 4.199}, {"text": "plusieurs des affaires de violence qui", "start": 343.639, "duration": 3.68}, {"text": "ont \u00e9maill\u00e9 les derni\u00e8res semaines et", "start": 345.479, "duration": 3.481}, {"text": "les derniers mois des signalements", "start": 347.319, "duration": 3.0}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 faits mais il y avait eu un", "start": 348.96, "duration": 3.0}, {"text": "manque de coordination entre les", "start": 350.319, "duration": 3.201}, {"text": "diff\u00e9rentes instances et institutions", "start": 351.96, "duration": 3.84}, {"text": "avec un rejet de la responsabilit\u00e9 par", "start": 353.52, "duration": 3.72}, {"text": "faute de moyen parce que les", "start": 355.8, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires ils sont", "start": 357.24, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e9videmment de bonne volont\u00e9 j' imagine", "start": 358.4, "duration": 3.639}, {"text": "que les professeurs sont tous de B faire", "start": 359.919, "duration": 4.041}, {"text": "reposer sur l'\u00e9cole non plus non mais", "start": 362.039, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9cole vous y passez quand vous \u00eates", "start": 363.96, "duration": 4.72}, {"text": "jeune 8h de de votre temps chaque jour", "start": 365.919, "duration": 5.321}, {"text": "de la de la semaine donc \u00e9videmment que", "start": 368.68, "duration": 4.6}, {"text": "il y a un r\u00f4le \u00e0 jouer dans l'\u00e9ducation", "start": 371.24, "duration": 4.079}, {"text": "qu'onon donne aux enfants dans les", "start": 373.28, "duration": 3.759}, {"text": "rep\u00e8re qu'on le donne aux enfants et", "start": 375.319, "duration": 3.241}, {"text": "honn\u00eatement il y a pas de secret pour \u00e7a", "start": 377.039, "duration": 3.801}, {"text": "il faut de la pr\u00e9sence d'adultes qui les", "start": 378.56, "duration": 3.8}, {"text": "aideent et qui les encadre et quand on a", "start": 380.84, "duration": 3.199}, {"text": "en France parmi les classes les plus", "start": 382.36, "duration": 3.48}, {"text": "surcharg\u00e9 d'Europe alors oui on est", "start": 384.039, "duration": 3.681}, {"text": "davantage d'immuni pour aider suivre et", "start": 385.84, "duration": 3.359}, {"text": "enens sur une question sur les r\u00e9seaux", "start": 387.72, "duration": 2.599}, {"text": "sociaux est-ce que vous vous \u00eates pour", "start": 389.199, "duration": 4.041}, {"text": "supprimer l'anonymat c'est c'est assez", "start": 390.319, "duration": 5.481}, {"text": "compliqu\u00e9 euh si vous voulez supprimer", "start": 393.24, "duration": 4.519}, {"text": "l'anonymat parce que il y a d'autres", "start": 395.8, "duration": 4.32}, {"text": "libert\u00e9 en mati\u00e8re de num\u00e9rique qu'il", "start": 397.759, "duration": 3.961}, {"text": "faut r\u00e9ussir \u00e0 d\u00e9fendre donc il faut", "start": 400.12, "duration": 3.799}, {"text": "trouver un \u00e9quilibre qui soit juste mais", "start": 401.72, "duration": 4.28}, {"text": "ce qu'il est \u00e9vident aujourd'hui c'est", "start": 403.919, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il y a des r\u00e8gles \u00e0 respecter et que", "start": 406.0, "duration": 6.039}, {"text": "souvent des g\u00e9ants type m\u00e9ta qui est la", "start": 407.96, "duration": 6.4}, {"text": "maison m\u00e8re de Facebook Twitter et", "start": 412.039, "duration": 4.241}, {"text": "cetera s'en affranchissent assez", "start": 414.36, "duration": 4.399}, {"text": "all\u00e8grement parce que ce sont aussi des", "start": 416.28, "duration": 4.28}, {"text": "entreprises am\u00e9ricaine que l'Union", "start": 418.759, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 incapable de de", "start": 420.56, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9velopper ses propres g\u00e9ants du du", "start": 422.56, "duration": 3.919}, {"text": "num\u00e9rique et qu'il faut qu'il y ait des", "start": 424.28, "duration": 4.599}, {"text": "normes et que les g\u00e9ants du num\u00e9rique ne", "start": 426.479, "duration": 4.481}, {"text": "se sentent plus compl\u00e8tement", "start": 428.879, "duration": 3.841}, {"text": "impunis comme c'est le cas \u00e0 l'heure", "start": 430.96, "duration": 5.0}, {"text": "actuelle on va parler de la situation \u00e0", "start": 432.72, "duration": 6.199}, {"text": "Gaza et en Isra\u00ebl hier c'\u00e9tait les 6", "start": 435.96, "duration": 4.959}, {"text": "mois du massacre du Hamas des milliers", "start": 438.919, "duration": 4.28}, {"text": "d'Isra\u00e9liens ont manifest\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem", "start": 440.919, "duration": 3.72}, {"text": "devant le Parlement pour demander la", "start": 443.199, "duration": 3.0}, {"text": "lib\u00e9ration des otages on a appris que", "start": 444.639, "duration": 3.321}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne s'\u00e9tait retir\u00e9e", "start": 446.199, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui de canyones mais mais", "start": 447.96, "duration": 4.28}, {"text": "qu'elle pr\u00e9parait une op\u00e9ration \u00e0 Rafa", "start": 449.639, "duration": 5.081}, {"text": "Benjamin netanahou a m\u00eame dit ce soir il", "start": 452.24, "duration": 5.76}, {"text": "y a une date pour cette op\u00e9ration et la", "start": 454.72, "duration": 5.28}, {"text": "victoire sur le Hamas exige l'entr\u00e9e", "start": 458.0, "duration": 4.24}, {"text": "dans Rafa pour \u00e9liminer ces bataillons", "start": 460.0, "duration": 4.12}, {"text": "de terroristes vous vous \u00eates d'accord", "start": 462.24, "duration": 3.72}, {"text": "sur l'objectif poursuivi l'\u00e9radication", "start": 464.12, "duration": 4.079}, {"text": "du Hamas je veux qu'on mesure bien ce", "start": 465.96, "duration": 4.239}, {"text": "qui est en train de se passer \u00e0 dans la", "start": 468.199, "duration": 4.84}, {"text": "bande de Gaza c'est un carnage sans", "start": 470.199, "duration": 5.481}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent il est mort \u00e0 Gaza 33000", "start": 473.039, "duration": 5.44}, {"text": "personnes dont 40 % d'enfants c'est le", "start": 475.68, "duration": 4.56}, {"text": "dernier bilan du Hamas dans la bande de", "start": 478.479, "duration": 4.081}, {"text": "Gaza chiffres qui sont v\u00e9rifi\u00e9s par les", "start": 480.24, "duration": 3.84}, {"text": "nations- Unies il est mort dans la bande", "start": 482.56, "duration": 4.24}, {"text": "de Gaza autant d'enfants en 4 mois que", "start": 484.08, "duration": 4.399}, {"text": "dans l'ensemble des conflits", "start": 486.8, "duration": 4.72}, {"text": "internationaux en l'espace de 4 ans et", "start": 488.479, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e7a c'est la cons\u00e9quence directe d'une", "start": 491.52, "duration": 4.239}, {"text": "politique de la part du gouvernement de", "start": 494.199, "duration": 4.081}, {"text": "Benjamin netanah qui est une politique", "start": 495.759, "duration": 4.641}, {"text": "g\u00e9nocidaire et je p\u00e8se mes mots ils sont", "start": 498.28, "duration": 4.12}, {"text": "durs ils sont terribles mais l\u00e0 c'est la", "start": 500.4, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 que vivent aujourd'hui dans la", "start": 502.4, "duration": 4.239}, {"text": "bande de Gaza on a apr\u00e8s le massacre du", "start": 504.56, "duration": 4.44}, {"text": "Hamas on pouveit pas r\u00e9agir il fallait", "start": 506.639, "duration": 4.321}, {"text": "rien faire un droit \u00e0 d\u00e9truire toute une", "start": 509.0, "duration": 3.76}, {"text": "population dans la bande de Gaza faut", "start": 510.96, "duration": 4.48}, {"text": "bien mesurer 60 % des \u00e9coles des", "start": 512.76, "duration": 4.159}, {"text": "infrastructures sanitaires ont \u00e9t\u00e9", "start": 515.44, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9truites dans la bande de Gazin on", "start": 516.919, "duration": 4.36}, {"text": "meurt de famine on meurt de tout on", "start": 518.8, "duration": 3.919}, {"text": "meurt tous les bombes isra\u00e9liennes on", "start": 521.279, "duration": 4.921}, {"text": "meurt en se d\u00e9pla\u00e7ant des des responsab", "start": 522.719, "duration": 5.521}, {"text": "lib\u00e9it les otages alors imm\u00e9diatement il", "start": 526.2, "duration": 3.92}, {"text": "y aurait un cesser le feu benam netanah", "start": 528.24, "duration": 4.48}, {"text": "dit cesser le feu oui mais lib\u00e9rer les", "start": 530.12, "duration": 4.96}, {"text": "otages vous le voyez bien que le ne", "start": 532.72, "duration": 4.559}, {"text": "lib\u00e8re pas les es mais moi j'ai demand\u00e9", "start": 535.08, "duration": 3.999}, {"text": "depuis le premier jour la lib\u00e9ration des", "start": 537.279, "duration": 3.641}, {"text": "otages mais vous le voyez bien que le", "start": 539.079, "duration": 4.041}, {"text": "gouvernement de Benjamin netanah va bien", "start": 540.92, "duration": 4.159}, {"text": "au-del\u00e0 d'une politique de lib\u00e9ration", "start": 543.12, "duration": 3.8}, {"text": "des otages ils l'ont dit tr\u00e8s clairement", "start": 545.079, "duration": 3.961}, {"text": "ils veulent nettoyer la bande de Gaza et", "start": 546.92, "duration": 3.8}, {"text": "ce sont des termes qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s", "start": 549.04, "duration": 4.12}, {"text": "par des membres du gouvernement de bar", "start": 550.72, "duration": 5.559}, {"text": "n vous posez la bonne question la bonne", "start": 553.16, "duration": 6.44}, {"text": "question de qu- moi je refuse que nous", "start": 556.279, "duration": 6.201}, {"text": "soyons complices et t\u00e9moins d'un", "start": 559.6, "duration": 5.12}, {"text": "g\u00e9nocide qui est en train de se d\u00e9rouler", "start": 562.48, "duration": 3.799}, {"text": "dans la bande de Gaza et donc \u00e7a", "start": 564.72, "duration": 3.88}, {"text": "interroge la responsabilit\u00e9 de la France", "start": 566.279, "duration": 3.961}, {"text": "et de l'Union europ\u00e9enne raison pour", "start": 568.6, "duration": 3.28}, {"text": "laquelle je d\u00e9fends non seulement un", "start": 570.24, "duration": 3.599}, {"text": "cesser le feu mais il ne faut pas dire", "start": 571.88, "duration": 5.519}, {"text": "il faut aussi agir agir avec tout \u00e0 fait", "start": 573.839, "duration": 5.081}, {"text": "il y a eu cette r\u00e9solution du Conseil", "start": 577.399, "duration": 3.44}, {"text": "des droits de l'homme des Nations Unies", "start": 578.92, "duration": 4.56}, {"text": "qui enjoint \u00e0 un embargo sur l'envoi", "start": 580.839, "duration": 4.44}, {"text": "d'armes et je dois dire \u00e0 quel point", "start": 583.48, "duration": 3.84}, {"text": "Emmanuel Macron nous a couvert de honte", "start": 585.279, "duration": 4.12}, {"text": "parce que la France s'est abstenu quand", "start": 587.32, "duration": 4.519}, {"text": "par exemple un \u00e9tat comme la Belgique a", "start": 589.399, "duration": 4.281}, {"text": "soutenu cette r\u00e9solution et pourquoi la", "start": 591.839, "duration": 3.721}, {"text": "France est obtenue s'est abstenue parce", "start": 593.68, "duration": 4.08}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 la France on l'a d\u00e9couvert", "start": 595.56, "duration": 4.279}, {"text": "la semaine derni\u00e8re a envoy\u00e9 au Mo", "start": 597.76, "duration": 4.28}, {"text": "100000 pi\u00e8ces qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans", "start": 599.839, "duration": 4.921}, {"text": "les fusils donc du gouvernement\u00e9astien", "start": 602.04, "duration": 4.52}, {"text": "Lecornu dit c'est des armes d\u00e9fensives", "start": 604.76, "duration": 4.04}, {"text": "il y a pas de c'est des armes c'est des", "start": 606.56, "duration": 4.16}, {"text": "armes dont vos confr\u00e8res journalistes de", "start": 608.8, "duration": 5.479}, {"text": "disclose ont d\u00e9couvert que ce sont le", "start": 610.72, "duration": 6.08}, {"text": "m\u00eame type d'armes qui sont utilis\u00e9s par", "start": 614.279, "duration": 4.441}, {"text": "le gouvernement de Benjamin netaniaahou", "start": 616.8, "duration": 4.64}, {"text": "pour massacrer dans la bande de Gaza et", "start": 618.72, "duration": 5.2}, {"text": "donc en cela la France se rend complice", "start": 621.44, "duration": 4.28}, {"text": "et quand on interroge \u00e0 la fois le", "start": 623.92, "duration": 3.359}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense et le ministre", "start": 625.72, "duration": 3.08}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res et quand on leur", "start": 627.279, "duration": 3.601}, {"text": "demande combien d'armes sont envoy\u00e9es", "start": 628.8, "duration": 4.88}, {"text": "dans la bande de Gaza ils sont", "start": 630.88, "duration": 4.8}, {"text": "incapablesens vous le voyez vous le", "start": 633.68, "duration": 4.44}, {"text": "voyez ce sont des des pi\u00e8ces des", "start": 635.68, "duration": 5.36}, {"text": "munitions de fusil que l'on a retrouv\u00e9", "start": 638.12, "duration": 6.76}, {"text": "sur le terrain de d'assassinat massifs", "start": 641.04, "duration": 5.44}, {"text": "notamment dans le nord de la bande de", "start": 644.88, "duration": 3.92}, {"text": "Gazin \u00e0 un moment o\u00f9 il y a eu une", "start": 646.48, "duration": 3.68}, {"text": "distribution d'aide humanitaire vous", "start": 648.8, "duration": 2.479}, {"text": "vous souvenez il y a quelques semaines", "start": 650.16, "duration": 3.119}, {"text": "de cela qui s'est traduit par un drame", "start": 651.279, "duration": 3.36}, {"text": "terrible avec plusieurs centaines de", "start": 653.279, "duration": 3.8}, {"text": "morts o\u00f9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a tir\u00e9 \u00e0", "start": 654.639, "duration": 3.64}, {"text": "balle r\u00e9elle sur des personnes qui", "start": 657.079, "duration": 3.281}, {"text": "cherchaient de l'aide humanitaire donc", "start": 658.279, "duration": 3.721}, {"text": "oui nous pouvons agir et c'est pour \u00e7a", "start": 660.36, "duration": 3.479}, {"text": "que je continuerai \u00e0 me battre au", "start": 662.0, "duration": 3.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et notre groupe a \u00e9t\u00e9", "start": 663.839, "duration": 3.961}, {"text": "bien seul pour demander des sanctions \u00e0", "start": 665.399, "duration": 5.24}, {"text": "la fois la l'embargo sur l'envoi d'armes", "start": 667.8, "duration": 4.36}, {"text": "et la suspension de l'accord", "start": 670.639, "duration": 3.401}, {"text": "d'association entre l'Union europ\u00e9enne", "start": 672.16, "duration": 3.52}, {"text": "et Isra\u00ebl et nous pouvons faire une", "start": 674.04, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8re chose qui est diplomatique et", "start": 675.68, "duration": 3.48}, {"text": "qui a un symbole fort c'est la", "start": 677.839, "duration": 3.321}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat de Palestine", "start": 679.16, "duration": 4.119}, {"text": "l'Espagne le demande la solution \u00e0 deux", "start": 681.16, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tats plus de 130 \u00e9tats reconnaissent", "start": 683.279, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l'\u00c9tat de Palestine qu'attend la", "start": 685.56, "duration": 3.88}, {"text": "France qu'attend Emmanuel Macron pour", "start": 687.24, "duration": 4.279}, {"text": "reconna\u00eetre le droit d'un peuple \u00e0 vivre", "start": 689.44, "duration": 4.6}, {"text": "en paix dans ses fronti\u00e8res il y a votre", "start": 691.519, "duration": 4.401}, {"text": "position qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9e je", "start": 694.04, "duration": 3.52}, {"text": "parle de la France insoumise pas vous", "start": 695.92, "duration": 4.08}, {"text": "personnellement reconnaissant que le", "start": 697.56, "duration": 3.959}, {"text": "Hamas n'\u00e9tait pas une organisation", "start": 700.0, "duration": 4.56}, {"text": "terroriste apr\u00e8s le 7 octobre il y a un", "start": 701.519, "duration": 5.041}, {"text": "sondage ifob qui est sorti hier pour la", "start": 704.56, "duration": 3.519}, {"text": "tribune dimanche et qui montre que", "start": 706.56, "duration": 3.719}, {"text": "Jean-Luc m\u00e9lenchan a perdu 17 points de", "start": 708.079, "duration": 4.2}, {"text": "satisfaction aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais en 6", "start": 710.279, "duration": 3.881}, {"text": "mois sur ces position justement par", "start": 712.279, "duration": 4.0}, {"text": "rapport au Hamas est-ce que c'est pas un", "start": 714.16, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9saveux est-ce que vous vous \u00eates", "start": 716.279, "duration": 5.081}, {"text": "pas un notre sondage de il y a une", "start": 718.24, "duration": 5.039}, {"text": "semaine qui lui donne plus 11 points bon", "start": 721.36, "duration": 3.84}, {"text": "les sondages sont assez variables qui", "start": 723.279, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur votre position par", "start": 725.2, "duration": 3.639}, {"text": "rapport \u00e0 c'est LAF du droit", "start": 726.8, "duration": 4.599}, {"text": "international et que nous incarnions le", "start": 728.839, "duration": 4.881}, {"text": "camp de la paix s'agissant du Hamas", "start": 731.399, "duration": 4.24}, {"text": "personne et je le dis particuli\u00e8rement", "start": 733.72, "duration": 3.44}, {"text": "en tant que d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne personne \u00e0", "start": 735.639, "duration": 3.361}, {"text": "la France insoumise n'a demand\u00e9 \u00e0", "start": 737.16, "duration": 3.4}, {"text": "retirer le Hamas de la liste des", "start": 739.0, "duration": 3.8}, {"text": "organisations terroristes qui est une", "start": 740.56, "duration": 3.959}, {"text": "liste qui existe au niveau europ\u00e9en mais", "start": 742.8, "duration": 3.599}, {"text": "dans le droit international si vous", "start": 744.519, "duration": 5.081}, {"text": "voulez condamner le Hamas et euh ces", "start": 746.399, "duration": 6.481}, {"text": "actes absolument immondes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 749.6, "duration": 5.359}, {"text": "commis le 7 octobre et absolument", "start": 752.88, "duration": 5.12}, {"text": "horrible alors il faut une condamnation", "start": 754.959, "duration": 4.921}, {"text": "comme crime de guerre voire comme crime", "start": 758.0, "duration": 3.72}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 ce sera la mani\u00e8re de", "start": 759.88, "duration": 3.56}, {"text": "faire condamner les actes du Hamas et je", "start": 761.72, "duration": 3.4}, {"text": "le souhaite qu'il soit condamn\u00e9 mais en", "start": 763.44, "duration": 3.28}, {"text": "droit international ce sont les outils", "start": 765.12, "duration": 3.719}, {"text": "que l'on utilise et c'est \u00e7a aussi qui a", "start": 766.72, "duration": 4.28}, {"text": "un gage de cr\u00e9dibilit\u00e9 de notre parole", "start": 768.839, "duration": 4.321}, {"text": "et j'observe que nous quand nous", "start": 771.0, "duration": 3.839}, {"text": "appelion il y a quelques mois de cela \u00e0", "start": 773.16, "duration": 4.0}, {"text": "un cesser le feu nous \u00e9tions bien seuls", "start": 774.839, "duration": 4.601}, {"text": "et d\u00e9sormais quasiment l'ensemble de la", "start": 777.16, "duration": 4.479}, {"text": "classe politique se range derri\u00e8re notre", "start": 779.44, "duration": 3.68}, {"text": "le m\u00eame temps politique il y avait deux", "start": 781.639, "duration": 3.2}, {"text": "temps politiques mais vous pouvez tout \u00e0", "start": 783.12, "duration": 3.32}, {"text": "fait condamner avec fermet\u00e9 comme je", "start": 784.839, "duration": 3.481}, {"text": "l'ai fait comme nous l'avons fait les", "start": 786.44, "duration": 4.72}, {"text": "actes barbares du Hamas le 7 octobre en", "start": 788.32, "duration": 5.079}, {"text": "violation du droit international appel\u00e9", "start": 791.16, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 la lib\u00e9ration des otages appeler une", "start": 793.399, "duration": 3.44}, {"text": "condamnation tr\u00e8s ferme de la part du", "start": 795.44, "duration": 3.16}, {"text": "Hamas par le droit international et dans", "start": 796.839, "duration": 3.56}, {"text": "le m\u00eame temps dire que le droit \u00e0 la", "start": 798.6, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9fense de la part d'Isra\u00ebl n'est pas le", "start": 800.399, "duration": 3.521}, {"text": "droit \u00e0 la vengeance indiscrimin\u00e9 comme", "start": 801.92, "duration": 4.32}, {"text": "ils l'ont fait de quel droit et en quel", "start": 803.92, "duration": 4.56}, {"text": "nom ils ont ils peuvent massacrer tout", "start": 806.24, "duration": 3.76}, {"text": "un peuple an", "start": 808.48, "duration": 5.08}, {"text": "bar C ens quitous j si je parle d'actes", "start": 810.0, "duration": 5.399}, {"text": "terroristes sans aucun probl\u00e8me ce sont", "start": 813.56, "duration": 3.16}, {"text": "des actes terroristes maintenant que", "start": 815.399, "duration": 2.961}, {"text": "j'ai dit \u00e7a si nous voulons que les", "start": 816.72, "duration": 4.52}, {"text": "actes du Hamas so condamn il faut il", "start": 818.36, "duration": 4.719}, {"text": "faut que la Cour internationale de", "start": 821.24, "duration": 3.56}, {"text": "justice et la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 823.079, "duration": 3.281}, {"text": "puisse se prononcer en l'occurrence ce", "start": 824.8, "duration": 2.96}, {"text": "sera qualifi\u00e9 comme des crimes de guerre", "start": 826.36, "duration": 2.76}, {"text": "ou des crimes contre l'humanit\u00e9 mais", "start": 827.76, "duration": 2.68}, {"text": "vous le voyez je n'accepte pas pour", "start": 829.12, "duration": 3.48}, {"text": "autant que dans la bande de Gaza on est", "start": 830.44, "duration": 4.12}, {"text": "des enfants tous les jours qui se", "start": 832.6, "duration": 3.88}, {"text": "fassent amputer sans le moindre", "start": 834.56, "duration": 5.079}, {"text": "m\u00e9dicament qui souffre le mar la", "start": 836.48, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sence", "start": 839.639, "duration": 4.521}, {"text": "sur de Rima assassan sur votre liste", "start": 841.04, "duration": 5.0}, {"text": "elle est militante propalestine j' suis", "start": 844.16, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s fre et on la trouve est-ce que", "start": 846.04, "duration": 4.159}, {"text": "finalement vous non elle est sur votre", "start": 847.639, "duration": 3.921}, {"text": "liste est-ce que c'est pas choisir un", "start": 850.199, "duration": 2.56}, {"text": "camp est-ce que c'est pas presque une", "start": 851.56, "duration": 3.76}, {"text": "provocation au moment o\u00f9 il y a eu cette", "start": 852.759, "duration": 4.601}, {"text": "guerre entre Isra\u00ebl et Gaza le camp que", "start": 855.32, "duration": 4.319}, {"text": "nous choisissons c'est le camp de la", "start": 857.36, "duration": 5.08}, {"text": "paix c'est de faire taire les bombes et", "start": 859.639, "duration": 4.681}, {"text": "les armes c'est de permettre aux", "start": 862.44, "duration": 3.839}, {"text": "Isra\u00e9liens et aux Palestiniens de", "start": 864.32, "duration": 3.759}, {"text": "pouvoir vivre en paix et je suis tr\u00e8s", "start": 866.279, "duration": 3.881}, {"text": "fi\u00e8re que RIM soit pr\u00e9sente sur ma liste", "start": 868.079, "duration": 3.361}, {"text": "c'est aussi une juriste en droit", "start": 870.16, "duration": 2.84}, {"text": "international qui a fond\u00e9 un", "start": 871.44, "duration": 3.68}, {"text": "observatoire sur les r\u00e9fugi\u00e9s et qui est", "start": 873.0, "duration": 4.759}, {"text": "cette voix qui d\u00e9fend la paix qui d\u00e9fend", "start": 875.12, "duration": 4.12}, {"text": "des sanctions \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement", "start": 877.759, "duration": 3.281}, {"text": "isra\u00e9lien mais qui appelle tout autant \u00e0", "start": 879.24, "duration": 3.64}, {"text": "la lib\u00e9ration des otages vous le voyez", "start": 881.04, "duration": 3.359}, {"text": "ces positions ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s souvent", "start": 882.88, "duration": 3.399}, {"text": "caricatur\u00e9es mais nous continuerons", "start": 884.399, "duration": 3.601}, {"text": "ensemble avec RA \u00e0 d\u00e9fendre cette voie", "start": 886.279, "duration": 3.281}, {"text": "de la paix on va d'un conflit \u00e0 l'autre", "start": 888.0, "duration": 3.92}, {"text": "malheureusement euh et et c'est au c\u0153ur", "start": 889.56, "duration": 4.24}, {"text": "de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes aussi c'est", "start": 891.92, "duration": 4.4}, {"text": "le conflit en Ukraine plus d'un an face", "start": 893.8, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 la Russie l\u00e0 aussi vous appelez euh \u00e0", "start": 896.32, "duration": 5.439}, {"text": "la la paix \u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut", "start": 898.839, "duration": 5.24}, {"text": "dire laisser les territoires conquis par", "start": 901.759, "duration": 4.681}, {"text": "les Russes \u00e0 la Russie ce que nous", "start": 904.079, "duration": 4.721}, {"text": "disons sur le conflit qui fait rage", "start": 906.44, "duration": 6.759}, {"text": "entre la Russie et l'Ukraine c'est que", "start": 908.8, "duration": 7.2}, {"text": "il nous faut trouver un voie une voie le", "start": 913.199, "duration": 4.401}, {"text": "chemin de la paix et qu'il est", "start": 916.0, "duration": 3.32}, {"text": "extr\u00eamement difficile et tu c'est une", "start": 917.6, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9vidence moi ce que je propose c'est un", "start": 919.32, "duration": 4.28}, {"text": "plan de la paix en trois point le", "start": 921.6, "duration": 3.679}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment c'est un soutien", "start": 923.6, "duration": 4.84}, {"text": "financier logistique \u00e0 l'Ukraine pour", "start": 925.279, "duration": 5.521}, {"text": "s'assurer que Vladimir Poutine ne", "start": 928.44, "duration": 4.839}, {"text": "remporte pas la guerre le deuxi\u00e8me", "start": 930.8, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment c'est d'utiliser tous les canaux", "start": 933.279, "duration": 3.721}, {"text": "diplomatiques pour faire pression je", "start": 935.16, "duration": 3.88}, {"text": "pense par exemple \u00e0 l'Iran et \u00e0 la Chine", "start": 937.0, "duration": 4.079}, {"text": "qui envoie des armes \u00e0 la Russie que", "start": 939.04, "duration": 4.68}, {"text": "cela doit cesser permettre de s\u00e9curiser", "start": 941.079, "duration": 6.641}, {"text": "de prot\u00e9ger les installations nucl\u00e9aires", "start": 943.72, "duration": 5.479}, {"text": "les centrales nucl\u00e9aires qui se trouvent", "start": 947.72, "duration": 3.039}, {"text": "sur le champ de bataille en Ukraine il y", "start": 949.199, "duration": 3.481}, {"text": "en a plus de 15 d'entre elles permettre", "start": 950.759, "duration": 3.681}, {"text": "un \u00e9change de prisonniers comme l'a", "start": 952.68, "duration": 3.959}, {"text": "sugg\u00e9r\u00e9 en fait tout \u00e7a \u00e7a se passe l\u00e0", "start": 954.44, "duration": 5.44}, {"text": "en ce moment on envoie des munitions", "start": 956.639, "duration": 5.12}, {"text": "sur le premier plan vous avez raison le", "start": 959.88, "duration": 3.319}, {"text": "premier point de mon plan en trois", "start": 961.759, "duration": 4.361}, {"text": "points lui est euh euh relativement", "start": 963.199, "duration": 5.521}, {"text": "suivi et encore que l'Union les \u00c9tats", "start": 966.12, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9ens n'ont pas tenu toutes leurs", "start": 968.72, "duration": 3.599}, {"text": "promesses en mati\u00e8re d'envoi et", "start": 970.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'armement militaire mais sur le", "start": 972.319, "duration": 3.88}, {"text": "deuxi\u00e8me plan je suis d\u00e9sol\u00e9 rien n'est", "start": 973.92, "duration": 4.32}, {"text": "fait en mati\u00e8re diplomatique et le", "start": 976.199, "duration": 3.721}, {"text": "troisi\u00e8me point \u00e7a doit \u00eatre notre point", "start": 978.24, "duration": 5.0}, {"text": "d'arriv\u00e9e qui est un plan de s\u00e9curit\u00e9", "start": 979.92, "duration": 5.76}, {"text": "des garanties de s\u00e9curit\u00e9 mutuell pour", "start": 983.24, "duration": 4.92}, {"text": "permettre d'arriver \u00e0 un accord de paix", "start": 985.68, "duration": 4.48}, {"text": "et la construction de l'Ukraine par", "start": 988.16, "duration": 4.2}, {"text": "exemple au Parlement europ\u00e9en j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 990.16, "duration": 3.919}, {"text": "la seule \u00e0 la t\u00eate de mon groupe \u00e0", "start": 992.36, "duration": 3.32}, {"text": "proposer une annulation de la dette de", "start": 994.079, "duration": 2.961}, {"text": "l'Ukraine parce que la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 995.68, "duration": 2.839}, {"text": "qu'on les aide financi\u00e8rement mais c'est", "start": 997.04, "duration": 3.32}, {"text": "pas vrai qu'on leur donne de l'argent on", "start": 998.519, "duration": 3.24}, {"text": "leur pr\u00eate de l'argent \u00e0 des taux", "start": 1000.36, "duration": 4.039}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9s \u00e0 4 % 5 %", "start": 1001.759, "duration": 4.08}, {"text": "donc si l'on veut aider financi\u00e8rement", "start": 1004.399, "duration": 3.761}, {"text": "l'Ukraine alors on ne peut pas la livrer", "start": 1005.839, "duration": 4.0}, {"text": "aux mains des march\u00e9s financiers comme", "start": 1008.16, "duration": 3.72}, {"text": "nous le faisons \u00e0 l'heure actuelle voil\u00e0", "start": 1009.839, "duration": 5.24}, {"text": "ce que je propose \u00e0 mon niveau mais je", "start": 1011.88, "duration": 4.879}, {"text": "pense que la strat\u00e9gie choisie par le", "start": 1015.079, "duration": 3.12}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui consiste", "start": 1016.759, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e0 ne pas exclure l'envoi de troupe est", "start": 1018.199, "duration": 3.721}, {"text": "une strat\u00e9gie qui est dangereuse qui est", "start": 1020.0, "duration": 4.48}, {"text": "irresponsable str\u00e9 qui est inefficace", "start": 1021.92, "duration": 4.48}, {"text": "parce que en plus il a \u00e9t\u00e9 contredit par", "start": 1024.48, "duration": 4.28}, {"text": "nos alli\u00e9s europ\u00e9ens y compris par le", "start": 1026.4, "duration": 3.76}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 1028.76, "duration": 3.6}, {"text": "am\u00e9ricain Anthony blinen et puis elle", "start": 1030.16, "duration": 3.399}, {"text": "est aussi dangereuse parce que \u00e7a", "start": 1032.36, "duration": 3.04}, {"text": "pourrait nous amener une confrontation", "start": 1033.559, "duration": 3.28}, {"text": "entre deux puissances nucl\u00e9aires la", "start": 1035.4, "duration": 3.0}, {"text": "France et la Russie je pense que c'est", "start": 1036.839, "duration": 3.2}, {"text": "ce qu'il faut \u00e0 tout prix \u00e9viter raison", "start": 1038.4, "duration": 2.76}, {"text": "pour laquelle je vous fais cette", "start": 1040.039, "duration": 2.361}, {"text": "proposition d'un plan de paix en trois", "start": 1041.16, "duration": 2.679}, {"text": "points un plan de paix en trois points", "start": 1042.4, "duration": 3.679}, {"text": "on va accueillir dans un instant Yv", "start": 1043.839, "duration": 3.641}, {"text": "trard qui est le directeur adjoint de la", "start": 1046.079, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9daction du Figaro mais avant cela nous", "start": 1047.48, "duration": 4.12}, {"text": "allons voir quelle d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1049.679, "duration": 4.12}, {"text": "vous \u00eates Manon au BRI quelles sont vos", "start": 1051.6, "duration": 4.4}, {"text": "vos prises de position vos convictions", "start": 1053.799, "duration": 4.801}, {"text": "aussi celle que vous portez au Parlement", "start": 1056.0, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9en c'est votre portrait dress\u00e9 par", "start": 1058.6, "duration": 4.319}, {"text": "Marco", "start": 1061.28, "duration": 5.279}, {"text": "Pomier Manon obri votre Europe c'est", "start": 1062.919, "duration": 6.161}, {"text": "celle du protectionnisme \u00e9cologique du", "start": 1066.559, "duration": 5.681}, {"text": "refus de l'aust\u00e9rit\u00e9 et de la paix c'est", "start": 1069.08, "duration": 5.64}, {"text": "l'\u00e9nergie le souffle de l'Union", "start": 1072.24, "duration": 5.799}, {"text": "Populaire celle qui nous donne la force", "start": 1074.72, "duration": 7.24}, {"text": "de tou changer le 9 juin prochain de la", "start": 1078.039, "duration": 5.441}, {"text": "force pour tout changer il vous en", "start": 1081.96, "duration": 4.56}, {"text": "faudra Manon auri seulement 6 \u20ac d\u00e9put\u00e9s", "start": 1083.48, "duration": 6.079}, {"text": "un soumis actuellement \u00e9lu en 2019 vous", "start": 1086.52, "duration": 4.96}, {"text": "devenez la plus jeune pr\u00e9sidente de", "start": 1089.559, "duration": 3.6}, {"text": "groupe de l'histoire du Parlement", "start": 1091.48, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 la t\u00eate de la Gauche Unitaire", "start": 1093.159, "duration": 5.321}, {"text": "europ\u00e9enne la plus petite formation de", "start": 1095.84, "duration": 5.199}, {"text": "l'h\u00e9micycle derri\u00e8re les \u00e9cologistes et", "start": 1098.48, "duration": 4.04}, {"text": "la gauche", "start": 1101.039, "duration": 3.321}, {"text": "sociald\u00e9mocrate regardons \u00e0 pr\u00e9sent vos", "start": 1102.52, "duration": 4.56}, {"text": "votes favorable \u00e0 la strat\u00e9gie de la", "start": 1104.36, "duration": 5.28}, {"text": "ferme \u00e0 la fourchette volet alimentaire", "start": 1107.08, "duration": 5.52}, {"text": "et agricole du pacte vert mais oppos\u00e9 \u00e0", "start": 1109.64, "duration": 5.8}, {"text": "la nouvelle version de la PAC pour", "start": 1112.6, "duration": 5.52}, {"text": "2023-2027 sur le soutien \u00e0 Kief et la", "start": 1115.44, "duration": 5.0}, {"text": "condamnation du r\u00e9gime du kremelin vous", "start": 1118.12, "duration": 5.36}, {"text": "avez vot\u00e9 11 des 14 textes marquants", "start": 1120.44, "duration": 5.32}, {"text": "mais aujourd'hui vous refusz l'adh\u00e9sion", "start": 1123.48, "duration": 4.439}, {"text": "de l'Ukraine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1125.76, "duration": 4.44}, {"text": "condamnerz ce que vous appelez le Vat en", "start": 1127.919, "duration": 4.441}, {"text": "guerre d'Emmanuel Macron non monsieur", "start": 1130.2, "duration": 5.52}, {"text": "Macron nous n'en verrons pas nos enfants", "start": 1132.36, "duration": 6.0}, {"text": "mourir sur le champ ukrainien le champ", "start": 1135.72, "duration": 3.64}, {"text": "de guerre", "start": 1138.36, "duration": 2.799}, {"text": "vous assumez de faire de ces \u00e9lections", "start": 1139.36, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9ennes un scrutin \u00e0 enjeu national", "start": 1141.159, "duration": 5.081}, {"text": "car vous en \u00eates convaincu c'est l'apr\u00e8s", "start": 1143.799, "duration": 4.401}, {"text": "Macron qui se joue mais pour l'instant", "start": 1146.24, "duration": 4.319}, {"text": "c'est mal parti 7 \u00e0 8 % dans les", "start": 1148.2, "duration": 4.8}, {"text": "intentions de vote au coude \u00e0 coude avec", "start": 1150.559, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00e9cologiste Marie toussin loin derri\u00e8re", "start": 1153.0, "duration": 5.64}, {"text": "les socialistes de rapha\u00eb gluxman votre", "start": 1155.799, "duration": 5.041}, {"text": "objectif chipper la premi\u00e8re place \u00e0", "start": 1158.64, "duration": 5.399}, {"text": "gauche pour mieux la rassembler lan\u00e7ons", "start": 1160.84, "duration": 6.36}, {"text": "un appel aux orfelins et aux orfelines", "start": 1164.039, "duration": 6.601}, {"text": "de la nuup venez nous aider venez nous", "start": 1167.2, "duration": 6.68}, {"text": "aider alors une question mon au BRI pour", "start": 1170.64, "duration": 5.56}, {"text": "rassembler la nupesse ne faut-il pas", "start": 1173.88, "duration": 5.56}, {"text": "pr\u00e9parer l'apr\u00e8s m\u00e9lenchant", "start": 1176.2, "duration": 4.56}, {"text": "trard nous a rejoint sur ce plateau", "start": 1179.44, "duration": 3.719}, {"text": "bonsoir y bonsoir Brigitte bonsoir", "start": 1180.76, "duration": 4.84}, {"text": "question alors oui m\u00e9lenchant en fait il", "start": 1183.159, "duration": 3.441}, {"text": "s on a l'impression qu'il s'est", "start": 1185.6, "duration": 3.12}, {"text": "appropri\u00e9 cette \u00e9lection il a fait les", "start": 1186.6, "duration": 3.88}, {"text": "meetings il a dit bah c'est la rampe de", "start": 1188.72, "duration": 3.12}, {"text": "lancement c'est le trempelin pour", "start": 1190.48, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est le", "start": 1191.84, "duration": 3.76}, {"text": "premier tour en fait d'une \u00e9lection qui", "start": 1193.36, "duration": 3.799}, {"text": "serait une \u00e9lection nationale", "start": 1195.6, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui aura a lieu elle \u00e0", "start": 1197.159, "duration": 5.76}, {"text": "moins que \u00e7a change en", "start": 1200.52, "duration": 5.92}, {"text": "2027 c'est un peu vexant pour vous non", "start": 1202.919, "duration": 5.801}, {"text": "volle la vedette oh rassurez-vous je", "start": 1206.44, "duration": 4.4}, {"text": "vous m'avez invit\u00e9 ce soir \u00e0 ce que je", "start": 1208.72, "duration": 5.04}, {"text": "sache et je je pasit\u00e9 jeanl m plut\u00f4t pas", "start": 1210.84, "duration": 5.36}, {"text": "mal je reviens \u00e0 votre question initiale", "start": 1213.76, "duration": 3.88}, {"text": "pour rassembler la gauche faut-il", "start": 1216.2, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9parer la pr\u00e9 M\u00e9lenchon pour", "start": 1217.64, "duration": 2.76}, {"text": "rassembler la nuupess faut-il pr\u00e9parer", "start": 1218.88, "duration": 3.0}, {"text": "la pr\u00e9 M\u00e9lenchon mais qui est-ce qui a", "start": 1220.4, "duration": 3.399}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 la nuupess ce n'est pas Jean-Luc", "start": 1221.88, "duration": 4.56}, {"text": "M\u00e9lenchon ou j'ai j'\u00e9tais sur une autre", "start": 1223.799, "duration": 5.0}, {"text": "plan\u00e8te \u00e0 ce elle est pas morte l\u00e0 moi", "start": 1226.44, "duration": 3.359}, {"text": "je ne pense pas parce que je pense", "start": 1228.799, "duration": 2.921}, {"text": "qu'elle correspond \u00e0 des attentes tr\u00e8s", "start": 1229.799, "duration": 3.681}, {"text": "fortes d'une partie du peuple de gauche", "start": 1231.72, "duration": 4.319}, {"text": "que laanupes nous a permis de faire", "start": 1233.48, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lire 11 d\u00e9put\u00e9s nous sommes ici dans", "start": 1236.039, "duration": 4.0}, {"text": "les locaux de l'Assembl\u00e9e nationale 151", "start": 1238.08, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1240.039, "duration": 3.12}, {"text": "remporter en terme de voie le premier", "start": 1241.6, "duration": 3.68}, {"text": "tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives et je", "start": 1243.159, "duration": 3.961}, {"text": "pense qu'il y a des il y a des millions", "start": 1245.28, "duration": 4.04}, {"text": "de gens qui nous regardent peut-\u00eatre il", "start": 1247.12, "duration": 3.2}, {"text": "y a des millions de gens qui regardent", "start": 1249.32, "duration": 2.92}, {"text": "LCP et qui se disent mais franchement", "start": 1250.32, "duration": 3.92}, {"text": "vous \u00eates compl\u00e8tement irresponsable on", "start": 1252.24, "duration": 4.439}, {"text": "a le rassemblement national \u00e0 30 % et", "start": 1254.24, "duration": 3.64}, {"text": "vous l\u00e0 vous faites votre bataille de", "start": 1256.679, "duration": 2.801}, {"text": "petits chevau et c'est pour \u00e7a que moi", "start": 1257.88, "duration": 3.24}, {"text": "je me suis battu je me suis battu pour", "start": 1259.48, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on ait une liste commune de l'anupes", "start": 1261.12, "duration": 3.0}, {"text": "vous \u00eates tous de mauvaise foi parce que", "start": 1262.88, "duration": 3.32}, {"text": "non c'est pas vrai monsieur trin soyez", "start": 1264.12, "duration": 4.4}, {"text": "soyez sinc\u00e8re et honn\u00eate qui a propos\u00e9", "start": 1266.2, "duration": 4.12}, {"text": "pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes que la", "start": 1268.52, "duration": 3.639}, {"text": "t\u00eate de liste ne soit pas assur\u00e9e par", "start": 1270.32, "duration": 3.56}, {"text": "notre camp politique mais par un autre", "start": 1272.159, "duration": 3.161}, {"text": "camp politique vous en connaissez", "start": 1273.88, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup des responsables comme moi", "start": 1275.32, "duration": 2.44}, {"text": "politiques qui viennent vous dire vous", "start": 1276.6, "duration": 2.8}, {"text": "avez propos\u00e9 madame toussin on va on va", "start": 1277.76, "duration": 3.799}, {"text": "on a propos\u00e9 aux \u00e9cologistes on a", "start": 1279.4, "duration": 3.8}, {"text": "propos\u00e9 aux \u00e9cologistes d'assurer", "start": 1281.559, "duration": 4.281}, {"text": "d'avoir la t\u00eate de liste on a propos\u00e9 \u00e0", "start": 1283.2, "duration": 4.479}, {"text": "prendre en compte les rapports de force", "start": 1285.84, "duration": 4.24}, {"text": "issus de l'\u00e9lection 2019 qui sont moins", "start": 1287.679, "duration": 3.48}, {"text": "favorables que ce que nous avons \u00e0", "start": 1290.08, "duration": 2.76}, {"text": "l'heure actuelle dans les sondages donc", "start": 1291.159, "duration": 3.361}, {"text": "vous voyez on a rendu les conditions", "start": 1292.84, "duration": 3.24}, {"text": "possibles pourquoi on l'a fait c'est", "start": 1294.52, "duration": 3.6}, {"text": "parce que c'est ce programme l\u00e0 sur", "start": 1296.08, "duration": 4.04}, {"text": "lequel on a \u00e9lu 151 d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 1298.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il a raison la nu", "start": 1300.12, "duration": 2.96}, {"text": "est morte", "start": 1301.84, "duration": 3.36}, {"text": "alors elle est pas morte vous savez on", "start": 1303.08, "duration": 4.76}, {"text": "est ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale 90 % des", "start": 1305.2, "duration": 4.88}, {"text": "votes de mes camarades \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1307.84, "duration": 3.8}, {"text": "nationale insoumis socialiste", "start": 1310.08, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9cologistes et communiste et convergent", "start": 1311.64, "duration": 4.08}, {"text": "et que la question qui nous est pos\u00e9e", "start": 1314.12, "duration": 2.96}, {"text": "c'est est-ce qu'on laisse les cl\u00e9s du", "start": 1315.72, "duration": 4.8}, {"text": "pays \u00e0 l'extr\u00eame droite ou est", "start": 1317.08, "duration": 3.44}, {"text": "on pr\u00e9pare j'ai une autre question \u00e0", "start": 1320.919, "duration": 3.321}, {"text": "vous posez si vous voulez bien sur", "start": 1322.72, "duration": 2.839}, {"text": "l'Europe puisque c'est \u00e7a qui nous", "start": 1324.24, "duration": 2.799}, {"text": "int\u00e9resse c'est l'Europe c'est nous", "start": 1325.559, "duration": 3.201}, {"text": "l'Europe c'est vous c'est Brigitte c'est", "start": 1327.039, "duration": 3.481}, {"text": "moi mais le probl\u00e8me c'est que sur", "start": 1328.76, "duration": 3.159}, {"text": "l'Europe vous ne pensez pas la m\u00eame", "start": 1330.52, "duration": 4.0}, {"text": "chose qu'une grande partie de la gauche", "start": 1331.919, "duration": 4.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire principalement les", "start": 1334.52, "duration": 4.32}, {"text": "socialistes et les \u00e9cologistes et \u00e7a", "start": 1336.32, "duration": 4.04}, {"text": "vous pouvez pas le nier c'est", "start": 1338.84, "duration": 3.36}, {"text": "pas je vais vousofrir \u00e0 la fin du", "start": 1340.36, "duration": 3.48}, {"text": "plateau si vous le voulez bien je sais", "start": 1342.2, "duration": 4.0}, {"text": "pas si on voit l\u00e0 donc c'est le CH", "start": 1343.84, "duration": 3.68}, {"text": "internationale", "start": 1346.2, "duration": 3.92}, {"text": "chapitres europ\u00e9enne et internationale", "start": 1347.52, "duration": 5.08}, {"text": "je vous faire gr\u00e2ce du contenu exact", "start": 1350.12, "duration": 3.679}, {"text": "mais comme je vais vous l'offrir vous", "start": 1352.6, "duration": 2.76}, {"text": "pourrez aller le lire et vous le verrez", "start": 1353.799, "duration": 3.961}, {"text": "qu'il y avait un chapitre entier qui", "start": 1355.36, "duration": 5.679}, {"text": "justement listait nos positions communes", "start": 1357.76, "duration": 4.76}, {"text": "sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne et je vais vous", "start": 1361.039, "duration": 2.841}, {"text": "le dire c'\u00e9tait d'autant plus important", "start": 1362.52, "duration": 3.36}, {"text": "que si nous aspirons \u00e0 gouverner", "start": 1363.88, "duration": 4.0}, {"text": "ensemble un jour le pays le pr\u00e9sident de", "start": 1365.88, "duration": 3.919}, {"text": "la R\u00e9publique a plus de pouvoirs sur la", "start": 1367.88, "duration": 4.24}, {"text": "sc\u00e8ne europ\u00e9enne que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1369.799, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ens m\u00eame si vous avez dit que je", "start": 1372.12, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9side le plus petit groupe au", "start": 1373.919, "duration": 2.201}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est quand m\u00eame le", "start": 1374.96, "duration": 2.56}, {"text": "plus petit groupe qui a su arracher des", "start": 1376.12, "duration": 3.039}, {"text": "victoires je pense notamment \u00e0 la", "start": 1377.52, "duration": 2.84}, {"text": "directive europ\u00e9enne sur les", "start": 1379.159, "duration": 3.12}, {"text": "travailleurs des plateformes qui offre", "start": 1380.36, "duration": 3.6}, {"text": "une protection sociale \u00e0 des millions de", "start": 1382.279, "duration": 3.28}, {"text": "travailleurs uber\u00e9ris\u00e9s qui leur", "start": 1383.96, "duration": 4.16}, {"text": "permettra demain d'avoir d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9", "start": 1385.559, "duration": 4.12}, {"text": "en cas d'accident du travail d'\u00eatre", "start": 1388.12, "duration": 3.6}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 pour leur ch\u00f4mage et diff\u00e9ren", "start": 1389.679, "duration": 5.041}, {"text": "sur l'Europe vos diff\u00e9rences sur nous ce", "start": 1391.72, "duration": 4.8}, {"text": "qu'on a dit tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment dans ce", "start": 1394.72, "duration": 4.8}, {"text": "programme c'est que notre ambition c'est", "start": 1396.52, "duration": 5.12}, {"text": "de d\u00e9passer les blocages pos\u00e9s par un", "start": 1399.52, "duration": 4.6}, {"text": "certain nombre de r\u00e8gles eur\u00e9en blage \u00e9", "start": 1401.64, "duration": 3.72}, {"text": "il y en a plusieurs mais je vous donne", "start": 1404.12, "duration": 2.919}, {"text": "des exemples tr\u00e8s pr\u00e9cis si demain nous", "start": 1405.36, "duration": 4.12}, {"text": "voulons maintenir les tarif r\u00e9glement\u00e9s", "start": 1407.039, "duration": 4.24}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 pour faire en sorte que", "start": 1409.48, "duration": 3.6}, {"text": "nos factures d'\u00e9nergie n'explosent pas", "start": 1411.279, "duration": 3.561}, {"text": "alors il faudra d\u00e9roger aux r\u00e8gles du", "start": 1413.08, "duration": 4.32}, {"text": "march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 si nous voulons", "start": 1414.84, "duration": 4.68}, {"text": "demain investir massivement dans la", "start": 1417.4, "duration": 3.84}, {"text": "transition \u00e9cologique prot\u00e9ger nos", "start": 1419.52, "duration": 3.0}, {"text": "services publics et notre protection", "start": 1421.24, "duration": 3.72}, {"text": "sociale il faudra ne pas respecter les", "start": 1422.52, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e8gles du", "start": 1424.96, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9f on je termine juste l\u00e0-dessus et", "start": 1426.36, "duration": 5.76}, {"text": "donc on s'\u00e9tait accord\u00e9 en 2022 sur la", "start": 1429.039, "duration": 5.88}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er des rapports de force", "start": 1432.12, "duration": 4.88}, {"text": "voire d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 ces r\u00e8gles pour le", "start": 1434.919, "duration": 3.961}, {"text": "meilleur et vous le savez Emmanuel", "start": 1437.0, "duration": 3.559}, {"text": "Macron il est le premier \u00e0 d\u00e9sob\u00e9ir aux", "start": 1438.88, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes mais pour le pire il", "start": 1440.559, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9sob\u00e9it par exemple au normes en", "start": 1442.08, "duration": 3.4}, {"text": "mati\u00e8re d'\u00e9nergie renouv renons \u00e0 la", "start": 1443.84, "duration": 2.88}, {"text": "gauche il y a une chose qui est", "start": 1445.48, "duration": 2.92}, {"text": "flagrante l\u00e0 vous en avez un petit peu", "start": 1446.72, "duration": 4.12}, {"text": "parl\u00e9 c'est sur l'Ukraine euh madame", "start": 1448.4, "duration": 4.48}, {"text": "monsieur gluxman et une partie de la", "start": 1450.84, "duration": 3.959}, {"text": "gauche est tout \u00e0 fait favorable un", "start": 1452.88, "duration": 5.96}, {"text": "soutien actif militaire de munition en", "start": 1454.799, "duration": 5.801}, {"text": "tous les cas on parle pas des hommes", "start": 1458.84, "duration": 5.04}, {"text": "pour euh Kief et pour Monsieur Zelenski", "start": 1460.6, "duration": 4.92}, {"text": "c'est pas tout \u00e0 fait votre discours", "start": 1463.88, "duration": 4.64}, {"text": "deux choses sur l'Ukraine euh votre euh", "start": 1465.52, "duration": 4.639}, {"text": "vous \u00eates d'accord pour livrer des armes", "start": 1468.52, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 ouioui oui \u00e0 certaines conditions euh", "start": 1470.159, "duration": 5.041}, {"text": "d'abord que \u00e7a fasse l'objet d'un d\u00e9bat", "start": 1473.6, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocratique deuxi\u00e8mement que \u00e7a", "start": 1475.2, "duration": 3.44}, {"text": "n'affaiblisse pas nos propres capacit\u00e9s", "start": 1476.84, "duration": 4.559}, {"text": "de d\u00e9fense et industrielle militaire et", "start": 1478.64, "duration": 6.08}, {"text": "troisi\u00e8me crit\u00e8re que \u00e7a ne permett pas", "start": 1481.399, "duration": 5.081}, {"text": "de toucher en profondeur le territoire", "start": 1484.72, "duration": 4.12}, {"text": "russe de quoi nous serions cobellig\u00e9rant", "start": 1486.48, "duration": 3.679}, {"text": "mais \u00e7a laisse \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1488.84, "duration": 3.88}, {"text": "possibilit\u00e9s je pense \u00e0 des v\u00e9hicules", "start": 1490.159, "duration": 4.281}, {"text": "doncon appelle des vaps v\u00e9hicules avant", "start": 1492.72, "duration": 4.0}, {"text": "blind\u00e9s je pense \u00e0 des lignes a\u00e9riennes", "start": 1494.44, "duration": 4.28}, {"text": "de d\u00e9fense tout ce que la France", "start": 1496.72, "duration": 4.24}, {"text": "approvisionne assez peu \u00e0 ce stade et", "start": 1498.72, "duration": 3.559}, {"text": "pour compl\u00e9ter votre sujet qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1500.96, "duration": 3.079}, {"text": "fait \u00e0 l'instant nous avons en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1502.279, "duration": 5.561}, {"text": "vot\u00e9 34 textes au niveau europ\u00e9en en", "start": 1504.039, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9fense et en soutien \u00e0 l'Ukraine donc", "start": 1507.84, "duration": 4.199}, {"text": "vous voyez notre soutien \u00e0 l'Ukraine il", "start": 1509.88, "duration": 4.48}, {"text": "est plein et entier la diff\u00e9rence que", "start": 1512.039, "duration": 4.161}, {"text": "nous avons c'est la strat\u00e9gie pour", "start": 1514.36, "duration": 4.28}, {"text": "ramener la paix et nous dans la lign\u00e9e", "start": 1516.2, "duration": 4.719}, {"text": "du Grand Jean jores nous ne pensons pas", "start": 1518.64, "duration": 3.56}, {"text": "que nous faisons la guerre pour nous", "start": 1520.919, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9barrasser de la guerre et donc", "start": 1522.2, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9videmment il va falloir envisager un", "start": 1523.76, "duration": 4.519}, {"text": "plan de sortie un plan de paix et de", "start": 1526.279, "duration": 3.161}, {"text": "deuxi\u00e8me chose sur l'Ukraine sur", "start": 1528.279, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9largissement l\u00e0 je vous aide on a un", "start": 1529.44, "duration": 4.2}, {"text": "autre point de d\u00e9saccord c'est sur la", "start": 1532.159, "duration": 2.88}, {"text": "question de l'\u00e9largissement de l'Ukraine", "start": 1533.64, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9ne vous vous \u00eat nous on", "start": 1535.039, "duration": 3.201}, {"text": "est contre et les socialistes sont pour", "start": 1536.799, "duration": 2.561}, {"text": "c'est quand m\u00eame un point de d\u00e9saccord", "start": 1538.24, "duration": 3.28}, {"text": "important vous avez raison surtout on", "start": 1539.36, "duration": 3.72}, {"text": "est au fronti\u00e8r de l'Union c'est pour \u00e7a", "start": 1541.52, "duration": 4.399}, {"text": "que il faut que les le peuple de Crim\u00e9e", "start": 1543.08, "duration": 4.16}, {"text": "puisse d\u00e9cider de lui-m\u00eame et je ne", "start": 1545.919, "duration": 2.681}, {"text": "pense pas que les habitants de Crim\u00e9e", "start": 1547.24, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9cident d'\u00eatre russse mais", "start": 1548.6, "duration": 2.6}, {"text": "pardonnez-moi je leur laisse cette", "start": 1549.919, "duration": 2.441}, {"text": "d\u00e9cision mais pour finir sur", "start": 1551.2, "duration": 2.359}, {"text": "l'\u00e9largissement de l'Ukraine Paris que", "start": 1552.36, "duration": 3.039}, {"text": "c'est un vrai sujet dans ce fameux", "start": 1553.559, "duration": 3.281}, {"text": "programme de Laan nues ne pensez pas que", "start": 1555.399, "duration": 4.201}, {"text": "c'est une bible mais j'ai tendance \u00e0", "start": 1556.84, "duration": 4.48}, {"text": "penser que quand on fait campagne sur un", "start": 1559.6, "duration": 3.12}, {"text": "programme \u00e7a nous engage \u00e0 moins de", "start": 1561.32, "duration": 3.0}, {"text": "mentir aux \u00e9lecteurs et pour finir sur", "start": 1562.72, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9largissement ce qu'on dit l\u00e0-dedans", "start": 1564.32, "duration": 3.88}, {"text": "c'est que il il ne peut pas y avoir", "start": 1566.0, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9largissement sans harmonisation", "start": 1568.2, "duration": 3.64}, {"text": "sociale fiscale et environnementale", "start": 1570.2, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9alable et en Ukraine le salaire", "start": 1571.84, "duration": 4.16}, {"text": "minimum est par exemple \u00e0 moins de 200 \u20ac", "start": 1573.799, "duration": 3.961}, {"text": "le kilo de production de poulet est \u00e0 3", "start": 1576.0, "duration": 4.08}, {"text": "\u20ac quand il est de 7 \u20ac en France donc", "start": 1577.76, "duration": 3.76}, {"text": "vous le voyez c'est de la concurrence", "start": 1580.08, "duration": 3.479}, {"text": "desloyeles et qu'il faut d'abord une", "start": 1581.52, "duration": 3.8}, {"text": "harmonisation avant l'\u00e9largissement", "start": 1583.559, "duration": 2.641}, {"text": "alors puisque vous avez bien", "start": 1585.32, "duration": 3.599}, {"text": "l'arithm\u00e9tique il y a", "start": 1586.2, "duration": 5.599}, {"text": "no Figaro aussi oui bien s\u00fbr euh", "start": 1588.919, "duration": 4.721}, {"text": "monsieur gluxman aujourd'hui dans la", "start": 1591.799, "duration": 3.961}, {"text": "plupart des sondages il est autour de 10", "start": 1593.64, "duration": 6.2}, {"text": "12 % l\u00e0 o\u00f9 il y a 5 ans enfin 6 ans", "start": 1595.76, "duration": 7.12}, {"text": "maintenant 5 ans plut\u00f4t en 2019 il \u00e9tait", "start": 1599.84, "duration": 6.36}, {"text": "il a r\u00e9ussi \u00e0 faire 6 un peu plus de 6 %", "start": 1602.88, "duration": 6.12}, {"text": "vous stabilit\u00e9 vous \u00eates \u00e0 6 % comme \u00e0", "start": 1606.2, "duration": 5.76}, {"text": "peu pr\u00e8s le sondage le dernier le", "start": 1609.0, "duration": 6.08}, {"text": "sondage du jour on est \u00e0 7 et de sage \u00e0", "start": 1611.96, "duration": 5.64}, {"text": "\u00ea quand m\u00eame devanc\u00e9 tr\u00e8s largement par", "start": 1615.08, "duration": 4.4}, {"text": "Monsieur GL", "start": 1617.6, "duration": 3.64}, {"text": "comment expliquez-vous que gluxman", "start": 1619.48, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant rap\u00ebl gluxman soit tr\u00e8s en", "start": 1621.24, "duration": 5.52}, {"text": "avance sur vous et que vous bien je", "start": 1623.76, "duration": 4.56}, {"text": "nuancer le 13 en avance puisque nous", "start": 1626.76, "duration": 3.279}, {"text": "sommes \u00e0 8 % dans les sondages il est", "start": 1628.32, "duration": 3.479}, {"text": "autour de 10 11", "start": 1630.039, "duration": 5.24}, {"text": "%age jour il est 12% dans le sondage", "start": 1631.799, "duration": 4.641}, {"text": "dans", "start": 1635.279, "duration": 4.28}, {"text": "leent 10 sondage du jour il est \u00e0 11 %", "start": 1636.44, "duration": 4.52}, {"text": "et nous sommes \u00e0 7 et dem il y a pas de", "start": 1639.559, "duration": 3.321}, {"text": "probl\u00e8me il est \u00e0 11% il est pas loin", "start": 1640.96, "duration": 3.48}, {"text": "devant il est \u00e0 11 % nous sommes \u00e0 7 et", "start": 1642.88, "duration": 2.799}, {"text": "de vous le voyez \u00e7a se fait", "start": 1644.44, "duration": 2.32}, {"text": "essentiellement au d\u00e9triment des", "start": 1645.679, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9cologistes qui sont eu \u00e0 6 et demi je", "start": 1646.76, "duration": 4.56}, {"text": "rappelle qu'en 2019 les \u00e9cologistes ont", "start": 1649.0, "duration": 4.159}, {"text": "fait 13 %, le Parti socialiste a fait 6", "start": 1651.32, "duration": 3.32}, {"text": "%, vous voyez il y a une l\u00e9g\u00e8re", "start": 1653.159, "duration": 2.64}, {"text": "inversion il a m\u00eame pas atteint le", "start": 1654.64, "duration": 2.68}, {"text": "niveau d' Yanque jado mais il y a un", "start": 1655.799, "duration": 2.88}, {"text": "enjeu majeur pour cette \u00e9lection et ce", "start": 1657.32, "duration": 2.4}, {"text": "que disent aussi toutes les enqu\u00eates", "start": 1658.679, "duration": 2.801}, {"text": "d'opinion c'est que les \u00e9lecteurs de", "start": 1659.72, "duration": 3.92}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon sont ceux qui \u00e0 ce", "start": 1661.48, "duration": 4.12}, {"text": "stade sont le moins s\u00fbr d'aller se", "start": 1663.64, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9placer d'aller voter donc notre", "start": 1665.6, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8re bataille elle est contre", "start": 1667.6, "duration": 2.919}, {"text": "l'abstention et d'ailleurs \u00e7a devrait", "start": 1669.2, "duration": 3.199}, {"text": "\u00eatre une bataille commune puisque", "start": 1670.519, "duration": 3.241}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne est une des", "start": 1672.399, "duration": 2.681}, {"text": "\u00e9lections o\u00f9 les gens se d\u00e9placent le", "start": 1673.76, "duration": 2.84}, {"text": "moins et c'est pour \u00e7a que je dis aux", "start": 1675.08, "duration": 3.24}, {"text": "gens qui nous \u00e9coutent aujourd'hui \u00e7a", "start": 1676.6, "duration": 2.76}, {"text": "que vous voulez dire mais bien s\u00fbr et", "start": 1678.32, "duration": 3.12}, {"text": "qu'elles sont le plus importantes dans", "start": 1679.36, "duration": 4.28}, {"text": "notre camp politique je dis gens qui", "start": 1681.44, "duration": 4.92}, {"text": "nous \u00e9cout vous laissez pas voler cette", "start": 1683.64, "duration": 3.72}, {"text": "est-ce que le rapport de force il est", "start": 1686.36, "duration": 2.12}, {"text": "pas en train de traverser est-ce que", "start": 1687.36, "duration": 2.6}, {"text": "c'est pas la sociald\u00e9mocratie qui est en", "start": 1688.48, "duration": 3.76}, {"text": "train de s'imposer \u00e0 gauche vous savez", "start": 1689.96, "duration": 6.12}, {"text": "je il y a sans doute un arbre qui cache", "start": 1692.24, "duration": 5.319}, {"text": "une for\u00eat d'\u00e9l\u00e9phants du Parti", "start": 1696.08, "duration": 3.079}, {"text": "socialiste mais vous le savez les", "start": 1697.559, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9l\u00e9phants du Parti socialiste on a", "start": 1699.159, "duration": 4.4}, {"text": "essay\u00e9 et \u00e7a trompe \u00e9norm\u00e9ment et ceux", "start": 1700.6, "duration": 4.559}, {"text": "qui veulent le grand retour de Fran\u00e7ois", "start": 1703.559, "duration": 3.161}, {"text": "Hollande en effet peuvent voter pour", "start": 1705.159, "duration": 4.12}, {"text": "Monsieur gluxman mais mais je pense que", "start": 1706.72, "duration": 5.72}, {"text": "l'aspiration \u00e0 un changement radical", "start": 1709.279, "duration": 4.921}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la politique macroniste", "start": 1712.44, "duration": 3.079}, {"text": "elle n'a pas disparu dans le pays et", "start": 1714.2, "duration": 3.479}, {"text": "d'ailleurs au niveau europ\u00e9en les", "start": 1715.519, "duration": 4.361}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens gouvernent avec", "start": 1717.679, "duration": 3.801}, {"text": "les lib\u00e9raux et la droite c'est le", "start": 1719.88, "duration": 3.24}, {"text": "fonctionnement du Parlement europ\u00e9en et", "start": 1721.48, "duration": 3.079}, {"text": "il gouvernent ensemble pourquoi ils", "start": 1723.12, "duration": 3.08}, {"text": "adoptent ensemble des accords de libre", "start": 1724.559, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9change ils adoptent ensemble le PACT", "start": 1726.2, "duration": 3.64}, {"text": "asile immigration cette semaine qui va", "start": 1728.32, "duration": 3.12}, {"text": "financer des murs aux fronti\u00e8res ils", "start": 1729.84, "duration": 3.04}, {"text": "adoptent ensemble les nouvelles r\u00e8gles", "start": 1731.44, "duration": 3.32}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 qui prunion avec la gauche", "start": 1732.88, "duration": 3.72}, {"text": "alors non moi je suis pr\u00eate \u00e0 l'Union", "start": 1734.76, "duration": 3.84}, {"text": "sur un programme et un programme de et", "start": 1736.6, "duration": 4.799}, {"text": "je pense qu' a beaucoup compris deitants", "start": 1738.6, "duration": 5.0}, {"text": "de sympathisants socialistes compris VI", "start": 1741.399, "duration": 3.801}, {"text": "nous fort de ce programme fort de ce", "start": 1743.6, "duration": 2.72}, {"text": "programme", "start": 1745.2, "duration": 3.52}, {"text": "2027 le candidat de la gauche c'est", "start": 1746.32, "duration": 4.16}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon pour vous le candidat", "start": 1748.72, "duration": 3.559}, {"text": "de la gauche pour moi c'est celui-l\u00e0 oui", "start": 1750.48, "duration": 3.679}, {"text": "mais c'est celui qui est port\u00e9 par jeanl", "start": 1752.279, "duration": 3.841}, {"text": "verra chaque chaque chaque chose en son", "start": 1754.159, "duration": 4.681}, {"text": "temps ce sera peut-\u00eatre Jean-Luc et et", "start": 1756.12, "duration": 4.08}, {"text": "sans doute une des hypoth\u00e8ses et", "start": 1758.84, "duration": 2.8}, {"text": "permettez-moi de vous dire pas la pire", "start": 1760.2, "duration": 2.88}, {"text": "quand on regarde l'histoire de la gauche", "start": 1761.64, "duration": 3.12}, {"text": "de ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es vous vous", "start": 1763.08, "duration": 3.079}, {"text": "avez envie qu'il y retourne moi j'ai", "start": 1764.76, "duration": 4.56}, {"text": "envie qu'on gagne j'ai envie qu'on gagne", "start": 1766.159, "duration": 5.201}, {"text": "un partisan de la de la victoire lui", "start": 1769.32, "duration": 3.959}, {"text": "mais c'est un point de FORCE personne ne", "start": 1771.36, "duration": 3.36}, {"text": "peut le nier qui peut penser", "start": 1773.279, "duration": 2.801}, {"text": "s\u00e9rieusement que la gauche peut gagner", "start": 1774.72, "duration": 2.76}, {"text": "de notre pays sans le point de force de", "start": 1776.08, "duration": 4.439}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon personne RMAN il a", "start": 1777.48, "duration": 4.88}, {"text": "fait 22 % l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1780.519, "duration": 3.561}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est pas rien dans", "start": 1782.36, "duration": 3.319}, {"text": "le pays c'est un des meilleurs scores de", "start": 1784.08, "duration": 3.4}, {"text": "la gauche de ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es je", "start": 1785.679, "duration": 2.84}, {"text": "vais vous le dire en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 1787.48, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9enne on va parler de la situation", "start": 1788.519, "duration": 4.64}, {"text": "de l'Italie l'Italie et tant d'autres", "start": 1790.679, "duration": 4.641}, {"text": "pays la gauche est en train d'\u00eatre ray\u00e9e", "start": 1793.159, "duration": 4.441}, {"text": "de la carte et nous devons \u00e7a \u00e0 jeanluc", "start": 1795.32, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9lchon d'avoir permis \u00e0 la gauche de", "start": 1797.6, "duration": 3.36}, {"text": "tenir debout mais moi je le souhaite que", "start": 1799.0, "duration": 4.48}, {"text": "nous puissions poursuivre la strat\u00e9gie", "start": 1800.96, "duration": 4.439}, {"text": "de l'Union donc je le dis \u00e0 tous ceux", "start": 1803.48, "duration": 4.48}, {"text": "qui veulent voter pour la strat\u00e9gie le", "start": 1805.399, "duration": 4.76}, {"text": "programme de la nuupes \u00e0 tous ceux qui", "start": 1807.96, "duration": 4.719}, {"text": "veulent de l'union de la gauche alors", "start": 1810.159, "duration": 3.681}, {"text": "votez pour nous si vous voulez de la", "start": 1812.679, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9sunion il y a pas de probl\u00e8me vous", "start": 1813.84, "duration": 2.839}, {"text": "avez plein d'OF a tendance au", "start": 1815.159, "duration": 3.24}, {"text": "renouvellement aussi les au", "start": 1816.679, "duration": 3.321}, {"text": "renouvellement j'entends sur le plan", "start": 1818.399, "duration": 4.0}, {"text": "chez les jeunes j'ai 34 ans donc pouro", "start": 1820.0, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a ser pas vous alors la pr\u00e9sidentielle", "start": 1822.399, "duration": 2.88}, {"text": "on verra", "start": 1824.36, "duration": 3.679}, {"text": "je on mais vous voyez on a on a plein il", "start": 1825.279, "duration": 4.841}, {"text": "y a une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration la pr\u00e9sid du", "start": 1828.039, "duration": 3.801}, {"text": "groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ici math", "start": 1830.12, "duration": 3.679}, {"text": "Panau \u00e0 34 ans notre coordinateur de", "start": 1831.84, "duration": 4.16}, {"text": "notre mouvement \u00e0 36 ans donc vous le", "start": 1833.799, "duration": 4.041}, {"text": "voyez Jean-Luc M\u00e9lenchon lui dit tr\u00e8s", "start": 1836.0, "duration": 3.64}, {"text": "bien avec nous ils en prennent pour 50", "start": 1837.84, "duration": 3.92}, {"text": "ans d\u00e9sol\u00e9 vous en avez pour 50 ans de", "start": 1839.64, "duration": 4.48}, {"text": "bataille politique avec nous merci TR", "start": 1841.76, "duration": 4.24}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous sur ce plateau on", "start": 1844.12, "duration": 3.76}, {"text": "va maintenant passer \u00e0 nos cartes", "start": 1846.0, "duration": 3.64}, {"text": "blanches et ce sont donc nos trois", "start": 1847.88, "duration": 5.0}, {"text": "experts italiens europ\u00e9ens et allemands", "start": 1849.64, "duration": 6.36}, {"text": "qui vont venir nous rejoindre Paolo Levi", "start": 1852.88, "duration": 5.519}, {"text": "de Lana qui va vous interroger sur le", "start": 1856.0, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9ficit italien Richard Verly de blique", "start": 1858.399, "duration": 4.88}, {"text": "qui reviendra sur l'Europe de la d\u00e9fense", "start": 1861.159, "duration": 5.0}, {"text": "et Brita sberg du Spiegle qui vous", "start": 1863.279, "duration": 5.961}, {"text": "questionnera sur la l\u00e9galisation du", "start": 1866.159, "duration": 6.041}, {"text": "cannabis voil\u00e0 donc pour le menu et", "start": 1869.24, "duration": 5.72}, {"text": "bonsoir \u00e0 vous trois merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 1872.2, "duration": 4.839}, {"text": "pour cette \u00e9mission sur l'Europe", "start": 1874.96, "duration": 3.959}, {"text": "l'Europe c'est nous merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 1877.039, "duration": 3.681}, {"text": "chaque semaine Paolo Levi c'est vous qui", "start": 1878.919, "duration": 3.561}, {"text": "allez commencer cette semaine vous \u00eates", "start": 1880.72, "duration": 4.0}, {"text": "de Lana alors Lana c'est un peu la FP", "start": 1882.48, "duration": 4.12}, {"text": "italienne vous vouliez parler de", "start": 1884.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'Italie menac\u00e9e d'une mise sous", "start": 1886.6, "duration": 3.76}, {"text": "surveillance par Bruxelles pour d\u00e9ficit", "start": 1888.559, "duration": 3.801}, {"text": "excessif non je veux parler de l'Italie", "start": 1890.36, "duration": 3.319}, {"text": "et de la France parce qu'on est sur le", "start": 1892.36, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame bateau disons que l'Italie et la", "start": 1893.679, "duration": 3.641}, {"text": "France sont unis pour le meilleur et", "start": 1895.44, "duration": 4.28}, {"text": "pour le pire et c'est vrai que si on", "start": 1897.32, "duration": 3.88}, {"text": "voit les chiffres qui ont \u00e9t\u00e9 sortis", "start": 1899.72, "duration": 4.48}, {"text": "dans nos deux pays ici par l'INC et en", "start": 1901.2, "duration": 5.959}, {"text": "Italie par notre institut euh sur les", "start": 1904.2, "duration": 4.8}, {"text": "chiffres \u00e9conomiques la situation est", "start": 1907.159, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s alarmante et il est fort probable", "start": 1909.0, "duration": 5.44}, {"text": "du moins en entendant notre ministre de", "start": 1911.48, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00c9conomie georgetti que l'Italie et la", "start": 1914.44, "duration": 3.52}, {"text": "France vont", "start": 1916.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre mise sous surveillance en juin par", "start": 1917.96, "duration": 5.199}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne alors moi j'ai", "start": 1920.72, "duration": 4.28}, {"text": "observ\u00e9 un petit peu les les actualit\u00e9s", "start": 1923.159, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ennes je sais qu'il y a une", "start": 1925.0, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9forme du pacte de stabilit\u00e9 qui est en", "start": 1926.44, "duration": 5.8}, {"text": "discussion au Parlement europ\u00e9en voil\u00e0", "start": 1929.039, "duration": 6.201}, {"text": "euh mon on a la chance de vous avoir", "start": 1932.24, "duration": 4.919}, {"text": "dites-nous qu'est-ce qu'on peut faire", "start": 1935.24, "duration": 5.48}, {"text": "pour sortir disons de ce carcan euh", "start": 1937.159, "duration": 6.961}, {"text": "budg\u00e9taire qui depuis maintenant des des", "start": 1940.72, "duration": 6.199}, {"text": "d\u00e9cennies depuis Maastricht euh voil\u00e0", "start": 1944.12, "duration": 6.76}, {"text": "pose pose question vu d'Italie la", "start": 1946.919, "duration": 5.441}, {"text": "question est toujours la m\u00eame c'est", "start": 1950.88, "duration": 3.639}, {"text": "incroyable que la France et l'Allemagne", "start": 1952.36, "duration": 4.36}, {"text": "et quelque part imposer des r\u00e8gles", "start": 1954.519, "duration": 3.681}, {"text": "qu'ensuite elles n'ont quasiment jamais", "start": 1956.72, "duration": 3.199}, {"text": "respect\u00e9 notamment la France parce que", "start": 1958.2, "duration": 3.16}, {"text": "jamais la France bon alors la question", "start": 1959.919, "duration": 2.76}, {"text": "c'est qu'est-ce qu'on fait de ces r\u00e8gles", "start": 1961.36, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9ennes mad'est-ce qu'on peut faire", "start": 1962.679, "duration": 5.12}, {"text": "en tout cas vous avez raison de lancer", "start": 1965.039, "duration": 4.88}, {"text": "une alerte forte et solennelle nous", "start": 1967.799, "duration": 4.76}, {"text": "avons face \u00e0 nous la pire cure", "start": 1969.919, "duration": 4.841}, {"text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 jamais connu en Europe et je", "start": 1972.559, "duration": 3.84}, {"text": "vaux \u00eatre tr\u00e8s concr\u00e8te pour les gens", "start": 1974.76, "duration": 3.36}, {"text": "faire des \u00e9conomies budg\u00e9taires comme", "start": 1976.399, "duration": 3.681}, {"text": "jamais \u00e7a veut dire couper dans nos", "start": 1978.12, "duration": 3.919}, {"text": "services publics dans nos \u00e9coles dans", "start": 1980.08, "duration": 3.599}, {"text": "nos h\u00f4pitaux dans notre protection", "start": 1982.039, "duration": 3.88}, {"text": "sociale vous voyez mais c'est le cas", "start": 1983.679, "duration": 4.12}, {"text": "aussi en Italie et vous le voyez en", "start": 1985.919, "duration": 3.921}, {"text": "France on assiste un peu \u00e0 un concours", "start": 1987.799, "duration": 5.401}, {"text": "l'pine des pires id\u00e9es pour tuer notre", "start": 1989.84, "duration": 5.24}, {"text": "syst\u00e8me de protection sociale c'est le", "start": 1993.2, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe macroniste ici \u00e0", "start": 1995.08, "duration": 4.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Sylvain mayillard", "start": 1997.679, "duration": 3.641}, {"text": "qui \u00e9voque la possibilit\u00e9 d'aller", "start": 1999.279, "duration": 4.601}, {"text": "carr\u00e9ment geler les pensions de retraite", "start": 2001.32, "duration": 3.839}, {"text": "pour que les gens mesurent bien \u00e7a veut", "start": 2003.88, "duration": 2.96}, {"text": "dire avoir leur pension de retraite qui", "start": 2005.159, "duration": 4.561}, {"text": "baisse c'est c'est euh c'est la r\u00e9forme", "start": 2006.84, "duration": 4.48}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage o\u00f9 on va faire la", "start": 2009.72, "duration": 2.839}, {"text": "poche des ch\u00f4meurs plut\u00f4t que des", "start": 2011.32, "duration": 2.88}, {"text": "profiteurs et on va cr\u00e9er une trappe \u00e0", "start": 2012.559, "duration": 4.12}, {"text": "pauvret\u00e9 c'est l'augmentation du reste \u00e0", "start": 2014.2, "duration": 5.12}, {"text": "charge sur les m\u00e9dicaments euh c'est", "start": 2016.679, "duration": 3.96}, {"text": "l'augmentation du nombre de jours de", "start": 2019.32, "duration": 2.68}, {"text": "carence quand on est mal alors qu'est-ce", "start": 2020.639, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on fait on envoie valcer les 3 % et", "start": 2022.0, "duration": 4.039}, {"text": "on continue \u00e0 d\u00e9penser l\u00e0 o\u00f9 je partage", "start": 2024.279, "duration": 4.0}, {"text": "votre alerte c'est que ces r\u00e8gles vont", "start": 2026.039, "duration": 4.041}, {"text": "\u00eatre vot\u00e9es de mani\u00e8re d\u00e9finitive \u00e0 la", "start": 2028.279, "duration": 3.721}, {"text": "fin du mois d'avril et avec mon groupe", "start": 2030.08, "duration": 4.12}, {"text": "j'ai combattu sans rel\u00e2che ces r\u00e8gles et", "start": 2032.0, "duration": 3.48}, {"text": "on parlait \u00e0 l'instant de nos", "start": 2034.2, "duration": 2.8}, {"text": "divergences avec les socialistes", "start": 2035.48, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ens ces r\u00e8gles elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 2037.0, "duration": 3.799}, {"text": "co\u00e9crites par les socialistes europ\u00e9ens", "start": 2038.639, "duration": 3.76}, {"text": "et elles sont une folie vous avez raison", "start": 2040.799, "duration": 3.321}, {"text": "de dire que ces r\u00e8gles n'ont jamais \u00e9t\u00e9", "start": 2042.399, "duration": 3.081}, {"text": "respect\u00e9es dans le pass\u00e9 elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 2044.12, "duration": 3.84}, {"text": "viol\u00e9 plus de 170 fois depuis qu'elles", "start": 2045.48, "duration": 4.359}, {"text": "existent sans la moindre cons\u00e9quence", "start": 2047.96, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique et on s'est tous porter tr\u00e8s", "start": 2049.839, "duration": 3.121}, {"text": "bien au moment de la crise du covid a", "start": 2051.32, "duration": 3.16}, {"text": "raison elles ont \u00e9t\u00e9 suspendu parce que", "start": 2052.96, "duration": 2.959}, {"text": "m\u00eame les lib\u00e9raux sont dit bon c'est", "start": 2054.48, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre pas le moment de 3000", "start": 2055.919, "duration": 3.641}, {"text": "milliards de dettes c'est pas grave mais", "start": 2058.24, "duration": 2.879}, {"text": "attendez vous comparez des choses qui ne", "start": 2059.56, "duration": 4.039}, {"text": "sont pas comparables comparer le volume", "start": 2061.119, "duration": 5.321}, {"text": "d'endettement avec le PIB sur une ann\u00e9e", "start": 2063.599, "duration": 4.161}, {"text": "ce sont des choses qui sont pas compar", "start": 2066.44, "duration": 2.919}, {"text": "par parce que la dur\u00e9e moyenne d'un", "start": 2067.76, "duration": 3.599}, {"text": "titre de dette est de 7 ans premi\u00e8re", "start": 2069.359, "duration": 4.04}, {"text": "chose deuxi\u00e8me chose une partie de notre", "start": 2071.359, "duration": 4.161}, {"text": "dette est d\u00e9tenue dans les coffres de la", "start": 2073.399, "duration": 3.561}, {"text": "banque centrale europ\u00e9enne raison pour", "start": 2075.52, "duration": 3.44}, {"text": "laquelle je plaide pour une annulation", "start": 2076.96, "duration": 3.6}, {"text": "notamment du surplu de dettte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2078.96, "duration": 3.76}, {"text": "contract\u00e9 pendant la crise du covid et", "start": 2080.56, "duration": 4.16}, {"text": "puis troisi\u00e8me chose vous observerez en", "start": 2082.72, "duration": 4.359}, {"text": "Italie comme en France que jamais il", "start": 2084.72, "duration": 4.119}, {"text": "n'est demand\u00e9 d'aller chercher l'argent", "start": 2087.079, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il est et que toujours on va", "start": 2088.839, "duration": 5.401}, {"text": "menacer d'augmenter la TVA on va menacer", "start": 2091.159, "duration": 4.92}, {"text": "de couper dans la protection sociale", "start": 2094.24, "duration": 4.16}, {"text": "dans le nombre de nos prof on parlait de", "start": 2096.079, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9cole tout \u00e0 l'heure et que jamais il", "start": 2098.4, "duration": 4.04}, {"text": "ne s'est pos\u00e9 la question d'aller taxer", "start": 2100.48, "duration": 3.24}, {"text": "par exemple les super profits des", "start": 2102.44, "duration": 3.12}, {"text": "grandes entreprises des", "start": 2103.72, "duration": 4.2}, {"text": "entreprisimentaire mais bien", "start": 2105.56, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00fbr je pense que l'Allemagne va pas \u00eatre", "start": 2107.92, "duration": 4.0}, {"text": "contente je sais pas BR comment vous", "start": 2109.92, "duration": 4.159}, {"text": "allez r\u00e9agir l'Allemagne ne respecte pas", "start": 2111.92, "duration": 3.96}, {"text": "les r\u00e8gles sur le sold de commercial", "start": 2114.079, "duration": 3.401}, {"text": "depuis absolument des ann\u00e9es sans que \u00e7a", "start": 2115.88, "duration": 3.719}, {"text": "pose le moindre probl\u00e8me donc vous voyez", "start": 2117.48, "duration": 4.359}, {"text": "que ces r\u00e8gles en r\u00e9alit\u00e9 sont \u00e0 g\u00e9om", "start": 2119.599, "duration": 4.201}, {"text": "une fois qu'on a fait le constat", "start": 2121.839, "duration": 3.121}, {"text": "qu'est-ce que vous proposez en", "start": 2123.8, "duration": 2.48}, {"text": "alternative parce qu'un s\u00e9rieux", "start": 2124.96, "duration": 3.68}, {"text": "budg\u00e9taire est quand m\u00eame F ai par", "start": 2126.28, "duration": 4.36}, {"text": "rapport futures g\u00e9n\u00e9ration parce que", "start": 2128.64, "duration": 4.56}, {"text": "sinon on va \u00eatre compl\u00e8tement par la det", "start": 2130.64, "duration": 3.92}, {"text": "sa s'il y a une chose qui se n\u00e9gocie", "start": 2133.2, "duration": 2.72}, {"text": "c'est bien la dette en revanche pour les", "start": 2134.56, "duration": 3.6}, {"text": "futures g\u00e9n\u00e9rations c'est la plan\u00e8te", "start": 2135.92, "duration": 3.84}, {"text": "elle qui se n\u00e9gocie pas donc moi entre", "start": 2138.16, "duration": 3.48}, {"text": "la dette et la plan\u00e8te mon choix sera", "start": 2139.76, "duration": 3.68}, {"text": "toujours clair c'est celui de la plan\u00e8te", "start": 2141.64, "duration": 3.24}, {"text": "parce que l\u00e0 cette dette l\u00e0 qu'on va", "start": 2143.44, "duration": 3.04}, {"text": "laisser aux g\u00e9n\u00e9rations futures ce sera", "start": 2144.88, "duration": 2.92}, {"text": "beaucoup plus handicapant mais l\u00e0 o\u00f9", "start": 2146.48, "duration": 3.16}, {"text": "vous avez raison c'est que je ne suis", "start": 2147.8, "duration": 3.44}, {"text": "pas pour que chaque \u00c9tat fasse son truc", "start": 2149.64, "duration": 3.479}, {"text": "tout seul dans son coin nous avons", "start": 2151.24, "duration": 4.48}, {"text": "propos\u00e9 un nouveau cadre de coordination", "start": 2153.119, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9conomique et budg\u00e9taire fond\u00e9 sur sur", "start": 2155.72, "duration": 3.68}, {"text": "d'autres indicateurs notamment des", "start": 2157.72, "duration": 3.72}, {"text": "indicateurs de bien-\u00eatre des indicateurs", "start": 2159.4, "duration": 4.199}, {"text": "de d\u00e9veloppement des indicateurs de", "start": 2161.44, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s des indicateurs", "start": 2163.599, "duration": 3.881}, {"text": "de lutte contre le ch\u00f4mage qui doivent", "start": 2165.8, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eatre des boussoles \u00e9conomiques davantage", "start": 2167.48, "duration": 4.639}, {"text": "que la croissance vous savez de mani\u00e8re", "start": 2169.72, "duration": 4.119}, {"text": "perp\u00e9tuelle parce que vous proposez quoi", "start": 2172.119, "duration": 3.681}, {"text": "une d\u00e9croissance heureuse non je propose", "start": 2173.839, "duration": 4.401}, {"text": "pas une d\u00e9croissance je propose d'autres", "start": 2175.8, "duration": 4.4}, {"text": "indicateurs \u00e9conomiques qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 2178.24, "duration": 3.92}, {"text": "travaill\u00e9s par de nombreuses \u00e9conomistes", "start": 2180.2, "duration": 3.6}, {"text": "parce que le risque sinon c'est quoi", "start": 2182.16, "duration": 3.36}, {"text": "c'est d'avoir ce qu'on appelle en", "start": 2183.8, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9conomie euh euh finalement un un un", "start": 2185.52, "duration": 6.12}, {"text": "cercle vicieux contracyclique je prends", "start": 2189.359, "duration": 3.96}, {"text": "l'exemple de la Gr\u00e8ce qu'on conna\u00eet tous", "start": 2191.64, "duration": 3.28}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es de cela la", "start": 2193.319, "duration": 3.561}, {"text": "Commission europ\u00e9enne le Fond Mon\u00e9taire", "start": 2194.92, "duration": 4.399}, {"text": "International ont demand\u00e9 \u00e0 la Gr\u00e8ce de", "start": 2196.88, "duration": 5.4}, {"text": "baisser dans leurs d\u00e9penses publiques \u00e7a", "start": 2199.319, "duration": 4.721}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 la pire cur d'aust\u00e9rit\u00e9 jamais", "start": 2202.28, "duration": 3.12}, {"text": "connu en Gr\u00e8ce quelle a \u00e9t\u00e9 la", "start": 2204.04, "duration": 3.52}, {"text": "cons\u00e9quence l'augmentation de la dette", "start": 2205.4, "duration": 5.16}, {"text": "de 20 %. pourquoi parce que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2207.56, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un cercle vicieux les gens", "start": 2210.56, "duration": 3.6}, {"text": "n'avaient plus les moyens de consommer", "start": 2212.64, "duration": 3.36}, {"text": "donc il y avait moins d'argent moins de", "start": 2214.16, "duration": 3.08}, {"text": "TVA qui rentrait dans les caises de", "start": 2216.0, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00c9tat et ensuite vous entrez dans ce", "start": 2217.24, "duration": 4.0}, {"text": "cercle l\u00e0 en aujourd'hui la GRE est tr\u00e8s", "start": 2219.16, "duration": 3.84}, {"text": "virtueuse et qui est d'accord avec vos", "start": 2221.24, "duration": 3.68}, {"text": "propos qui aujourd'hui au niveau", "start": 2223.0, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9en est d'accord avec les", "start": 2224.92, "duration": 2.84}, {"text": "propositions que vous \u00e9voquez maintenant", "start": 2226.16, "duration": 3.8}, {"text": "et bien vous des \u00c9tats ou des groupes", "start": 2227.76, "duration": 5.319}, {"text": "politiques les deux sur les \u00e9tats la", "start": 2229.96, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui on a des", "start": 2233.079, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9tats qui sont essentiellement gouvern\u00e9s", "start": 2234.839, "duration": 3.28}, {"text": "par la droite et l'extr\u00eame droite en", "start": 2236.68, "duration": 2.96}, {"text": "Europe donc vous ne pouvez pas obtenir", "start": 2238.119, "duration": 3.041}, {"text": "de majorit\u00e9 sur un sujet comme \u00e7a donc", "start": 2239.64, "duration": 2.92}, {"text": "donc il y a des \u00e9tats qui peuvent le", "start": 2241.16, "duration": 2.8}, {"text": "porter je pense \u00e0 des \u00e9tats comme", "start": 2242.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'Espagne mais l\u00e0 vous avez raison c'est", "start": 2243.96, "duration": 2.8}, {"text": "que tout \u00e7a est le fruit d'un rapport de", "start": 2245.68, "duration": 3.0}, {"text": "force et qu' r\u00e9alit\u00e9 ces r\u00e8gles ont \u00e9t\u00e9", "start": 2246.76, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable ces derni\u00e8res", "start": 2248.68, "duration": 3.439}, {"text": "ann\u00e9es vous savez les meilleurs", "start": 2250.599, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9conomistes qui ont m\u00eame particip\u00e9 \u00e0", "start": 2252.119, "duration": 3.841}, {"text": "inventer ces r\u00e8gles 3 % de d\u00e9ficit", "start": 2253.72, "duration": 4.84}, {"text": "maximum et 60 % de dett maximum sont", "start": 2255.96, "duration": 3.96}, {"text": "incapables de vous dire pourquoi c'\u00e9tait", "start": 2258.56, "duration": 2.68}, {"text": "3 pourquoi c'\u00e9tait pas deux pourquoi", "start": 2259.92, "duration": 2.919}, {"text": "c'\u00e9tait pas 4 pourquoi c'\u00e9tait 60 et", "start": 2261.24, "duration": 3.76}, {"text": "pourquoi c'\u00e9tait pas 70 ou 80 les taux", "start": 2262.839, "duration": 4.081}, {"text": "de d\u00e9ficit et d'endettement par exemple", "start": 2265.0, "duration": 3.24}, {"text": "sont beaucoup plus \u00e9lev\u00e9s dans des \u00e9tats", "start": 2266.92, "duration": 2.52}, {"text": "comme le Japon sans que \u00e7a pose la", "start": 2268.24, "duration": 3.68}, {"text": "moindre difficult\u00e9 donc aujourd'hui on", "start": 2269.44, "duration": 4.28}, {"text": "s'impose des r\u00e8gles qui sont extr\u00eamement", "start": 2271.92, "duration": 3.6}, {"text": "dangereuses pour nos \u00e9conomies sinon par", "start": 2273.72, "duration": 4.48}, {"text": "ailleurs a d\u00e9mocratique pas besoin", "start": 2275.52, "duration": 4.4}, {"text": "justement de ne pas avoir cette cet", "start": 2278.2, "duration": 3.399}, {"text": "endettement trop important ne pas \u00eatre", "start": 2279.92, "duration": 4.56}, {"text": "dans les mains d'autres fonds d'autres", "start": 2281.599, "duration": 5.321}, {"text": "d'autres pays qui qui nous qui vous", "start": 2284.48, "duration": 4.08}, {"text": "posez une question qui est l\u00e9gitime", "start": 2286.92, "duration": 3.8}, {"text": "c'est sur la question de l'endettement", "start": 2288.56, "duration": 3.799}, {"text": "sur les march\u00e9s financiers c'est pour \u00e7a", "start": 2290.72, "duration": 3.28}, {"text": "que nous on est aussi pour remettre \u00e0", "start": 2292.359, "duration": 2.841}, {"text": "contribution la Banque centrale", "start": 2294.0, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9enne on est dans une zone", "start": 2295.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9conomique assez particuli\u00e8re en Europe", "start": 2296.8, "duration": 3.48}, {"text": "o\u00f9 nous d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens nous ne", "start": 2298.52, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cidons pas de la politique mon\u00e9taire", "start": 2300.28, "duration": 3.16}, {"text": "alors pardon \u00e7a fait beaucoup d'\u00e9conomie", "start": 2302.24, "duration": 2.04}, {"text": "en peu de temps mais il se trouve que", "start": 2303.44, "duration": 2.639}, {"text": "c'\u00e9tait aussi le sujet sur lequel je", "start": 2304.28, "duration": 3.6}, {"text": "travaillais avant d'\u00eatre \u00e9lu Parlement", "start": 2306.079, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en mais en politique \u00e9conomique", "start": 2307.88, "duration": 4.28}, {"text": "pour les gouvernements vous avez deux", "start": 2310.319, "duration": 3.401}, {"text": "leviers ce qu'on appelle la politique", "start": 2312.16, "duration": 3.48}, {"text": "budg\u00e9taire combien vous faites rentr\u00e9", "start": 2313.72, "duration": 3.08}, {"text": "d'argent dans les caisses de l'\u00c9tat avec", "start": 2315.64, "duration": 2.84}, {"text": "les imp\u00f4ts et combien vous d\u00e9pensez et", "start": 2316.8, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez la politique mon\u00e9taire", "start": 2318.48, "duration": 3.68}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la cr\u00e9ation mon\u00e9taire qui", "start": 2320.04, "duration": 4.2}, {"text": "est g\u00e9r\u00e9e par les banques centrales mais", "start": 2322.16, "duration": 3.6}, {"text": "dans le casre de l'Union europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 2324.24, "duration": 3.48}, {"text": "se fait sans aucun contr\u00f4le d\u00e9mocratique", "start": 2325.76, "duration": 4.68}, {"text": "moi d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne je ne d\u00e9cide pas", "start": 2327.72, "duration": 4.72}, {"text": "des choix des orientation de politique", "start": 2330.44, "duration": 3.0}, {"text": "mon\u00e9taire de la Banque centrale", "start": 2332.44, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9enne notamment du taux d'int\u00e9r\u00eat", "start": 2333.44, "duration": 3.32}, {"text": "qui est en ce moment tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 qui", "start": 2335.24, "duration": 3.48}, {"text": "gr\u00e8ve la consommation qui handicape la", "start": 2336.76, "duration": 3.64}, {"text": "consommation et qui cr\u00e9e un cercle", "start": 2338.72, "duration": 3.84}, {"text": "vicieux \u00e0 partir duquel par exemple vous", "start": 2340.4, "duration": 3.88}, {"text": "avez un tr\u00e8s grand nombre de toutes", "start": 2342.56, "duration": 3.12}, {"text": "petites entreprises qui sont en risque", "start": 2344.28, "duration": 2.96}, {"text": "de faillite mais vous n'en d\u00e9ciderez pas", "start": 2345.68, "duration": 3.12}, {"text": "plus apr\u00e8s ces \u00e9lections donc une de mes", "start": 2347.24, "duration": 3.16}, {"text": "propositions sur la politique mon\u00e9taire", "start": 2348.8, "duration": 3.0}, {"text": "c'est qu'on reprenne le contr\u00f4le", "start": 2350.4, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9mocratique et apr\u00e8s ces \u00e9lections ce", "start": 2351.8, "duration": 3.44}, {"text": "que je souhaite c'est que nous soyons le", "start": 2353.68, "duration": 3.24}, {"text": "plus nombreux possible parce que c'est", "start": 2355.24, "duration": 3.879}, {"text": "un enjeu majeur de cette \u00e9lection de", "start": 2356.92, "duration": 5.32}, {"text": "refuser ces r\u00e8gles budg\u00e9taires qui vont", "start": 2359.119, "duration": 4.801}, {"text": "saperer nos services publics et notre", "start": 2362.24, "duration": 3.04}, {"text": "protection sociale il se trouve que je", "start": 2363.92, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9side le seul groupe qui s opos\u00e9 don", "start": 2365.28, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a fait une bonne raison vous avez votre", "start": 2367.359, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9ponse Paolo oui mais \u00e7a m'int\u00e9resse", "start": 2368.96, "duration": 5.24}, {"text": "pour voir si maintenant est sinc\u00e8re ou", "start": 2371.079, "duration": 5.24}, {"text": "pas vous pourrez", "start": 2374.2, "duration": 4.76}, {"text": "mesurer je voudrais savoir quel est", "start": 2376.319, "duration": 4.321}, {"text": "votre point de vue par rapport au plan", "start": 2378.96, "duration": 3.48}, {"text": "de relance qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 au niveau de", "start": 2380.64, "duration": 4.24}, {"text": "27 en juillet 2020 pour r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 2382.44, "duration": 3.879}, {"text": "pand\u00e9mie pour la premi\u00e8re fois on a", "start": 2384.88, "duration": 3.16}, {"text": "introduit une forme de mutualisation de", "start": 2386.319, "duration": 3.641}, {"text": "la dette au niveau des 27 et c'est", "start": 2388.04, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron qui l'a fait et nous en", "start": 2389.96, "duration": 3.359}, {"text": "Italie on consid\u00e8re que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 2391.8, "duration": 3.64}, {"text": "avanc\u00e9e majeure vous qu'est-ce que vous", "start": 2393.319, "duration": 4.321}, {"text": "P sera votre derni\u00e8re question suis en", "start": 2395.44, "duration": 4.04}, {"text": "faveur d'une muttilisation des dettes", "start": 2397.64, "duration": 3.199}, {"text": "qui est utile pour des \u00e9tats comme", "start": 2399.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'Italie qui au moment de la crise du", "start": 2400.839, "duration": 3.441}, {"text": "covid se sont retrouv\u00e9s avec des taux", "start": 2402.88, "duration": 3.36}, {"text": "d'entainement plus \u00e9lev\u00e9 donc \u00e7a a", "start": 2404.28, "duration": 3.4}, {"text": "permis de mettre en commun des \u00e9tats", "start": 2406.24, "duration": 3.2}, {"text": "comme l'Allemagne qui ont emprunte \u00e0 des", "start": 2407.68, "duration": 3.28}, {"text": "taux d'int\u00e9r\u00eats plus faible pour", "start": 2409.44, "duration": 4.84}, {"text": "ensemble garantir des dettes et", "start": 2410.96, "duration": 4.76}, {"text": "emprunter \u00e0 un taux plus faible mais l\u00e0", "start": 2414.28, "duration": 2.799}, {"text": "o\u00f9 je suis je ne suis pas d'accord sur", "start": 2415.72, "duration": 2.8}, {"text": "le plan de relance europ\u00e9en c'est sur", "start": 2417.079, "duration": 3.04}, {"text": "deux choses la premi\u00e8re c'est qu'il a", "start": 2418.52, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 demand\u00e9 des contreparties aux \u00c9tats", "start": 2420.119, "duration": 3.881}, {"text": "europ\u00e9ens avec des r\u00e9formes je pense \u00e0", "start": 2421.92, "duration": 3.48}, {"text": "une r\u00e9forme des retraites qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2424.0, "duration": 3.359}, {"text": "demand\u00e9e \u00e0 la Belgique et je ne suis pas", "start": 2425.4, "duration": 4.28}, {"text": "d'accord avec \u00e7a et la deuxi\u00e8me chose", "start": 2427.359, "duration": 4.201}, {"text": "qui est un point de vigilance c'est qu'\u00e0", "start": 2429.68, "duration": 3.52}, {"text": "l'heure actuelle ce plan de relance", "start": 2431.56, "duration": 4.2}, {"text": "d'emprunt de 750 milliards d'euros sur", "start": 2433.2, "duration": 5.52}, {"text": "la zone europ\u00e9enne n'est pas rembours\u00e9", "start": 2435.76, "duration": 4.839}, {"text": "et que on nous avait promis des", "start": 2438.72, "duration": 3.84}, {"text": "ressources propres une taxation sur les", "start": 2440.599, "duration": 3.72}, {"text": "transactions financi\u00e8re une taxation sur", "start": 2442.56, "duration": 4.799}, {"text": "les super et la r\u00e9alit\u00e9 c'est que \u00e0 la", "start": 2444.319, "duration": 4.52}, {"text": "fin on va demander quand m\u00eame aux \u00e9tats", "start": 2447.359, "duration": 2.96}, {"text": "de payer et je ne sais pas dans quelles", "start": 2448.839, "duration": 4.401}, {"text": "conditions avance un pe dans dans cette", "start": 2450.319, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9m merci Paolo et je pense que l\u00e0 vous", "start": 2453.24, "duration": 5.2}, {"text": "avez eu \u00e0 peu pr\u00e8s vot r\u00e9ponse Richard", "start": 2455.599, "duration": 4.601}, {"text": "vous vous vouliez nous parler de", "start": 2458.44, "duration": 3.639}, {"text": "l'Europe de la d\u00e9fense elle s'impose", "start": 2460.2, "duration": 4.04}, {"text": "avec la guerre en Ukraine il y a la", "start": 2462.079, "duration": 4.321}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de de peser \u00e9videmment au sein", "start": 2464.24, "duration": 4.4}, {"text": "de de l'OTAN c'est un sujet qui est", "start": 2466.4, "duration": 4.719}, {"text": "industriel et g\u00e9opolitique et qui est", "start": 2468.64, "duration": 3.8}, {"text": "important he pour l'avenir de l'Union", "start": 2471.119, "duration": 3.0}, {"text": "oui et c'est un sujet qui est important", "start": 2472.44, "duration": 3.159}, {"text": "pour les \u00e9lecteurs de gauche et en", "start": 2474.119, "duration": 2.601}, {"text": "particulier pour les \u00e9lecteurs de la", "start": 2475.599, "duration": 2.601}, {"text": "France insoumise parce qu'il y a", "start": 2476.72, "duration": 3.119}, {"text": "beaucoup dans ce camp-l\u00e0 dans votre camp", "start": 2478.2, "duration": 4.36}, {"text": "de pacifiste vous le dites le mot paix", "start": 2479.839, "duration": 4.681}, {"text": "pour vous est tr\u00e8s important or l'Europe", "start": 2482.56, "duration": 3.32}, {"text": "de la d\u00e9fense aujourd'hui tout le monde", "start": 2484.52, "duration": 3.079}, {"text": "la veut d'une mani\u00e8re ou d' tout le", "start": 2485.88, "duration": 3.92}, {"text": "monde estime qu'elle est indispensable", "start": 2487.599, "duration": 4.121}, {"text": "ne serait-ce que pour peser davantage au", "start": 2489.8, "duration": 3.84}, {"text": "sein de l'OTAN une organisation avec", "start": 2491.72, "duration": 3.76}, {"text": "laquelle vous avez quelques soucis \u00e0 la", "start": 2493.64, "duration": 3.199}, {"text": "France insoumise vous ne l'aimez pas", "start": 2495.48, "duration": 2.96}, {"text": "tellement le temps mais ma question elle", "start": 2496.839, "duration": 3.401}, {"text": "est assez simple est-ce qu'il faut", "start": 2498.44, "duration": 3.919}, {"text": "remilitariser l'Union europ\u00e9enne", "start": 2500.24, "duration": 3.359}, {"text": "c'est-\u00e0-dire est-ce qu'il faut que les", "start": 2502.359, "duration": 2.601}, {"text": "arsenaux soient remplis est-ce qu'il", "start": 2503.599, "duration": 2.48}, {"text": "faut que les industries de d\u00e9fense", "start": 2504.96, "duration": 2.6}, {"text": "fonctionnent est-ce qu'il faut que les", "start": 2506.079, "duration": 3.081}, {"text": "projets comme le char du futur avec", "start": 2507.56, "duration": 3.519}, {"text": "l'Allemagne ou l'avion du futur aillent", "start": 2509.16, "duration": 4.28}, {"text": "de l'avant est-ce qu'il faut mutualiser", "start": 2511.079, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 nouveau des dettes pour payer des", "start": 2513.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quipements de d\u00e9fense comme le souhaite", "start": 2515.599, "duration": 3.121}, {"text": "l'Italie alors Manon auri est-ce que", "start": 2516.92, "duration": 3.919}, {"text": "vous \u00eates une militariste qui s'ignore", "start": 2518.72, "duration": 4.599}, {"text": "derri\u00e8re la pacifiste revendiquer il y a", "start": 2520.839, "duration": 3.361}, {"text": "beaucoup de questions dans votre", "start": 2523.319, "duration": 2.121}, {"text": "question je vais essayer de les prendre", "start": 2524.2, "duration": 2.08}, {"text": "dans l'ordre pour que les gens", "start": 2525.44, "duration": 2.8}, {"text": "comprennent bien notre position d'abord", "start": 2526.28, "duration": 4.52}, {"text": "sur l'OTAN \u00e7a m'arrive pas tr\u00e8s souvent", "start": 2528.24, "duration": 4.599}, {"text": "de jeanl M\u00e9lenchon il aime pas l' oui", "start": 2530.8, "duration": 3.08}, {"text": "mais on y est oppos\u00e9 mais c'est pas on", "start": 2532.839, "duration": 2.601}, {"text": "aime ou on a'ime pas on pense que", "start": 2533.88, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui c'est une mauvaise strat\u00e9gie", "start": 2535.44, "duration": 3.399}, {"text": "et \u00e7a m'arrive assez peu souvent de", "start": 2537.079, "duration": 3.24}, {"text": "citer Emmanuel Macron mais qui disait", "start": 2538.839, "duration": 3.121}, {"text": "lui-m\u00eame que l'OTAN est en \u00e9tat de mort", "start": 2540.319, "duration": 3.641}, {"text": "c\u00e9r\u00e9brale \u00e7a c'\u00e9tait avant tous les", "start": 2541.96, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements oui mais quelle est", "start": 2543.96, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui question m\u00eame si on est en", "start": 2545.319, "duration": 4.28}, {"text": "guerre parce que le RN a chang\u00e9", "start": 2547.92, "duration": 3.439}, {"text": "d'avis vous le faites pas du jour au", "start": 2549.599, "duration": 2.801}, {"text": "lendemain quand vous \u00eates en guerre", "start": 2551.359, "duration": 3.121}, {"text": "c'est une \u00e9vidence mais pourquoi une", "start": 2552.4, "duration": 4.0}, {"text": "strat\u00e9gie de coop\u00e9ration militaire", "start": 2554.48, "duration": 4.079}, {"text": "arriim\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats de l' des", "start": 2556.4, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a pose plusieurs probl\u00e8mes", "start": 2558.559, "duration": 4.04}, {"text": "d'abord \u00e7a questionne \u00e9videmment nos", "start": 2560.28, "duration": 4.24}, {"text": "int\u00e9r\u00eats et notre autonomie notre", "start": 2562.599, "duration": 4.281}, {"text": "strat\u00e9gie en mati\u00e8re militaire j'ajoute", "start": 2564.52, "duration": 4.88}, {"text": "que dans la coalition de l'OTAN vous", "start": 2566.88, "duration": 4.52}, {"text": "avez des \u00e9tats comme la Turquie de", "start": 2569.4, "duration": 5.24}, {"text": "Erdogan et normalement dans l'OTAN vous", "start": 2571.4, "duration": 4.76}, {"text": "avez un devoir d'assistance mutuelle", "start": 2574.64, "duration": 3.479}, {"text": "donc si Erdogan va faire des folies et", "start": 2576.16, "duration": 3.08}, {"text": "ben nous on va \u00eatre oblig\u00e9 d'\u00eatre", "start": 2578.119, "duration": 2.921}, {"text": "solidaire de Erdogan pour aller d\u00e9fendre", "start": 2579.24, "duration": 3.44}, {"text": "Erdogan je ne suis pas d'accord avec \u00e7a", "start": 2581.04, "duration": 3.519}, {"text": "deuxi\u00e8me probl\u00e8me pos\u00e9 par l'UTAN c'est", "start": 2582.68, "duration": 4.96}, {"text": "le d\u00e9bouch\u00e9 pos\u00e9 au \u00e0 l'industrie", "start": 2584.559, "duration": 5.04}, {"text": "militaire am\u00e9ricaine dont on voit et", "start": 2587.64, "duration": 4.08}, {"text": "j'en arrive ensuite \u00e0 votre question sur", "start": 2589.599, "duration": 4.561}, {"text": "comment on r\u00e9industrialise l'Europe mais", "start": 2591.72, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui l'objectif de l'OTAN c'est", "start": 2594.16, "duration": 3.679}, {"text": "de donner un d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'industrie", "start": 2596.04, "duration": 3.6}, {"text": "militaire am\u00e9ricaine et l\u00e0 aussi je", "start": 2597.839, "duration": 5.48}, {"text": "pense que c'est ce euh lier les mains", "start": 2599.64, "duration": 5.32}, {"text": "les pieds tout ce que vous voulez aux", "start": 2603.319, "duration": 3.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui plus est dans un contexte", "start": 2604.96, "duration": 3.72}, {"text": "o\u00f9 Donal Trump risque de revenir au", "start": 2606.599, "duration": 4.041}, {"text": "pouvoir et tro\u00e8me probl\u00e8me de l'OTAN", "start": 2608.68, "duration": 4.36}, {"text": "c'est que \u00e7a fixe notamment un niveau", "start": 2610.64, "duration": 5.28}, {"text": "d'investissement minimum de 3 % de votre", "start": 2613.04, "duration": 4.6}, {"text": "budget qui doit \u00eatre consacr\u00e9 aux", "start": 2615.92, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9penses militaires et c'est dangereux", "start": 2617.64, "duration": 4.6}, {"text": "dans un contexte dans un contexte", "start": 2620.2, "duration": 3.879}, {"text": "d'escalade militaire o\u00f9 tous les \u00e9tats", "start": 2622.24, "duration": 3.68}, {"text": "vont d\u00e9penser de", "start": 2624.079, "duration": 4.28}, {"text": "plus temp il faut produire encore plus", "start": 2625.92, "duration": 4.04}, {"text": "d'armement europ\u00e9en je suis tout \u00e0 fait", "start": 2628.359, "duration": 2.921}, {"text": "d'accord avec vous c'est la raison pour", "start": 2629.96, "duration": 3.119}, {"text": "vous \u00eates pour des usines", "start": 2631.28, "duration": 3.52}, {"text": "d'armementilitaris c'est la raison pour", "start": 2633.079, "duration": 4.641}, {"text": "laquelle je suis pour des coop", "start": 2634.8, "duration": 5.759}, {"text": "militaire en mati\u00e8re industrielle sur le", "start": 2637.72, "duration": 5.0}, {"text": "territoire europ\u00e9en pour ne pas \u00eatre", "start": 2640.559, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9muni pour ne pas \u00eatre d\u00e9pendant des \u00e9", "start": 2642.72, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on app l'eope de la d\u00e9fense non", "start": 2645.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'Europe de la d\u00e9fense pr\u00e9cis\u00e9ment elle", "start": 2647.16, "duration": 3.8}, {"text": "est arrim\u00e9e \u00e0 l'OTAN c'est exprim\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2648.96, "duration": 4.359}, {"text": "clairement de dans son pr\u00e9ambule", "start": 2650.96, "duration": 3.879}, {"text": "l'Europe de la d\u00e9fense telle qu'elle est", "start": 2653.319, "duration": 4.0}, {"text": "con\u00e7ue elle vise \u00e0 s'associer \u00e0 l'OTAN", "start": 2654.839, "duration": 4.081}, {"text": "je suis en d\u00e9saccord avec cela l'Union", "start": 2657.319, "duration": 3.24}, {"text": "eur\u00e9ne devrait donc rompre avec l'OTAN", "start": 2658.92, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame si je comprends que vous devriez le", "start": 2660.559, "duration": 3.481}, {"text": "faire de mani\u00e8re progressive tout \u00e0 fait", "start": 2662.0, "duration": 4.48}, {"text": "et notre objectif c'est d\u00e9fendre notre", "start": 2664.04, "duration": 4.2}, {"text": "souverainet\u00e9 et notre ind\u00e9pendance on a", "start": 2666.48, "duration": 4.0}, {"text": "une doctrine en mati\u00e8re de politique", "start": 2668.24, "duration": 3.68}, {"text": "internationale et de d\u00e9fense qu'on", "start": 2670.48, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9sume par le nonalignement ni les", "start": 2671.92, "duration": 4.52}, {"text": "\u00c9tats-Unis ni la Russie ni la Chine", "start": 2674.0, "duration": 3.92}, {"text": "garantir notre ind\u00e9pendance \u00e7a ne veut", "start": 2676.44, "duration": 3.56}, {"text": "pas dire que au coup par coup on peut", "start": 2677.92, "duration": 5.199}, {"text": "avoir qui sont pas d'accord mais l\u00e0 je", "start": 2680.0, "duration": 4.839}, {"text": "vous d\u00e9fends quelle est notre strat\u00e9gie", "start": 2683.119, "duration": 3.321}, {"text": "politique et la strat\u00e9gie que la France", "start": 2684.839, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 mon sens devrait d\u00e9fendre qui est une", "start": 2686.44, "duration": 4.08}, {"text": "strat\u00e9gie qui permet de d\u00e9fendre notre", "start": 2688.839, "duration": 3.641}, {"text": "souverainet\u00e9 notre ind\u00e9pendance mais qui", "start": 2690.52, "duration": 4.4}, {"text": "permet aussi de nous prot\u00e9ger et nous", "start": 2692.48, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9vite de nous lancer dans une guerre", "start": 2694.92, "duration": 4.919}, {"text": "sans fin avec des ennemis qui ne", "start": 2697.119, "duration": 4.601}, {"text": "seraient pas les nres et qui fait porter", "start": 2699.839, "duration": 3.961}, {"text": "un danger d'affrontement militaire", "start": 2701.72, "duration": 4.359}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 qui est extr\u00eamement dangereux", "start": 2703.8, "duration": 4.039}, {"text": "mais comment vous pouvez s\u00e9rieusement", "start": 2706.079, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fendre une strat\u00e9gie dont vous savez", "start": 2707.839, "duration": 3.921}, {"text": "qu'elle ne va pas devenir r\u00e9alit\u00e9 dans", "start": 2710.079, "duration": 3.881}, {"text": "les ann\u00e9es et d\u00e9cennies \u00e0 venir pourquoi", "start": 2711.76, "duration": 3.359}, {"text": "moi je suis une responsable politique", "start": 2713.96, "duration": 2.84}, {"text": "mon objectif c'est Dee responsable", "start": 2715.119, "duration": 3.24}, {"text": "politique vous deviez vous assurer que", "start": 2716.8, "duration": 3.6}, {"text": "vous trouviez des des des alli\u00e9s des", "start": 2718.359, "duration": 3.48}, {"text": "partenaires d'autres pays qui sont dans", "start": 2720.4, "duration": 2.88}, {"text": "l'OTAN qui sont d'accord avec vous vous", "start": 2721.839, "duration": 3.801}, {"text": "pouvez pas vous euh la France insoumise", "start": 2723.28, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9c\u00e9der seul de de vous le savez tr\u00e8s", "start": 2725.64, "duration": 4.08}, {"text": "bien de de de de quitter l'UTAN enfin", "start": 2727.839, "duration": 3.921}, {"text": "qu'est-ce que attendez le le le le", "start": 2729.72, "duration": 3.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaul a d\u00e9cid\u00e9 de de quitter", "start": 2731.76, "duration": 3.4}, {"text": "le commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN est-ce", "start": 2733.68, "duration": 2.84}, {"text": "que vous pensez que c'\u00e9tait le", "start": 2735.16, "duration": 2.959}, {"text": "commandement int\u00e9gr\u00e9 le commandement", "start": 2736.52, "duration": 3.16}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 je ressors mon programme de la", "start": 2738.119, "duration": 3.44}, {"text": "nu PES il y avait sortie du commandand", "start": 2739.68, "duration": 3.679}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 temp mais Brita donc c'est pour", "start": 2741.559, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e7a que on on doit le faire \u00e9videmment", "start": 2743.359, "duration": 3.881}, {"text": "par \u00e9tape mais c'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce", "start": 2745.0, "duration": 4.44}, {"text": "que je suis r\u00e9aliste et cons\u00e9quente que", "start": 2747.24, "duration": 4.28}, {"text": "je ne veux pas engager mon pays et les", "start": 2749.44, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats europ\u00e9ens dans cette escalade", "start": 2751.52, "duration": 3.319}, {"text": "militaire qui est l'alliance militaire", "start": 2753.28, "duration": 3.839}, {"text": "de l'OTAN qui est par ailleurs d\u00e9pass\u00e9e", "start": 2754.839, "duration": 4.161}, {"text": "euh qui est qui est n\u00e9 au moment o\u00f9 il y", "start": 2757.119, "duration": 3.081}, {"text": "avait la guerre froide on est dans un", "start": 2759.0, "duration": 3.119}, {"text": "contexte politique diff\u00e9rent et l'enjeu", "start": 2760.2, "duration": 3.96}, {"text": "c'est de pouvoir cr\u00e9er les conditions de", "start": 2762.119, "duration": 3.44}, {"text": "notre autonomie et de notre", "start": 2764.16, "duration": 3.52}, {"text": "nonalignement en Europe et j'essaie de", "start": 2765.559, "duration": 3.361}, {"text": "faire en sorte que les conditions soient", "start": 2767.68, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9unies en d\u00e9fendant cette ligne", "start": 2768.92, "duration": 3.399}, {"text": "politique en d\u00e9fendant des coop\u00e9rations", "start": 2770.64, "duration": 3.56}, {"text": "industrielles pour s'assurer qu'en effet", "start": 2772.319, "duration": 3.321}, {"text": "on ne d\u00e9pende pas de l'armement", "start": 2774.2, "duration": 3.2}, {"text": "am\u00e9ricain au contraire c'est plut\u00f4t", "start": 2775.64, "duration": 3.84}, {"text": "concret et r\u00e9aliste et une Europe forte", "start": 2777.4, "duration": 4.04}, {"text": "au sein de l'OTAN est-ce que c'est pas", "start": 2779.48, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e7a la solution c'est la solution que les", "start": 2781.44, "duration": 3.44}, {"text": "Allemands aujourd'hui d\u00e9fendent c'est la", "start": 2783.119, "duration": 3.881}, {"text": "solution que les Italiens d\u00e9fendent les", "start": 2784.88, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7 d\u00e9fendent c'est quand m\u00eame pas", "start": 2787.0, "duration": 3.319}, {"text": "totalement stupide mais l\u00e0 aussi c'est", "start": 2788.48, "duration": 3.119}, {"text": "faire une alliance je vous l'urais dit", "start": 2790.319, "duration": 3.721}, {"text": "avec les \u00c9tats-Unis j'ai pas j'ai mais", "start": 2791.599, "duration": 3.641}, {"text": "je pense qu'on peut \u00e9videmment", "start": 2794.04, "duration": 3.0}, {"text": "collaborer avec les \u00c9tats-Unis mais si", "start": 2795.24, "duration": 3.48}, {"text": "demain Donald Trump et demain on parle", "start": 2797.04, "duration": 3.559}, {"text": "du mois de novembre Donald Trump revient", "start": 2798.72, "duration": 4.359}, {"text": "au pouvoir nous lance en guerre ou mais", "start": 2800.599, "duration": 3.72}, {"text": "comme les \u00c9tats-Unis ont men\u00e9 des", "start": 2803.079, "duration": 2.361}, {"text": "guerres dans le pass\u00e9 avec lesqueles on", "start": 2804.319, "duration": 3.121}, {"text": "avait des accords que ce soit en Irak", "start": 2805.44, "duration": 3.8}, {"text": "que ce soit en Afghanistan donc moi je", "start": 2807.44, "duration": 3.76}, {"text": "veux garantir si vous voulez notre", "start": 2809.24, "duration": 3.44}, {"text": "autonomie mais s'il doit y avoir des", "start": 2811.2, "duration": 3.96}, {"text": "coop\u00e9rations militaires dans le monde \u00e7a", "start": 2812.68, "duration": 4.6}, {"text": "doit se faire sous l'\u00e9gite des nations", "start": 2815.16, "duration": 3.919}, {"text": "comme des missions de maintien de paix", "start": 2817.28, "duration": 3.039}, {"text": "et cetera \u00e7a ne veut pas dire qu'on va", "start": 2819.079, "duration": 3.201}, {"text": "pas collaborer \u00e0 avec d'autres \u00c9tats", "start": 2820.319, "duration": 3.561}, {"text": "simplement qu'on garantit notre", "start": 2822.28, "duration": 3.279}, {"text": "souverainet\u00e9 notre ind\u00e9pendance et notre", "start": 2823.88, "duration": 3.76}, {"text": "nonalignement est-ce que juste vous vous", "start": 2825.559, "duration": 3.361}, {"text": "souvenez de cette phrase de Fran\u00e7ois", "start": 2827.64, "duration": 3.16}, {"text": "mitteran dans les ann\u00e9es", "start": 2828.92, "duration": 5.0}, {"text": "90 suis n\u00e9 en 1989 et ben mais je suis", "start": 2830.8, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00fbr que vous l'avez lu quelque part les", "start": 2833.92, "duration": 4.199}, {"text": "missiles les missiles sont \u00e0 l'est les", "start": 2835.92, "duration": 3.919}, {"text": "pacifistes sont \u00e0 l'ouest est-ce que", "start": 2838.119, "duration": 2.921}, {"text": "vous la reprendriez aujourd'hui vous", "start": 2839.839, "duration": 3.24}, {"text": "savez on a souvent et est-ce que vous", "start": 2841.04, "duration": 3.519}, {"text": "\u00eates s pacifistes alors qu'il y a", "start": 2843.079, "duration": 3.081}, {"text": "desiles de l'autre c\u00f4t\u00e9 on a tr\u00e8s", "start": 2844.559, "duration": 5.201}, {"text": "souvent caturer les positions des des", "start": 2846.16, "duration": 5.28}, {"text": "pacifistes parce que c'est toujours plus", "start": 2849.76, "duration": 3.28}, {"text": "facile de dire qu'ils sont incons\u00e9quents", "start": 2851.44, "duration": 3.159}, {"text": "et irresponsables on parlait de", "start": 2853.04, "duration": 3.2}, {"text": "l'Ukraine un tout petit peu plus t\u00f4t", "start": 2854.599, "duration": 2.841}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'on est", "start": 2856.24, "duration": 3.119}, {"text": "responsable que plut\u00f4t de s'engager dans", "start": 2857.44, "duration": 3.76}, {"text": "une guerre qui va durer 10 ans 15 ans", "start": 2859.359, "duration": 3.72}, {"text": "qui a d\u00e9j\u00e0 fait 200000 morts et qui fait", "start": 2861.2, "duration": 3.32}, {"text": "porter un danger de guerre nucl\u00e9aire sur", "start": 2863.079, "duration": 3.04}, {"text": "notre continent qu'on essaie de chercher", "start": 2864.52, "duration": 3.16}, {"text": "les voies de la paix et les voix de la", "start": 2866.119, "duration": 3.48}, {"text": "paix la France a un r\u00f4le singulier \u00e0", "start": 2867.68, "duration": 3.56}, {"text": "jouer parce que elle est membres", "start": 2869.599, "duration": 3.161}, {"text": "permanent du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 2871.24, "duration": 3.079}, {"text": "Nations unies parce qu'elle poss\u00e8de la", "start": 2872.76, "duration": 4.48}, {"text": "dissuasion nucl\u00e9aire et je dans la", "start": 2874.319, "duration": 4.161}, {"text": "tradition de ce qui s'est fait ces", "start": 2877.24, "duration": 2.48}, {"text": "derni\u00e8res d\u00e9cennies je souhaite que la", "start": 2878.48, "duration": 3.04}, {"text": "France retrouve cette voix vous voyez", "start": 2879.72, "duration": 3.32}, {"text": "c'est pas souvent que je vais d\u00e9fendre", "start": 2881.52, "duration": 3.72}, {"text": "la voix de la de la droite que ce soit", "start": 2883.04, "duration": 3.6}, {"text": "monsieur deVillepin ou autre mais", "start": 2885.24, "duration": 3.92}, {"text": "finalement sur la politique en mati\u00e8re", "start": 2886.64, "duration": 4.16}, {"text": "de d\u00e9fense et politique internationale", "start": 2889.16, "duration": 3.399}, {"text": "on n'est pas si \u00e9loign\u00e9 que \u00e7ace dans", "start": 2890.8, "duration": 3.88}, {"text": "disuisioncl il y a dissuasion est-ce que", "start": 2892.559, "duration": 3.641}, {"text": "est-ce que ce terme l\u00e0 vous l'avez pas", "start": 2894.68, "duration": 4.399}, {"text": "un peu oubli\u00e9 pourquoi \u00e0 quel \u00e0 quel", "start": 2896.2, "duration": 5.24}, {"text": "moment nous avons propos\u00e9 quand quand on", "start": 2899.079, "duration": 4.841}, {"text": "entend Emmanuel Macron qui dit voil\u00e0 il", "start": 2901.44, "duration": 3.8}, {"text": "faut pas envisager \u00e9ventuellement", "start": 2903.92, "duration": 3.12}, {"text": "l'envoi de troupe c'est \u00e7a qui", "start": 2905.24, "duration": 4.079}, {"text": "responsable c'est c'est dissuad\u00e9 aussi", "start": 2907.04, "duration": 4.48}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 2909.319, "duration": 3.881}, {"text": "l'adversaire en montrant un peu les", "start": 2911.52, "duration": 3.44}, {"text": "muscles c'\u00e9tait inefficace parce que", "start": 2913.2, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment on s'est fait d\u00e9savouer par", "start": 2914.96, "duration": 2.68}, {"text": "nos alli\u00e9s europ\u00e9ens la plupart des", "start": 2916.28, "duration": 2.68}, {"text": "alli\u00e9s europ\u00e9ens qui ont pris la parole", "start": 2917.64, "duration": 3.16}, {"text": "sur le sujet pour dire hors de question", "start": 2918.96, "duration": 4.2}, {"text": "le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res des", "start": 2920.8, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis a dit exactement la m\u00eame", "start": 2923.16, "duration": 2.679}, {"text": "chose il est hors de question d'envoyer", "start": 2924.64, "duration": 2.8}, {"text": "des troupes donc \u00e0 la fin \u00e7a fait quoi", "start": 2925.839, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a affaiblit la parole diplomatique de", "start": 2927.44, "duration": 3.679}, {"text": "la France parce que les Russes s'en sont", "start": 2929.079, "duration": 3.801}, {"text": "lav\u00e9 les mains en disant ah regardez", "start": 2931.119, "duration": 3.161}, {"text": "c'est des c'est des petits rigolo les", "start": 2932.88, "duration": 2.8}, {"text": "Fran\u00e7ais ils nous ont dit que ils vont", "start": 2934.28, "duration": 2.72}, {"text": "envoyer des troupes mais en fait on sait", "start": 2935.68, "duration": 2.36}, {"text": "tr\u00e8s bien qu'ils vont pas le faire parce", "start": 2937.0, "duration": 3.44}, {"text": "que tous les autres l'ont d\u00e9savou\u00e9 c'est", "start": 2938.04, "duration": 4.279}, {"text": "irresponsable de r\u00e9fl\u00e9chir de cette", "start": 2940.44, "duration": 3.399}, {"text": "mani\u00e8re-l\u00e0 alors que la voix de la", "start": 2942.319, "duration": 4.24}, {"text": "France doit essayer de trouver un canal", "start": 2943.839, "duration": 4.0}, {"text": "pour pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 la fois faire", "start": 2946.559, "duration": 3.52}, {"text": "pression sur la Russie aider l'Ukraine", "start": 2947.839, "duration": 3.681}, {"text": "mais \u00e0 la fin trouver un accord de paix", "start": 2950.079, "duration": 2.24}, {"text": "je pense que c'est le r\u00f4le et la", "start": 2951.52, "duration": 2.48}, {"text": "responsab a il y a des soldats", "start": 2952.319, "duration": 3.841}, {"text": "britanniques d\u00e9j\u00e0 sur le sol ukrainien", "start": 2954.0, "duration": 5.04}, {"text": "rien que \u00e7a \u00e7a a eu comme cons\u00e9quence", "start": 2956.16, "duration": 5.6}, {"text": "une une une escalade enfin il y avait", "start": 2959.04, "duration": 5.279}, {"text": "aussi beaucoup de de de malentendus voir", "start": 2961.76, "duration": 4.4}, {"text": "des gens qui voulaient peut-\u00eatre mal mal", "start": 2964.319, "duration": 3.641}, {"text": "comprendre mal entendre cette", "start": 2966.16, "duration": 3.399}, {"text": "proposition le pr\u00e9sident de la", "start": 2967.96, "duration": 2.96}, {"text": "R\u00e9publique a eu l'occasion de la", "start": 2969.559, "duration": 3.601}, {"text": "clarifier via s ministre \u00e0 plusurs il", "start": 2970.92, "duration": 5.04}, {"text": "s'agit de de de il a fait cette image l\u00e0", "start": 2973.16, "duration": 4.48}, {"text": "que personne n'a compris si vous \u00eates", "start": 2975.96, "duration": 2.839}, {"text": "assis mais \u00e0 un moment vous allez vous", "start": 2977.64, "duration": 2.36}, {"text": "lever donc bah \u00e0 un moment \u00e7a veut dire", "start": 2978.799, "duration": 2.681}, {"text": "que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 envoyer les troupes", "start": 2980.0, "duration": 3.119}, {"text": "et je pense que c'est une strat\u00e9gie qui", "start": 2981.48, "duration": 3.72}, {"text": "est inefficace et qui est irresponsable", "start": 2983.119, "duration": 4.521}, {"text": "parce que \u00e0 quoi \u00e7a peut nous amener si", "start": 2985.2, "duration": 5.0}, {"text": "demain on envoie des troupes en Ukraine", "start": 2987.64, "duration": 4.04}, {"text": "par ailleurs on a une capacit\u00e9 de", "start": 2990.2, "duration": 4.159}, {"text": "mobilisation de 60000 hommes en tout", "start": 2991.68, "duration": 5.159}, {"text": "quand la Russie est en train d'enrer", "start": 2994.359, "duration": 4.2}, {"text": "30000 hommes par mois tenez-vous bien", "start": 2996.839, "duration": 3.641}, {"text": "30000 hommes par mois c'est un pays qui", "start": 2998.559, "duration": 3.481}, {"text": "compte 145 millions d'habitants donc si", "start": 3000.48, "duration": 3.119}, {"text": "on veut jouer \u00e0 ce petit jeul l\u00e0 je suis", "start": 3002.04, "duration": 3.079}, {"text": "pas s\u00fbr qu'on soit gagnant mais c'est", "start": 3003.599, "duration": 3.52}, {"text": "quoi derri\u00e8re la cons\u00e9quence si des", "start": 3005.119, "duration": 3.881}, {"text": "hommes fran\u00e7ais meurent au front", "start": 3007.119, "duration": 3.521}, {"text": "ukrainien on sera oblig\u00e9 de r\u00e9pliquer", "start": 3009.0, "duration": 3.119}, {"text": "puisus mainant personne a parl\u00e9 de", "start": 3010.64, "duration": 3.56}, {"text": "trouble de combat mais vous le voyez", "start": 3012.119, "duration": 5.24}, {"text": "comme moi vous dites vous-m\u00eame que cette", "start": 3014.2, "duration": 5.96}, {"text": "ambigu\u00ef\u00e9 strat\u00e9gique \u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 3017.359, "duration": 5.121}, {"text": "utile pour montrer qu'on \u00e9tait capable", "start": 3020.16, "duration": 3.639}, {"text": "potentiellement de le", "start": 3022.48, "duration": 3.359}, {"text": "faire d\u00e9finir les lignes rouges \u00e7a c'est", "start": 3023.799, "duration": 3.52}, {"text": "une autre question mais mais je pense", "start": 3025.839, "duration": 2.801}, {"text": "que c'est une Lig rouge tr\u00e8s claire \u00e0", "start": 3027.319, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9finir mais pour autant je vous ai dit", "start": 3028.64, "duration": 4.56}, {"text": "juste avant que oui on pouvait aider", "start": 3031.359, "duration": 3.521}, {"text": "l'Ukraine de plein de mani\u00e8res des", "start": 3033.2, "duration": 4.56}, {"text": "lignes a\u00e9riennes de d\u00e9fense des", "start": 3034.88, "duration": 4.56}, {"text": "v\u00e9hicules avant blinder c'est des choses", "start": 3037.76, "duration": 5.079}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tes que la France peut", "start": 3039.44, "duration": 5.919}, {"text": "faire et qu'elle ne fait pas donc vous", "start": 3042.839, "duration": 4.24}, {"text": "voyez moi je pr\u00e9f\u00e8re des gens qui", "start": 3045.359, "duration": 3.76}, {"text": "agissent plut\u00f4t que des gens qui parlent", "start": 3047.079, "duration": 4.361}, {"text": "et je pr\u00e9f\u00e8re surtout qu'on n'\u00e9vite le", "start": 3049.119, "duration": 4.121}, {"text": "chemin de l'escalade militaire surtout", "start": 3051.44, "duration": 3.76}, {"text": "face \u00e0 une puissance nucl\u00e9aire passer si", "start": 3053.24, "duration": 4.079}, {"text": "vous voulez bien \u00e0 not dernier sujet", "start": 3055.2, "duration": 3.919}, {"text": "alors l\u00e0 c'est vous bita sberg qui", "start": 3057.319, "duration": 2.721}, {"text": "vouliez", "start": 3059.119, "duration": 3.081}, {"text": "intervenir \u00e7a se passe en Allemagne \u00e7a", "start": 3060.04, "duration": 3.88}, {"text": "se passe en Allemagne bien s\u00fbr et c'est", "start": 3062.2, "duration": 4.159}, {"text": "la l\u00e9galisation du cannabis et c'est", "start": 3063.92, "duration": 4.919}, {"text": "tomb\u00e9 cette semaine alors en Allemagne", "start": 3066.359, "duration": 5.2}, {"text": "la comme vous le savez le cannabis est", "start": 3068.839, "duration": 5.161}, {"text": "l\u00e9gal maintenant \u00e0 consomm\u00e9 sous des", "start": 3071.559, "duration": 5.401}, {"text": "restrictions qui sont tr\u00e8s bien d\u00e9finies", "start": 3074.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 partir de 18 ans vous avez pas le", "start": 3076.96, "duration": 4.32}, {"text": "droit d'avoir plus que 25 g ou trois", "start": 3078.88, "duration": 4.6}, {"text": "plantes vivantes \u00e0 la", "start": 3081.28, "duration": 4.6}, {"text": "maison donc c'est apr\u00e8s une longue", "start": 3083.48, "duration": 4.44}, {"text": "discussion et et jusqu'\u00e0 maintenant on a", "start": 3085.88, "duration": 4.239}, {"text": "fait une couverture l\u00e0-dessus l'\u00e9t\u00e9", "start": 3087.92, "duration": 4.399}, {"text": "dernier l'Allemagne est partag\u00e9e en deux", "start": 3090.119, "duration": 4.041}, {"text": "camp quand m\u00eame par rapport \u00e0 \u00e7a il y a", "start": 3092.319, "duration": 4.28}, {"text": "ceux qui disent c'est la voie qu'il faut", "start": 3094.16, "duration": 4.72}, {"text": "prendre et l'autre qui disent que c'est", "start": 3096.599, "duration": 4.24}, {"text": "dangereux je sais que vous avez fait je", "start": 3098.88, "duration": 3.84}, {"text": "crois une proposition d'un texte en", "start": 3100.839, "duration": 4.48}, {"text": "janvier 2022 dans ce sens donc vous \u00eates", "start": 3102.72, "duration": 5.079}, {"text": "voil\u00e0 vous vous \u00eates plut\u00f4t euh", "start": 3105.319, "duration": 4.321}, {"text": "favorable par rapport \u00e0 \u00e7a qu'est-ce que", "start": 3107.799, "duration": 4.201}, {"text": "vous esp\u00e9rez pour la France par exemple", "start": 3109.64, "duration": 4.159}, {"text": "qui est le pays avec le plus grand", "start": 3112.0, "duration": 4.64}, {"text": "nombre de consommateurs de cannabis euh", "start": 3113.799, "duration": 4.681}, {"text": "comme changement si jamais la", "start": 3116.64, "duration": 4.479}, {"text": "l\u00e9galisation arrivait aussi en France la", "start": 3118.48, "duration": 4.92}, {"text": "France est en effet le pays qui a le", "start": 3121.119, "duration": 4.2}, {"text": "plus grand nombre de consommateurs de", "start": 3123.4, "duration": 4.24}, {"text": "cannabis et qui a pourant l'arsenal", "start": 3125.319, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9pressif le plus s\u00e9v\u00e8re de toute", "start": 3127.64, "duration": 2.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc clairement il y", "start": 3128.96, "duration": 2.68}, {"text": "a un \u00e9chec si on voulait faire de la", "start": 3130.319, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9pression pour que les gens \u00e9vite de", "start": 3131.64, "duration": 2.88}, {"text": "consommer c'est un \u00e9chec total donc", "start": 3132.839, "duration": 2.801}, {"text": "peut-\u00eatre qu'en effet on pourrait", "start": 3134.52, "duration": 2.12}, {"text": "s'inspirer de ce qui est fait dans", "start": 3135.64, "duration": 2.88}, {"text": "d'autres \u00c9tats europ\u00e9ens et l'exemple", "start": 3136.64, "duration": 4.479}, {"text": "allemand est une bonne r\u00e9f\u00e9rence et je", "start": 3138.52, "duration": 4.68}, {"text": "pense que la l\u00e9galisation du cannabis", "start": 3141.119, "duration": 4.041}, {"text": "est utile \u00e0 plusieurs titres d'abord le", "start": 3143.2, "duration": 3.359}, {"text": "premier c'est que \u00e7a permet de mieux", "start": 3145.16, "duration": 3.28}, {"text": "mieux encadrer les trafics \u00e0 partir du", "start": 3146.559, "duration": 4.0}, {"text": "moment o\u00f9 c'est l\u00e9gal vous connaissez", "start": 3148.44, "duration": 4.399}, {"text": "les trafics et vous pouvez lutter et", "start": 3150.559, "duration": 4.921}, {"text": "c'est le deuxi\u00e8me objectif rediriger les", "start": 3152.839, "duration": 4.681}, {"text": "moyens que vous utilisez pour traquer le", "start": 3155.48, "duration": 4.599}, {"text": "consommateur plut\u00f4t pour traquer les", "start": 3157.52, "duration": 5.279}, {"text": "gros trafics de drogue et mais vous ne", "start": 3160.079, "duration": 4.201}, {"text": "croyez pas qu'il y a un autre march\u00e9 qui", "start": 3162.799, "duration": 4.081}, {"text": "va se mettre en place parce que l\u00e0 on a", "start": 3164.28, "duration": 5.72}, {"text": "une THC qui est assez r\u00e9duite si on veut", "start": 3166.88, "duration": 4.64}, {"text": "aller vers des des drogues un petit peu", "start": 3170.0, "duration": 3.64}, {"text": "plus dures il y aura un autre march\u00e9", "start": 3171.52, "duration": 3.72}, {"text": "parall\u00e8le non comme toujours je pense", "start": 3173.64, "duration": 3.04}, {"text": "que on aurait pu dire la m\u00eame chose sur", "start": 3175.24, "duration": 3.04}, {"text": "la consommation de tabac si vous", "start": 3176.68, "duration": 3.04}, {"text": "trimbalez dans Paris il y a un autre", "start": 3178.28, "duration": 5.2}, {"text": "march\u00e9 parall\u00e8le aussi o\u00f9 vous pouvez", "start": 3179.72, "duration": 5.879}, {"text": "acheter sur tabac mais \u00e7a reste", "start": 3183.48, "duration": 3.24}, {"text": "relativement marginal c'est pour \u00e7a que", "start": 3185.599, "duration": 2.52}, {"text": "je vous prends volontairement l'exemple", "start": 3186.72, "duration": 5.28}, {"text": "du tabac si on peut davantage en", "start": 3188.119, "duration": 6.68}, {"text": "l\u00e9galisant on va pouvoir davantage", "start": 3192.0, "duration": 5.119}, {"text": "contr\u00f4ler ce qui est vendu on va pouvoir", "start": 3194.799, "duration": 3.76}, {"text": "aussi mener des campagnes de sant\u00e9", "start": 3197.119, "duration": 2.841}, {"text": "publiqu comme on le fait sur le tabac", "start": 3198.559, "duration": 2.8}, {"text": "comme on le fait sur l'alcool pour", "start": 3199.96, "duration": 2.96}, {"text": "expliquer \u00e7a on aurait pu faire aussi", "start": 3201.359, "duration": 3.281}, {"text": "avant enfin la pr\u00e9vention on aurait pu", "start": 3202.92, "duration": 4.439}, {"text": "le faire aussi sans de la pr\u00e9vention", "start": 3204.64, "duration": 5.08}, {"text": "mais c'est pas la m\u00eame chose que \u00e0", "start": 3207.359, "duration": 4.48}, {"text": "partir du moment o\u00f9 \u00e7a devient l\u00e9gal", "start": 3209.72, "duration": 4.04}, {"text": "vous pouvez mieux l'encadrer et c'est \u00e7a", "start": 3211.839, "duration": 3.161}, {"text": "qu'on a pas compris en France c'est", "start": 3213.76, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on l'a interdit on a quasiment un", "start": 3215.0, "duration": 3.799}, {"text": "Fran\u00e7ais sur deux vous imaginez un", "start": 3217.44, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais sur de qui a consom\u00e9 du", "start": 3218.799, "duration": 4.52}, {"text": "eur\u00e9\u00e9galisd l'Union europ\u00e9enne devrait", "start": 3221.28, "duration": 3.279}, {"text": "l\u00e9galiser je pense que c'est une des", "start": 3223.319, "duration": 2.721}, {"text": "pistes oui qu'il faut qu'il faut", "start": 3224.559, "duration": 3.481}, {"text": "explorer de mani\u00e8re tr\u00e8s s\u00e9rieuse", "start": 3226.04, "duration": 3.279}, {"text": "l'Allemagne n d'ailleurs pas le seul", "start": 3228.04, "duration": 3.519}, {"text": "\u00c9tat l'avoir l\u00e9galiser les condition", "start": 3229.319, "duration": 3.841}, {"text": "Luxembour sont un petit peu diff\u00e9rent", "start": 3231.559, "duration": 2.28}, {"text": "d'un", "start": 3233.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t 5 millions d'utilisateurs de cannabis", "start": 3233.839, "duration": 6.72}, {"text": "r\u00e9gulier en France dont 1/ers selon", "start": 3237.04, "duration": 7.12}, {"text": "plusieurs dates euh sont des jeunes des", "start": 3240.559, "duration": 7.201}, {"text": "jeunes entre 11 ans et 25 ans donc si on", "start": 3244.16, "duration": 5.959}, {"text": "l\u00e9galise en Allemagne c'est ils ont", "start": 3247.76, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de de de que cette loi est est", "start": 3250.119, "duration": 6.561}, {"text": "valable pour ceux qui ont 18 ans euh", "start": 3253.04, "duration": 5.319}, {"text": "qu'est-ce que vous voudriez-vous", "start": 3256.68, "duration": 3.399}, {"text": "souhaitiez-vous comme encadrement de la", "start": 3258.359, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9galisation puisquil y aura toujours", "start": 3260.079, "duration": 3.04}, {"text": "une zone grise puisque on peut pas", "start": 3261.599, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9galiser \u00e0 partir de 12 13 14 ans bien", "start": 3263.119, "duration": 5.801}, {"text": "que \u00e7a couvre quand m\u00eame une un groupe", "start": 3266.119, "duration": 5.401}, {"text": "de consommateurs extr\u00eamement critique o\u00f9", "start": 3268.92, "duration": 4.48}, {"text": "on sait que les dommages si on est pour", "start": 3271.52, "duration": 3.839}, {"text": "ou contre le cannabis sont irr\u00e9versibles", "start": 3273.4, "duration": 3.88}, {"text": "dans tout ce qui est le cerveau et", "start": 3275.359, "duration": 3.281}, {"text": "cetera d'abord vous voyez que la", "start": 3277.28, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9pression ne fonctionne pas si l'\u00e2ge", "start": 3278.64, "duration": 3.32}, {"text": "des consommateurs en France est", "start": 3280.64, "duration": 5.08}, {"text": "extr\u00eamement faible et \u00e0 l'inverse si on", "start": 3281.96, "duration": 6.44}, {"text": "l\u00e9galise on permet de mieux contr\u00f4ler la", "start": 3285.72, "duration": 5.399}, {"text": "vente de de cannabis pour laquelle il", "start": 3288.4, "duration": 4.52}, {"text": "faudra sortir d'un certain nombre de", "start": 3291.119, "duration": 3.281}, {"text": "conditions assez strictes donc de ce", "start": 3292.92, "duration": 2.639}, {"text": "point de vue-l\u00e0 je partage les", "start": 3294.4, "duration": 2.399}, {"text": "conditions qui ont \u00e9t\u00e9 est fix\u00e9 par", "start": 3295.559, "duration": 3.881}, {"text": "l'Allemagne notamment l'\u00e2ge minimum \u00e0 18", "start": 3296.799, "duration": 3.881}, {"text": "ans je pense que \u00e7a doit \u00eatre vendu dans", "start": 3299.44, "duration": 3.04}, {"text": "des points sp\u00e9cifiques v\u00e9rification de", "start": 3300.68, "duration": 3.919}, {"text": "la carte d'identit\u00e9 il y a tout un un un", "start": 3302.48, "duration": 3.44}, {"text": "nombre de conditions qu'on peut mettre", "start": 3304.599, "duration": 4.321}, {"text": "en place pour s'assurer que l'on puisse", "start": 3305.92, "duration": 4.639}, {"text": "contr\u00f4ler qui sont les utilisateurs et", "start": 3308.92, "duration": 3.04}, {"text": "les b\u00e9n\u00e9ficiaaires mais de nouveau", "start": 3310.559, "duration": 2.641}, {"text": "aujourd'hui c'est interdit pour tout le", "start": 3311.96, "duration": 2.68}, {"text": "monde et quasiment tout le monde le", "start": 3313.2, "duration": 2.8}, {"text": "consomme et \u00e0 forceerie des jeunes donc", "start": 3314.64, "duration": 2.679}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on peut tester une autre", "start": 3316.0, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9thode qui a fait ses preuves dans les", "start": 3317.319, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tats o\u00f9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l\u00e9galis\u00e9 il y a pas", "start": 3319.24, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup d'\u00c9tats il y a Malte et et le", "start": 3321.599, "duration": 3.561}, {"text": "Luxembourg pour l'instant qui il y en a", "start": 3323.2, "duration": 5.159}, {"text": "assez peu euh les Pays-Bas \u00e7a c'est", "start": 3325.16, "duration": 4.56}, {"text": "encore un autre truc", "start": 3328.359, "duration": 3.96}, {"text": "interm\u00e9diaire mais je je je pense que", "start": 3329.72, "duration": 3.879}, {"text": "c'est une voie qui est int\u00e9ressante en", "start": 3332.319, "duration": 3.361}, {"text": "tout cas c'est forcer de constater que", "start": 3333.599, "duration": 3.401}, {"text": "l'Allemagne l'a fait avant la France", "start": 3335.68, "duration": 2.399}, {"text": "donc on aura", "start": 3337.0, "duration": 4.72}, {"text": "aussi le le recul d'exp\u00e9rience de", "start": 3338.079, "duration": 5.48}, {"text": "l'Allemagne mais vous le voyez quand", "start": 3341.72, "duration": 3.879}, {"text": "d'autres \u00c9tats europ\u00e9ens font des bonnes", "start": 3343.559, "duration": 3.201}, {"text": "choses je pense qu'on devrait s'en", "start": 3345.599, "duration": 4.96}, {"text": "inspirer et vous d'ailleurs bon merci \u00e0", "start": 3346.76, "duration": 5.4}, {"text": "nos trois cartes blanches trois experts", "start": 3350.559, "duration": 2.961}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous encore cette", "start": 3352.16, "duration": 4.399}, {"text": "semaine Paolo Levi Richard ver et BRITA", "start": 3353.52, "duration": 5.68}, {"text": "sberg merci madri d'\u00eatre venue dans", "start": 3356.559, "duration": 4.52}, {"text": "notre \u00e9mission l'Europe c'est nous sur", "start": 3359.2, "duration": 4.8}, {"text": "LCP je vous donne rendez-vous dans 15", "start": 3361.079, "duration": 4.441}, {"text": "jours maintenant pour une nouvelle", "start": 3364.0, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9mission l'urope c'est", "start": 3365.52, "duration": 11.789}, {"text": "[Musique]", "start": 3367.75, "duration": 9.559}, {"text": "[Musique]", "start": 3380.25, "duration": 3.51}, {"text": "nous", "start": 3385.24, "duration": 5.139}, {"text": "[Musique]", "start": 3387.8, "duration": 2.579}]}