{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous connaissez bien je le sais", "start": 0.359, "duration": 3.721}, {"text": "l'histoire et les enjeux de la situation", "start": 1.719, "duration": 3.241}, {"text": "en", "start": 4.08, "duration": 2.96}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie vous le soullignez et", "start": 4.96, "duration": 4.599}, {"text": "vous mesurez la gravit\u00e9 de la situation", "start": 7.04, "duration": 5.16}, {"text": "et du moment la gravit\u00e9 des violences la", "start": 9.559, "duration": 5.761}, {"text": "gravit\u00e9 du risque de revenir 40 ans en", "start": 12.2, "duration": 6.079}, {"text": "arri\u00e8re nous ne laisserons pas faire", "start": 15.32, "duration": 5.32}, {"text": "alors nous agissons nous agissons pour", "start": 18.279, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9tablir l'ordre je le disais il y a un", "start": 20.64, "duration": 4.08}, {"text": "instant nous agissons face aux", "start": 22.68, "duration": 4.12}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques et sociales de", "start": 24.72, "duration": 4.559}, {"text": "ces \u00e9meutes le ministre de l'\u00e9conomie et", "start": 26.8, "duration": 4.04}, {"text": "des finances le disait c'est d d\u00e9j\u00e0", "start": 29.279, "duration": 2.96}, {"text": "entretenu avec les acteurs \u00e9conomiques", "start": 30.84, "duration": 3.96}, {"text": "locaux et ce matin avec les banques et", "start": 32.239, "duration": 4.081}, {"text": "les assurances nous serons au c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 34.8, "duration": 2.88}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie pour la", "start": 36.32, "duration": 3.32}, {"text": "reconstruction comme nous sommes \u00e0 ses", "start": 37.68, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s pour aider \u00e0 son d\u00e9veloppement", "start": 39.64, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9conomique et social \u00e0 la", "start": 41.16, "duration": 3.8}, {"text": "diversification de son \u00e9conomie dans le", "start": 43.079, "duration": 3.921}, {"text": "respect des comp\u00e9tences des institutions", "start": 44.96, "duration": 5.84}, {"text": "locales madame la s\u00e9natrice nous mettons", "start": 47.0, "duration": 6.6}, {"text": "aussi toutes nos forces pour cr\u00e9er les", "start": 50.8, "duration": 5.32}, {"text": "condition du dialogue et d'un accord", "start": 53.6, "duration": 5.32}, {"text": "politique global le pr\u00e9sident de la", "start": 56.12, "duration": 4.72}, {"text": "R\u00e9publique se rend en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 58.92, "duration": 3.68}, {"text": "nous le disions il y a un instant", "start": 60.84, "duration": 3.999}, {"text": "d'abord pour t\u00e9moigner au cal\u00e9doniens", "start": 62.6, "duration": 4.04}, {"text": "premi\u00e8re victime des \u00e9meutes la", "start": 64.839, "duration": 4.6}, {"text": "solidarit\u00e9 de la nation son d\u00e9placement", "start": 66.64, "duration": 4.44}, {"text": "a aussi je le dis en r\u00e9ponse \u00e0 votre", "start": 69.439, "duration": 3.921}, {"text": "question \u00e9videmment pour objectif de", "start": 71.08, "duration": 4.44}, {"text": "renouer le fil du dialogue entre", "start": 73.36, "duration": 4.28}, {"text": "ind\u00e9pendantiste et nonind\u00e9pendantiste", "start": 75.52, "duration": 5.2}, {"text": "avec \u00e9videmment l'\u00c9tat pour cela il", "start": 77.64, "duration": 4.92}, {"text": "installe une mission compos\u00e9e de haut", "start": 80.72, "duration": 3.32}, {"text": "fonctionnaires qui resteront en", "start": 82.56, "duration": 3.68}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie le temps n\u00e9cessaire", "start": 84.04, "duration": 3.68}, {"text": "je veux insister sur le fait que depuis", "start": 86.24, "duration": 3.08}, {"text": "2017 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est", "start": 87.72, "duration": 3.88}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 rendu \u00e0 deux reprises en", "start": 89.32, "duration": 4.88}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie il s'y rend \u00e0 nouveau", "start": 91.6, "duration": 5.64}, {"text": "donc en ce moment m\u00eame vous demandez ce", "start": 94.2, "duration": 5.36}, {"text": "que sera ce que seront les pr\u00e9rogatives", "start": 97.24, "duration": 4.559}, {"text": "de la mission qui est install\u00e9e la", "start": 99.56, "duration": 5.239}, {"text": "mission a pour objectif de faire", "start": 101.799, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e9merger un dialogue politique local dans", "start": 104.799, "duration": 6.68}, {"text": "le but de parvenir \u00e0 un accord politique", "start": 107.96, "duration": 5.759}, {"text": "global \u00e9videmment que le Pr\u00e9sident de la", "start": 111.479, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique et que le gouvernement que", "start": 113.719, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai l'honneur de diriger prendront", "start": 115.719, "duration": 4.801}, {"text": "toute leur part \u00e0 ces discussions l\u00e0", "start": 117.439, "duration": 5.801}, {"text": "je le rappelle j'ai pr\u00e9sid\u00e9 CIN cellules", "start": 120.52, "duration": 3.959}, {"text": "interminist\u00e9rielles de crise mais plus", "start": 123.24, "duration": 4.64}, {"text": "globalement et plus largement j'ai r\u00e9uni", "start": 124.479, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 Matignon vendredi soir les pr\u00e9sidents", "start": 127.88, "duration": 4.16}, {"text": "des deux chambres monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 130.399, "duration": 3.041}, {"text": "Larcher la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 132.04, "duration": 3.0}, {"text": "nationale et des repr\u00e9sentants", "start": 133.44, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaires de tous les bords et", "start": 135.04, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9videmment dans les semaines les mois", "start": 137.4, "duration": 4.04}, {"text": "qui suivent avec le ministre de", "start": 139.319, "duration": 3.721}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et des outrem\u00e8res avec la", "start": 141.44, "duration": 4.159}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des outrem\u00e8es je", "start": 143.04, "duration": 4.16}, {"text": "suivrai au plus pr\u00e8s en lien avec les", "start": 145.599, "duration": 3.481}, {"text": "acteurs politiques cal\u00e9doniens", "start": 147.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9volution de ces discussions pour", "start": 149.08, "duration": 3.68}, {"text": "parvenir je l'esp\u00e8re et c'est notre", "start": 150.92, "duration": 4.08}, {"text": "souhait \u00e0 tous \u00e0 un accord politique", "start": 152.76, "duration": 3.52}, {"text": "global pour l'avenir de la", "start": 155.0, "duration": 3.5}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 156.28, "duration": 7.49}, {"text": "[Musique]", "start": 158.5, "duration": 5.27}]}