{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "vent froid jamais vu depuis 5 ans va", "start": 0.16, "duration": 2.92}, {"text": "traverser la France la semaine prochaine", "start": 1.8, "duration": 2.68}, {"text": "voici ce que l'on sait d\u00e8s le milieu de", "start": 3.08, "duration": 2.64}, {"text": "la semaine prochaine les temp\u00e9ratures en", "start": 4.48, "duration": 3.16}, {"text": "France vont chuter par exemple il fera -", "start": 5.72, "duration": 3.919}, {"text": "2\u00b0gr \u00e0 Paris -5 \u00e0 ClermontFerrand \u00e0", "start": 7.64, "duration": 3.72}, {"text": "chaont ou encore \u00e0 Belfort la derni\u00e8re", "start": 9.639, "duration": 3.08}, {"text": "fois qu'il avait fait aussi froid en", "start": 11.36, "duration": 3.359}, {"text": "France c'\u00e9tait en 2018 o\u00f9 il avait fait", "start": 12.719, "duration": 4.241}, {"text": "jusqu'\u00e0 - 11\u00b0gr \u00e0 Dijon c'est d\u00fb \u00e0 un", "start": 14.719, "duration": 4.121}, {"text": "vent froid nomm\u00e9 Moscou Paris venant", "start": 16.96, "duration": 2.96}, {"text": "tout droit vous l'aurez compris", "start": 18.84, "duration": 3.08}, {"text": "notamment de Sib\u00e9rie et de Scandinavie", "start": 19.92, "duration": 3.359}, {"text": "ce vent est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 par l'Europe du", "start": 21.92, "duration": 3.72}, {"text": "Nord o\u00f9 il a fait jusqu'\u00e0 - 43\u00b0 cel en", "start": 23.279, "duration": 3.801}, {"text": "Su\u00e8de et en Norv\u00e8ge des routes et", "start": 25.64, "duration": 3.08}, {"text": "certaines \u00e9coles ont d\u00fb fermer face \u00e0 ce", "start": 27.08, "duration": 3.16}, {"text": "grand froid alors pour la France ce sera", "start": 28.72, "duration": 2.92}, {"text": "pas un froid aussi important ce sera pas", "start": 30.24, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs un froid historique mais", "start": 31.64, "duration": 3.2}, {"text": "plut\u00f4t un froid remarquable selon les", "start": 32.96, "duration": 3.759}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologues apr\u00e8s la douceur qu'on a", "start": 34.84, "duration": 3.12}, {"text": "connu ces derni\u00e8res semaines dans le", "start": 36.719, "duration": 2.601}, {"text": "pays je vous tiens au courant abonne-toi", "start": 37.96, "duration": 2.2}, {"text": "pour", "start": 39.32, "duration": 3.84}, {"text": "plusu", "start": 40.16, "duration": 3.0}]}