{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 4.649}, {"text": "bonjour je m'appelle Badre quel aspect", "start": 9.36, "duration": 3.6}, {"text": "de votre travail", "start": 11.44, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rez-vous bonjour Badre le travail", "start": 12.96, "duration": 5.12}, {"text": "ce que je pr\u00e9f\u00e8re ici au Parlement c'est", "start": 16.359, "duration": 3.481}, {"text": "en fait continuer le travail que je", "start": 18.08, "duration": 3.439}, {"text": "faisais quand j'\u00e9tais maire d'une ville", "start": 19.84, "duration": 3.199}, {"text": "dans le nord de la France j'avais", "start": 21.519, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de probl\u00e8mes par exemple sur", "start": 23.039, "duration": 4.08}, {"text": "l'isolation des logements et l\u00e0 ce matin", "start": 24.519, "duration": 4.16}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en on vient de voter", "start": 27.119, "duration": 3.681}, {"text": "un texte qui va faire en sorte qu'on va", "start": 28.679, "duration": 3.76}, {"text": "pouvoir isoler des logements pour", "start": 30.8, "duration": 3.439}, {"text": "permettre \u00e0 des gens de plus vivre dans", "start": 32.439, "duration": 3.561}, {"text": "le froid dans leur logement voil\u00e0 ce que", "start": 34.239, "duration": 5.081}, {"text": "j'aime c'est d'\u00eatre en dans la r\u00e9alit\u00e9", "start": 36.0, "duration": 5.879}, {"text": "ici au niveau europ\u00e9en de quand m\u00eame", "start": 39.32, "duration": 4.399}, {"text": "avoir quelque chose qui me qui me", "start": 41.879, "duration": 4.441}, {"text": "rapproche des gens et et qui soit utile", "start": 43.719, "duration": 4.801}, {"text": "au au aux habitants et aux habitantes de", "start": 46.32, "duration": 5.2}, {"text": "l'Europe", "start": 48.52, "duration": 3.0}]}