{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il a fallu pr\u00e8s de 2 mois de", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "consultation dans tous les sens mais", "start": 1.64, "duration": 3.84}, {"text": "c'est d\u00e9sormais officiel Michel Barnier", "start": 3.36, "duration": 4.399}, {"text": "est le nouveau Premier ministre fran\u00e7ais", "start": 5.48, "duration": 4.32}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par Emmanuel Macron ce", "start": 7.759, "duration": 4.161}, {"text": "jeudi mais alors qui est-il comment a", "start": 9.8, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9agi l'opposition que pourrait-il se", "start": 11.92, "duration": 4.359}, {"text": "passer et peut-il r\u00e9ellement tenir au", "start": 13.96, "duration": 4.319}, {"text": "gouvernement salci Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 16.279, "duration": 4.0}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 18.279, "duration": 4.08}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour pr\u00e8s de 2", "start": 20.279, "duration": 3.601}, {"text": "mois apr\u00e8s le second tour des \u00e9lections", "start": 22.359, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gisative anticip\u00e9e Emmanuel Macron a", "start": 23.88, "duration": 4.239}, {"text": "donc nomm\u00e9 ce jeudi Michel Barnier au", "start": 26.279, "duration": 3.681}, {"text": "poste de Premier ministre il va donc R", "start": 28.119, "duration": 4.12}, {"text": "remplacer Gabriel Atal qui occupait ce", "start": 29.96, "duration": 4.8}, {"text": "poste depuis janvier 2024 alors avant de", "start": 32.239, "duration": 4.601}, {"text": "revenir sur les r\u00e9actions des politiques", "start": 34.76, "duration": 4.28}, {"text": "concernant cette nomination et sur les", "start": 36.84, "duration": 4.0}, {"text": "prochaines \u00e9tapes aussi \u00e0 venir", "start": 39.04, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant on va commencer tout de m\u00eame", "start": 40.84, "duration": 4.239}, {"text": "par revenir rapidement sur le parcours", "start": 42.52, "duration": 4.48}, {"text": "politique de Michel Barnier Michel", "start": 45.079, "duration": 4.0}, {"text": "Barnier donc il a 73 ans c'est le", "start": 47.0, "duration": 3.96}, {"text": "premier ministre d'ailleurs le plus \u00e2g\u00e9", "start": 49.079, "duration": 3.841}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique avec cette", "start": 50.96, "duration": 3.72}, {"text": "nomination il est membre du parti de", "start": 52.92, "duration": 4.159}, {"text": "droite les r\u00e9publicains et globalement", "start": 54.68, "duration": 4.32}, {"text": "depuis 50 ans il a \u00e9t\u00e9 membre des", "start": 57.079, "duration": 4.32}, {"text": "principaux part goaliste qui ont exist\u00e9", "start": 59.0, "duration": 4.48}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'UDR", "start": 61.399, "duration": 5.481}, {"text": "puis le RPR puis l'UMP et l'UMP qui est", "start": 63.48, "duration": 5.84}, {"text": "ensuite devenu les r\u00e9publicain il a \u00e9t\u00e9", "start": 66.88, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de 1978 \u00e0 1993 d'ailleurs pour", "start": 69.32, "duration": 6.0}, {"text": "l'anecdote \u00e0 l'\u00e9poque il \u00e9tait le plus", "start": 73.0, "duration": 4.88}, {"text": "jeune d\u00e9put\u00e9 de France avec donc l'\u00e2ge", "start": 75.32, "duration": 5.04}, {"text": "de 27 ans lorsqu'il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu et", "start": 77.88, "duration": 4.4}, {"text": "puis il a aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 80.36, "duration": 4.04}, {"text": "ainsi que s\u00e9nateur il a fait parti de", "start": 82.28, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs gouvernements sous Jacques", "start": 84.4, "duration": 3.52}, {"text": "Chirac et Nicolas Sarkozi il a \u00e9t\u00e9", "start": 85.96, "duration": 4.119}, {"text": "ministre de l'Environnement de l'culture", "start": 87.92, "duration": 4.12}, {"text": "de la p\u00eache puis d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Affaires", "start": 90.079, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ennes et aux Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 92.04, "duration": 2.92}, {"text": "et ces derni\u00e8res ann\u00e9es vous avez", "start": 93.799, "duration": 3.041}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 entendu parler de lui y", "start": 94.96, "duration": 3.479}, {"text": "compris d'ailleurs sur cette cha\u00eene et", "start": 96.84, "duration": 3.639}, {"text": "sur ce format des ACT du jour puisqu'il", "start": 98.439, "duration": 4.081}, {"text": "est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le n\u00e9gociateur", "start": 100.479, "duration": 4.161}, {"text": "en chef de l'Union europ\u00e9enne dans la", "start": 102.52, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9paration du brexit donc dans la", "start": 104.64, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9paration de la sortie du Royaume-Uni", "start": 106.32, "duration": 4.159}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne EN GROS ses", "start": 108.759, "duration": 4.121}, {"text": "soutiens voi en Michel Barnier une", "start": 110.479, "duration": 4.32}, {"text": "personnalit\u00e9 connue pour des comp\u00e9tences", "start": 112.88, "duration": 3.599}, {"text": "diplomatiques une exp\u00e9rience des", "start": 114.799, "duration": 3.441}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes et son r\u00f4le donc", "start": 116.479, "duration": 4.161}, {"text": "dans les n\u00e9gociations compxes autour du", "start": 118.24, "duration": 3.96}, {"text": "brexit alors on va revenir dans un", "start": 120.64, "duration": 3.159}, {"text": "instant sur les r\u00e9actions des politiques", "start": 122.2, "duration": 4.08}, {"text": "mais aussi sur d'autres votes et prises", "start": 123.799, "duration": 4.401}, {"text": "de position de Michel Barnier qui ont", "start": 126.28, "duration": 3.56}, {"text": "fait bondir une partie de l'opposition", "start": 128.2, "duration": 4.16}, {"text": "et qui ont \u00e9t\u00e9 vivement critiqu\u00e9 mais", "start": 129.84, "duration": 3.96}, {"text": "avant \u00e7a quelles vont \u00eatre les", "start": 132.36, "duration": 2.959}, {"text": "prochaines \u00e9tapes tr\u00e8s rapidement la", "start": 133.8, "duration": 3.079}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape c'\u00e9tait cet apr\u00e8s-midi", "start": 135.319, "duration": 3.2}, {"text": "c'\u00e9tait la passation de pouvoir entre", "start": 136.879, "duration": 3.761}, {"text": "Gabriel atthal et Michel Barnier la", "start": 138.519, "duration": 3.961}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9tape c'est le choix des", "start": 140.64, "duration": 3.64}, {"text": "ministres de son gouvernement le Premier", "start": 142.48, "duration": 3.52}, {"text": "ministre doit en effet proposer la liste", "start": 144.28, "duration": 3.319}, {"text": "des ministres qui composeront son", "start": 146.0, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement au pr\u00e9sident il doit", "start": 147.599, "duration": 3.481}, {"text": "ensuite ider cette liste alors ces", "start": 149.16, "duration": 3.68}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es le camp du Premier", "start": 151.08, "duration": 3.32}, {"text": "ministre \u00e9tait toujours exactement le", "start": 152.84, "duration": 2.759}, {"text": "m\u00eame que le camp du pr\u00e9sident de la", "start": 154.4, "duration": 2.6}, {"text": "R\u00e9publique donc en g\u00e9n\u00e9ral en fait", "start": 155.599, "duration": 2.601}, {"text": "c'\u00e9tait le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 157.0, "duration": 2.56}, {"text": "qui avait clairement le dernier mot l\u00e0", "start": 158.2, "duration": 2.36}, {"text": "en l'occurrence c'est un petit peu", "start": 159.56, "duration": 2.44}, {"text": "diff\u00e9rent alors il y a quand m\u00eame des", "start": 160.56, "duration": 3.48}, {"text": "rapprochements politiques entre les deux", "start": 162.0, "duration": 3.519}, {"text": "hommes mais tout de m\u00eame Michel Barnier", "start": 164.04, "duration": 3.559}, {"text": "est membbr du parti les r\u00e9publicains et", "start": 165.519, "duration": 4.0}, {"text": "donc il peut y avoir des n\u00e9gociations et", "start": 167.599, "duration": 3.601}, {"text": "des discussions la troisi\u00e8me \u00e9tape en", "start": 169.519, "duration": 2.761}, {"text": "tout cas apr\u00e8s la composition du", "start": 171.2, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement qui peut prendre au passage", "start": 172.28, "duration": 2.72}, {"text": "plusieurs jours donc peut-\u00eatre qu'on est", "start": 173.64, "duration": 3.12}, {"text": "reparti pour des consultations qui vont", "start": 175.0, "duration": 3.4}, {"text": "durer peut-\u00eatre longtemps la trois\u00e8me", "start": 176.76, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tape c'est pas une obligation mais et", "start": 178.4, "duration": 2.8}, {"text": "c'est une tradition c'est ce que l'on", "start": 179.92, "duration": 3.039}, {"text": "appelle la d\u00e9claration de politique", "start": 181.2, "duration": 3.759}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale devant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 182.959, "duration": 3.881}, {"text": "l'objectif d'un tel discours pour le", "start": 184.959, "duration": 3.601}, {"text": "nouveau Premier ministre c'est d'exposer", "start": 186.84, "duration": 4.0}, {"text": "les grandes orientations du programme du", "start": 188.56, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement apr\u00e8s cette pr\u00e9sentation le", "start": 190.84, "duration": 3.36}, {"text": "Premier ministre peut choisir de", "start": 192.68, "duration": 4.119}, {"text": "demander ou non un vote de confiance de", "start": 194.2, "duration": 4.319}, {"text": "la part des d\u00e9put\u00e9s ce vote donc il est", "start": 196.799, "duration": 2.961}, {"text": "pas obligatoire mais il est souvent", "start": 198.519, "duration": 3.72}, {"text": "demand\u00e9 pour renforcer la l\u00e9gitimit\u00e9 du", "start": 199.76, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement voil\u00e0 \u00e7a c'est donc le", "start": 202.239, "duration": 3.521}, {"text": "programme on va dire des prochains jours", "start": 203.92, "duration": 3.52}, {"text": "mais \u00e7a on va dire que c'est aussi la", "start": 205.76, "duration": 4.0}, {"text": "th\u00e9orie parce que dans les faits et bien", "start": 207.44, "duration": 3.48}, {"text": "on en a parl\u00e9 beaucoup ces derniers", "start": 209.76, "duration": 2.96}, {"text": "jours certains groupes pourraient", "start": 210.92, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cider de censurer le nouveau", "start": 212.72, "duration": 3.239}, {"text": "gouvernement concr\u00e8tement qu'est-ce que", "start": 214.64, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a veut dire et bien \u00e7a passe par une", "start": 215.959, "duration": 3.321}, {"text": "motion de censure une motion de censure", "start": 217.76, "duration": 3.24}, {"text": "c'est un vote par lequel l'Assembl\u00e9e", "start": 219.28, "duration": 4.159}, {"text": "nationale peut exprimer son d\u00e9saccord", "start": 221.0, "duration": 4.28}, {"text": "avec la politique du gouvernement ou", "start": 223.439, "duration": 3.681}, {"text": "alors d'ailleurs un d\u00e9saccord avec", "start": 225.28, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement tel qu'il est nomm\u00e9 pour", "start": 227.12, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eatre adopt\u00e9 une motion de censure c'est", "start": 228.959, "duration": 3.64}, {"text": "donc la majorit\u00e9 absolue des voix des", "start": 230.4, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui est n\u00e9cessaire donc l\u00e0 en", "start": 232.599, "duration": 4.92}, {"text": "l'occurrence c'est 289 voix au moins sur", "start": 234.0, "duration": 5.76}, {"text": "577 et dans ce cas-l\u00e0 s'il y a un tel", "start": 237.519, "duration": 3.761}, {"text": "vote d'une motion de censure le", "start": 239.76, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement est renvers\u00e9 et doit", "start": 241.28, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9missionner pour le moment ce qu'on", "start": 243.2, "duration": 2.599}, {"text": "sait c'est que le nouveau front", "start": 244.48, "duration": 3.119}, {"text": "populaire donc l'alliance des partis de", "start": 245.799, "duration": 3.601}, {"text": "gauche arriv\u00e9 en t\u00eate aux \u00e9lections", "start": 247.599, "duration": 3.761}, {"text": "l\u00e9giciatives anticip\u00e9es bien le nouveau", "start": 249.4, "duration": 3.64}, {"text": "front populaire a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il", "start": 251.36, "duration": 3.959}, {"text": "censurerait tout autre gouvernement que", "start": 253.04, "duration": 4.439}, {"text": "celui de Lucy cast\u00e9 la candidate qu'ils", "start": 255.319, "duration": 4.401}, {"text": "avaient propos\u00e9 pour le poste de Premier", "start": 257.479, "duration": 4.0}, {"text": "ministre \u00e0 Emmanuel Macron ce jeudi on", "start": 259.72, "duration": 3.44}, {"text": "peut noter que plusieurs figures de", "start": 261.479, "duration": 3.761}, {"text": "gauche ont r\u00e9agit \u00e0 la nomination de", "start": 263.16, "duration": 4.0}, {"text": "Michel Barnier pour Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 265.24, "duration": 4.48}, {"text": "il s'agit je cite d'une \u00e9lection vol\u00e9e", "start": 267.16, "duration": 3.68}, {"text": "en parlant donc des \u00e9lections", "start": 269.72, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislatives il a appel\u00e9 les Fran\u00e7ais je", "start": 270.84, "duration": 4.639}, {"text": "cite \u00e0 la mobilisation la plus puissante", "start": 272.96, "duration": 5.36}, {"text": "que possible ce samedi 7 septembre avec", "start": 275.479, "duration": 4.16}, {"text": "on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 mais des", "start": 278.32, "duration": 3.0}, {"text": "manifestations qui sont port\u00e9es par la", "start": 279.639, "duration": 3.521}, {"text": "France insoumise notamment mais plus", "start": 281.32, "duration": 3.84}, {"text": "largement par d'autres organisations de", "start": 283.16, "duration": 3.599}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 Olivier fort qui est le premier", "start": 285.16, "duration": 3.52}, {"text": "secr\u00e9taire du Parti socialiste a parl\u00e9", "start": 286.759, "duration": 4.241}, {"text": "je cite de d\u00e9nis d\u00e9mocratique en ne", "start": 288.68, "duration": 4.48}, {"text": "nommant pas donc et bien Luc Castet et", "start": 291.0, "duration": 3.88}, {"text": "en nommant Michel Barnier r\u00e9action", "start": 293.16, "duration": 3.2}, {"text": "similaire du c\u00f4t\u00e9 de marine Tondelier", "start": 294.88, "duration": 3.48}, {"text": "chez les \u00e9cologistes qui s'interrogent", "start": 296.36, "duration": 4.32}, {"text": "elle aussi sur le message envoy\u00e9 par", "start": 298.36, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron du c\u00f4t\u00e9 de la gauche par", "start": 300.68, "duration": 3.56}, {"text": "ailleurs on peut noter que beaucoup de", "start": 302.36, "duration": 4.0}, {"text": "responsables politiques critiquent donc", "start": 304.24, "duration": 4.04}, {"text": "le fait de ne pas avoir nomm\u00e9 Luc cestes", "start": 306.36, "duration": 3.559}, {"text": "on en a parl\u00e9 mais aussi et bien", "start": 308.28, "duration": 3.479}, {"text": "certaines prises de position et", "start": 309.919, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9clarations de Michel Barnier par", "start": 311.759, "duration": 4.16}, {"text": "exemple comme la quasi int\u00e9gralit\u00e9 de", "start": 313.72, "duration": 4.44}, {"text": "son groupe \u00e0 l'\u00e9poque Michel Barnier", "start": 315.919, "duration": 5.241}, {"text": "avait vot\u00e9 contre la d\u00e9p\u00e9nalisation de", "start": 318.16, "duration": 6.44}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 en 1982 il critique", "start": 321.16, "duration": 4.879}, {"text": "aussi que l'entre de tour des", "start": 324.6, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e9gislative Michel Barnier n'avait pas", "start": 326.039, "duration": 3.801}, {"text": "rejoint les appels \u00e0 faire barage \u00e0", "start": 327.8, "duration": 3.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite plus pr\u00e9cis\u00e9ment en", "start": 329.84, "duration": 3.16}, {"text": "fait dans une d\u00e9claration notamment sur", "start": 331.16, "duration": 4.68}, {"text": "le r\u00e9seau X il avait d\u00e9clar\u00e9 que les LR", "start": 333.0, "duration": 4.36}, {"text": "donc les r\u00e9publicains devaient faire", "start": 335.84, "duration": 4.68}, {"text": "barrage au RN et \u00e0 la France insoumise", "start": 337.36, "duration": 5.2}, {"text": "ce qui est critiqu\u00e9 vous l'imaginez par", "start": 340.52, "duration": 3.56}, {"text": "le nouveau front populaire alors", "start": 342.56, "duration": 2.919}, {"text": "revenons \u00e0 ces questions de calcul ass", "start": 344.08, "duration": 2.88}, {"text": "c'estz importante dans la situation", "start": 345.479, "duration": 3.521}, {"text": "actuelle si l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s du", "start": 346.96, "duration": 4.2}, {"text": "Nouveau Front populaire vote pour une", "start": 349.0, "duration": 5.68}, {"text": "motion de censure \u00e7a revient \u00e0 143 votes", "start": 351.16, "duration": 5.52}, {"text": "on est donc en dessous de la majorit\u00e9", "start": 354.68, "duration": 3.799}, {"text": "absolue et c'est l\u00e0 donc que les yeux se", "start": 356.68, "duration": 3.0}, {"text": "tournent logiquement vers le", "start": 358.479, "duration": 2.801}, {"text": "rassemblement national et vers le camp", "start": 359.68, "duration": 4.28}, {"text": "d'Eric sooti qui ont 142 si\u00e8ges de", "start": 361.28, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et qui pourrait donc faire", "start": 363.96, "duration": 2.92}, {"text": "renverser la balance parce que le", "start": 365.68, "duration": 3.079}, {"text": "nouveau front populaire et et bien le", "start": 366.88, "duration": 3.52}, {"text": "rassemblement national et ses alli\u00e9s", "start": 368.759, "duration": 3.201}, {"text": "ensemble qui votent une motion de", "start": 370.4, "duration": 3.519}, {"text": "censure et bien \u00e7a renverserait tout", "start": 371.96, "duration": 3.56}, {"text": "simplement donc Michel Barnier alors", "start": 373.919, "duration": 3.041}, {"text": "l\u00e0-dessus le rassemblement national de", "start": 375.52, "duration": 3.519}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de juger son discours", "start": 376.96, "duration": 4.04}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9rale et son action", "start": 379.039, "duration": 3.761}, {"text": "selon Jordane Bardella de son c\u00f4t\u00e9", "start": 381.0, "duration": 3.72}, {"text": "Marine Le Pen a dit je cite exiger que", "start": 382.8, "duration": 4.2}, {"text": "Michel Barnier respecte les \u00e9lecteurs du", "start": 384.72, "duration": 4.319}, {"text": "rassemblement national et que le RN sera", "start": 387.0, "duration": 4.24}, {"text": "ATT attentif au projet qu'il portera", "start": 389.039, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0-dessus donc \u00e7a rejoint exactement le", "start": 391.24, "duration": 3.959}, {"text": "sujet qu'on a \u00e9voqu\u00e9 dans le dernier", "start": 393.479, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9pisode enfin l'\u00e9pisode d'hier de ce", "start": 395.199, "duration": 3.72}, {"text": "format des actu du jour sur Youtube et", "start": 396.84, "duration": 4.079}, {"text": "en podcast on avait parl\u00e9 du fait que le", "start": 398.919, "duration": 4.201}, {"text": "rassemblement national aujourd'hui avait", "start": 400.919, "duration": 4.12}, {"text": "une forme de pouvoir de vie ou de mort", "start": 403.12, "duration": 3.72}, {"text": "sur bien le potentiel gouvernement qui", "start": 405.039, "duration": 4.16}, {"text": "allait \u00eatre nomm\u00e9 c'est le cas ici et", "start": 406.84, "duration": 3.359}, {"text": "c'est ce qui fait d'ailleurs que", "start": 409.199, "duration": 3.28}, {"text": "certains estiment que Emmanuel Macron a", "start": 410.199, "duration": 4.72}, {"text": "besoin de fait d'un accord implicite au", "start": 412.479, "duration": 5.081}, {"text": "moins du RN pour que son choix de nommer", "start": 414.919, "duration": 4.801}, {"text": "Michel Barnier fonctionne on verra donc", "start": 417.56, "duration": 3.4}, {"text": "quelle est la position du RN dans les", "start": 419.72, "duration": 2.64}, {"text": "prochains jours et s'il d\u00e9cide de", "start": 420.96, "duration": 2.88}, {"text": "censurer le gouvernement de Michel", "start": 422.36, "duration": 2.679}, {"text": "Barnier en tout cas dans le communiqu\u00e9", "start": 423.84, "duration": 2.6}, {"text": "de l'\u00c9lys\u00e9e qui a annonc\u00e9 cette", "start": 425.039, "duration": 2.961}, {"text": "nomination on peut lire je cite le", "start": 426.44, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sident s'estassur\u00e9 que le premier", "start": 428.0, "duration": 3.199}, {"text": "ministre et le gouvernement \u00e0 venir", "start": 429.4, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9uniraient les conditions pour \u00eatre les", "start": 431.199, "duration": 3.68}, {"text": "plus stables possibles et donner les", "start": 433.0, "duration": 3.479}, {"text": "chances de rassembler le plus largement", "start": 434.879, "duration": 2.6}, {"text": "en tout cas pour ceux qui se demandent", "start": 436.479, "duration": 2.641}, {"text": "s'il y a une motion de censure et bien", "start": 437.479, "duration": 3.12}, {"text": "rebolotte il peut y avoir \u00e0 nouveau une", "start": 439.12, "duration": 3.359}, {"text": "nouvelle nomination de Premier ministre", "start": 440.599, "duration": 3.0}, {"text": "et puis autre question qui revient", "start": 442.479, "duration": 2.921}, {"text": "souvent non Emmanuel Macron ne peut pas", "start": 443.599, "duration": 3.6}, {"text": "organiser dans l'imm\u00e9diat de nouvelles", "start": 445.4, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives pour \u00e7a il faudra", "start": 447.199, "duration": 3.961}, {"text": "attendre le mois de juin prochain", "start": 449.12, "duration": 4.0}, {"text": "puisque c'est une fois par an maximum la", "start": 451.16, "duration": 3.68}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 453.12, "duration": 2.759}, {"text": "voil\u00e0 donc pour les premi\u00e8res", "start": 454.84, "duration": 2.639}, {"text": "informations les premiers \u00e9l\u00e9ments", "start": 455.879, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9videmment on va continuer \u00e0 suivre tout", "start": 457.479, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a dans les prochaines heures y compris", "start": 458.919, "duration": 2.761}, {"text": "sur notre compte Instagram donc", "start": 460.639, "duration": 2.441}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner je c'est", "start": 461.68, "duration": 2.56}, {"text": "pas encore le cas pour suivre notre", "start": 463.08, "duration": 2.839}, {"text": "compte Instagram le nom du compte c'est", "start": 464.24, "duration": 3.519}, {"text": "Hugo descrypt vous \u00eates plus de 4", "start": 465.919, "duration": 3.641}, {"text": "millions au passage \u00e0 suivre ce compte", "start": 467.759, "duration": 3.521}, {"text": "Instagram merci donc du fond du c\u0153ur au", "start": 469.56, "duration": 4.199}, {"text": "passage pour votre confiance chaque jour", "start": 471.28, "duration": 3.72}, {"text": "je vous laisse avec Blanche pour les", "start": 473.759, "duration": 2.761}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 475.0, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 476.52, "duration": 4.359}, {"text": "commence avec actu au moins quatre", "start": 478.68, "duration": 4.6}, {"text": "personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es et neuf ont \u00e9t\u00e9", "start": 480.879, "duration": 4.28}, {"text": "bless\u00e9es ce mercredi soir dans une", "start": 483.28, "duration": 3.72}, {"text": "fusillade dans un lyc\u00e9e aux \u00c9tats-Unis", "start": 485.159, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 dans la ville de winder", "start": 487.0, "duration": 4.159}, {"text": "dans l'\u00e9tat de Georgie le suspect un", "start": 488.919, "duration": 4.801}, {"text": "lyc\u00e9en de l'\u00e9tablissement \u00e2g\u00e9 de 14 ans", "start": 491.159, "duration": 4.921}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0ue selon", "start": 493.72, "duration": 4.08}, {"text": "la police locale il a ouvert le feu avec", "start": 496.08, "duration": 3.679}, {"text": "un fusil d'assaut et deux professeurs et", "start": 497.8, "duration": 4.0}, {"text": "deux lyc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s alors le motif", "start": 499.759, "duration": 3.88}, {"text": "de l'adolescent n'est pas encore connu \u00e0", "start": 501.8, "duration": 3.959}, {"text": "l'heure actuelle en tout cas le FBI a", "start": 503.639, "duration": 4.321}, {"text": "indiqu\u00e9 qu'il l'avait d\u00e9j\u00e0 interrog\u00e9 en", "start": 505.759, "duration": 5.16}, {"text": "mai 2023 au su de plusieurs informations", "start": 507.96, "duration": 4.84}, {"text": "anonymes concernant des menaces de", "start": 510.919, "duration": 3.441}, {"text": "commettre une fusillade dans une \u00e9cole", "start": 512.8, "duration": 2.799}, {"text": "mais il n'y avait \u00e0 l'\u00e9poque pas de", "start": 514.36, "duration": 2.84}, {"text": "raison suffisante pour l'arr\u00eater le", "start": 515.599, "duration": 2.92}, {"text": "directeur du bureau des enqu\u00eates de", "start": 517.2, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9tat de ge\u00e9orgie a aussi d\u00e9clar\u00e9 que", "start": 518.519, "duration": 3.921}, {"text": "le lyc\u00e9en responsable de l'attaque sera", "start": 520.519, "duration": 4.281}, {"text": "je cite inculp\u00e9 pour meurtre et jug\u00e9", "start": 522.44, "duration": 4.32}, {"text": "comme un adulte on suivra \u00e7a deux\u00e8me", "start": 524.8, "duration": 4.64}, {"text": "actu un RA d'Isra\u00e9lien en 6 Jordanie a", "start": 526.76, "duration": 5.12}, {"text": "fait c morts ce jeudi selon le Croissant", "start": 529.44, "duration": 4.32}, {"text": "Rouge palestinien une organisation", "start": 531.88, "duration": 3.72}, {"text": "humanitaire la sisjordanie c'est un", "start": 533.76, "duration": 4.319}, {"text": "territoire palestinien occup\u00e9 par Isra\u00ebl", "start": 535.6, "duration": 4.08}, {"text": "et sur lequel des incursions sont", "start": 538.079, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement men\u00e9 par l'arm\u00e9e", "start": 539.68, "duration": 3.279}, {"text": "isra\u00e9lienne en d\u00e9pit du droit", "start": 541.2, "duration": 3.72}, {"text": "international de son c\u00f4t\u00e9 isra\u00ebl affirme", "start": 542.959, "duration": 3.681}, {"text": "y avoir men\u00e9 trois frappes cibl\u00e9es", "start": 544.92, "duration": 3.32}, {"text": "contre des terroristes arm\u00e9 qui", "start": 546.64, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sentaient une menace pour ces soldats", "start": 548.24, "duration": 3.12}, {"text": "et autre infos concernant le proche", "start": 549.92, "duration": 3.28}, {"text": "orient pr\u00e8s de 200000 enfants ont pu", "start": 551.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre vaccin\u00e9s contre la polio \u00e0 Gaza \u00e0", "start": 553.2, "duration": 3.72}, {"text": "la suite de la premi\u00e8re phase de", "start": 555.48, "duration": 3.16}, {"text": "vaccination c'est ce qu' a annonc\u00e9 ce", "start": 556.92, "duration": 3.44}, {"text": "mercredi l'Organisation mondiale de la", "start": 558.64, "duration": 3.84}, {"text": "sant\u00e9 la poliose c'est une maladie tr\u00e8s", "start": 560.36, "duration": 3.68}, {"text": "contagieuse qui peut entra\u00eener en", "start": 562.48, "duration": 3.12}, {"text": "quelques heures des paralysies", "start": 564.04, "duration": 3.84}, {"text": "irr\u00e9versibles et dont un cas avait \u00e9t\u00e9", "start": 565.6, "duration": 4.4}, {"text": "confirm\u00e9 r\u00e9cemment sur un b\u00e9b\u00e9 de 10", "start": 567.88, "duration": 3.92}, {"text": "mois dans la bande de Gaza d'autres POS", "start": 570.0, "duration": 3.24}, {"text": "humanitaires sont encore pr\u00e9vus dans", "start": 571.8, "duration": 2.92}, {"text": "certaines zones pour permettre de", "start": 573.24, "duration": 3.4}, {"text": "nouvelles vaccinations tr\u00e8me actu le", "start": 574.72, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sident chinois shijinping a promis ce", "start": 576.64, "duration": 4.12}, {"text": "jeudi que la Chine soutiendrait", "start": 579.0, "duration": 3.72}, {"text": "financi\u00e8rement l'Afrique \u00e0 hauteur de", "start": 580.76, "duration": 4.04}, {"text": "plus de 45 milliards d'euros sur les", "start": 582.72, "duration": 3.44}, {"text": "trois prochaines ann\u00e9es l'objectif", "start": 584.8, "duration": 3.24}, {"text": "affich\u00e9 c'est notamment d'approfondir", "start": 586.16, "duration": 3.16}, {"text": "les relations entre la Chine et", "start": 588.04, "duration": 2.72}, {"text": "l'Afrique alors que l'influence", "start": 589.32, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aise recule sur le continent et que", "start": 590.76, "duration": 4.199}, {"text": "la Russie tente elle aussi de s'imposer", "start": 592.8, "duration": 3.68}, {"text": "il faut notamment savoir que la Chine", "start": 594.959, "duration": 2.88}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 le premier partenaire", "start": 596.48, "duration": 3.24}, {"text": "commercial du continent africain avec", "start": 597.839, "duration": 4.361}, {"text": "plus de 151 milliards d'euros d'\u00e9change", "start": 599.72, "duration": 4.96}, {"text": "au 1er semestre 2024 selon les m\u00e9dias", "start": 602.2, "duration": 4.44}, {"text": "officiels chinois d'apr\u00e8s des analystes", "start": 604.68, "duration": 3.64}, {"text": "sur les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es la Chine a", "start": 606.64, "duration": 3.24}, {"text": "envoy\u00e9 en Afrique des centaines de", "start": 608.32, "duration": 3.6}, {"text": "milliers d'ouvriers et d'ing\u00e9nieurs pour", "start": 609.88, "duration": 3.68}, {"text": "construire des grands projets notamment", "start": 611.92, "duration": 3.52}, {"text": "dans les chemins de fer et les routes ce", "start": 613.56, "duration": 3.76}, {"text": "qui donne \u00e9galement un acc\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9", "start": 615.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la Chine aux ressources naturelles de", "start": 617.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'Afrique comme le cuivre l'or et le", "start": 619.24, "duration": 3.76}, {"text": "lithium alors c'est un sujet tr\u00e8s vaste", "start": 621.24, "duration": 3.44}, {"text": "sur lequel on aura l'occasion de revenir", "start": 623.0, "duration": 2.92}, {"text": "dans les prochains mois je vous mets des", "start": 624.68, "duration": 2.599}, {"text": "liens en description si vous voulez en", "start": 625.92, "duration": 3.8}, {"text": "savoir plus 4\u00e8 actu l'absent\u00e9 des", "start": 627.279, "duration": 4.401}, {"text": "salari\u00e9s au travail a recul\u00e9 en France", "start": 629.72, "duration": 4.2}, {"text": "en 2023 pour la premi\u00e8re fois depuis", "start": 631.68, "duration": 4.599}, {"text": "2016 selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce jeudi", "start": 633.92, "duration": 4.88}, {"text": "par le cabinet de conseil WTW", "start": 636.279, "duration": 4.041}, {"text": "concr\u00e8tement en 2023 le taux", "start": 638.8, "duration": 3.159}, {"text": "d'absent\u00e9isme d\u00fb aux arr\u00eats de travail", "start": 640.32, "duration": 5.319}, {"text": "en entreprise a atteint 4,8 % contre 5,4", "start": 641.959, "duration": 5.841}, {"text": "% l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente ce chiffre est donc", "start": 645.639, "duration": 4.281}, {"text": "en dessous du niveau de 2020 mais", "start": 647.8, "duration": 4.159}, {"text": "toujours au-dessus du taux de 2019 la", "start": 649.92, "duration": 3.359}, {"text": "derni\u00e8re ann\u00e9e avant le d\u00e9but de la", "start": 651.959, "duration": 2.841}, {"text": "pand\u00e9mie malgr\u00e9 cette tendance globale", "start": 653.279, "duration": 3.321}, {"text": "l'absent\u00e9isme reste \u00e0 la hausse depuis", "start": 654.8, "duration": 3.479}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es notamment \u00e0 cause du", "start": 656.6, "duration": 3.52}, {"text": "vieillissement de la population active", "start": 658.279, "duration": 3.641}, {"text": "qui tombe plus souvent malade et qui a", "start": 660.12, "duration": 3.48}, {"text": "besoin de plus d'arr\u00eats mais aussi des", "start": 661.92, "duration": 3.8}, {"text": "habitudes de vie modifi\u00e9es avec le covid", "start": 663.6, "duration": 3.32}, {"text": "selon l'une des directrices de", "start": 665.72, "duration": 3.4}, {"text": "l'entreprise 5e actu en Italie la ville", "start": 666.92, "duration": 3.599}, {"text": "de Rome veut rendre la fontaine de", "start": 669.12, "duration": 3.2}, {"text": "Tr\u00e9ville payante pour les touristes", "start": 670.519, "duration": 3.641}, {"text": "c'est ce qu' a annonc\u00e9 ce mercredi la", "start": 672.32, "duration": 4.0}, {"text": "municipalit\u00e9 selon les premi\u00e8res pistes", "start": 674.16, "duration": 3.4}, {"text": "le billet serait gratuit pour les", "start": 676.32, "duration": 3.12}, {"text": "Romains et co\u00fbterait 1 \u20ac pour les", "start": 677.56, "duration": 3.44}, {"text": "touristes l'id\u00e9e ne serait pas vraiment", "start": 679.44, "duration": 3.079}, {"text": "de gagner de l'argent sur \u00e7a mais", "start": 681.0, "duration": 3.44}, {"text": "surtout de contr\u00f4ler la foule avec des", "start": 682.519, "duration": 3.681}, {"text": "heures de r\u00e9servation pr\u00e9cises dans la", "start": 684.44, "duration": 3.28}, {"text": "journ\u00e9e chaque ann\u00e9e des millions de", "start": 686.2, "duration": 3.12}, {"text": "personnes se rendent \u00e0 la fontaine de TR", "start": 687.72, "duration": 3.48}, {"text": "vie situ\u00e9 au c\u0153ur de Rome et qui est", "start": 689.32, "duration": 3.36}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des plus belles", "start": 691.2, "duration": 3.0}, {"text": "fontaines du monde \u00e0 noter que cette", "start": 692.68, "duration": 3.599}, {"text": "ann\u00e9e la ville de Venise exp\u00e9rimente", "start": 694.2, "duration": 3.72}, {"text": "aussi un syst\u00e8me de tickets payant pour", "start": 696.279, "duration": 3.481}, {"text": "les visiteurs \u00e0 la journ\u00e9e pendant les", "start": 697.92, "duration": 3.56}, {"text": "p\u00e9riodes de pointe pour mieux g\u00e9rer les", "start": 699.76, "duration": 3.8}, {"text": "flux de visiteurs 6e actu le journal", "start": 701.48, "duration": 4.28}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du 20h de France 2 va durer", "start": 703.56, "duration": 4.079}, {"text": "plus longtemps \u00e0 partir du 9 septembre", "start": 705.76, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce qu' a annonc\u00e9 ce mercredi", "start": 707.639, "duration": 3.0}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9vision concr\u00e8tement les", "start": 709.12, "duration": 3.44}, {"text": "journaux du soir du lundi au dimanche", "start": 710.639, "duration": 3.601}, {"text": "qui durent aujourd'hui un petit peu plus", "start": 712.56, "duration": 3.76}, {"text": "de 40 minutes vont donc gagner un quart", "start": 714.24, "duration": 4.32}, {"text": "d'heure d'antenne pour avoisiner les 55", "start": 716.32, "duration": 3.639}, {"text": "minutes l'objet objectif selon le", "start": 718.56, "duration": 3.0}, {"text": "directeur de l'information chez France", "start": 719.959, "duration": 3.721}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision c'est je cite de prendre le", "start": 721.56, "duration": 4.2}, {"text": "temps et respirer l'id\u00e9e serait d'avoir", "start": 723.68, "duration": 3.719}, {"text": "des reportages plus longs mais aussi", "start": 725.76, "duration": 3.36}, {"text": "plus de format et d'illustration pour", "start": 727.399, "duration": 3.401}, {"text": "mieux accompagner les t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 729.12, "duration": 3.2}, {"text": "face \u00e0 des informations qui peuvent", "start": 730.8, "duration": 3.36}, {"text": "parfois \u00eatre difficiles \u00e0 comprendre et", "start": 732.32, "duration": 4.04}, {"text": "on termine avec cet actu apr\u00e8s une ann\u00e9e", "start": 734.16, "duration": 4.72}, {"text": "d'absence en 2023 le Z Event est de", "start": 736.36, "duration": 4.64}, {"text": "retour pour ce weekend du 6 au 8", "start": 738.88, "duration": 4.04}, {"text": "septembre le Z event c'est un marathon", "start": 741.0, "duration": 3.92}, {"text": "caritatif organis\u00e9 par le streamer", "start": 742.92, "duration": 3.919}, {"text": "zeratoR sur twitch il est d'ailleurs", "start": 744.92, "duration": 4.24}, {"text": "souvent compar\u00e9 au T\u00e9l\u00e9ton du streaming", "start": 746.839, "duration": 4.481}, {"text": "pendant 50 he une trentaine de streamers", "start": 749.16, "duration": 3.679}, {"text": "sur les lieux de l'\u00e9v\u00e9nement et une", "start": 751.32, "duration": 3.639}, {"text": "centaine en ligne vont donc se relayer", "start": 752.839, "duration": 3.321}, {"text": "pour r\u00e9colter des fonds pour des", "start": 754.959, "duration": 2.761}, {"text": "associations cette ann\u00e9e ce sera au", "start": 756.16, "duration": 3.359}, {"text": "profit de cinq assaut notamment le", "start": 757.72, "duration": 3.96}, {"text": "Secours populaire fran\u00e7ais et copain", "start": 759.519, "duration": 4.081}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e9tudiante pour cette 8e", "start": 761.68, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9dition on retrouvera donc zeratoR", "start": 763.6, "duration": 4.359}, {"text": "Antoine Daniel bagera Jones le joueur du", "start": 765.6, "duration": 5.52}, {"text": "grenier ou encore Mister MV en 2022 le Z", "start": 767.959, "duration": 5.24}, {"text": "event avait g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus de 100 millions", "start": 771.12, "duration": 3.64}, {"text": "d'euros merci beaucoup blanche pour ces", "start": 773.199, "duration": 2.76}, {"text": "actualit\u00e9s en bref je le disais donc", "start": 774.76, "duration": 2.439}, {"text": "vous \u00eates plus de 4 millions \u00e0 nous", "start": 775.959, "duration": 2.841}, {"text": "suivre sur Instagram donc merci du fond", "start": 777.199, "duration": 3.44}, {"text": "du c\u0153ur pour votre confiance le nom du", "start": 778.8, "duration": 3.599}, {"text": "compte sur Instagram c'est Hugo descrypt", "start": 780.639, "duration": 3.241}, {"text": "prenez soin de vous prenez sonin de vos", "start": 782.399, "duration": 2.841}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 783.88, "duration": 4.24}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 785.24, "duration": 2.88}]}