{"label": "politique", "transcript": [{"text": "question au gouvernement on va parler du", "start": 0.04, "duration": 5.2}, {"text": "budget et d'une \u00e9lection \u00e0 suspense \u00e0", "start": 2.24, "duration": 5.2}, {"text": "tout de", "start": 5.24, "duration": 2.2}, {"text": "[Musique]", "start": 12.57, "duration": 3.08}, {"text": "suite et bienvenue dans cette salle des", "start": 16.88, "duration": 5.159}, {"text": "pas perdus pour la s\u00e9ance de questions", "start": 20.119, "duration": 3.561}, {"text": "au Gouvernement elle sera \u00e0 suivre en", "start": 22.039, "duration": 4.761}, {"text": "direct en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 partir de 15h", "start": 23.68, "duration": 6.599}, {"text": "sur LCP \u00e9videmment le d\u00e9compte est lanc\u00e9", "start": 26.8, "duration": 5.2}, {"text": "on va parler dans cette \u00e9mission du", "start": 30.279, "duration": 4.241}, {"text": "budget cette saison ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e on", "start": 32.0, "duration": 4.64}, {"text": "parlera aussi d'une \u00e9lection celle d'une", "start": 34.52, "duration": 4.96}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence elle est tr\u00e8s disput\u00e9 et", "start": 36.64, "duration": 5.68}, {"text": "tr\u00e8s incertaine pour tout comprendre de", "start": 39.48, "duration": 4.28}, {"text": "ce qui se passe ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 42.32, "duration": 3.759}, {"text": "nationale on sera avec St\u00e9phanie DESPER", "start": 43.76, "duration": 3.88}, {"text": "et Cl\u00e9ment perra dans la salle des", "start": 46.079, "duration": 3.761}, {"text": "quatre colonnes Marion b\u00e9cer est d\u00e9j\u00e0", "start": 47.64, "duration": 4.239}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle elle nous dira le menu", "start": 49.84, "duration": 3.64}, {"text": "des questions au gouvernement et puis un", "start": 51.879, "duration": 3.84}, {"text": "peu avant 15h nous suivrons l'arriv\u00e9e", "start": 53.48, "duration": 4.44}, {"text": "des ministres et du Premier ministre par", "start": 55.719, "duration": 4.36}, {"text": "la cour d'honneur de l'assembl\u00e9e", "start": 57.92, "duration": 4.4}, {"text": "national Cl\u00e9ment per je le disais vous", "start": 60.079, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eates dans cette salle des quatre", "start": 62.32, "duration": 3.479}, {"text": "colonnes de quoi parle-t-on aujourd'hui", "start": 63.719, "duration": 3.72}, {"text": "dans les couloirs de l'Assembl\u00e9e alors", "start": 65.799, "duration": 3.401}, {"text": "ce dont on parle beaucoup depuis ce", "start": 67.439, "duration": 3.881}, {"text": "matin Elsa c'est d'une \u00e9lection qui aura", "start": 69.2, "duration": 3.88}, {"text": "lieu juste apr\u00e8s la s\u00e9ance de question", "start": 71.32, "duration": 4.24}, {"text": "au gouvernement \u00e9lection d'un nouveau", "start": 73.08, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident ou d'une nouvelle un nouveau", "start": 75.56, "duration": 3.52}, {"text": "vice-pr\u00e9sident pardon ou une nouvelle", "start": 77.32, "duration": 3.68}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 79.08, "duration": 4.88}, {"text": "il y a six postes de vice-pr\u00e9sidence et", "start": 81.0, "duration": 4.2}, {"text": "l'un d'eux \u00e9tait occup\u00e9 par Annie", "start": 83.96, "duration": 3.32}, {"text": "jeunevard qui est devenu ministre de", "start": 85.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'Agriculture son poste est donc \u00e0", "start": 87.28, "duration": 3.4}, {"text": "nouveau en jeu il y a plusieurs", "start": 88.88, "duration": 3.44}, {"text": "candidats dont deux issus du bloc", "start": 90.68, "duration": 3.119}, {"text": "central Christophe Blanchet pour le", "start": 92.32, "duration": 3.759}, {"text": "modem et Virginie dub muler pour la", "start": 93.799, "duration": 4.761}, {"text": "droite r\u00e9publicaine et cette division du", "start": 96.079, "duration": 3.881}, {"text": "bloc central et bien cr\u00e9e de", "start": 98.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'incertitude le nouveau front populaire", "start": 99.96, "duration": 3.92}, {"text": "et le rassemblement national sont en", "start": 101.68, "duration": 4.479}, {"text": "embuscade pour cette \u00e9lection merci", "start": 103.88, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup Cl\u00e9ment on en parlera avec nos", "start": 106.159, "duration": 3.681}, {"text": "invit\u00e9s dans un instant \u00e9videmment mais", "start": 108.0, "duration": 3.36}, {"text": "on rejoint Marion Becker je vous le", "start": 109.84, "duration": 4.04}, {"text": "disais d\u00e9j\u00e0 dans l'h\u00e9micycle le menu des", "start": 111.36, "duration": 3.719}, {"text": "question au gouvernement sur quoi les", "start": 113.88, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s m'ont-ils interpell\u00e9 les", "start": 115.079, "duration": 4.881}, {"text": "ministres", "start": 116.96, "duration": 3.0}, {"text": "et bien els les d\u00e9put\u00e9s vont", "start": 120.28, "duration": 3.159}, {"text": "principalement questionner le", "start": 122.2, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement sur les inondations apr\u00e8s", "start": 123.439, "duration": 5.001}, {"text": "le nouvel \u00e9pisode de pluie torrentiel", "start": 126.32, "duration": 5.08}, {"text": "survenu la semaine derni\u00e8re pas moins de", "start": 128.44, "duration": 4.48}, {"text": "six questions seront pos\u00e9es au", "start": 131.4, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement par des d\u00e9put\u00e9s de tout", "start": 132.92, "duration": 4.08}, {"text": "bord des d\u00e9put\u00e9s dont la circonscription", "start": 135.12, "duration": 4.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par ce nouvel \u00e9pisode", "start": 137.0, "duration": 5.64}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologique ainsi le d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate", "start": 139.68, "duration": 5.52}, {"text": "de la Loire Emmanuel Mandon ou encore le", "start": 142.64, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 socialiste de larged\u00e8che Herv\u00e9", "start": 145.2, "duration": 4.0}, {"text": "Solignac vont interpeller le", "start": 147.4, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement", "start": 149.2, "duration": 4.08}, {"text": "merci beaucoup Marion et donc dans cette", "start": 151.2, "duration": 3.72}, {"text": "salle des pas perdu j'ai le plaisir", "start": 153.28, "duration": 3.599}, {"text": "d'accueillir Paul vanagier bonjour", "start": 154.92, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la France insoumise du valdoise", "start": 156.879, "duration": 4.321}, {"text": "jean Terlier bonjour d\u00e9put\u00e9 ensemble", "start": 158.76, "duration": 4.28}, {"text": "pour la R\u00e9publique du Tarne on va", "start": 161.2, "duration": 4.44}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 la discussion budg\u00e9taire", "start": 163.04, "duration": 4.36}, {"text": "puisquelle a d\u00e9but\u00e9 dans l'h\u00e9micycle", "start": 165.64, "duration": 3.44}, {"text": "hier St\u00e9phanie des piierr vous avez", "start": 167.4, "duration": 2.88}, {"text": "suivi c'est ce qu'on appelle la", "start": 169.08, "duration": 3.48}, {"text": "discussion g\u00e9n\u00e9rale chacun pose ses", "start": 170.28, "duration": 5.0}, {"text": "objectifs et ses ligne rouge et oui", "start": 172.56, "duration": 4.36}, {"text": "c'\u00e9tait une discussion g\u00e9n\u00e9rale o\u00f9", "start": 175.28, "duration": 3.84}, {"text": "chacun a jou\u00e9 sa partition sans grande", "start": 176.92, "duration": 3.84}, {"text": "surprise Antoine Armand le ministre de", "start": 179.12, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9conomie et Laurent Saint-Martin le", "start": 180.76, "duration": 2.92}, {"text": "ministre des comptes publiques ont dit", "start": 182.4, "duration": 3.24}, {"text": "tout le mal qu'il pensait des multiples", "start": 183.68, "duration": 3.6}, {"text": "taxes ajout\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s en", "start": 185.64, "duration": 3.239}, {"text": "commission la semaine derni\u00e8re c'est", "start": 187.28, "duration": 4.12}, {"text": "inacceptable c'est un tour de vis fiscal", "start": 188.879, "duration": 4.44}, {"text": "le plus brutal de l'histoire le", "start": 191.4, "duration": 4.119}, {"text": "gouvernement veut bien laisser discuter", "start": 193.319, "duration": 3.92}, {"text": "le Parlement mais il maintient sa", "start": 195.519, "duration": 4.28}, {"text": "philosophie 1 \u20ac de fiscalit\u00e9 doit \u00eatre", "start": 197.239, "duration": 5.881}, {"text": "compens\u00e9 par 2 \u20ac d'\u00e9conomie \u00e0 l'inverse", "start": 199.799, "duration": 5.681}, {"text": "\u00c9ric kochrel d\u00e9put\u00e9 insoumis lui a", "start": 203.12, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9fendu ses hausses d'imp\u00f4ts Michel", "start": 205.48, "duration": 3.8}, {"text": "Barnier voulait 60 milliards nous les", "start": 207.48, "duration": 4.399}, {"text": "avons trouv\u00e9 en r\u00e9ponse au camp", "start": 209.28, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sidentiel qui s'offusquait d'un", "start": 211.879, "duration": 3.681}, {"text": "carnaval fiscal et bien le pr\u00e9sident de", "start": 213.599, "duration": 3.92}, {"text": "la commission des finances a r\u00e9pliqu\u00e9", "start": 215.56, "duration": 4.599}, {"text": "nous avons renvers\u00e9 l'ordre injuste que", "start": 217.519, "duration": 4.92}, {"text": "vous imposez depuis 7 ans notre carnaval", "start": 220.159, "duration": 4.8}, {"text": "fiscal \u00e7a s'appelle la justice fiscale", "start": 222.439, "duration": 4.961}, {"text": "et sociale le modem lui veut toujours", "start": 224.959, "duration": 4.28}, {"text": "aller plus loin que la copie initiale du", "start": 227.4, "duration": 3.08}, {"text": "gouvernement sur la contribution", "start": 229.239, "duration": 3.041}, {"text": "exceptionnelle des plus riches pour la", "start": 230.48, "duration": 4.0}, {"text": "droite la priorit\u00e9 \u00e7a reste la baisse", "start": 232.28, "duration": 4.319}, {"text": "des d\u00e9penses alors je vous le rappelle", "start": 234.48, "duration": 3.959}, {"text": "la discussion introductive au budget", "start": 236.599, "duration": 3.64}, {"text": "cette discussion g\u00e9n\u00e9rale ne s'est pas", "start": 238.439, "duration": 4.36}, {"text": "termin\u00e9 hier soir elle va se poursuivre", "start": 240.239, "duration": 4.401}, {"text": "une petite demi-heure cet apr\u00e8s-midi et", "start": 242.799, "duration": 3.201}, {"text": "c'est Marine Le Pen qui prendra la", "start": 244.64, "duration": 2.92}, {"text": "parole pour le rassemblement national et", "start": 246.0, "duration": 3.319}, {"text": "David amamiel pour le groupe macroniste", "start": 247.56, "duration": 3.679}, {"text": "Ensemble pour la R\u00e9publique merci", "start": 249.319, "duration": 4.081}, {"text": "beaucoup St\u00e9phanie Jean Terlier dans ce", "start": 251.239, "duration": 3.64}, {"text": "budget propos\u00e9 par le gouvernement il y", "start": 253.4, "duration": 3.239}, {"text": "a des hausses d'imp\u00f4ts 20 milliards", "start": 254.879, "duration": 3.281}, {"text": "est-ce que vous vous \u00eates \u00e0 l'aise avec", "start": 256.639, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e7a \u00e7a va un peu \u00e0 l'encontre du", "start": 258.16, "duration": 4.24}, {"text": "macronisme \u00e9coutez je crois qu'il faut", "start": 260.4, "duration": 3.84}, {"text": "revenir quand m\u00eame sur l'\u00e9pisode et et", "start": 262.4, "duration": 3.88}, {"text": "le vote en en commission enfin l'absence", "start": 264.24, "duration": 3.679}, {"text": "de de de vote et ce que", "start": 266.28, "duration": 3.68}, {"text": "proposit \u00e0 la fois le NF et le", "start": 267.919, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national qui proposait", "start": 269.96, "duration": 3.4}, {"text": "plus de 60 milliards d'augmentation", "start": 271.639, "duration": 5.041}, {"text": "d'imp\u00f4ts et de taxes c'est la boucherie", "start": 273.36, "duration": 6.36}, {"text": "fiscale purement et simplement l\u00e0 o\u00f9 et", "start": 276.68, "duration": 4.56}, {"text": "vous avez raison de de le rappeler il", "start": 279.72, "duration": 3.28}, {"text": "nous faut r\u00e9aliser des \u00e9conomies 60", "start": 281.24, "duration": 3.64}, {"text": "milliards et principalement pour 40", "start": 283.0, "duration": 3.84}, {"text": "milliards des baisses de la d\u00e9pense", "start": 284.88, "duration": 3.68}, {"text": "publique et donc c'est cette strat\u00e9gie", "start": 286.84, "duration": 4.079}, {"text": "et cette trajectoire que nous avons mise", "start": 288.56, "duration": 3.84}, {"text": "en place avec le groupe Ensemble pour la", "start": 290.919, "duration": 2.881}, {"text": "R\u00e9publique et je crois qu'il faut le", "start": 292.4, "duration": 3.359}, {"text": "respecter au moment\u00f9 nous allons aborder", "start": 293.8, "duration": 4.04}, {"text": "ce sujet dans l'h\u00e9micycle dans les jours", "start": 295.759, "duration": 3.641}, {"text": "qui viennent Paul Vanier votre objectif", "start": 297.84, "duration": 3.48}, {"text": "dans h\u00e9micycle c'est de refaire en fait", "start": 299.4, "duration": 3.799}, {"text": "comme en commission 60 milliards de", "start": 301.32, "duration": 4.04}, {"text": "recettes suppl\u00e9mentaires notre objectif", "start": 303.199, "duration": 3.84}, {"text": "c'est de s'opposer \u00e0 \u00e0 cette boucherie", "start": 305.36, "duration": 3.279}, {"text": "la v\u00f4tre la boucherie des services", "start": 307.039, "duration": 3.281}, {"text": "publics que ce budget d'aust\u00e9rit\u00e9 celui", "start": 308.639, "duration": 4.0}, {"text": "de Michel Barnier pr\u00e9pare boucherie pour", "start": 310.32, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale quand on annonce", "start": 312.639, "duration": 5.161}, {"text": "4000 postes supprim\u00e9 pour la sant\u00e9 des", "start": 314.6, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7ais avec des consultations", "start": 317.8, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9dicales qui vont augmenter boucherie", "start": 319.12, "duration": 4.76}, {"text": "pour pour les outrem\u00e8es on sait la la", "start": 321.759, "duration": 3.761}, {"text": "situation extr\u00eamement difficile en ce", "start": 323.88, "duration": 3.759}, {"text": "moment m\u00eame en Martinique et c'est 10 %", "start": 325.52, "duration": 3.679}, {"text": "par exemple du budget de l'outrem\u00e8re au", "start": 327.639, "duration": 3.441}, {"text": "moins Bou pour pour l'\u00e9cologie je je", "start": 329.199, "duration": 3.041}, {"text": "alors tout \u00e7a ce sera dans la partie", "start": 331.08, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9penses Paul bagier pour l'instant on", "start": 332.24, "duration": 3.679}, {"text": "en est aux recettes et d'ailleurs si on", "start": 333.759, "duration": 3.44}, {"text": "vote pas les recettes on travaillera pas", "start": 335.919, "duration": 3.28}, {"text": "sur les d\u00e9pens on y reviendra sur cette", "start": 337.199, "duration": 3.601}, {"text": "question des recettes quand vous", "start": 339.199, "duration": 3.361}, {"text": "entendez Michel Barnier dire mais", "start": 340.8, "duration": 4.08}, {"text": "regardez 60 milliards c'est de la folie", "start": 342.56, "duration": 3.84}, {"text": "fiscale est-ce que vous n'y \u00eates pas", "start": 344.88, "duration": 3.08}, {"text": "all\u00e9 un peu fort en commission non pas", "start": 346.4, "duration": 3.519}, {"text": "du tout la folie c'est eux la dette le", "start": 347.96, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9ficit c'est le bilan des macronist", "start": 349.919, "duration": 4.161}, {"text": "c'est c'est un d\u00e9sastre vous \u00eates vous", "start": 352.039, "duration": 3.961}, {"text": "avez agi avec beaucoup d'incons\u00e9quences", "start": 354.08, "duration": 3.36}, {"text": "vous avez ruin\u00e9 au fond les caisses", "start": 356.0, "duration": 2.52}, {"text": "publques donc nous non seulement nous", "start": 357.44, "duration": 2.879}, {"text": "nous r\u00e9tablissons", "start": 358.52, "duration": 4.28}, {"text": "au fond les comptes public si parce que", "start": 360.319, "duration": 3.6}, {"text": "nous g\u00e9n\u00e9rons des recettes c'est une", "start": 362.8, "duration": 2.959}, {"text": "crise des recettes la crise de l'\u00c9tat", "start": 363.919, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui mais surtout nous mettons de", "start": 365.759, "duration": 3.16}, {"text": "la Justice de la justice fiscale parce", "start": 366.96, "duration": 3.6}, {"text": "que ce que pr\u00e9pare le gouvernement c'est", "start": 368.919, "duration": 3.081}, {"text": "40 milliards qui vont peser sur les", "start": 370.56, "duration": 3.359}, {"text": "classes populaires et allez \u00e0 peine 2", "start": 372.0, "duration": 3.72}, {"text": "milliards sur les plus riches et nous", "start": 373.919, "duration": 3.081}, {"text": "avons travaill\u00e9 en commission d'ailleurs", "start": 375.72, "duration": 3.16}, {"text": "avec les d\u00e9put\u00e9s du MoDem puisque les", "start": 377.0, "duration": 5.479}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du MoDem ont vot\u00e9 certains des", "start": 378.88, "duration": 5.68}, {"text": "amendemsousfend pour g\u00e9n\u00e9rer des", "start": 382.479, "duration": 3.481}, {"text": "nouvelles recettes et \u00e0 la fin le", "start": 384.56, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblale comme d'habitude au fond il", "start": 385.96, "duration": 4.2}, {"text": "a servi de B au gouver", "start": 387.88, "duration": 4.439}, {"text": "que vous soutenez pour rejeter le", "start": 390.16, "duration": 3.84}, {"text": "travail qui avait \u00e9t\u00e9 accompli en", "start": 392.319, "duration": 3.201}, {"text": "commission des finances Jean Terlier il", "start": 394.0, "duration": 3.199}, {"text": "y a \u00e0 peu pr\u00e8s dans l'\u00e9micycle les m\u00eames", "start": 395.52, "duration": 3.32}, {"text": "rapports de force qu'en commission", "start": 397.199, "duration": 3.201}, {"text": "est-ce que \u00e7a va se passer pareil et", "start": 398.84, "duration": 3.359}, {"text": "comment vous le groupe Ensemble pour la", "start": 400.4, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique voyez ces d\u00e9bats si \u00e0 la fin", "start": 402.199, "duration": 4.761}, {"text": "on a des votes du MoDem du rassemblement", "start": 404.36, "duration": 3.88}, {"text": "national et du nouveau front populaire", "start": 406.96, "duration": 2.799}, {"text": "qui alourdissent la facture est-ce que", "start": 408.24, "duration": 3.04}, {"text": "vous dites il ne faut pas qu'on laisse", "start": 409.759, "duration": 2.801}, {"text": "le d\u00e9bat pendant une semaine pour", "start": 411.28, "duration": 2.52}, {"text": "aboutir \u00e0 la m\u00eame facture qu'en", "start": 412.56, "duration": 2.8}, {"text": "commission je pense que de toute fa\u00e7on", "start": 413.8, "duration": 2.799}, {"text": "le d\u00e9bat il doit avoir lieu dans", "start": 415.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'h\u00e9micycle c'est bien que chacun chaque", "start": 416.599, "duration": 3.481}, {"text": "groupe politique pu", "start": 418.44, "duration": 3.0}, {"text": "pour qu'\u00e0 la fin on fasse les comptes au", "start": 420.08, "duration": 3.119}, {"text": "fond j'entendais mon coll\u00e8gue qui nous", "start": 421.44, "duration": 5.68}, {"text": "disait que on avait tax\u00e9 les les plus", "start": 423.199, "duration": 5.241}, {"text": "plus les plus les revenus les plus bas", "start": 427.12, "duration": 2.479}, {"text": "mais en fait ce que dans les", "start": 428.44, "duration": 2.68}, {"text": "propositions qui sont propos\u00e9es par le", "start": 429.599, "duration": 3.6}, {"text": "par le NFP c'est c'est la surtaxation", "start": 431.12, "duration": 5.28}, {"text": "notamment de l'assurance de l'assurance", "start": 433.199, "duration": 4.601}, {"text": "c'est c'est la surtaxation aussi", "start": 436.4, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9galement des des petits \u00e9pargnants en", "start": 437.8, "duration": 3.6}, {"text": "fait en r\u00e9alit\u00e9 vous vous drappez", "start": 439.52, "duration": 3.6}, {"text": "derri\u00e8re de belles de Bell de belles", "start": 441.4, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9solutions mais mais au fond c'est au", "start": 443.12, "duration": 3.919}, {"text": "bout du bout c'est 60 milliards d'euros", "start": 444.8, "duration": 5.079}, {"text": "d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires et de tax et et", "start": 447.039, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e7a au d\u00e9triment des des plus faibles", "start": 449.879, "duration": 7.04}, {"text": "unbat \u00e9cl pour faut\u00eatre dans", "start": 452.56, "duration": 4.359}, {"text": "l'objetiv\u00e9ob\u00e9 de aialement que", "start": 458.0, "duration": 3.8}, {"text": "vous effectivement un peu honte \u00e0 la fin", "start": 463.52, "duration": 6.119}, {"text": "de de ce qu'il avait vot\u00e9 reviendra sur", "start": 466.599, "duration": 4.28}, {"text": "justement ce la position du", "start": 469.639, "duration": 2.881}, {"text": "rassemblement national mais paulagier", "start": 470.879, "duration": 2.841}, {"text": "vous vous dites tout ce que vous avvez", "start": 472.52, "duration": 3.119}, {"text": "vot\u00e9 les Fran\u00e7ais des classes moyennes", "start": 473.72, "duration": 3.439}, {"text": "ne seront pas touch\u00e9s c'est vrai que il", "start": 475.639, "duration": 2.68}, {"text": "y a des Fran\u00e7ais qui peuvent avoir un", "start": 477.159, "duration": 3.0}, {"text": "peu d'action un peu de moine apr\u00e8s tout", "start": 478.319, "duration": 3.361}, {"text": "ils ne font pas partie des plus riches", "start": 480.159, "duration": 3.081}, {"text": "ou ils sont compl\u00e8tement \u00e9pargn\u00e9s ou il", "start": 481.68, "duration": 2.88}, {"text": "y a quelques mesures qui les toucheront", "start": 483.24, "duration": 2.76}, {"text": "directement ils sont \u00e9pargn\u00e9s et m\u00eame", "start": 484.56, "duration": 3.479}, {"text": "ils b\u00e9n\u00e9ficient de certaines mesures que", "start": 486.0, "duration": 3.36}, {"text": "nous d\u00e9fendons par exemple quand nous", "start": 488.039, "duration": 3.201}, {"text": "avons fait annuler l'augmentation de la", "start": 489.36, "duration": 3.32}, {"text": "taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9 c'est 6 milliards", "start": 491.24, "duration": 3.04}, {"text": "d'euros mais \u00e7a \u00e7a va concerner les", "start": 492.68, "duration": 2.919}, {"text": "classes populaires les classes moyenne", "start": 494.28, "duration": 3.039}, {"text": "et nous proposons de les est-ce qu'on a", "start": 495.599, "duration": 2.801}, {"text": "les moyens de garder un bouclier", "start": 497.319, "duration": 2.88}, {"text": "tarifaire sur l'\u00e9lectricit\u00e9 oui on a les", "start": 498.4, "duration": 3.4}, {"text": "moyens de d'aider les Fran\u00e7ais qui sont", "start": 500.199, "duration": 2.801}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 la flamb\u00e9e des prix de", "start": 501.8, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9nergie c'est un droit de pouvoir se", "start": 503.0, "duration": 4.879}, {"text": "chauffer de pouvoir vivre dans un", "start": 505.599, "duration": 4.521}, {"text": "minimum de confort auquel nous nous", "start": 507.879, "duration": 4.121}, {"text": "tenons et c'est une question en effet de", "start": 510.12, "duration": 3.24}, {"text": "choix politique et contrairement \u00e0 ce", "start": 512.0, "duration": 3.36}, {"text": "que vous avez affirm\u00e9 nous nous nous", "start": 513.36, "duration": 3.52}, {"text": "assumons nous faisons des augmentations", "start": 515.36, "duration": 3.44}, {"text": "d'imp\u00f4ts pour les grandes entreprises", "start": 516.88, "duration": 3.399}, {"text": "paremple pour les armateurs qui ont", "start": 518.8, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 des dizaines de milliards", "start": 520.279, "duration": 4.041}, {"text": "d'euros de b\u00e9n\u00e9fices exceptionnels ces", "start": 521.839, "duration": 6.12}, {"text": "derni\u00e8res annx sur les", "start": 524.32, "duration": 6.04}, {"text": "super par exemple donc les \u00e9l ilst ils", "start": 527.959, "duration": 3.44}, {"text": "sont transparents ils sont clairs ils", "start": 530.36, "duration": 2.0}, {"text": "sont \u00e0 la disposition de tous les", "start": 531.399, "duration": 2.161}, {"text": "Fran\u00e7ais donc assumez le d\u00e9bat", "start": 532.36, "duration": 2.919}, {"text": "assumez-le sur le fond plut\u00f4t que de le", "start": 533.56, "duration": 3.6}, {"text": "travestir nous nous sommes du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 535.279, "duration": 4.8}, {"text": "justice fiscale et au fond nous sommes", "start": 537.16, "duration": 4.72}, {"text": "meilleurs gestionnair que vous ne l'avez", "start": 540.079, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ces se derni\u00e8res ann\u00e9es Jean Terlier", "start": 541.88, "duration": 3.76}, {"text": "il y a eu des majorit\u00e9s en commission", "start": 543.8, "duration": 4.0}, {"text": "des finances effectivement pour alourdir", "start": 545.64, "duration": 4.16}, {"text": "cette facture fiscale et parfois au sein", "start": 547.8, "duration": 4.039}, {"text": "du socle commun vous n'avez pas \u00e9t\u00e9 tous", "start": 549.8, "duration": 3.64}, {"text": "solidaires est-ce que c'est aussi", "start": 551.839, "duration": 3.481}, {"text": "compliqu\u00e9 vous n'\u00eates pas tous d'accord", "start": 553.44, "duration": 3.48}, {"text": "le modem notamment a parfois voter avec", "start": 555.32, "duration": 3.32}, {"text": "la gauche non mais c'est bien c'est bien", "start": 556.92, "duration": 3.039}, {"text": "naturel que les les diff\u00e9rentes", "start": 558.64, "duration": 3.36}, {"text": "sensibilit\u00e9s s'expriment et \u00e0 la fois", "start": 559.959, "duration": 4.12}, {"text": "sur la position des uns et des autres \u00e0", "start": 562.0, "duration": 3.959}, {"text": "la fin vous le savez au groupe Ensemble", "start": 564.079, "duration": 3.921}, {"text": "pour la R\u00e9publique on on a deux axes on", "start": 565.959, "duration": 4.241}, {"text": "a baiss\u00e9 comme jamais le le co\u00fbt du", "start": 568.0, "duration": 4.24}, {"text": "travail pendant 7 ans et donc on sera", "start": 570.2, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s ferme sur le fait que sur les", "start": 572.24, "duration": 4.36}, {"text": "all\u00e8gements de charges et bien il n'y", "start": 574.6, "duration": 3.28}, {"text": "ait pas de remise en cause de ce qu'on a", "start": 576.6, "duration": 3.84}, {"text": "fait pendant de la", "start": 577.88, "duration": 5.199}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sur l'\u00e9lectricit\u00e9 et pour pour", "start": 580.44, "duration": 4.24}, {"text": "reprendre le d\u00e9bat que que que vous que", "start": 583.079, "duration": 3.44}, {"text": "nous avions l\u00e0 aussi encore \u00e9galement", "start": 584.68, "duration": 3.92}, {"text": "vous nous avez dit que tout le mal que", "start": 586.519, "duration": 3.361}, {"text": "vous pensiez de ce bouclier fiscal", "start": 588.6, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui vous voulez le conserver", "start": 589.88, "duration": 2.519}, {"text": "nous simplement ce qu'on dit en", "start": 591.24, "duration": 3.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est que on est revenu \u00e0", "start": 592.399, "duration": 4.921}, {"text": "un niveau d'inflation et de prix avant", "start": 594.68, "duration": 4.36}, {"text": "la crise et donc aujourd'hui ce bouclier", "start": 597.32, "duration": 3.48}, {"text": "fiscal il co\u00fbte beaucoup on peut le", "start": 599.04, "duration": 3.76}, {"text": "supprimer mais par contre on sera l\u00e0", "start": 600.8, "duration": 3.68}, {"text": "aussi tr\u00e8s ferme sur le fait qu'on ne", "start": 602.8, "duration": 4.159}, {"text": "veut pas un retour du prix de de vous", "start": 604.48, "duration": 6.359}, {"text": "voulez revenir au 32 \u20ac du avant avant la", "start": 606.959, "duration": 4.88}, {"text": "crise compte tenu de de ce", "start": 610.839, "duration": 2.44}, {"text": "queaujourd'hui nons plus les moyens de", "start": 611.839, "duration": 3.481}, {"text": "maintenir ce Bou que gouvernement ce que", "start": 613.279, "duration": 3.441}, {"text": "le gouvernement dit pardon c'est qu'avec", "start": 615.32, "duration": 3.0}, {"text": "la baisse des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 616.72, "duration": 2.96}, {"text": "finalement sur la facture des Fran\u00e7ais", "start": 618.32, "duration": 2.639}, {"text": "ceux qui sont au tarifs r\u00e9glement\u00e9s ce", "start": 619.68, "duration": 4.2}, {"text": "sera tout m\u00eame Mo- 10 % quand m\u00eame une", "start": 620.959, "duration": 4.0}, {"text": "bne nouvelle d'accord mais c'est une", "start": 623.88, "duration": 2.56}, {"text": "augmentation de cette taxe et elle nous", "start": 624.959, "duration": 2.961}, {"text": "para\u00eet absolument injuste moi je", "start": 626.44, "duration": 3.8}, {"text": "voudrais alerter sur les effet r\u00e9cessif", "start": 627.92, "duration": 4.359}, {"text": "du plan d'aust\u00e9rit\u00e9 que pr\u00e9voit le", "start": 630.24, "duration": 3.279}, {"text": "gouvernement c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 60", "start": 632.279, "duration": 3.281}, {"text": "milliards d'Uros c'est\u00e0dire 2 % du PIB", "start": 633.519, "duration": 4.44}, {"text": "c'est la m\u00eame proportion exactement que", "start": 635.56, "duration": 4.24}, {"text": "celle du premier plan d'aust\u00e9rit\u00e9 qu'on", "start": 637.959, "duration": 3.481}, {"text": "a impos\u00e9 \u00e0 la Gr\u00e8ce avec les", "start": 639.8, "duration": 2.8}, {"text": "cons\u00e9quences que l'on conna\u00eet", "start": 641.44, "duration": 3.519}, {"text": "l'explosion du d\u00e9ficit", "start": 642.6, "duration": 5.08}, {"text": "l'augmentation de la dette l'ff excessif", "start": 644.959, "duration": 4.12}, {"text": "c'est Pierre Moscovici lui-m\u00eame", "start": 647.68, "duration": 2.719}, {"text": "pr\u00e9sident de la Cour des comptes qui est", "start": 649.079, "duration": 3.0}, {"text": "pas vraiment un insoumis qui indique que", "start": 650.399, "duration": 3.56}, {"text": "le le plan d'aust\u00e9rit\u00e9 gouvernemental il", "start": 652.079, "duration": 4.361}, {"text": "va co\u00fbter entre 0,5 et 08 points de", "start": 653.959, "duration": 4.12}, {"text": "croissance donc je dis non seulement il", "start": 656.44, "duration": 3.839}, {"text": "est injuste sur le fond mais il peut", "start": 658.079, "duration": 3.961}, {"text": "entra\u00eener un collapse de notre \u00e9conomie", "start": 660.279, "duration": 4.041}, {"text": "s'il \u00e9tait adopt\u00e9 en l'\u00e9tat je souhaite", "start": 662.04, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il soit profond\u00e9ment transform\u00e9 je", "start": 664.32, "duration": 2.24}, {"text": "souhaite que l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 665.56, "duration": 2.6}, {"text": "adopte un autre budget et surtout", "start": 666.56, "duration": 2.88}, {"text": "j'esp\u00e8re que le gouvernement une fois de", "start": 668.16, "duration": 2.88}, {"text": "plus ne passera pas en force avec un", "start": 669.44, "duration": 4.079}, {"text": "nouveau 493 ces questions l\u00e0 elles se", "start": 671.04, "duration": 4.359}, {"text": "posent jeanterlier puisque certains dans", "start": 673.519, "duration": 3.88}, {"text": "votre camp alerte alors pas dans les", "start": 675.399, "duration": 3.081}, {"text": "m\u00eames mesures que Paul vanagier et", "start": 677.399, "duration": 2.361}, {"text": "peut-\u00eatre pas sur les m\u00eames arguments", "start": 678.48, "duration": 2.96}, {"text": "mais en tout cas en disant \u00e7a peut \u00eatre", "start": 679.76, "duration": 2.8}, {"text": "aussi pour notre \u00e9conomie un", "start": 681.44, "duration": 2.88}, {"text": "ralentissement de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0", "start": 682.56, "duration": 3.36}, {"text": "cause de ces mesures non mais je pense", "start": 684.32, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on a un objectif et une trajectoire", "start": 685.92, "duration": 3.96}, {"text": "qui est de revenir \u00e0 un d\u00e9f en DESS des", "start": 688.0, "duration": 4.68}, {"text": "3 % en 2029 cette trajectoire elle elle", "start": 689.88, "duration": 4.56}, {"text": "est claire elle est n\u00e9cessaire elle va", "start": 692.68, "duration": 3.159}, {"text": "passer par une baisse de la d\u00e9pense", "start": 694.44, "duration": 3.079}, {"text": "publique massive pour plus de 40", "start": 695.839, "duration": 4.161}, {"text": "milliards d'euros et et encore une fois", "start": 697.519, "duration": 3.76}, {"text": "vous ne vous posez pas la question quand", "start": 700.0, "duration": 3.959}, {"text": "vous votez 60 milliards d'euros d'imp\u00f4ts", "start": 701.279, "duration": 4.521}, {"text": "et de taxes suppl\u00e9mentaires quel les", "start": 703.959, "duration": 4.081}, {"text": "cons\u00e9quences que \u00e7a va avoir sur le co\u00fbt", "start": 705.8, "duration": 4.839}, {"text": "de la dette sur le les les les hisoires", "start": 708.04, "duration": 4.4}, {"text": "de de notation que n pourouons avoir ce", "start": 710.639, "duration": 4.081}, {"text": "sera gigantesque on sera en \u00e9tat de de", "start": 712.44, "duration": 4.28}, {"text": "de de grosse probl\u00e9matique fiscale et", "start": 714.72, "duration": 3.559}, {"text": "vous le savez tr\u00e8s bien mais de mani\u00e8re", "start": 716.72, "duration": 5.04}, {"text": "incons\u00e9quente c'est on Essie de", "start": 718.279, "duration": 3.481}, {"text": "r la page de la politique de l'offre", "start": 724.12, "duration": 3.64}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 conduite sous franis Holland", "start": 726.6, "duration": 2.72}, {"text": "et prolong\u00e9 par Macron nous consid\u00e9rons", "start": 727.76, "duration": 3.24}, {"text": "quelle est la cause de l'\u00e9chec", "start": 729.32, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique actuel nous proposons nous de", "start": 731.0, "duration": 3.36}, {"text": "relancer la consommation populaire", "start": 732.68, "duration": 3.36}, {"text": "l'investissement dans les entreprises et", "start": 734.36, "duration": 3.56}, {"text": "de relancer la machine \u00c9con de ce point", "start": 736.04, "duration": 6.159}, {"text": "de c'est un d\u00e9b", "start": 737.92, "duration": 4.279}, {"text": "nousoch diff\u00e9rent on l'a bien vu entre", "start": 742.48, "duration": 3.56}, {"text": "le socle commun et nouveau front", "start": 744.56, "duration": 2.68}, {"text": "populaire on va voir ce qu'en pense le", "start": 746.04, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national Cl\u00e9ment vous \u00eates", "start": 747.24, "duration": 3.68}, {"text": "celle des quatre colonnes avec votre", "start": 749.44, "duration": 4.0}, {"text": "invit\u00e9 Gaetan du sausille Gaetan du", "start": 750.92, "duration": 5.279}, {"text": "sausil ce budget n'a ni cap ni coh\u00e9rence", "start": 753.44, "duration": 4.68}, {"text": "ce sont les mots de Jordan Bardella hier", "start": 756.199, "duration": 3.561}, {"text": "est-ce que le RN est en train de durcir", "start": 758.12, "duration": 3.8}, {"text": "le ton \u00e9coutez ce qui est certain c'est", "start": 759.76, "duration": 3.72}, {"text": "que ce budget propos\u00e9 par le", "start": 761.92, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier n'est pas", "start": 763.48, "duration": 3.359}, {"text": "un budget de rupture on attendait c'est", "start": 764.959, "duration": 3.44}, {"text": "l'expression notamment des 11 millions", "start": 766.839, "duration": 2.881}, {"text": "d'\u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 768.399, "duration": 2.201}, {"text": "lors des derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 769.72, "duration": 2.16}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e0 ce qu'il ait des", "start": 770.6, "duration": 2.919}, {"text": "changements de cap radicaux sur la", "start": 771.88, "duration": 2.759}, {"text": "question migratoire la question", "start": 773.519, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00e9curitaire la question aussi budg\u00e9taire", "start": 774.639, "duration": 3.281}, {"text": "parce que vous le savez nous sommes dans", "start": 776.839, "duration": 2.921}, {"text": "une situation qui est excessive", "start": 777.92, "duration": 3.44}, {"text": "p\u00e9nniible difficile avec une aggravation", "start": 779.76, "duration": 3.16}, {"text": "des comptes publics pour cela faut", "start": 781.36, "duration": 3.279}, {"text": "relancer la croissance malheureusement", "start": 782.92, "duration": 2.64}, {"text": "le compte n'y est pas dans la", "start": 784.639, "duration": 2.76}, {"text": "proposition du gouvernement alors il y a", "start": 785.56, "duration": 3.6}, {"text": "une possibilit\u00e9 que ce budget passe au", "start": 787.399, "duration": 3.68}, {"text": "493 et qu'il y ait ensuite une motion de", "start": 789.16, "duration": 3.52}, {"text": "censure est-ce que l'hypoth\u00e8se o\u00f9 vous", "start": 791.079, "duration": 3.241}, {"text": "voteriez cette motion de censure est en", "start": 792.68, "duration": 3.32}, {"text": "train de prendre de l'\u00e9paisseur \u00e9coutez", "start": 794.32, "duration": 3.4}, {"text": "la question du 493 n'est pas tranch\u00e9e", "start": 796.0, "duration": 3.88}, {"text": "elle sera uniquement et exclusivement de", "start": 797.72, "duration": 4.16}, {"text": "l'initiative du gouvernement ce qui est", "start": 799.88, "duration": 3.639}, {"text": "certain c'est quand l'\u00c9tat se projet de", "start": 801.88, "duration": 3.399}, {"text": "loi cette proposition de budget on ne", "start": 803.519, "duration": 3.0}, {"text": "peut pas le voter lorsque le", "start": 805.279, "duration": 3.041}, {"text": "gouvernement de Michel Barnier propose", "start": 806.519, "duration": 4.041}, {"text": "notamment une agravation sur la", "start": 808.32, "duration": 4.44}, {"text": "situation sociale en augmentant", "start": 810.56, "duration": 4.079}, {"text": "davantage les taxes sur l'\u00e9lectricit\u00e9 en", "start": 812.76, "duration": 3.8}, {"text": "aggravant le malus automobile notamment", "start": 814.639, "duration": 3.361}, {"text": "sur des v\u00e9hicules qui sont largement", "start": 816.56, "duration": 3.279}, {"text": "utilis\u00e9s par les Fran\u00e7ais ou modestes ou", "start": 818.0, "duration": 3.399}, {"text": "de classe moyenne je pense \u00e0 la Peugeot", "start": 819.839, "duration": 3.521}, {"text": "208 je pense \u00e9galement \u00e0 la Dacia", "start": 821.399, "duration": 3.401}, {"text": "Sandero d\u00e9sol\u00e9 pour la publicit\u00e9 pour", "start": 823.36, "duration": 3.08}, {"text": "ces marque mais on voit que il n'y a pas", "start": 824.8, "duration": 3.039}, {"text": "une prise en compte justement de la", "start": 826.44, "duration": 3.12}, {"text": "situation sociale aujourd'hui donc", "start": 827.839, "duration": 3.481}, {"text": "maintenant la question du 493 c'est", "start": 829.56, "duration": 3.8}, {"text": "l'initiative du gouvernement nous nous", "start": 831.32, "duration": 3.759}, {"text": "ce que nous voulons c'est ce moment de", "start": 833.36, "duration": 3.12}, {"text": "transparence que sont les d\u00e9bats autour", "start": 835.079, "duration": 2.801}, {"text": "du budget \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale o\u00f9", "start": 836.48, "duration": 2.919}, {"text": "chacun devra prendre position sur tous", "start": 837.88, "duration": 3.44}, {"text": "ces sujets merci \u00e0 vous merci \u00e0 vous", "start": 839.399, "duration": 3.481}, {"text": "merci Cl\u00e9ment on l'a dit les d\u00e9bats", "start": 841.32, "duration": 3.0}, {"text": "reprennent apr\u00e8s la s\u00e9ance de question", "start": 842.88, "duration": 3.6}, {"text": "au gouvernement Jean Terlier plusieurs", "start": 844.32, "duration": 3.84}, {"text": "options pour le gouvernement", "start": 846.48, "duration": 4.32}, {"text": "1493 rapide ou alors laisser continuer", "start": 848.16, "duration": 4.679}, {"text": "les d\u00e9bats quit \u00e0 voir son texte rejet\u00e9", "start": 850.8, "duration": 3.959}, {"text": "comme en commission quel sc\u00e9nario \u00e0", "start": 852.839, "duration": 4.401}, {"text": "votre pr\u00e9f\u00e9rence \u00e9coutez moi le sc\u00e9nario", "start": 854.759, "duration": 3.681}, {"text": "qui est ma pr\u00e9f\u00e9rence est celui", "start": 857.24, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9videmment que l'on puisse d\u00e9battre le", "start": 858.44, "duration": 3.519}, {"text": "plus longtemps possible de de de ce", "start": 860.079, "duration": 3.961}, {"text": "budget \u00e7a permettra je pense aux", "start": 861.959, "duration": 3.201}, {"text": "fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais qui nous", "start": 864.04, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9coutent de savoir quelles sont les", "start": 865.16, "duration": 2.799}, {"text": "strat\u00e9gies des uns et des autres on", "start": 866.48, "duration": 3.24}, {"text": "vient d'entendre le assblement national", "start": 867.959, "duration": 2.961}, {"text": "qui vient nous faire un cours", "start": 869.72, "duration": 4.119}, {"text": "d'orthodoxie budg\u00e9taire alors qu'ils ont", "start": 870.92, "duration": 4.599}, {"text": "il y a quelques heures seulement et", "start": 873.839, "duration": 2.92}, {"text": "pendant plusieurs jours vot\u00e9 en", "start": 875.519, "duration": 4.12}, {"text": "commission des des finances 60 milliards", "start": 876.759, "duration": 4.961}, {"text": "de hausse d'imp\u00f4ts main dans la main", "start": 879.639, "duration": 4.601}, {"text": "avec le NFP et donc je pense que c'est", "start": 881.72, "duration": 4.0}, {"text": "important aussi que les Fran\u00e7ais les", "start": 884.24, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais se rendent compte de ce que", "start": 885.72, "duration": 3.32}, {"text": "propose concr\u00e8tement les uns et les", "start": 887.36, "duration": 2.76}, {"text": "autres et et chaque groupe aura", "start": 889.04, "duration": 2.56}, {"text": "l'occasion de de s'exprimer il faut", "start": 890.12, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il le fasse le plus longtemps", "start": 891.6, "duration": 3.56}, {"text": "possible parce que je pense que c'est \u00e7a", "start": 893.32, "duration": 3.24}, {"text": "participe de la d\u00e9mocratie apr\u00e8s nous", "start": 895.16, "duration": 2.76}, {"text": "verrons comment les choses \u00e9voluent au", "start": 896.56, "duration": 2.959}, {"text": "fur et \u00e0 mesure des des discussions Paul", "start": 897.92, "duration": 3.159}, {"text": "vanagier si jamais vous transformez le", "start": 899.519, "duration": 3.361}, {"text": "texte en profondeur qu'il est finalement", "start": 901.079, "duration": 4.361}, {"text": "rejet\u00e9 comme en commission il partira au", "start": 902.88, "duration": 4.28}, {"text": "S\u00e9nat sans m\u00eame qu'on ait discut\u00e9 de la", "start": 905.44, "duration": 3.28}, {"text": "partie d\u00e9pens est-ce que finalement ce", "start": 907.16, "duration": 3.2}, {"text": "serait pas un cadeau que vous feriez au", "start": 908.72, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement qui s'\u00e9viterait des", "start": 910.36, "duration": 2.88}, {"text": "semaines de d\u00e9bats ouleux ici \u00e0", "start": 911.88, "duration": 2.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour mieux n\u00e9gocier avec les", "start": 913.24, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9nateur nous allons \u00e9videmment", "start": 914.72, "duration": 4.08}, {"text": "travailler \u00e0 ne pas tomber dans ce ce", "start": 916.48, "duration": 3.799}, {"text": "pi\u00e8ge nous nous souhaitons non seulement", "start": 918.8, "duration": 3.68}, {"text": "que le d\u00e9bat ait lieu en s\u00e9ance mais", "start": 920.279, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il se conclu par un vote par des", "start": 922.48, "duration": 3.919}, {"text": "votes les votes de la repr\u00e9sentation", "start": 924.36, "duration": 3.8}, {"text": "nationale des d\u00e9put\u00e9s qu'ils aillent au", "start": 926.399, "duration": 3.88}, {"text": "bout du mandat et de leur pr\u00e9rogativ", "start": 928.16, "duration": 4.96}, {"text": "constitutionnelles et sur le fond mais", "start": 930.279, "duration": 4.12}, {"text": "aussi parce que ce vote sera un moment", "start": 933.12, "duration": 3.839}, {"text": "de clarification nous verrons qui euh", "start": 934.399, "duration": 4.401}, {"text": "s'inscrit du c\u00f4t\u00e9 du soutien au", "start": 936.959, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement et qui est v\u00e9ritablement", "start": 938.8, "duration": 2.8}, {"text": "dans l'opposition parce que j'entends le", "start": 940.44, "duration": 2.24}, {"text": "rassemblement national l\u00e0 qui n'est", "start": 941.6, "duration": 3.359}, {"text": "absolument pas clair qui ne prend pas", "start": 942.68, "duration": 3.92}, {"text": "l'engagement comme nous \u00e0 la France", "start": 944.959, "duration": 4.281}, {"text": "insoumise nous l'avons fait en 4493 nous", "start": 946.6, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9poserons une motion de censure et nous", "start": 949.24, "duration": 2.64}, {"text": "souhaitons qu'elle soit vot\u00e9e par une", "start": 950.759, "duration": 3.041}, {"text": "majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s pour faire tomber un", "start": 951.88, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement et \u00e7a vous gne pas paulvier", "start": 953.8, "duration": 4.56}, {"text": "de demander au rassemblement national de", "start": 956.12, "duration": 5.04}, {"text": "voter vot je ne leur demande rien ils", "start": 958.36, "duration": 4.919}, {"text": "seront confront\u00e9s \u00e0 \u00e0 ce \u00e0 ce choix et", "start": 961.16, "duration": 3.56}, {"text": "nous verrons et les Fran\u00e7ais surtout", "start": 963.279, "duration": 3.201}, {"text": "verront qui est dans la majorit\u00e9 qui est", "start": 964.72, "duration": 2.84}, {"text": "dans l'opposition pour l'instant ce que", "start": 966.48, "duration": 2.56}, {"text": "je note c'est que Madame Le Pen a", "start": 967.56, "duration": 3.12}, {"text": "emp\u00each\u00e9 que la proc\u00e9dure de destitution", "start": 969.04, "duration": 3.0}, {"text": "contre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 970.68, "duration": 3.2}, {"text": "soit transmise \u00e0 la s\u00e9ance je note que", "start": 972.04, "duration": 4.359}, {"text": "le rassembl\u00e9 national d\u00e9j\u00e0 n'a pas vot\u00e9", "start": 973.88, "duration": 4.199}, {"text": "la premi\u00e8re motion de censure et je note", "start": 976.399, "duration": 3.081}, {"text": "que pas plus tard qu'hier en commission", "start": 978.079, "duration": 3.361}, {"text": "des affaires sociales o\u00f9 j'\u00e9tais le", "start": 979.48, "duration": 3.719}, {"text": "rassemblement national a vot\u00e9 contre les", "start": 981.44, "duration": 3.44}, {"text": "amendements du NFP pour abroger la", "start": 983.199, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9forme des retraites c'est vraiment vos", "start": 984.88, "duration": 3.56}, {"text": "meilleurs alli\u00e9s aujourd'hui on va", "start": 986.8, "duration": 3.44}, {"text": "passer \u00e0 un autre d\u00e9bat monsieur parce", "start": 988.44, "duration": 2.879}, {"text": "qu'on parle beaucoup du budget \u00e0", "start": 990.24, "duration": 2.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e mais il y a une \u00e9lection \u00e0", "start": 991.319, "duration": 3.281}, {"text": "horis qui va se produire juste apr\u00e8s la", "start": 992.68, "duration": 3.279}, {"text": "s\u00e9ance des questions au gouvernement les", "start": 994.6, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s doivent \u00e9lire une nouvelle", "start": 995.959, "duration": 5.281}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence c'est le bruit de", "start": 997.6, "duration": 3.64}, {"text": "couloir alors St\u00e9phanie Despierre vous", "start": 1003.199, "duration": 4.041}, {"text": "\u00eates dans cette salle des quatre", "start": 1005.959, "duration": 2.961}, {"text": "colonnes expliquez-nous qu'est-ce que", "start": 1007.24, "duration": 4.0}, {"text": "cette \u00e9lection alors en juillet si", "start": 1008.92, "duration": 4.52}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e avait \u00e9t\u00e9", "start": 1011.24, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9lu mais Annie jeunevard d\u00e9put\u00e9 Dr dudou", "start": 1013.44, "duration": 5.759}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre de l' culture", "start": 1017.12, "duration": 4.56}, {"text": "depuis il faut donc la la remplacer \u00e0 ce", "start": 1019.199, "duration": 4.801}, {"text": "poste tr\u00e8s convoit\u00e9 alors tous les", "start": 1021.68, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s vont voter \u00e0 bulletin secret", "start": 1024.0, "duration": 4.679}, {"text": "dans des salon proche de l'h\u00e9micycle il", "start": 1026.4, "duration": 4.48}, {"text": "faut la majorit\u00e9 absolue pour \u00eatre \u00e9lu", "start": 1028.679, "duration": 4.0}, {"text": "s'il faut un trois\u00e8me tour cette fois", "start": 1030.88, "duration": 4.36}, {"text": "c'est \u00e0 la majorit\u00e9 relative alors voil\u00e0", "start": 1032.679, "duration": 3.921}, {"text": "pour le mode d'emploi St\u00e9phanie mais", "start": 1035.24, "duration": 3.0}, {"text": "c'est une bataille politique qui est sur", "start": 1036.6, "duration": 3.56}, {"text": "la ligne de d\u00e9part et qui a les ses", "start": 1038.24, "duration": 3.64}, {"text": "chances de l'emporter alors selon", "start": 1040.16, "duration": 3.679}, {"text": "l'accord de juillet entre le groupe", "start": 1041.88, "duration": 3.959}, {"text": "droite r\u00e9publicaine et les trois partis", "start": 1043.839, "duration": 3.761}, {"text": "du camp pr\u00e9sidentiel ce poste de", "start": 1045.839, "duration": 4.161}, {"text": "vice-pr\u00e9sident devait aller \u00e0 nouveau au", "start": 1047.6, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9publicain sauf qu'il n'y a pas un mais", "start": 1050.0, "duration": 4.4}, {"text": "deux candidats de ce bloc central pour", "start": 1052.12, "duration": 4.28}, {"text": "remplacer Annie jeunevard il y a donc", "start": 1054.4, "duration": 4.48}, {"text": "Virginie dub m\u00fcer d\u00e9put\u00e9 droite", "start": 1056.4, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9publicaine et surprise Christophe", "start": 1058.88, "duration": 5.56}, {"text": "Blanchet d\u00e9put\u00e9 du MoDem le MoDem qui", "start": 1061.36, "duration": 5.6}, {"text": "n'a aucune repr\u00e9sentation au bureau de", "start": 1064.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale veut d\u00e9sormais sa", "start": 1066.96, "duration": 3.88}, {"text": "place autour de la table alors Laurent", "start": 1069.08, "duration": 4.32}, {"text": "vquier patron du groupe Dr est furieux", "start": 1070.84, "duration": 4.6}, {"text": "il y a une explication assez tendue avec", "start": 1073.4, "duration": 4.6}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe modem du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1075.44, "duration": 4.4}, {"text": "Gabriel che et ensemble pour la", "start": 1078.0, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique on joue la carte de", "start": 1079.84, "duration": 4.079}, {"text": "l'apaisement malgr\u00e9 les tensions avec", "start": 1081.88, "duration": 4.24}, {"text": "Laurent vquier le groupe Ensemble va", "start": 1083.919, "duration": 4.521}, {"text": "voter pour la candidate Virginie dub", "start": 1086.12, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00fcer elle part donc favorite mais tous", "start": 1088.44, "duration": 4.239}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s suivront-ils leur chef rien", "start": 1090.559, "duration": 3.801}, {"text": "n'est moins s\u00fbr si ce n'est pas le cas", "start": 1092.679, "duration": 3.24}, {"text": "la vice-pr\u00e9sidente pourrait", "start": 1094.36, "duration": 3.64}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence pardon pourrait \u00e9choir \u00e0", "start": 1095.919, "duration": 4.12}, {"text": "la gauche le nouveau front populaire a", "start": 1098.0, "duration": 4.08}, {"text": "choisi une candidature commune il s'agit", "start": 1100.039, "duration": 4.481}, {"text": "de l'\u00e9cologiste J\u00e9r\u00e9my Yordanov et puis", "start": 1102.08, "duration": 4.68}, {"text": "il y a aussi Olivier serva l'Ind\u00e9pendant", "start": 1104.52, "duration": 4.36}, {"text": "du groupe lot qui esp\u00e8re jouer les", "start": 1106.76, "duration": 3.52}, {"text": "troubles faites et puis comme en juillet", "start": 1108.88, "duration": 4.08}, {"text": "il y aura un candidat du RN Youan Gillet", "start": 1110.28, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 duugare bref Elsa encore une", "start": 1112.96, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lection qui peut r\u00e9server des surprises", "start": 1115.48, "duration": 3.72}, {"text": "du suspense et on dire long sur les", "start": 1117.4, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9quilibres tr\u00e8s mouvants de cette", "start": 1119.2, "duration": 3.8}, {"text": "assembl\u00e9e exactement St\u00e9phanie et vous", "start": 1120.799, "duration": 4.481}, {"text": "parliez de la candidature surprise du", "start": 1123.0, "duration": 4.919}, {"text": "MoDem Christophe Blanchet il est et ce", "start": 1125.28, "duration": 4.279}, {"text": "n'est pas un hasard au micro de Cl\u00e9ment", "start": 1127.919, "duration": 2.801}, {"text": "perra dans cette salle des quatre", "start": 1129.559, "duration": 2.801}, {"text": "colonnes Christophe Blanchet vous \u00eates", "start": 1130.72, "duration": 3.6}, {"text": "candidat pour devenir vice-pr\u00e9sident de", "start": 1132.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e au mois de juillet il y av", "start": 1134.32, "duration": 3.92}, {"text": "eu un accord au sein du bloc central", "start": 1135.84, "duration": 3.92}, {"text": "pour une candidature de la droite", "start": 1138.24, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9publicaine cette candidature elle va", "start": 1139.76, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre incarn\u00e9e par Virginie dub m\u00fcer dans", "start": 1141.36, "duration": 4.439}, {"text": "ce contexte pourquoi vous Pr\u00e9sentez-vous", "start": 1143.88, "duration": 3.64}, {"text": "ben \u00e7a il y a beaucoup de choses qui ont", "start": 1145.799, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 depuis le mois de juillet vous", "start": 1147.52, "duration": 3.84}, {"text": "avez vous en avez \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins pourquoi", "start": 1148.88, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que le groupe d\u00e9mocrate envoie un", "start": 1151.36, "duration": 4.12}, {"text": "candidat et m'a d\u00e9sign\u00e9 tout simplement", "start": 1152.96, "duration": 3.64}, {"text": "nous sommes tr\u00e8s respectueux du", "start": 1155.48, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e8glement int\u00e9rieur vous savez c'est le", "start": 1156.6, "duration": 2.76}, {"text": "petit document que souvent on brandit", "start": 1157.84, "duration": 4.36}, {"text": "dans l'h\u00e9micycles et moi je nous jugeons", "start": 1159.36, "duration": 4.12}, {"text": "que lorsqu'on le brandit \u00e7a veut dire", "start": 1162.2, "duration": 2.359}, {"text": "qu'on veut respecter ce r\u00e8glement", "start": 1163.48, "duration": 2.439}, {"text": "int\u00e9rieur donc si on respecte ce", "start": 1164.559, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e8glement int\u00e9rieur on respecte son", "start": 1165.919, "duration": 3.441}, {"text": "article 10 alin\u00e9a 2 qui dit tr\u00e8s", "start": 1167.159, "duration": 4.681}, {"text": "clairement que le bureau est compos\u00e9 de", "start": 1169.36, "duration": 4.72}, {"text": "membres qui respectent la pluralit\u00e9 des", "start": 1171.84, "duration": 3.44}, {"text": "groupes politiques \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1174.08, "duration": 3.2}, {"text": "nationale en l'occurrence \u00e0 travers cet", "start": 1175.28, "duration": 3.6}, {"text": "article aujourd'hui il y a deux groupes", "start": 1177.28, "duration": 2.96}, {"text": "politiques qui ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 1178.88, "duration": 2.56}, {"text": "au bureau de l'Assembl\u00e9e nationale c'est", "start": 1180.24, "duration": 2.799}, {"text": "le assemblement national et les", "start": 1181.44, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9mocrates donc \u00e0 ce titre nous jugeons", "start": 1183.039, "duration": 4.441}, {"text": "que notre candidature est l\u00e9gitime si on", "start": 1185.679, "duration": 4.161}, {"text": "veut respecter ce r\u00e8glement int\u00e9rieur et", "start": 1187.48, "duration": 5.559}, {"text": "pour simplement respecter la pluralit\u00e9", "start": 1189.84, "duration": 4.76}, {"text": "mais cette division n'entra\u00eene-t-elle", "start": 1193.039, "duration": 4.64}, {"text": "pas un risque de d\u00e9faite pour le bloc", "start": 1194.6, "duration": 5.28}, {"text": "central vous y voyez une division nous", "start": 1197.679, "duration": 4.441}, {"text": "on voit une coh\u00e9rence une union et un", "start": 1199.88, "duration": 3.72}, {"text": "respect simplement de notre r\u00e8glement", "start": 1202.12, "duration": 3.559}, {"text": "int\u00e9rieur faut en faire beaucoup moins", "start": 1203.6, "duration": 4.959}, {"text": "un jeu politique juste un jeu de une", "start": 1205.679, "duration": 5.081}, {"text": "coh\u00e9rence une coh\u00e9rence de notre", "start": 1208.559, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e8glement donc \u00e0 chacun de prendre sa", "start": 1210.76, "duration": 5.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 soit vous voulez que les", "start": 1213.039, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9mocrates participent au bureau comme", "start": 1216.12, "duration": 3.12}, {"text": "c'est marqu\u00e9 dans le r\u00e8glement article", "start": 1217.799, "duration": 3.921}, {"text": "10 alin\u00e9a 2 soit vous ne le voulez pas", "start": 1219.24, "duration": 5.52}, {"text": "et chacun prendra sa d\u00e9cision \u00e0 16h30", "start": 1221.72, "duration": 5.68}, {"text": "merci \u00e0 vous merci \u00e0 vous merci beaucoup", "start": 1224.76, "duration": 4.52}, {"text": "et on va continuer avec une autre", "start": 1227.4, "duration": 3.36}, {"text": "candidate pour cette vice-pr\u00e9sidence", "start": 1229.28, "duration": 3.84}, {"text": "Virginie dub M\u00fcller d\u00e9put\u00e9 apparent\u00e9", "start": 1230.76, "duration": 3.76}, {"text": "droite r\u00e9publicaine est au micro de", "start": 1233.12, "duration": 3.559}, {"text": "St\u00e9phanie des pierres Virginie dub", "start": 1234.52, "duration": 3.76}, {"text": "M\u00fcller comment avez-vous r\u00e9agi quand", "start": 1236.679, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez appris que Christophe Blanchet", "start": 1238.28, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on vient d'entendre \u00e9tait aussi", "start": 1239.799, "duration": 3.76}, {"text": "candidat pour le bloc central \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1241.28, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment une surprise pour nous", "start": 1243.559, "duration": 3.281}, {"text": "d'autant que le groupe droite", "start": 1244.88, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9publicaine avait aid\u00e9 \u00e0 la commission", "start": 1246.84, "duration": 3.88}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'\u00e9lection du", "start": 1248.72, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident modem conform\u00e9ment \u00e0 nos", "start": 1250.72, "duration": 4.36}, {"text": "engagement donc nous consid\u00e9rons que la", "start": 1252.32, "duration": 4.16}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente sortant en l'occurrence", "start": 1255.08, "duration": 3.68}, {"text": "Annie jeunevar \u00e9tait droite r\u00e9publicaine", "start": 1256.48, "duration": 4.84}, {"text": "et que nous avons toute l\u00e9gitimit\u00e9 pour", "start": 1258.76, "duration": 4.56}, {"text": "cette candidature lors de l'\u00e9lection", "start": 1261.32, "duration": 4.04}, {"text": "tout \u00e0 l'heure est-ce que vous esp\u00e9rez", "start": 1263.32, "duration": 3.719}, {"text": "encore l'emporter vous vous dites que l\u00e0", "start": 1265.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 alors je", "start": 1267.039, "duration": 3.601}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie \u00e9videmment du soutien de mon", "start": 1269.039, "duration": 3.961}, {"text": "groupe de celui d'horizon et de PR", "start": 1270.64, "duration": 4.32}, {"text": "j'esp\u00e8re que d\u00e9sormais tous les alli\u00e9s", "start": 1273.0, "duration": 4.08}, {"text": "du socle commun reviennent \u00e0 la raison", "start": 1274.96, "duration": 4.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais nous regardent et il ne", "start": 1277.08, "duration": 4.24}, {"text": "faudrait pas et bien que ce soit le NFP", "start": 1278.96, "duration": 4.0}, {"text": "qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une vice-pr\u00e9sidence", "start": 1281.32, "duration": 4.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaire d'autant que le bureau", "start": 1282.96, "duration": 5.839}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 minoritaire donc il faut je", "start": 1285.44, "duration": 5.04}, {"text": "crois \u00eatre raisonnable finalement", "start": 1288.799, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui ce qui se passe c'est aussi", "start": 1290.48, "duration": 4.679}, {"text": "un test d'alliance de ce socle commun", "start": 1292.679, "duration": 4.921}, {"text": "nous sommes en plein PLF et j'esp\u00e8re", "start": 1295.159, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9videmment que que chacun vote en bonne", "start": 1297.6, "duration": 5.24}, {"text": "intelligence merci beaucoup merci", "start": 1300.24, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup on va commencer par vous Paul", "start": 1302.84, "duration": 2.719}, {"text": "Vanier parce que c'est peut-\u00eatre un peu", "start": 1304.559, "duration": 2.401}, {"text": "plus simple de votre c\u00f4t\u00e9 que du vote", "start": 1305.559, "duration": 3.401}, {"text": "ganterlier vous avez un candidat J\u00e9r\u00e9my", "start": 1306.96, "duration": 4.0}, {"text": "jordanov vous le soutiendrez au trois", "start": 1308.96, "duration": 3.44}, {"text": "tours candidature unique du nouveau", "start": 1310.96, "duration": 2.959}, {"text": "front populaire on est bien d'accord oui", "start": 1312.4, "duration": 4.12}, {"text": "on est d'accord tout \u00e7a r\u00e9v\u00e8le une chose", "start": 1313.919, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s importante je crois le Premier", "start": 1316.52, "duration": 3.12}, {"text": "ministre il a quelques jours devant la", "start": 1317.84, "duration": 3.68}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale a menti", "start": 1319.64, "duration": 4.12}, {"text": "lorsqu'il indiquait b\u00e9n\u00e9ficier du", "start": 1321.52, "duration": 4.639}, {"text": "soutien de la plus importante des", "start": 1323.76, "duration": 4.88}, {"text": "minorit\u00e9s des majorit\u00e9s relatives et", "start": 1326.159, "duration": 4.921}, {"text": "bien nous voyons que il n'y a pas de de", "start": 1328.64, "duration": 4.639}, {"text": "bloc central il y a poussi\u00e8re il y a", "start": 1331.08, "duration": 5.32}, {"text": "fragmentation et que s'il y a une", "start": 1333.279, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 relative plus importante que", "start": 1336.4, "duration": 2.96}, {"text": "les autres c'est bien celle du nouveau", "start": 1338.159, "duration": 2.481}, {"text": "front populaire d'ailleurs elle a gagn\u00e9", "start": 1339.36, "duration": 2.48}, {"text": "par exemple en commission des affaires", "start": 1340.64, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9conomiques avec l'\u00e9lection d'Aur\u00e9lie", "start": 1341.84, "duration": 3.959}, {"text": "trouv\u00e9 et je souhaite en effet que nous", "start": 1344.32, "duration": 3.4}, {"text": "l'emportions \u00e0 travers la candidature de", "start": 1345.799, "duration": 3.76}, {"text": "de j\u00e9r\u00e9myord qui est notre candidat", "start": 1347.72, "duration": 4.48}, {"text": "commun \u00e0 nous qui sommes unis coh\u00e9rents", "start": 1349.559, "duration": 4.881}, {"text": "soud\u00e9s \u00e0 chacun des rendez-vous de", "start": 1352.2, "duration": 3.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale puisqu'il faut", "start": 1354.44, "duration": 3.0}, {"text": "bien comprendre qu'il y a une vingtaine", "start": 1355.84, "duration": 3.319}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s d'\u00e9cart entre le nouveau", "start": 1357.44, "duration": 3.44}, {"text": "front populaire et le socle commun donc", "start": 1359.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9videmment si le modem ne vote pas pour", "start": 1360.88, "duration": 3.919}, {"text": "la candidate Virginie dubimulire vous", "start": 1362.88, "duration": 4.24}, {"text": "pouvez l'emporter j'an Terlier deux", "start": 1364.799, "duration": 4.681}, {"text": "candidatures dans votre ccle commun et \u00e0", "start": 1367.12, "duration": 4.2}, {"text": "la fin peut-\u00eatre le NFP qui gagne", "start": 1369.48, "duration": 3.679}, {"text": "c'\u00e9tait impossible de s'entendre avec le", "start": 1371.32, "duration": 3.88}, {"text": "Modem non mais je pense qu'\u00e0 la fois les", "start": 1373.159, "duration": 3.561}, {"text": "les deux candidatures sont tout \u00e0 fait", "start": 1375.2, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e9gitimes Christophe Blanchet il a \u00e9t\u00e9", "start": 1376.72, "duration": 4.319}, {"text": "au bureau de l'Assembl\u00e9e nationale lors", "start": 1379.32, "duration": 4.479}, {"text": "des derniers de derniers mandats et le", "start": 1381.039, "duration": 4.24}, {"text": "modem n'a aucun repr\u00e9sentant dans cette", "start": 1383.799, "duration": 2.601}, {"text": "instance et en plus de \u00e7a le modem", "start": 1385.279, "duration": 2.441}, {"text": "serait l\u00e9gitime \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 au", "start": 1386.4, "duration": 2.96}, {"text": "bureau de l'Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s si", "start": 1387.72, "duration": 3.079}, {"text": "on se dit les choses entre nous quel est", "start": 1389.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'enjeu l'enjeu il est d'\u00e9viter qu'on", "start": 1390.799, "duration": 4.401}, {"text": "ait euh une nouvelle vice-pr\u00e9sidence qui", "start": 1393.32, "duration": 5.32}, {"text": "tombe entre les mains du NFP il en va de", "start": 1395.2, "duration": 5.12}, {"text": "du fonctionnement du bureau de", "start": 1398.64, "duration": 3.519}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et c'est tr\u00e8s", "start": 1400.32, "duration": 3.68}, {"text": "important aujourd'hui il y a du des", "start": 1402.159, "duration": 3.52}, {"text": "engagements qui ont \u00e9t\u00e9 pris entre les", "start": 1404.0, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rents membres de de la coalition", "start": 1405.679, "duration": 3.201}, {"text": "groupes de la coalition je crois qu'il", "start": 1407.36, "duration": 2.799}, {"text": "faut qu'aujourd'hui ces engagements ils", "start": 1408.88, "duration": 3.2}, {"text": "soient respect\u00e9s vous avez pardonn\u00e9 \u00e0", "start": 1410.159, "duration": 3.841}, {"text": "Laurent voquier euh pour l'histoire de", "start": 1412.08, "duration": 3.24}, {"text": "la commission des affaires \u00e9conomiques", "start": 1414.0, "duration": 2.679}, {"text": "o\u00f9 ces d\u00e9put\u00e9s n'ont pas vot\u00e9 pour votre", "start": 1415.32, "duration": 2.359}, {"text": "candidat est-ce que est-ce que Laurent", "start": 1416.679, "duration": 2.561}, {"text": "vquier a commis une faute politique en", "start": 1417.679, "duration": 3.521}, {"text": "faisant \u00e9lire Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 \u00e0 la", "start": 1419.24, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidence de la commission des affaires", "start": 1421.2, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9conomiques oui euh est-ce que euh pour", "start": 1422.36, "duration": 5.199}, {"text": "autant aujourd'hui on devrait lui faire", "start": 1425.4, "duration": 3.96}, {"text": "payer cela je ne crois pas je crois que", "start": 1427.559, "duration": 2.881}, {"text": "les Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7ais nous", "start": 1429.36, "duration": 1.76}, {"text": "regardent et il faut qu'en", "start": 1430.44, "duration": 3.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 on \u00e9vite absolument qu'il", "start": 1431.12, "duration": 4.679}, {"text": "y ait une vice-pr\u00e9sidence qui revienne \u00e0", "start": 1433.6, "duration": 3.92}, {"text": "nouveau au NFP et je c'est pour la", "start": 1435.799, "duration": 3.081}, {"text": "raison pour laquelle en ce qui me", "start": 1437.52, "duration": 2.6}, {"text": "concerne mais je pense une grande", "start": 1438.88, "duration": 4.279}, {"text": "majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s du groupe pr votera", "start": 1440.12, "duration": 4.679}, {"text": "pour Virginie du bien munire on verra au", "start": 1443.159, "duration": 2.841}, {"text": "niveau des r\u00e9sultats du premier tour et", "start": 1444.799, "duration": 2.601}, {"text": "on le rappelle c'est un bulletin secret", "start": 1446.0, "duration": 2.679}, {"text": "donc il est tr\u00e8s difficile de savoir ce", "start": 1447.4, "duration": 3.279}, {"text": "que les d\u00e9put\u00e9s vont faire Paul vanagier", "start": 1448.679, "duration": 3.561}, {"text": "sur ce bureau cette instance importante", "start": 1450.679, "duration": 2.841}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale le nouveau", "start": 1452.24, "duration": 3.799}, {"text": "front populaire est surrepr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 1453.52, "duration": 4.68}, {"text": "rapport \u00e0 son effectif de ces groupes", "start": 1456.039, "duration": 4.161}, {"text": "ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 la faveur d'un vote", "start": 1458.2, "duration": 4.2}, {"text": "tardif du mois de juillet", "start": 1460.2, "duration": 3.479}, {"text": "philosophiquement j'ai envie de dire", "start": 1462.4, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce que vous trouvez normal que le", "start": 1463.679, "duration": 3.521}, {"text": "rassemblement national et le modem par", "start": 1464.96, "duration": 4.0}, {"text": "exemple n'est pas de repr\u00e9sent au bureau", "start": 1467.2, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9coutez je ne crois pas que le nouveau", "start": 1468.96, "duration": 2.68}, {"text": "front populaire soit sur repr\u00e9sent\u00e9", "start": 1470.08, "duration": 3.56}, {"text": "puisque nous avons gagn\u00e9 les \u00e9lections", "start": 1471.64, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives et au fond la composition", "start": 1473.64, "duration": 4.0}, {"text": "du bureau de l'Assembl\u00e9 nationale en est", "start": 1475.52, "duration": 3.639}, {"text": "le REF vous avez plus de la moiti\u00e9 des", "start": 1477.64, "duration": 2.44}, {"text": "membres vous n'avez pas plus de la", "start": 1479.159, "duration": 2.4}, {"text": "moiti\u00e9 les Fran\u00e7is ont voulu nous placer", "start": 1480.08, "duration": 3.599}, {"text": "en t\u00eate et en v\u00e9rit\u00e9 si tout le monde", "start": 1481.559, "duration": 3.881}, {"text": "avait entendu ce message tr\u00e8s fort dans", "start": 1483.679, "duration": 3.161}, {"text": "un contexte de participation tr\u00e8s", "start": 1485.44, "duration": 3.68}, {"text": "importante nous n serions pas l\u00e0 \u00e0 au", "start": 1486.84, "duration": 3.68}, {"text": "fond cette coalition de perdant qui", "start": 1489.12, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e8gle ses comptes ses accords de dessous", "start": 1490.52, "duration": 3.56}, {"text": "de table on nous aurait confi\u00e9 la", "start": 1492.08, "duration": 3.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 de former un gouvernement", "start": 1494.08, "duration": 3.56}, {"text": "avec Lucy Castet et je crois que nous", "start": 1495.44, "duration": 4.16}, {"text": "fonctionnerions ici d'une fa\u00e7on bien", "start": 1497.64, "duration": 3.519}, {"text": "plus claire et bien plus intelligible", "start": 1499.6, "duration": 2.679}, {"text": "pour les fran\u00e7ais pour le reste nous", "start": 1501.159, "duration": 2.921}, {"text": "nous assumons dans la suite de notre", "start": 1502.279, "duration": 3.561}, {"text": "campagne l\u00e9gislative nous consid\u00e9rons", "start": 1504.08, "duration": 3.52}, {"text": "que l'extr\u00eame droite elle est hors du", "start": 1505.84, "duration": 3.559}, {"text": "champ r\u00e9publicain que ses id\u00e9es sont", "start": 1507.6, "duration": 3.799}, {"text": "contraires aux principes fondamentaux", "start": 1509.399, "duration": 4.0}, {"text": "qui constituent notre soci\u00e9t\u00e9 notre", "start": 1511.399, "duration": 3.561}, {"text": "nation et donc nous assumons de faire", "start": 1513.399, "duration": 3.841}, {"text": "barrage dans les urnes ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1514.96, "duration": 3.439}, {"text": "nationale c'est vrai que c'est une autre", "start": 1517.24, "duration": 2.88}, {"text": "diff\u00e9rence entre nous et les macronistes", "start": 1518.399, "duration": 3.481}, {"text": "qui ont souvent fait allance av la m\u00eame", "start": 1520.12, "duration": 3.559}, {"text": "ligne pour le coup les \u00e9lections du", "start": 1521.88, "duration": 3.039}, {"text": "bureau vous n'avez pas vot\u00e9 pour des", "start": 1523.679, "duration": 2.401}, {"text": "repr\u00e9sentant du", "start": 1524.919, "duration": 3.601}, {"text": "rassemblementtionction en 2022 deux", "start": 1526.08, "duration": 4.199}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents teren avec le soutien", "start": 1528.52, "duration": 3.879}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s macronistes et c'est aussi", "start": 1530.279, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a l'un des signes du changement d'air", "start": 1532.399, "duration": 3.361}, {"text": "ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e7a n'est", "start": 1534.679, "duration": 2.48}, {"text": "plus comme avant les macronist ne d\u00e9cide", "start": 1535.76, "duration": 3.08}, {"text": "pas de tout et c'est tant mieux si tout", "start": 1537.159, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 l'heure Jean Terlier Virginie dub m\u00fcer", "start": 1538.84, "duration": 4.24}, {"text": "n'est pas \u00e9lu est-ce que ce sera une", "start": 1541.279, "duration": 3.961}, {"text": "crise ouverte au sein du socle commun le", "start": 1543.08, "duration": 3.44}, {"text": "socle commun je le rappelle c'est comme", "start": 1545.24, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e7a maintenant qu'on appelle la coalition", "start": 1546.52, "duration": 3.2}, {"text": "entre les soutiens du pr\u00e9sident de la", "start": 1548.039, "duration": 3.841}, {"text": "R\u00e9publique et la droite moi vous savez", "start": 1549.72, "duration": 3.6}, {"text": "je crois la responsabilit\u00e9 de tout le", "start": 1551.88, "duration": 3.2}, {"text": "monde il y aura trois tours il y aura", "start": 1553.32, "duration": 4.16}, {"text": "peut-\u00eatre un premier tour o\u00f9 il y aura", "start": 1555.08, "duration": 4.199}, {"text": "deux candidats de la coalition peut-\u00eatre", "start": 1557.48, "duration": 3.199}, {"text": "au deuxi\u00e8me tour il y en a plus qu'un", "start": 1559.279, "duration": 4.201}, {"text": "seul et donc je pense tr\u00e8s sinc\u00e8rement", "start": 1560.679, "duration": 5.201}, {"text": "que nous aurons \u00e0 la fin un membre de", "start": 1563.48, "duration": 3.799}, {"text": "cette coalition qui sera \u00e9lu \u00e0 la", "start": 1565.88, "duration": 3.24}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence en tout cas il faut que", "start": 1567.279, "duration": 4.441}, {"text": "en responsabilit\u00e9 les uns et les autres", "start": 1569.12, "duration": 4.279}, {"text": "ne fassent en sorte que on n pas \u00e0", "start": 1571.72, "duration": 2.839}, {"text": "nouveau une vice-pr\u00e9sidence qui", "start": 1573.399, "duration": 3.041}, {"text": "reviennent au onfp CE donc vous appelez", "start": 1574.559, "duration": 4.0}, {"text": "Christophe Blanchet par exemple \u00e0 ne pas", "start": 1576.44, "duration": 4.4}, {"text": "se pr\u00e9senter au 2e ou au 3e tour \u00e9coutez", "start": 1578.559, "duration": 5.081}, {"text": "nous verrons je vous ai indiquer le vote", "start": 1580.84, "duration": 4.319}, {"text": "qui sera le mien et le vote qui sera", "start": 1583.64, "duration": 3.84}, {"text": "celui de la majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1585.159, "duration": 4.921}, {"text": "ensemble pour la publ dans le cadre d'un", "start": 1587.48, "duration": 3.919}, {"text": "accord que nous avons pass\u00e9 avec le", "start": 1590.08, "duration": 2.839}, {"text": "groupe les r\u00e9publicains je crois qu'il", "start": 1591.399, "duration": 3.0}, {"text": "faut qu'on maintienne cela il faut aussi", "start": 1592.919, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on tienne nos engagements je crois", "start": 1594.399, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on est regarder les Fran\u00e7aises et les", "start": 1595.919, "duration": 2.64}, {"text": "Fran\u00e7ais nous regardent et je crois que", "start": 1597.159, "duration": 3.161}, {"text": "cette logique boutiqui\u00e8re au fond elle", "start": 1598.559, "duration": 2.961}, {"text": "n'int\u00e9resse pas beaucoup les uns et les", "start": 1600.32, "duration": 2.44}, {"text": "autres moi je voudrais pas qu'en", "start": 1601.52, "duration": 2.24}, {"text": "circonscription quand je retourne dans", "start": 1602.76, "duration": 2.36}, {"text": "le Tarne on vient de me dire que j'ai", "start": 1603.76, "duration": 2.639}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection d'une", "start": 1605.12, "duration": 3.559}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente NFP et et donc de cela", "start": 1606.399, "duration": 3.64}, {"text": "il faut s'en pr\u00e9munir et donc \u00eatre", "start": 1608.679, "duration": 2.72}, {"text": "responsable au moment du vote alors \u00e7a", "start": 1610.039, "duration": 2.88}, {"text": "va nous int\u00e9resser nous quand m\u00eame \u00e0 LCP", "start": 1611.399, "duration": 2.64}, {"text": "puisqu'on va suivre cette \u00e9lection on", "start": 1612.919, "duration": 2.401}, {"text": "annonce des r\u00e9sultats peut-\u00eatre au-del\u00e0", "start": 1614.039, "duration": 3.0}, {"text": "de 20h vous pourrez profiter de ces", "start": 1615.32, "duration": 3.28}, {"text": "divisions du camp pr\u00e9sidentiel est-ce", "start": 1617.039, "duration": 3.12}, {"text": "que vous avez m\u00eame essay\u00e9 aller de", "start": 1618.6, "duration": 3.319}, {"text": "convaincre certains d\u00e9put\u00e9s hors nouveau", "start": 1620.159, "duration": 3.0}, {"text": "front populaire de voter pour la", "start": 1621.919, "duration": 2.921}, {"text": "candidature de votre candidat \u00e9cologiste", "start": 1623.159, "duration": 2.64}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr vous savez que les", "start": 1624.84, "duration": 2.4}, {"text": "candidats pr\u00e9sent\u00e9 par le nouveau front", "start": 1625.799, "duration": 3.321}, {"text": "populaire souvent obtiennent des appuis", "start": 1627.24, "duration": 4.039}, {"text": "au-del\u00e0 de nosent dans le groupe clot", "start": 1629.12, "duration": 4.679}, {"text": "parfois m\u00eame au-del\u00e0 du groupe clot et", "start": 1631.279, "duration": 3.721}, {"text": "et nous pensons que la candidature de", "start": 1633.799, "duration": 3.24}, {"text": "J\u00e9r\u00e9my Yordanov peut peut convaincre et", "start": 1635.0, "duration": 3.32}, {"text": "nous permettre de disposer d'une", "start": 1637.039, "duration": 2.561}, {"text": "nouvelle vice-pr\u00e9sidence d'\u00eatre plus", "start": 1638.32, "duration": 2.839}, {"text": "fort au bureau \u00e7a a de l'importance he", "start": 1639.6, "duration": 3.439}, {"text": "du point de vue de la capacit\u00e9 ensuite", "start": 1641.159, "duration": 4.201}, {"text": "pour les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 au fond exercer", "start": 1643.039, "duration": 4.281}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de leur pr\u00e9rogativ \u00e0", "start": 1645.36, "duration": 3.52}, {"text": "permettre \u00e0 ce que le Parlement", "start": 1647.32, "duration": 3.599}, {"text": "v\u00e9ritablement cette fois-ci joue", "start": 1648.88, "duration": 4.399}, {"text": "pleinement son r\u00f4le merci beaucoup Paul", "start": 1650.919, "duration": 4.161}, {"text": "vanagier merci Jean Terlier de nous", "start": 1653.279, "duration": 3.4}, {"text": "avoir accompagn\u00e9 pendant cette premi\u00e8re", "start": 1655.08, "duration": 3.079}, {"text": "demi-heure avant la s\u00e9ance des questions", "start": 1656.679, "duration": 3.161}, {"text": "au Gouvernement Cl\u00e9ment perouau cette", "start": 1658.159, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9ance commence dans 30 minutes vous", "start": 1659.84, "duration": 2.8}, {"text": "\u00eates dans la salle des quatre colonnes", "start": 1661.279, "duration": 3.0}, {"text": "quelle est l'ambiance et bien vous le", "start": 1662.64, "duration": 3.639}, {"text": "voyez el les journalistes sont en train", "start": 1664.279, "duration": 3.88}, {"text": "d'arriver de plus en plus nombreux dans", "start": 1666.279, "duration": 3.601}, {"text": "cette salle des quatre colonnes les", "start": 1668.159, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s eux sont plus rares on peut voir", "start": 1669.88, "duration": 3.639}, {"text": "tout de m\u00eame Virginie dub muler et", "start": 1672.039, "duration": 3.12}, {"text": "Christophe Blanchet que nous avons eu", "start": 1673.519, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e0 l'heure \u00e0 notre antenne qui", "start": 1675.159, "duration": 3.76}, {"text": "discute avec les journaliste \u00e0 quelques", "start": 1676.519, "duration": 4.201}, {"text": "minutes maintenant de cette \u00e9lection", "start": 1678.919, "duration": 3.961}, {"text": "pour la vice-pr\u00e9sidence qui suscite", "start": 1680.72, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup d'int\u00e9r\u00eat il y a beaucoup de", "start": 1682.88, "duration": 3.799}, {"text": "journalistes qui vont scruter de pr\u00e8s", "start": 1684.519, "duration": 3.561}, {"text": "cette \u00e9lection pourquoi parce qu'elle", "start": 1686.679, "duration": 3.441}, {"text": "sera r\u00e9v\u00e9latrice \u00e0 la fois de la", "start": 1688.08, "duration": 5.24}, {"text": "solidit\u00e9 et des possibles fragilit\u00e9s du", "start": 1690.12, "duration": 5.559}, {"text": "socle commun ce bloc central \u00e0", "start": 1693.32, "duration": 5.199}, {"text": "l'assembl\u00e9e qui soutient Michel", "start": 1695.679, "duration": 6.48}, {"text": "Barnier et bienvenue \u00e0 vous si vous nous", "start": 1698.519, "duration": 6.28}, {"text": "rejoignez sur LCP nous sommes \u00e0 29", "start": 1702.159, "duration": 4.081}, {"text": "minutes de la s\u00e9ance de question au", "start": 1704.799, "duration": 3.521}, {"text": "gouvernement c'est \u00e0 15h c'\u00e9it suivre en", "start": 1706.24, "duration": 4.84}, {"text": "direct et en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e9videmment pour", "start": 1708.32, "duration": 4.719}, {"text": "nous donner toutes les informations", "start": 1711.08, "duration": 3.92}, {"text": "avant et puis apr\u00e8s la s\u00e9ance on", "start": 1713.039, "duration": 3.681}, {"text": "retrouvera St\u00e9phanie des pierres et", "start": 1715.0, "duration": 3.32}, {"text": "Cl\u00e9ment per dans la salle des quatre", "start": 1716.72, "duration": 3.4}, {"text": "colonnes Marion b\u00e9er est d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 1718.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'h\u00e9micycle et elle a la liste des", "start": 1720.12, "duration": 3.72}, {"text": "questions au gouvernement et puis vous", "start": 1721.96, "duration": 3.839}, {"text": "vivraz en direct l'arriv\u00e9e du premier", "start": 1723.84, "duration": 3.719}, {"text": "ministre Michel Barnier des membres de", "start": 1725.799, "duration": 3.72}, {"text": "son gouvernement par la cour d'honneur", "start": 1727.559, "duration": 4.96}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale Marion b\u00e9er je", "start": 1729.519, "duration": 4.921}, {"text": "le disais quels seront les th\u00e8mes", "start": 1732.519, "duration": 6.081}, {"text": "abord\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s tout \u00e0 l'heure", "start": 1734.44, "duration": 5.68}, {"text": "et bien Elsa les d\u00e9put\u00e9s vont", "start": 1738.6, "duration": 2.799}, {"text": "principalement questionner le", "start": 1740.12, "duration": 4.159}, {"text": "gouvernement sur les inondations apr\u00e8s", "start": 1741.399, "duration": 5.28}, {"text": "les intemp\u00e9ries intervenues la semaine", "start": 1744.279, "duration": 4.361}, {"text": "derni\u00e8re le nouvel \u00e9pisode de pluie", "start": 1746.679, "duration": 4.401}, {"text": "torrentielle jeudi dernier des mois de", "start": 1748.64, "duration": 4.48}, {"text": "pluies se sont abatttu en quelques", "start": 1751.08, "duration": 5.0}, {"text": "heures sur le centreest le sud-est et et", "start": 1753.12, "duration": 5.2}, {"text": "l'\u00cele-de-France les sinistr\u00e9s attendent", "start": 1756.08, "duration": 4.0}, {"text": "que soit d\u00e9clench\u00e9 l'\u00e9tat de catastrophe", "start": 1758.32, "duration": 5.28}, {"text": "naturelle alors des d\u00e9put\u00e9s de tout bord", "start": 1760.08, "duration": 6.319}, {"text": "des circonscriptions touch\u00e9es vont poser", "start": 1763.6, "duration": 4.799}, {"text": "des questions au gouvernement il seront", "start": 1766.399, "duration": 4.481}, {"text": "au moins six et parmi eux le d\u00e9put\u00e9", "start": 1768.399, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9mocrate de la Loire Emmanuel Mandon le", "start": 1770.88, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 socialiste de l'Ard\u00e8che Herv\u00e9", "start": 1773.08, "duration": 4.88}, {"text": "Solignac ou encore le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste", "start": 1775.559, "duration": 6.0}, {"text": "de sa etmarne Arnaud Bonet autre", "start": 1777.96, "duration": 5.199}, {"text": "inqui\u00e9tude \u00e0 l'ordre du jour de ces", "start": 1781.559, "duration": 4.48}, {"text": "questions gouvernement la souverainet\u00e9", "start": 1783.159, "duration": 5.88}, {"text": "de la France apr\u00e8s la vente de l'usine", "start": 1786.039, "duration": 5.441}, {"text": "de doliprane de Lisieux par", "start": 1789.039, "duration": 5.281}, {"text": "Sanofi c'est une inqui\u00e9tude notamment du", "start": 1791.48, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 Fran\u00e7ois Ruffin qui interpellera", "start": 1794.32, "duration": 6.199}, {"text": "le gouvernement enfin Elsa ce sont des", "start": 1797.039, "duration": 5.64}, {"text": "questions sociales et soci\u00e9tales qui", "start": 1800.519, "duration": 4.921}, {"text": "compl\u00e9teront cette liste de questions au", "start": 1802.679, "duration": 5.36}, {"text": "gouvernement avec notamment une question", "start": 1805.44, "duration": 5.719}, {"text": "sur la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante une autre sur", "start": 1808.039, "duration": 5.36}, {"text": "l'inqui\u00e9tude sur le secteur de la petite", "start": 1811.159, "duration": 4.0}, {"text": "enfance et en particulier des cr\u00e8ches et", "start": 1813.399, "duration": 4.241}, {"text": "enfin une autre question sociale", "start": 1815.159, "duration": 4.36}, {"text": "soci\u00e9tale sur le", "start": 1817.64, "duration": 4.56}, {"text": "handicap merci beaucoup Marion nous", "start": 1819.519, "duration": 4.52}, {"text": "sommes \u00e0 26 minutes de la s\u00e9ance de", "start": 1822.2, "duration": 3.0}, {"text": "questions au Gouvernement j'ai le", "start": 1824.039, "duration": 2.48}, {"text": "plaisir d'accueillir sur ce plateau", "start": 1825.2, "duration": 3.88}, {"text": "Sophie talier polian bonjour bonjourput\u00e9", "start": 1826.519, "duration": 7.081}, {"text": "groupe \u00e9ce et Val Bou bonjour d\u00e9put\u00e9", "start": 1829.08, "duration": 6.92}, {"text": "droite r\u00e9publaine du territoire de bfor", "start": 1833.6, "duration": 5.319}, {"text": "sur LCP on donne la parole au citoyens", "start": 1836.0, "duration": 4.96}, {"text": "qui s'essaye aussi \u00e0 cet exercice de", "start": 1838.919, "duration": 3.64}, {"text": "question au gouvernement je vous propose", "start": 1840.96, "duration": 3.76}, {"text": "d'\u00e9couter Claudie Gantin Vernier elle", "start": 1842.559, "duration": 4.441}, {"text": "est gardienne de refuge en montagne et", "start": 1844.72, "duration": 4.28}, {"text": "elle est au micro de sopia", "start": 1847.0, "duration": 5.2}, {"text": "Mazard bonjour je m'appelle Claudie j'ai", "start": 1849.0, "duration": 5.96}, {"text": "54 ans je travaille \u00e0 la montagne je", "start": 1852.2, "duration": 4.719}, {"text": "suis gardienne de refuge", "start": 1854.96, "duration": 4.719}, {"text": "et question pour la ministre de la Sant\u00e9", "start": 1856.919, "duration": 4.401}, {"text": "j'aimerais savoir ce qu'elle compte", "start": 1859.679, "duration": 4.161}, {"text": "faire pour faciliter l'acc\u00e8s aux soins", "start": 1861.32, "duration": 5.0}, {"text": "dans ces territoires recul\u00e9s dans les", "start": 1863.84, "duration": 4.16}, {"text": "par exemple il y a un seul couple de", "start": 1866.32, "duration": 3.76}, {"text": "dermatologue pour l'ensemble du", "start": 1868.0, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9partement alors on transmettra \u00e0 la", "start": 1870.08, "duration": 3.559}, {"text": "ministre de la sant\u00e9 mais je vous pose", "start": 1872.32, "duration": 3.239}, {"text": "la question \u00e0 vous les d\u00e9serts m\u00e9dicaux", "start": 1873.639, "duration": 3.361}, {"text": "les difficult\u00e9s \u00e0 prendre rendez-vous", "start": 1875.559, "duration": 3.561}, {"text": "avec des sp\u00e9cialistes \u00e7a fait des ann\u00e9es", "start": 1877.0, "duration": 3.32}, {"text": "qu'on en entend parler qu'est-ce qu'il", "start": 1879.12, "duration": 2.399}, {"text": "faut faire quelle serait la solution", "start": 1880.32, "duration": 3.359}, {"text": "Sophie tailler poant mais \u00e9coutez la la", "start": 1881.519, "duration": 5.28}, {"text": "solution elle a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e ici m\u00eame", "start": 1883.679, "duration": 6.681}, {"text": "par des d\u00e9put\u00e9s euh issu de diff\u00e9rents", "start": 1886.799, "duration": 5.441}, {"text": "groupes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 1890.36, "duration": 3.84}, {"text": "rejet\u00e9 par le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1892.24, "duration": 4.279}, {"text": "c'\u00e9tait de il s'agissait de disposition", "start": 1894.2, "duration": 3.959}, {"text": "pour aider des m\u00e9decins lib\u00e9raux \u00e0", "start": 1896.519, "duration": 3.04}, {"text": "s'installer mais aussi demander aux", "start": 1898.159, "duration": 3.52}, {"text": "jeunes m\u00e9decins de s'installer l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 1899.559, "duration": 3.561}, {"text": "n'y a pas de m\u00e9decin et de ne pas aller", "start": 1901.679, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il y en a d\u00e9j\u00e0 parce que cet", "start": 1903.12, "duration": 4.76}, {"text": "probl\u00e8me de d\u00e9sert m\u00e9dical on le on le", "start": 1906.039, "duration": 3.321}, {"text": "voit dans de tr\u00e8s tr\u00e8s nombreux", "start": 1907.88, "duration": 2.759}, {"text": "territoires et pas seulement d'ailleurs", "start": 1909.36, "duration": 4.12}, {"text": "en dans le monde rural mais aussi dans", "start": 1910.639, "duration": 5.16}, {"text": "ma circonscription \u00e0 vide juif \u00e0 Arcueil", "start": 1913.48, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e0 Cachan \u00e0 gentil on", "start": 1915.799, "duration": 5.921}, {"text": "oui absument alors il y a peut-\u00eatre un", "start": 1919.32, "duration": 4.359}, {"text": "nombre de plaqu de m\u00e9decin dans dans", "start": 1921.72, "duration": 3.799}, {"text": "villes mais aucun moyen d'avo un", "start": 1923.679, "duration": 4.401}, {"text": "rendez-vous ou alors plus loin et tr\u00e8s", "start": 1925.519, "duration": 4.481}, {"text": "cher et donc pas accessible donc des", "start": 1928.08, "duration": 3.36}, {"text": "propositions elles ont \u00e9t\u00e9 faites par le", "start": 1930.0, "duration": 2.96}, {"text": "par les parlementaires il serait", "start": 1931.44, "duration": 3.839}, {"text": "peut-\u00eatre bon que le gouvernement", "start": 1932.96, "duration": 5.559}, {"text": "actuel je dirais les prennent en compte", "start": 1935.279, "duration": 4.601}, {"text": "et non pas les rejettent comme avait", "start": 1938.519, "duration": 2.681}, {"text": "fait le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent Yan", "start": 1939.88, "duration": 3.44}, {"text": "Bouard c'est aider les m\u00e9decins mais il", "start": 1941.2, "duration": 3.16}, {"text": "y a une ligne que pour l'instant", "start": 1943.32, "duration": 2.92}, {"text": "personne n' franchir c'est celle de la", "start": 1944.36, "duration": 4.279}, {"text": "contrainte est-ce qu'il faut contraindre", "start": 1946.24, "duration": 4.159}, {"text": "les m\u00e9decins \u00e0 s'installer \u00e0er peut-\u00eatre", "start": 1948.639, "duration": 2.961}, {"text": "pas toute leur carri\u00e8re \u00e9videmment mais", "start": 1950.399, "duration": 2.841}, {"text": "les premi\u00e8res ann\u00e9es en tout cas l\u00e0 o\u00f9", "start": 1951.6, "duration": 3.439}, {"text": "il en manque des m\u00e9decins la vraie", "start": 1953.24, "duration": 3.039}, {"text": "question c'est que la France c'est un", "start": 1955.039, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9sert m\u00e9dical on donne l'impression en", "start": 1956.279, "duration": 3.561}, {"text": "disant \u00e7a qu'il y a la moiti\u00e9 de la", "start": 1958.159, "duration": 2.841}, {"text": "France qui aurait trop de m\u00e9decins que", "start": 1959.84, "duration": 2.36}, {"text": "l'autre moiti\u00e9 n'en aurait pas la", "start": 1961.0, "duration": 2.279}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'ormis quelques", "start": 1962.2, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9tropoles hormis peut-\u00eatre Nice Paris", "start": 1963.279, "duration": 4.721}, {"text": "et deux trois autres villes on manque", "start": 1965.48, "duration": 3.559}, {"text": "vous avez raison m\u00eame \u00e0 Paris c'est pas", "start": 1968.0, "duration": 2.279}, {"text": "\u00e9vident on manque de m\u00e9decins partout", "start": 1969.039, "duration": 2.64}, {"text": "donc la r\u00e9it\u00e9 c'est qu'il faut former", "start": 1970.279, "duration": 2.721}, {"text": "plus de m\u00e9decins c'est pour \u00e7a qu'on a", "start": 1971.679, "duration": 2.921}, {"text": "vot\u00e9 nous la suppression du num\u00e9rus", "start": 1973.0, "duration": 3.12}, {"text": "closus qui limitait le nombre de", "start": 1974.6, "duration": 2.919}, {"text": "m\u00e9decins on voudrait revenir aussi sur", "start": 1976.12, "duration": 2.96}, {"text": "le num\u00e9rus apertus qu'on estime qu'il", "start": 1977.519, "duration": 3.04}, {"text": "faut aller beaucoup plus loin et notre", "start": 1979.08, "duration": 2.839}, {"text": "coll\u00e8gue Yannick noer qui est depuis", "start": 1980.559, "duration": 3.12}, {"text": "devenu rapporteur du budget de la", "start": 1981.919, "duration": 3.281}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 Sociale a fait adopt\u00e9 ici dans", "start": 1983.679, "duration": 3.441}, {"text": "cette \u00e9\u00e9micycle une loi l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1985.2, "duration": 3.24}, {"text": "pour former aussi en fonction des", "start": 1987.12, "duration": 2.76}, {"text": "besoins des territoires parce qu'il y a", "start": 1988.44, "duration": 2.44}, {"text": "des endroits o\u00f9 on manque de m\u00e9decins", "start": 1989.88, "duration": 2.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralistes il des endroits comme chez", "start": 1990.88, "duration": 3.159}, {"text": "cette dame o\u00f9 on manque de dermatologue", "start": 1992.24, "duration": 2.919}, {"text": "donc il faut aussi former plus en", "start": 1994.039, "duration": 2.401}, {"text": "fonction des besoins des territoires", "start": 1995.159, "duration": 2.441}, {"text": "parce qu'on sait qu'un breton aura", "start": 1996.44, "duration": 2.68}, {"text": "tendance \u00e0 vouloir rester en Bretagne et", "start": 1997.6, "duration": 3.199}, {"text": "c'est bien normal un alsacien en Alsace", "start": 1999.12, "duration": 2.84}, {"text": "donc il faut aussi former en fonction", "start": 2000.799, "duration": 2.961}, {"text": "des besoins territoriauxx puis je vrais", "start": 2001.96, "duration": 3.04}, {"text": "quand m\u00eame dire quelque chose c'est que", "start": 2003.76, "duration": 2.519}, {"text": "c'est facile de dire que on va", "start": 2005.0, "duration": 3.399}, {"text": "contraindre les m\u00e9decins le syst\u00e8me de", "start": 2006.279, "duration": 3.601}, {"text": "sant\u00e9 notre h\u00f4pital public tient aussi", "start": 2008.399, "duration": 3.12}, {"text": "en partie gr\u00e2ce aux internes tient gr\u00e2ce", "start": 2009.88, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e0 ses m\u00e9decins en formation et on est", "start": 2011.519, "duration": 2.681}, {"text": "bien content de les avoir donc c'est un", "start": 2013.159, "duration": 2.36}, {"text": "peu difficile de leur dire derri\u00e8re bon", "start": 2014.2, "duration": 2.64}, {"text": "maintenant les gars on a pay\u00e9 vos \u00e9tudes", "start": 2015.519, "duration": 2.561}, {"text": "donc faudrait aller ailleurs je trouve", "start": 2016.84, "duration": 3.28}, {"text": "que c'est un moyen un peu coercitif moi", "start": 2018.08, "duration": 3.439}, {"text": "je suis pas je suis pas un communiste", "start": 2020.12, "duration": 2.679}, {"text": "donc j'estime que la m\u00e9decine lib\u00e9rale", "start": 2021.519, "duration": 2.481}, {"text": "elle est lib\u00e9rale donc ils peuvent", "start": 2022.799, "duration": 2.281}, {"text": "s'installer o\u00f9 ils veulent m\u00eame si sans", "start": 2024.0, "duration": 2.399}, {"text": "doute il y a un travail \u00e0 faire sur le", "start": 2025.08, "duration": 3.199}, {"text": "remboursement plus fort aux endroits o\u00f9", "start": 2026.399, "duration": 3.16}, {"text": "on a le plus besoin de mcin chers", "start": 2028.279, "duration": 3.441}, {"text": "coll\u00e8gues pharmaciens aussi sont des", "start": 2029.559, "duration": 3.921}, {"text": "sont des professions lib\u00e9rales et pour", "start": 2031.72, "duration": 3.16}, {"text": "autant elles sont r\u00e9glement\u00e9es on ne", "start": 2033.48, "duration": 3.0}, {"text": "peut pas ouvrir une pharmacie l\u00e0 o\u00f9 il y", "start": 2034.88, "duration": 4.32}, {"text": "en a d\u00e9j\u00e0 et donc faire en sorte appquer", "start": 2036.48, "duration": 6.24}, {"text": "ce m\u00eame syst\u00e8me au pH pour les m\u00e9decins", "start": 2039.2, "duration": 5.88}, {"text": "pour faire en sorte que et bien ils", "start": 2042.72, "duration": 3.679}, {"text": "arr\u00eatent de se concentr\u00e9s dans les m\u00eames", "start": 2045.08, "duration": 3.16}, {"text": "endroits il y a des endroits o\u00f9 il y a", "start": 2046.399, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup plus de m\u00e9decins que dans", "start": 2048.24, "duration": 3.399}, {"text": "d'autres et donc \u00e9videmment il", "start": 2049.52, "duration": 5.119}, {"text": "appartient \u00e0 la puissance publique de de", "start": 2051.639, "duration": 5.081}, {"text": "mieux am\u00e9nager le le territoire puisque", "start": 2054.639, "duration": 4.52}, {"text": "quand m\u00eame nos d\u00e9penses de sant\u00e9 elles", "start": 2056.72, "duration": 3.879}, {"text": "sont prises en charge collectivement par", "start": 2059.159, "duration": 3.561}, {"text": "la S\u00e9curit\u00e9 Sociale et donc c'est bien", "start": 2060.599, "duration": 3.8}, {"text": "tous ensemble qu'on doit r\u00e9soudre le", "start": 2062.72, "duration": 4.399}, {"text": "probl\u00e8me les usagers les m\u00e9decins et la", "start": 2064.399, "duration": 4.801}, {"text": "puissance publ on va parler d'un autre", "start": 2067.119, "duration": 3.52}, {"text": "th\u00e8me \u00e0 pr\u00e9sent puisqu'on parlera lors", "start": 2069.2, "duration": 2.439}, {"text": "de cette s\u00e9ance de question au", "start": 2070.639, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement du Liban Paris la France", "start": 2071.639, "duration": 5.081}, {"text": "accueille une conf\u00e9rence internationale", "start": 2073.639, "duration": 6.0}, {"text": "sur le Liban ce sera jeudi Yann Bouard", "start": 2076.72, "duration": 4.56}, {"text": "que peut-on attendre de cette conf\u00e9rence", "start": 2079.639, "duration": 3.681}, {"text": "quelle voix peut porter la France dans", "start": 2081.28, "duration": 3.92}, {"text": "cette crise au ProcheOrient bah d'abord", "start": 2083.32, "duration": 3.079}, {"text": "que la France est enfin une voix parce", "start": 2085.2, "duration": 2.719}, {"text": "qu'on voit quand m\u00eame que depuis", "start": 2086.399, "duration": 2.76}, {"text": "quelques mois sans doute m\u00eame quelques", "start": 2087.919, "duration": 2.44}, {"text": "ann\u00e9es la voix de la France n'est plus", "start": 2089.159, "duration": 3.2}, {"text": "entendue comme elle \u00e9tait auparavant", "start": 2090.359, "duration": 3.361}, {"text": "notamment sur la question du Liban qui", "start": 2092.359, "duration": 3.72}, {"text": "est un pays plus que plus qu'ami c'est", "start": 2093.72, "duration": 4.56}, {"text": "un pays fr\u00e8re le Liban sur le qui a eu", "start": 2096.079, "duration": 3.28}, {"text": "toujours traditionnellement", "start": 2098.28, "duration": 3.12}, {"text": "historiquement des liens tr\u00e8s forts avec", "start": 2099.359, "duration": 3.401}, {"text": "la France \u00e9videmment qu'on doit", "start": 2101.4, "duration": 2.88}, {"text": "reprendre la main pour permettre non", "start": 2102.76, "duration": 3.359}, {"text": "seulement la d\u00e9sescalade permettre", "start": 2104.28, "duration": 4.64}, {"text": "demain le cesser le feu et emp\u00eacher que", "start": 2106.119, "duration": 4.881}, {"text": "cette guerre cette guerre au Liban", "start": 2108.92, "duration": 3.48}, {"text": "perdure qu'elle ne d\u00e9g\u00e9n\u00e8re d'ailleurs", "start": 2111.0, "duration": 2.28}, {"text": "en guerre civile on voit qu'il y a un", "start": 2112.4, "duration": 2.56}, {"text": "risque aujourd'hui que \u00e7a se transforme", "start": 2113.28, "duration": 3.079}, {"text": "l\u00e0-bas tout en continuant \u00e0 lutter", "start": 2114.96, "duration": 3.399}, {"text": "contre le contre le hzbolah \u00e9videmment", "start": 2116.359, "duration": 4.081}, {"text": "on doit \u00e9videmment prot\u00e9ger le Liban la", "start": 2118.359, "duration": 3.521}, {"text": "population civile libanaise qui", "start": 2120.44, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui souffre terriblement de ce", "start": 2121.88, "duration": 2.8}, {"text": "qui se passe Sophie talier poant est", "start": 2123.079, "duration": 3.241}, {"text": "bienvenue cette conf\u00e9rence on dit qu'il", "start": 2124.68, "duration": 3.84}, {"text": "n'y aura pas Isra\u00ebl non plus ne sera pas", "start": 2126.32, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 les \u00c9tats-Unis pas forc\u00e9ment", "start": 2128.52, "duration": 3.44}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 elle va servir \u00e0 quelque", "start": 2129.88, "duration": 4.92}, {"text": "chose \u00e9coutez moi moi je je toutes les", "start": 2131.96, "duration": 4.36}, {"text": "initiatives sont bonnes \u00e0 prendre pour", "start": 2134.8, "duration": 3.68}, {"text": "arr\u00eater le massacre et pour faire en", "start": 2136.32, "duration": 4.56}, {"text": "sorte que la voie diplomatique la voie", "start": 2138.48, "duration": 5.4}, {"text": "politique reprenne le devant on est", "start": 2140.88, "duration": 5.12}, {"text": "quand m\u00eame dans une dans une marche en", "start": 2143.88, "duration": 6.52}, {"text": "avant vers vers un \u00e9largissement de de", "start": 2146.0, "duration": 7.119}, {"text": "la guerre au dans cette r\u00e9gion et et", "start": 2150.4, "duration": 4.4}, {"text": "c'est c'est gravissime et moi je je dois", "start": 2153.119, "duration": 3.921}, {"text": "dire une une seule chose le droit", "start": 2154.8, "duration": 4.88}, {"text": "international doit nous guider le droit", "start": 2157.04, "duration": 4.079}, {"text": "international doit nous guider et son", "start": 2159.68, "duration": 4.2}, {"text": "respect et aujourd'hui ce qui se passe", "start": 2161.119, "duration": 4.48}, {"text": "dans cette r\u00e9gion du monde contrevient", "start": 2163.88, "duration": 3.28}, {"text": "totalement et notamment la politique du", "start": 2165.599, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien banam netaniaahou", "start": 2167.16, "duration": 4.32}, {"text": "contrevient au droit international donc", "start": 2169.599, "duration": 3.321}, {"text": "il faut \u00e9videmment que la voix de la", "start": 2171.48, "duration": 3.2}, {"text": "France appelle un cess le feu \u00e0 la", "start": 2172.92, "duration": 3.32}, {"text": "lib\u00e9ration des hages essayie de faire", "start": 2174.68, "duration": 3.28}, {"text": "respecter les accords sur le fait que le", "start": 2176.24, "duration": 3.24}, {"text": "sud Liban il doit y avoir que des", "start": 2177.96, "duration": 3.24}, {"text": "casques bleus ou des soldats libanais", "start": 2179.48, "duration": 3.44}, {"text": "bien s\u00fbr et puis au-del\u00e0 que la", "start": 2181.2, "duration": 3.68}, {"text": "sis-jordanie cesse d'\u00eatre occup\u00e9e et", "start": 2182.92, "duration": 4.28}, {"text": "puis au-del\u00e0 qu'on puisse reprendre le", "start": 2184.88, "duration": 4.76}, {"text": "chemin d'une n\u00e9gociation pour une", "start": 2187.2, "duration": 4.48}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats les otages doivent", "start": 2189.64, "duration": 5.56}, {"text": "\u00eatre lib\u00e9r\u00e9s Isra\u00ebl doit cesser de de de", "start": 2191.68, "duration": 6.639}, {"text": "tuer par par centaines des enfants et", "start": 2195.2, "duration": 5.639}, {"text": "des des populations civiles on peut plus", "start": 2198.319, "duration": 3.921}, {"text": "supporter cette situation \u00e7a fait plus", "start": 2200.839, "duration": 3.121}, {"text": "d'un an que \u00e7a dure toutes les initiativ", "start": 2202.24, "duration": 3.359}, {"text": "sont bonnes \u00e0 prendre Yan Bouard quel", "start": 2203.96, "duration": 3.879}, {"text": "est le le bon ton \u00e0 adopter vis-\u00e0-vis", "start": 2205.599, "duration": 3.921}, {"text": "d'Isra\u00ebl et vis-\u00e0-vis de Benyamin", "start": 2207.839, "duration": 3.441}, {"text": "netanahou on a vu que le pr\u00e9sident", "start": 2209.52, "duration": 5.04}, {"text": "Macron a essay\u00e9 de d\u00e9fendre le fait de", "start": 2211.28, "duration": 5.48}, {"text": "ne pas de vendre d'armes \u00e0 Isra\u00ebl \u00e0", "start": 2214.56, "duration": 3.48}, {"text": "monter un peu le", "start": 2216.76, "duration": 2.599}, {"text": "est-ce que c'est la bonne strat\u00e9gie", "start": 2218.04, "duration": 3.319}, {"text": "d'apr\u00e8s vous il est \u00e9vident qu'il faut", "start": 2219.359, "duration": 3.361}, {"text": "monter le T je sais pas pas qu'avec", "start": 2221.359, "duration": 3.121}, {"text": "Benjamin Netanyahou mais si on veut", "start": 2222.72, "duration": 3.119}, {"text": "s'impliquer plus fortement si on veut", "start": 2224.48, "duration": 2.44}, {"text": "que cette guerre cesse ce qui est", "start": 2225.839, "duration": 2.841}, {"text": "l'objectif commun qui doit \u00eatre partag\u00e9", "start": 2226.92, "duration": 3.08}, {"text": "par tout le monde il faut r\u00e9affirmer ce", "start": 2228.68, "duration": 2.6}, {"text": "que la position historique de la France", "start": 2230.0, "duration": 3.4}, {"text": "en Isra\u00ebl comme en C Jordanie c'est une", "start": 2231.28, "duration": 4.079}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats dans des pays", "start": 2233.4, "duration": 3.199}, {"text": "libres et ind\u00e9pendants dans des", "start": 2235.359, "duration": 3.161}, {"text": "fronti\u00e8res s\u00fbres et s\u00e9curis\u00e9es il faut", "start": 2236.599, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9fendre le droit des Isra\u00e9liens \u00e0 \u00eatre", "start": 2238.52, "duration": 3.48}, {"text": "en s\u00e9curit\u00e9 comme il faut d\u00e9fendre le", "start": 2240.48, "duration": 2.839}, {"text": "droit des Palestiniens \u00e0 \u00eatre en", "start": 2242.0, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e9galement et s'agissant du", "start": 2243.319, "duration": 3.881}, {"text": "sudliban \u00e9videmment que les militaires", "start": 2245.28, "duration": 3.52}, {"text": "de la nul dont certains sont fran\u00e7ais je", "start": 2247.2, "duration": 3.159}, {"text": "le rappelle ne peuvent pas \u00eatre cibl\u00e9s", "start": 2248.8, "duration": 3.08}, {"text": "par des frappes d'aucun \u00e9tat quel que", "start": 2250.359, "duration": 3.081}, {"text": "soit solution \u00e0 deux \u00e9tats d\u00e8s", "start": 2251.88, "duration": 2.88}, {"text": "maintenant certains disent attention", "start": 2253.44, "duration": 2.52}, {"text": "c'est pas le moment faut attendre un peu", "start": 2254.76, "duration": 2.64}, {"text": "maisaintenant la solution politique", "start": 2255.96, "duration": 2.92}, {"text": "diplomatique c'est une solution \u00e0 deux", "start": 2257.4, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tats tr\u00e8s vite \u00e9coutez-moi je je suis", "start": 2258.88, "duration": 5.12}, {"text": "ni palestinienne ni isra\u00e9lienne mais ce", "start": 2261.64, "duration": 4.08}, {"text": "que j'observe c'est que aujourd'hui on", "start": 2264.0, "duration": 3.839}, {"text": "ne peut pas imaginer une autre solution", "start": 2265.72, "duration": 4.48}, {"text": "et il faut commencer \u00e0 en discuter le", "start": 2267.839, "duration": 4.921}, {"text": "plus vite sera le mieux de reprendre les", "start": 2270.2, "duration": 6.08}, {"text": "discussions et d'arr\u00eater C cette guerre", "start": 2272.76, "duration": 6.0}, {"text": "abominable o\u00f9 des populations civiles", "start": 2276.28, "duration": 4.72}, {"text": "sont vis\u00e9 et sont victimes et ce sont", "start": 2278.76, "duration": 4.12}, {"text": "elles qui payent le plus lourd tribut et", "start": 2281.0, "duration": 3.48}, {"text": "et je veux dire que \u00e7a \u00e7a doit cesser le", "start": 2282.88, "duration": 3.84}, {"text": "plus rapidement possible on doit revenir", "start": 2284.48, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 une situation d'apaisement pour", "start": 2286.72, "duration": 4.04}, {"text": "commencer des discussions bien entendu", "start": 2288.64, "duration": 4.56}, {"text": "c'est difficile pour se faire oui il", "start": 2290.76, "duration": 3.68}, {"text": "faut mettre une pression maximale sur", "start": 2293.2, "duration": 4.04}, {"text": "Benyamin netaniaahou aujourd'hui la", "start": 2294.44, "duration": 5.32}, {"text": "France continue \u00e0 lui fournir des armes", "start": 2297.24, "duration": 3.879}, {"text": "ou alors des composants qui peuvent", "start": 2299.76, "duration": 3.12}, {"text": "servir pas des armes des composantes", "start": 2301.119, "duration": 3.521}, {"text": "pour le D\u00f4me de fer donc de d\u00e9fense", "start": 2302.88, "duration": 3.8}, {"text": "a\u00e9rienne d'Israel il faut que toutes les", "start": 2304.64, "duration": 4.719}, {"text": "pays occidentx arr\u00eate de de fournir des", "start": 2306.68, "duration": 6.28}, {"text": "armes \u00e0 \u00e0 \u00e0 Isra\u00ebl parce que ces armes", "start": 2309.359, "duration": 5.681}, {"text": "globalement dans son dispositif elles", "start": 2312.96, "duration": 5.0}, {"text": "sont utilis\u00e9 en d\u00e9pit en dehors des", "start": 2315.04, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e8gles internationales et \u00e7a nous ne", "start": 2317.96, "duration": 3.52}, {"text": "pouvons pas le le tol\u00e9rer vous avez", "start": 2319.72, "duration": 3.52}, {"text": "compris cette phrase du pr\u00e9sident de la", "start": 2321.48, "duration": 3.92}, {"text": "R\u00e9publique qui a fait Desbat je parle", "start": 2323.24, "duration": 3.64}, {"text": "pas de celle en conseil des ministres", "start": 2325.4, "duration": 2.959}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentie par le Pr\u00e9sident de", "start": 2326.88, "duration": 2.68}, {"text": "la R\u00e9publique mais sur les livraisons", "start": 2328.359, "duration": 3.24}, {"text": "d'armes \u00e0 Isra\u00ebl la la probl\u00e9matique", "start": 2329.56, "duration": 3.48}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est que il dit tout", "start": 2331.599, "duration": 3.641}, {"text": "et son contraire il parle il y a de mois", "start": 2333.04, "duration": 4.12}, {"text": "d'un soutien inali\u00e9nable \u00e0 Isra\u00ebl et il", "start": 2335.24, "duration": 3.879}, {"text": "dit cette phrase l\u00e0 2 mois apr\u00e8s la", "start": 2337.16, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9rit\u00e9 c'est que la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 2339.119, "duration": 3.48}, {"text": "tenue par Emmanuel Macron n'a pas de", "start": 2340.72, "duration": 3.72}, {"text": "sens parce qu'il n'y a pas de ligne il", "start": 2342.599, "duration": 3.081}, {"text": "n'y a pas de ligne directrice la", "start": 2344.44, "duration": 2.2}, {"text": "position de la France que je vous", "start": 2345.68, "duration": 2.04}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 tout \u00e0 l'heure c'est la", "start": 2346.64, "duration": 2.4}, {"text": "position historique de notre pays depuis", "start": 2347.72, "duration": 2.56}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle c'est une position", "start": 2349.04, "duration": 2.24}, {"text": "qui est enend d'Able c'est une position", "start": 2350.28, "duration": 2.64}, {"text": "qui permett \u00e0 la France d'\u00eatre respect\u00e9", "start": 2351.28, "duration": 3.0}, {"text": "et respectable sur la sc\u00e8ne", "start": 2352.92, "duration": 3.439}, {"text": "internationale d'\u00eatre entendu \u00e0 la fois", "start": 2354.28, "duration": 3.48}, {"text": "par Isra\u00ebl et par la Palestine on se", "start": 2356.359, "duration": 2.801}, {"text": "souvient du d\u00e9placement de Jac Shirak", "start": 2357.76, "duration": 2.599}, {"text": "l\u00e0-bas il \u00e9tait capable de dialoguer", "start": 2359.16, "duration": 2.52}, {"text": "avec les deux entit\u00e9s et c'est", "start": 2360.359, "duration": 3.0}, {"text": "n\u00e9cessaire parce qu'on doit attendre \u00e0", "start": 2361.68, "duration": 3.2}, {"text": "pouvoir parler avec avec tout le monde", "start": 2363.359, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9videmment si on veut la paix par contre", "start": 2364.88, "duration": 3.36}, {"text": "s'il faut mettre la pression sur Isra\u00ebl", "start": 2366.48, "duration": 2.68}, {"text": "et je l'entends tr\u00e8s bien faut aussi", "start": 2368.24, "duration": 2.119}, {"text": "mettre la pression sur le Hezbollah et", "start": 2369.16, "duration": 3.04}, {"text": "sur le Hamas \u00e9videmment parce qu'on peut", "start": 2370.359, "duration": 3.401}, {"text": "pas nier la n\u00e9cessit\u00e9 d'Isra\u00ebl \u00e0 se", "start": 2372.2, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9fendre face aux attaques des", "start": 2373.76, "duration": 2.68}, {"text": "terroristes bien on verra si cette", "start": 2374.76, "duration": 4.079}, {"text": "solution je veux dire tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2376.44, "duration": 4.84}, {"text": "clairement que le Hezbollah le Hamas", "start": 2378.839, "duration": 4.161}, {"text": "sont des organisations terroristes et", "start": 2381.28, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il qu'il est juste de de de les", "start": 2383.0, "duration": 3.839}, {"text": "combattre mais ce ne doit pas se faire", "start": 2385.0, "duration": 4.079}, {"text": "au prix de dizaines de milliers de", "start": 2386.839, "duration": 4.961}, {"text": "victimes civiles allez on passe on parle", "start": 2389.079, "duration": 4.081}, {"text": "de la situation internationale on va", "start": 2391.8, "duration": 3.0}, {"text": "passer \u00e0 un tout autre sujet mais c'est", "start": 2393.16, "duration": 2.959}, {"text": "le menu des questions au gouvernement", "start": 2394.8, "duration": 3.559}, {"text": "qui veut \u00e7a on va parler des inondations", "start": 2396.119, "duration": 4.121}, {"text": "vous l'avez peut-\u00eatre v\u00e9cu chez vous", "start": 2398.359, "duration": 3.921}, {"text": "chers t\u00e9l\u00e9spectateurs il a beaucoup plu", "start": 2400.24, "duration": 4.4}, {"text": "et parfois \u00e7a a \u00e9t\u00e9 m\u00eame la catastrophe", "start": 2402.28, "duration": 3.839}, {"text": "Cl\u00e9ment Perou et celle des quatre", "start": 2404.64, "duration": 3.56}, {"text": "colonnes avec un d\u00e9put\u00e9 de l'Ard\u00e8che", "start": 2406.119, "duration": 4.2}, {"text": "l'Ard\u00e8che particuli\u00e8rement touch\u00e9 par", "start": 2408.2, "duration": 4.76}, {"text": "ces pluies Herv\u00e9 Solignac bonjour votre", "start": 2410.319, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9partement l'Ard\u00e8che Elsa le disait \u00e0", "start": 2412.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'instant a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9 par ces", "start": 2414.68, "duration": 3.88}, {"text": "inondations vous avez je crois \u00e9crit au", "start": 2416.68, "duration": 3.28}, {"text": "Premier ministre et l\u00e0 vous allez", "start": 2418.56, "duration": 3.279}, {"text": "interroger le gouvernement oralement", "start": 2419.96, "duration": 3.879}, {"text": "cette fois que demandez-vous je vais", "start": 2421.839, "duration": 3.161}, {"text": "demander au gouvernement de bien vouloir", "start": 2423.839, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9pargner les collectivit\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2425.0, "duration": 2.88}, {"text": "victimes de C catastrophe il y a", "start": 2426.64, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9videmment l'Ard\u00e8che mais je pense aussi", "start": 2427.88, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 la Loire la hauteloire la lozerre ou", "start": 2429.16, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame ou m\u00eame le gare il se trouve que le", "start": 2431.319, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement dans son projet de loi de", "start": 2433.28, "duration": 3.76}, {"text": "finance 2025 a pr\u00e9vu des coupes sombres", "start": 2434.72, "duration": 4.24}, {"text": "totalement in\u00e9dites ce sont 5 milliards", "start": 2437.04, "duration": 3.96}, {"text": "d'euros qui vont \u00eatre ponctionn\u00e9s 3", "start": 2438.96, "duration": 3.159}, {"text": "milliards d'euros qui vont \u00eatre", "start": 2441.0, "duration": 4.079}, {"text": "ponctionn\u00e9s sur les recettes de des 450", "start": 2442.119, "duration": 4.601}, {"text": "plus grosses collectivit\u00e9s je vous donne", "start": 2445.079, "duration": 2.881}, {"text": "juste un chiffre pour le conseil", "start": 2446.72, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9partemental de l'Ard\u00e8che c'est 8", "start": 2447.96, "duration": 2.32}, {"text": "millions d'euros qui vont \u00eatre", "start": 2449.44, "duration": 3.32}, {"text": "ponctionn\u00e9s on va pas pouvoir faire face", "start": 2450.28, "duration": 4.839}, {"text": "aux d\u00e9g\u00e2ts proc\u00e9der aux r\u00e9parations si", "start": 2452.76, "duration": 3.64}, {"text": "dans le m\u00eame temps on nous enl\u00e8ve des", "start": 2455.119, "duration": 2.921}, {"text": "recettes on nous enl\u00e8ve des moyens donc", "start": 2456.4, "duration": 2.84}, {"text": "je vais tout simplement demander au", "start": 2458.04, "duration": 2.44}, {"text": "Premier ministre de bien vouloir", "start": 2459.24, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9pargner ses collectivit\u00e9s merci \u00e0 vous", "start": 2460.48, "duration": 4.8}, {"text": "merci beaucoup et pendant qu'arv ce", "start": 2463.72, "duration": 2.76}, {"text": "ligque nous posait la question on a vu", "start": 2465.28, "duration": 2.6}, {"text": "he le compteur s'affich\u00e9 nous sommes \u00e0", "start": 2466.48, "duration": 2.96}, {"text": "16 minutes de la s\u00e9ance de question au", "start": 2467.88, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement premi\u00e8re question peut-\u00eatre", "start": 2469.44, "duration": 2.879}, {"text": "un peu na\u00efve mais est-ce que cette", "start": 2471.16, "duration": 2.6}, {"text": "question des inondations elle est", "start": 2472.319, "duration": 3.681}, {"text": "politique Sophie talierpan oui elle est", "start": 2473.76, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9minemment politique et la lutte contre", "start": 2476.0, "duration": 4.359}, {"text": "les cons\u00e9quences du d\u00e9r\u00e8glement", "start": 2478.92, "duration": 3.52}, {"text": "climatique ce sont des choix politiques", "start": 2480.359, "duration": 3.561}, {"text": "est-ce que oui ou non on aide les", "start": 2482.44, "duration": 3.48}, {"text": "collectivit\u00e9s \u00e0 assumer est-ce que oui", "start": 2483.92, "duration": 4.6}, {"text": "ou non l'\u00e9tat r\u00e9pond Pr an pour am\u00e9nager", "start": 2485.92, "duration": 5.24}, {"text": "le territoire pour anticiper et pour", "start": 2488.52, "duration": 4.96}, {"text": "s'adapter au d\u00e9r\u00e8glement climatiques et", "start": 2491.16, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui forc\u00e9 de constater que ce", "start": 2493.48, "duration": 3.28}, {"text": "n'est pas le cas avec les les", "start": 2495.16, "duration": 3.56}, {"text": "diminutions qui sont pr\u00e9vues au budget", "start": 2496.76, "duration": 5.48}, {"text": "sur ces cr\u00e9dits pr\u00e9cis\u00e9ment donc il faut", "start": 2498.72, "duration": 5.639}, {"text": "pr\u00e9venir le d\u00e9r\u00e8glement climatique mais", "start": 2502.24, "duration": 4.72}, {"text": "aussi travailler \u00e0 notre adaptation et", "start": 2504.359, "duration": 4.401}, {"text": "cela r\u00e9clame des moyens un", "start": 2506.96, "duration": 3.399}, {"text": "investissement et c'est donc dans le", "start": 2508.76, "duration": 3.44}, {"text": "budget que \u00e7a doit on va revenir aussi", "start": 2510.359, "duration": 3.24}, {"text": "sur ces questions budg\u00e9taires parce", "start": 2512.2, "duration": 3.04}, {"text": "qu'\u00e9videmment tout est li\u00e9 Yan Boucard", "start": 2513.599, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 chez vous est-ce que vous avez eu", "start": 2515.24, "duration": 3.119}, {"text": "des inondations est-ce que oui il y a", "start": 2516.52, "duration": 3.88}, {"text": "une r\u00e9ponse politique \u00e0 apporter \u00e0 cette", "start": 2518.359, "duration": 3.561}, {"text": "question on a la chance dans le", "start": 2520.4, "duration": 2.76}, {"text": "territoire de bfort de ne pas avoir", "start": 2521.92, "duration": 3.159}, {"text": "d'inondation en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale en tout", "start": 2523.16, "duration": 2.88}, {"text": "cas pas aussi importante que", "start": 2525.079, "duration": 2.161}, {"text": "malheureusement les d\u00e9partements qui ont", "start": 2526.04, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 touch\u00e9s et jeir une pens\u00e9e pour les", "start": 2527.24, "duration": 5.4}, {"text": "S des choix les habitants de SC de", "start": 2529.48, "duration": 6.2}, {"text": "sc\u00e8ne a vous allez voir il y a", "start": 2532.64, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de questions pendant cette", "start": 2535.68, "duration": 2.12}, {"text": "s\u00e9ance de", "start": 2536.839, "duration": 3.041}, {"text": "questionver je pens \u00e0 justement parce", "start": 2537.8, "duration": 3.84}, {"text": "que j'\u00e9tais en ligne il y a pas tr\u00e8s", "start": 2539.88, "duration": 2.56}, {"text": "longtemps avec le pr\u00e9sident du", "start": 2541.64, "duration": 2.64}, {"text": "D\u00e9partement de c\u00e9n\u00e9mar jean-fan\u00e7ois pari", "start": 2542.44, "duration": 2.879}, {"text": "et le constat qu'on peut tirer c'est", "start": 2544.28, "duration": 2.0}, {"text": "qu'on traite tr\u00e8s bien une fois", "start": 2545.319, "duration": 2.601}, {"text": "queinondation est arriv\u00e9 on sait tr\u00e8s", "start": 2546.28, "duration": 2.88}, {"text": "bien aller secourir les personnes qui", "start": 2547.92, "duration": 2.76}, {"text": "sont inond\u00e9es on a des proc\u00e9dures qui", "start": 2549.16, "duration": 2.6}, {"text": "sont adapt\u00e9es pour la catastrophe", "start": 2550.68, "duration": 2.2}, {"text": "naturelle al sans doute qu'on peut aller", "start": 2551.76, "duration": 2.48}, {"text": "plus vite mais sans doute qu'on a un", "start": 2552.88, "duration": 2.959}, {"text": "aspect qu'on met mal en place", "start": 2554.24, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui au niveau de l'\u00c9tat c'est la", "start": 2555.839, "duration": 2.561}, {"text": "question de la pr\u00e9vention la pr\u00e9vention", "start": 2557.0, "duration": 2.72}, {"text": "d'inondation qu'est-ce qu'on fait avant", "start": 2558.4, "duration": 2.84}, {"text": "quand on sait qu'il va pleuvoir", "start": 2559.72, "duration": 2.599}, {"text": "qu'est-ce qu'on met en place pour que", "start": 2561.24, "duration": 3.24}, {"text": "l'eau ne d\u00e9borde pas autant que ce n'est", "start": 2562.319, "duration": 3.401}, {"text": "le cas aujourd'hui sans doute qu'il y a", "start": 2564.48, "duration": 3.32}, {"text": "des r\u00e9ponses politiques \u00e0 adopter ici", "start": 2565.72, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui apr\u00e8s sur la question du du", "start": 2567.8, "duration": 3.08}, {"text": "budget on consacre beaucoup de notre", "start": 2569.559, "duration": 3.04}, {"text": "budget \u00e0 l'\u00e9cologie sans doute qu'on", "start": 2570.88, "duration": 3.04}, {"text": "doit le red\u00e9ployer beaucoup plus pour", "start": 2572.599, "duration": 2.601}, {"text": "que ce soit plus efficace et je suis", "start": 2573.92, "duration": 2.32}, {"text": "d'accord avec vous sans doute qu'on doit", "start": 2575.2, "duration": 2.44}, {"text": "mieux lutter par exemple contre les", "start": 2576.24, "duration": 2.599}, {"text": "inondations et mettre un peu moins", "start": 2577.64, "duration": 3.16}, {"text": "d'argent sur les \u00e9oliennes ah est-ce que", "start": 2578.839, "duration": 3.24}, {"text": "vous \u00eates d'accord prendre l'argent des", "start": 2580.8, "duration": 2.519}, {"text": "\u00e9oliennes pour lutter contre les", "start": 2582.079, "duration": 2.48}, {"text": "inondations la lutte contre le", "start": 2583.319, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique elle a plusieurs", "start": 2584.559, "duration": 4.321}, {"text": "aspects donc d'abord il faut arr\u00eater", "start": 2586.2, "duration": 4.48}, {"text": "d'utiliser des \u00e9nergies carbon\u00e9es donc", "start": 2588.88, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00e9oliennes \u00e9nergies renouvelable", "start": 2590.68, "duration": 3.32}, {"text": "c'est tr\u00e8s important pour faire en sorte", "start": 2592.28, "duration": 3.64}, {"text": "que le d\u00e9r\u00e8glement climatique soit le", "start": 2594.0, "duration": 4.68}, {"text": "moins important possible mais VO il sera", "start": 2595.92, "duration": 5.72}, {"text": "ind\u00e9niable il vous le savez les \u00e9olienes", "start": 2598.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9videmment mais il y a beaucoup de gens", "start": 2601.64, "duration": 2.36}, {"text": "qui n'en veulent pas en France qui", "start": 2602.96, "duration": 2.599}, {"text": "disent moi \u00e0 la limite j'en veux bien", "start": 2604.0, "duration": 3.44}, {"text": "mais pas au fond de mon jardin mais on", "start": 2605.559, "duration": 3.961}, {"text": "est tous confront\u00e9s \u00e0 se dire bah voil\u00e0", "start": 2607.44, "duration": 3.44}, {"text": "quand quelque chose va nous toucher", "start": 2609.52, "duration": 3.12}, {"text": "personnellement euh on va avoir", "start": 2610.88, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre une r\u00e9ticence mais je pense", "start": 2612.64, "duration": 3.84}, {"text": "aussi qu'il manque d'explication manque", "start": 2614.4, "duration": 3.439}, {"text": "de dialogue dans la fa\u00e7on dont on", "start": 2616.48, "duration": 4.119}, {"text": "installe ces euh ces \u00e9quipements mais en", "start": 2617.839, "duration": 4.48}, {"text": "tout \u00e9tat de cause nous n'avons pas le", "start": 2620.599, "duration": 4.321}, {"text": "choix c'est-\u00e0-dire que \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 2622.319, "duration": 4.441}, {"text": "euh si on s'occupe pas euh du des", "start": 2624.92, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e8glements climatiques de de l'emp\u00eacher", "start": 2626.76, "duration": 4.4}, {"text": "de l'att\u00e9nuer \u00e0 ce moment-l\u00e0 euh les", "start": 2628.8, "duration": 4.039}, {"text": "catastrophes seront de plus en plus", "start": 2631.16, "duration": 3.159}, {"text": "importantes et on le voit d\u00e9j\u00e0 ces", "start": 2632.839, "duration": 2.801}, {"text": "inondations ce n'est pas le fruit du", "start": 2634.319, "duration": 3.321}, {"text": "hasard", "start": 2635.64, "duration": 5.919}, {"text": "plus en plus minre de la trans il en a", "start": 2637.64, "duration": 5.919}, {"text": "duou vous\u00ea favorable au nucl\u00e9ire ou pas", "start": 2641.559, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9nergiecb per plus notre ind\u00e9pendance", "start": 2643.559, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9ner vous poserez la question Boua le", "start": 2645.599, "duration": 3.681}, {"text": "nucl\u00e9aire c'est vrai que c'est une", "start": 2647.96, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e parmi le groupe", "start": 2649.28, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cologiste nous nous sommes favorable \u00e0", "start": 2651.599, "duration": 3.52}, {"text": "ce que les centrales nucl\u00e9aires", "start": 2653.64, "duration": 2.959}, {"text": "existantes puissent continuer \u00e0", "start": 2655.119, "duration": 4.401}, {"text": "fonctionner avec une une plus grande", "start": 2656.599, "duration": 4.681}, {"text": "importance donn\u00e9e \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la", "start": 2659.52, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00fbret\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 gravement mise mise en", "start": 2661.28, "duration": 3.96}, {"text": "danger par contre il ne faudrait surtout", "start": 2663.24, "duration": 4.16}, {"text": "pas que le d\u00e9veloppement de l'\u00e9nergie", "start": 2665.24, "duration": 4.119}, {"text": "viennent ponctionner tous les cr\u00e9dits \u00e0", "start": 2667.4, "duration": 3.88}, {"text": "destination des \u00e9nergies renouvelables", "start": 2669.359, "duration": 4.321}, {"text": "parce que malgr\u00e9 tout le nucl\u00e9aire n'est", "start": 2671.28, "duration": 4.36}, {"text": "pas une \u00e9nergie renouvelable il faut de", "start": 2673.68, "duration": 4.32}, {"text": "l'uranium et deuxi\u00e8me chose la", "start": 2675.64, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e9matique des d\u00e9chets n'est pas", "start": 2678.0, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9e et \u00e7a c'est une bombe \u00e0", "start": 2679.52, "duration": 2.92}, {"text": "retardement donc il faut \u00eatre", "start": 2680.96, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui pragmatique pragmatique \u00e7a", "start": 2682.44, "duration": 4.44}, {"text": "veut dire augmenter la s\u00e9curit\u00e9 la", "start": 2684.88, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00fbret\u00e9 des des centrales nucl\u00e9aires", "start": 2686.88, "duration": 3.8}, {"text": "existantes surtout si leur vie est", "start": 2689.44, "duration": 3.72}, {"text": "prolong\u00e9e mais il faut beaucoup investir", "start": 2690.68, "duration": 4.28}, {"text": "sur les \u00e9nergies renouvelables et pour", "start": 2693.16, "duration": 3.6}, {"text": "l'instant on ne voit qu'une chose on ne", "start": 2694.96, "duration": 3.2}, {"text": "voit que la la premi\u00e8re chose", "start": 2696.76, "duration": 3.079}, {"text": "c'est\u00e0-dire on investit sur le nucl\u00e9aire", "start": 2698.16, "duration": 3.679}, {"text": "au d\u00e9triment de la s\u00fbret\u00e9 et on met pas", "start": 2699.839, "duration": 3.441}, {"text": "le paquet sur les \u00e9nergies renouvelables", "start": 2701.839, "duration": 3.0}, {"text": "cette politique l\u00e0 elle doit \u00e9videmment", "start": 2703.28, "duration": 3.839}, {"text": "a Bouard profond\u00e9ment modifi\u00e9 un petit", "start": 2704.839, "duration": 3.681}, {"text": "mot parce que vous allez vous avez voulu", "start": 2707.119, "duration": 3.281}, {"text": "pi\u00e9ger Sophie ta poant sur le nucl\u00e9aire", "start": 2708.52, "duration": 2.799}, {"text": "mais je vous demande vous \u00eates pour le", "start": 2710.4, "duration": 1.959}, {"text": "nucl\u00e9aire d'accord mais est-ce qu'il", "start": 2711.319, "duration": 2.321}, {"text": "faut du renouvelable aussi avec des", "start": 2712.359, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9olen j'ai pas vous le pi\u00e9ger je suis", "start": 2713.64, "duration": 3.08}, {"text": "tr\u00e8s je suis tr\u00e8s heureux d'entendre une", "start": 2715.359, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste dire qu'il faut du", "start": 2716.72, "duration": 3.08}, {"text": "nucl\u00e9aire parce que si aujourd'hui on a", "start": 2718.28, "duration": 2.559}, {"text": "manqu\u00e9 d'investissement dans centrale", "start": 2719.8, "duration": 2.319}, {"text": "nucl\u00e9ire si parfois elles ont \u00e9t\u00e9 mises", "start": 2720.839, "duration": 2.921}, {"text": "en danger de s\u00e9curit\u00e9 c'est \u00e0 cause de", "start": 2722.119, "duration": 2.641}, {"text": "gouvernement de gauche je pense", "start": 2723.76, "duration": 2.4}, {"text": "notamment madame voet qui si\u00e8ge dans", "start": 2724.76, "duration": 2.799}, {"text": "votre groupe qui\u00e9it", "start": 2726.16, "duration": 3.56}, {"text": "de vouloir tuer le NUC", "start": 2727.559, "duration": 3.881}, {"text": "fran\u00e7ais bien s\u00fbr il faut un mix", "start": 2729.72, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 2731.44, "duration": 2.36}, {"text": "les \u00e9oliennes moi je suis pas contre le", "start": 2732.64, "duration": 2.4}, {"text": "photovolta\u00efque je suis totalement", "start": 2733.8, "duration": 3.36}, {"text": "favorable l'hydraulique je suis", "start": 2735.04, "duration": 3.48}, {"text": "totalement favorable mais c'est des", "start": 2737.16, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9nergies qui sont intermittentes", "start": 2738.52, "duration": 2.64}, {"text": "l'avantage du nucl\u00e9aire c'est qu'il", "start": 2739.88, "duration": 2.479}, {"text": "n'est pas intermittent qui nous permet", "start": 2741.16, "duration": 3.199}, {"text": "d'avoir une \u00e9nergie en permanence et \u00e7a", "start": 2742.359, "duration": 3.641}, {"text": "vient du coup en compl\u00e9ment du", "start": 2744.359, "duration": 3.081}, {"text": "renouvelable il faut un mix \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 2746.0, "duration": 3.52}, {"text": "qui permett \u00e0 notre pays d'\u00eatre", "start": 2747.44, "duration": 3.84}, {"text": "souverain oui on viendra sur un d\u00e9bat", "start": 2749.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique on parlera des cons\u00e9quences", "start": 2751.28, "duration": 3.0}, {"text": "budg\u00e9taires mais avant cela j'aimerais", "start": 2752.96, "duration": 2.639}, {"text": "qu'on aille aux quatre colonnes puisque", "start": 2754.28, "duration": 2.16}, {"text": "je vous l'ai dit il y a beaucoup de", "start": 2755.599, "duration": 2.641}, {"text": "question sur inondations je vous propose", "start": 2756.44, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9couter celle de Didier le maire", "start": 2758.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 horizon du Aurin bonjour Didier", "start": 2759.92, "duration": 5.04}, {"text": "Le Maire vous avez \u00e9t\u00e9 pompier pendant", "start": 2762.2, "duration": 4.32}, {"text": "une trentaine d'ann\u00e9es et vous avez une", "start": 2764.96, "duration": 2.72}, {"text": "question pour le gouvernement quelle", "start": 2766.52, "duration": 4.36}, {"text": "est-elle en fait c'est que comp faire le", "start": 2767.68, "duration": 4.919}, {"text": "gouvernement en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2770.88, "duration": 3.52}, {"text": "civile pour faire face aux nombreuses", "start": 2772.599, "duration": 3.321}, {"text": "catastrophes auxquelles on fait face de", "start": 2774.4, "duration": 2.8}, {"text": "plus en plus souvent sur l'ensemble de", "start": 2775.92, "duration": 3.12}, {"text": "notre territoire on l'a vu encore cette", "start": 2777.2, "duration": 3.56}, {"text": "semaine \u00e0 travers les inondations", "start": 2779.04, "duration": 3.6}, {"text": "impressionnante dans le sud de la France", "start": 2780.76, "duration": 3.359}, {"text": "qu'est-ce que vous proposez vous je", "start": 2782.64, "duration": 3.52}, {"text": "suppose que vous avez des id\u00e9es oui", "start": 2784.119, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9videmment j'avais propos\u00e9 une mission", "start": 2786.16, "duration": 3.159}, {"text": "d'information sur nos capacit\u00e9s", "start": 2787.88, "duration": 3.439}, {"text": "d'anticipation et d'adaptation de notre", "start": 2789.319, "duration": 3.681}, {"text": "mod\u00e8le de s\u00e9curit\u00e9 civile dans la", "start": 2791.319, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature dont j'\u00e9tais le", "start": 2793.0, "duration": 3.68}, {"text": "rapporteur et l\u00e0 en fait c'\u00e9tait pour", "start": 2794.48, "duration": 3.639}, {"text": "remettre j'allais dire le m\u00e9tier sur", "start": 2796.68, "duration": 2.879}, {"text": "l'ouvrage en demandant au gouvernement", "start": 2798.119, "duration": 2.561}, {"text": "ce qu'il comptait faire sur ces", "start": 2799.559, "duration": 3.641}, {"text": "sujets-l\u00e0 puisque les populations sont", "start": 2800.68, "duration": 4.04}, {"text": "souvent d\u00e9mun\u00e9s les collectivit\u00e9s", "start": 2803.2, "duration": 4.119}, {"text": "locales aussi il existe \u00e9videmment dans", "start": 2804.72, "duration": 5.04}, {"text": "notre pays les sapeurs pompiers les", "start": 2807.319, "duration": 4.0}, {"text": "associations agr\u00e9\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 civile", "start": 2809.76, "duration": 3.44}, {"text": "et toute une constellation d'acteurs", "start": 2811.319, "duration": 3.121}, {"text": "mais il nous appartient maintenant de", "start": 2813.2, "duration": 2.68}, {"text": "nous adapter \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes qui sont", "start": 2814.44, "duration": 2.76}, {"text": "de plus en plus fr\u00e9quents et qui", "start": 2815.88, "duration": 2.92}, {"text": "malheureusement font des victimes vous", "start": 2817.2, "duration": 3.6}, {"text": "estimez que on ne sait pas bien", "start": 2818.8, "duration": 3.92}, {"text": "s'organiser c'est pas qu'on ne sait pas", "start": 2820.8, "duration": 3.519}, {"text": "bien s'organiser on a de tr\u00e8s bonnes", "start": 2822.72, "duration": 3.359}, {"text": "bases on le voit avec les diff\u00e9rentes", "start": 2824.319, "duration": 3.28}, {"text": "associations dont je viens vous parler", "start": 2826.079, "duration": 2.76}, {"text": "mais je crois qu'il faut avoir cette", "start": 2827.599, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9flexion il y avait eu la loi de", "start": 2828.839, "duration": 3.441}, {"text": "modernisation de s\u00e9curit\u00e9 civile qui", "start": 2830.72, "duration": 3.92}, {"text": "date de 2004 on est en 2024 il y a eu la", "start": 2832.28, "duration": 4.64}, {"text": "loi Matra entre-etemps 2021 qui est venu", "start": 2834.64, "duration": 4.6}, {"text": "en tous les cas l'appuyer mais je crois", "start": 2836.92, "duration": 4.159}, {"text": "qu'il nous faut \u00e0 pr\u00e9sent retravailler", "start": 2839.24, "duration": 3.52}, {"text": "ces sujets-l\u00e0 pour r\u00e9pondre le plus", "start": 2841.079, "duration": 4.321}, {"text": "efficacement possible merci beaucoup", "start": 2842.76, "duration": 4.599}, {"text": "merci beaucoup et on parle fondtion", "start": 2845.4, "duration": 4.08}, {"text": "reli\u00e9 au budget puisque cette saison ici", "start": 2847.359, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e le d\u00e9put\u00e9v Solignac le", "start": 2849.48, "duration": 3.879}, {"text": "sait bien les collectivit\u00e9s", "start": 2852.16, "duration": 2.8}, {"text": "territoriales vont \u00eatre mises \u00e0", "start": 2853.359, "duration": 3.72}, {"text": "contribution dans l'effort collectif", "start": 2854.96, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce qu'il faut enlever ces", "start": 2857.079, "duration": 3.121}, {"text": "collectivit\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par les", "start": 2858.48, "duration": 2.879}, {"text": "inondations est-ce que vous seriez", "start": 2860.2, "duration": 2.96}, {"text": "d'accord y en tout cas il y a un travail", "start": 2861.359, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e0 faire globalement sur les baisses", "start": 2863.16, "duration": 3.439}, {"text": "c'est un peu compliqu\u00e9 sur les baisses", "start": 2864.8, "duration": 4.4}, {"text": "d'ation au collectivit\u00e9 on voit bien", "start": 2866.599, "duration": 3.681}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est des statistiques", "start": 2869.2, "duration": 2.32}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites il faut prendre en", "start": 2870.28, "duration": 3.0}, {"text": "compte au-del\u00e0 de des inondations je", "start": 2871.52, "duration": 2.96}, {"text": "reviens sur votre question tout de suite", "start": 2873.28, "duration": 2.279}, {"text": "les taux de pauvret\u00e9 dans les", "start": 2874.48, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9partements pas seulement l'endettement", "start": 2875.559, "duration": 2.76}, {"text": "parce que aujourd'hui on a une", "start": 2877.359, "duration": 2.121}, {"text": "cons\u00e9quence c'est que les collectivit\u00e9s", "start": 2878.319, "duration": 2.681}, {"text": "bien g\u00e9r\u00e9es les collectivit\u00e9s qui ont", "start": 2879.48, "duration": 2.8}, {"text": "fait des efforts sont celles qui sont le", "start": 2881.0, "duration": 2.76}, {"text": "plus fonctionn\u00e9es et \u00e9videmment que sur", "start": 2882.28, "duration": 3.2}, {"text": "la question des inondations l'\u00c9tat doit", "start": 2883.76, "duration": 2.799}, {"text": "prendre en compte les d\u00e9penses qui", "start": 2885.48, "duration": 2.04}, {"text": "seront faites demain par les", "start": 2886.559, "duration": 2.481}, {"text": "d\u00e9partements des d\u00e9partements qui ont", "start": 2887.52, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement touch\u00e9s comme", "start": 2889.04, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ard\u00e8che comme comme la c\u00e9nar j'en", "start": 2890.44, "duration": 3.96}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure vont faire face \u00e0", "start": 2892.88, "duration": 2.88}, {"text": "des d\u00e9penses totalement impr\u00e9vues", "start": 2894.4, "duration": 2.959}, {"text": "totalement ind\u00e9pendantes de la volont\u00e9", "start": 2895.76, "duration": 3.4}, {"text": "politique des \u00e9lus et l'\u00c9tat ne peut pas", "start": 2897.359, "duration": 2.921}, {"text": "faire comme si \u00e7a n'existait pas", "start": 2899.16, "duration": 2.72}, {"text": "sophitalier Pollon est-ce qu'il faut les", "start": 2900.28, "duration": 3.559}, {"text": "enlever de la liste des contributeurs", "start": 2901.88, "duration": 4.6}, {"text": "pour cet effort sur le budget bon d\u00e9j\u00e0", "start": 2903.839, "duration": 3.881}, {"text": "il faut que cet effort ne soit pas", "start": 2906.48, "duration": 3.56}, {"text": "demand\u00e9 aux collectivit\u00e9s on avir", "start": 2907.72, "duration": 4.72}, {"text": "collectivit on dit qu'ils ont d\u00e9pens\u00e9 16", "start": 2910.04, "duration": 4.4}, {"text": "milliards en plus l'ann\u00e9e derni\u00e8re ils", "start": 2912.44, "duration": 3.679}, {"text": "ont ils ont investi c'est le cycle", "start": 2914.44, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9lectoral c'est normal les projets ont", "start": 2916.119, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9t\u00e9 commenc\u00e9s il y a 4 ans ils arrivent", "start": 2918.079, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 maturit\u00e9 c'est tout \u00e0 fait logique", "start": 2919.48, "duration": 3.72}, {"text": "mais l\u00e0 l'\u00c9tat est en train de se", "start": 2921.48, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9lester de sa dette sur les", "start": 2923.2, "duration": 3.119}, {"text": "collectivit\u00e9s c'est absolument", "start": 2924.52, "duration": 4.319}, {"text": "inacceptable apr\u00e8s bien s\u00fbr que il faut", "start": 2926.319, "duration": 4.0}, {"text": "pas que ces collectivit\u00e9s l\u00e0 il faut", "start": 2928.839, "duration": 3.441}, {"text": "qu'elles soi aider pour qu'elles", "start": 2930.319, "duration": 3.601}, {"text": "puissent \u00eatre aupr\u00e8s de leurs", "start": 2932.28, "duration": 3.319}, {"text": "administr\u00e9s mais ce que je veux dire", "start": 2933.92, "duration": 4.159}, {"text": "c'est que au-del\u00e0 de l'aide en au moment", "start": 2935.599, "duration": 4.76}, {"text": "de la crise il faut mettre en place des", "start": 2938.079, "duration": 4.321}, {"text": "politiques de pr\u00e9vention nous ce que", "start": 2940.359, "duration": 3.921}, {"text": "nous souhaitons avec les \u00e9cologistes", "start": 2942.4, "duration": 3.8}, {"text": "c'est prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais alors c'est", "start": 2944.28, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbr mettre la ceinture de s\u00e9curit\u00e9 c'est", "start": 2946.2, "duration": 3.28}, {"text": "pas agr\u00e9able c'est p\u00e9nible mais \u00e7a", "start": 2947.88, "duration": 3.679}, {"text": "prot\u00e8ge en cas d'accident l\u00e0 l'accident", "start": 2949.48, "duration": 4.359}, {"text": "climatique il est l\u00e0 il est l\u00e0 donc il", "start": 2951.559, "duration": 3.641}, {"text": "faut maintenant que que nous mettions en", "start": 2953.839, "duration": 2.96}, {"text": "place tous les dispositifs pour prot\u00e9ger", "start": 2955.2, "duration": 3.28}, {"text": "les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais \u00e7a veut", "start": 2956.799, "duration": 3.28}, {"text": "dire des d\u00e9cisions budg\u00e9taires", "start": 2958.48, "duration": 3.92}, {"text": "maintenant qui permettent d'anticiper", "start": 2960.079, "duration": 3.881}, {"text": "qui permettent d'adapter nos territoires", "start": 2962.4, "duration": 3.08}, {"text": "notamment sur la gestion de l'eau et", "start": 2963.96, "duration": 3.159}, {"text": "regardez \u00e7a va \u00eatre une magnifique", "start": 2965.48, "duration": 3.48}, {"text": "transition puisque le Premier ministre", "start": 2967.119, "duration": 4.68}, {"text": "arrive il y a quelques ann\u00e9es il a mis", "start": 2968.96, "duration": 5.839}, {"text": "en place le fond Barnier le fond de", "start": 2971.799, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9vention des risques naturels majeurs", "start": 2974.799, "duration": 3.441}, {"text": "justement pour aider les collectivit\u00e9s \u00e0", "start": 2976.559, "duration": 3.401}, {"text": "s'adapter vous le disiez Yan Boucard ce", "start": 2978.24, "duration": 3.24}, {"text": "qui est important c'est la pr\u00e9vention", "start": 2979.96, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce que ce fond Barnier il faut le", "start": 2981.48, "duration": 3.359}, {"text": "doter de millions d'euros", "start": 2983.24, "duration": 3.28}, {"text": "suppl\u00e9mentaires en tout il y a des", "start": 2984.839, "duration": 2.841}, {"text": "coupes dans le budget cette ann\u00e9e en", "start": 2986.52, "duration": 2.16}, {"text": "tout cas il faut se poser la question de", "start": 2987.68, "duration": 3.36}, {"text": "comment on pr\u00e9vient mieux ce risque B il", "start": 2988.68, "duration": 3.639}, {"text": "y a pas que les inondations vous l'avez", "start": 2991.04, "duration": 3.079}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 juste titre il faut se poser", "start": 2992.319, "duration": 2.8}, {"text": "les questions et s'il faut mettre des", "start": 2994.119, "duration": 2.041}, {"text": "moyens sur la table \u00e9videmment qu'il", "start": 2995.119, "duration": 2.2}, {"text": "faudra les mettre parce que de toute", "start": 2996.16, "duration": 3.08}, {"text": "fa\u00e7on les inondations vont nous co\u00fbter", "start": 2997.319, "duration": 3.48}, {"text": "extr\u00eamement cher aux collectivit\u00e9s pas", "start": 2999.24, "duration": 2.76}, {"text": "seulement au particulier aux compagni", "start": 3000.799, "duration": 3.161}, {"text": "d'assurance \u00e0 notre pays collectivement", "start": 3002.0, "duration": 3.799}, {"text": "donc il vaut mieux investir", "start": 3003.96, "duration": 3.32}, {"text": "consid\u00e9rablement dans la pr\u00e9vention que", "start": 3005.799, "duration": 3.28}, {"text": "demain avoir \u00e0 r\u00e9parer les les", "start": 3007.28, "duration": 4.4}, {"text": "cons\u00e9quences apr\u00e8s pour pour ce qui est", "start": 3009.079, "duration": 4.441}, {"text": "du budget global on a act\u00e9 le fait qu'il", "start": 3011.68, "duration": 3.119}, {"text": "fallait faire des \u00e9conomies budg\u00e9taires", "start": 3013.52, "duration": 3.16}, {"text": "donc il faut que l'argent public soit", "start": 3014.799, "duration": 4.081}, {"text": "mieux g\u00e9r\u00e9 globalement on peut pas dire", "start": 3016.68, "duration": 4.399}, {"text": "pas les collectivit\u00e9s pas l'\u00e9cologie pas", "start": 3018.88, "duration": 3.199}, {"text": "c pas \u00e7a parce qu'\u00e0 la fin on a fait", "start": 3021.079, "duration": 2.28}, {"text": "z\u00e9ro \u00e9conomie et c'est ce qui est fait", "start": 3022.079, "duration": 3.0}, {"text": "depuis 7 ans avec avec la macronie moi", "start": 3023.359, "duration": 2.601}, {"text": "je suis d'accord avec vous pour dire que", "start": 3025.079, "duration": 2.0}, {"text": "les collectivit\u00e9s sont sans doute", "start": 3025.96, "duration": 3.359}, {"text": "sont-elles mises trop \u00e0 contribution", "start": 3027.079, "duration": 3.48}, {"text": "parce qu'on sait qu'elles doivent voter", "start": 3029.319, "duration": 2.841}, {"text": "elle des budgets en \u00e9quilibre et cetera", "start": 3030.559, "duration": 2.601}, {"text": "mais de dire on ne touche pas au", "start": 3032.16, "duration": 2.76}, {"text": "collectivit non sans doute aussi que", "start": 3033.16, "duration": 3.08}, {"text": "elles peuvent faire une partie de", "start": 3034.92, "duration": 3.36}, {"text": "l'effort collectif on est dans une", "start": 3036.24, "duration": 3.559}, {"text": "situation budg\u00e9taire tr\u00e8s contrainte", "start": 3038.28, "duration": 2.839}, {"text": "Sophie talier poon c'est vrai que vous", "start": 3039.799, "duration": 2.32}, {"text": "vous nous dites il faut pas toucher au", "start": 3041.119, "duration": 2.801}, {"text": "budget de l'\u00e9cologie d'autres diront", "start": 3042.119, "duration": 2.601}, {"text": "faut pas toucher au budget de", "start": 3043.92, "duration": 2.32}, {"text": "l'\u00e9ducation d'autres encore au budget de", "start": 3044.72, "duration": 3.24}, {"text": "l'int\u00e9rieur mais finalement est-ce qu'on", "start": 3046.24, "duration": 3.72}, {"text": "peut pas faire mieux avec un peu moins", "start": 3047.96, "duration": 4.48}, {"text": "d'argent la la r\u00e9ponse elle est elle est", "start": 3049.96, "duration": 4.72}, {"text": "dans les recettes si on est dans cette", "start": 3052.44, "duration": 4.8}, {"text": "situation aujourd'hui c'est c'est parce", "start": 3054.68, "duration": 5.159}, {"text": "que le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent depuis 7", "start": 3057.24, "duration": 4.48}, {"text": "ans a mis en place ce que la Cour des", "start": 3059.839, "duration": 4.081}, {"text": "comptes a appel\u00e9 le d\u00e9sarmement fiscal", "start": 3061.72, "duration": 5.24}, {"text": "ils n'ont cess\u00e9 de baisser les imp\u00f4ts et", "start": 3063.92, "duration": 4.52}, {"text": "la plupart de ces imp\u00f4ts qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3066.96, "duration": 3.44}, {"text": "retir\u00e9s l'ont \u00e9t\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice des plus", "start": 3068.44, "duration": 4.119}, {"text": "ais\u00e9s \u00e7a veut", "start": 3070.4, "duration": 6.439}, {"text": "pasoui mais ce n'est 0 0,3 % de la", "start": 3072.559, "duration": 6.481}, {"text": "population \u00e7a veut dire personne donc \u00e0", "start": 3076.839, "duration": 3.52}, {"text": "un moment", "start": 3079.04, "duration": 4.279}, {"text": "donn\u00e9 mais non mais 03 % vous vous", "start": 3080.359, "duration": 4.321}, {"text": "conc\u00e9derez quand m\u00eame que si on prend", "start": 3083.319, "duration": 3.561}, {"text": "uniquement d\u00e9j\u00e0 les 1 % et sur une", "start": 3084.68, "duration": 3.879}, {"text": "mesure qui ne soit pas que temporaire", "start": 3086.88, "duration": 4.439}, {"text": "mais de plus longue dur\u00e9e on va pas les", "start": 3088.559, "duration": 5.04}, {"text": "mettre dans la mis\u00e8 aujourd'hui dans", "start": 3091.319, "duration": 5.121}, {"text": "notre pays des gens qui n'arent pas \u00e0", "start": 3093.599, "duration": 6.0}, {"text": "faire jour et vous me dites que les 1 %", "start": 3096.44, "duration": 4.52}, {"text": "les plus riches ne peuvent pas", "start": 3099.599, "duration": 4.321}, {"text": "contribuer davantage donc bien s\u00fbr il", "start": 3100.96, "duration": 4.639}, {"text": "faut de l'argent mais on peut le trouver", "start": 3103.92, "duration": 2.84}, {"text": "la question c'est de le trouver de", "start": 3105.599, "duration": 2.52}, {"text": "mani\u00e8re juste al j'entends parler", "start": 3106.76, "duration": 2.52}, {"text": "d'enfer fiscal mais ce qui est", "start": 3108.119, "duration": 2.561}, {"text": "aujourd'hui la r\u00e9alit\u00e9 de l'enfer des", "start": 3109.28, "duration": 3.079}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais c'est de voir", "start": 3110.68, "duration": 3.0}, {"text": "leur services public totalement", "start": 3112.359, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s c'est de voir leurs", "start": 3113.68, "duration": 3.76}, {"text": "conditions de travail qui ne s'am\u00e9liore", "start": 3115.48, "duration": 4.48}, {"text": "pas et cetera et der\u00e8 question s'il vous", "start": 3117.44, "duration": 4.2}, {"text": "plat je voudrais qu'on retrouve gens", "start": 3119.96, "duration": 3.76}, {"text": "dans notre pays on finira sur le budget", "start": 3121.64, "duration": 3.6}, {"text": "tout \u00e0 l'heure je voudrais tourne celle", "start": 3123.72, "duration": 2.879}, {"text": "des qure colonnes puisque il y a", "start": 3125.24, "duration": 2.44}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9ment beaucoup de questions", "start": 3126.599, "duration": 2.96}, {"text": "inondation Mathilde fel d\u00e9put\u00e9 insoumise", "start": 3127.68, "duration": 4.119}, {"text": "est au micro de Cl\u00e9ment per Mathilde fel", "start": 3129.559, "duration": 3.8}, {"text": "vous aussi vous allez poser une question", "start": 3131.799, "duration": 2.921}, {"text": "sur les inondations au gouvernement", "start": 3133.359, "duration": 2.44}, {"text": "qu'alz-vous", "start": 3134.72, "duration": 4.0}, {"text": "demander je vais demander \u00e0 quel moment", "start": 3135.799, "duration": 4.76}, {"text": "on va mettre en place une r\u00e9elle", "start": 3138.72, "duration": 4.2}, {"text": "planification \u00e9cologique dans ce pays", "start": 3140.559, "duration": 3.28}, {"text": "tout", "start": 3142.92, "duration": 3.6}, {"text": "simplement quel est le rapport avec les", "start": 3143.839, "duration": 3.76}, {"text": "des inondations aujourd'hui qu'est-ce", "start": 3146.52, "duration": 2.799}, {"text": "que vous demandez par rapport \u00e0 \u00e0 ce", "start": 3147.599, "duration": 4.801}, {"text": "th\u00e8me ben en fait je demande \u00e0 ce que le", "start": 3149.319, "duration": 4.601}, {"text": "gouvernement puisse prendre ses", "start": 3152.4, "duration": 2.8}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur le th\u00e8me de", "start": 3153.92, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9cologie c'est-\u00e0-dire que aujourd'hui", "start": 3155.2, "duration": 3.84}, {"text": "c'est assez impressionnant en commission", "start": 3157.28, "duration": 3.799}, {"text": "des finances la r\u00e9gularit\u00e9 avec laquelle", "start": 3159.04, "duration": 4.16}, {"text": "la droite et l'extr\u00eame droite ont vot\u00e9", "start": 3161.079, "duration": 4.28}, {"text": "syst\u00e9matiquement le rejet de tous les", "start": 3163.2, "duration": 4.0}, {"text": "amendements qui pr\u00e9voyaient une petite", "start": 3165.359, "duration": 3.96}, {"text": "avanc\u00e9e \u00e9cologique donc il y a un vrai", "start": 3167.2, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8me de prise de conscience les", "start": 3169.319, "duration": 3.201}, {"text": "rapports du JC documentent ce qui se", "start": 3170.88, "duration": 3.0}, {"text": "passe en ce moment tous les \u00e9v\u00e9nements", "start": 3172.52, "duration": 3.2}, {"text": "climatiques qui se d\u00e9clenchent sont", "start": 3173.88, "duration": 5.199}, {"text": "document\u00e9s par c depuis 1990 et il n'y a", "start": 3175.72, "duration": 5.44}, {"text": "rien d'entrepris ce budget fait une", "start": 3179.079, "duration": 4.881}, {"text": "coupe de 4,5 milliards sur le budget de", "start": 3181.16, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00e9cologie c'est une vraie catastrophe", "start": 3183.96, "duration": 6.0}, {"text": "tr\u00e8s bien merci \u00e0 vous plais merci", "start": 3186.64, "duration": 4.679}, {"text": "beaucoup Cl\u00e9ment vous avez peut-\u00eatre", "start": 3189.96, "duration": 3.0}, {"text": "trouv\u00e9 une alli\u00e9e Sophie ta poon la", "start": 3191.319, "duration": 3.441}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique", "start": 3192.96, "duration": 2.92}, {"text": "elle avait l'air de dire que son budget", "start": 3194.76, "duration": 2.92}, {"text": "n'\u00e9tait pas \u00e0 la hauteur bien je crois", "start": 3195.88, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement qu' qu'il n'est pas \u00e0 la", "start": 3197.68, "duration": 3.2}, {"text": "hauteur mais on pourrait peut-\u00eatre aussi", "start": 3198.96, "duration": 4.56}, {"text": "trouver \u00e0 couper dans des d\u00e9penses des", "start": 3200.88, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9penses de subvention d'entrepris", "start": 3203.52, "duration": 3.36}, {"text": "polluantes par exemple vous voyez aussi", "start": 3205.079, "duration": 4.0}, {"text": "je suis imaginative pour faire en sorte", "start": 3206.88, "duration": 3.64}, {"text": "que la d\u00e9pense publique ne soit pas", "start": 3209.079, "duration": 3.921}, {"text": "utilis\u00e9e \u00e0 des \u00e0 des fins lucratives", "start": 3210.52, "duration": 4.12}, {"text": "pour les entreprises et qui polluent", "start": 3213.0, "duration": 3.599}, {"text": "notre environnement l'\u00e9cologie c'est une", "start": 3214.64, "duration": 3.36}, {"text": "priorit\u00e9 est-ce que oui il y a certains", "start": 3216.599, "duration": 3.2}, {"text": "budgets qu'on doit sanctuariser quand on", "start": 3218.0, "duration": 3.48}, {"text": "voit que le fond vert a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit par", "start": 3219.799, "duration": 3.76}, {"text": "exemple l\u00e0 avec les inondations on se", "start": 3221.48, "duration": 3.16}, {"text": "dit bon il faut quand m\u00eame donner les", "start": 3223.559, "duration": 2.681}, {"text": "moyens aux collectivit\u00e9s de s'adapter", "start": 3224.64, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9videmment que l'\u00e9cologie est une", "start": 3226.24, "duration": 2.96}, {"text": "priorit\u00e9 et je viens d'une g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9", "start": 3227.4, "duration": 3.399}, {"text": "on a on a conscience de ces enjeu l\u00e0", "start": 3229.2, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00eame sans \u00eatre inscrit dans le groupe", "start": 3230.799, "duration": 3.081}, {"text": "des \u00e9cologistes c'est pas uniquement", "start": 3232.0, "duration": 3.04}, {"text": "cette question l\u00e0 la question c'est de", "start": 3233.88, "duration": 2.679}, {"text": "savoir comment on utilise des moyens je", "start": 3235.04, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00fbr que si on se penche sur le budget de", "start": 3236.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9cologie on peut rationaliser mieux", "start": 3238.04, "duration": 3.44}, {"text": "les d\u00e9penses pour \u00eatre plus efficace", "start": 3239.799, "duration": 3.241}, {"text": "mieux pr\u00e9venir mieux lutter contre le", "start": 3241.48, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et je voudraais", "start": 3243.04, "duration": 2.4}, {"text": "quand m\u00eame rappeler que la France n'est", "start": 3244.0, "duration": 2.88}, {"text": "pas isol\u00e9e dans le monde et que nous", "start": 3245.44, "duration": 2.8}, {"text": "sommes l'un des pays au monde \u00e0 faire le", "start": 3246.88, "duration": 2.52}, {"text": "plus d'effort sur le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 3248.24, "duration": 2.839}, {"text": "climatique et c'est une fiert\u00e9 pour la", "start": 3249.4, "duration": 3.199}, {"text": "France et on doit faire encore plus mais", "start": 3251.079, "duration": 3.0}, {"text": "de dire qu'on va r\u00e9gler \u00e0 nous tout seul", "start": 3252.599, "duration": 2.76}, {"text": "les probl\u00e8mes de la plan\u00e8te mais que les", "start": 3254.079, "duration": 2.601}, {"text": "chinois ne feront aucun effort benah il", "start": 3255.359, "duration": 2.281}, {"text": "faut quand m\u00eame bien se rendre compte", "start": 3256.68, "duration": 3.08}, {"text": "que on repr\u00e9sente 0,5 % de la population", "start": 3257.64, "duration": 3.479}, {"text": "mondiale c'est vrai qu'on se fixe des", "start": 3259.76, "duration": 3.559}, {"text": "objectifs assez ambitieux en France oui", "start": 3261.119, "duration": 3.96}, {"text": "on doit faire notre part mais l\u00e0 ce qui", "start": 3263.319, "duration": 4.121}, {"text": "est coup\u00e9 dans ce dans ce", "start": 3265.079, "duration": 6.0}, {"text": "\u00eatez que vous\u00eatez \u00e0 valider c'est ai de", "start": 3267.44, "duration": 4.84}, {"text": "couper des bujets qui servent \u00e0", "start": 3271.079, "duration": 3.28}, {"text": "l'adaptation et notamment le fond", "start": 3272.28, "duration": 4.0}, {"text": "Barnier et notamment le fond vert donc", "start": 3274.359, "duration": 3.72}, {"text": "bien s\u00fbr il faut \u00e9viter le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 3276.28, "duration": 3.96}, {"text": "climatique au maximum mais surtout il", "start": 3278.079, "duration": 5.0}, {"text": "faut s'adapter s'adapter pour prot\u00e9ger", "start": 3280.24, "duration": 4.92}, {"text": "les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais des des", "start": 3283.079, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts climatiques qui s'annoncent allez", "start": 3285.16, "duration": 4.159}, {"text": "nous sommes \u00e0 2 minutes 30 de la s\u00e9ance", "start": 3287.44, "duration": 3.159}, {"text": "des questions gouvernement je vous", "start": 3289.319, "duration": 2.921}, {"text": "remercie Sophie talier poliant je vous", "start": 3290.599, "duration": 3.401}, {"text": "remercie y Bou vous avvez dit qu'il", "start": 3292.24, "duration": 3.119}, {"text": "allait voter le budget on verra ce sera", "start": 3294.0, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre pas si Simp on verra comment", "start": 3295.359, "duration": 3.48}, {"text": "il est transform\u00e9 dans l'h\u00e9micycle je", "start": 3297.0, "duration": 3.2}, {"text": "vous propose de rejoindre Marion Becker", "start": 3298.839, "duration": 2.321}, {"text": "qui est dans la cour d'honneur de", "start": 3300.2, "duration": 2.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Marion de quoi", "start": 3301.16, "duration": 3.199}, {"text": "va-t-on parler lors de cette s\u00e9ance de", "start": 3302.72, "duration": 3.879}, {"text": "question", "start": 3304.359, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement et bien ela aujourd'hui les", "start": 3306.599, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s vont principalement questionner", "start": 3309.359, "duration": 4.401}, {"text": "le gouvernement sur les inondations", "start": 3311.599, "duration": 4.401}, {"text": "apr\u00e8s le nouvel \u00e9pisode de pluie", "start": 3313.76, "duration": 4.559}, {"text": "torrentielle qui s'est produit la", "start": 3316.0, "duration": 3.92}, {"text": "semaine derni\u00e8re ce sont des d\u00e9put\u00e9s de", "start": 3318.319, "duration": 3.401}, {"text": "tout bord des d\u00e9put\u00e9s dont les", "start": 3319.92, "duration": 3.48}, {"text": "circonscriptions ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es qui", "start": 3321.72, "duration": 3.599}, {"text": "vont interpeller interroger le", "start": 3323.4, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement il se seront au moins six", "start": 3325.319, "duration": 4.52}, {"text": "autre inqui\u00e9tude \u00e0 l'ordre du jour de", "start": 3327.92, "duration": 3.919}, {"text": "ces questions au Gouvernement Elsa la", "start": 3329.839, "duration": 3.96}, {"text": "question de la souverainet\u00e9 de la France", "start": 3331.839, "duration": 4.441}, {"text": "apr\u00e8s \u00e0 la vente de l'usine de doliprane", "start": 3333.799, "duration": 3.76}, {"text": "de Lisieux par", "start": 3336.28, "duration": 3.92}, {"text": "Sanofi avec notamment deux questions", "start": 3337.559, "duration": 4.081}, {"text": "deux inqui\u00e9tudes donc sur cette", "start": 3340.2, "duration": 3.44}, {"text": "souverainet\u00e9 de de la France enfin ce", "start": 3341.64, "duration": 4.08}, {"text": "sont des questions au Gouvernement", "start": 3343.64, "duration": 3.76}, {"text": "plac\u00e9es sous le signe des questions", "start": 3345.72, "duration": 4.119}, {"text": "sociales et soci\u00e9tales aujourd'hui avec", "start": 3347.4, "duration": 4.159}, {"text": "des questions notamment sur le handicap", "start": 3349.839, "duration": 3.801}, {"text": "la crise du secteur de la petite enfance", "start": 3351.559, "duration": 5.24}, {"text": "ou encore de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudi qui se", "start": 3353.64, "duration": 5.52}, {"text": "tiendront dans quelques instants dans", "start": 3356.799, "duration": 4.681}, {"text": "l'h\u00e9micycle merci beaucoup Marion et", "start": 3359.16, "duration": 4.159}, {"text": "vous le voyez cette salle des pas perdu", "start": 3361.48, "duration": 3.8}, {"text": "se pr\u00e9pare \u00e0 l'arriv\u00e9e de la pr\u00e9sidente", "start": 3363.319, "duration": 3.441}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale la garde", "start": 3365.28, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9publicaine est pr\u00eate les tambours", "start": 3366.76, "duration": 3.559}, {"text": "c'est dans un instant mais avant cela on", "start": 3368.799, "duration": 3.0}, {"text": "va aller dans la salle des quatre", "start": 3370.319, "duration": 3.201}, {"text": "colonnes juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 rejoindre Cl\u00e9ment", "start": 3371.799, "duration": 3.52}, {"text": "perroau de quoi les journalistes et les", "start": 3373.52, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s parlent-il aujourd'hui et bien", "start": 3375.319, "duration": 3.561}, {"text": "cette salle des quatre colonnes elle est", "start": 3377.52, "duration": 2.76}, {"text": "en train de se remplir dans les", "start": 3378.88, "duration": 3.64}, {"text": "derni\u00e8rees minutes avant le d\u00e9but de", "start": 3380.28, "duration": 3.68}, {"text": "cette s\u00e9ance il y a beaucoup de sujets", "start": 3382.52, "duration": 3.48}, {"text": "on a une apr\u00e8s-midi parlementaire tr\u00e8s", "start": 3383.96, "duration": 3.399}, {"text": "riche avec \u00e0 la fois la s\u00e9ance de", "start": 3386.0, "duration": 3.16}, {"text": "question au gouvernement et puis on en a", "start": 3387.359, "duration": 3.881}, {"text": "parl\u00e9 dans l'\u00e9mission cette \u00e9lection", "start": 3389.16, "duration": 4.24}, {"text": "pour la vice-pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e", "start": 3391.24, "duration": 3.76}, {"text": "une \u00e9lection tr\u00e8s suivi par les", "start": 3393.4, "duration": 2.84}, {"text": "journalistes il y aura ensuite la", "start": 3395.0, "duration": 3.2}, {"text": "reprise de l'examen du budget donc l\u00e0 la", "start": 3396.24, "duration": 3.4}, {"text": "salle des quatre colonnes est en train", "start": 3398.2, "duration": 2.879}, {"text": "de se remplir de d\u00e9put\u00e9s de", "start": 3399.64, "duration": 3.08}, {"text": "collaborateurs parlementaires et bien", "start": 3401.079, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00fbr de", "start": 3402.72, "duration": 4.079}, {"text": "journalistes merci beaucoup Cl\u00e9ment vous", "start": 3404.359, "duration": 4.0}, {"text": "l'avez dit je vous rappelle le programme", "start": 3406.799, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 suivre en direct \u00e9videmment sur LCP", "start": 3408.359, "duration": 4.361}, {"text": "dans moins d'une minute certainement la", "start": 3410.76, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement puis", "start": 3412.72, "duration": 4.68}, {"text": "le budget reprendra et en parall\u00e8le", "start": 3414.72, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00e9lection d'une vice-pr\u00e9sidence il faut", "start": 3417.4, "duration": 4.76}, {"text": "remplacer Annie genunevar qui est parti", "start": 3420.0, "duration": 4.319}, {"text": "au minist\u00e8re de l'Agriculture regardez", "start": 3422.16, "duration": 3.919}, {"text": "sur ces images de Marion gousci\u00e8 cette", "start": 3424.319, "duration": 3.601}, {"text": "salle des pas perdu o\u00f9 nous nous", "start": 3426.079, "duration": 4.081}, {"text": "trouvons d'un c\u00f4t\u00e9 des spectateurs qui", "start": 3427.92, "duration": 4.0}, {"text": "viennent des visiteurs assister \u00e0 la", "start": 3430.16, "duration": 3.439}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement il y", "start": 3431.92, "duration": 2.919}, {"text": "a toujours beaucoup de monde \u00e7a", "start": 3433.599, "duration": 2.921}, {"text": "int\u00e9resse les gens de voir comment \u00e7a se", "start": 3434.839, "duration": 4.161}, {"text": "passe ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e et puis la Garde", "start": 3436.52, "duration": 4.799}, {"text": "R\u00e9publicaine \u00e7a y est le signal a \u00e9t\u00e9", "start": 3439.0, "duration": 4.28}, {"text": "donn\u00e9 les tambours vont retentir dans", "start": 3441.319, "duration": 4.121}, {"text": "quelques instants et sur les images de", "start": 3443.28, "duration": 4.16}, {"text": "Marion gous vous allez voir la", "start": 3445.44, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 3447.44, "duration": 4.52}, {"text": "traverse cette salle des pas perdu c'est", "start": 3449.2, "duration": 5.8}, {"text": "un c\u00e9r\u00e9monial qui existe \u00e0 avant chaque", "start": 3451.96, "duration": 5.92}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement tout", "start": 3455.0, "duration": 4.76}, {"text": "le monde a sorti les t\u00e9l\u00e9phones", "start": 3457.88, "duration": 5.08}, {"text": "portables pour immortaliser ce moment je", "start": 3459.76, "duration": 4.92}, {"text": "vous le rappelle la s\u00e9ance des questions", "start": 3462.96, "duration": 4.0}, {"text": "au Gouvernement tous les mardis et", "start": 3464.68, "duration": 4.04}, {"text": "maintenant les mercredis un moment", "start": 3466.96, "duration": 3.72}, {"text": "important les d\u00e9put\u00e9s interrogent les", "start": 3468.72, "duration": 3.44}, {"text": "membres du gouvernement sur des sujets", "start": 3470.68, "duration": 3.08}, {"text": "d'actualit\u00e9 aujourd'hui c'est plus", "start": 3472.16, "duration": 4.28}, {"text": "particuli\u00e8rement les inondations qui", "start": 3473.76, "duration": 5.24}, {"text": "vont occuper le d\u00e9bat ou en tout cas les", "start": 3476.44, "duration": 4.2}, {"text": "questions dans l'h\u00e9micycle tout \u00e0", "start": 3479.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'heure les inondations vous le savez la", "start": 3480.64, "duration": 4.24}, {"text": "France a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9s", "start": 3482.48, "duration": 4.44}, {"text": "par des inondations des pluies tr\u00e8s", "start": 3484.88, "duration": 3.6}, {"text": "importantes plusieurs d\u00e9partements", "start": 3486.92, "duration": 3.04}, {"text": "touch\u00e9s et donc plusieurs d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 3488.48, "duration": 3.68}, {"text": "vont remonter les interrogations dans", "start": 3489.96, "duration": 4.359}, {"text": "leurs circonscription regardez sur ces", "start": 3492.16, "duration": 3.639}, {"text": "images elle arrive la pr\u00e9sidente de", "start": 3494.319, "duration": 4.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale yel Bron piv\u00e9 la", "start": 3495.799, "duration": 5.8}, {"text": "travers\u00e9e de la Salle des pas perdu", "start": 3498.52, "duration": 6.079}, {"text": "regardez", "start": 3501.599, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3505.18, "duration": 9.779}, {"text": "voil\u00e0 la pr\u00e9sidente qui monte au", "start": 3522.359, "duration": 4.401}, {"text": "perchoir de l'Assembl\u00e9e nationale s\u00e9ance", "start": 3524.44, "duration": 3.8}, {"text": "des questions gouvernement et puis une", "start": 3526.76, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lection qu'on on suivra sur les r\u00e9seaux", "start": 3528.24, "duration": 4.0}, {"text": "sociaux de la Cha\u00eene Parlementaire on", "start": 3530.96, "duration": 2.48}, {"text": "vous donnera toutes les informations", "start": 3532.24, "duration": 3.44}, {"text": "celle de la vice-pr\u00e9sidence il faut", "start": 3533.44, "duration": 4.2}, {"text": "remplac jeunev il y aura beaucoup de", "start": 3535.68, "duration": 3.72}, {"text": "suspense beaucoup de politique mais", "start": 3537.64, "duration": 3.6}, {"text": "avant tout la s\u00e9ance des questions", "start": 3539.4, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement s est", "start": 3541.24, "duration": 5.16}, {"text": "ouverte alors j'informe l'assembl\u00e9e qu'\u00e0", "start": 3543.4, "duration": 5.959}, {"text": "compt\u00e9 d'aujourd'hui Madame Anne jeun\u00e9", "start": 3546.4, "duration": 4.76}, {"text": "monsieur Jean-No\u00ebl barreau madame ag\u00e8", "start": 3549.359, "duration": 3.96}, {"text": "panierunach\u00e9 Monsieur Antoine Armand", "start": 3551.16, "duration": 4.439}, {"text": "madame jeunev\u00e8 darieec monsieur Paul", "start": 3553.319, "duration": 4.72}, {"text": "Christophe Madame Val\u00e9rie lettard madame", "start": 3555.599, "duration": 4.641}, {"text": "Annie jeunevard madame Astrid panoion", "start": 3558.039, "duration": 4.481}, {"text": "Bouvet Monsieur Patrick Etzel monsieur", "start": 3560.24, "duration": 4.079}, {"text": "Guillaume casbarian monsieur Benjamin", "start": 3562.52, "duration": 4.319}, {"text": "Hadad madame br\u00e9jon monsieur Alexandre", "start": 3564.319, "duration": 5.04}, {"text": "portier madame Olga giverernet monsieur", "start": 3566.839, "duration": 4.641}, {"text": "Marc Ferraci madame Marie ag\u00e8 poussier", "start": 3569.359, "duration": 6.081}, {"text": "vinsbach et Marina ferrani nomm\u00e9 memrees", "start": 3571.48, "duration": 6.24}, {"text": "du gouvernement \u00e9tait remplac\u00e9", "start": 3575.44, "duration": 4.44}, {"text": "respectivement", "start": 3577.72, "duration": 5.319}, {"text": "par Monsieur Remy provendier mesdame", "start": 3579.88, "duration": 6.4}, {"text": "Anne bergand Pauline Levasseur Daniel", "start": 3583.039, "duration": 6.201}, {"text": "Carteron messieur Fabien l\u00e9n\u00e9 pierre", "start": 3586.28, "duration": 7.079}, {"text": "Marley Salvator Castiglion \u00c9ric li\u00e9jon", "start": 3589.24, "duration": 7.359}, {"text": "mesdames Emmanuel Hoffman Iliane cr\u00e9mer", "start": 3593.359, "duration": 6.48}, {"text": "mard Jos\u00e9phine Miss monsieur Christophe", "start": 3596.599, "duration": 6.841}, {"text": "monardien madame Pascale B Sophie Delor", "start": 3599.839, "duration": 5.801}, {"text": "marieange Roussel monieur David Gu\u00e9rin", "start": 3603.44, "duration": 4.8}, {"text": "et Monsieur Didier padet \u00e9lu en m\u00eame", "start": 3605.64, "duration": 5.32}, {"text": "temps que \u00e0 cet effet et en votre nom \u00e0", "start": 3608.24, "duration": 4.359}, {"text": "tous je leur souhaite la bienvenue dans", "start": 3610.96, "duration": 4.839}, {"text": "cette assembl\u00e9e", "start": 3612.599, "duration": 3.2}, {"text": "donc l'ordre du jour appelle les", "start": 3626.359, "duration": 3.841}, {"text": "questions au Gouvernement la premi\u00e8re va", "start": 3627.799, "duration": 4.481}, {"text": "\u00eatre pos\u00e9e par Monsieur Franck alizio", "start": 3630.2, "duration": 4.879}, {"text": "pour le rassemblement", "start": 3632.28, "duration": 2.799}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 3639.359, "duration": 4.161}, {"text": "question s'adresse au ministre de", "start": 3642.359, "duration": 3.72}, {"text": "l'Int\u00e9rieur monsieur le ministre dans un", "start": 3643.52, "duration": 4.279}, {"text": "rapport rendu public hier par la Cour", "start": 3646.079, "duration": 3.121}, {"text": "des comptes nous apprenons que la", "start": 3647.799, "duration": 3.76}, {"text": "deux\u00e8me ville de France Marseille aux", "start": 3649.2, "duration": 4.839}, {"text": "enjeux pourtant s\u00e9curitaires hors norme", "start": 3651.559, "duration": 4.921}, {"text": "comme l'indiquent les magistrats moins", "start": 3654.039, "duration": 5.481}, {"text": "de policiers aujourd'hui qu'en 2016 \u00e0 la", "start": 3656.48, "duration": 4.359}, {"text": "veille de l'arriv\u00e9e au pouvoir", "start": 3659.52, "duration": 4.44}, {"text": "d'Emmanuel Macron pire encore les", "start": 3660.839, "duration": 5.24}, {"text": "magistrat pr\u00e9cise que le diff\u00e9rentiel", "start": 3663.96, "duration": 3.76}, {"text": "entre entr\u00e9e et sortie au sein des", "start": 3666.079, "duration": 3.641}, {"text": "effectifs marseillais fait appara\u00eetre", "start": 3667.72, "duration": 4.0}, {"text": "une nette d\u00e9gradation du nombre de", "start": 3669.72, "duration": 4.44}, {"text": "policiers affect\u00e9s \u00e0 Marseille entre", "start": 3671.72, "duration": 5.8}, {"text": "2016 et 2020 toute fili\u00e8re confondu", "start": 3674.16, "duration": 5.399}, {"text": "2016-2020 une p\u00e9riode o\u00f9 le Premier", "start": 3677.52, "duration": 3.88}, {"text": "ministre se nomm\u00e9 \u00c9douard Philippe o\u00f9 le", "start": 3679.559, "duration": 2.961}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur s'appelait", "start": 3681.4, "duration": 3.199}, {"text": "Christophe Castaner et \u00e9videmment o\u00f9 le", "start": 3682.52, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident s'appelait d\u00e9j\u00e0 u Macron alors", "start": 3684.599, "duration": 4.96}, {"text": "que depuis 7 ans le pr\u00e9sident et les", "start": 3687.4, "duration": 4.159}, {"text": "siens proclam \u00e0 longueur de visite leur", "start": 3689.559, "duration": 4.601}, {"text": "attachement \u00e0 Marseille ses r\u00e9v\u00e9lations", "start": 3691.559, "duration": 4.681}, {"text": "raisonne comme une forfaiture une", "start": 3694.16, "duration": 4.48}, {"text": "trahison un mensonge d'\u00c9tat pour les", "start": 3696.24, "duration": 4.52}, {"text": "Marseillais et les Proven\u00e7aux monsieur", "start": 3698.64, "duration": 3.12}, {"text": "le ministre les Marseillais les", "start": 3700.76, "duration": 3.16}, {"text": "provensau comme tous les Fran\u00e7ais ont", "start": 3701.76, "duration": 3.52}, {"text": "plus que jamais besoin d'ordre et", "start": 3703.92, "duration": 3.199}, {"text": "d'autorit\u00e9 avec ma coll\u00e8gue Giselle", "start": 3705.28, "duration": 3.6}, {"text": "lelouis nous avions propos\u00e9 il y a", "start": 3707.119, "duration": 3.521}, {"text": "maintenant plusieurs mois un plan", "start": 3708.88, "duration": 3.439}, {"text": "Marseille en ordre autrement plus", "start": 3710.64, "duration": 3.52}, {"text": "concret efficace que le plan Marseille", "start": 3712.319, "duration": 4.081}, {"text": "en grand ce plan je le tiens \u00e0 votre", "start": 3714.16, "duration": 3.919}, {"text": "disposition les Marseillais les", "start": 3716.4, "duration": 3.399}, {"text": "proven\u00e7au n'attendent plus des paroles", "start": 3718.079, "duration": 3.401}, {"text": "mais des actes alors Monsieur le", "start": 3719.799, "duration": 4.52}, {"text": "Ministre agissez agissez maintenant", "start": 3721.48, "duration": 5.48}, {"text": "agissant en m\u00e9moire de soagant \u00e9tudiant", "start": 3724.319, "duration": 5.321}, {"text": "de 24 ans tu\u00e9 d'une balle perdue alors", "start": 3726.96, "duration": 4.28}, {"text": "qu'elle r\u00e9visait ses examens dans sa", "start": 3729.64, "duration": 3.639}, {"text": "chambre faites-le en m\u00e9moire de Nessim", "start": 3731.24, "duration": 4.2}, {"text": "ramdam p\u00e8re de famille et chauffeur de", "start": 3733.279, "duration": 5.241}, {"text": "VTC dont l'assassin avait seulement 14", "start": 3735.44, "duration": 4.44}, {"text": "ans je vous remercie monsieur le", "start": 3738.52, "duration": 4.92}, {"text": "ministre je vous remercie monsieur le", "start": 3739.88, "duration": 6.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 Monsieur illo", "start": 3743.44, "duration": 5.76}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur merci madame la", "start": 3746.72, "duration": 4.2}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames Messieurs les", "start": 3749.2, "duration": 4.68}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur d\u00e9put\u00e9 alisio nous", "start": 3750.92, "duration": 4.56}, {"text": "avons re\u00e7u il y a quelques heures le", "start": 3753.88, "duration": 4.12}, {"text": "rapport de la Chambre de la Cour et nous", "start": 3755.48, "duration": 4.72}, {"text": "allons l'expertiser chiffre apr\u00e8s", "start": 3758.0, "duration": 4.2}, {"text": "chiffre et nous en tirerons les le\u00e7ons", "start": 3760.2, "duration": 3.8}, {"text": "vous avez raison les Fran\u00e7ais comme les", "start": 3762.2, "duration": 3.68}, {"text": "Marseillais souhaitent que l'ordre", "start": 3764.0, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9publicain r\u00e8gne il y a quelques heures", "start": 3765.88, "duration": 5.159}, {"text": "j'ai eu les trois policiers qui il y a", "start": 3768.72, "duration": 4.559}, {"text": "quelques jours ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s \u00e0 la", "start": 3771.039, "duration": 4.161}, {"text": "Castellane vous les connaissez et \u00e0", "start": 3773.279, "duration": 4.0}, {"text": "chaque fois qu'un gendarme qu'un", "start": 3775.2, "duration": 5.0}, {"text": "policier est bless\u00e9 je rentre en contact", "start": 3777.279, "duration": 5.401}, {"text": "pour que je puisse m'assurer que les", "start": 3780.2, "duration": 4.359}, {"text": "soins sont prodigu\u00e9s et surtout les", "start": 3782.68, "duration": 3.919}, {"text": "assurer de notre soutien pour ce qui", "start": 3784.559, "duration": 4.361}, {"text": "concerne des chiffres je veux simplement", "start": 3786.599, "duration": 6.161}, {"text": "rappeler que \u00e0 partir de septembre 2022", "start": 3788.92, "duration": 6.72}, {"text": "trois compagnies de CRS ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9", "start": 3792.76, "duration": 4.76}, {"text": "pour le renforcement du dispositif de", "start": 3795.64, "duration": 4.159}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Marseille ensuite \u00e0 la fin", "start": 3797.52, "duration": 5.88}, {"text": "2023 il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 1 an euh une", "start": 3799.799, "duration": 6.441}, {"text": "compagnie CRS de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration la", "start": 3803.4, "duration": 6.12}, {"text": "CRS 81 on conna\u00eet de notori\u00e9\u00e9 publique", "start": 3806.24, "duration": 5.92}, {"text": "la CRS 8 nouvelle g\u00e9n\u00e9ration tout", "start": 3809.52, "duration": 4.319}, {"text": "simplement parce que ce sont des", "start": 3812.16, "duration": 3.879}, {"text": "compagnies qui sont tr\u00e8s affut\u00e9es", "start": 3813.839, "duration": 4.841}, {"text": "notamment sur les violences urbaines sur", "start": 3816.039, "duration": 5.0}, {"text": "les actions de haute inticit\u00e9 ce qui", "start": 3818.68, "duration": 5.84}, {"text": "fait que on a eu 180 180 renforts dans", "start": 3821.039, "duration": 6.24}, {"text": "un premier temps plus la CRS 81 j'ai d\u00e9", "start": 3824.52, "duration": 5.559}, {"text": "cit\u00e9 parce que les \u00e9coles de police vont", "start": 3827.279, "duration": 4.361}, {"text": "faire le sorti des diff\u00e9rentes", "start": 3830.079, "duration": 5.081}, {"text": "promotions d'affecter 75 jeunes gardins", "start": 3831.64, "duration": 5.959}, {"text": "de la p\u00ea suppl\u00e9mentaire simplement ce", "start": 3835.16, "duration": 4.679}, {"text": "que je veux dire c'est que la question", "start": 3837.599, "duration": 3.96}, {"text": "des effectifs est une chose mais on ne", "start": 3839.839, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9glera pas la question du narcobanditif", "start": 3841.559, "duration": 4.881}, {"text": "simplement avec la question des", "start": 3844.64, "duration": 4.199}, {"text": "effectifs je veux saluer les policiers", "start": 3846.44, "duration": 4.8}, {"text": "d'ailleurs marseillais qui ont conduit", "start": 3848.839, "duration": 5.601}, {"text": "le patron du clan Yoda en prison et bien", "start": 3851.24, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment avec mon coll\u00e8gue de la", "start": 3854.44, "duration": 3.399}, {"text": "justice je me rendrai prochainement \u00e0", "start": 3856.24, "duration": 4.559}, {"text": "Marseille et il faut que l'on F de la", "start": 3857.839, "duration": 5.041}, {"text": "lutte de la guerre m\u00eame contre le", "start": 3860.799, "duration": 4.961}, {"text": "narcotrafic le narcobanditisme une cause", "start": 3862.88, "duration": 4.36}, {"text": "national comme on l'a fait il y a", "start": 3865.76, "duration": 3.16}, {"text": "quelques temps il y a 10 ans avec le", "start": 3867.24, "duration": 3.92}, {"text": "terrorisme ne doutez pas un seul instant", "start": 3868.92, "duration": 5.919}, {"text": "de notre d\u00e9termination merci Monsieur le", "start": 3871.16, "duration": 6.0}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 3874.839, "duration": 5.96}, {"text": "Monsieur arv\u00e9 solignnac pour le groupe", "start": 3877.16, "duration": 3.639}, {"text": "socialiste monsieur Monsieur le Premier", "start": 3885.0, "duration": 5.68}, {"text": "Ministre on a eu tr\u00e8s peur l'\u00e9pisode", "start": 3887.88, "duration": 5.159}, {"text": "sevenol qui a touch\u00e9 notre pays en fin", "start": 3890.68, "duration": 4.08}, {"text": "de semaine derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s violent", "start": 3893.039, "duration": 4.08}, {"text": "particuli\u00e8rement chez mois en Ard\u00e8che o\u00f9", "start": 3894.76, "duration": 3.72}, {"text": "les d\u00e9g\u00e2ts sont consid\u00e9rables et les", "start": 3897.119, "duration": 3.801}, {"text": "populations traumatis\u00e9es heureusement", "start": 3898.48, "duration": 3.72}, {"text": "cette catastrophe n'a fait aucune", "start": 3900.92, "duration": 2.8}, {"text": "victime et je veux remercier ici les", "start": 3902.2, "duration": 2.879}, {"text": "sapeurs pompiers qui ont \u00e9t\u00e9 en tout", "start": 3903.72, "duration": 4.399}, {"text": "point remarquabl dans leur", "start": 3905.079, "duration": 3.04}, {"text": "travail je remercie \u00e9galement les", "start": 3913.24, "duration": 4.52}, {"text": "ministres ag\u00e8s panier runacher et", "start": 3915.839, "duration": 3.48}, {"text": "Nicolas d'Aragon qui se sont rendus sur", "start": 3917.76, "duration": 3.559}, {"text": "place et j'associe \u00e0 ma question la", "start": 3919.319, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e de la Lazer Sophie pentelle et", "start": 3921.319, "duration": 3.081}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 de la Loire pierrique Courbon", "start": 3922.92, "duration": 2.919}, {"text": "sans oublier les autres d\u00e9partements qui", "start": 3924.4, "duration": 4.439}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s on vient donc de subir", "start": 3925.839, "duration": 4.641}, {"text": "la col\u00e8re de la nature on ne peut pas", "start": 3928.839, "duration": 3.28}, {"text": "subir la foudre du gouvernement qui", "start": 3930.48, "duration": 3.119}, {"text": "menace de s'abattre sur les budgets de", "start": 3932.119, "duration": 3.761}, {"text": "nos collectivit\u00e9s il va falloir r\u00e9parer", "start": 3933.599, "duration": 4.121}, {"text": "des ponts des routes des murs autant de", "start": 3935.88, "duration": 3.919}, {"text": "biens qui ne sont pas assurables or il", "start": 3937.72, "duration": 4.079}, {"text": "se trouve que la dotation de solidarit\u00e9", "start": 3939.799, "duration": 3.641}, {"text": "aux collectivit\u00e9s victimes d'\u00e9v\u00e9nements", "start": 3941.799, "duration": 3.641}, {"text": "climatiques ne pr\u00e9voit que 40 millions", "start": 3943.44, "duration": 4.08}, {"text": "d'euros au budget 2025 on est tr\u00e8s loin", "start": 3945.44, "duration": 4.0}, {"text": "du compte il se trouve aussi que les", "start": 3947.52, "duration": 3.12}, {"text": "communes vont se tourner vers leur", "start": 3949.44, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9partement leur r\u00e9gion ou leur", "start": 3950.64, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00e9tropole et l\u00e0 malheureusement vous", "start": 3952.52, "duration": 3.319}, {"text": "avez l'intention de pr\u00e9lever 3 milliard", "start": 3954.16, "duration": 2.72}, {"text": "d'euros sur les recettes de ces", "start": 3955.839, "duration": 3.0}, {"text": "collectivit\u00e9s pour le seul d\u00e9partement", "start": 3956.88, "duration": 4.04}, {"text": "de l'Ard\u00e8che c'est 8 millions d'euros et", "start": 3958.839, "duration": 3.76}, {"text": "8 millions d'euros \u00e7a ne couvrira m\u00eame", "start": 3960.92, "duration": 4.04}, {"text": "pas les d\u00e9g\u00e2ts sur la commune d'anon\u00e9", "start": 3962.599, "duration": 4.041}, {"text": "quant au fond vert vous allez l'amputer", "start": 3964.96, "duration": 3.04}, {"text": "d'un milliard et demi alors qu'il est", "start": 3966.64, "duration": 3.919}, {"text": "cens\u00e9 servir la transition \u00e9cologique", "start": 3968.0, "duration": 4.2}, {"text": "vous savez comme moi que ces mesures", "start": 3970.559, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9conomie aveugles sont injustes en", "start": 3972.2, "duration": 4.32}, {"text": "Ard\u00e8che 70 % des communes ont moins de", "start": 3974.559, "duration": 3.641}, {"text": "1000 habitants et ne pourront pas r\u00e9gler", "start": 3976.52, "duration": 3.599}, {"text": "la facture toute seule Monsieur le", "start": 3978.2, "duration": 3.399}, {"text": "Premier Ministre vous dirigez le", "start": 3980.119, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernement d'un pays tr\u00e8s endett\u00e9 mais", "start": 3981.599, "duration": 3.161}, {"text": "nos villages n'y sont pas pour", "start": 3983.72, "duration": 2.44}, {"text": "grand-chose d'autant que la dette de", "start": 3984.76, "duration": 3.039}, {"text": "toutes ces collectivit\u00e9s ne repr\u00e9sente", "start": 3986.16, "duration": 3.919}, {"text": "que 7 % de la dette publique je vous", "start": 3987.799, "duration": 5.441}, {"text": "demande donc tout simplement d'\u00e9pargner", "start": 3990.079, "duration": 4.96}, {"text": "les collectivit\u00e9 touch\u00e9 par les", "start": 3993.24, "duration": 3.799}, {"text": "inondations je vous demande ici de", "start": 3995.039, "duration": 3.641}, {"text": "prendre l'engagement que vous ne", "start": 3997.039, "duration": 3.56}, {"text": "ponctionnerez pas leurs recettes et que", "start": 3998.68, "duration": 3.32}, {"text": "vous financerez la dotation de", "start": 4000.599, "duration": 3.161}, {"text": "solidarit\u00e9 pour faire face aux", "start": 4002.0, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements climatiques je vous remercie", "start": 4003.76, "duration": 4.839}, {"text": "merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9 la", "start": 4006.2, "duration": 4.44}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Catherine Vautrin", "start": 4008.599, "duration": 4.041}, {"text": "ministre en charge du partenariat avec", "start": 4010.64, "duration": 3.399}, {"text": "les territoires et de la", "start": 4012.64, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9centralisation merci madame la", "start": 4014.039, "duration": 3.481}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 4016.079, "duration": 3.881}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Herv\u00e9", "start": 4017.52, "duration": 4.24}, {"text": "Soulignac monsieur le d\u00e9put\u00e9 tout", "start": 4019.96, "duration": 3.879}, {"text": "d'abord je vais commencer par massoci", "start": 4021.76, "duration": 3.279}, {"text": "aux propos que vous avez bien voulu", "start": 4023.839, "duration": 3.28}, {"text": "avoir pour les sapeurs pompiers je vais", "start": 4025.039, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9largir si vous le permettez \u00e0 la", "start": 4027.119, "duration": 3.48}, {"text": "protection civile aux agents de vos", "start": 4028.96, "duration": 3.8}, {"text": "collectivit\u00e9s comme aux agents de l'\u00c9tat", "start": 4030.599, "duration": 3.921}, {"text": "comme \u00e0 tous les \u00e9lus et \u00e0 tous les", "start": 4032.76, "duration": 3.96}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui ont montr\u00e9 la solidarit\u00e9", "start": 4034.52, "duration": 4.24}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 la leur dans les d\u00e9partements", "start": 4036.72, "duration": 4.52}, {"text": "que vous avez bien voulu citer \u00e0 savoir", "start": 4038.76, "duration": 5.4}, {"text": "l'Ard\u00e8che la Loire et la loerre et vous", "start": 4041.24, "duration": 4.599}, {"text": "avez raison ce qui est imp important", "start": 4044.16, "duration": 3.76}, {"text": "c'est que nous voyons semaine apr\u00e8s", "start": 4045.839, "duration": 4.0}, {"text": "semaine parce que c'est cela qu'il faut", "start": 4047.92, "duration": 3.6}, {"text": "souligner mesdames et messieurs les", "start": 4049.839, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s semaine apr\u00e8s semaine les", "start": 4051.52, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements climatiques se succ\u00e9d et", "start": 4053.559, "duration": 4.361}, {"text": "chaque semaine malheureusement ce sont", "start": 4056.119, "duration": 3.761}, {"text": "de nouveaux d\u00e9partements qui sont", "start": 4057.92, "duration": 3.8}, {"text": "concern\u00e9s de nouveaux territoires qui", "start": 4059.88, "duration": 4.36}, {"text": "sont concern\u00e9s c'est dire si lorsque", "start": 4061.72, "duration": 4.28}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre parlait de", "start": 4064.24, "duration": 3.879}, {"text": "la dette \u00e9cologique dans son discours de", "start": 4066.0, "duration": 4.279}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale nous \u00e9tions sur ce", "start": 4068.119, "duration": 5.0}, {"text": "sujet qui est le sujet des d\u00e9r\u00e8glements", "start": 4070.279, "duration": 4.481}, {"text": "climatiques qui nous touche de mani\u00e8re", "start": 4073.119, "duration": 3.841}, {"text": "extr\u00eamement r\u00e9guli\u00e8re premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 4074.76, "duration": 4.599}, {"text": "qui n\u00e9cessite toute notre mobilisation", "start": 4076.96, "duration": 4.359}, {"text": "le deuxi\u00e8me point sur lequel je voulais", "start": 4079.359, "duration": 3.72}, {"text": "aller c'est effectivement l'importance", "start": 4081.319, "duration": 4.081}, {"text": "des d\u00e9g\u00e2ts et vous l'avez dit il y a des", "start": 4083.079, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts qui sont assur\u00e9s d'autres qui ne", "start": 4085.4, "duration": 4.52}, {"text": "le sont pas sur les d\u00e9g\u00e2ts assur\u00e9s bien", "start": 4087.559, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9videmment il y a une demande de", "start": 4089.92, "duration": 3.48}, {"text": "catastrophe naturelle qui a \u00e9t\u00e9 faite", "start": 4091.68, "duration": 4.119}, {"text": "par anespagier runch\u00e9 d\u00e8s vendredi", "start": 4093.4, "duration": 4.2}, {"text": "dernier et nous devons avoir des", "start": 4095.799, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9ponses qui sont des r\u00e9ponses", "start": 4097.6, "duration": 3.759}, {"text": "assurentielle en ce qui concerne les", "start": 4099.12, "duration": 4.639}, {"text": "biens qui ne sont pas assur\u00e9s tr\u00e8s", "start": 4101.359, "duration": 4.92}, {"text": "concr\u00e8tement l'\u00c9tat a \u00e9videmment des", "start": 4103.759, "duration": 4.92}, {"text": "engagements \u00e0 travers les mesures qui", "start": 4106.279, "duration": 4.281}, {"text": "sont les mesures de soutien pour la", "start": 4108.679, "duration": 3.921}, {"text": "reconstruction et la r\u00e9paration du", "start": 4110.56, "duration": 5.08}, {"text": "patrimoine public c'est un budget qui", "start": 4112.6, "duration": 5.36}, {"text": "n\u00e9cessitera peut-\u00eatre d'\u00eatre abond\u00e9 mais", "start": 4115.64, "duration": 4.88}, {"text": "tant en tout cas c'est le budget d\u00e9di\u00e9", "start": 4117.96, "duration": 5.16}, {"text": "c'est celui-l\u00e0 qui doit concerner les", "start": 4120.52, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9parations et c'est l'engagement du", "start": 4123.12, "duration": 4.039}, {"text": "Gouvernement devant vous je vous", "start": 4124.92, "duration": 4.68}, {"text": "remercie madame la ministre monsieur le", "start": 4127.159, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 madame madame la ministre je vous", "start": 4129.6, "duration": 4.04}, {"text": "attendais rassurante je vous trouve", "start": 4132.159, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9occupante soyez \u00e0 la haute de vos", "start": 4133.64, "duration": 5.8}, {"text": "responsabilit\u00e9s merci je vous", "start": 4135.96, "duration": 6.04}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur Didier", "start": 4139.44, "duration": 4.44}, {"text": "Le Maire pour le groupe", "start": 4142.0, "duration": 4.719}, {"text": "horizon merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4143.88, "duration": 4.24}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre chers", "start": 4146.719, "duration": 3.361}, {"text": "coll\u00e8gues les r\u00e9centes catastrophes", "start": 4148.12, "duration": 3.36}, {"text": "climatiques d'une intensit\u00e9 d'une", "start": 4150.08, "duration": 2.599}, {"text": "fr\u00e9quence sans pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 4151.48, "duration": 2.92}, {"text": "particuli\u00e8rement les \u00e9pisodes de pluie", "start": 4152.679, "duration": 3.401}, {"text": "extr\u00eame soul\u00e8vent de profondes", "start": 4154.4, "duration": 3.24}, {"text": "inqui\u00e9tudes quant \u00e0 nos capacit\u00e9s \u00e0", "start": 4156.08, "duration": 4.279}, {"text": "faire face au d\u00e9fis environnementaux les", "start": 4157.64, "duration": 4.4}, {"text": "inondations soudaines r\u00e9sultants de ces", "start": 4160.359, "duration": 3.4}, {"text": "pluies d'iluviennne ont caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts", "start": 4162.04, "duration": 3.36}, {"text": "consid\u00e9rables dans plusieurs r\u00e9gions", "start": 4163.759, "duration": 3.4}, {"text": "mettant en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 4165.4, "duration": 3.64}, {"text": "concitoyens et fragilisant notre", "start": 4167.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9conomie locale au nom du groupe horizon", "start": 4169.04, "duration": 4.639}, {"text": "et ind\u00e9pendant je tiens \u00e0 apporter notre", "start": 4171.48, "duration": 4.679}, {"text": "soutien \u00e0 l'ensemble des", "start": 4173.679, "duration": 4.48}, {"text": "sinistr\u00e9s face \u00e0 cette situation", "start": 4176.159, "duration": 4.281}, {"text": "alarmante il est imp\u00e9ratif d'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 4178.159, "duration": 3.921}, {"text": "notre pr\u00e9paration pour att\u00e9nuer les", "start": 4180.44, "duration": 3.44}, {"text": "effets de ces \u00e9v\u00e9nements comme le", "start": 4182.08, "duration": 3.599}, {"text": "soulignait d\u00e9j\u00e0 le rapport d'information", "start": 4183.88, "duration": 3.72}, {"text": "sur nos capacit\u00e9s d'adaptation et", "start": 4185.679, "duration": 3.441}, {"text": "d'anticipation de notre mod\u00e8le de", "start": 4187.6, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de protection civile dont", "start": 4189.12, "duration": 4.199}, {"text": "j'ai eu l'honneur d'\u00eatre le rapporteur", "start": 4191.44, "duration": 4.68}, {"text": "lors de la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature", "start": 4193.319, "duration": 4.801}, {"text": "nous devons agir sur plusieurs fronts", "start": 4196.12, "duration": 3.92}, {"text": "renforcer notre syst\u00e8me de pr\u00e9vention et", "start": 4198.12, "duration": 4.0}, {"text": "d'alerte pr\u00e9coce pour les ph\u00e9nom\u00e8nes de", "start": 4200.04, "duration": 4.199}, {"text": "plus extr\u00eame am\u00e9liorer la gestion des", "start": 4202.12, "duration": 3.76}, {"text": "eaux pluviales et la r\u00e9silience de nos", "start": 4204.239, "duration": 3.96}, {"text": "infrastructures urbaines insuffler une", "start": 4205.88, "duration": 4.279}, {"text": "culture du risque \u00e0 la fran\u00e7aise pour", "start": 4208.199, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9parer nos populations \u00e0 ces", "start": 4210.159, "duration": 4.0}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes sans oublier \u00e9videmment le", "start": 4211.96, "duration": 3.92}, {"text": "domaine de la recherche Monsieur le", "start": 4214.159, "duration": 3.201}, {"text": "Premier Ministre quelles mesures", "start": 4215.88, "duration": 3.04}, {"text": "concr\u00e8tes le gouvernement pr\u00e9voit-il", "start": 4217.36, "duration": 3.4}, {"text": "pour faire face \u00e0 ces d\u00e9fis imm\u00e9diats", "start": 4218.92, "duration": 4.239}, {"text": "li\u00e9s au pluid extr\u00eame comment votre", "start": 4220.76, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement entend renforcer la", "start": 4223.159, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9silience de not territoire face \u00e0 ces", "start": 4224.4, "duration": 3.52}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes notamment en terme", "start": 4226.159, "duration": 3.281}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire et de", "start": 4227.92, "duration": 4.12}, {"text": "gestion des ressources en eau enfin", "start": 4229.44, "duration": 4.08}, {"text": "comment le gouvernement compte-il", "start": 4232.04, "duration": 3.96}, {"text": "mobiliser l'ensemble des acteurs \u00e9tat", "start": 4233.52, "duration": 5.36}, {"text": "collectivit\u00e9 entreprises et citoyens", "start": 4236.0, "duration": 4.76}, {"text": "dans cette d\u00e9marche cruciale les", "start": 4238.88, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent de nous une r\u00e9ponse \u00e0", "start": 4240.76, "duration": 3.68}, {"text": "la hauteur de ces enjeux vitaux avec des", "start": 4242.32, "duration": 4.44}, {"text": "actions concr\u00e8tes imm\u00e9diates pour faire", "start": 4244.44, "duration": 4.4}, {"text": "face \u00e0 cette menace qui est climatique", "start": 4246.76, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9elle et grandissante enfin je ne peux", "start": 4248.84, "duration": 4.8}, {"text": "terminer sans avoir un mot \u00e9galement", "start": 4252.0, "duration": 3.8}, {"text": "pour nos associations agr\u00e9 sc", "start": 4253.64, "duration": 5.0}, {"text": "om r\u00e9serves commun de s\u00e9curit\u00e9 civile et", "start": 4255.8, "duration": 4.359}, {"text": "tous ces acteurs qui interviennent pour", "start": 4258.64, "duration": 3.72}, {"text": "le soutien de la population merci merci", "start": 4260.159, "duration": 5.08}, {"text": "beaucoup mon cher coll\u00e8g la parole est \u00e0", "start": 4262.36, "duration": 5.68}, {"text": "Monsieur Bruno ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 4265.239, "duration": 5.361}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le D\u00e9put\u00e9", "start": 4268.04, "duration": 3.639}, {"text": "le maire je sais c'est une cause qui", "start": 4270.6, "duration": 2.8}, {"text": "vous est cher parce que je sais vous", "start": 4271.679, "duration": 3.081}, {"text": "\u00eates un ancien sapeur pompier", "start": 4273.4, "duration": 4.0}, {"text": "professionnel et devant vous je voudrais", "start": 4274.76, "duration": 4.6}, {"text": "moi aussi saluer le travail", "start": 4277.4, "duration": 3.68}, {"text": "extraordinaire des saurs pompiers qui", "start": 4279.36, "duration": 6.04}, {"text": "soi professionnel ou volontaire", "start": 4281.08, "duration": 4.32}, {"text": "raison il faut se pr\u00e9parer parce que le", "start": 4285.44, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique va induire des", "start": 4288.88, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9pisodes qui seront de plus en plus", "start": 4291.36, "duration": 3.64}, {"text": "violents qui seront de plus en plus", "start": 4292.719, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9currents je pense qu'on a un mod\u00e8le", "start": 4295.0, "duration": 3.92}, {"text": "qui est un mod\u00e8le fran\u00e7ais et je tiens \u00e0", "start": 4297.08, "duration": 3.0}, {"text": "le pr\u00e9server ce mod\u00e8le vous le", "start": 4298.92, "duration": 2.88}, {"text": "connaissez bien c'est la mixit\u00e9 des", "start": 4300.08, "duration": 4.52}, {"text": "statuts b\u00e9n\u00e9voles volontaires", "start": 4301.8, "duration": 5.72}, {"text": "professionnel civil militaire tr\u00e8s", "start": 4304.6, "duration": 5.28}, {"text": "territorialis\u00e9 et ensuite avec une", "start": 4307.52, "duration": 4.6}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 des moyens nationaux et", "start": 4309.88, "duration": 5.08}, {"text": "des moyens notamment d\u00e9partementaux et", "start": 4312.12, "duration": 5.28}, {"text": "et territoriaux ce mod\u00e8le il peut-\u00eatre", "start": 4314.96, "duration": 5.36}, {"text": "menac\u00e9 je veux qu'on ne le fragilise pas", "start": 4317.4, "duration": 4.64}, {"text": "par exemple la directive travail au", "start": 4320.32, "duration": 3.72}, {"text": "niveau europ\u00e9en je consid\u00e8re que les", "start": 4322.04, "duration": 3.92}, {"text": "sapeur pompiers volontaires ne sont pas", "start": 4324.04, "duration": 3.92}, {"text": "des salari\u00e9s et jamais je permettrai", "start": 4325.96, "duration": 4.64}, {"text": "qu'on atteigne justement leur statut", "start": 4327.96, "duration": 5.4}, {"text": "deux\u00e8me chose le gouvernement va prendre", "start": 4330.6, "duration": 4.559}, {"text": "un certain nombre de d\u00e9cisions la", "start": 4333.36, "duration": 4.319}, {"text": "premi\u00e8re d\u00e9cision c'est de renforcer les", "start": 4335.159, "duration": 5.641}, {"text": "capacit\u00e9s des10 avec 45 millions d'euros", "start": 4337.679, "duration": 5.881}, {"text": "de renouveler notre flotte d'h\u00e9licopt\u00e8re", "start": 4340.8, "duration": 4.68}, {"text": "et je voudrais annoncer parce que que je", "start": 4343.56, "duration": 3.92}, {"text": "sais que \u00e7a concerne beaucoup les \u00e9lus", "start": 4345.48, "duration": 5.36}, {"text": "autour de Libourne la cr\u00e9ation du 4e la", "start": 4347.48, "duration": 6.52}, {"text": "4e unit\u00e9 d'instruction et d'intervention", "start": 4350.84, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e0 encore de la s\u00e9curit\u00e9 civile c'est", "start": 4354.0, "duration": 4.08}, {"text": "fondamental je vais relancer aussi les", "start": 4355.92, "duration": 4.319}, {"text": "rencontres de beauovau du beauovau de la", "start": 4358.08, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 civile pour mobiliser comme", "start": 4360.239, "duration": 4.4}, {"text": "vous me demandez l'ensemble des acteurs", "start": 4362.08, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e8s le mois de novembre les quatre", "start": 4364.639, "duration": 4.161}, {"text": "chantiers reprendront c'est pour moi un", "start": 4366.08, "duration": 5.32}, {"text": "imp\u00e9ratif et il est fondamental que on", "start": 4368.8, "duration": 4.56}, {"text": "le fasse je voudrais simplement terminer", "start": 4371.4, "duration": 3.12}, {"text": "pour vous dire que si nous sommes", "start": 4373.36, "duration": 3.24}, {"text": "attach\u00e9s \u00e0 mod\u00e8le c'est pour deux", "start": 4374.52, "duration": 4.44}, {"text": "raisons il y a une raison qui est le", "start": 4376.6, "duration": 4.44}, {"text": "service public de la s\u00e9curit\u00e9 civile", "start": 4378.96, "duration": 3.44}, {"text": "mais il y a une autre raison qui est", "start": 4381.04, "duration": 3.159}, {"text": "plus symbolique qui est tout aussi", "start": 4382.4, "duration": 3.36}, {"text": "importante c'est la raison de la", "start": 4384.199, "duration": 4.04}, {"text": "citoyennet\u00e9 parce que tous ceux qui", "start": 4385.76, "duration": 4.12}, {"text": "concourent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 civile qu'il", "start": 4388.239, "duration": 3.881}, {"text": "soit encore une fois civil ou militaire", "start": 4389.88, "duration": 4.6}, {"text": "volontaire ou non concours aussi un", "start": 4392.12, "duration": 4.84}, {"text": "service du civisme et de la citoyennet\u00e9", "start": 4394.48, "duration": 5.84}, {"text": "fran\u00e7aise merci Monsieur le", "start": 4396.96, "duration": 3.36}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 4400.52, "duration": 6.6}, {"text": "alexandrer pilote pour le groupe UD", "start": 4402.92, "duration": 4.2}, {"text": "merci merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 4411.0, "duration": 3.44}, {"text": "question s'adresse au ministre de", "start": 4413.32, "duration": 3.04}, {"text": "l'Int\u00e9rieur quand les sauvageens", "start": 4414.44, "duration": 4.16}, {"text": "avancent c'est la d\u00e9mocratie qui recule", "start": 4416.36, "duration": 4.56}, {"text": "les violences envers les \u00e9lus explosent", "start": 4418.6, "duration": 3.76}, {"text": "tout comme celle envers l'ensemble de", "start": 4420.92, "duration": 3.08}, {"text": "nos concitoyens dont l'int\u00e9grit\u00e9", "start": 4422.36, "duration": 3.319}, {"text": "physique et morale est en jeu", "start": 4424.0, "duration": 3.52}, {"text": "nouvellement d\u00e9put\u00e9s j'en ai fait les", "start": 4425.679, "duration": 4.121}, {"text": "frais ce dimanche dans les Sven o\u00f9 une", "start": 4427.52, "duration": 3.84}, {"text": "quarantaine de militants d'extr\u00eame", "start": 4429.8, "duration": 3.56}, {"text": "gauche m'ont agress\u00e9s mena\u00e7ant ma", "start": 4431.36, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 etant p\u00eachant d'accomplir ma", "start": 4433.36, "duration": 5.16}, {"text": "mission de parlementaire ils refusent le", "start": 4435.92, "duration": 4.84}, {"text": "verdict des Hurdes ils entravent la", "start": 4438.52, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 leurs yeux mon appartenance", "start": 4440.76, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 l'UDR soutenu par le rassemblement", "start": 4443.56, "duration": 4.48}, {"text": "national l\u00e9gitimerait violence et", "start": 4445.719, "duration": 5.641}, {"text": "outrage je fais d\u00e9sormais partie des", "start": 4448.04, "duration": 6.32}, {"text": "repr\u00e9sentants du peuple dont je cite on", "start": 4451.36, "duration": 6.76}, {"text": "veut violer la mer et l'envoyer \u00e0", "start": 4454.36, "duration": 8.92}, {"text": "l'h\u00f4pital Mansouri bloc t manier nombre", "start": 4458.12, "duration": 7.24}, {"text": "d'entre nous sont touch\u00e9s gauche", "start": 4463.28, "duration": 5.48}, {"text": "elle-m\u00eame n'est pas \u00e9pargn\u00e9 pourtant", "start": 4465.36, "duration": 5.76}, {"text": "suis-je un sous", "start": 4468.76, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9\u00e9put\u00e9 sommes-nous des", "start": 4471.12, "duration": 5.48}, {"text": "souscitoyens il a fallu 15 gendarmes", "start": 4473.84, "duration": 4.68}, {"text": "pour m'extraire de l'hyst\u00e9rie fasciste", "start": 4476.6, "duration": 4.52}, {"text": "rouge aliment\u00e9 par le mythe du pr\u00e9tendu", "start": 4478.52, "duration": 5.159}, {"text": "front r\u00e9publicain ceux qui se pr\u00e9sentent", "start": 4481.12, "duration": 4.519}, {"text": "en jean Moulin de l'extr\u00eame gauche ne", "start": 4483.679, "duration": 3.52}, {"text": "sont bien souvent que les h\u00e9ritiers des", "start": 4485.639, "duration": 2.881}, {"text": "pires", "start": 4487.199, "duration": 4.401}, {"text": "dictateurs quand allons-nous mettre", "start": 4488.52, "duration": 5.24}, {"text": "quand allonsnous mettre hors d'\u00e9tat de", "start": 4491.6, "duration": 4.68}, {"text": "nuire", "start": 4493.76, "duration": 5.32}, {"text": "enemis de la d\u00e9mocrae souten par des", "start": 4496.28, "duration": 5.64}, {"text": "m\u00e9dias complaisants quand allez-vous", "start": 4499.08, "duration": 5.159}, {"text": "dissoudre les groupuscul d'extr\u00eame", "start": 4501.92, "duration": 5.44}, {"text": "gauche et neutraliser r\u00e9ellement tous", "start": 4504.239, "duration": 4.96}, {"text": "ces individus qui menacent la vie de la", "start": 4507.36, "duration": 4.4}, {"text": "cit\u00e9 souvent avec l'argent du", "start": 4509.199, "duration": 6.321}, {"text": "contribuable \u00e0 chaque \u00e9lu intimid\u00e9 ou", "start": 4511.76, "duration": 6.04}, {"text": "agress\u00e9 c'est le pronostic vital de la", "start": 4515.52, "duration": 5.6}, {"text": "France qui est engag\u00e9 agissons sans", "start": 4517.8, "duration": 6.32}, {"text": "trembler", "start": 4521.12, "duration": 3.0}, {"text": "merci la", "start": 4525.12, "duration": 7.44}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Bruno ministre de", "start": 4526.44, "duration": 6.12}, {"text": "l'Int\u00e9rieur merci merci madame la", "start": 4533.0, "duration": 6.4}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 4536.239, "duration": 6.0}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 aucune aucune violence n'est", "start": 4539.4, "duration": 6.44}, {"text": "l\u00e9gitime quel que soit l'\u00e9tiquette", "start": 4542.239, "duration": 6.48}, {"text": "partisane quel que soit le niveau de la", "start": 4545.84, "duration": 5.2}, {"text": "repr\u00e9sentation que ce soit des \u00e9lus", "start": 4548.719, "duration": 4.041}, {"text": "locaux que ce soit des s\u00e9nateurs des", "start": 4551.04, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s rien justifiable et je me suis", "start": 4552.76, "duration": 5.52}, {"text": "tenu inform\u00e9 de ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 4556.159, "duration": 4.881}, {"text": "les cvenes c'\u00e9tait dimanche je pense que", "start": 4558.28, "duration": 5.08}, {"text": "les gendarmes ont agi tr\u00e8s vite pour", "start": 4561.04, "duration": 5.08}, {"text": "vous exfiltrer nous avons interpell\u00e9", "start": 4563.36, "duration": 5.04}, {"text": "celui qui est pr\u00e9sum\u00e9 \u00e0 l'origine de ces", "start": 4566.12, "duration": 4.48}, {"text": "violences 34 ans de nationalit\u00e9", "start": 4568.4, "duration": 4.799}, {"text": "fran\u00e7aise bien connu malheureusement des", "start": 4570.6, "duration": 5.24}, {"text": "services bien connus des services de la", "start": 4573.199, "duration": 5.841}, {"text": "police et j'esp\u00e8re et j'esp\u00e8re bien que", "start": 4575.84, "duration": 6.839}, {"text": "il sera s\u00e9v\u00e8rement sanctionn\u00e9 les choses", "start": 4579.04, "duration": 6.679}, {"text": "doivent \u00eatre tr\u00e8s claires nous ne devons", "start": 4582.679, "duration": 5.321}, {"text": "rien laisser passer nous savons", "start": 4585.719, "duration": 4.44}, {"text": "parfaitement que dans la grande vague de", "start": 4588.0, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mission des \u00e9lus locaux des maires et", "start": 4590.159, "duration": 4.361}, {"text": "des adjoints la violence est une des", "start": 4592.0, "duration": 5.52}, {"text": "causes responsables de ces d\u00e9missions", "start": 4594.52, "duration": 5.639}, {"text": "nous ne devons rien l\u00e2cher je ne", "start": 4597.52, "duration": 5.56}, {"text": "l\u00e2cherai rien et je sais qu'il y a eu", "start": 4600.159, "duration": 5.121}, {"text": "des d\u00e9gradations de permanence je sais", "start": 4603.08, "duration": 5.159}, {"text": "qu'il y a eu aussi des insultes prof\u00e9r\u00e9", "start": 4605.28, "duration": 5.68}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis d'un d\u00e9put\u00e9 l\u00e0", "start": 4608.239, "duration": 5.281}, {"text": "encore j'ai demand\u00e9 au pr\u00e9fet au service", "start": 4610.96, "duration": 4.8}, {"text": "de l'ORD d'\u00eatre un trait ce que je veux", "start": 4613.52, "duration": 3.52}, {"text": "dire c'est que nous nous devons", "start": 4615.76, "duration": 3.08}, {"text": "appliquer la loi qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 4617.04, "duration": 5.92}, {"text": "vot\u00e9e en mars dernier cette loi pr\u00e9voit", "start": 4618.84, "duration": 7.68}, {"text": "1 le r\u00e9haussement des sanctions de la", "start": 4622.96, "duration": 5.719}, {"text": "protection fonctionnelle automatique et", "start": 4626.52, "duration": 4.679}, {"text": "3 la mobilisation conjointe des", "start": 4628.679, "duration": 4.761}, {"text": "procureurs et des pr\u00e9fets il y a la", "start": 4631.199, "duration": 4.921}, {"text": "plateforme Faros j'ai demand\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 4633.44, "duration": 6.0}, {"text": "syst\u00e9matiquement il y ait un signalement", "start": 4636.12, "duration": 5.24}, {"text": "je pense l\u00e0 encore que la violence", "start": 4639.44, "duration": 4.96}, {"text": "exerc\u00e9e vis-\u00e0-vis des \u00e9lus est en", "start": 4641.36, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une double violence c'est une", "start": 4644.4, "duration": 4.759}, {"text": "violence physique c'est aussi une", "start": 4646.84, "duration": 4.68}, {"text": "violence symbolique parce que attaquer", "start": 4649.159, "duration": 4.441}, {"text": "sans prendre un \u00e9lu de la R\u00e9publique", "start": 4651.52, "duration": 4.92}, {"text": "c'est s'en prendre aussi \u00e0 la R\u00e9publique", "start": 4653.6, "duration": 5.44}, {"text": "je vous remercie monsieur le ministre", "start": 4656.44, "duration": 5.12}, {"text": "monsieur le", "start": 4659.04, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 merci tant que des groupuscules", "start": 4664.679, "duration": 4.761}, {"text": "pouront \u00e9mettre des ocutf envers les", "start": 4667.96, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lus nous ne serons pas en", "start": 4669.44, "duration": 5.799}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 je vous remercie", "start": 4671.48, "duration": 5.84}, {"text": "la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur", "start": 4675.239, "duration": 6.241}, {"text": "Arnaud Bonet pour le groupe", "start": 4677.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9cologiste madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 4684.04, "duration": 5.679}, {"text": "le Premier Ministre tr\u00e8s chers coll\u00e8gues", "start": 4686.639, "duration": 4.681}, {"text": "je remercie vivement les personnels de", "start": 4689.719, "duration": 3.121}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour leur", "start": 4691.32, "duration": 3.28}, {"text": "professionnalisme toujours bienveillant", "start": 4692.84, "duration": 3.839}, {"text": "diligeant d\u00e9vou\u00e9 au travail et au", "start": 4694.6, "duration": 5.119}, {"text": "bien-\u00eatre collectif il a ainsi \u00e9t\u00e9 fourn", "start": 4696.679, "duration": 4.161}, {"text": "des panneaux explicatifs pour les", "start": 4699.719, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui n'auraient pas bien compris", "start": 4700.84, "duration": 6.08}, {"text": "intitul\u00e9 cons\u00e9quence d\u00e9pression kur les", "start": 4703.159, "duration": 5.721}, {"text": "intemp\u00e9r \u00e0 la d\u00e9pression kur ont", "start": 4706.92, "duration": 3.64}, {"text": "entra\u00een\u00e9 dans la soir\u00e9e du 9 octobre le", "start": 4708.88, "duration": 3.64}, {"text": "reflux d'une canalisation municipale \u00e0", "start": 4710.56, "duration": 4.44}, {"text": "proximit\u00e9 de l'Assembl\u00e9e nationale j'ir", "start": 4712.52, "duration": 4.719}, {"text": "pas plus loin mais ce qui m'importe dans", "start": 4715.0, "duration": 5.159}, {"text": "cette intervention c'est la vie de nos", "start": 4717.239, "duration": 5.121}, {"text": "concitoyens et de nos concitoyennes", "start": 4720.159, "duration": 4.56}, {"text": "touch dans leur quotidien par les", "start": 4722.36, "duration": 5.52}, {"text": "inondations que ce soit dans les S cette", "start": 4724.719, "duration": 7.081}, {"text": "semaine ou pour notre Venise Brillard en", "start": 4727.88, "duration": 7.56}, {"text": "qui a subi inondations cette ann\u00e9e", "start": 4731.8, "duration": 5.359}, {"text": "merci \u00e0 la solidarit\u00e9 qui fait battre", "start": 4735.44, "duration": 3.52}, {"text": "nos territoires et \u00e0 nos fonctionnaires", "start": 4737.159, "duration": 4.241}, {"text": "territoriaux m\u00e9t\u00e9orologiques", "start": 4738.96, "duration": 3.96}, {"text": "amput\u00e9 de moyens", "start": 4741.4, "duration": 4.08}, {"text": "humains policiers et militaires d'\u00eatre", "start": 4742.92, "duration": 3.6}, {"text": "toujours", "start": 4745.48, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sent j'emprunterai ici les mots de", "start": 4746.52, "duration": 5.199}, {"text": "Serge Zaka", "start": 4749.76, "duration": 4.76}, {"text": "agrom\u00e9t\u00e9orologue qui je l'esp\u00e8re ne m'en", "start": 4751.719, "duration": 3.761}, {"text": "voudra", "start": 4754.52, "duration": 3.88}, {"text": "pas coup de gueule face \u00e0 la", "start": 4755.48, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9sinformation oui les \u00e9pisodes plus", "start": 4758.4, "duration": 5.4}, {"text": "vieux qui htissent ns r\u00e9coltes et", "start": 4762.0, "duration": 3.36}, {"text": "provoquent des destructions sont", "start": 4763.8, "duration": 3.399}, {"text": "largement accentu par les hausses des", "start": 4765.36, "duration": 3.76}, {"text": "temp\u00e9ratures il n'y a pas plus", "start": 4767.199, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur que la carte de la", "start": 4769.12, "duration": 3.559}, {"text": "trajectoire du cyclone kurk coupl\u00e9 \u00e0", "start": 4770.4, "duration": 3.92}, {"text": "celle des anomalies de la temp\u00e9rature de", "start": 4772.679, "duration": 6.201}, {"text": "la mer kurk a puis\u00e9 son \u00e9nergie dans une", "start": 4774.32, "duration": 7.12}, {"text": "mer surchauff\u00e9e red\u00e9versant par la suite", "start": 4778.88, "duration": 4.6}, {"text": "tout cette humidit\u00e9 sur la", "start": 4781.44, "duration": 4.52}, {"text": "France le changement climatique en", "start": 4783.48, "duration": 5.4}, {"text": "France n'est pas une s\u00e9cheresse", "start": 4785.96, "duration": 5.56}, {"text": "interminable c'est une accentuation du", "start": 4788.88, "duration": 5.92}, {"text": "cycle de l'eau dans les deux sens les", "start": 4791.52, "duration": 5.32}, {"text": "p\u00e9riodes humides seront plus humides et", "start": 4794.8, "duration": 4.76}, {"text": "les p\u00e9riodes s\u00e8ches seront plus s\u00e8ches", "start": 4796.84, "duration": 4.96}, {"text": "la simplification de nos paysages ont", "start": 4799.56, "duration": 4.44}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la course de l'eau qui a alors", "start": 4801.8, "duration": 5.08}, {"text": "moins de temps pour s'infiltrer dans nos", "start": 4804.0, "duration": 5.719}, {"text": "sols bien \u00e0 vous je vois que le sujet ne", "start": 4806.88, "duration": 4.75}, {"text": "vous int\u00e9resse pas merci", "start": 4809.719, "duration": 3.96}, {"text": "[Musique]", "start": 4811.63, "duration": 4.049}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Madame", "start": 4813.679, "duration": 4.801}, {"text": "Catherine Vautrin ministre en charge de", "start": 4815.679, "duration": 4.881}, {"text": "la d\u00e9centralisation et de relations avec", "start": 4818.48, "duration": 3.08}, {"text": "les", "start": 4820.56, "duration": 5.0}, {"text": "collectivit\u00e9s excusez-moi", "start": 4821.56, "duration": 4.0}, {"text": "merci beaucoup madame la Pr\u00e9sidente un", "start": 4828.04, "duration": 4.8}, {"text": "peu de silence s'il vous pla\u00eet mesdames", "start": 4830.76, "duration": 4.919}, {"text": "et messieurs les d\u00e9put\u00e9s monsieurs le", "start": 4832.84, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9", "start": 4835.679, "duration": 2.921}, {"text": "Bonet je crois que vous plantez", "start": 4836.6, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement bien le d\u00e9cor cette", "start": 4838.6, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9pression", "start": 4840.48, "duration": 2.56}, {"text": "Kerk cette d\u00e9pression kurerk vous", "start": 4843.36, "duration": 4.839}, {"text": "l'aveiez dit est la", "start": 4846.639, "duration": 4.201}, {"text": "cons\u00e9quence du d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 4848.199, "duration": 5.04}, {"text": "qui conduit \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques", "start": 4850.84, "duration": 6.0}, {"text": "extr\u00eames qui sont appel\u00e9s \u00e0 se r\u00e9p\u00e9ter", "start": 4853.239, "duration": 5.841}, {"text": "c'est d'ailleurs dans cet esprit que le", "start": 4856.84, "duration": 4.2}, {"text": "premier ministre met sur le m\u00eame niveau", "start": 4859.08, "duration": 4.079}, {"text": "la dette \u00e9cologique et la dette", "start": 4861.04, "duration": 4.52}, {"text": "financi\u00e8re montrant \u00e0 quel point le", "start": 4863.159, "duration": 4.361}, {"text": "sujet de la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 4865.56, "duration": 4.119}, {"text": "climatique le sujet de la lutte contre", "start": 4867.52, "duration": 5.0}, {"text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 et le", "start": 4869.679, "duration": 4.841}, {"text": "sujet de l'adaptation au changement", "start": 4872.52, "duration": 5.199}, {"text": "climatique sont trois politiques qui", "start": 4874.52, "duration": 6.56}, {"text": "sont prioritair pour le gouvernement", "start": 4877.719, "duration": 5.041}, {"text": "pour mener \u00e0 bien ces politiques il faut", "start": 4881.08, "duration": 4.04}, {"text": "d'abord planifier", "start": 4882.76, "duration": 3.84}, {"text": "c'est poursuivre la planification", "start": 4885.12, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9cologique que nous avons lanc\u00e9 il y a 2", "start": 4886.6, "duration": 5.2}, {"text": "ans avec la publication la mise \u00e0 la", "start": 4889.239, "duration": 4.361}, {"text": "consultation prochaine du plan national", "start": 4891.8, "duration": 4.879}, {"text": "d'adaptation au changement climatique et", "start": 4893.6, "duration": 5.44}, {"text": "dans la foul\u00e9e la programmation", "start": 4896.679, "duration": 4.721}, {"text": "pluriannuelle de l'\u00e9nergie ainsi que la", "start": 4899.04, "duration": 4.599}, {"text": "strat\u00e9gie nationale bac carbone cette", "start": 4901.4, "duration": 4.839}, {"text": "planification c'est l'\u00e9tat strat\u00e8ge qui", "start": 4903.639, "duration": 5.401}, {"text": "oriente les collectivit\u00e9s locales les", "start": 4906.239, "duration": 5.881}, {"text": "entreprises les associations ainsi que", "start": 4909.04, "duration": 4.88}, {"text": "les habitants et les habitantes pour", "start": 4912.12, "duration": 3.8}, {"text": "aller dans la bonne direction le", "start": 4913.92, "duration": 5.279}, {"text": "deuxi\u00e8me pilier de cette politique c'est", "start": 4915.92, "duration": 4.64}, {"text": "effectivement vous le mentionnez les", "start": 4919.199, "duration": 4.161}, {"text": "financements en ce sens nous mobilisons", "start": 4920.56, "duration": 3.88}, {"text": "non seulement les financements", "start": 4923.36, "duration": 3.12}, {"text": "budg\u00e9taires mais les collectivit\u00e9s", "start": 4924.44, "duration": 4.0}, {"text": "locales sont en train de r\u00e9orienter", "start": 4926.48, "duration": 4.199}, {"text": "l'ensemble de leur investissement pour", "start": 4928.44, "duration": 4.279}, {"text": "construire mieux pour avoir mettre en", "start": 4930.679, "duration": 5.04}, {"text": "place des mobilit\u00e9s vertes pour r\u00e9nover", "start": 4932.719, "duration": 5.121}, {"text": "thermiquement leurs b\u00e2timents et cela", "start": 4935.719, "duration": 5.281}, {"text": "contribue aussi \u00e0 la lutte contre le", "start": 4937.84, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique de m\u00eame que les", "start": 4941.0, "duration": 3.88}, {"text": "entreprises que nous nous allons", "start": 4943.679, "duration": 2.841}, {"text": "mobiliser ainsi que les financements", "start": 4944.88, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ens nous serons au rendez-vous je", "start": 4946.52, "duration": 4.44}, {"text": "vous remercie madame la", "start": 4948.8, "duration": 4.359}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 4950.96, "duration": 5.56}, {"text": "Laurent panifous pour le groupe", "start": 4953.159, "duration": 3.361}, {"text": "lot merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 4958.8, "duration": 4.16}, {"text": "le Ministre des Solidarit\u00e9s chers", "start": 4961.679, "duration": 3.241}, {"text": "coll\u00e8gues chacun s'accorde sur le", "start": 4962.96, "duration": 4.679}, {"text": "caract\u00e8re inacceptable insupportable de", "start": 4964.92, "duration": 4.08}, {"text": "la mani\u00e8re dont les plus fragiles", "start": 4967.639, "duration": 3.401}, {"text": "d'entre nous sont parfois accompagn\u00e9s", "start": 4969.0, "duration": 3.76}, {"text": "mais les scandales se succ\u00e8ent et les", "start": 4971.04, "duration": 4.44}, {"text": "choses ne changent finalement pas ou peu", "start": 4972.76, "duration": 4.04}, {"text": "monsieur le ministre aujourd'hui ce", "start": 4975.48, "duration": 2.719}, {"text": "n'est pas du grand \u00e2ge dont je veux vous", "start": 4976.8, "duration": 3.2}, {"text": "parler mais de l'autre extr\u00e9mit\u00e9 de la", "start": 4978.199, "duration": 4.081}, {"text": "vie dont je souhaite vous parler et plus", "start": 4980.0, "duration": 3.8}, {"text": "particuli\u00e8rement de l'accueil de nos", "start": 4982.28, "duration": 4.08}, {"text": "enfants en cr\u00e8che et ce n'est pas si", "start": 4983.8, "duration": 4.52}, {"text": "surprenant d'ailleurs si on y rencontre", "start": 4986.36, "duration": 4.0}, {"text": "les m\u00eames carences les m\u00eames d\u00e9rives", "start": 4988.32, "duration": 4.64}, {"text": "comme en miroir des \u00e9pades nos cr\u00e8ches", "start": 4990.36, "duration": 5.12}, {"text": "sont en grande difficult\u00e9 plusieurs", "start": 4992.96, "duration": 4.279}, {"text": "enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment publi\u00e9es", "start": 4995.48, "duration": 3.0}, {"text": "notamment sur des cr\u00e8ches priv\u00e9es", "start": 4997.239, "duration": 3.121}, {"text": "lucrative et si nous devons condamner", "start": 4998.48, "duration": 4.36}, {"text": "fermement ces agissements inacceptables", "start": 5000.36, "duration": 4.72}, {"text": "mon propos est lui plus large car", "start": 5002.84, "duration": 4.04}, {"text": "au-del\u00e0 de les moi l\u00e9gitimes li\u00e9 \u00e0 ces", "start": 5005.08, "duration": 3.559}, {"text": "affaires c'est tout le secteur de la", "start": 5006.88, "duration": 3.4}, {"text": "petite enfance qui est en crise", "start": 5008.639, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui difficult\u00e9 de recrutement", "start": 5010.28, "duration": 4.32}, {"text": "formation conditions de travail tr\u00e8s", "start": 5012.199, "duration": 4.241}, {"text": "difficilees salaire trop faible taux", "start": 5014.6, "duration": 4.28}, {"text": "d'occupation insoutenable je vous", "start": 5016.44, "duration": 3.719}, {"text": "interpelle monsieur le ministre parce", "start": 5018.88, "duration": 2.92}, {"text": "que je crain comme c'est trop souvent le", "start": 5020.159, "duration": 4.401}, {"text": "cas qu'un scandale en chasse un autre", "start": 5021.8, "duration": 3.96}, {"text": "pourtant les mesures nous les", "start": 5024.56, "duration": 3.119}, {"text": "connaissons elles sont finalement assez", "start": 5025.76, "duration": 4.12}, {"text": "simples des personnels en nombre", "start": 5027.679, "duration": 4.281}, {"text": "suffisant la mise en place de normes et", "start": 5029.88, "duration": 4.64}, {"text": "crit\u00e8res d'\u00e9valuation objectif avec des", "start": 5031.96, "duration": 4.32}, {"text": "contr\u00f4le plus r\u00e9gulier qui porte non pas", "start": 5034.52, "duration": 4.36}, {"text": "sur des protocoles abscons non il faut", "start": 5036.28, "duration": 5.0}, {"text": "contr\u00f4ler le ratio d'encadrement r\u00e9el \u00e0", "start": 5038.88, "duration": 4.12}, {"text": "toute heure de la journ\u00e9e pas le", "start": 5041.28, "duration": 3.56}, {"text": "planning pr\u00e9visionnel le taux", "start": 5043.0, "duration": 4.679}, {"text": "d'occupation r\u00e9el la qualit\u00e9 des repas", "start": 5044.84, "duration": 5.72}, {"text": "du mat\u00e9riel des consommables mais pour", "start": 5047.679, "duration": 4.361}, {"text": "cela il faut aussi mettre un terme \u00e0 la", "start": 5050.56, "duration": 3.44}, {"text": "logique d\u00e9l\u00e9taire d'optimisation des", "start": 5052.04, "duration": 4.08}, {"text": "co\u00fbts en stoppant la facturation \u00e0", "start": 5054.0, "duration": 3.8}, {"text": "l'heure qui entra\u00eene m\u00eame de mani\u00e8re", "start": 5056.12, "duration": 3.68}, {"text": "insidieuses et involontaires nos", "start": 5057.8, "duration": 3.68}, {"text": "collectivit\u00e9s par le biais des", "start": 5059.8, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations de service public dans une", "start": 5061.48, "duration": 4.56}, {"text": "logique unique budg\u00e9taire monsieur le", "start": 5063.48, "duration": 3.759}, {"text": "ministre je suis certain que nous", "start": 5066.04, "duration": 3.119}, {"text": "partageons tous ici l'id\u00e9e que nos", "start": 5067.239, "duration": 4.0}, {"text": "cr\u00e8ches doivent \u00eatre pour nos enfants et", "start": 5069.159, "duration": 3.641}, {"text": "pour les personnels des lieux", "start": 5071.239, "duration": 3.641}, {"text": "bienveillants votre gouvernement est-il", "start": 5072.8, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 appliquer ces propositions ou", "start": 5074.88, "duration": 3.359}, {"text": "d'autres pour redonner les moyens \u00e0", "start": 5076.4, "duration": 3.36}, {"text": "toutes les cr\u00e8ches de fonctionner", "start": 5078.239, "duration": 3.761}, {"text": "convenablement pour les enfants et pour", "start": 5079.76, "duration": 4.76}, {"text": "les personnels je vous remercie merci", "start": 5082.0, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est", "start": 5084.52, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Monsieur Paul christop ministre de", "start": 5087.28, "duration": 3.399}, {"text": "solidarit\u00e9 de", "start": 5089.08, "duration": 4.0}, {"text": "l'autonomie merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5090.679, "duration": 4.601}, {"text": "Mesdames etieurs monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 5093.08, "duration": 5.4}, {"text": "Laurent panifous oui les cr\u00e8ches doivent", "start": 5095.28, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre pour nos enfants des lieux", "start": 5098.48, "duration": 2.6}, {"text": "d'accueil bienveillant s\u00e9curisant et o\u00f9", "start": 5099.4, "duration": 3.36}, {"text": "il fait bon travailler c'est tout", "start": 5101.08, "duration": 3.039}, {"text": "l'enjeu d'ailleurs du d\u00e9ploiement du", "start": 5102.76, "duration": 3.08}, {"text": "service public de la petite enfance qui", "start": 5104.119, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9occupe arement ma coll\u00e8gue ag\u00e8", "start": 5105.84, "duration": 4.08}, {"text": "canailler \u00e0 l'horizon 2025 vous savez il", "start": 5107.36, "duration": 4.96}, {"text": "s'agit de r\u00e9pondre en proximit\u00e9 avec les", "start": 5109.92, "duration": 3.64}, {"text": "collectivit\u00e9s en particulier les", "start": 5112.32, "duration": 2.68}, {"text": "communes et les intercommunalit\u00e9s si", "start": 5113.56, "duration": 3.159}, {"text": "elles ont y pris la comp\u00e9tence afin de", "start": 5115.0, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9velopper ce spppe qui vise finalement", "start": 5116.719, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 adapter l'offre au besoins et en", "start": 5118.96, "duration": 3.759}, {"text": "faciliter l'acc\u00e8s vous savez combien le", "start": 5120.88, "duration": 3.64}, {"text": "mode de garde est aujourd'hui le premier", "start": 5122.719, "duration": 3.52}, {"text": "frein pr\u00e9ph\u00e9rique \u00e0 l'emploi et vous", "start": 5124.52, "duration": 3.4}, {"text": "savez que rentrera en vigueur \u00e9galement", "start": 5126.239, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'horizon septembre 2025 la r\u00e9forme du", "start": 5127.92, "duration": 3.84}, {"text": "libre choix du compl\u00e9ment mode de garde", "start": 5130.239, "duration": 2.88}, {"text": "qui aura une attention particuli\u00e8re", "start": 5131.76, "duration": 2.84}, {"text": "d'ailleurs je tiens \u00e0 le rappeler \u00e0", "start": 5133.119, "duration": 3.12}, {"text": "destination des familles monoparentales", "start": 5134.6, "duration": 3.28}, {"text": "et en particulier en proposant une garde", "start": 5136.239, "duration": 3.601}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 12 ans mais et vous", "start": 5137.88, "duration": 4.2}, {"text": "avez raison aussi il s'agit de s'assurer", "start": 5139.84, "duration": 4.319}, {"text": "de la qualit\u00e9 de l'accueil \u00e0 ce titre", "start": 5142.08, "duration": 4.039}, {"text": "nous proposerons d'ici la l'ann\u00e9e donc", "start": 5144.159, "duration": 4.201}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rentiel qualit\u00e9 qui sera une", "start": 5146.119, "duration": 4.281}, {"text": "port\u00e9e nationale il permettra bien", "start": 5148.36, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment de rep\u00e9rer les signaux", "start": 5150.4, "duration": 3.239}, {"text": "faibles mais pas seulement il permettra", "start": 5151.96, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9galement de s'appuyer dessus pour", "start": 5153.639, "duration": 2.841}, {"text": "mettre en place une politique de", "start": 5155.04, "duration": 3.24}, {"text": "contr\u00f4le annuel \u00e0 destination de tous", "start": 5156.48, "duration": 3.28}, {"text": "les \u00e9tablissements il mobilisera", "start": 5158.28, "duration": 2.839}, {"text": "bienvment les services de l'\u00e9tat des", "start": 5159.76, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9partements mais aussi les CAF il", "start": 5161.119, "duration": 3.6}, {"text": "s'appuierera \u00e9galement sur une", "start": 5163.32, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9valuation tous les 5 ans qui sera", "start": 5164.719, "duration": 3.321}, {"text": "rendue publique mais comme vous le dites", "start": 5166.36, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s justement votre question porte", "start": 5168.04, "duration": 3.56}, {"text": "aussi sur le sujet des m\u00e9tiers et je", "start": 5169.56, "duration": 3.84}, {"text": "pense que nous avons une responsabilit\u00e9", "start": 5171.6, "duration": 3.44}, {"text": "au titre de l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers \u00e0", "start": 5173.4, "duration": 3.88}, {"text": "proposer je salue d'ailleurs le travail", "start": 5175.04, "duration": 4.24}, {"text": "du comit\u00e9 de fili\u00e8re petite enfance qui", "start": 5177.28, "duration": 4.359}, {"text": "avec la CAF \u0153uvre pour et bien proposer", "start": 5179.28, "duration": 4.04}, {"text": "des solutions concr\u00e8tes cela porte", "start": 5181.639, "duration": 3.801}, {"text": "notamment sur des valorisation que nous", "start": 5183.32, "duration": 5.399}, {"text": "poursuivrons en 2025 et qui permettront", "start": 5185.44, "duration": 4.799}, {"text": "d'adopter le dispositif bonus", "start": 5188.719, "duration": 3.681}, {"text": "attractivit\u00e9 et enfin ce sera \u00e9galement", "start": 5190.239, "duration": 3.281}, {"text": "une politique de communication qui", "start": 5192.4, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9marrera \u00e0 cette fin d'ann\u00e9e", "start": 5193.52, "duration": 4.0}, {"text": "pourevoriser et susciter des vocations", "start": 5194.88, "duration": 4.2}, {"text": "je pense qu'aussi pour C des vocations", "start": 5197.52, "duration": 2.8}, {"text": "il faut aussi en dire du bien et donc je", "start": 5199.08, "duration": 2.92}, {"text": "salue toutes celles et tous ceux m\u00eame si", "start": 5200.32, "duration": 2.72}, {"text": "une attention particuli\u00e8re plut\u00f4t pour", "start": 5202.0, "duration": 1.96}, {"text": "celles parce qu'elles sont bien plus", "start": 5203.04, "duration": 2.76}, {"text": "nombreuses qui \u0153uvr au quotidien aupr\u00e8s", "start": 5203.96, "duration": 3.52}, {"text": "de ses enfants pour l'apporter ce qu'on", "start": 5205.8, "duration": 3.04}, {"text": "appelait tout \u00e0 l'heure la bienveillance", "start": 5207.48, "duration": 3.679}, {"text": "et l'attention qu'il m\u00e9rite je vous", "start": 5208.84, "duration": 4.399}, {"text": "remercie monsieur le", "start": 5211.159, "duration": 4.321}, {"text": "ministre parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur", "start": 5213.239, "duration": 5.121}, {"text": "Thomas por pour le groupe la France", "start": 5215.48, "duration": 4.96}, {"text": "insoumise ma question s'adresse au", "start": 5218.36, "duration": 4.68}, {"text": "Premier ministre nos yeux ne savent plus", "start": 5220.44, "duration": 4.96}, {"text": "o\u00f9 se tourner vers le Liban o\u00f9 les", "start": 5223.04, "duration": 3.8}, {"text": "crimes de guerre isra\u00e9liens se", "start": 5225.4, "duration": 3.52}, {"text": "multiplient vers laassis Jordanie o\u00f9", "start": 5226.84, "duration": 3.399}, {"text": "l'on peut mourir en allant cueillir des", "start": 5228.92, "duration": 4.239}, {"text": "olives vers Gaza o\u00f9 le g\u00e9nocide continue", "start": 5230.239, "duration": 5.44}, {"text": "depuis 16 jours la ville de jajbalaya", "start": 5233.159, "duration": 4.48}, {"text": "est assi\u00e9g\u00e9e par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 5235.679, "duration": 4.161}, {"text": "400000 personnes sont priv\u00e9es d'eau de", "start": 5237.639, "duration": 4.6}, {"text": "nourriture d'acc\u00e8s aux soins les \u00e9coles", "start": 5239.84, "duration": 4.319}, {"text": "sont bombard\u00e9es les h\u00f4pitaux incendi\u00e9s", "start": 5242.239, "duration": 3.92}, {"text": "des corps calcin\u00e9s d\u00e9chiquet\u00e9s jonch les", "start": 5244.159, "duration": 4.161}, {"text": "rues une odeur de mort r\u00e8gne sur le nord", "start": 5246.159, "duration": 5.04}, {"text": "de Gaza l'enfer d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 jabalaya", "start": 5248.32, "duration": 4.839}, {"text": "s'inscrit dans une strat\u00e9gie g\u00e9nocidaire", "start": 5251.199, "duration": 3.641}, {"text": "du gouvernement", "start": 5253.159, "duration": 3.761}, {"text": "isra\u00e9lien qui peut encore croire \u00e0 la", "start": 5254.84, "duration": 4.04}, {"text": "fable d'une guerre d\u00e9fensive men\u00e9e par", "start": 5256.92, "duration": 4.16}, {"text": "Isra\u00ebl contre le Hamas ou le hesbolah", "start": 5258.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'assassinat de leur chef n'a pas arr\u00eat\u00e9", "start": 5261.08, "duration": 3.639}, {"text": "netaniaou et sa folie meurtri\u00e8re", "start": 5262.76, "duration": 4.24}, {"text": "bombardement aveugle tir de sniper sur", "start": 5264.719, "duration": 4.48}, {"text": "les civils blocus alimentaire les", "start": 5267.0, "duration": 3.88}, {"text": "semeurs de morts continuent leur", "start": 5269.199, "duration": 4.201}, {"text": "besognes \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 de force ou mourir", "start": 5270.88, "duration": 4.6}, {"text": "sous les ball isra\u00e9lienne voil\u00e0 le seul", "start": 5273.4, "duration": 3.44}, {"text": "horizon offert aux Palestiniens et aux", "start": 5275.48, "duration": 2.679}, {"text": "palestinens depuis maintenant plusieurs", "start": 5276.84, "duration": 4.279}, {"text": "mois de Gaza \u00e0 jabalaya de Rafa \u00e0", "start": 5278.159, "duration": 4.841}, {"text": "ranunes nous sommes t\u00e9moins de la mise \u00e0", "start": 5281.119, "duration": 4.281}, {"text": "mort d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e d'un peuple l'ONU alerte", "start": 5283.0, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre jamais", "start": 5285.4, "duration": 3.719}, {"text": "depuis 1945 une population n'a \u00e9t\u00e9", "start": 5287.0, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9duite \u00e0 la fin si rapidement et si", "start": 5289.119, "duration": 4.481}, {"text": "compl\u00e8tement comme l'ont \u00e9t\u00e9 les 2,3", "start": 5291.56, "duration": 4.72}, {"text": "millions de Palestiniens vivant \u00e0 Gaza", "start": 5293.6, "duration": 4.76}, {"text": "la l\u00e9gitimation d'un tel degr\u00e9 de", "start": 5296.28, "duration": 4.24}, {"text": "barbarie devrait inqui\u00e9ter le monde", "start": 5298.36, "duration": 4.319}, {"text": "jusqu'o\u00f9 la France s'enfoncerait-elle", "start": 5300.52, "duration": 3.84}, {"text": "dans la complicit\u00e9 face au premier", "start": 5302.679, "duration": 3.721}, {"text": "g\u00e9nocide film\u00e9 en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 5304.36, "duration": 3.759}, {"text": "ce n'est pas une guerre c'est un", "start": 5306.4, "duration": 3.44}, {"text": "g\u00e9nocide et le peuple fran\u00e7ais voit le", "start": 5308.119, "duration": 4.281}, {"text": "cri depuis des mois plut\u00f4t que de", "start": 5309.84, "duration": 4.04}, {"text": "s'attaquer \u00e0 la rapporteur sp\u00e9ciale de", "start": 5312.4, "duration": 3.88}, {"text": "l'ONU Francesca albanes\u00e9 dont je salue", "start": 5313.88, "duration": 4.2}, {"text": "le travail la France doit poser des", "start": 5316.28, "duration": 2.8}, {"text": "actes concrets pour mettre le", "start": 5318.08, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien et son arm\u00e9e hors", "start": 5319.08, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9tat de nuire l'histoire vous jugera", "start": 5321.119, "duration": 3.801}, {"text": "monsieur le Premier ministre et personne", "start": 5323.28, "duration": 4.359}, {"text": "ne dira je ne peux pas savoir quelle", "start": 5324.92, "duration": 4.08}, {"text": "action concr\u00e8te Monsieur le Premier", "start": 5327.639, "duration": 2.961}, {"text": "Ministre quelle action concr\u00e8te", "start": 5329.0, "duration": 3.4}, {"text": "allez-vous prendre pour faire cester les", "start": 5330.6, "duration": 5.32}, {"text": "g\u00e9nocides en cour Gaza", "start": 5332.4, "duration": 4.56}, {"text": "je vous", "start": 5335.92, "duration": 3.12}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 5336.96, "duration": 4.04}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot ministre de l'Europe et", "start": 5339.04, "duration": 3.679}, {"text": "des Affaires", "start": 5341.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 5342.719, "duration": 4.161}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 5344.96, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 vous avez \u00e9voqu\u00e9 la mort de Yaya", "start": 5346.88, "duration": 4.64}, {"text": "sinoir permettez-moi de rappeler qu'il", "start": 5349.119, "duration": 4.401}, {"text": "fut l'architecte du pire massacre", "start": 5351.52, "duration": 3.8}, {"text": "antis\u00e9mite de notre histoire depuis la", "start": 5353.52, "duration": 4.84}, {"text": "Choa et que la France \u00e0 cette instant", "start": 5355.32, "duration": 5.96}, {"text": "une pens\u00e9e pour les 1200 victimes", "start": 5358.36, "duration": 5.72}, {"text": "civiles de cet attentat terroriste", "start": 5361.28, "duration": 6.76}, {"text": "auieux don 48 de nos compatriotes pour", "start": 5364.08, "duration": 6.8}, {"text": "les otages encore retenus en captivit\u00e9", "start": 5368.04, "duration": 5.76}, {"text": "dont deux de nos compatriotes Oper", "start": 5370.88, "duration": 4.92}, {"text": "Calderon et OAD", "start": 5373.8, "duration": 5.6}, {"text": "yalomi monsieur le d\u00e9put\u00e9 vous", "start": 5375.8, "duration": 5.8}, {"text": "interpellez monsieur le Premier ministre", "start": 5379.4, "duration": 4.799}, {"text": "et vous mettez en question la voix que", "start": 5381.6, "duration": 4.8}, {"text": "la France porte dans cette r\u00e9gion", "start": 5384.199, "duration": 5.281}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 la France se situe et", "start": 5386.4, "duration": 5.759}, {"text": "se situera toujours dans un seul camp", "start": 5389.48, "duration": 5.239}, {"text": "celui du droit international et celui de", "start": 5392.159, "duration": 6.841}, {"text": "la justice et partout toujours partout", "start": 5394.719, "duration": 7.281}, {"text": "et toujours nous condamnons les", "start": 5399.0, "duration": 5.239}, {"text": "violation du droit", "start": 5402.0, "duration": 6.56}, {"text": "international \u00e0 Gaza par Isra\u00ebl en", "start": 5404.239, "duration": 7.88}, {"text": "Isra\u00ebl par le Hamas en Isra\u00ebl par le", "start": 5408.56, "duration": 7.52}, {"text": "Hezbollah au Liban par Isra\u00ebl en Irak et", "start": 5412.119, "duration": 6.52}, {"text": "en Syrie par les bourreaux des yzidi en", "start": 5416.08, "duration": 5.4}, {"text": "Afghanistan par les talibans au Soudan", "start": 5418.639, "duration": 5.961}, {"text": "par les forces arm\u00e9es en Arm\u00e9nie par", "start": 5421.48, "duration": 6.0}, {"text": "l'Azerba\u00efjan en Ukraine par la", "start": 5424.6, "duration": 6.0}, {"text": "Russie nous n'avons qu'un seul message", "start": 5427.48, "duration": 6.28}, {"text": "celui du Dr international et celui de la", "start": 5430.6, "duration": 5.599}, {"text": "justice et \u00e7a n'est pas tout \u00e0 fait un", "start": 5433.76, "duration": 4.84}, {"text": "hasard monsieur le d\u00e9put\u00e9 si comme", "start": 5436.199, "duration": 5.44}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est la France qui la", "start": 5438.6, "duration": 4.96}, {"text": "premi\u00e8re pour le Liban comme elle", "start": 5441.639, "duration": 4.321}, {"text": "l'avait fait pour Gaza organisera ce", "start": 5443.56, "duration": 5.159}, {"text": "jeudi une conf\u00e9rence internationale de", "start": 5445.96, "duration": 5.679}, {"text": "soutien \u00e0 la population libanaise le", "start": 5448.719, "duration": 5.241}, {"text": "Liban aujourd'hui a besoin de la France", "start": 5451.639, "duration": 4.201}, {"text": "et la France ne lui fera pas", "start": 5453.96, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9fut merci beaucoup monsieur le", "start": 5455.84, "duration": 6.319}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 42000", "start": 5458.679, "duration": 5.52}, {"text": "Palestiniens assassin\u00e9s cessz les", "start": 5462.159, "duration": 3.841}, {"text": "conf\u00e9rences d\u00e9cr\u00e9tez un embargo sur les", "start": 5464.199, "duration": 3.761}, {"text": "armes reconnaissez l'\u00c9tat de Palestine", "start": 5466.0, "duration": 5.56}, {"text": "prenez des actions concr\u00e8tes", "start": 5467.96, "duration": 3.6}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Monsieur Emmanuel", "start": 5472.36, "duration": 4.799}, {"text": "Gr\u00e9goire pour le groupe", "start": 5475.0, "duration": 4.199}, {"text": "socialiste merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5477.159, "duration": 3.241}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre chers", "start": 5479.199, "duration": 3.161}, {"text": "coll\u00e8gues j'ai faim je dors dans ma", "start": 5480.4, "duration": 4.64}, {"text": "voiture je suis \u00e9puis\u00e9 je suis seul", "start": 5482.36, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 les mots de notre jeunesse le", "start": 5485.04, "duration": 3.84}, {"text": "rapport de l'association Copin publi\u00e9 la", "start": 5486.88, "duration": 4.04}, {"text": "semaine derni\u00e8re est sans appel un", "start": 5488.88, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tudiant sur deux affirme avoir d\u00e9j\u00e0", "start": 5490.92, "duration": 4.96}, {"text": "saut\u00e9 un repas par manque d'argent 68,5", "start": 5492.56, "duration": 5.88}, {"text": "% vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 une", "start": 5495.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tudiante sur 4 n'a pas les moyens de", "start": 5498.44, "duration": 3.96}, {"text": "s'acheter des protections p\u00e9riodiques", "start": 5500.48, "duration": 3.719}, {"text": "l'explosion du nombre de distributions", "start": 5502.4, "duration": 3.36}, {"text": "alimentaires d'associations de lutte", "start": 5504.199, "duration": 3.681}, {"text": "contre la pr\u00e9carit\u00e9 d'\u00e9tudiants", "start": 5505.76, "duration": 3.84}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire met en lumi\u00e8re l'inaction", "start": 5507.88, "duration": 3.72}, {"text": "du gouvernement les obligeant \u00e0 se", "start": 5509.6, "duration": 3.92}, {"text": "substituer \u00e0 l'\u00c9tat monsieur le Premier", "start": 5511.6, "duration": 3.48}, {"text": "ministre quel projet portez-vous pour", "start": 5513.52, "duration": 3.84}, {"text": "notre jeunesse est-ce le projet d'une", "start": 5515.08, "duration": 3.599}, {"text": "privatisation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de", "start": 5517.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur non contr\u00f4l\u00e9 et", "start": 5518.679, "duration": 4.401}, {"text": "on\u00e9reuse est celui d'un minist\u00e8re de", "start": 5520.96, "duration": 3.36}, {"text": "l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la", "start": 5523.08, "duration": 3.36}, {"text": "recherche au Rabet dont le budget a d\u00e9j\u00e0", "start": 5524.32, "duration": 3.799}, {"text": "baiss\u00e9 de pr\u00e8s d'un milliard d'euros par", "start": 5526.44, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cret en f\u00e9vrier et pour lequel le PLF", "start": 5528.119, "duration": 4.641}, {"text": "ne pr\u00e9voit rien est-ce un projet qui", "start": 5530.76, "duration": 4.08}, {"text": "laisserait nos universit\u00e9s avec plus de", "start": 5532.76, "duration": 3.879}, {"text": "500 millions d'euros non compens\u00e9s pour", "start": 5534.84, "duration": 4.279}, {"text": "2025 obligeant \u00e0 effectuer des coupes", "start": 5536.639, "duration": 4.761}, {"text": "drastiques \u00e0 fermer des sites et arr\u00eater", "start": 5539.119, "duration": 4.201}, {"text": "les investissements est-ce un projet qui", "start": 5541.4, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9voit de laisser loger nos \u00e9tudiants", "start": 5543.32, "duration": 4.319}, {"text": "dans des r\u00e9sidences cru insalubres t", "start": 5545.08, "duration": 4.0}, {"text": "celle de Saint-Denis qui a r\u00e9cemment", "start": 5547.639, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9fray\u00e9 la chronique est-ce un projet", "start": 5549.08, "duration": 4.559}, {"text": "qui va pour une nouvelle ann\u00e9e augmenter", "start": 5551.32, "duration": 3.919}, {"text": "les frais d'inscription \u00e0 la fac vous", "start": 5553.639, "duration": 2.881}, {"text": "engagez-vous monsieur le Premier", "start": 5555.239, "duration": 3.681}, {"text": "ministre \u00e0 ne pas les augmenter est-ce", "start": 5556.52, "duration": 3.8}, {"text": "un projet port\u00e9 par un ministre de", "start": 5558.92, "duration": 2.68}, {"text": "l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la", "start": 5560.32, "duration": 3.72}, {"text": "Recherche ultra conservateur qui fait", "start": 5561.6, "duration": 4.92}, {"text": "d'un pr\u00e9tendu Islam gauchisme le", "start": 5564.04, "duration": 6.119}, {"text": "principal probl\u00e8me de nos universit\u00e9s", "start": 5566.52, "duration": 6.48}, {"text": "est-ce le projet d'une jeunesse au pas", "start": 5570.159, "duration": 4.241}, {"text": "mais sans repas", "start": 5573.0, "duration": 3.4}, {"text": "qui soutiendrait le SNU plut\u00f4t que le", "start": 5574.4, "duration": 5.12}, {"text": "repas CROUS \u00e0 1 \u20ac port\u00e9 par les", "start": 5576.4, "duration": 4.64}, {"text": "socialistes par la gauche et par ma", "start": 5579.52, "duration": 2.639}, {"text": "coll\u00e8gue", "start": 5581.04, "duration": 3.32}, {"text": "fatii vous avez fait Monsieur le Premier", "start": 5582.159, "duration": 3.601}, {"text": "Ministre de la Sant\u00e9 Mentale la Grande", "start": 5584.36, "duration": 4.16}, {"text": "Cause Nationale 2025 pierre mandz France", "start": 5585.76, "duration": 4.439}, {"text": "disait que la gravit\u00e9 d'une question se", "start": 5588.52, "duration": 3.679}, {"text": "mesure \u00e0 la fa\u00e7on dont elle affecte la", "start": 5590.199, "duration": 4.96}, {"text": "jeunesse 4 \u00e9tudiants sur 10 pr\u00e9sent des", "start": 5592.199, "duration": 5.0}, {"text": "syndr\u00f4mes d\u00e9pressifs parler de la", "start": 5595.159, "duration": 3.321}, {"text": "jeunesse ce n'est pas parler de nos", "start": 5597.199, "duration": 3.081}, {"text": "enfants c'est parler de l'avenir de la", "start": 5598.48, "duration": 4.44}, {"text": "Nation toute enti\u00e8re la jeunesse souffre", "start": 5600.28, "duration": 4.28}, {"text": "elle gronde", "start": 5602.92, "duration": 5.36}, {"text": "sour merci monsieur le", "start": 5604.56, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 Monsieur Patrick", "start": 5608.32, "duration": 4.2}, {"text": "Etzel ministre de l'Enseignement", "start": 5610.8, "duration": 4.64}, {"text": "sup\u00e9rieur et de la", "start": 5612.52, "duration": 2.92}, {"text": "Recherche s'il vous", "start": 5615.52, "duration": 3.48}, {"text": "pla\u00eet allez un peu de silence on \u00e9coute", "start": 5620.52, "duration": 4.56}, {"text": "la r\u00e9ponse du", "start": 5623.32, "duration": 4.0}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5625.08, "duration": 4.159}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 5627.32, "duration": 4.0}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Emmanuel Gr\u00e9goire", "start": 5629.239, "duration": 4.081}, {"text": "vous m'interrogez sur une question", "start": 5631.32, "duration": 4.2}, {"text": "importante la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante et les", "start": 5633.32, "duration": 4.16}, {"text": "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par certains", "start": 5635.52, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tudiants pour se nourrir correctement", "start": 5637.48, "duration": 5.44}, {"text": "c'est \u00e9videmment une question que je", "start": 5639.719, "duration": 4.96}, {"text": "suis avec la plus grande attention et", "start": 5642.92, "duration": 4.199}, {"text": "l'ensemble de mon minist\u00e8re concernant", "start": 5644.679, "duration": 5.201}, {"text": "la restauration nous poursuivons et je", "start": 5647.119, "duration": 5.801}, {"text": "tiens \u00e0 le dire l'offre du repas \u00e0 1 \u20ac", "start": 5649.88, "duration": 4.92}, {"text": "pour les \u00e9tudiants boursiers et en", "start": 5652.92, "duration": 5.08}, {"text": "situation de fragilit\u00e9 en", "start": 5654.8, "duration": 6.6}, {"text": "2023 cela repr\u00e9sentait 22 millions de", "start": 5658.0, "duration": 5.719}, {"text": "repas servis pour les plus fragiles et", "start": 5661.4, "duration": 4.44}, {"text": "et les budgets seront consolid\u00e9s pour", "start": 5663.719, "duration": 5.4}, {"text": "cela l'effort se poursuit \u00e9galement sur", "start": 5665.84, "duration": 6.0}, {"text": "l'application de la loi dit l\u00e9evi avec", "start": 5669.119, "duration": 5.241}, {"text": "une offre de restauration \u00e0 tarif mod\u00e9r\u00e9", "start": 5671.84, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 proximit\u00e9 de leur lieu d'\u00e9tude je", "start": 5674.36, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9cise \u00e9galement qu'un travail est", "start": 5677.04, "duration": 4.599}, {"text": "engag\u00e9 sur les zones blanches sans", "start": 5679.28, "duration": 4.839}, {"text": "restauration universitaire par ailleurs", "start": 5681.639, "duration": 4.281}, {"text": "vous \u00e9voquez la question du logement", "start": 5684.119, "duration": 3.801}, {"text": "effectivement question que vous", "start": 5685.92, "duration": 4.88}, {"text": "connaissez bien encore une fois le", "start": 5687.92, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9seau des CROUS a engag\u00e9 un important", "start": 5690.8, "duration": 5.439}, {"text": "programme de r\u00e9novation de logement", "start": 5694.28, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tudiant et nous avons vu avec", "start": 5696.239, "duration": 5.92}, {"text": "l'ensemble du r\u00e9seau la possibilit\u00e9 de", "start": 5698.6, "duration": 6.079}, {"text": "poursuivre ces actions cela a \u00e9t\u00e9", "start": 5702.159, "duration": 4.921}, {"text": "consolid\u00e9 nous avons des \u00e9changes aussi", "start": 5704.679, "duration": 4.48}, {"text": "avec ma coll\u00e8gue Val\u00e9rie lettard pour", "start": 5707.08, "duration": 4.4}, {"text": "faire en sorte que \u00e9videmment la", "start": 5709.159, "duration": 4.52}, {"text": "situation globale du logement soit", "start": 5711.48, "duration": 5.12}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9e et enfin par rapport \u00e0 cela", "start": 5713.679, "duration": 5.721}, {"text": "nous travaillons \u00e9videmment aussi avec", "start": 5716.6, "duration": 4.96}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales sur", "start": 5719.4, "duration": 4.839}, {"text": "cette question soyez ass que le", "start": 5721.56, "duration": 4.28}, {"text": "bien-\u00eatre et l'am\u00e9lioration des", "start": 5724.239, "duration": 3.801}, {"text": "conditions de vie de nos \u00e9tudiants sont", "start": 5725.84, "duration": 4.399}, {"text": "au c\u0153ur des pr\u00e9occupations de notre", "start": 5728.04, "duration": 5.36}, {"text": "gouvernement et de mon minist\u00e8re et les", "start": 5730.239, "duration": 6.041}, {"text": "3,2 milliards d'euros qui \u00e9taient", "start": 5733.4, "duration": 6.44}, {"text": "pr\u00e9sents en 2024 sont consolid\u00e9s pour", "start": 5736.28, "duration": 6.48}, {"text": "2025 concernant le budget des", "start": 5739.84, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9tablissements l\u00e0 aussi c'est un travail", "start": 5742.76, "duration": 5.32}, {"text": "qui est engag\u00e9 vous devriez noter qu'en", "start": 5745.36, "duration": 5.319}, {"text": "p\u00e9riode de difficult\u00e9 budg\u00e9taire nous", "start": 5748.08, "duration": 6.24}, {"text": "sommes dans une situationur", "start": 5750.679, "duration": 3.641}, {"text": "merci Monsieur le", "start": 5755.4, "duration": 2.88}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 5760.92, "duration": 5.88}, {"text": "Madame Am\u00e9lia lacrafi pour le groupe", "start": 5763.36, "duration": 6.6}, {"text": "pr merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 5766.8, "duration": 6.16}, {"text": "le Ministre depuis un mois les Fran\u00e7ais", "start": 5769.96, "duration": 4.8}, {"text": "du Liban que je repr\u00e9sente expriment", "start": 5772.96, "duration": 3.4}, {"text": "leur profonde inqui\u00e9tude tout comme", "start": 5774.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'ensemble des Libanais face \u00e0 la", "start": 5776.36, "duration": 3.72}, {"text": "situation de guerre qu'ils vivent depuis", "start": 5778.159, "duration": 4.56}, {"text": "le 8 octobre 2023 et sans discontinuer", "start": 5780.08, "duration": 4.24}, {"text": "le hbollah en soutien au groupe", "start": 5782.719, "duration": 3.561}, {"text": "terroriste du Hamas a d\u00e9cid\u00e9 d'envoyer", "start": 5784.32, "duration": 4.28}, {"text": "massivement des roquettes vers Isra\u00ebl et", "start": 5786.28, "duration": 4.04}, {"text": "c'est tout le Liban qui subit les", "start": 5788.6, "duration": 3.88}, {"text": "frappes isra\u00e9liennes des attaques", "start": 5790.32, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9tendument cibl\u00e9es violent aujourd'hui", "start": 5792.48, "duration": 3.92}, {"text": "sa souverainet\u00e9 et frappent durement la", "start": 5794.6, "duration": 3.76}, {"text": "population civile femm et enfants", "start": 5796.4, "duration": 4.319}, {"text": "compris depuis le sud jusqu'\u00e0 Beyrouth", "start": 5798.36, "duration": 4.48}, {"text": "et m\u00eame au-del\u00e0 la finule elle-m\u00eame", "start": 5800.719, "duration": 4.041}, {"text": "comptant plus de 700 militaires fran\u00e7ais", "start": 5802.84, "duration": 4.0}, {"text": "n'est pas \u00e0 l'abri de tir direct je", "start": 5804.76, "duration": 3.359}, {"text": "tiens \u00e0 rendre hommage ici \u00e0", "start": 5806.84, "duration": 2.879}, {"text": "l'engagement sans faille de notre", "start": 5808.119, "duration": 4.161}, {"text": "ambassade et notre consulat \u00e0 Beyrouth", "start": 5809.719, "duration": 4.121}, {"text": "du centre de crise et de soutien de", "start": 5812.28, "duration": 4.08}, {"text": "votre minist\u00e8re et du minist\u00e8re des", "start": 5813.84, "duration": 4.12}, {"text": "arm\u00e9es", "start": 5816.36, "duration": 5.64}, {"text": "tous tous \u0153uvrent jour et nuit pour", "start": 5817.96, "duration": 6.199}, {"text": "soutenir les Fran\u00e7ais du Liban leur", "start": 5822.0, "duration": 4.199}, {"text": "famille et plus largement le pays tout", "start": 5824.159, "duration": 3.96}, {"text": "entier monsieur le ministre nous le", "start": 5826.199, "duration": 4.04}, {"text": "savons l'aide humanitaire ne r\u00e9soudra", "start": 5828.119, "duration": 3.841}, {"text": "pas les probl\u00e8mes de fond du Liban le", "start": 5830.239, "duration": 4.48}, {"text": "pays est autage des armes du hbola qui", "start": 5831.96, "duration": 5.199}, {"text": "avec le soutien du Liban contribu \u00e0 sa", "start": 5834.719, "duration": 4.881}, {"text": "destruction l'incapacit\u00e9 des dirigeants", "start": 5837.159, "duration": 4.08}, {"text": "libanais \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de leur", "start": 5839.6, "duration": 4.639}, {"text": "pays et \u00e0 prot\u00e9ger le peuple est C \u00e9gard", "start": 5841.239, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9occupante lors de la conf\u00e9rence", "start": 5844.239, "duration": 4.281}, {"text": "internationale de ce jeudi organis\u00e9e \u00e0", "start": 5846.159, "duration": 3.601}, {"text": "l'initiative du Pr\u00e9sident de la", "start": 5848.52, "duration": 3.8}, {"text": "R\u00e9publique comment comptez-vous au-del\u00e0", "start": 5849.76, "duration": 5.2}, {"text": "de l'aide humanitaire aider les Libanais", "start": 5852.32, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 garantir un soutien durable \u00e0 leurs", "start": 5854.96, "duration": 4.679}, {"text": "forces arm\u00e9es \u00e0 r\u00e9tablir des", "start": 5857.44, "duration": 4.279}, {"text": "institutions fonctionnelles \u00e0 savoir", "start": 5859.639, "duration": 4.0}, {"text": "voter un pr\u00e9sident et avoir un", "start": 5861.719, "duration": 4.561}, {"text": "gouvernement et surtout \u00e0 lib\u00e9rer leur", "start": 5863.639, "duration": 4.6}, {"text": "pays d'une emprise \u00e9trang\u00e8re qui le", "start": 5866.28, "duration": 3.72}, {"text": "maintient dans le chaos quelle est la", "start": 5868.239, "duration": 3.121}, {"text": "contribution attendue de cette", "start": 5870.0, "duration": 4.159}, {"text": "conf\u00e9rence \u00e0 l'obtention d'un cc feu", "start": 5871.36, "duration": 5.08}, {"text": "durable et au respect sans faille de la", "start": 5874.159, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9solution 1701 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 5876.44, "duration": 5.04}, {"text": "quels seront les crit\u00e8res concrets pour", "start": 5879.719, "duration": 3.52}, {"text": "juger de la r\u00e9ussite d'une telle", "start": 5881.48, "duration": 3.239}, {"text": "initiative internationale je vous", "start": 5883.239, "duration": 3.761}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 5884.719, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e la parole est \u00e0 Jean-No\u00ebl Barot", "start": 5887.0, "duration": 4.32}, {"text": "ministre des Affaires europ\u00e9 des", "start": 5889.119, "duration": 4.241}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes et \u00e9trang\u00e8res", "start": 5891.32, "duration": 3.319}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 5893.36, "duration": 3.279}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 5894.639, "duration": 3.321}, {"text": "je voudrais \u00e0 mon tour vous rendre", "start": 5896.639, "duration": 4.401}, {"text": "hommage ainsi qu'\u00e0 votre suppl\u00e9ant qui", "start": 5897.96, "duration": 6.44}, {"text": "au Liban PA cours \u00e0 un certain nombre de", "start": 5901.04, "duration": 5.84}, {"text": "nos ressortissants qui sont d\u00e9boussol\u00e9s", "start": 5904.4, "duration": 4.44}, {"text": "et qui portaient la voix de la France", "start": 5906.88, "duration": 4.68}, {"text": "dans ce pays je vous remercie je vous", "start": 5908.84, "duration": 4.64}, {"text": "remercie d'avoir rendu hommage au aux", "start": 5911.56, "duration": 3.4}, {"text": "agents du minist\u00e8re de l'Europe et des", "start": 5913.48, "duration": 3.32}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res qui parfois dans des", "start": 5914.96, "duration": 4.199}, {"text": "conditions extr\u00eamement difficiles \u00e7a", "start": 5916.8, "duration": 4.16}, {"text": "quitte de leur mission avec un", "start": 5919.159, "duration": 3.921}, {"text": "engagement et un d\u00e9vouement qui force", "start": 5920.96, "duration": 4.48}, {"text": "notre admiration vous l'avez rappel\u00e9 le", "start": 5923.08, "duration": 4.92}, {"text": "Liban pays qui vous est cher pays cher \u00e0", "start": 5925.44, "duration": 5.0}, {"text": "la France est aujourd'hui plong\u00e9 dans le", "start": 5928.0, "duration": 5.56}, {"text": "chaos d'une guerre une guerre don la la", "start": 5930.44, "duration": 4.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 premi\u00e8re incombe au", "start": 5933.56, "duration": 4.32}, {"text": "hzbollah qui a choisi d\u00e9lib\u00e9ramment d\u00e8s", "start": 5935.0, "duration": 4.76}, {"text": "le lendemain du 7 octobre de faire", "start": 5937.88, "duration": 3.759}, {"text": "pleuvoir le feu de ces roquettes sur le", "start": 5939.76, "duration": 4.08}, {"text": "nord d'Isra\u00ebl une guerre dans laquelle", "start": 5941.639, "duration": 4.921}, {"text": "Isra\u00ebl doit respecter le droit", "start": 5943.84, "duration": 4.6}, {"text": "international et le droit international", "start": 5946.56, "duration": 3.92}, {"text": "humanitaire permettre l'acheminement", "start": 5948.44, "duration": 3.96}, {"text": "sans entrave de l'aide humanitaire", "start": 5950.48, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9server les civils s'abstenir de", "start": 5952.4, "duration": 5.16}, {"text": "porter atteinte aux emprises de la finu", "start": 5954.96, "duration": 4.0}, {"text": "et c'est dans ce contexte que nous", "start": 5957.56, "duration": 3.36}, {"text": "organisons jeudi une conf\u00e9rence", "start": 5958.96, "duration": 4.56}, {"text": "internationale de soutien au Liban qui", "start": 5960.92, "duration": 3.92}, {"text": "sera ouverte par le Pr\u00e9sident de la", "start": 5963.52, "duration": 4.84}, {"text": "R\u00e9publique et \u00e0 laquelle les 70 pays 15", "start": 5964.84, "duration": 5.44}, {"text": "organisations internationales que nous", "start": 5968.36, "duration": 5.12}, {"text": "avons convi\u00e9s ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent elle", "start": 5970.28, "duration": 6.12}, {"text": "sera l'occasion d'avancer sur trois", "start": 5973.48, "duration": 6.44}, {"text": "domaines le champ diplomatique avec le", "start": 5976.4, "duration": 5.08}, {"text": "CESS le feu imm\u00e9diat suivi de", "start": 5979.92, "duration": 3.799}, {"text": "l'application de la r\u00e9solution 1701 du", "start": 5981.48, "duration": 4.32}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies", "start": 5983.719, "duration": 4.321}, {"text": "seul susceptible de garantir \u00e0 la fois", "start": 5985.8, "duration": 4.56}, {"text": "la souverainet\u00e9 du Liban et la s\u00e9curit\u00e9", "start": 5988.04, "duration": 5.4}, {"text": "d'Isra\u00ebl le domaine humanitaire ensuite", "start": 5990.36, "duration": 5.52}, {"text": "l'id\u00e9e \u00e9tant de recueillir l'aide la", "start": 5993.44, "duration": 5.0}, {"text": "plus importante pour faire pour pour", "start": 5995.88, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9pondre au aux besoins urgents de la", "start": 5998.44, "duration": 4.04}, {"text": "population libanaise et puis le domaine", "start": 6000.36, "duration": 4.48}, {"text": "institutionnel pour que le Liban puisse", "start": 6002.48, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e8s demain reprendre la ma\u00eetrise de son", "start": 6004.84, "duration": 4.52}, {"text": "destin et j'appelle tous les acteurs", "start": 6007.08, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9s entreprises qui souhaitent", "start": 6009.36, "duration": 3.08}, {"text": "aider le Liban aujourd'hui dans notre", "start": 6011.08, "duration": 3.559}, {"text": "pays \u00e0 prendre \u00e0achche avec mon", "start": 6012.44, "duration": 3.36}, {"text": "minist\u00e8re le centre de crise et de", "start": 6014.639, "duration": 2.841}, {"text": "soutien que vous avez \u00e9voqu\u00e9 pour nous", "start": 6015.8, "duration": 3.359}, {"text": "faire part de leur volont\u00e9 d'agir et", "start": 6017.48, "duration": 3.679}, {"text": "nous accompagnerons sur cette voie merci", "start": 6019.159, "duration": 5.721}, {"text": "beaucoup monsieur le ministre", "start": 6021.159, "duration": 3.721}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Jean-Victor", "start": 6024.92, "duration": 4.08}, {"text": "castor pour le groupe", "start": 6026.599, "duration": 5.721}, {"text": "GDR merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 6029.0, "duration": 5.4}, {"text": "le Premier Ministre chers coll\u00e8gues je", "start": 6032.32, "duration": 3.359}, {"text": "m'adresse \u00e0 vous Monsieur le Premier", "start": 6034.4, "duration": 3.92}, {"text": "Ministre ici m\u00eame dans cette assembl\u00e9e", "start": 6035.679, "duration": 6.0}, {"text": "il y a 62 ans le d\u00e9put\u00e9 Justin catailler", "start": 6038.32, "duration": 5.319}, {"text": "avait fait une d\u00e9claration apr\u00e8s avoir", "start": 6041.679, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e9crit SOS ici guyan lors de cette", "start": 6043.639, "duration": 6.441}, {"text": "d\u00e9claration il vous a il a inform\u00e9 ses", "start": 6047.44, "duration": 4.12}, {"text": "coll\u00e8gues que c'\u00e9tait certainement sa", "start": 6050.08, "duration": 3.44}, {"text": "derni\u00e8re prise de parole dans cette", "start": 6051.56, "duration": 3.76}, {"text": "assembl\u00e9e", "start": 6053.52, "duration": 4.719}, {"text": "Infin\u00e9 son avion s'est \u00e9cras\u00e9 avec", "start": 6055.32, "duration": 5.279}, {"text": "d'autres militants dirigeants politiques", "start": 6058.239, "duration": 4.96}, {"text": "de la Guadeloupe et de la Martinique \u00e0", "start": 6060.599, "duration": 4.0}, {"text": "en", "start": 6063.199, "duration": 3.321}, {"text": "Guadeloupe", "start": 6064.599, "duration": 3.921}, {"text": "bizarrement je vous parle ici parce que", "start": 6066.52, "duration": 4.599}, {"text": "c'\u00e9tait un militant un d\u00e9put\u00e9 qui se", "start": 6068.52, "duration": 5.52}, {"text": "battait pour l'\u00e9volution statutaire pour", "start": 6071.119, "duration": 6.161}, {"text": "l'autonomie de la Guyane en", "start": 6074.04, "duration": 5.72}, {"text": "1962 et il se basait sur le discours du", "start": 6077.28, "duration": 4.6}, {"text": "G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui disait qu'il \u00e9tait", "start": 6079.76, "duration": 5.12}, {"text": "normal qu'un territoire aussi loin", "start": 6081.88, "duration": 5.4}, {"text": "puisse \u00eatre dirig\u00e9", "start": 6084.88, "duration": 4.359}, {"text": "localement monsieur le Premier ministre", "start": 6087.28, "duration": 4.56}, {"text": "je vous ai rencontr\u00e9 dans cette dans les", "start": 6089.239, "duration": 3.761}, {"text": "couloir de l'Assembl\u00e9e vous m'avez dit", "start": 6091.84, "duration": 3.48}, {"text": "que vous \u00e9tiez all\u00e9 \u00e0 kamamopi kamamopi", "start": 6093.0, "duration": 4.28}, {"text": "c'est \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Br\u00e9sil", "start": 6095.32, "duration": 5.12}, {"text": "kamamopi c'est une commune autochtone o\u00f9", "start": 6097.28, "duration": 6.28}, {"text": "le maire ne peut m\u00eame pas b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 6100.44, "duration": 6.12}, {"text": "terre le la commune de camoupi est dans", "start": 6103.56, "duration": 5.24}, {"text": "le c\u0153ur du park national qui est cens\u00e9", "start": 6106.56, "duration": 5.48}, {"text": "prot\u00e9ger la for\u00eat les orpailleurs", "start": 6108.8, "duration": 5.24}, {"text": "ill\u00e9gaux occup le territoire de la", "start": 6112.04, "duration": 5.04}, {"text": "Guyane depuis plus de 40 ans en", "start": 6114.04, "duration": 5.4}, {"text": "extrayant pratiquement 10 tonnes d'or", "start": 6117.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire quasiment l'\u00e9quivalent du", "start": 6119.44, "duration": 3.759}, {"text": "budget de la collectivit\u00e9 territoriale", "start": 6120.88, "duration": 5.4}, {"text": "de Guyane c'est un \u00e9chec total toutes", "start": 6123.199, "duration": 4.681}, {"text": "les politiques publiques men\u00e9es depuis", "start": 6126.28, "duration": 4.2}, {"text": "Paris sont des \u00e9checs tous les rapports", "start": 6127.88, "duration": 4.08}, {"text": "du S\u00e9nat tous les rapports de", "start": 6130.48, "duration": 4.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qu arrivve aux", "start": 6131.96, "duration": 5.56}, {"text": "m\u00eames conclusions il n'est pas possible", "start": 6134.679, "duration": 4.841}, {"text": "d'appliquer les lois et les normes", "start": 6137.52, "duration": 5.199}, {"text": "d'Europe ou de France en guyan et pour", "start": 6139.52, "duration": 4.92}, {"text": "autant", "start": 6142.719, "duration": 4.361}, {"text": "la totalit\u00e9 des \u00e9lus \u00e0", "start": 6144.44, "duration": 5.48}, {"text": "l'unanimit\u00e9 \u00e0 deux reprises ont vot\u00e9", "start": 6147.08, "duration": 5.44}, {"text": "pour une autonomie un dialogue avait", "start": 6149.92, "duration": 5.239}, {"text": "commenc\u00e9 avec le ministre monsieur le", "start": 6152.52, "duration": 5.04}, {"text": "ministre de l'outreem et le ministre de", "start": 6155.159, "duration": 4.08}, {"text": "l'Int\u00e9rieur sur les deux premi\u00e8res", "start": 6157.56, "duration": 2.96}, {"text": "ann\u00e9es il y a 2", "start": 6159.239, "duration": 3.92}, {"text": "ans et il a cl\u00f4tur\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 6160.52, "duration": 4.52}, {"text": "unilat\u00e9rale les n\u00e9gociations sur", "start": 6163.159, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9volution statutaire qu'alz-vous faire", "start": 6165.04, "duration": 4.119}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre merci", "start": 6167.239, "duration": 2.96}, {"text": "monsieur le", "start": 6169.159, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 monur", "start": 6170.199, "duration": 6.121}, {"text": "ministre des", "start": 6173.639, "duration": 2.681}, {"text": "outrem merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6179.599, "duration": 4.201}, {"text": "Mesdames et Messieurs les", "start": 6182.199, "duration": 4.641}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 castor je", "start": 6183.8, "duration": 5.839}, {"text": "voudrais d'abord saluer votre passion", "start": 6186.84, "duration": 4.48}, {"text": "elle traduit votre engagement pour votre", "start": 6189.639, "duration": 5.08}, {"text": "territoire et cela doit \u00eatre salu\u00e9 je", "start": 6191.32, "duration": 5.319}, {"text": "voudrais peut-\u00eatre vous", "start": 6194.719, "duration": 4.641}, {"text": "rappeler que l'attitude du gouvernement", "start": 6196.639, "duration": 5.361}, {"text": "en la mati\u00e8re n'est pas ferm\u00e9 aux", "start": 6199.36, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9volutions institutionnelles de nos", "start": 6202.0, "duration": 3.52}, {"text": "territoires ultramarins \u00e7a c'est la", "start": 6203.52, "duration": 5.0}, {"text": "premi\u00e8re chose cela correspondble mais", "start": 6205.52, "duration": 4.719}, {"text": "plut\u00f4t insister sur le fait de la", "start": 6208.52, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00e9thode qui doit \u00eatre appliqu\u00e9 nous", "start": 6210.239, "duration": 4.241}, {"text": "souhaitons \u00e9videmment le dialogue et la", "start": 6212.239, "duration": 3.96}, {"text": "consultation la plus large possible des", "start": 6214.48, "duration": 3.6}, {"text": "acteurs des diff\u00e9rents territoires", "start": 6216.199, "duration": 4.681}, {"text": "singuli\u00e8rement de la Guyane bien s\u00fbr il", "start": 6218.08, "duration": 5.28}, {"text": "y a des urgences qui sont \u00e0 traiter", "start": 6220.88, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9videmment vrais vous indiquer que nous", "start": 6223.36, "duration": 6.64}, {"text": "sommes dans une logique qui consiste \u00e0", "start": 6226.639, "duration": 6.08}, {"text": "ouvrir cette discussion avec vous nous", "start": 6230.0, "duration": 4.48}, {"text": "vous vous avez en tous les cas les \u00e9lus", "start": 6232.719, "duration": 3.241}, {"text": "guyanais ont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 plusieurs", "start": 6234.48, "duration": 4.48}, {"text": "reprises sur cette demande et que vous", "start": 6235.96, "duration": 5.279}, {"text": "serez prochainement re\u00e7u \u00e9videmment au", "start": 6238.96, "duration": 4.4}, {"text": "minist\u00e8re des outresmerses l'ensemble", "start": 6241.239, "duration": 4.081}, {"text": "des parlementaires guyanais et \u00e9lu", "start": 6243.36, "duration": 4.56}, {"text": "guyanais pour travailler avec vous c'est", "start": 6245.32, "duration": 5.04}, {"text": "l'engagement que nous prenons mais toute", "start": 6247.92, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9volution institutionnelle doit d'abord", "start": 6250.36, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eatre le pr\u00e9alable doit d'abord avoir", "start": 6253.679, "duration": 4.121}, {"text": "comme pr\u00e9alable je veux dire le fait de", "start": 6255.4, "duration": 4.199}, {"text": "vouloir s'inscrire vraiment dans un", "start": 6257.8, "duration": 3.359}, {"text": "dialogue profond et la r\u00e9ponse", "start": 6259.599, "duration": 3.56}, {"text": "institutionnelle ou la modification", "start": 6261.159, "duration": 3.721}, {"text": "institutionnelle n'est pas la seule", "start": 6263.159, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 la probl\u00e9matique de nos", "start": 6264.88, "duration": 3.279}, {"text": "territoires ultramarins il ne faut pas", "start": 6266.159, "duration": 4.281}, {"text": "euh en faire le le", "start": 6268.159, "duration": 5.721}, {"text": "principe essentiel de toute am\u00e9lioration", "start": 6270.44, "duration": 5.159}, {"text": "des situations de l'ensemble de nos", "start": 6273.88, "duration": 3.48}, {"text": "territoires ultramarins cela en fait", "start": 6275.599, "duration": 3.401}, {"text": "partie mais c'est pas le seul \u00e9l\u00e9ment de", "start": 6277.36, "duration": 3.879}, {"text": "la r\u00e9flexion dont nous avons besoin nous", "start": 6279.0, "duration": 4.199}, {"text": "avons par ailleurs et nous attendons", "start": 6281.239, "duration": 5.241}, {"text": "plus exactement euh le rapport des deux", "start": 6283.199, "duration": 4.721}, {"text": "personnalit\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9s par", "start": 6286.48, "duration": 2.88}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur", "start": 6287.92, "duration": 2.719}, {"text": "l'ensemble de l'\u00e9volution", "start": 6289.36, "duration": 3.12}, {"text": "institutionnelle de nos territoires nous", "start": 6290.639, "duration": 3.96}, {"text": "attendons ce rapport avec impatience \u00e7a", "start": 6292.48, "duration": 3.44}, {"text": "fait longtemps qu'on l'attend vous avez", "start": 6294.599, "duration": 3.64}, {"text": "raison vous avez raison mais nous n'y", "start": 6295.92, "duration": 4.799}, {"text": "sommes pour rien il va donc arriver et", "start": 6298.239, "duration": 4.36}, {"text": "ne pas tarder ce qui fait que nous en", "start": 6300.719, "duration": 4.041}, {"text": "tiendrons \u00e9videmment compte et \u00e0 partir", "start": 6302.599, "duration": 3.761}, {"text": "de ce moment-l\u00e0 nous engagerons la", "start": 6304.76, "duration": 3.879}, {"text": "discussion avec vous pour l'avenir de la", "start": 6306.36, "duration": 3.96}, {"text": "Guyane mais aussi des autres territoires", "start": 6308.639, "duration": 3.48}, {"text": "d'ultramarin merci merci beaucoup", "start": 6310.32, "duration": 3.0}, {"text": "monsieur le", "start": 6312.119, "duration": 3.441}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 6313.32, "duration": 3.52}, {"text": "Monsieur Laurent jacobelli pour le", "start": 6315.56, "duration": 3.559}, {"text": "groupe rassemblement", "start": 6316.84, "duration": 4.56}, {"text": "national merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 6319.119, "duration": 3.881}, {"text": "mesdames et messieurs les ministres", "start": 6321.4, "duration": 3.16}, {"text": "chers coll\u00e8gues Monsieur le Premier", "start": 6323.0, "duration": 3.84}, {"text": "Ministre TelAviv a annonc\u00e9 vouloir agir", "start": 6324.56, "duration": 3.8}, {"text": "en justice contre les autorit\u00e9s", "start": 6326.84, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7aises apr\u00e8s l'annonce du boycott", "start": 6328.36, "duration": 4.08}, {"text": "des entreprises isra\u00e9liennes au salon", "start": 6330.96, "duration": 3.6}, {"text": "euronval elles seront finalement", "start": 6332.44, "duration": 4.279}, {"text": "autoris\u00e9es \u00e0 participer \u00e0 ce salon \u00e0", "start": 6334.56, "duration": 3.84}, {"text": "condition tenez-vous bien qu'elles", "start": 6336.719, "duration": 3.561}, {"text": "n'expose pas d'armes utilis\u00e9 pour ses", "start": 6338.4, "duration": 5.4}, {"text": "op\u00e9rations de d\u00e9fense \u00e0 Gaza ou au Liban", "start": 6340.28, "duration": 6.24}, {"text": "cela n'a aucun sens et c'est scandaleux", "start": 6343.8, "duration": 4.319}, {"text": "scandaleux quand on sait que ce salon", "start": 6346.52, "duration": 4.0}, {"text": "accueillera \u00e0 bras ouvert la Turquie", "start": 6348.119, "duration": 3.961}, {"text": "soup\u00e7onn\u00e9e de fournir des armes \u00e0", "start": 6350.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'Azerba\u00efjan ou encore la Chine qui", "start": 6352.08, "duration": 4.32}, {"text": "menace tr\u00e8s clairement la souverainet\u00e9", "start": 6354.52, "duration": 4.84}, {"text": "de Ta\u00efwan ce deux poids de mesure", "start": 6356.4, "duration": 5.719}, {"text": "ahurissant s'inscru dans la continuit\u00e9", "start": 6359.36, "duration": 5.2}, {"text": "des revirements des trahisons des", "start": 6362.119, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9missions d'Emmanuel Macron envers", "start": 6364.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9tat h\u00e9breu ces derniers mois tout a", "start": 6366.32, "duration": 4.52}, {"text": "commenc\u00e9 avec son refus de d\u00e9filer \u00e0 la", "start": 6368.56, "duration": 4.52}, {"text": "marche contre l'antis\u00e9mitisme Vinent", "start": 6370.84, "duration": 4.399}, {"text": "ensuite le boycott des entreprises", "start": 6373.08, "duration": 4.519}, {"text": "isra\u00e9liennes \u00e0 eurosatori l'appel \u00e0", "start": 6375.239, "duration": 4.92}, {"text": "l'embargo sur les armes les propos", "start": 6377.599, "duration": 5.441}, {"text": "irrationnels sur les origines d'Isra\u00ebl", "start": 6380.159, "duration": 5.48}, {"text": "et enfin le silence assourdissant du", "start": 6383.04, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sident apr\u00e8s la mort de l'un des", "start": 6385.639, "duration": 4.0}, {"text": "planificateurs des massacres du 7", "start": 6387.88, "duration": 3.96}, {"text": "octobre alors ma question est simple", "start": 6389.639, "duration": 4.921}, {"text": "monsieur le Premier ministre qui qui a", "start": 6391.84, "duration": 5.279}, {"text": "pris la d\u00e9cision du boycott qui dirige", "start": 6394.56, "duration": 4.559}, {"text": "aujourd'hui r\u00e9ellement la diplomatie", "start": 6397.119, "duration": 4.161}, {"text": "fran\u00e7aise est-ce Emmanuel Macron qui", "start": 6399.119, "duration": 4.161}, {"text": "milite pour emp\u00eacher Isra\u00ebl de se", "start": 6401.28, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9fendre face \u00e0 ceux qui veulent sa", "start": 6403.28, "duration": 4.28}, {"text": "destruction du Hamas au esbollah en", "start": 6405.199, "duration": 4.561}, {"text": "passant par les outils ou l'Iran est-ce", "start": 6407.56, "duration": 3.599}, {"text": "vous-m\u00eame monsieur le Premier ministre", "start": 6409.76, "duration": 3.24}, {"text": "et les membres de votre gouvernement", "start": 6411.159, "duration": 3.761}, {"text": "bien discret sur le sujet ou encore", "start": 6413.0, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce l'influence d'une extr\u00eame gauche", "start": 6414.92, "duration": 6.52}, {"text": "antis\u00e9mite et violente qui fait d'une", "start": 6417.08, "duration": 8.24}, {"text": "d\u00e9mocratie comme Isra\u00ebl qui se d\u00e9fend un", "start": 6421.44, "duration": 7.48}, {"text": "ennemi et qui qualifie de r\u00e9sistant les", "start": 6425.32, "duration": 6.96}, {"text": "pire Barbar islamistes soutenu parfois", "start": 6428.92, "duration": 6.319}, {"text": "dans cet h\u00e9micycle ou \u00e0 sciencep cette", "start": 6432.28, "duration": 5.08}, {"text": "influence va-t-elle jusqu'\u00e0 notre", "start": 6435.239, "duration": 4.041}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re monsieur le Premier", "start": 6437.36, "duration": 4.6}, {"text": "ministre je vous remercie la parole est", "start": 6439.28, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 Monsieur jeanno\u00ebl bar ministre des", "start": 6441.96, "duration": 4.199}, {"text": "Affaires", "start": 6443.76, "duration": 2.399}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 6447.52, "duration": 4.119}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 6449.679, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 merci pour votre question qui me", "start": 6451.639, "duration": 5.441}, {"text": "permet de clarifier la position qui est", "start": 6454.32, "duration": 4.72}, {"text": "celle du gouvernement qui sous", "start": 6457.08, "duration": 3.84}, {"text": "l'autorit\u00e9 du Premier ministre se tient", "start": 6459.04, "duration": 4.36}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 d'Isra\u00ebl comme il s'est toujours", "start": 6460.92, "duration": 4.12}, {"text": "tenu et il n'a jamais \u00e9t\u00e9 question", "start": 6463.4, "duration": 3.239}, {"text": "d'interdire la participation des", "start": 6465.04, "duration": 3.679}, {"text": "entreprises isra\u00e9liennes \u00e0 des salons", "start": 6466.639, "duration": 4.52}, {"text": "commerciaux en France les entreprises", "start": 6468.719, "duration": 4.121}, {"text": "isra\u00e9liennes qui le souhaitent pour", "start": 6471.159, "duration": 4.281}, {"text": "pouront \u00e9videmment acc\u00e9der \u00e0 Euronaval", "start": 6472.84, "duration": 4.24}, {"text": "il n'y a rien dans la position du", "start": 6475.44, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais qui puisse \u00eatre", "start": 6477.08, "duration": 4.159}, {"text": "assimil\u00e9 \u00e0 un boycott \u00e0 l'encontre des", "start": 6478.56, "duration": 4.88}, {"text": "entreprises isra\u00e9liennes et notre", "start": 6481.239, "duration": 4.281}, {"text": "soutien \u00e0 Isra\u00ebl dans son droit \u00e0 se", "start": 6483.44, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9fendre n'a jamais souffert aucune", "start": 6485.52, "duration": 4.719}, {"text": "exception ni aucune \u00e9quivoque en", "start": 6488.199, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e9moigne la d\u00e9cision de maintenir", "start": 6490.239, "duration": 3.92}, {"text": "l'exportation des composants pour le d\u00f4", "start": 6491.719, "duration": 4.321}, {"text": "de fer mais je pourrais donner d'autres", "start": 6494.159, "duration": 3.281}, {"text": "exemples comme je l'ai fait la semaine", "start": 6496.04, "duration": 4.48}, {"text": "derni\u00e8re en revanche il le serait", "start": 6497.44, "duration": 4.719}, {"text": "incoh\u00e9rent de donner lieu \u00e0 une", "start": 6500.52, "duration": 3.92}, {"text": "quelconque promotion des armes utilis\u00e9es", "start": 6502.159, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 Gaza et au Liban qui entra\u00eenent des", "start": 6504.44, "duration": 3.719}, {"text": "dommages inacceptables pour les", "start": 6506.4, "duration": 3.68}, {"text": "populations civiles alors m\u00eame que ce", "start": 6508.159, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement et que notre pays appelle \u00e0", "start": 6510.08, "duration": 4.76}, {"text": "Gaza comme au Liban \u00e0 in cesser le feu", "start": 6512.679, "duration": 4.44}, {"text": "im\u00e9lia la diplomatie fran\u00e7aise est", "start": 6514.84, "duration": 3.879}, {"text": "claire nous appelons \u00e0 un cesser le feu", "start": 6517.119, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e0 Gaza comme au Liban seule voie pour", "start": 6518.719, "duration": 4.121}, {"text": "enrayer l'escalade parvenir \u00e0 la paix et", "start": 6520.76, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 la stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion ainsi nous", "start": 6522.84, "duration": 5.2}, {"text": "avons indiqu\u00e9 aux autorit\u00e9s isra\u00e9liennes", "start": 6525.599, "duration": 3.881}, {"text": "avec lesquelles nous \u00e9changeons tr\u00e8s", "start": 6528.04, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement que la participation sous", "start": 6529.48, "duration": 4.36}, {"text": "forme de stand des entre devra respecter", "start": 6531.52, "duration": 3.56}, {"text": "cet \u00e9quilibre qui est celui de la", "start": 6533.84, "duration": 3.799}, {"text": "position de la France aussi les", "start": 6535.08, "duration": 4.2}, {"text": "entreprises dont les \u00e9quipements ne sont", "start": 6537.639, "duration": 3.641}, {"text": "pas utilis\u00e9s dans des actions offensive", "start": 6539.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 Gaza et au Liban pourront", "start": 6541.28, "duration": 5.28}, {"text": "naturellement disposer des stand lors du", "start": 6543.28, "duration": 6.64}, {"text": "salon monsieur le", "start": 6546.56, "duration": 3.36}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Mathilde", "start": 6550.639, "duration": 5.881}, {"text": "F pour groupe la France", "start": 6553.28, "duration": 3.24}, {"text": "insoumise madame la ministre de la", "start": 6556.639, "duration": 5.441}, {"text": "transition \u00e9cologique les catastropes", "start": 6559.8, "duration": 3.68}, {"text": "climatiqu s'encha\u00eene \u00e0 un rythme", "start": 6562.08, "duration": 3.48}, {"text": "effroyable et nous venons encore de", "start": 6563.48, "duration": 4.92}, {"text": "vivre les 17 et 18 octobre un ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 6565.56, "duration": 4.679}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent qui a touch\u00e9 des milliers", "start": 6568.4, "duration": 4.279}, {"text": "de foyers une dizaine de d\u00e9partements et", "start": 6570.239, "duration": 5.201}, {"text": "mobilis\u00e9 3000 sapeurs pompiers je tiens", "start": 6572.679, "duration": 5.081}, {"text": "ici \u00e0 leur rendre hommage et nous", "start": 6575.44, "duration": 4.48}, {"text": "voulons dire aussi tout notre soutien", "start": 6577.76, "duration": 3.64}, {"text": "aux personnes", "start": 6579.92, "duration": 3.799}, {"text": "sinistr\u00e9es et pourtant cette s\u00e9rie de", "start": 6581.4, "duration": 3.96}, {"text": "calamit\u00e9s tout comme la pluviom\u00e9trie", "start": 6583.719, "duration": 3.361}, {"text": "erratique de ces derni\u00e8res ann\u00e9es qui", "start": 6585.36, "duration": 3.6}, {"text": "frappe la France d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 6587.08, "duration": 4.2}, {"text": "et nos agriculteurs en particulier", "start": 6588.96, "duration": 4.0}, {"text": "correspond bien au ph\u00e9nom\u00e8ne des \u00e9crit", "start": 6591.28, "duration": 3.319}, {"text": "par le GC dans ses rapports successifs", "start": 6592.96, "duration": 2.84}, {"text": "depuis", "start": 6594.599, "duration": 3.721}, {"text": "1990 malgr\u00e9 l'\u00e9vidence qui se dresse", "start": 6595.8, "duration": 4.879}, {"text": "devant nous votre gouvernement embo\u00eete", "start": 6598.32, "duration": 4.44}, {"text": "le pas au macronistes qui noncontent", "start": 6600.679, "duration": 3.641}, {"text": "d'\u00eatre plusieurs fois condamn\u00e9 pour une", "start": 6602.76, "duration": 3.76}, {"text": "action climatique n'onttu de cesse que", "start": 6604.32, "duration": 5.319}, {"text": "de criminaliser de fa\u00e7on scandaleus les", "start": 6606.52, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9fenseurs de", "start": 6609.639, "duration": 3.761}, {"text": "l'environnement et alors que votre", "start": 6611.4, "duration": 3.36}, {"text": "budget est totalement \u00e9tranger \u00e0", "start": 6613.4, "duration": 2.92}, {"text": "l'urgence climatique avec une baisse de", "start": 6614.76, "duration": 4.399}, {"text": "4,5 milliards sur la mission \u00e9cologie", "start": 6616.32, "duration": 4.76}, {"text": "vous avez persist\u00e9 et sign\u00e9 avec", "start": 6619.159, "duration": 4.681}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e0 rej la quasi totalit\u00e9", "start": 6621.08, "duration": 5.68}, {"text": "de vos amendements \u00e0 vertu \u00e9cologique", "start": 6623.84, "duration": 5.68}, {"text": "l'ISF climatique vous \u00eates contre taxer", "start": 6626.76, "duration": 4.479}, {"text": "les jets priv\u00e9s vous \u00eates contre", "start": 6629.52, "duration": 3.96}, {"text": "pourquoi un tel ent\u00eaement parce que la", "start": 6631.239, "duration": 4.36}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et que le d\u00e9r\u00e8glement du climat", "start": 6633.48, "duration": 4.119}, {"text": "et toute la mis\u00e8re qu'il engendre trouve", "start": 6635.599, "duration": 3.921}, {"text": "son origine dans le capitalisme", "start": 6637.599, "duration": 5.08}, {"text": "financiaris\u00e9 que vous prenez et que nous", "start": 6639.52, "duration": 5.4}, {"text": "combattons mais combien de catastrophes", "start": 6642.679, "duration": 4.361}, {"text": "vous faut-il encore votre attitude n'est", "start": 6644.92, "duration": 4.0}, {"text": "plus tenable les ann\u00e9es \u00e0 venir sont", "start": 6647.04, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9cisives pour l'humanit\u00e9 le changement", "start": 6648.92, "duration": 4.199}, {"text": "climatique a commenc\u00e9 il est", "start": 6651.159, "duration": 4.161}, {"text": "irr\u00e9versible le seul \u00e9cosyst\u00e8me", "start": 6653.119, "duration": 3.721}, {"text": "compatible avec la vie humaine est", "start": 6655.32, "duration": 3.72}, {"text": "menac\u00e9 ma question est simple quand", "start": 6656.84, "duration": 4.279}, {"text": "allez-vous affronter la r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 6659.04, "duration": 4.28}, {"text": "allouer les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 la mise", "start": 6661.119, "duration": 4.0}, {"text": "en place d'une r\u00e9elle planification", "start": 6663.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9cologique avec double objectif ne pas", "start": 6665.119, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9passer les limite plan\u00e9taire et offrir", "start": 6667.76, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 chacun les moyens d'une vie", "start": 6670.04, "duration": 4.8}, {"text": "digne je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 6672.159, "duration": 3.761}, {"text": "ag\u00e8s", "start": 6674.84, "duration": 3.399}, {"text": "panierun ministre de la transition", "start": 6675.92, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9cologique", "start": 6678.239, "duration": 3.0}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 6683.159, "duration": 5.44}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 6685.639, "duration": 5.56}, {"text": "feldde je l'ai dit dans dans une", "start": 6688.599, "duration": 3.921}, {"text": "question pr\u00e9c\u00e9dente la question de la", "start": 6691.199, "duration": 3.88}, {"text": "dette \u00e9cologique constitue une priorit\u00e9", "start": 6692.52, "duration": 4.24}, {"text": "au m\u00eame titre que la question de la", "start": 6695.079, "duration": 5.16}, {"text": "dette financi\u00e8re et c'est \u00e0 ce titre que", "start": 6696.76, "duration": 4.919}, {"text": "ce gouvernement mais les gouvernements", "start": 6700.239, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents puisque vous mentionnez les", "start": 6701.679, "duration": 4.681}, {"text": "gouvernements macronistes ont agi il", "start": 6703.56, "duration": 4.72}, {"text": "figurent aujourd'hui parmi les pays les", "start": 6706.36, "duration": 3.839}, {"text": "plus avanc\u00e9s en mati\u00e8re de baisse des", "start": 6708.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre tr\u00e8s", "start": 6710.199, "duration": 4.92}, {"text": "concr\u00e8tement notre pays a baiss\u00e9 les", "start": 6712.84, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de 5,8", "start": 6715.119, "duration": 6.96}, {"text": "% en 2023 le rythme a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par", "start": 6717.48, "duration": 7.96}, {"text": "4 par rapport au quinquena", "start": 6722.079, "duration": 6.481}, {"text": "ou un certain nombre de partis qui", "start": 6725.44, "duration": 5.159}, {"text": "figure dans votre coalition \u00e9tait alors", "start": 6728.56, "duration": 4.28}, {"text": "au manettes du pouvoir c'est factuel", "start": 6730.599, "duration": 4.6}, {"text": "c'est \u00e9tay\u00e9 et cela repose sur une", "start": 6732.84, "duration": 4.239}, {"text": "planification \u00e9cologique ambitieuse que", "start": 6735.199, "duration": 4.641}, {"text": "nous avons port\u00e9 et qui va se poursuivre", "start": 6737.079, "duration": 5.16}, {"text": "cela repose sur un budget qui n'est pas", "start": 6739.84, "duration": 4.359}, {"text": "en diminution madame la d\u00e9put\u00e9e qui est", "start": 6742.239, "duration": 4.641}, {"text": "en augmentation on pourra discuter du", "start": 6744.199, "duration": 5.48}, {"text": "ligne \u00e0 ligne et des enveloppes dans un", "start": 6746.88, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9bat parlementaire \u00e0 venir mais je", "start": 6749.679, "duration": 4.4}, {"text": "crois qu'il faut pas mentir au fran\u00e7ais", "start": 6752.599, "duration": 4.04}, {"text": "il y a une augmentation elle repr\u00e9sente", "start": 6754.079, "duration": 4.281}, {"text": "notamment l'augmentation de notre", "start": 6756.639, "duration": 3.361}, {"text": "engagement pour soutenir les \u00e9nergies", "start": 6758.36, "duration": 4.239}, {"text": "renouvelables et Madame le d\u00e9put\u00e9 moi je", "start": 6760.0, "duration": 4.679}, {"text": "suis \u00e0 votre disposition pour travailler", "start": 6762.599, "duration": 4.161}, {"text": "et j'aimerais savoir pourquoi votre", "start": 6764.679, "duration": 3.321}, {"text": "groupe a vot\u00e9 contre la loi", "start": 6766.76, "duration": 2.72}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9ration des \u00e9nergies", "start": 6768.0, "duration": 4.079}, {"text": "renouvelables pourquoi votre groupe a", "start": 6769.48, "duration": 4.719}, {"text": "vot\u00e9 contre la loi d'acc\u00e9l\u00e9ration de", "start": 6772.079, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire qui figure aussi", "start": 6774.199, "duration": 4.92}, {"text": "parmi les solutions du GC pour savoir", "start": 6776.079, "duration": 5.16}, {"text": "pourquoi on ne peut pas avancer plus", "start": 6779.119, "duration": 4.281}, {"text": "avant sur un certain nombre de dossiers", "start": 6781.239, "duration": 4.0}, {"text": "qui permettraient effectivement de", "start": 6783.4, "duration": 4.56}, {"text": "sortir plus rapidement et d'avancer sur", "start": 6785.239, "duration": 4.88}, {"text": "l'enjeu du d\u00e9r\u00e8glement climatique alors", "start": 6787.96, "duration": 3.679}, {"text": "je compte sur vous pour soutenir le plan", "start": 6790.119, "duration": 3.0}, {"text": "national d'adaptation au changement", "start": 6791.639, "duration": 3.56}, {"text": "climatique c'est concret c'est pour les", "start": 6793.119, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est pour leur sant\u00e9 c'est", "start": 6795.199, "duration": 3.641}, {"text": "pour am\u00e9liorer la pr\u00e9vention des risques", "start": 6797.04, "duration": 3.36}, {"text": "et ce sera annonc\u00e9 dans les prochains", "start": 6798.84, "duration": 4.399}, {"text": "jours merci beaucoup madame", "start": 6800.4, "duration": 5.92}, {"text": "ministre madame la d\u00e9put\u00e9e je vous", "start": 6803.239, "duration": 4.521}, {"text": "laisse expliquer aux collectivit\u00e9s", "start": 6806.32, "duration": 2.6}, {"text": "territoriales comment elles vous", "start": 6807.76, "duration": 3.08}, {"text": "accompagneront dans ce domaine avec 10", "start": 6808.92, "duration": 2.96}, {"text": "milliards en", "start": 6810.84, "duration": 3.92}, {"text": "moins je vous", "start": 6811.88, "duration": 5.239}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 6814.76, "duration": 4.72}, {"text": "Monsieur Emmanuel Mandon pour le groupe", "start": 6817.119, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la", "start": 6819.48, "duration": 5.8}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question concerne les tr\u00e8s", "start": 6822.36, "duration": 7.16}, {"text": "graves inondation de jeudi dernier en", "start": 6825.28, "duration": 6.64}, {"text": "quelques minutes des dizaines de", "start": 6829.52, "duration": 6.04}, {"text": "communes de la Haute Loire de l'Ard\u00e8che", "start": 6831.92, "duration": 5.279}, {"text": "de la Loire et du r\u00f4 sont pass\u00e9s en", "start": 6835.56, "duration": 4.2}, {"text": "alerte rouge submerg\u00e9 par des crus", "start": 6837.199, "duration": 5.601}, {"text": "extr\u00eames de m\u00e9moire d'homme les eaux", "start": 6839.76, "duration": 5.399}, {"text": "transform\u00e9es en torrentebou ont pu", "start": 6842.8, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9passer par endroit tous les niveaux", "start": 6845.159, "duration": 5.601}, {"text": "connus la France a d\u00e9couvert stup\u00e9faite", "start": 6847.96, "duration": 5.36}, {"text": "des images d'apocalypse dans la vall\u00e9e", "start": 6850.76, "duration": 5.2}, {"text": "du Giet l'autoroute sous les EAU la voie", "start": 6853.32, "duration": 6.2}, {"text": "fer\u00e9 coup\u00e9 le centreville de rive degier", "start": 6855.96, "duration": 7.84}, {"text": "d\u00e9vast\u00e9 givor et sa zone commerci in", "start": 6859.52, "duration": 6.199}, {"text": "chez notre coll\u00e8gue Jean-Luc fugit que", "start": 6863.8, "duration": 4.96}, {"text": "j'associe volontiers \u00e0 cette question", "start": 6865.719, "duration": 5.52}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 l'heure d'un premier bilan", "start": 6868.76, "duration": 4.28}, {"text": "nous nous r\u00e9jouissons de ne pas d\u00e9conter", "start": 6871.239, "duration": 3.88}, {"text": "de victime je tiens ici d'ailleurs \u00e0", "start": 6873.04, "duration": 4.599}, {"text": "saluer la solidarit\u00e9 des habitants et", "start": 6875.119, "duration": 5.721}, {"text": "l'action efficace des services publics", "start": 6877.639, "duration": 5.921}, {"text": "qui a permis d'\u00e9viter le pire mais le", "start": 6880.84, "duration": 4.64}, {"text": "bilan des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels est", "start": 6883.56, "duration": 3.88}, {"text": "dramatique pour les commer\u00e7ants les", "start": 6885.48, "duration": 3.84}, {"text": "agriculteurs les habitants qui ont pour", "start": 6887.44, "duration": 5.08}, {"text": "certains tout perdu pour les communes", "start": 6889.32, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9quipements communaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits", "start": 6892.52, "duration": 4.24}, {"text": "ou endommag\u00e9s sans parler des fortes", "start": 6894.199, "duration": 4.0}, {"text": "perturbations de transport qui nous", "start": 6896.76, "duration": 2.8}, {"text": "rappellent la fragilit\u00e9 de nos", "start": 6898.199, "duration": 3.4}, {"text": "infrastructures entre givor et", "start": 6899.56, "duration": 4.079}, {"text": "Saint-\u00c9tienne madame la ministre il va", "start": 6901.599, "duration": 4.56}, {"text": "falloir agir tr\u00e8s vite tirer tr\u00e8s vite", "start": 6903.639, "duration": 5.52}, {"text": "les le\u00e7ons de cette crue agir au-del\u00e0 de", "start": 6906.159, "duration": 4.241}, {"text": "la reconnaissance de l'\u00e9tat de", "start": 6909.159, "duration": 3.761}, {"text": "catastrophe naturelle pour ces communes", "start": 6910.4, "duration": 4.679}, {"text": "quel accompagnement des sinistr\u00e9s face \u00e0", "start": 6912.92, "duration": 4.759}, {"text": "des proc\u00e9dures d'indemnisation", "start": 6915.079, "duration": 5.481}, {"text": "complexe comment mieux pr\u00e9venir mieux", "start": 6917.679, "duration": 5.0}, {"text": "prot\u00e9ger les populations notamment dans", "start": 6920.56, "duration": 4.72}, {"text": "le secteur du j bref quelle est notre", "start": 6922.679, "duration": 4.801}, {"text": "capacit\u00e9 collective d'adaptation au", "start": 6925.28, "duration": 4.319}, {"text": "risque dans ce contexte de changement", "start": 6927.48, "duration": 4.239}, {"text": "climatique et nous le doute que rien ne", "start": 6929.599, "duration": 4.201}, {"text": "sera possible sans moyen \u00e0 la hauteur", "start": 6931.719, "duration": 4.721}, {"text": "des enjeux je vous remercie donc de vos", "start": 6933.8, "duration": 7.12}, {"text": "r\u00e9ponses attendu par nos \u00e9lus et les nos", "start": 6936.44, "duration": 7.279}, {"text": "concitoyens qui sont en premi\u00e8re ligne", "start": 6940.92, "duration": 4.64}, {"text": "merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9 la", "start": 6943.719, "duration": 2.96}, {"text": "parole est \u00e0", "start": 6945.56, "duration": 4.159}, {"text": "Madame ministre de la transition", "start": 6946.679, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9cologique merci Madame la pr\u00e9sident", "start": 6949.719, "duration": 4.92}, {"text": "mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s", "start": 6952.52, "duration": 5.119}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Mandon je veux tout", "start": 6954.639, "duration": 5.721}, {"text": "d'abord \u00e0 nouveau redire notre soutien", "start": 6957.639, "duration": 4.801}, {"text": "au nom du gouvernement \u00e0 tous nos", "start": 6960.36, "duration": 5.68}, {"text": "concitoyens affect\u00e9s mais aussi \u00e0 tous", "start": 6962.44, "duration": 5.88}, {"text": "ceux qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 vous les", "start": 6966.04, "duration": 4.039}, {"text": "parlementaire vous mentionniez aussi", "start": 6968.32, "duration": 4.319}, {"text": "votre coll\u00e8gue Jean-Luc fugit dont la", "start": 6970.079, "duration": 4.441}, {"text": "circonscription a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement", "start": 6972.639, "duration": 4.04}, {"text": "touch\u00e9e mais je veux avoir une pens\u00e9e", "start": 6974.52, "duration": 4.8}, {"text": "pour tous les \u00e9lus locaux qui \u00e9taient", "start": 6976.679, "duration": 4.44}, {"text": "sans compter leurs heures sur le terrain", "start": 6979.32, "duration": 4.44}, {"text": "je vais avoir une pens\u00e9e \u00e9vid pour nos", "start": 6981.119, "duration": 4.96}, {"text": "pompiers nos forces de secours dont tout", "start": 6983.76, "duration": 3.64}, {"text": "le monde m'a dit lorsque je me suis", "start": 6986.079, "duration": 3.08}, {"text": "rendue sur place quel travail", "start": 6987.4, "duration": 3.88}, {"text": "remarquable ils avaient accompli sans", "start": 6989.159, "duration": 4.52}, {"text": "compter leurs heures et \u00e9vitant le pire", "start": 6991.28, "duration": 5.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des d\u00e9c\u00e8s ou ou des pless\u00e9s", "start": 6993.679, "duration": 6.48}, {"text": "graves nous allons donc agir agir c'est", "start": 6996.44, "duration": 6.48}, {"text": "d'abord imm\u00e9diatement instruire le", "start": 7000.159, "duration": 4.48}, {"text": "dossier de catastrophe naturelle qui", "start": 7002.92, "duration": 3.36}, {"text": "s'agissant des \u00e9pisodes que vous", "start": 7004.639, "duration": 3.321}, {"text": "mentionn ne devrait pas prendre beaucoup", "start": 7006.28, "duration": 3.799}, {"text": "de temps en terme d'analyse et vous", "start": 7007.96, "duration": 3.679}, {"text": "savez que le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 7010.079, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9voit de d\u00e9clarer cet \u00e9tat dans les", "start": 7011.639, "duration": 6.6}, {"text": "prochains jours c'est ensuite lanc\u00e9 l'\u00e9", "start": 7014.56, "duration": 5.639}, {"text": "missission d'inspection avec ma coll\u00e8gue", "start": 7018.239, "duration": 5.121}, {"text": "Catherine Vautrin pour aller \u00e9valuer les", "start": 7020.199, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts puisque c'est un processus", "start": 7023.36, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9cessaire pour pouvoir ensuite", "start": 7025.639, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9clencher la dotation de solidarit\u00e9 aux", "start": 7026.96, "duration": 5.08}, {"text": "collectivit\u00e9s locales qui sont touch\u00e9", "start": 7029.36, "duration": 6.52}, {"text": "par des \u00e9pisodes climatiques c'est", "start": 7032.04, "duration": 5.4}, {"text": "encore comme l'a fait mon coll\u00e8gue", "start": 7035.88, "duration": 3.96}, {"text": "Antoine Armand mobiliser le secteur des", "start": 7037.44, "duration": 5.6}, {"text": "assurances pour s'assurer qu'il iss vite", "start": 7039.84, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9clench les expertises et apporte le", "start": 7043.04, "duration": 6.36}, {"text": "plus vite les r\u00e9ponses aux sinistr\u00e9s qui", "start": 7045.92, "duration": 6.239}, {"text": "veulent faire jouer leur assurance \u00e7a", "start": 7049.4, "duration": 5.0}, {"text": "c'est l'imm\u00e9diat et puis il va falloir", "start": 7052.159, "duration": 4.881}, {"text": "construire l'apr\u00e8s l'apr\u00e8s c'est \u00e0 la", "start": 7054.4, "duration": 5.0}, {"text": "fois reconstruire mais reconstruire de", "start": 7057.04, "duration": 4.599}, {"text": "fa\u00e7on \u00e0 mieux faire face \u00e0 des risques", "start": 7059.4, "duration": 3.88}, {"text": "dont on voit que l'ampleur est en train", "start": 7061.639, "duration": 3.08}, {"text": "d'augmenter c'est tout l'enjeu de", "start": 7063.28, "duration": 3.399}, {"text": "l'adaptation au changement climatique", "start": 7064.719, "duration": 4.641}, {"text": "mieux pr\u00e9voir mieux construire mieux se", "start": 7066.679, "duration": 4.52}, {"text": "prot\u00e9ger d\u00e9velopper une culture de", "start": 7069.36, "duration": 3.44}, {"text": "risque c'est tout l'enjeu du plan", "start": 7071.199, "duration": 3.161}, {"text": "national d'adaptation au changement", "start": 7072.8, "duration": 2.919}, {"text": "climatique que nous annoncerons dans les", "start": 7074.36, "duration": 3.359}, {"text": "prochains", "start": 7075.719, "duration": 5.241}, {"text": "jours je vous remercie madame la", "start": 7077.719, "duration": 6.88}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 7080.96, "duration": 6.32}, {"text": "Monsieur Pierre murin pour le", "start": 7084.599, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblement", "start": 7087.28, "duration": 4.919}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 7088.639, "duration": 5.281}, {"text": "question est pour monsieur le ministre", "start": 7092.199, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Industrie en juin 2023 le", "start": 7093.92, "duration": 5.319}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9cid\u00e9ment", "start": 7097.599, "duration": 3.201}, {"text": "bien plus fort en communication pour", "start": 7099.239, "duration": 4.521}, {"text": "redresser notre pays annonce un plan de", "start": 7100.8, "duration": 5.799}, {"text": "reconqu\u00eate sanitaire avec un plan de", "start": 7103.76, "duration": 4.8}, {"text": "relocalisation de la production de", "start": 7106.599, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00e9dicaments essentiels les faits pour", "start": 7108.56, "duration": 5.119}, {"text": "pourtant sont t\u00eatus en octobre 2024 le", "start": 7110.92, "duration": 4.84}, {"text": "doliprane passe sous pavillon am\u00e9ricain", "start": 7113.679, "duration": 4.4}, {"text": "et ph\u00e9nom\u00e8ne moins connu en septembre", "start": 7115.76, "duration": 5.0}, {"text": "2024 \u00e0 Salindre dans ma circonscription", "start": 7118.079, "duration": 6.761}, {"text": "68 salari\u00e9s vont perdre leur emploi ces", "start": 7120.76, "duration": 6.439}, {"text": "68 salari\u00e9s monsieur le ministre ont une", "start": 7124.84, "duration": 4.239}, {"text": "particularit\u00e9 ils ne sont pas des cases", "start": 7127.199, "duration": 3.641}, {"text": "dans vos tableaux Excel ils sont les", "start": 7129.079, "duration": 6.04}, {"text": "seuls en Europe \u00e0 \u00e0 produire de l'acide", "start": 7130.84, "duration": 6.279}, {"text": "trifluoroac\u00e9tique principe actif", "start": 7135.119, "duration": 3.56}, {"text": "indispensable dans la confection", "start": 7137.119, "duration": 3.841}, {"text": "notamment de traitements antiv\u00e9rux ou", "start": 7138.679, "duration": 5.48}, {"text": "anticanc\u00e9reux la seule usine d'Europe", "start": 7140.96, "duration": 5.0}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations se sont succ\u00e9d\u00e9 dans", "start": 7144.159, "duration": 3.841}, {"text": "cette usine depuis", "start": 7145.96, "duration": 5.639}, {"text": "1855 l'annonce brutale du groupe solvet", "start": 7148.0, "duration": 5.28}, {"text": "de fermer cette usine est un coup dur", "start": 7151.599, "duration": 3.56}, {"text": "pour le territoire alaisien mais pour", "start": 7153.28, "duration": 3.68}, {"text": "toute la France dans le cadre de notre", "start": 7155.159, "duration": 3.881}, {"text": "souverainet\u00e9 sanitaire alors certes", "start": 7156.96, "duration": 3.4}, {"text": "cette mol\u00e9cule est vis\u00e9e dans le champ", "start": 7159.04, "duration": 3.84}, {"text": "despifas les fameux pollons elle et sa", "start": 7160.36, "duration": 4.64}, {"text": "manipulation est dangereuse mais le", "start": 7162.88, "duration": 3.96}, {"text": "comble de l'hypocrisie c'est que la", "start": 7165.0, "duration": 3.719}, {"text": "Chine et l'Inde d\u00e9tiendront le monopole", "start": 7166.84, "duration": 3.96}, {"text": "de la production de cette mol\u00e9cule que", "start": 7168.719, "duration": 4.081}, {"text": "nous continuerons \u00e0 importer c'est un", "start": 7170.8, "duration": 3.439}, {"text": "coup dur pour des hommes et des femmes", "start": 7172.8, "duration": 3.24}, {"text": "qui perdront brutalement leur emploi", "start": 7174.239, "duration": 3.92}, {"text": "avec des cr\u00e9dits sur le dos et des", "start": 7176.04, "duration": 3.84}, {"text": "reconversions bien incertaines monsieur", "start": 7178.159, "duration": 4.48}, {"text": "le ministre vous avez \u00e9t\u00e9 saisi par les", "start": 7179.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lus du territoire est-ce que vous", "start": 7182.639, "duration": 4.401}, {"text": "pouvez vous engager \u00e0 venir sur place \u00e0", "start": 7184.48, "duration": 5.759}, {"text": "trouv\u00e9 un repreneur pour cette usine et", "start": 7187.04, "duration": 5.8}, {"text": "le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00e0 trouv\u00e9 de de v\u00e9ritables", "start": 7190.239, "duration": 4.041}, {"text": "options de reconversion pour ces", "start": 7192.84, "duration": 3.44}, {"text": "salari\u00e9s qui encore une fois ne sont pas", "start": 7194.28, "duration": 3.6}, {"text": "des cases dans vos tableaux Excel mais", "start": 7196.28, "duration": 2.879}, {"text": "des hommes et des femmes qui travaillent", "start": 7197.88, "duration": 3.239}, {"text": "pour le bien de notre pays je vous", "start": 7199.159, "duration": 3.841}, {"text": "remercie monsieur le d\u00e9put\u00e9 la parole", "start": 7201.119, "duration": 3.641}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Antoine Armand ministre", "start": 7203.0, "duration": 4.44}, {"text": "de l'\u00e9conomie et des", "start": 7204.76, "duration": 5.08}, {"text": "finances merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7207.44, "duration": 3.92}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 7209.84, "duration": 4.319}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Merin vous l'avez", "start": 7211.36, "duration": 6.2}, {"text": "rappel\u00e9 le groupe solevet a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 7214.159, "duration": 7.08}, {"text": "fermer l'usine de Salindre il l'a", "start": 7217.56, "duration": 7.0}, {"text": "indiqu\u00e9 au comit\u00e9 sociale et \u00e9conomique", "start": 7221.239, "duration": 4.88}, {"text": "vous avez aussi rappel\u00e9 qu'il s'agit", "start": 7224.56, "duration": 3.76}, {"text": "d'une production extr\u00eamement polluante", "start": 7226.119, "duration": 4.321}, {"text": "dans le cadre d'utilisation de pface qui", "start": 7228.32, "duration": 3.839}, {"text": "ont d'ailleurs fait l'objet d'un d\u00e9bat", "start": 7230.44, "duration": 3.6}, {"text": "dans cet h\u00e9micycle qui ont fait l'objet", "start": 7232.159, "duration": 4.0}, {"text": "d'une interdiction progressive \u00e0 partir", "start": 7234.04, "duration": 5.24}, {"text": "de 2026 et qui si ma m\u00e9moire est bonne a", "start": 7236.159, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une d\u00e9cision unanime \u00e0 laquelle", "start": 7239.28, "duration": 4.359}, {"text": "votre groupe ne s'est \u00e9galement pas", "start": 7241.92, "duration": 3.48}, {"text": "oppos\u00e9 parce que vous avez conscience", "start": 7243.639, "duration": 3.921}, {"text": "comme d'autrre groupe de l'importance", "start": 7245.4, "duration": 4.199}, {"text": "sanitaire de cette question c'est ce qui", "start": 7247.56, "duration": 4.079}, {"text": "fait que cette production \u00e9tait \u00e0 moyen", "start": 7249.599, "duration": 4.0}, {"text": "terme d\u00e9finitivement compromise vous", "start": 7251.639, "duration": 4.08}, {"text": "avez rappel\u00e9 que c'\u00e9tait le dernier site", "start": 7253.599, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en c'est \u00e9galement le dernier site", "start": 7255.719, "duration": 4.0}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis et le chemin de", "start": 7257.679, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9industrialisation le chemin de", "start": 7259.719, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9industrialisation verte que nous", "start": 7261.28, "duration": 3.64}, {"text": "voulons pour la France ne peut pas", "start": 7262.96, "duration": 3.96}, {"text": "passer par l'utilisation de produits", "start": 7264.92, "duration": 3.679}, {"text": "dangereux non pas seulement pour les", "start": 7266.92, "duration": 3.159}, {"text": "utilisateurs mais d'abord pour les", "start": 7268.599, "duration": 3.6}, {"text": "salari\u00e9s de votre d\u00e9partement \u00e7a ne peut", "start": 7270.079, "duration": 4.56}, {"text": "pas \u00eatre une option pour notre pour pour", "start": 7272.199, "duration": 4.52}, {"text": "votre d\u00e9partement et pour l'ensemble des", "start": 7274.639, "duration": 4.281}, {"text": "Fran\u00e7ais alors dans ce cadre il faut", "start": 7276.719, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9videmment se mobiliser c'est ce qu'on", "start": 7278.92, "duration": 3.319}, {"text": "fait les services de l'\u00c9tat je sais que", "start": 7280.32, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez pu en attester sur votre", "start": 7282.239, "duration": 3.96}, {"text": "territoire je pense notamment au \u00e0 la", "start": 7284.32, "duration": 3.359}, {"text": "proc\u00e9dure d'information et de", "start": 7286.199, "duration": 2.92}, {"text": "consultation aux mesures", "start": 7287.679, "duration": 3.321}, {"text": "d'accompagnement et de reclassement et", "start": 7289.119, "duration": 4.04}, {"text": "au travail pour de nouvelles mesures", "start": 7291.0, "duration": 3.88}, {"text": "mais et je vous le dis ici et je m'en", "start": 7293.159, "duration": 3.08}, {"text": "assurerai personnellement avec le", "start": 7294.88, "duration": 3.0}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge de", "start": 7296.239, "duration": 3.641}, {"text": "l'Industrie Marc Ferraci la proc\u00e9dure", "start": 7297.88, "duration": 3.6}, {"text": "doit aller \u00e0 son terme \u00e0 la fois la", "start": 7299.88, "duration": 3.799}, {"text": "proc\u00e9dure l\u00e9gale de recherche de", "start": 7301.48, "duration": 4.719}, {"text": "repreneur mais ensuite et surtout le", "start": 7303.679, "duration": 5.201}, {"text": "financement de projets de revitalisation", "start": 7306.199, "duration": 4.361}, {"text": "la cr\u00e9ation de nouveaux emplois dans un", "start": 7308.88, "duration": 3.88}, {"text": "territoire qui en a perdu qui a besoin", "start": 7310.56, "duration": 4.119}, {"text": "d'en recr\u00e9er et je mentionne ici que", "start": 7312.76, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0est territoire d'industrie verra une", "start": 7314.679, "duration": 4.841}, {"text": "usine de bioproduction ouvrir dans le", "start": 7317.28, "duration": 4.919}, {"text": "cadre du projet France 2030 qui montre", "start": 7319.52, "duration": 4.719}, {"text": "tout l'int\u00e9r\u00eat que le gouvernement porte", "start": 7322.199, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 ce territoire nous suivrons ce dossier", "start": 7324.239, "duration": 3.281}, {"text": "nous sommes au c\u00f4t\u00e9 des salari\u00e9s je vous", "start": 7326.159, "duration": 3.0}, {"text": "remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 7327.52, "duration": 3.48}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 monsieur le", "start": 7329.159, "duration": 3.401}, {"text": "ministre votre grande hypocrisie c'est", "start": 7331.0, "duration": 3.32}, {"text": "de dire que nous ne produisons plus ces", "start": 7332.56, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments indispensables pour notre", "start": 7334.32, "duration": 3.08}, {"text": "souverainet\u00e9 mais qu'on va d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 la", "start": 7335.52, "duration": 3.599}, {"text": "Chine ces ces productions c'est toujours", "start": 7337.4, "duration": 2.6}, {"text": "pareil on pr\u00e9f\u00e8re toujours une", "start": 7339.119, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9gratinure de on pr\u00e9f\u00e8re touours la", "start": 7340.0, "duration": 3.44}, {"text": "destruction du monde \u00e0 une \u00e9gratigneure", "start": 7342.119, "duration": 4.361}, {"text": "de son Doig je vous remercie la parole", "start": 7343.44, "duration": 5.08}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Philippe F pour le groupe", "start": 7346.48, "duration": 4.759}, {"text": "pr merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 7348.52, "duration": 4.079}, {"text": "question s'adresse \u00e0 madame la ministre", "start": 7351.239, "duration": 2.96}, {"text": "de la transition \u00e9cologique de l'\u00e9nergie", "start": 7352.599, "duration": 2.961}, {"text": "du climat et de la pr\u00e9vention des", "start": 7354.199, "duration": 3.88}, {"text": "risques je m'associe \u00e0 Fran rester", "start": 7355.56, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de Sarne o\u00f9 le grand Mourin a", "start": 7358.079, "duration": 4.0}, {"text": "fait face \u00e0 une crue historique apr\u00e8s le", "start": 7360.239, "duration": 3.761}, {"text": "passage de la d\u00e9pression kurk et \u00e0", "start": 7362.079, "duration": 4.361}, {"text": "Jean-Luc fugi d\u00e9put\u00e9 du Ron pour vous", "start": 7364.0, "duration": 3.96}, {"text": "interpeller sur les r\u00e9centes inondations", "start": 7366.44, "duration": 2.88}, {"text": "qui ont durement frapp\u00e9 de nombreuses", "start": 7367.96, "duration": 4.88}, {"text": "communes teles canon\u00e9 givor et rive sur", "start": 7369.32, "duration": 4.839}, {"text": "nous pouvons ais\u00e9ment mesurer le", "start": 7372.84, "duration": 2.839}, {"text": "traumatisme des habitants de ces", "start": 7374.159, "duration": 3.121}, {"text": "territoires sinistr\u00e9s pour lesquels", "start": 7375.679, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9tat de catastrophe naturelle devra", "start": 7377.28, "duration": 3.959}, {"text": "\u00eatre rapidement reconnu car de nombreux", "start": 7379.56, "duration": 3.44}, {"text": "concitoyens sont dans la", "start": 7381.239, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9tresse je pense aussi aux commer\u00e7ants", "start": 7383.0, "duration": 3.92}, {"text": "aux agriculteurs aux \u00e9lus locaux \u00e0 tous", "start": 7385.199, "duration": 4.0}, {"text": "les professionnels touch\u00e9s j'associe la", "start": 7386.92, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale pour remercier", "start": 7389.199, "duration": 3.841}, {"text": "ensemble nos forces de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 7391.0, "duration": 4.239}, {"text": "secours nos pompiers la s\u00e9curit\u00e9 civile", "start": 7393.04, "duration": 4.079}, {"text": "et tous ceux qui pour prot\u00e9ger les", "start": 7395.239, "duration": 6.281}, {"text": "populations et r\u00e9pondre \u00e0 l'urence", "start": 7397.119, "duration": 4.401}, {"text": "fois exceptionnel s'inscrivent d\u00e9sormais", "start": 7401.92, "duration": 2.799}, {"text": "dans une s\u00e9rie noire d'\u00e9pisodes", "start": 7403.44, "duration": 2.96}, {"text": "climatiques intenses qui frappent notre", "start": 7404.719, "duration": 4.52}, {"text": "pays de plus en plus r\u00e9guli\u00e8rement et le", "start": 7406.4, "duration": 4.12}, {"text": "pas decal\u00e9 que j'ai l'honneur de", "start": 7409.239, "duration": 2.88}, {"text": "repr\u00e9senter avec ma coll\u00e8gue avec ma", "start": 7410.52, "duration": 3.8}, {"text": "coll\u00e8gue Pauline Levasseur n'a pas non", "start": 7412.119, "duration": 4.08}, {"text": "plus \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 avec des pr\u00e9cipitations", "start": 7414.32, "duration": 4.48}, {"text": "et des crux historiques l'hiver dernier", "start": 7416.199, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate du gouvernement Gabriel avait", "start": 7418.8, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9agi promptement se rendant sur place", "start": 7420.92, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e8s le jour de sa nomination puis chaque", "start": 7422.52, "duration": 3.44}, {"text": "mois afin de suivre l'avanc\u00e9e de", "start": 7424.44, "duration": 3.56}, {"text": "dossiers comme vous avez pu le faire il", "start": 7425.96, "duration": 3.599}, {"text": "y a quelques jours madame la ministre", "start": 7428.0, "duration": 3.36}, {"text": "dans la Loire ainsi que Monsieur le", "start": 7429.559, "duration": 3.04}, {"text": "prier ministre depuis le centre", "start": 7431.36, "duration": 2.08}, {"text": "op\u00e9rationnel de gestion", "start": 7432.599, "duration": 3.881}, {"text": "interminist\u00e9rielle des crises aussi", "start": 7433.44, "duration": 5.159}, {"text": "malgr\u00e9 250 millions d'euros d\u00e9bloqu\u00e9s", "start": 7436.48, "duration": 3.679}, {"text": "par l'\u00c9tat ainsi que l'engagement des", "start": 7438.599, "duration": 3.321}, {"text": "collectivit\u00e9s de nombreux travaux", "start": 7440.159, "duration": 3.44}, {"text": "restent \u00e0 r\u00e9aliser ce qui nourrit", "start": 7441.92, "duration": 3.279}, {"text": "l'inqui\u00e9tude des habitants alors que", "start": 7443.599, "duration": 3.681}, {"text": "l'hiver approche et qu'une nouvelle", "start": 7445.199, "duration": 4.44}, {"text": "catastrophe est \u00e0 craindre nomm\u00e9", "start": 7447.28, "duration": 3.56}, {"text": "rapporteur de la mission d'information", "start": 7449.639, "duration": 2.52}, {"text": "sur l'adaptation de l'am\u00e9nagement des", "start": 7450.84, "duration": 3.239}, {"text": "territoires au changement climatique des", "start": 7452.159, "duration": 4.56}, {"text": "pistes me remontent d\u00e9j\u00e0 madame la", "start": 7454.079, "duration": 4.6}, {"text": "ministre quelles actions imm\u00e9diates le", "start": 7456.719, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement compte-il mettre en place", "start": 7458.679, "duration": 4.04}, {"text": "pour r\u00e9pondre aux attentes l\u00e9gitimes de", "start": 7460.48, "duration": 3.96}, {"text": "nos concitoyens et renforcer", "start": 7462.719, "duration": 3.721}, {"text": "l'adaptation de nos territoires face au", "start": 7464.44, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glements climatiques qui bouleversse", "start": 7466.44, "duration": 3.44}, {"text": "nos vies tant en m\u00e9tropole que dans les", "start": 7468.079, "duration": 4.16}, {"text": "outres mires je vous remercie merci", "start": 7469.88, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est", "start": 7472.239, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e0 Madame ag\u00e8 panierunach\u00e9 ministre de la", "start": 7474.04, "duration": 5.679}, {"text": "transition \u00e9cologique merci madame la", "start": 7476.8, "duration": 4.68}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 7479.719, "duration": 4.761}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 fait comme", "start": 7481.48, "duration": 5.0}, {"text": "vous je suis \u00e9lu du patcal\u00e9 et avec ma", "start": 7484.48, "duration": 4.56}, {"text": "suppl\u00e9ante Pauline nevasseur qui arrive", "start": 7486.48, "duration": 4.159}, {"text": "aujourd'hui que je salue nous sommes", "start": 7489.04, "duration": 3.159}, {"text": "particuli\u00e8rement touch\u00e9s", "start": 7490.639, "duration": 3.04}, {"text": "par les r\u00e9cents \u00e9pisodes r\u00e9p\u00e9t\u00e9s", "start": 7492.199, "duration": 3.241}, {"text": "d'inondation qui ont impact\u00e9 notre", "start": 7493.679, "duration": 4.0}, {"text": "territoire je veux remercier \u00e9videmment", "start": 7495.44, "duration": 3.88}, {"text": "les services de l'\u00c9tat les \u00e9lus de la", "start": 7497.679, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gion et des territoires qui n'ont pas", "start": 7499.32, "duration": 4.799}, {"text": "m\u00e9nag\u00e9 leur peine pour reloger r\u00e9aliser", "start": 7500.679, "duration": 5.121}, {"text": "les travaux d'urgence n\u00e9cessaires pour", "start": 7504.119, "duration": 3.6}, {"text": "faire face \u00e0 la situation c'est plus de", "start": 7505.8, "duration": 3.919}, {"text": "250 millions d'argent public vous l'avez", "start": 7507.719, "duration": 5.0}, {"text": "dit c'est plus de 500 op\u00e9rations qui ont", "start": 7509.719, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es je connais votre", "start": 7512.719, "duration": 3.92}, {"text": "engagement sur ces sujet de la", "start": 7514.76, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9vention des risques et d'adaptation", "start": 7516.639, "duration": 3.92}, {"text": "au changement climatique ainsi que celui", "start": 7518.199, "duration": 4.36}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s Fuji rester j'\u00e9tais", "start": 7520.559, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9galement au c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9put\u00e9 Riester lors", "start": 7522.559, "duration": 4.201}, {"text": "des inondations en scen etmarne et je", "start": 7524.599, "duration": 4.12}, {"text": "salue \u00e0 cette occasion la cr\u00e9ation d'une", "start": 7526.76, "duration": 4.439}, {"text": "mission d'information parlementaire sur", "start": 7528.719, "duration": 5.081}, {"text": "le sujet et votre nomination en tant que", "start": 7531.199, "duration": 4.641}, {"text": "rapporteur vous le savez nous allons", "start": 7533.8, "duration": 4.12}, {"text": "annoncer un plan national d'adaptation", "start": 7535.84, "duration": 3.44}, {"text": "au changement climatique dans les", "start": 7537.92, "duration": 3.44}, {"text": "prochains jours son objectif sera de", "start": 7539.28, "duration": 4.16}, {"text": "porter des actions tr\u00e8s concr\u00e8tes \u00e0 la", "start": 7541.36, "duration": 3.759}, {"text": "fois sur la pr\u00e9vention des risques les", "start": 7543.44, "duration": 3.84}, {"text": "investissements la culture du risque", "start": 7545.119, "duration": 3.56}, {"text": "mais \u00e9galement il n'y a pas que les", "start": 7547.28, "duration": 3.799}, {"text": "inondations il y a les canicules il y a", "start": 7548.679, "duration": 5.52}, {"text": "les V violent et l'objectif c'est", "start": 7551.079, "duration": 5.321}, {"text": "derri\u00e8re tout cela de mettre \u00e0", "start": 7554.199, "duration": 4.241}, {"text": "disposition des collectivit\u00e9s locales", "start": 7556.4, "duration": 3.92}, {"text": "une bo\u00eete \u00e0 l' outil qui leur permettent", "start": 7558.44, "duration": 3.44}, {"text": "de mieux se prot\u00e9ger c'est d'abord une", "start": 7560.32, "duration": 3.44}, {"text": "question d'ing\u00e9nierie on l'a vu dans le", "start": 7561.88, "duration": 5.319}, {"text": "pas decal\u00e9 pr\u00e9voir anticiper les", "start": 7563.76, "duration": 7.319}, {"text": "inondations savoir correctement am\u00e9nager", "start": 7567.199, "duration": 6.4}, {"text": "les vatringues savoir correctement", "start": 7571.079, "duration": 5.04}, {"text": "entretenir les foss\u00e9es pour que l'eau", "start": 7573.599, "duration": 4.401}, {"text": "s'\u00e9coule au bon rythme pas trop vite pas", "start": 7576.119, "duration": 3.201}, {"text": "trop lentement pr\u00e9voir les zones", "start": 7578.0, "duration": 4.199}, {"text": "d'expansion tout cela demande de", "start": 7579.32, "duration": 4.839}, {"text": "l'ing\u00e9nierie deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment la", "start": 7582.199, "duration": 3.4}, {"text": "question de la gouvernance vous l'avez", "start": 7584.159, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9galement mentionn\u00e9 il faut rassembler", "start": 7585.599, "duration": 4.281}, {"text": "la gouvernance le faire au juste au", "start": 7587.159, "duration": 4.121}, {"text": "niveau de territoire mais nous avons", "start": 7589.88, "duration": 3.319}, {"text": "besoin on l'a vu dans le pas decal\u00e9 de", "start": 7591.28, "duration": 4.24}, {"text": "rassembler les acteurs encore mieux", "start": 7593.199, "duration": 3.92}, {"text": "troisi\u00e8mement il y a \u00e9videmment un sujet", "start": 7595.52, "duration": 3.24}, {"text": "de moyen et \u00e7a je compte sur le Premier", "start": 7597.119, "duration": 4.401}, {"text": "ministre pour accompagner les", "start": 7598.76, "duration": 5.439}, {"text": "collectivit\u00e9s locales et l'\u00c9tat enfin", "start": 7601.52, "duration": 4.639}, {"text": "c'est une question de proc\u00e9dure l\u00e0 aussi", "start": 7604.199, "duration": 4.04}, {"text": "nous avons innov\u00e9 dans le pcalet et nous", "start": 7606.159, "duration": 4.601}, {"text": "appuierons sur cette exp\u00e9rience merci", "start": 7608.239, "duration": 4.201}, {"text": "beaucoup madame", "start": 7610.76, "duration": 4.04}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 7612.44, "duration": 5.88}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin pour le groupe", "start": 7614.8, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9cologiste d\u00e9l\u00e9guer notre protection", "start": 7618.599, "duration": 4.841}, {"text": "notre sant\u00e9 notre alimentation \u00e0", "start": 7621.48, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres est une folie c'est le", "start": 7623.44, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui d\u00e9clar\u00e9", "start": 7625.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a au c\u0153ur de la crise covid et il", "start": 7626.88, "duration": 4.44}, {"text": "ajout\u00e9 nous devons en reprendre le", "start": 7629.04, "duration": 3.48}, {"text": "contr\u00f4le", "start": 7631.32, "duration": 3.839}, {"text": "j'aiapouv\u00e9 nous approuvions nombreux ici", "start": 7632.52, "duration": 5.039}, {"text": "cette volont\u00e9 de souverainet\u00e9 mais que", "start": 7635.159, "duration": 4.0}, {"text": "faites-vous aujourd'hui Monsieur le", "start": 7637.559, "duration": 4.361}, {"text": "Premier Ministre la France est vendue la", "start": 7639.159, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9coupe dans l'industrie c'est la folie", "start": 7641.92, "duration": 4.4}, {"text": "et vous laissez faire chez moi dans la", "start": 7644.4, "duration": 3.48}, {"text": "Somme c'est wats qui ferme du jour au", "start": 7646.32, "duration": 3.56}, {"text": "lendemain qui part en Bulgarie c'est", "start": 7647.88, "duration": 3.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e9lectrique \u00e0 sanazer qui renvoie", "start": 7649.88, "duration": 5.08}, {"text": "ses mer aux \u00c9tats-Unis c'est st\u00e9lentis", "start": 7651.84, "duration": 4.759}, {"text": "dont l'\u00e9tat est actionnaire qui", "start": 7654.96, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9localise ses sous-traitant en s\u00e9rie", "start": 7656.599, "duration": 4.52}, {"text": "malgr\u00e9 ses 18 milliards de profits la", "start": 7658.639, "duration": 5.761}, {"text": "casse des usines reprend comme avant", "start": 7661.119, "duration": 5.241}, {"text": "pour l'alimentation aussi c'est la folie", "start": 7664.4, "duration": 4.279}, {"text": "et vous laissez faire Emmanuel Macron", "start": 7666.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'avait promis jur\u00e9 croix de bois croix", "start": 7668.679, "duration": 4.92}, {"text": "de fer non il n'accepterait pas l'accord", "start": 7670.679, "duration": 5.281}, {"text": "de libre \u00e9change avec le mercosour et", "start": 7673.599, "duration": 5.361}, {"text": "puis finalement si si la Commission va", "start": 7675.96, "duration": 5.48}, {"text": "signer si le pr\u00e9sident va laisser faire", "start": 7678.96, "duration": 5.119}, {"text": "s'ans poser son vetau avec de m\u00e9diocres", "start": 7681.44, "duration": 5.119}, {"text": "indeptinit\u00e9s en contrepartie en passant", "start": 7684.079, "duration": 4.401}, {"text": "par-dessus notre assembl\u00e9e et la", "start": 7686.559, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est la souverainet\u00e9", "start": 7688.48, "duration": 5.44}, {"text": "sanitaire enfin vous grade bradez sanofi", "start": 7690.84, "duration": 5.279}, {"text": "a ferm\u00e9 10 usines en France h", "start": 7693.92, "duration": 4.319}, {"text": "laboratoires a d\u00e9truit sa recherche sur", "start": 7696.119, "duration": 4.12}, {"text": "le diab\u00e8te sur la neurologie sur le", "start": 7698.239, "duration": 4.32}, {"text": "cancer tout \u00e7a pour les actionnaires et", "start": 7700.239, "duration": 4.48}, {"text": "avec votre complicit\u00e9 votre laisser", "start": 7702.559, "duration": 4.281}, {"text": "faire d\u00e9sormais voil laxonophice se", "start": 7704.719, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9barrasse du doliprane de ces", "start": 7706.84, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00e9dicaments les plus populaires toujours", "start": 7708.8, "duration": 4.2}, {"text": "pour ses actionnaires et l\u00e0 encore vous", "start": 7710.76, "duration": 4.919}, {"text": "laissez faire voil\u00e0 la grande question", "start": 7713.0, "duration": 4.079}, {"text": "qui nous s\u00e9pare Monsieur le Premier", "start": 7715.679, "duration": 3.56}, {"text": "Ministre voulons-nous reprendre le", "start": 7717.079, "duration": 4.241}, {"text": "contr\u00f4le ou laisser faire laissez faire", "start": 7719.239, "duration": 4.521}, {"text": "le libre \u00e9change laissez faire le march\u00e9", "start": 7721.32, "duration": 4.52}, {"text": "laissez faire cette folie vous laisser", "start": 7723.76, "duration": 4.439}, {"text": "faire nous voulons nous allons reprendre", "start": 7725.84, "duration": 4.56}, {"text": "le", "start": 7728.199, "duration": 2.201}, {"text": "contr\u00f4le merci la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 7730.44, "duration": 5.639}, {"text": "Antoine Armand ministre de l'\u00e9conomie et", "start": 7734.079, "duration": 4.12}, {"text": "des", "start": 7736.079, "duration": 2.12}, {"text": "finances merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 7739.84, "duration": 3.64}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 7742.159, "duration": 3.08}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Ruffin je vais", "start": 7743.48, "duration": 3.4}, {"text": "essayer de r\u00e9pondre \u00e0 vos caricatures", "start": 7745.239, "duration": 3.041}, {"text": "par des", "start": 7746.88, "duration": 4.16}, {"text": "faits oui nous d\u00e9fendons et depuis", "start": 7748.28, "duration": 4.799}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es notre continent face au", "start": 7751.04, "duration": 3.84}, {"text": "risquees d'effacement industriel qu'il", "start": 7753.079, "duration": 5.64}, {"text": "l' encourt face au aux agressions venues", "start": 7754.88, "duration": 5.96}, {"text": "des pays asiatiques et de la concurrence", "start": 7758.719, "duration": 4.641}, {"text": "pas touour touours loyal venu des", "start": 7760.84, "duration": 4.399}, {"text": "\u00c9tats-Unis nous nous d\u00e9fendons cette", "start": 7763.36, "duration": 3.92}, {"text": "industrie par le m\u00e9canisme d'action", "start": 7765.239, "duration": 3.84}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res pour taxer", "start": 7767.28, "duration": 3.52}, {"text": "davantage ceux qui produisent en", "start": 7769.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9mettant du carbone \u00e0 l'ext\u00e9rieur de", "start": 7770.8, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe nous d\u00e9fendons l'Europe et son", "start": 7772.92, "duration": 3.639}, {"text": "industrie par un plan de relance et par", "start": 7774.96, "duration": 4.36}, {"text": "une strat\u00e9gie industrielle \u00e0 la hauteur", "start": 7776.559, "duration": 4.721}, {"text": "des entreprises nous d\u00e9fendons le", "start": 7779.32, "duration": 3.279}, {"text": "secteur automobile que vous avez", "start": 7781.28, "duration": 3.0}, {"text": "mentionn\u00e9 monsieur Ruffin et auquel je", "start": 7782.599, "duration": 3.96}, {"text": "sais que vous tenez en d\u00e9fendant", "start": 7784.28, "duration": 4.439}, {"text": "l'Europe face aux subventions et au", "start": 7786.559, "duration": 4.64}, {"text": "dumping asiatique en prenant des doigts", "start": 7788.719, "duration": 4.201}, {"text": "de des droits de douane suppl\u00e9mentaires", "start": 7791.199, "duration": 4.0}, {"text": "encore r\u00e9cemment via la Commission", "start": 7792.92, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9enne et nous d\u00e9fendons notre", "start": 7795.199, "duration": 4.36}, {"text": "strat\u00e9gie industrielle et sanitaire", "start": 7797.44, "duration": 4.119}, {"text": "celle qu'a \u00e9voqu\u00e9 que vous avez cit\u00e9 le", "start": 7799.559, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique apr\u00e8s la", "start": 7801.559, "duration": 3.56}, {"text": "crise du covid celle qu'a rappel\u00e9 le", "start": 7803.28, "duration": 3.64}, {"text": "Premier ministre en demandant et en", "start": 7805.119, "duration": 4.241}, {"text": "obtenant aupr\u00e8s de Sanofi et d'opella", "start": 7806.92, "duration": 4.04}, {"text": "des garanties extr\u00eamement fermes", "start": 7809.36, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9cises vous auriez d'ailleurs pu les", "start": 7810.96, "duration": 2.96}, {"text": "mentionner monsieur le d\u00e9put\u00e9 le", "start": 7812.52, "duration": 3.119}, {"text": "maintien de l'emploi pour les salariier", "start": 7813.92, "duration": 3.679}, {"text": "de Compigne et de Lisieux ce n'est pas", "start": 7815.639, "duration": 4.0}, {"text": "rien le d\u00e9veloppement de la recherche et", "start": 7817.599, "duration": 4.361}, {"text": "du d\u00e9veloppement ce n'est pas rien des", "start": 7819.639, "duration": 3.841}, {"text": "investissements suppl\u00e9mentaires \u00e0", "start": 7821.96, "duration": 3.36}, {"text": "hauteur de 70 millions d'euros pour le", "start": 7823.48, "duration": 3.8}, {"text": "territoire fran\u00e7ais pour les salari\u00e9s", "start": 7825.32, "duration": 4.0}, {"text": "que vous d\u00e9fendez ce n'est pas rien", "start": 7827.28, "duration": 4.64}, {"text": "l'actionnariat de l'\u00c9tat via bpay France", "start": 7829.32, "duration": 4.56}, {"text": "au sein d'une entreprise pour s'assurer", "start": 7831.92, "duration": 3.88}, {"text": "que l'ensemble de ces engagements seront", "start": 7833.88, "duration": 4.199}, {"text": "respect\u00e9s ce n'est pas rien alors oui", "start": 7835.8, "duration": 4.72}, {"text": "c'est s\u00fbrement plus facile de vitup\u00e9rer", "start": 7838.079, "duration": 4.841}, {"text": "de critiquer de caricaturer c'est", "start": 7840.52, "duration": 4.96}, {"text": "s\u00fbrement plus facile de psychiatriser", "start": 7842.92, "duration": 4.4}, {"text": "ses opposants plut\u00f4t que de prendre le", "start": 7845.48, "duration": 3.48}, {"text": "temps des faits et de d\u00e9fendre", "start": 7847.32, "duration": 4.319}, {"text": "l'industrie de notre pays bien merci", "start": 7848.96, "duration": 5.08}, {"text": "beaucoup monsieur le ministre monsieur", "start": 7851.639, "duration": 5.681}, {"text": "Ruffin des garanties fermes on a entendu", "start": 7854.04, "duration": 6.0}, {"text": "les m\u00eames mots pour P\u00e9chin pour Alcatel", "start": 7857.32, "duration": 4.64}, {"text": "pour Arcelor pour", "start": 7860.04, "duration": 4.639}, {"text": "alsom et derri\u00e8re c'est tous ces", "start": 7861.96, "duration": 5.239}, {"text": "fleurons qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9coup\u00e9s vendus \u00e0", "start": 7864.679, "duration": 4.48}, {"text": "la d\u00e9coupe merci", "start": 7867.199, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Madame Sylvie", "start": 7869.159, "duration": 5.681}, {"text": "Bonet pour le groupe droite", "start": 7872.159, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9publicaine madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 7874.84, "duration": 6.52}, {"text": "chers c\u00e8gues ma questionad", "start": 7877.639, "duration": 6.161}, {"text": "solidarit\u00e9 et de l'autonomie monsieur le", "start": 7881.36, "duration": 4.44}, {"text": "ministre je souhaite associer \u00e0 ma", "start": 7883.8, "duration": 3.919}, {"text": "question Laurent voquier et l'ensemble", "start": 7885.8, "duration": 4.2}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s de la droite r\u00e9publicaines", "start": 7887.719, "duration": 4.081}, {"text": "les accompagnants d'\u00e9l\u00e8ves en situation", "start": 7890.0, "duration": 5.119}, {"text": "de handicap les a font un travail", "start": 7891.8, "duration": 5.68}, {"text": "remarquable pour permettre aux enfants", "start": 7895.119, "duration": 4.801}, {"text": "d'\u00eatre scolaris\u00e9 dans les meilleures", "start": 7897.48, "duration": 5.48}, {"text": "conditions possibles toutefois les", "start": 7899.92, "duration": 5.12}, {"text": "familles rencontrent toujours de grandes", "start": 7902.96, "duration": 4.56}, {"text": "difficult\u00e9s pour trouver un accompagnant", "start": 7905.04, "duration": 4.44}, {"text": "apr\u00e8s avoir pass\u00e9 beaucoup de temps \u00e0", "start": 7907.52, "duration": 5.039}, {"text": "obtenir l'obtention de la MD pH cette", "start": 7909.48, "duration": 5.639}, {"text": "situation p\u00e9nalise les enfants mais", "start": 7912.559, "duration": 5.12}, {"text": "aussi les enseignants et les adsemes", "start": 7915.119, "duration": 4.0}, {"text": "d'apr\u00e8s un rapport de la Cour des", "start": 7917.679, "duration": 3.721}, {"text": "comptes les effectifs d'enfants en", "start": 7919.119, "duration": 4.56}, {"text": "situation de handicap scolaris\u00e9 ont", "start": 7921.4, "duration": 5.279}, {"text": "tripl\u00e9 en 15 ans passant de", "start": 7923.679, "duration": 8.88}, {"text": "155000 en 2006 \u00e0 436000 en 2022 pourtant", "start": 7926.679, "duration": 9.0}, {"text": "la France comptait seulement 78000", "start": 7932.559, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e9quivalent en plein d'AES en", "start": 7935.679, "duration": 5.96}, {"text": "2023 vous avez pr\u00e9vu dans le budget pour", "start": 7938.44, "duration": 6.639}, {"text": "2025 la cr\u00e9ation de 2000 postes d'US", "start": 7941.639, "duration": 5.401}, {"text": "c'est un premier pas mais comment", "start": 7945.079, "duration": 4.761}, {"text": "allez-vous faire allez vous trouver ces", "start": 7947.04, "duration": 5.159}, {"text": "2000 accompagnants alors que le m\u00e9tier", "start": 7949.84, "duration": 5.16}, {"text": "est si peu attractif en effet faute d'un", "start": 7952.199, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9el statut la r\u00e9mun\u00e9ration n'est", "start": 7955.0, "duration": 3.199}, {"text": "toujours pas \u00e0 la hauteur de", "start": 7957.199, "duration": 3.36}, {"text": "l'investissement des aesh aupr\u00e8s des", "start": 7958.199, "duration": 4.601}, {"text": "enfants et les formations ne sont pas", "start": 7960.559, "duration": 5.961}, {"text": "adapt\u00e9es certains aesh doivent jongler", "start": 7962.8, "duration": 6.12}, {"text": "entre les \u00e9tablissements distant de plus", "start": 7966.52, "duration": 5.88}, {"text": "de 20 km et peuvent suivre plusieurs", "start": 7968.92, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves \u00e2g\u00e9s de 3 \u00e0 20 ans avec tout type", "start": 7972.4, "duration": 6.159}, {"text": "de handicap et sur des niveaux allant de", "start": 7976.04, "duration": 4.96}, {"text": "la maternelle au bac pourtant pour", "start": 7978.559, "duration": 3.801}, {"text": "accompagner un enfant atteint de", "start": 7981.0, "duration": 3.84}, {"text": "trisomie ou un adolescent souffrant", "start": 7982.36, "duration": 5.199}, {"text": "d'autisme il est indispensable d'\u00eatre", "start": 7984.84, "duration": 6.16}, {"text": "form\u00e9 sp\u00e9cifiquement c'est pourquoi", "start": 7987.559, "duration": 5.441}, {"text": "Monsieur le Ministre nous souhaitons", "start": 7991.0, "duration": 4.28}, {"text": "savoir si vous allez mettre en place un", "start": 7993.0, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9el statut pour revaloriser et rendre", "start": 7995.28, "duration": 5.879}, {"text": "cette profession plus attractive bravo", "start": 7998.199, "duration": 4.92}, {"text": "je vous remercie madame la d\u00e9put\u00e9e la", "start": 8001.159, "duration": 3.96}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Paul Christophe", "start": 8003.119, "duration": 5.641}, {"text": "ministre en charge de solidarit\u00e9 et de", "start": 8005.119, "duration": 5.801}, {"text": "l'autonomie merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 8008.76, "duration": 3.52}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s et", "start": 8010.92, "duration": 4.0}, {"text": "Madame la D\u00e9put\u00e9e Sylvie Bonet comme", "start": 8012.28, "duration": 4.439}, {"text": "vous je salue le travail remarquable", "start": 8014.92, "duration": 4.04}, {"text": "accomplis par les ESH pour permettre aux", "start": 8016.719, "duration": 4.081}, {"text": "enfants en situation de handicap d'\u00eatre", "start": 8018.96, "duration": 3.639}, {"text": "scolaris\u00e9s et de les aider \u00e0 gagner", "start": 8020.8, "duration": 3.439}, {"text": "autonomie dans leurs apprentissages en", "start": 8022.599, "duration": 3.721}, {"text": "2024 vous l'avez sou\u00e9 ce sont 140000", "start": 8024.239, "duration": 4.48}, {"text": "aeche qui accomplissent quotidiennement", "start": 8026.32, "duration": 5.12}, {"text": "332000 \u00e9l\u00e8ves cela repr\u00e9s pr\u00e9sente une", "start": 8028.719, "duration": 4.601}, {"text": "hausse de 3000 \u00e9qu temp plein en 2024", "start": 8031.44, "duration": 4.279}, {"text": "hausse qui se poursuivra en 2025 vous", "start": 8033.32, "duration": 4.48}, {"text": "l'avez soulign\u00e9 \u00e9galement toutefois et", "start": 8035.719, "duration": 3.561}, {"text": "vous le dites tr\u00e8s justement nous savons", "start": 8037.8, "duration": 3.359}, {"text": "que dans plusieurs territoires le vivier", "start": 8039.28, "duration": 3.52}, {"text": "de recrutement ne permet pas d'honorer", "start": 8041.159, "duration": 3.641}, {"text": "toutes les demandes on observe une", "start": 8042.8, "duration": 3.799}, {"text": "croissance continue des demandes d'aide", "start": 8044.8, "duration": 3.759}, {"text": "humaine alors que d'autres modalit\u00e9s", "start": 8046.599, "duration": 3.6}, {"text": "d'accompagnement peuvent \u00eatre mises en", "start": 8048.559, "duration": 3.841}, {"text": "place comme des am\u00e9nagements", "start": 8050.199, "duration": 4.241}, {"text": "p\u00e9dagogiques ou encore l'attribution de", "start": 8052.4, "duration": 4.36}, {"text": "mat\u00e9riel p\u00e9dagogique aussi ma ma", "start": 8054.44, "duration": 4.6}, {"text": "coll\u00e8gue Charlotte Parmentier Lecoq est", "start": 8056.76, "duration": 3.919}, {"text": "pleinement engag\u00e9 sur le sujet \u00e0 mes", "start": 8059.04, "duration": 3.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s appui de Madame Anne genot\u00e9", "start": 8060.679, "duration": 4.281}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 8062.76, "duration": 5.28}, {"text": "plusieurs mesures en faveur des AES ont", "start": 8064.96, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises et je pense notamment \u00e0", "start": 8068.04, "duration": 5.24}, {"text": "la c\u00e9disation apr\u00e8s 3 ans d'exercice une", "start": 8069.8, "duration": 5.48}, {"text": "revalorisation indemnitaire ainsi que la", "start": 8073.28, "duration": 3.959}, {"text": "cr\u00e9ation d'une indemnit\u00e9 de fonction", "start": 8075.28, "duration": 3.959}, {"text": "particuli\u00e8re et la revalorisation de", "start": 8077.239, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9cha\u00f4ement indiciaire les aesh ont", "start": 8079.239, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9sormais mieux reconnu comme des", "start": 8082.119, "duration": 3.201}, {"text": "professionnels \u00e0 part enti\u00e8rre au sein", "start": 8083.76, "duration": 3.56}, {"text": "des \u00e9tablissements notamment au sein des", "start": 8085.32, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9quipes \u00e9ducatives dans chaque", "start": 8087.32, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9partement vous avez maintenant un aesh", "start": 8088.92, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rent qui est nomm\u00e9 pour aider les", "start": 8091.04, "duration": 3.599}, {"text": "pa\u00e8res et rappelons qu'il qu'il", "start": 8092.559, "duration": 4.441}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie d'une formation de 60 he et", "start": 8094.639, "duration": 5.241}, {"text": "d'acc\u00e8s aux formations continues enfin", "start": 8097.0, "duration": 4.44}, {"text": "dans le cadre de la Conf\u00e9rence nationale", "start": 8099.88, "duration": 3.359}, {"text": "du handicap il est pr\u00e9vu \u00e0 l'horizon", "start": 8101.44, "duration": 4.44}, {"text": "2026 de r\u00e9former le cadre d'emploi des", "start": 8103.239, "duration": 5.561}, {"text": "es en \u00e9largissant le champ de l' mission", "start": 8105.88, "duration": 4.44}, {"text": "le dernier CIH le comit\u00e9", "start": 8108.8, "duration": 3.72}, {"text": "interminist\u00e9riel du handicap du 16 mai", "start": 8110.32, "duration": 4.919}, {"text": "2024 a \u00e9galement annonc\u00e9 la construction", "start": 8112.52, "duration": 5.119}, {"text": "d'un plan m\u00e9tier nous travaillons donc", "start": 8115.239, "duration": 4.601}, {"text": "sur une grande campagne de valorisation", "start": 8117.639, "duration": 3.881}, {"text": "et d'attractivit\u00e9 des m\u00e9tier comme je le", "start": 8119.84, "duration": 3.16}, {"text": "rappelais tout \u00e0 l'heure au titre donc", "start": 8121.52, "duration": 3.36}, {"text": "des personnels des cr\u00e8ches l'id\u00e9e donc", "start": 8123.0, "duration": 3.4}, {"text": "de permettre de susciter des vocations", "start": 8124.88, "duration": 3.0}, {"text": "et de mieux r\u00e9pondre \u00e0 aux", "start": 8126.4, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9occupations qui sont les notre c'est", "start": 8127.88, "duration": 2.64}, {"text": "de l'acompagnie les enfants en grande", "start": 8129.199, "duration": 3.48}, {"text": "fragilit\u00e9 je vous remercie monsieur le", "start": 8130.52, "duration": 3.4}, {"text": "ministre la s\u00e9ance des questions", "start": 8132.679, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement est termin\u00e9e la s\u00e9ance est", "start": 8133.92, "duration": 4.639}, {"text": "suspendue elle reprend \u00e0", "start": 8135.639, "duration": 2.92}, {"text": "16h30 bonjour \u00e0 tous c'est la fin de ces", "start": 8139.36, "duration": 4.64}, {"text": "questions au gouvernement c'est l'heure", "start": 8142.119, "duration": 3.48}, {"text": "du d\u00e9brief nous sommes toujours dans", "start": 8144.0, "duration": 3.719}, {"text": "cette salle des pas perdu \u00e0 quelques", "start": 8145.599, "duration": 4.241}, {"text": "m\u00e8tres de l'h\u00e9micycle o\u00f9 s'est tenue la", "start": 8147.719, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9ance on va revenir sur les temps fort", "start": 8149.84, "duration": 3.239}, {"text": "des questions au gouvernement avec", "start": 8151.719, "duration": 3.121}, {"text": "St\u00e9phanie des piierres et Cl\u00e9ment", "start": 8153.079, "duration": 3.48}, {"text": "perouau qui nous attendent dans la salle", "start": 8154.84, "duration": 4.16}, {"text": "des quatre colonnes comme chaque mardi", "start": 8156.559, "duration": 4.801}, {"text": "Hugo couturier nous rejoindra Hugo au", "start": 8159.0, "duration": 3.96}, {"text": "perchoir pour les intimes ceux qu'il le", "start": 8161.36, "duration": 3.56}, {"text": "connaissent sur twitch il nous dira ce", "start": 8162.96, "duration": 4.119}, {"text": "que lui et sa communaut\u00e9 a pens\u00e9 de", "start": 8164.92, "duration": 3.799}, {"text": "cette s\u00e9ance de questions au", "start": 8167.079, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement on va rejoindre tout de", "start": 8168.719, "duration": 3.801}, {"text": "suite St\u00e9phanie des pierres St\u00e9phanie il", "start": 8170.559, "duration": 4.441}, {"text": "y a un vote important qui va se produire", "start": 8172.52, "duration": 4.36}, {"text": "dans quelques instants c'est celui d'une", "start": 8175.0, "duration": 4.48}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence racontez-nous et bien", "start": 8176.88, "duration": 4.88}, {"text": "Annie jeunevard qui \u00e9tait l'une des des", "start": 8179.48, "duration": 3.719}, {"text": "six vice-pr\u00e9sidentes de l'Assembl\u00e9e", "start": 8181.76, "duration": 3.04}, {"text": "nationale a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre de de", "start": 8183.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'agriculture il faut donc la remplacer", "start": 8184.8, "duration": 3.439}, {"text": "alors tous les d\u00e9put\u00e9s dans quelques", "start": 8186.8, "duration": 3.439}, {"text": "minutes vont voter dans les salons", "start": 8188.239, "duration": 4.24}, {"text": "adjacents \u00e0 l'h\u00e9micycle il faut la", "start": 8190.239, "duration": 4.521}, {"text": "majorit\u00e9 absolue pour \u00eatre \u00e9lu et s'il", "start": 8192.479, "duration": 3.441}, {"text": "faut un trois\u00e8me tour c'est \u00e0 la", "start": 8194.76, "duration": 3.32}, {"text": "majorit\u00e9 relative que \u00e7a se joue et \u00e7a", "start": 8195.92, "duration": 4.08}, {"text": "devrait donner lieu \u00e0 une intense", "start": 8198.08, "duration": 4.84}, {"text": "bataille politique notamment au sein du", "start": 8200.0, "duration": 5.0}, {"text": "bloc central puisqu'il n'y a pas un", "start": 8202.92, "duration": 4.479}, {"text": "candidat commun mais deux candidats il y", "start": 8205.0, "duration": 4.479}, {"text": "a la candidate la d\u00e9put\u00e9e pardon", "start": 8207.399, "duration": 3.881}, {"text": "Virginie Duby M\u00fcller d\u00e9put\u00e9e de Haute", "start": 8209.479, "duration": 3.441}, {"text": "Savoie et candidate pour le groupe Dr le", "start": 8211.28, "duration": 3.84}, {"text": "groupe de Laurent vquier mais il y a", "start": 8212.92, "duration": 4.719}, {"text": "aussi Christophe Blanchet candidat du", "start": 8215.12, "duration": 4.599}, {"text": "MoDem \u00e7a fait donc deux candidats au", "start": 8217.639, "duration": 5.121}, {"text": "lieu d'un pour le bloc central et puis", "start": 8219.719, "duration": 5.281}, {"text": "il y a d'autres candidats ceux de gauche", "start": 8222.76, "duration": 4.719}, {"text": "si le bloc central se d\u00e9sunit la gauche", "start": 8225.0, "duration": 3.96}, {"text": "pourrait l'emporter c'est J\u00e9r\u00e9my", "start": 8227.479, "duration": 3.801}, {"text": "Yordanov l'\u00e9cologiste qui est candidat", "start": 8228.96, "duration": 4.2}, {"text": "pour le nouveau front populaire il y a", "start": 8231.28, "duration": 4.52}, {"text": "aussi Olivier servalind\u00e9pendant de lot", "start": 8233.16, "duration": 4.519}, {"text": "qui esp\u00e8re jouer les troubles f\u00eaes et", "start": 8235.8, "duration": 3.839}, {"text": "puis comme en juillet il aura un", "start": 8237.679, "duration": 3.76}, {"text": "candidat pour le rassemblement national", "start": 8239.639, "duration": 4.0}, {"text": "il s'agit de Johann Gillet cette", "start": 8241.439, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9lection est tr\u00e8s ouverte a priori", "start": 8243.639, "duration": 5.68}, {"text": "Virginie dubuller est favorite mais rien", "start": 8246.04, "duration": 5.639}, {"text": "ne dit que tout le bloc central", "start": 8249.319, "duration": 3.841}, {"text": "notamment tout le groupe Ensemble pour", "start": 8251.679, "duration": 3.92}, {"text": "la R\u00e9publique de Gabriel Atal soutiendra", "start": 8253.16, "duration": 5.199}, {"text": "la candidature de la d\u00e9put\u00e9 Dr et", "start": 8255.599, "duration": 4.641}, {"text": "qu'elle obtiendra comme l'avait eu sa", "start": 8258.359, "duration": 3.561}, {"text": "coll\u00e8gue Annie jeun Var en Jua qu'elle", "start": 8260.24, "duration": 4.199}, {"text": "obtiendra ce poste de vice-pr\u00e9sidente", "start": 8261.92, "duration": 5.28}, {"text": "merci beaucoup St\u00e9phanie sur ce plateau", "start": 8264.439, "duration": 4.92}, {"text": "Fran\u00e7ois Cormier bouligon bonjour", "start": 8267.2, "duration": 4.96}, {"text": "bonjour \u00e0 vous et \u00e0 vous t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 8269.359, "duration": 4.681}, {"text": "tout \u00e0 fait ne les oublions pas d\u00e9put\u00e9s", "start": 8272.16, "duration": 3.88}, {"text": "ensemble pour la R\u00e9publique du Cher", "start": 8274.04, "duration": 3.96}, {"text": "Jordane Guitton bonjour d\u00e9put\u00e9", "start": 8276.04, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement nationale de l'aube dans", "start": 8278.0, "duration": 3.28}, {"text": "quelques instants messieurs vous allez", "start": 8280.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre amen\u00e9s \u00e0 voter chacun pour une", "start": 8281.28, "duration": 3.439}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente pour qui allez-vous", "start": 8283.0, "duration": 4.479}, {"text": "voter Fran\u00e7ois Cormier bouigon selon", "start": 8284.719, "duration": 5.321}, {"text": "l'accord avec la droite r\u00e9publicaine", "start": 8287.479, "duration": 4.24}, {"text": "votre groupe doit voter pour Virginie", "start": 8290.04, "duration": 4.04}, {"text": "Duby M\u00fcller mais vous savez que l'accord", "start": 8291.719, "duration": 3.6}, {"text": "que nous avions au moment de la", "start": 8294.08, "duration": 4.2}, {"text": "composition du gouvernement a \u00e9t\u00e9 rompu", "start": 8295.319, "duration": 5.681}, {"text": "par le groupe LR avec Monsieur VI", "start": 8298.28, "duration": 4.319}, {"text": "puisqu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 de faire \u00e9lire \u00e0", "start": 8301.0, "duration": 3.519}, {"text": "la commission des affaires \u00e9conomiques", "start": 8302.599, "duration": 5.8}, {"text": "une d\u00e9put\u00e9e insoumise membre d'attaque", "start": 8304.519, "duration": 6.321}, {"text": "aur donc sur ces sujets \u00e9conomiques moi", "start": 8308.399, "duration": 4.521}, {"text": "je suis interpell\u00e9 par mes agriculteurs", "start": 8310.84, "duration": 3.599}, {"text": "par mes chefs d'entreprise pour me dire", "start": 8312.92, "duration": 3.2}, {"text": "mais vous \u00eates ensemble dans le m\u00eame", "start": 8314.439, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement pourquoi les LR ont fait", "start": 8316.12, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lire une insoumise qui va \u00e9videmment", "start": 8318.24, "duration": 5.199}, {"text": "peser n\u00e9gativement sur tous nos sujets", "start": 8321.24, "duration": 4.68}, {"text": "agricooles industriels \u00e9conomique nous", "start": 8323.439, "duration": 4.88}, {"text": "somes vous allez vous venger tout \u00e0", "start": 8325.92, "duration": 3.92}, {"text": "l'heure pour la vi\u00e9sident d'ord parce la", "start": 8328.319, "duration": 3.681}, {"text": "vengance est un mauvais sentiment et", "start": 8329.84, "duration": 4.96}, {"text": "nous nous ne serons pas irresponsa et", "start": 8332.0, "duration": 6.319}, {"text": "donc mes coll\u00e8gues du d\u00e9put\u00e9 du groupe", "start": 8334.8, "duration": 5.719}, {"text": "et moi-m\u00eame nous voterons quoi qu'il", "start": 8338.319, "duration": 5.08}, {"text": "arrive au 1ier 2e et s'il y a lieu au 3\u00e8", "start": 8340.519, "duration": 4.761}, {"text": "tour pour un candidat ou une candidate", "start": 8343.399, "duration": 3.92}, {"text": "du sole commun parce qu'il y en a deux", "start": 8345.28, "duration": 4.0}, {"text": "on va y revenir Jordan Guiton vous avez", "start": 8347.319, "duration": 3.681}, {"text": "un candidat Johan Gil est-ce qu'ils va", "start": 8349.28, "duration": 3.72}, {"text": "se maintenir sur les trois tours vous le", "start": 8351.0, "duration": 4.28}, {"text": "savez arithm\u00e9tiquement vous avez une", "start": 8353.0, "duration": 4.479}, {"text": "chance bien de ne pas l'emporter mais", "start": 8355.28, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9coutez depuis le d\u00e9but de cette", "start": 8357.479, "duration": 2.88}, {"text": "mandature le mois de juillet nous ce que", "start": 8359.12, "duration": 2.519}, {"text": "nous voulons c'est faire respecter nos", "start": 8360.359, "duration": 3.16}, {"text": "11 millions d'\u00e9lecteurs 11 millions", "start": 8361.639, "duration": 3.441}, {"text": "d'\u00e9lecteurs qui ne sont pas repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 8363.519, "duration": 3.04}, {"text": "une seule fois dans les instances ni par", "start": 8365.08, "duration": 3.16}, {"text": "les vice-pr\u00e9siden ni par les secr\u00e9taires", "start": 8366.559, "duration": 3.04}, {"text": "ni nulle part aucune pr\u00e9sidence de", "start": 8368.24, "duration": 2.68}, {"text": "commission donc nous ce que l'on veut", "start": 8369.599, "duration": 2.481}, {"text": "c'est que notre candidat se fasse", "start": 8370.92, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e9gitimement \u00e9lire et qu'on puisse", "start": 8372.08, "duration": 3.639}, {"text": "rattraper finalement une partie nous on", "start": 8373.96, "duration": 2.88}, {"text": "avait propos\u00e9 d\u00e8s le mois de juillet", "start": 8375.719, "duration": 2.241}, {"text": "avec Marine Le Pen notre pr\u00e9sidente de", "start": 8376.84, "duration": 3.12}, {"text": "groupe le fait d'\u00e9lire une", "start": 8377.96, "duration": 4.88}, {"text": "proportionnalit\u00e9 de repr\u00e9sentants de", "start": 8379.96, "duration": 5.32}, {"text": "choix des Fran\u00e7ais c'est-\u00e0-dire nous", "start": 8382.84, "duration": 5.36}, {"text": "aurons d\u00fb avoir deux d\u00e9put\u00e9s v\u00e9saccord", "start": 8385.28, "duration": 4.36}, {"text": "est fait au point en respectant le", "start": 8388.2, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e8glement int\u00e9rieur que nous avons tous", "start": 8389.64, "duration": 2.64}, {"text": "vot\u00e9 dans cette assembl\u00e9e donc moi", "start": 8391.24, "duration": 2.119}, {"text": "j'appelle tous mes coll\u00e8gues \u00e0 faire", "start": 8392.28, "duration": 2.28}, {"text": "respecter au moins le r\u00e8glement", "start": 8393.359, "duration": 2.921}, {"text": "int\u00e9rieur on on parle quand m\u00eame de", "start": 8394.56, "duration": 3.2}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 de l'ensemble des", "start": 8396.28, "duration": 3.52}, {"text": "millions d'\u00e9lecteurs qui se sont qui se", "start": 8397.76, "duration": 3.76}, {"text": "sont exprim\u00e9s lors des suffrages aux", "start": 8399.8, "duration": 2.84}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives c'est", "start": 8401.52, "duration": 2.32}, {"text": "tr\u00e8s important je vous ferai r\u00e9agir", "start": 8402.64, "duration": 2.92}, {"text": "juste apr\u00e8s monsieur Cormier boulon mais", "start": 8403.84, "duration": 3.16}, {"text": "justement on va voir s'il croit en ses", "start": 8405.56, "duration": 2.839}, {"text": "chances Johan gilet puisqu'il est dans", "start": 8407.0, "duration": 2.72}, {"text": "la salle des quatre colonnes au micro de", "start": 8408.399, "duration": 3.881}, {"text": "Cl\u00e9ment perouot Johan gilet en 2022 le", "start": 8409.72, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblement national avait obtenu deux", "start": 8412.28, "duration": 4.0}, {"text": "postes de vice-pr\u00e9sidence aucun cette", "start": 8413.76, "duration": 3.719}, {"text": "ann\u00e9e vous avez aujourd'hui en quelque", "start": 8416.28, "duration": 3.28}, {"text": "sorte une s\u00e9ance peut-\u00eatre de rattrapage", "start": 8417.479, "duration": 3.521}, {"text": "est-ce que vous avez essay\u00e9 de", "start": 8419.56, "duration": 3.32}, {"text": "convaincre les d\u00e9put\u00e9s d'autres groupes", "start": 8421.0, "duration": 3.24}, {"text": "de voter pour lui pour vous est-ce que", "start": 8422.88, "duration": 2.88}, {"text": "vous pensez cette fois-ci avoir une", "start": 8424.24, "duration": 3.36}, {"text": "chance de l'emporter \u00e9coutez on", "start": 8425.76, "duration": 4.44}, {"text": "repr\u00e9sente 11 millions d'\u00e9lecteurs le", "start": 8427.6, "duration": 4.12}, {"text": "groupe rassemblement national est le", "start": 8430.2, "duration": 3.64}, {"text": "premier au sein de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 8431.72, "duration": 4.52}, {"text": "et le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'Assembl\u00e9e", "start": 8433.84, "duration": 4.599}, {"text": "nationale dit tr\u00e8s clairement et bien", "start": 8436.24, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il doit y avoir et bien une juste", "start": 8438.439, "duration": 4.321}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 des groupes politiques", "start": 8440.72, "duration": 3.639}, {"text": "dans les instances de l'Assembl\u00e9e", "start": 8442.76, "duration": 4.599}, {"text": "nationale en cela et bien le poste de", "start": 8444.359, "duration": 5.12}, {"text": "vice-pr\u00e9sident qui s'est lib\u00e9r\u00e9 et pour", "start": 8447.359, "duration": 3.801}, {"text": "lequel nous votons aujourd'hui", "start": 8449.479, "duration": 3.361}, {"text": "nous revient de droit alors maintenant", "start": 8451.16, "duration": 3.84}, {"text": "et bien c'est \u00e0 chacun de prendre ses", "start": 8452.84, "duration": 5.04}, {"text": "responsabilit\u00e9s si les d\u00e9put\u00e9s de tous", "start": 8455.0, "duration": 4.92}, {"text": "les groupes respectent les Fran\u00e7ais", "start": 8457.88, "duration": 3.76}, {"text": "respectent les 11 millions d'\u00e9lecteurs", "start": 8459.92, "duration": 3.559}, {"text": "respectent la d\u00e9mocratie et respectent", "start": 8461.64, "duration": 3.719}, {"text": "le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'Assembl\u00e9e", "start": 8463.479, "duration": 4.0}, {"text": "nationale alors dans ce CASL et bien ils", "start": 8465.359, "duration": 4.241}, {"text": "nous \u00e9liront \u00e0 cette vice-pr\u00e9sidence", "start": 8467.479, "duration": 3.96}, {"text": "alors il y a plusieurs tours \u00e0 cette", "start": 8469.6, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9lection si vous voyez que vous n'\u00eates", "start": 8471.439, "duration": 3.04}, {"text": "pas en position de l'emporter est-ce que", "start": 8473.0, "duration": 3.359}, {"text": "vous envisageer un \u00e9ventuel d\u00e9sistement", "start": 8474.479, "duration": 4.121}, {"text": "au 2e au 3\u00e8 tour pour peut-\u00eatre par", "start": 8476.359, "duration": 3.96}, {"text": "exemple emp\u00eacher la victoire d'un d'un", "start": 8478.6, "duration": 3.92}, {"text": "cand du nouveau front populairecoutez la", "start": 8480.319, "duration": 3.921}, {"text": "question ne se pose pas la", "start": 8482.52, "duration": 3.72}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence elle doit revenir \u00e0 un", "start": 8484.24, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du rassemblement national en", "start": 8486.24, "duration": 3.04}, {"text": "l'occurrence je suis le candidat du", "start": 8487.88, "duration": 2.84}, {"text": "Rassemblement national donc elles", "start": 8489.28, "duration": 2.84}, {"text": "doivent nous revenir la question ne se", "start": 8490.72, "duration": 4.16}, {"text": "pose pas merci \u00e0 vous merci vous merci", "start": 8492.12, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup Cl\u00e9ment Fran\u00e7ois Cornier", "start": 8494.88, "duration": 2.96}, {"text": "bouigon est-ce que vous comprenez", "start": 8496.439, "duration": 3.521}, {"text": "l'argument du rassemblement national qui", "start": 8497.84, "duration": 3.599}, {"text": "regrette de ne pas \u00eatre pr\u00e9sent dans", "start": 8499.96, "duration": 3.08}, {"text": "cette instance du bureau alors qu'ils", "start": 8501.439, "duration": 3.521}, {"text": "ont eu des millions d'\u00e9lecteur au", "start": 8503.04, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gislatif il y a beaucoup de tartuferie", "start": 8504.96, "duration": 3.359}, {"text": "dans ce que vient de dire ce d\u00e9put\u00e9 du", "start": 8506.96, "duration": 3.6}, {"text": "rassemblement national en parlant du", "start": 8508.319, "duration": 3.321}, {"text": "respect d\u00fb aux \u00e9lecteurs du", "start": 8510.56, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement national nous nous", "start": 8511.64, "duration": 3.0}, {"text": "respectons tous les \u00e9lecteurs quels", "start": 8513.2, "duration": 3.8}, {"text": "qu'ils soient mais eux depuis 7 ans", "start": 8514.64, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce qu'ils respectent les \u00e9lecteurs", "start": 8517.0, "duration": 3.319}, {"text": "de Monsieur Macron est-ce qu'il respecte", "start": 8518.52, "duration": 5.16}, {"text": "les \u00e9lecteurs des d\u00e9put\u00e9s Renaissance", "start": 8520.319, "duration": 5.0}, {"text": "ensemble pour la R\u00e9publique alors que il", "start": 8523.68, "duration": 3.28}, {"text": "nous m\u00e9prisent il nous insulte \u00e0", "start": 8525.319, "duration": 3.321}, {"text": "longueur de temps dans l'h\u00e9micycle non", "start": 8526.96, "duration": 3.519}, {"text": "il ne respectent pas nos \u00e9lecteurs donc", "start": 8528.64, "duration": 3.64}, {"text": "laissons les \u00e9lecteurs de c\u00f4t\u00e9 dans", "start": 8530.479, "duration": 3.321}, {"text": "cette affaire l\u00e0 nous nous les", "start": 8532.28, "duration": 3.72}, {"text": "respectons tous quel qu'il soit il", "start": 8533.8, "duration": 4.24}, {"text": "s'agit ou pas de voter pour un d\u00e9put\u00e9", "start": 8536.0, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national moi ma ligne elle", "start": 8538.04, "duration": 4.08}, {"text": "est claire je ne vote jamais pour aucun", "start": 8539.359, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 d'aucune extr\u00eame qu'il soit", "start": 8542.12, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement national ou la France", "start": 8544.28, "duration": 3.96}, {"text": "insoumise jamais pour qu'on comprenne", "start": 8546.08, "duration": 3.76}, {"text": "bien comment \u00e7a fonctionne ici \u00e0", "start": 8548.24, "duration": 2.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e c'est vrai que s'il y a pas", "start": 8549.84, "duration": 3.2}, {"text": "un accord de consensus au sein des", "start": 8551.16, "duration": 3.96}, {"text": "groupes on va au vote Jordane Guiton", "start": 8553.04, "duration": 3.48}, {"text": "vous pouvez bien comprendre que certains", "start": 8555.12, "duration": 2.68}, {"text": "disent non mais moi je veux pas voter", "start": 8556.52, "duration": 2.6}, {"text": "pour un candidat du Rassemblement", "start": 8557.8, "duration": 3.48}, {"text": "national c'est pas faire insulte \u00e0 ses", "start": 8559.12, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lecteurs que ne pas voter mettre un", "start": 8561.28, "duration": 3.6}, {"text": "bulletin dans l' rassemblement national", "start": 8562.92, "duration": 3.439}, {"text": "alors il faut que ses coll\u00e8gues assument", "start": 8564.88, "duration": 2.64}, {"text": "de ne pas respecter le r\u00e8glement", "start": 8566.359, "duration": 2.241}, {"text": "int\u00e9rieur de notre assembl\u00e9e", "start": 8567.52, "duration": 3.4}, {"text": "nationalegement", "start": 8568.6, "duration": 4.04}, {"text": "ben effectivement oui donc il doit y", "start": 8570.92, "duration": 3.12}, {"text": "avoir une forte repr\u00e9sentativit\u00e9 dans", "start": 8572.64, "duration": 2.759}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale donc \u00e7a ne vous", "start": 8574.04, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9range pas donc qu'il y ait 146 d\u00e9put\u00e9s", "start": 8575.399, "duration": 4.281}, {"text": "RN et alli\u00e9s avec Eric cotti qui ne soit", "start": 8577.52, "duration": 3.2}, {"text": "pas repr\u00e9sent\u00e9 dans les instances du", "start": 8579.68, "duration": 2.36}, {"text": "rassembl\u00e9e nationale \u00e7a vous Inc vous", "start": 8580.72, "duration": 2.24}, {"text": "aurez des comptes \u00e0 rendre \u00e0 vos", "start": 8582.04, "duration": 2.359}, {"text": "\u00e9lecteurs chers monsieurs mais surtout", "start": 8582.96, "duration": 3.04}, {"text": "moi ce qui m'inqui\u00e8te c'est je vous", "start": 8584.399, "duration": 3.121}, {"text": "entends dire que vous ne voulez jamais", "start": 8586.0, "duration": 3.16}, {"text": "voter pour les extr\u00eames mais votre parti", "start": 8587.52, "duration": 3.32}, {"text": "avec Gabriel Attal s'est engag\u00e9 \u00e0 faire", "start": 8589.16, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lire plein de d\u00e9put\u00e9s de la France", "start": 8590.84, "duration": 2.36}, {"text": "insoumise aux derni\u00e8es \u00e9lections", "start": 8592.16, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e9gislatives vous vous \u00eates retir\u00e9 pour", "start": 8593.2, "duration": 3.159}, {"text": "faire \u00e9lire vous vous \u00eates retir\u00e9 pour", "start": 8594.88, "duration": 2.64}, {"text": "faire \u00e9lire plein de d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 8596.359, "duration": 2.641}, {"text": "France insoumise les Fran\u00e7ais le savent", "start": 8597.52, "duration": 4.64}, {"text": "trs bien", "start": 8599.0, "duration": 3.16}, {"text": "personre personnel je souhaite un cordon", "start": 8602.8, "duration": 4.679}, {"text": "sanitaire contre les m\u00e9lanchonistes et", "start": 8605.399, "duration": 3.481}, {"text": "contre le p\u00e9nis parce que vous \u00eates des", "start": 8607.479, "duration": 3.561}, {"text": "partis extr\u00e9mistes vous n'\u00eates pas des", "start": 8608.88, "duration": 2.92}, {"text": "partis comme les autres vous", "start": 8611.04, "duration": 2.64}, {"text": "n'appartenez pas \u00e0 l'AR r\u00e9puain Emmanuel", "start": 8611.8, "duration": 3.559}, {"text": "Macron depuis 7 ans c'est absolument al", "start": 8613.68, "duration": 3.719}, {"text": "Fran\u00e7ois Cormier bouigon vous avez on", "start": 8615.359, "duration": 3.96}, {"text": "l'a vu il y a vous avez le choix", "start": 8617.399, "duration": 3.401}, {"text": "finalement dans le socle commun puisque", "start": 8619.319, "duration": 2.96}, {"text": "vous avez deux candidats celui de la", "start": 8620.8, "duration": 3.36}, {"text": "droite r\u00e9publicaine Virginie Duby muler", "start": 8622.279, "duration": 3.961}, {"text": "en vu de cet accord scell\u00e9 avec Laurent", "start": 8624.16, "duration": 4.84}, {"text": "vquier avant l'\u00e9t\u00e9 et puis le candidat", "start": 8626.24, "duration": 4.96}, {"text": "du MoDem Christophe blanch il y a deux", "start": 8629.0, "duration": 3.439}, {"text": "candidats chez vous et \u00e0 la fin", "start": 8631.2, "duration": 3.119}, {"text": "peut-\u00eatre aucun gagnant mais vous", "start": 8632.439, "duration": 3.601}, {"text": "noterez que nous avons deux excellents", "start": 8634.319, "duration": 4.441}, {"text": "candidats parce que que ce soit monsieur", "start": 8636.04, "duration": 4.76}, {"text": "Christophe Blanchet ou madame Virginie", "start": 8638.76, "duration": 4.12}, {"text": "dubr\u00e9 muler ce sont deux d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 8640.8, "duration": 3.84}, {"text": "sont maintenant exp\u00e9riment\u00e9s et qui", "start": 8642.88, "duration": 3.08}, {"text": "seront de tr\u00e8s bons vice-pr\u00e9sidents de", "start": 8644.64, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et moi je souhaite que l'un", "start": 8645.96, "duration": 3.08}, {"text": "des deux soit effectivement", "start": 8647.76, "duration": 3.48}, {"text": "vice-pr\u00e9sident \u00e0 l'issue du scrutin et", "start": 8649.04, "duration": 4.2}, {"text": "c'est la raison pour laquelle mon groupe", "start": 8651.24, "duration": 4.92}, {"text": "ne fera rien qui pourrait faire \u00e9lire ou", "start": 8653.24, "duration": 5.039}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 du rassemblement national ou", "start": 8656.16, "duration": 4.6}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 du Nouveau Front populaire", "start": 8658.279, "duration": 4.08}, {"text": "nous serons responsables pour l'ensemble", "start": 8660.76, "duration": 3.4}, {"text": "des groupes et nous voterons pour un", "start": 8662.359, "duration": 3.801}, {"text": "candidat du socle commun il faudra donc", "start": 8664.16, "duration": 4.0}, {"text": "analyser tous les r\u00e9sultats 1ier 2\u00e8 et", "start": 8666.16, "duration": 4.239}, {"text": "peut-\u00eatre 3\u00e8 tour Olivier SVA est le", "start": 8668.16, "duration": 4.4}, {"text": "candidat lui pour le groupe lot il est", "start": 8670.399, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de Guadeloupe et il est au micro", "start": 8672.56, "duration": 3.36}, {"text": "de St\u00e9phanie des piierres celle DESC", "start": 8674.24, "duration": 3.6}, {"text": "colonne Olivier serva bonjour vous \u00eates", "start": 8675.92, "duration": 3.479}, {"text": "candidat pour le groupe lot qui compte", "start": 8677.84, "duration": 3.32}, {"text": "une vingtaine de d\u00e9put\u00e9s est-ce que vous", "start": 8679.399, "duration": 3.201}, {"text": "avez essay\u00e9 de convaincre d'autres", "start": 8681.16, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et comment de voter pour vous", "start": 8682.6, "duration": 4.64}, {"text": "vous savez nous avons 577 d\u00e9put\u00e9s il", "start": 8684.84, "duration": 4.4}, {"text": "sont libres tel que le constroit le", "start": 8687.24, "duration": 4.56}, {"text": "groupe lot liber ind\u00e9pendant et c'est", "start": 8689.24, "duration": 4.119}, {"text": "une candidature libre et ind\u00e9pendante", "start": 8691.8, "duration": 3.0}, {"text": "que nous pr\u00e9sentons c'est vrai au nom du", "start": 8693.359, "duration": 3.561}, {"text": "groupe Lot o\u00f9 il y a ultramarin dedans", "start": 8694.8, "duration": 4.08}, {"text": "figurez-vous qu'il n'y a jamais eu en", "start": 8696.92, "duration": 4.6}, {"text": "235 ans un vice-pr\u00e9sident issu des", "start": 8698.88, "duration": 4.599}, {"text": "territoires ultramarins et en plus de", "start": 8701.52, "duration": 3.44}, {"text": "cela nous d\u00e9fendons les territoires", "start": 8703.479, "duration": 3.281}, {"text": "ruraux ceux qui sont oubli\u00e9s le", "start": 8704.96, "duration": 3.8}, {"text": "girondisme pour avoir la d\u00e9cision plus", "start": 8706.76, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e8s de je dirais de la population c'est", "start": 8708.76, "duration": 3.2}, {"text": "pour cela que je crois que ma", "start": 8710.88, "duration": 2.88}, {"text": "candidature est de bon sens va dans le", "start": 8711.96, "duration": 3.64}, {"text": "bon sens vous nous confirmez qu'il y", "start": 8713.76, "duration": 4.12}, {"text": "avait eu des discussions avec la gauche", "start": 8715.6, "duration": 4.4}, {"text": "pour avoir un candidat commun peut-\u00eatre", "start": 8717.88, "duration": 3.479}, {"text": "vous peut-\u00eatre quelqu'un d'autre chez", "start": 8720.0, "duration": 3.52}, {"text": "lot et que ces discussions ont \u00e9chou\u00e9", "start": 8721.359, "duration": 4.0}, {"text": "non les discussions n'ont pas \u00e9chou\u00e9", "start": 8723.52, "duration": 3.24}, {"text": "puisque nous sommes un groupe libre", "start": 8725.359, "duration": 3.161}, {"text": "ind\u00e9pendant chaque groupe est c'est", "start": 8726.76, "duration": 4.2}, {"text": "normal il y a 1 2 et tr tours les deux", "start": 8728.52, "duration": 4.2}, {"text": "premiers tours sont \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 8730.96, "duration": 3.72}, {"text": "absolue le tr\u00e8me tour \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 8732.72, "duration": 3.44}, {"text": "relative c'est normal que chacun", "start": 8734.68, "duration": 3.32}, {"text": "puissent faire valoir ses arguments les", "start": 8736.16, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9cologistes le moderme horizon enfin la", "start": 8738.0, "duration": 5.52}, {"text": "droite les ressemblement national c'est", "start": 8741.68, "duration": 3.88}, {"text": "normal c'est la d\u00e9mocratie et puis nous", "start": 8743.52, "duration": 4.879}, {"text": "aviserons au 2e et au 3e tour vous", "start": 8745.56, "duration": 5.2}, {"text": "maintiendrez votre candidature au 3e", "start": 8748.399, "duration": 4.601}, {"text": "tour oui on maintient notre candidature", "start": 8750.76, "duration": 4.08}, {"text": "au 3e tour parce que nous l'avons dit", "start": 8753.0, "duration": 3.64}, {"text": "euh nous consid\u00e9rons qu'elle est de bon", "start": 8754.84, "duration": 3.84}, {"text": "sens qu'elle d\u00e9fend les oututr m\u00e8 avec", "start": 8756.64, "duration": 4.24}, {"text": "un bon signal je le r\u00e9p\u00e8te hein pour", "start": 8758.68, "duration": 4.36}, {"text": "ceux \u00e0 qui serait \u00e9chapp\u00e9 il n'a jamais", "start": 8760.88, "duration": 4.36}, {"text": "eu de vice-pr\u00e9sident ultramarin je crois", "start": 8763.04, "duration": 3.88}, {"text": "que ce sera un bon signal en plus je", "start": 8765.24, "duration": 3.56}, {"text": "suis un d\u00e9put\u00e9 quand m\u00eame d'exp\u00e9rience", "start": 8766.92, "duration": 3.8}, {"text": "depuis trois mandatures j'ai pr\u00e9sid\u00e9 la", "start": 8768.8, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation au autr Maes \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 8770.72, "duration": 3.28}, {"text": "nationale j'ai d\u00e9montr\u00e9 mon", "start": 8772.319, "duration": 3.561}, {"text": "transpartisanisme en travaillant avec", "start": 8774.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'aile gauche jusqu'\u00e0 l'aile droite de", "start": 8775.88, "duration": 4.0}, {"text": "la euh de l'h\u00e9micycle j'ai pu faire", "start": 8777.96, "duration": 4.92}, {"text": "passer une loi euh avec beaucoup de", "start": 8779.88, "duration": 4.559}, {"text": "majorit\u00e9 sur la nondiscrimination", "start": 8782.88, "duration": 3.439}, {"text": "capillaire j'ai pu travailler sur un", "start": 8784.439, "duration": 3.04}, {"text": "certain nombre de sujets qu'il soit de", "start": 8786.319, "duration": 2.96}, {"text": "droite ou de gauche donc nous avons une", "start": 8787.479, "duration": 3.441}, {"text": "bonne candidature merci on vous laisse", "start": 8789.279, "duration": 3.761}, {"text": "rejoindre l'h\u00e9micycle pour ce vote cette", "start": 8790.92, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lection \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de", "start": 8793.04, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e voil\u00e0 Olivier servva qui a", "start": 8794.76, "duration": 3.88}, {"text": "fait sa campagne pour cette \u00e9lection", "start": 8796.8, "duration": 3.36}, {"text": "dans quelques instants la s\u00e9ance va", "start": 8798.64, "duration": 3.16}, {"text": "reprendre on \u00e9coutera la pr\u00e9sidente de", "start": 8800.16, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale justement nous", "start": 8801.8, "duration": 4.76}, {"text": "lister ses candidatures Jordan guon", "start": 8803.72, "duration": 4.84}, {"text": "est-ce qu'\u00e0 la fin vous n'\u00eates pas", "start": 8806.56, "duration": 3.12}, {"text": "forc\u00e9ment gagnant puisque le", "start": 8808.56, "duration": 2.759}, {"text": "rassemblement national quand vous n'avez", "start": 8809.68, "duration": 3.08}, {"text": "pas de poste \u00e0 l'Assembl\u00e9e vous dites", "start": 8811.319, "duration": 3.0}, {"text": "que vous \u00eates exclus et puis quand vous", "start": 8812.76, "duration": 2.8}, {"text": "en avez un vous dites que vous \u00eates", "start": 8814.319, "duration": 2.921}, {"text": "devenu respectablele finalement peu", "start": 8815.56, "duration": 3.08}, {"text": "importe le r\u00e9sultat du vote vous en", "start": 8817.24, "duration": 3.96}, {"text": "tirerez profit non il s'agit pas d'", "start": 8818.64, "duration": 4.28}, {"text": "tirer profit il s'agit juste encore une", "start": 8821.2, "duration": 3.0}, {"text": "fois de faire respecter ce que les", "start": 8822.92, "duration": 3.359}, {"text": "Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 dans les urnes en", "start": 8824.2, "duration": 3.52}, {"text": "juillet dernier les Fran\u00e7ais se sont", "start": 8826.279, "duration": 3.721}, {"text": "exprim\u00e9s \u00e0 quasiment 70 % c'\u00e9tait la", "start": 8827.72, "duration": 3.4}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis 50 ans qu'", "start": 8830.0, "duration": 2.319}, {"text": "n'avaient pas autant voter aux \u00e9lections", "start": 8831.12, "duration": 2.52}, {"text": "l\u00e9gislatives ils ont envoy\u00e9 des messages", "start": 8832.319, "duration": 3.281}, {"text": "politiques ils ont cr\u00e9\u00e9 cette Assembl\u00e9e", "start": 8833.64, "duration": 3.839}, {"text": "nationale de 577 d\u00e9put\u00e9s qui est donc", "start": 8835.6, "duration": 3.44}, {"text": "repr\u00e9sentatif de l'ensemble de l'opinion", "start": 8837.479, "duration": 3.641}, {"text": "fran\u00e7ais donc il il il en va de la", "start": 8839.04, "duration": 3.56}, {"text": "normalit\u00e9 d'une institution et d'une", "start": 8841.12, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9mocratie comme la n\u00f4re que de d'avoir", "start": 8842.6, "duration": 3.24}, {"text": "des repr\u00e9sentants de chaque groupe", "start": 8844.439, "duration": 3.081}, {"text": "politique le groupe rassembl\u00e9e nationale", "start": 8845.84, "duration": 4.4}, {"text": "fait 125 d\u00e9put\u00e9s 125 d\u00e9put\u00e9s qui se", "start": 8847.52, "duration": 4.44}, {"text": "retrouvent m\u00eame pas repr\u00e9sent\u00e9s dans les", "start": 8850.24, "duration": 3.52}, {"text": "25 repr\u00e9sentants donc on va pas refaire", "start": 8851.96, "duration": 2.88}, {"text": "le d\u00e9bat \u00e0 chaque fois mais je trouve", "start": 8853.76, "duration": 2.16}, {"text": "que c'est logique et d'ailleurs les", "start": 8854.84, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9lecteurs l'entendent de de ce pas alors", "start": 8855.92, "duration": 2.96}, {"text": "on rouvre un peu le d\u00e9bat \u00e9videmment", "start": 8857.52, "duration": 2.56}, {"text": "puisque l\u00e0 il faut remplacer une", "start": 8858.88, "duration": 2.88}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence vous n'avez pas la", "start": 8860.08, "duration": 3.399}, {"text": "majorit\u00e9 au bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 8861.76, "duration": 3.04}, {"text": "nationale c'est le nouveau front", "start": 8863.479, "duration": 2.92}, {"text": "populaire est-ce que l\u00e0 dans ces", "start": 8864.8, "duration": 4.0}, {"text": "derni\u00e8res semaines pour vous \u00e7a a eu un", "start": 8866.399, "duration": 4.521}, {"text": "impact le bureau c'est pas une instance", "start": 8868.8, "duration": 3.36}, {"text": "politique c'est une instance", "start": 8870.92, "duration": 3.04}, {"text": "d'organisation de l'Assembl\u00e9e mais", "start": 8872.16, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que pour vous vous avez senti", "start": 8873.96, "duration": 3.64}, {"text": "voil\u00e0 une difficult\u00e9 avec un bureau \u00e0", "start": 8875.64, "duration": 3.719}, {"text": "majorit\u00e9 du NF une remarque avant de", "start": 8877.6, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question je ne suis pas", "start": 8879.359, "duration": 3.04}, {"text": "s\u00fbr que les Fran\u00e7ais qui ont vot\u00e9 pour", "start": 8880.92, "duration": 3.68}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national et", "start": 8882.399, "duration": 3.401}, {"text": "vot\u00e9 pour que les d\u00e9put\u00e9s du", "start": 8884.6, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national vote avec les", "start": 8885.8, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s NFP plus de 60 milliards d'euros", "start": 8887.72, "duration": 5.8}, {"text": "d'imposition en plus dans le prochain", "start": 8891.16, "duration": 4.56}, {"text": "budget 2025 c'est ce que vous avez fait", "start": 8893.52, "duration": 3.759}, {"text": "en commission des finances la semaine", "start": 8895.72, "duration": 5.24}, {"text": "derni\u00e8re v\u00e9 souvent AC N", "start": 8897.279, "duration": 5.601}, {"text": "on reste le bureau dit bah pour r\u00e9pondre", "start": 8900.96, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 votre question ce que nous constatons", "start": 8902.88, "duration": 3.32}, {"text": "depuis quelques semaines \u00e7a reprend", "start": 8904.72, "duration": 2.559}, {"text": "monsieur boulon je vous redonne la", "start": 8906.2, "duration": 2.6}, {"text": "parole tout de suite on \u00e9coute des", "start": 8907.279, "duration": 3.801}, {"text": "candidatures de Monsieur Christophe", "start": 8908.8, "duration": 5.599}, {"text": "Blanchet de Madame Virginie dub muler de", "start": 8911.08, "duration": 7.92}, {"text": "Monsieur Johann Gillet de", "start": 8914.399, "duration": 4.601}, {"text": "Monsieur J\u00e9r\u00e9my jordanov et de Monsieur", "start": 8920.319, "duration": 5.201}, {"text": "Olivier", "start": 8924.279, "duration": 4.04}, {"text": "serva je rappelle donc le nombre de", "start": 8925.52, "duration": 5.0}, {"text": "candidats \u00e9tant sup\u00e9rieur au de si\u00e8gees", "start": 8928.319, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 pourvoir il y a lieu de proc\u00e9der \u00e0 un", "start": 8930.52, "duration": 3.68}, {"text": "scrutin je rappelle que le scrutin est", "start": 8932.08, "duration": 4.0}, {"text": "secret il n'y a pas de d\u00e9l\u00e9gation de", "start": 8934.2, "duration": 4.04}, {"text": "vote aux deux premiers tours de scrutin", "start": 8936.08, "duration": 3.92}, {"text": "est \u00e9lu le candidat ayant obtenu la", "start": 8938.24, "duration": 4.4}, {"text": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s", "start": 8940.0, "duration": 4.56}, {"text": "au 3o\u00e8me tour la majorit\u00e9 relative", "start": 8942.64, "duration": 4.639}, {"text": "suffit et en cas d'\u00e9galit\u00e9 des suffrages", "start": 8944.56, "duration": 5.0}, {"text": "le plus \u00e2g\u00e9 est \u00e9lu le vote se d\u00e9roule", "start": 8947.279, "duration": 3.681}, {"text": "dans les salles voisines de la salle de", "start": 8949.56, "duration": 3.4}, {"text": "s\u00e9ance des bulletins imprim\u00e9s sont \u00e0", "start": 8950.96, "duration": 4.12}, {"text": "votre disposition mais les bulletins", "start": 8952.96, "duration": 3.76}, {"text": "manuscrits sont valables pour \u00eatre", "start": 8955.08, "duration": 3.16}, {"text": "valables les bulletins doivent \u00eatre mis", "start": 8956.72, "duration": 3.759}, {"text": "dans l'urne sous enveloppe j'ouvre le", "start": 8958.24, "duration": 3.8}, {"text": "scrutin qui est annonc\u00e9 dans l'enceinte", "start": 8960.479, "duration": 4.0}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale le scrutin sera", "start": 8962.04, "duration": 6.68}, {"text": "clos vers 17h15 soit dans 45 minutes je", "start": 8964.479, "duration": 5.88}, {"text": "vous indique que la s\u00e9ance continuera", "start": 8968.72, "duration": 3.639}, {"text": "pendant les op\u00e9rations de vote je la", "start": 8970.359, "duration": 3.841}, {"text": "suspends et d\u00e8s que la commission des", "start": 8972.359, "duration": 3.641}, {"text": "finances aura fini ses travaux nous", "start": 8974.2, "duration": 3.56}, {"text": "pourront reprendre l'examen du projet de", "start": 8976.0, "duration": 4.16}, {"text": "loi de finance la s\u00e9ance est", "start": 8977.76, "duration": 4.559}, {"text": "suspendue voil\u00e0 donc la pr\u00e9sidente de", "start": 8980.16, "duration": 4.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e qui annonce ce scrutin pour", "start": 8982.319, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9lire une nouvelle vice-pr\u00e9sidence on", "start": 8984.92, "duration": 4.04}, {"text": "est all\u00e9 dans l'h\u00e9micycle et je vous ai", "start": 8987.16, "duration": 3.72}, {"text": "coup\u00e9 la parole Fran\u00e7ois ier bouligon", "start": 8988.96, "duration": 4.04}, {"text": "mais il fallait qu'on entende les", "start": 8990.88, "duration": 4.12}, {"text": "candidatures continuez sur cette", "start": 8993.0, "duration": 3.52}, {"text": "question vous vous accusiez avant le", "start": 8995.0, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national et bien parfois", "start": 8996.52, "duration": 3.44}, {"text": "de voter avec le nouveau front populaire", "start": 8998.16, "duration": 3.159}, {"text": "non mais on on voit bien qu'il y a une", "start": 8999.96, "duration": 5.04}, {"text": "recherche de la part du NFP de politiser", "start": 9001.319, "duration": 4.96}, {"text": "l'instance qui est le bureau de", "start": 9005.0, "duration": 2.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui a des", "start": 9006.279, "duration": 3.401}, {"text": "comp\u00e9tences d'organisation des travaux", "start": 9007.8, "duration": 3.599}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e et depuis le mois de", "start": 9009.68, "duration": 4.32}, {"text": "juillet on voit qu'il y a une volont\u00e9", "start": 9011.399, "duration": 5.761}, {"text": "avec cette majorit\u00e9 NFP avec une forte", "start": 9014.0, "duration": 6.04}, {"text": "pr\u00e9sence des m\u00e9nanchonistes de politiser", "start": 9017.16, "duration": 4.64}, {"text": "cette instance et en r\u00e9alit\u00e9 ce que l'on", "start": 9020.04, "duration": 3.359}, {"text": "voit beaucoup depuis quelques semaines", "start": 9021.8, "duration": 3.12}, {"text": "c'est qu'il y a une volont\u00e9 de la part", "start": 9023.399, "duration": 3.721}, {"text": "des m\u00e9lanchonistes de d\u00e9cr\u00e9dibiliser", "start": 9024.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour remettre en", "start": 9027.12, "duration": 4.279}, {"text": "cause la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative et \u00e7a", "start": 9029.0, "duration": 5.0}, {"text": "c'est extr\u00eamement fcheux on va parler \u00e0", "start": 9031.399, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9sent de ce qui s'est pass\u00e9 lors de", "start": 9034.0, "duration": 2.68}, {"text": "cette s\u00e9ance de questions au", "start": 9035.52, "duration": 2.759}, {"text": "Gouvernement un th\u00e8me qu'on imagine", "start": 9036.68, "duration": 2.799}, {"text": "peut-\u00eatre pas politique mais on va voir", "start": 9038.279, "duration": 2.761}, {"text": "il est peut-\u00eatre plus qu'on ne le pense", "start": 9039.479, "duration": 3.641}, {"text": "celui des inondations la ministre de la", "start": 9041.04, "duration": 4.359}, {"text": "transition \u00e9cologique ag\u00e8s panierunach\u00e9", "start": 9043.12, "duration": 3.88}, {"text": "a r\u00e9pondu il y a eu de tr\u00e8s nombreuses", "start": 9045.399, "duration": 3.08}, {"text": "questions de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 ce sujet que ce", "start": 9047.0, "duration": 4.16}, {"text": "soit dans les CV locales sont en train", "start": 9048.479, "duration": 4.601}, {"text": "de r\u00e9orienter l'ensemble de leur", "start": 9051.16, "duration": 4.239}, {"text": "investissement pour construire mieux", "start": 9053.08, "duration": 4.319}, {"text": "pour avoir mettre en place des mobilit\u00e9s", "start": 9055.399, "duration": 4.841}, {"text": "vertes pour r\u00e9nover thermiquement leurs", "start": 9057.399, "duration": 6.681}, {"text": "b\u00e2timents et cela contribue aussi \u00e0 la", "start": 9060.24, "duration": 5.88}, {"text": "lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 9064.08, "duration": 4.04}, {"text": "de m\u00eame que les entreprises que nous", "start": 9066.12, "duration": 3.52}, {"text": "allons mobiliser ainsi que les", "start": 9068.12, "duration": 3.8}, {"text": "financements europ\u00e9ens nous serons au", "start": 9069.64, "duration": 4.48}, {"text": "rendez-vous qu'est-ce qu'on attend d'un", "start": 9071.92, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement Fran\u00e7ois Cormier bouligon", "start": 9074.12, "duration": 3.4}, {"text": "quand il y a des \u00e9pisodes climatiques", "start": 9076.08, "duration": 2.48}, {"text": "comme \u00e7a on le voit on parle de", "start": 9077.52, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique d' adaptation", "start": 9078.56, "duration": 3.919}, {"text": "n\u00e9cessaire et aussi de moyens qui", "start": 9080.439, "duration": 3.441}, {"text": "doivent \u00eatre allou\u00e9s justement \u00e0 cette", "start": 9082.479, "duration": 3.201}, {"text": "lutte contre le r\u00e9 vousz vous avezcou", "start": 9083.88, "duration": 4.439}, {"text": "beaucoup dit d\u00e9j\u00e0 oui je pense que on", "start": 9085.68, "duration": 4.32}, {"text": "doit attendre du gouvernement et de la", "start": 9088.319, "duration": 4.281}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale premi\u00e8rement de", "start": 9090.0, "duration": 4.88}, {"text": "la solidarit\u00e9 vis-\u00e0-vis des Fran\u00e7ais qui", "start": 9092.6, "duration": 4.44}, {"text": "sont victimes de ces tr\u00e8s fortes", "start": 9094.88, "duration": 4.76}, {"text": "inondations deuxi\u00e8mement de d\u00e9gager des", "start": 9097.04, "duration": 5.08}, {"text": "moyens pour pouvoir leur venir en aide", "start": 9099.64, "duration": 5.24}, {"text": "et donc une mission va \u00eatre mise en", "start": 9102.12, "duration": 4.92}, {"text": "place pour constater l'ensemble des", "start": 9104.88, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 la suite de laquelle nous", "start": 9107.04, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9ploir une dotation de solidarit\u00e9", "start": 9109.24, "duration": 4.92}, {"text": "vis-\u00e0-vis des communes et puis je pense", "start": 9112.08, "duration": 3.84}, {"text": "que nous devons faire pression sur les", "start": 9114.16, "duration": 3.52}, {"text": "assureurs pour qu'ils assument leur", "start": 9115.92, "duration": 3.439}, {"text": "responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des", "start": 9117.68, "duration": 4.759}, {"text": "particuliers je dois aussi dire d'abord", "start": 9119.359, "duration": 5.601}, {"text": "tirer mon chapeau pour les sapeurs", "start": 9122.439, "duration": 4.481}, {"text": "pompiers qui sont intervenus sur ces", "start": 9124.96, "duration": 3.72}, {"text": "inondations Jordane Guiton sur cette", "start": 9126.92, "duration": 3.6}, {"text": "question des inondations dans le budget", "start": 9128.68, "duration": 3.799}, {"text": "qui est pr\u00e9sent\u00e9 il y a des \u00e9conomies", "start": 9130.52, "duration": 4.08}, {"text": "sur le fond vert un fond Barnier qui est", "start": 9132.479, "duration": 3.361}, {"text": "cens\u00e9 aider les collectivit\u00e9s \u00e0", "start": 9134.6, "duration": 3.0}, {"text": "s'adapter qui n'a pas forc\u00e9ment", "start": 9135.84, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de moyens est-ce qu'il faut", "start": 9137.6, "duration": 3.6}, {"text": "renforcer ces moyens-l\u00e0 mais \u00e9videmment", "start": 9139.279, "duration": 3.281}, {"text": "puisque aujourd'hui il y a deux sujets", "start": 9141.2, "duration": 2.68}, {"text": "tout d'abord \u00e9videmment s'il y a un fond", "start": 9142.56, "duration": 2.44}, {"text": "d'urgence qui est pr\u00e9sent\u00e9 par le", "start": 9143.88, "duration": 2.32}, {"text": "gouvernement on le votera parce que \u00e7a", "start": 9145.0, "duration": 2.439}, {"text": "va dans le sens de l'int\u00e9r\u00eat de nos", "start": 9146.2, "duration": 2.76}, {"text": "compatriotes mais moi j'aimerais quand", "start": 9147.439, "duration": 3.121}, {"text": "m\u00eame revenir sur ce budget qui est en", "start": 9148.96, "duration": 3.08}, {"text": "lien avec les inondations on ne traite", "start": 9150.56, "duration": 2.759}, {"text": "souvent des cons\u00e9quences mais on traite", "start": 9152.04, "duration": 2.6}, {"text": "jamais des causes lorsqu'on va retirer", "start": 9153.319, "duration": 2.681}, {"text": "plusieurs milliards d'euros aux", "start": 9154.64, "duration": 3.12}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales via le fon", "start": 9156.0, "duration": 3.2}, {"text": "vert via leur dotation g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 9157.76, "duration": 2.8}, {"text": "fonctionnement et via plein d'autres", "start": 9159.2, "duration": 2.88}, {"text": "fonds collectivit\u00e9s territorial je pense", "start": 9160.56, "duration": 3.04}, {"text": "au d\u00e9partement au r\u00e9gion effectivement", "start": 9162.08, "duration": 3.12}, {"text": "on les emp\u00eache d'am\u00e9nager le territoire", "start": 9163.6, "duration": 3.4}, {"text": "on les emp\u00eache de de traiter les causes", "start": 9165.2, "duration": 5.279}, {"text": "et d'essayer d'am\u00e9nager le territoire", "start": 9167.0, "duration": 6.439}, {"text": "sa que parfois au rassemblement national", "start": 9170.479, "duration": 4.321}, {"text": "certains disent que vous \u00eates", "start": 9173.439, "duration": 2.801}, {"text": "climatceptique vous consid\u00e9rez que", "start": 9174.8, "duration": 3.559}, {"text": "parfois que le GC exag\u00e8re je pense que", "start": 9176.24, "duration": 3.48}, {"text": "rassembl\u00e9e national nous sommes le parti", "start": 9178.359, "duration": 2.801}, {"text": "qui avons le meilleur programme en terme", "start": 9179.72, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9cologie nous d\u00e9fendons des des", "start": 9181.16, "duration": 5.279}, {"text": "notamment je pense d'opposer au libre", "start": 9183.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9change le juste \u00e9change c'est-\u00e0-dire", "start": 9186.439, "duration": 3.281}, {"text": "relocaliser produire sur place la", "start": 9187.96, "duration": 3.319}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire pour notre pays", "start": 9189.72, "duration": 2.88}, {"text": "et \u00e7a c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 par", "start": 9191.279, "duration": 3.2}, {"text": "les macronistes les 7 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 9192.6, "duration": 3.24}, {"text": "donc effectivement plus la France", "start": 9194.479, "duration": 3.0}, {"text": "importera de produits plus elle polluera", "start": 9195.84, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle mondiale donc effectivement", "start": 9197.479, "duration": 3.481}, {"text": "nous ne runions jamais le terme de", "start": 9198.84, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique nous sommes", "start": 9200.96, "duration": 3.319}, {"text": "justement le premier parti \u00e9cologiste de", "start": 9202.56, "duration": 3.28}, {"text": "France je le pense Fran\u00e7ois Cormier", "start": 9204.279, "duration": 2.961}, {"text": "bouigon vous allez \u00eatre j'imagin en", "start": 9205.84, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9saccord mais votre Ministre ag\u00e8", "start": 9207.24, "duration": 3.8}, {"text": "panerunach\u00e9 s'est exprim\u00e9 elle dit que", "start": 9209.24, "duration": 3.64}, {"text": "son budget n'est pas \u00e0 la hauteur est-ce", "start": 9211.04, "duration": 3.239}, {"text": "que c'est une question de moyen ou", "start": 9212.88, "duration": 3.399}, {"text": "est-ce qu'il faut aussi d\u00e9j\u00e0 repenser", "start": 9214.279, "duration": 3.241}, {"text": "les politiques en mati\u00e8re de changement", "start": 9216.279, "duration": 2.881}, {"text": "cl mon coll\u00e8gue est mal \u00e0 l'aise avec le", "start": 9217.52, "duration": 3.48}, {"text": "sujet parce que comme le rassemblement", "start": 9219.16, "duration": 4.36}, {"text": "national il est climatoceptique et donc", "start": 9221.0, "duration": 4.88}, {"text": "il d\u00e9vise sur la question du budget la", "start": 9223.52, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que ces tr\u00e8s fortes", "start": 9225.88, "duration": 4.24}, {"text": "inondations qui se multiplient sont la", "start": 9227.68, "duration": 4.84}, {"text": "cons\u00e9quence du d\u00e9r\u00e8glement climatique et", "start": 9230.12, "duration": 5.08}, {"text": "du probl\u00e8me de l'urbanisation et c'est", "start": 9232.52, "duration": 4.799}, {"text": "un probl\u00e8me d'urbanisation parce qu'on a", "start": 9235.2, "duration": 3.64}, {"text": "construit le long des cours d'eau des", "start": 9237.319, "duration": 4.921}, {"text": "rivi\u00e8res des fleuves beaucoup et donc on", "start": 9238.84, "duration": 5.92}, {"text": "emp\u00eache l'artificialisation des terres", "start": 9242.24, "duration": 4.36}, {"text": "et donc on emp\u00eache l'\u00e9talement de l'eau", "start": 9244.76, "duration": 3.44}, {"text": "quand il y a de tr\u00e8s forte une tr\u00e8s", "start": 9246.6, "duration": 3.759}, {"text": "forte pluvom\u00e9trie moi je l'ai vu en", "start": 9248.2, "duration": 4.32}, {"text": "paysfort \u00e0 concrau il y a quelques", "start": 9250.359, "duration": 3.721}, {"text": "ann\u00e9es c'est parce que il y avait une", "start": 9252.52, "duration": 3.48}, {"text": "mauvaise urbanisation qu'il y a eu une", "start": 9254.08, "duration": 3.56}, {"text": "catastrophe au moment d'une tr\u00e8s forte", "start": 9256.0, "duration": 3.88}, {"text": "pluiviom\u00e9trie donc nous devons mieux", "start": 9257.64, "duration": 4.6}, {"text": "b\u00e2tir \u00e0 l'avenir tenir compte de ce qui", "start": 9259.88, "duration": 4.16}, {"text": "se passe depuis des ann\u00e9es allez on va", "start": 9262.24, "duration": 3.96}, {"text": "voir justement sur cette question on va", "start": 9264.04, "duration": 5.52}, {"text": "rejoindre Hugo couturier Hugo perchoir", "start": 9266.2, "duration": 5.199}, {"text": "pour les intimes qui suit sur twitch la", "start": 9269.56, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9ance des questions gouvernement", "start": 9271.399, "duration": 2.761}, {"text": "justement comme chaque semaine comme", "start": 9272.92, "duration": 2.479}, {"text": "chaque mardi vous allez nous faire le", "start": 9274.16, "duration": 3.239}, {"text": "top 3 ce que vous et votre communaut\u00e9", "start": 9275.399, "duration": 4.481}, {"text": "retenez de cette s\u00e9ance tout \u00e0 fait", "start": 9277.399, "duration": 3.841}, {"text": "bonjour Elsa et bonjour messieurs les", "start": 9279.88, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s effectivement j'ai fait voter ma", "start": 9281.24, "duration": 4.32}, {"text": "communaut\u00e9 et le sujet qui est arriv\u00e9", "start": 9283.399, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s largement en t\u00eate c'est les", "start": 9285.56, "duration": 4.36}, {"text": "questions de crise climatique quasiment", "start": 9287.399, "duration": 5.841}, {"text": "% des spectateurs qui ont vot\u00e9 ont vot\u00e9", "start": 9289.92, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e7a ensuite Gaza et le Liban en 2\u00e8", "start": 9293.24, "duration": 5.56}, {"text": "position et arrive en 3\u00e8 position la", "start": 9296.279, "duration": 5.12}, {"text": "question de Marseille et de la police", "start": 9298.8, "duration": 4.16}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est le top 3 de ma", "start": 9301.399, "duration": 4.04}, {"text": "communaut\u00e9 cette semaine tr\u00e8s bien je", "start": 9302.96, "duration": 3.84}, {"text": "vais revenir vers vous dans un instant", "start": 9305.439, "duration": 2.801}, {"text": "HUG vous allez poser une question \u00e0", "start": 9306.8, "duration": 3.16}, {"text": "chacun de nos d\u00e9put\u00e9s je reviens pas sur", "start": 9308.24, "duration": 3.239}, {"text": "le num\u00e9ro 1 puisque les inondations", "start": 9309.96, "duration": 3.0}, {"text": "vient d'en parler sur la question de", "start": 9311.479, "duration": 3.161}, {"text": "Gaza du Liban il y a des questions qui", "start": 9312.96, "duration": 3.16}, {"text": "sont pos\u00e9 la France organise une", "start": 9314.64, "duration": 3.719}, {"text": "conf\u00e9rence jeudi quelle voix doit porter", "start": 9316.12, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron au proche Fran\u00e7ois", "start": 9318.359, "duration": 5.361}, {"text": "Cormier bouigon c'est la voix de la paix", "start": 9320.08, "duration": 7.12}, {"text": "euh la voix de la d\u00e9mocratie du respect", "start": 9323.72, "duration": 5.88}, {"text": "de la d\u00e9mocratie sur ce territoire du", "start": 9327.2, "duration": 4.64}, {"text": "Proche et du Moyen-Orient donc de la", "start": 9329.6, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl et de ses habitants", "start": 9331.84, "duration": 5.16}, {"text": "mais \u00e9galement de l'avenir de ce", "start": 9334.52, "duration": 5.16}, {"text": "territoire qui doit s'\u00e9crire avec deux", "start": 9337.0, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tats un \u00c9tat palestinien un \u00e9tat", "start": 9339.68, "duration": 4.0}, {"text": "isra\u00e9lien parce qu'il a trop de victimes", "start": 9341.6, "duration": 4.04}, {"text": "civil de deux c\u00f4t\u00e9s Jordan Guitton", "start": 9343.68, "duration": 4.04}, {"text": "est-ce que la solution de la France on", "start": 9345.64, "duration": 3.6}, {"text": "dit que c'est la solution qui date du", "start": 9347.72, "duration": 3.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ga cette solution \u00e0 de \u00e9tats la", "start": 9349.24, "duration": 3.52}, {"text": "solution diplomatique c'est celle qui", "start": 9351.359, "duration": 3.801}, {"text": "doit \u00eatre port\u00e9e aujourd'hui oui je", "start": 9352.76, "duration": 3.84}, {"text": "pense celle qui doit \u00eatre port\u00e9e c'est", "start": 9355.16, "duration": 2.72}, {"text": "celle que nous soutenons au sein du", "start": 9356.6, "duration": 2.719}, {"text": "rassembl nationale mais moi j'aimerais", "start": 9357.88, "duration": 2.479}, {"text": "quand m\u00eame rappeler les propos du", "start": 9359.319, "duration": 2.321}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui a dans", "start": 9360.359, "duration": 3.641}, {"text": "une d\u00e9claration d\u00e9clar\u00e9 que Isra\u00ebl avait", "start": 9361.64, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 il fallait pas oublier qu'Isra\u00ebl", "start": 9364.0, "duration": 4.2}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par juste une d\u00e9cision de", "start": 9366.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'U mais c'est tr\u00e8s grave ces", "start": 9368.2, "duration": 3.44}, {"text": "propos", "start": 9370.04, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9", "start": 9371.64, "duration": 4.0}, {"text": "prop comment voulez-vous que derri\u00e8re on", "start": 9373.2, "duration": 3.72}, {"text": "puisse prenner la paix dans un", "start": 9375.64, "duration": 2.799}, {"text": "territoire alors que on attaque", "start": 9376.92, "duration": 3.24}, {"text": "directement Isra qui territoire en", "start": 9378.439, "duration": 3.96}, {"text": "Isra\u00ebl qui est toujours qui subit des", "start": 9380.16, "duration": 4.119}, {"text": "offensives o\u00f9 tous les pays voisins", "start": 9382.399, "duration": 3.521}, {"text": "veulent le d\u00e9truire ce territoire et", "start": 9384.279, "duration": 3.281}, {"text": "effectivement il faut quand m\u00eame faire", "start": 9385.92, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s attention sur sur ces propos et", "start": 9387.56, "duration": 2.719}, {"text": "lorsque le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 9389.24, "duration": 2.84}, {"text": "engage de tels propos moi \u00e7a m'inqui\u00e8te", "start": 9390.279, "duration": 3.281}, {"text": "pour la diplomatie fran\u00e7aise un dernier", "start": 9392.08, "duration": 2.96}, {"text": "mot Fran\u00e7ois Cormier bouigon puisque", "start": 9393.56, "duration": 3.36}, {"text": "vous vous \u00e9tiez rendu en Isra\u00ebl peu de", "start": 9395.04, "duration": 3.56}, {"text": "temps apr\u00e8s les massacres du 7 octobre", "start": 9396.92, "duration": 3.08}, {"text": "les d\u00e9clarations r\u00e9centes du pr\u00e9sident", "start": 9398.6, "duration": 4.08}, {"text": "de la R\u00e9publique troublent en Isra\u00ebl non", "start": 9400.0, "duration": 4.72}, {"text": "mais moi effectivement j'ai fait partie", "start": 9402.68, "duration": 3.719}, {"text": "de la premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gation internationale", "start": 9404.72, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 venir apporter le soutien \u00e0 la d\u00e9moc", "start": 9406.399, "duration": 6.681}, {"text": "Isra\u00ebl et aux habitants d'Isra\u00ebl moi ce", "start": 9410.08, "duration": 4.12}, {"text": "qui me choque c'est pas les propos du", "start": 9413.08, "duration": 2.96}, {"text": "chef de l'\u00c9tat ce qui me choque ce sont", "start": 9414.2, "duration": 5.119}, {"text": "les propos de Monsieur M\u00e9lenchon et de", "start": 9416.04, "duration": 7.52}, {"text": "ses c'est bien c'est dans l'h\u00e9micycle", "start": 9419.319, "duration": 8.561}, {"text": "qui remett en cause la capacit\u00e9 d'Isra\u00ebl", "start": 9423.56, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0 d\u00e9fendre ses civils et qui sont en", "start": 9427.88, "duration": 3.519}, {"text": "quelque sorte les porte-paroles du Hamas", "start": 9429.88, "duration": 3.479}, {"text": "et du ESB en France c'est ceux qui", "start": 9431.399, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord \u00e9 choquant Hugo vous avez", "start": 9433.359, "duration": 3.561}, {"text": "maintenant une question pour chacun de", "start": 9435.359, "duration": 3.321}, {"text": "nos invit\u00e9s votre question \u00e0 Jordane", "start": 9436.92, "duration": 5.04}, {"text": "Guitton oui monsieur Guiton d\u00e9j\u00e0 je dans", "start": 9438.68, "duration": 5.0}, {"text": "le chat \u00e7a r\u00e9agit \u00e0 ce que vous vouir", "start": 9441.96, "duration": 3.359}, {"text": "sur Isra\u00ebl certains dans le chat vous", "start": 9443.68, "duration": 3.16}, {"text": "rappellent qu'Isra\u00ebl \u00e9galement \u00e0", "start": 9445.319, "duration": 4.241}, {"text": "colonis\u00e9 une partie de la la S Jordanie", "start": 9446.84, "duration": 4.88}, {"text": "et ma question c'est effectivement sur", "start": 9449.56, "duration": 4.12}, {"text": "la clise climatique votre programme au R", "start": 9451.72, "duration": 3.32}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 hein on peut", "start": 9453.68, "duration": 3.24}, {"text": "pas dire vous \u00eates un programme tr\u00e8s", "start": 9455.04, "duration": 4.08}, {"text": "ambitieux au niveau de l'\u00e9cologie quelle", "start": 9456.92, "duration": 3.84}, {"text": "solution du RN pour lutter contre ces", "start": 9459.12, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9pisodes sevenol qui sont en partie \u00e0", "start": 9460.76, "duration": 4.8}, {"text": "cause du d\u00e9r\u00e8glement climatique \u00e9coutez", "start": 9463.359, "duration": 4.201}, {"text": "cher Monsieur Merci pour votre question", "start": 9465.56, "duration": 4.08}, {"text": "et bonjour \u00e0 tous vos auditeurs mais moi", "start": 9467.56, "duration": 3.12}, {"text": "j'aimerais vous rappeler une chose c'est", "start": 9469.64, "duration": 2.36}, {"text": "que nous avons cr\u00e9\u00e9 un livret lors de la", "start": 9470.68, "duration": 2.92}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle qui s'appelle m", "start": 9472.0, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9cologie je vous invite \u00e0 en prendre", "start": 9473.6, "duration": 2.679}, {"text": "part parce qu'il fait plusieurs dizaines", "start": 9474.88, "duration": 2.599}, {"text": "de pages et pour moi aujourd'hui le", "start": 9476.279, "duration": 2.641}, {"text": "rassemblement national c'est le premier", "start": 9477.479, "duration": 3.561}, {"text": "parti \u00e9cologique en terme de programme", "start": 9478.92, "duration": 4.92}, {"text": "en France tout simplement un chiffre 50", "start": 9481.04, "duration": 4.84}, {"text": "% des \u00e9missions rejet\u00e9es par la France", "start": 9483.84, "duration": 4.32}, {"text": "sont d \u00e0 nos importations donc plus nous", "start": 9485.88, "duration": 4.599}, {"text": "produirons sur place plus nous je pense", "start": 9488.16, "duration": 3.72}, {"text": "notamment \u00e0 notre agriculture fran\u00e7aise", "start": 9490.479, "duration": 2.761}, {"text": "plus nous produirons sur place moins", "start": 9491.88, "duration": 2.72}, {"text": "nous importerons et donc plus nous", "start": 9493.24, "duration": 3.199}, {"text": "aurons un programme sain en terme", "start": 9494.6, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9cologique et il y a effectivement comme", "start": 9496.439, "duration": 3.641}, {"text": "cela des dizaines de mesures et c'est", "start": 9498.24, "duration": 3.239}, {"text": "pas en signant comme le veulent les", "start": 9500.08, "duration": 3.04}, {"text": "macronistes au Parlement europ\u00e9en et au", "start": 9501.479, "duration": 2.761}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais des dizaines de", "start": 9503.12, "duration": 2.6}, {"text": "trait\u00e9s de libre \u00e9change avec l'ensemble", "start": 9504.24, "duration": 2.72}, {"text": "du monde entier que nous aurons", "start": 9505.72, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement un pays qui respectera", "start": 9506.96, "duration": 4.399}, {"text": "notamment des accords environnementaux", "start": 9509.68, "duration": 3.24}, {"text": "et une politique environnementale donc", "start": 9511.359, "duration": 3.241}, {"text": "moi je vous invite \u00e0 lire et \u00e0 tous vos", "start": 9512.92, "duration": 3.08}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs de lire le programme du", "start": 9514.6, "duration": 2.56}, {"text": "rassemblement national en terme", "start": 9516.0, "duration": 2.92}, {"text": "d'\u00e9cologie car il est tr\u00e8s clair tr\u00e8s", "start": 9517.16, "duration": 3.199}, {"text": "simple tr\u00e8s efficace et je peux vous", "start": 9518.92, "duration": 3.24}, {"text": "dire qu'il y a \u00e9norm\u00e9ment de mesures", "start": 9520.359, "duration": 3.441}, {"text": "environnementales \u00e0 commencer par la", "start": 9522.16, "duration": 3.4}, {"text": "production locale et le localisme qui", "start": 9523.8, "duration": 3.08}, {"text": "sont deux vertus que nous prenons en", "start": 9525.56, "duration": 2.6}, {"text": "terme d'\u00e9cologie au rassemblement", "start": 9526.88, "duration": 3.96}, {"text": "national vous nous direz si \u00e7a convain", "start": 9528.16, "duration": 5.4}, {"text": "votre communaut\u00e9 nouvelle question", "start": 9530.84, "duration": 4.8}, {"text": "maintenant pour Fran\u00e7ois Cormier bouigon", "start": 9533.56, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 ma droite oui bonjour monsieur corm\u00e9", "start": 9535.64, "duration": 4.2}, {"text": "bougillon il y a une question qu'on", "start": 9538.08, "duration": 4.359}, {"text": "avait bonjour \u00e0 vous sur effectivement", "start": 9539.84, "duration": 4.36}, {"text": "la b\u00e9tonnisation des sols vous l'avez", "start": 9542.439, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 tr\u00e8s rapidement \u00e7a fait 7 ans que", "start": 9544.2, "duration": 5.079}, {"text": "la macronie est au pouvoir pourquoi ne", "start": 9547.08, "duration": 4.64}, {"text": "pas avoir fait bah justement plus de Tex", "start": 9549.279, "duration": 5.16}, {"text": "contre cette b\u00e9tonnisation des sols qui", "start": 9551.72, "duration": 4.8}, {"text": "favorise les inondations et les crises", "start": 9554.439, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on conna\u00eet actuellement l\u00e0 je vous", "start": 9556.52, "duration": 3.959}, {"text": "trouve un peu dur parce que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 9558.359, "duration": 4.481}, {"text": "nous avons beaucoup agi nous avons fait", "start": 9560.479, "duration": 4.721}, {"text": "de de la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 9562.84, "duration": 3.92}, {"text": "climatique l'une de nos priorit\u00e9s nous", "start": 9565.2, "duration": 3.56}, {"text": "avons beaucoup agi nous avons d'ailleurs", "start": 9566.76, "duration": 3.76}, {"text": "des r\u00e9sultats qui sont reconnus au", "start": 9568.76, "duration": 4.12}, {"text": "niveau international et nous avons vot\u00e9", "start": 9570.52, "duration": 4.24}, {"text": "un certain nombre de lois dont la loi", "start": 9572.88, "duration": 5.8}, {"text": "climat et r\u00e9silience qui nous permet de", "start": 9574.76, "duration": 6.0}, {"text": "lutter contre l'artificisation des des", "start": 9578.68, "duration": 5.4}, {"text": "terres simplement soyons honn\u00eate c'est", "start": 9580.76, "duration": 5.12}, {"text": "une loi qui est difficile \u00e0 appliquer", "start": 9584.08, "duration": 3.8}, {"text": "parce que elle s'oppose au d\u00e9veloppement", "start": 9585.88, "duration": 3.8}, {"text": "des territoires ruraux et moi je suis", "start": 9587.88, "duration": 4.84}, {"text": "toujours je en recherche d'un \u00e9quilibre", "start": 9589.68, "duration": 6.84}, {"text": "entre le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des", "start": 9592.72, "duration": 6.48}, {"text": "territoires ruraux et la lutte contre", "start": 9596.52, "duration": 4.6}, {"text": "l'artificialisation des terres et pour", "start": 9599.2, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e7a il faut des moyens par exemple pour", "start": 9601.12, "duration": 4.44}, {"text": "reconstruire les centreesbourg sur eux", "start": 9603.279, "duration": 3.881}, {"text": "m\u00eame plut\u00f4t que d'\u00e9tendre les", "start": 9605.56, "duration": 3.32}, {"text": "constructions \u00e0 l'ext\u00e9rieur de ces", "start": 9607.16, "duration": 3.04}, {"text": "centres bourin par on voit que sur les", "start": 9608.88, "duration": 3.76}, {"text": "anes sur les ZFE c'est un peu barbare", "start": 9610.2, "duration": 4.52}, {"text": "comme terme mais les z\u00e9os artificialis\u00e9s", "start": 9612.64, "duration": 3.96}, {"text": "onNet des sonones les les zones \u00e0 faible", "start": 9614.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9mission c'est des bons principes et", "start": 9616.6, "duration": 3.44}, {"text": "puis finalement appliqu\u00e9 c'est tr\u00e8s dur", "start": 9618.68, "duration": 2.759}, {"text": "de convaincre les gens regardez moi je", "start": 9620.04, "duration": 3.52}, {"text": "suis d\u00e9put\u00e9 du Cher ce que je vois c'est", "start": 9621.439, "duration": 4.161}, {"text": "que les surfaces commerciales se sont", "start": 9623.56, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9es de fa\u00e7on draisonnable tout", "start": 9625.6, "duration": 4.719}, {"text": "autour de Bourg alors plut\u00f4t que d'aller", "start": 9627.92, "duration": 5.64}, {"text": "retirer des capacit\u00e9s de d\u00e9veloppement", "start": 9630.319, "duration": 5.08}, {"text": "dans le chanserrois dans le pays fort", "start": 9633.56, "duration": 4.0}, {"text": "dans les terres du ob\u00e9ry en solelogne", "start": 9635.399, "duration": 3.841}, {"text": "pourquoi on nobligerait pas \u00e0", "start": 9637.56, "duration": 3.919}, {"text": "reconstruire d'abord toutes ces verrues", "start": 9639.24, "duration": 5.0}, {"text": "que sont ces bo\u00eetes \u00e0 chaussures de", "start": 9641.479, "duration": 4.8}, {"text": "centres commerciaux qui ont fait", "start": 9644.24, "duration": 4.039}, {"text": "faillite qui sont ferm\u00e9s aujourd'hui", "start": 9646.279, "duration": 4.881}, {"text": "d'abord reconstruisons sur ces grandes", "start": 9648.279, "duration": 4.881}, {"text": "zones comm l'\u00e9cologie \u00e7a doit passer", "start": 9651.16, "duration": 3.88}, {"text": "aussi par de la contrainte parfois on", "start": 9653.16, "duration": 3.319}, {"text": "dirait que le rassemblement national", "start": 9655.04, "duration": 3.0}, {"text": "c'est toujours voil\u00e0 z\u00e9ro contrainte en", "start": 9656.479, "duration": 2.761}, {"text": "mani\u00e8re \u00e9cologique du tout c'est pas", "start": 9658.04, "duration": 2.399}, {"text": "z\u00e9ro contrainte mais moi pour rebondir", "start": 9659.24, "duration": 2.239}, {"text": "sur ce que dit mon coll\u00e8gue c'est tr\u00e8s", "start": 9660.439, "duration": 2.0}, {"text": "int\u00e9ressant parce que j'ai la m\u00eame chose", "start": 9661.479, "duration": 2.161}, {"text": "dans mon d\u00e9partement de l'Aube pour", "start": 9662.439, "duration": 3.04}, {"text": "aller d\u00e9velopper les commerces locaux", "start": 9663.64, "duration": 2.88}, {"text": "bien souvent il faut donner les moyens", "start": 9665.479, "duration": 2.441}, {"text": "aux collectivit\u00e9s territoriales qui", "start": 9666.52, "duration": 2.72}, {"text": "peuvent racheter ces friches qui sont", "start": 9667.92, "duration": 3.04}, {"text": "abandonn\u00e9es et rouvrir un commerce", "start": 9669.24, "duration": 4.239}, {"text": "rouvrir un service public rouvrir des", "start": 9670.96, "duration": 4.0}, {"text": "logements priv\u00e9s qui vont ensuite louer", "start": 9673.479, "duration": 2.521}, {"text": "puis peut-\u00eatre revendre ce bien mais", "start": 9674.96, "duration": 2.28}, {"text": "pour cela il faut donner les moyens aux", "start": 9676.0, "duration": 2.92}, {"text": "collectivit\u00e9 territoriale et le signal", "start": 9677.24, "duration": 3.28}, {"text": "qui est envoy\u00e9 par ce gouvernement c'est", "start": 9678.92, "duration": 2.92}, {"text": "de Surer plus de 10 milliards d'euros", "start": 9680.52, "duration": 2.56}, {"text": "aux collectivit\u00e9s territoriales qui ne", "start": 9681.84, "duration": 2.439}, {"text": "sont responsables en rien de la dette", "start": 9683.08, "duration": 2.56}, {"text": "fran\u00e7aise puisque chaque ann\u00e9e elles ne", "start": 9684.279, "duration": 2.761}, {"text": "peuvent pas alle ce sera un d\u00e9bat qu'on", "start": 9685.64, "duration": 3.4}, {"text": "retrouvera pour le budget merci beaucoup", "start": 9687.04, "duration": 3.72}, {"text": "Hugo couturier on se retrouve tous les", "start": 9689.04, "duration": 3.48}, {"text": "mardis et vous vous venez aussi le", "start": 9690.76, "duration": 4.96}, {"text": "mercredi pour leg stream sur LCP \u00e0 16h30", "start": 9692.52, "duration": 4.879}, {"text": "je vous rappelle qu'un vote a lieu en ce", "start": 9695.72, "duration": 3.559}, {"text": "moment dans les salons voisins de", "start": 9697.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'h\u00e9micycle c'est celui pour une vice", "start": 9699.279, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sidence remplac\u00e9 Annie jeunevard il", "start": 9701.0, "duration": 4.16}, {"text": "va y avoir une bataille politique il y a", "start": 9703.56, "duration": 3.6}, {"text": "beaucoup de suspense je ne parirai pas", "start": 9705.16, "duration": 3.76}, {"text": "sur le futur gagnant on remercie", "start": 9707.16, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9vidment ceux qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 9708.92, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9mission nos invit\u00e9s ici en plateau et", "start": 9710.439, "duration": 4.321}, {"text": "puis Cl\u00e9ment Perou St\u00e9phanie des pierres", "start": 9712.279, "duration": 4.961}, {"text": "Hugo couturier tr\u00e8s belle journ\u00e9e \u00e0 tous", "start": 9714.76, "duration": 3.84}, {"text": "sur les cha\u00eenes parlementaires on se", "start": 9717.24, "duration": 3.48}, {"text": "retrouve demain un peu avant 14h", "start": 9718.6, "duration": 5.48}, {"text": "nouvelle s\u00e9ance de question au", "start": 9720.72, "duration": 3.36}, {"text": "[Musique]", "start": 9727.16, "duration": 12.0}, {"text": "gouvernement dans le sillon des d\u00e9put\u00e9s", "start": 9735.64, "duration": 7.32}, {"text": "circo dans un instant", "start": 9739.16, "duration": 3.8}]}