{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la pr\u00e9sidentielle qui se joue en ce", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "moment au Br\u00e9sil marquera dans tous les", "start": 1.38, "duration": 3.72}, {"text": "cas l'histoire du pays mais elle aura", "start": 3.24, "duration": 4.619}, {"text": "aussi un impact sur le reste du monde y", "start": 5.1, "duration": 4.56}, {"text": "compris d'ailleurs chez nous on va donc", "start": 7.859, "duration": 3.841}, {"text": "analyser tout \u00e7a ensemble on est parti", "start": 9.66, "duration": 3.42}, {"text": "donc pour une nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 11.7, "duration": 2.64}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes", "start": 13.08, "duration": 3.779}, {"text": "toujours en voix off sans ma cam\u00e9ra donc", "start": 14.34, "duration": 4.14}, {"text": "puisque je suis toujours vous l'aurez", "start": 16.859, "duration": 3.481}, {"text": "compris en reportage sur le terrain en", "start": 18.48, "duration": 3.48}, {"text": "ce moment alors on en parlait hier le", "start": 20.34, "duration": 2.76}, {"text": "premier tour de l'\u00e9lection", "start": 21.96, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sidentielle br\u00e9silienne se tenait ce", "start": 23.1, "duration": 3.9}, {"text": "dimanche et le score de l'actuel", "start": 25.38, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e9sident jaillir bolsonaro class\u00e9 \u00e0", "start": 27.0, "duration": 4.92}, {"text": "l'extr\u00eame droite a compl\u00e8tement d\u00e9jou\u00e9", "start": 29.4, "duration": 4.2}, {"text": "les pr\u00e9visions des instituts de sondage", "start": 31.92, "duration": 4.92}, {"text": "il en effet obtenu pr\u00e8s de 44% des voix", "start": 33.6, "duration": 4.28}, {"text": "contre", "start": 36.84, "duration": 4.5}, {"text": "48,4% pour son principal opposant l'ex", "start": 37.88, "duration": 5.679}, {"text": "pr\u00e9sident de gauche Lula un score tr\u00e8s", "start": 41.34, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 pour bolsonaro donc qui lui laisse", "start": 43.559, "duration": 4.02}, {"text": "clairement des chances de victoire pour", "start": 46.02, "duration": 3.9}, {"text": "le second tour et ce alors que certains", "start": 47.579, "duration": 4.5}, {"text": "sondages avant le premier tour donnait", "start": 49.92, "duration": 4.08}, {"text": "Lula gagnant potentiellement d\u00e8s le", "start": 52.079, "duration": 3.721}, {"text": "premier tour et jaillir bolsonaro autour", "start": 54.0, "duration": 4.079}, {"text": "de 35% vous l'a compris donc il est", "start": 55.8, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui beaucoup plus haut en second", "start": 58.079, "duration": 3.421}, {"text": "tour faudra donc organis\u00e9 dans quatre", "start": 59.76, "duration": 4.08}, {"text": "semaines le 30 octobre d'ici l\u00e0 il peut", "start": 61.5, "duration": 3.96}, {"text": "se passer beaucoup de choses bref tr\u00e8s", "start": 63.84, "duration": 3.599}, {"text": "bon score de bolsonaro et des chances de", "start": 65.46, "duration": 3.659}, {"text": "victoire clairement au second tour", "start": 67.439, "duration": 3.661}, {"text": "pourtant et bien le bilan de ces quatre", "start": 69.119, "duration": 4.021}, {"text": "ann\u00e9es au pouvoir \u00e9tait tr\u00e8s critiqu\u00e9", "start": 71.1, "duration": 3.36}, {"text": "par une bonne partie de la population", "start": 73.14, "duration": 3.78}, {"text": "br\u00e9silienne d'abord j'ai r\u00e9volsonaro a", "start": 74.46, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 pour sa gestion de la", "start": 76.92, "duration": 4.44}, {"text": "pand\u00e9mie de coronavirus il a notamment", "start": 79.32, "duration": 4.14}, {"text": "qualifi\u00e9 le virus de grippet alors", "start": 81.36, "duration": 3.96}, {"text": "certes aujourd'hui avec les variantes", "start": 83.46, "duration": 3.54}, {"text": "beaucoup moins dangereux qui sont en", "start": 85.32, "duration": 3.659}, {"text": "circulation certains font le parall\u00e8le", "start": 87.0, "duration": 4.2}, {"text": "avec la grippe \u00e0 l'\u00e9poque et quand le", "start": 88.979, "duration": 4.5}, {"text": "virus a provoqu\u00e9 beaucoup plus de formes", "start": 91.2, "duration": 3.959}, {"text": "graves et bien cette comparaison avait", "start": 93.479, "duration": 3.841}, {"text": "fait tr\u00e8s tr\u00e8s fortement r\u00e9agir et", "start": 95.159, "duration": 3.841}, {"text": "d'ailleurs il est accus\u00e9 de n'avoir pas", "start": 97.32, "duration": 3.42}, {"text": "pris suffisamment de mesure ce qui a", "start": 99.0, "duration": 3.96}, {"text": "entra\u00een\u00e9 notamment une saturation tr\u00e8s", "start": 100.74, "duration": 4.199}, {"text": "importante des h\u00f4pitaux des milliers de", "start": 102.96, "duration": 3.6}, {"text": "personnes sont m\u00eame descendus dans la", "start": 104.939, "duration": 4.081}, {"text": "rue pour manifester demander son d\u00e9part", "start": 106.56, "duration": 4.739}, {"text": "suite \u00e0 cette gestion du coronavirus et", "start": 109.02, "duration": 4.08}, {"text": "d'ailleurs au niveau des chiffres le", "start": 111.299, "duration": 3.661}, {"text": "Br\u00e9sil a \u00e9t\u00e9 l'un des pays les plus", "start": 113.1, "duration": 4.559}, {"text": "mortellement touch\u00e9s par la pand\u00e9mie", "start": 114.96, "duration": 4.92}, {"text": "avec un total de plus de 6", "start": 117.659, "duration": 4.981}, {"text": "5000 morts pour 212 millions d'habitants", "start": 119.88, "duration": 5.16}, {"text": "ce qui en fait le deuxi\u00e8me pays avec le", "start": 122.64, "duration": 4.5}, {"text": "plus de morts derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis et", "start": 125.04, "duration": 4.079}, {"text": "encore l\u00e0 on parle de chiffres officiels", "start": 127.14, "duration": 3.42}, {"text": "des chiffres qui sont donc remis en", "start": 129.119, "duration": 2.941}, {"text": "cause puisqu'ils sont accus\u00e9s d'\u00eatre", "start": 130.56, "duration": 3.78}, {"text": "sous-estim\u00e9s bref un nombre de d\u00e9c\u00e8s", "start": 132.06, "duration": 4.86}, {"text": "important et beaucoup donc accusent gr", "start": 134.34, "duration": 3.899}, {"text": "bolsonaro et le fait de n'avoir", "start": 136.92, "duration": 3.179}, {"text": "quasiment rien fait contre le", "start": 138.239, "duration": 3.72}, {"text": "coronavirus et d'ailleurs pour cette", "start": 140.099, "duration": 3.36}, {"text": "gestion de la pand\u00e9mie j'ai air", "start": 141.959, "duration": 3.661}, {"text": "bolsonaro est aujourd'hui accus\u00e9 de 10", "start": 143.459, "duration": 3.961}, {"text": "crimes intentionnelles dont celui de", "start": 145.62, "duration": 4.02}, {"text": "crimes contre l'humanit\u00e9 suite \u00e0 la", "start": 147.42, "duration": 4.44}, {"text": "publication en octobre 2021 d'un rapport", "start": 149.64, "duration": 4.5}, {"text": "par des s\u00e9nateurs br\u00e9siliens la deuxi\u00e8me", "start": 151.86, "duration": 4.08}, {"text": "partie du bilan critiqu\u00e9e de GR", "start": 154.14, "duration": 3.84}, {"text": "bolsonaro concerne l'environnement et", "start": 155.94, "duration": 3.78}, {"text": "notamment tout ce qui concerne la for\u00eat", "start": 157.98, "duration": 3.66}, {"text": "amazonienne c'est souvent surnomm\u00e9 le", "start": 159.72, "duration": 3.92}, {"text": "poumon vert de la plan\u00e8te chaque jour", "start": 161.64, "duration": 5.819}, {"text": "1,5 millions d'arbres sont abattus selon", "start": 163.64, "duration": 5.379}, {"text": "diff\u00e9rentes \u00e9tudes j'avais d'ailleurs", "start": 167.459, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 un documentaire sur le sujet en", "start": 169.019, "duration": 3.541}, {"text": "2020 qui est disponible sur ma cha\u00eene", "start": 170.58, "duration": 3.78}, {"text": "YouTube directement on \u00e9tait all\u00e9 en", "start": 172.56, "duration": 3.66}, {"text": "Amazonie voir justement les cons\u00e9quences", "start": 174.36, "duration": 3.659}, {"text": "de cette d\u00e9forestation \u00e9videmment sur", "start": 176.22, "duration": 3.599}, {"text": "l'environnement et sur la biodiversit\u00e9", "start": 178.019, "duration": 3.36}, {"text": "les cons\u00e9quences aussi pour les", "start": 179.819, "duration": 3.661}, {"text": "populations locales qui vivent au sein", "start": 181.379, "duration": 3.601}, {"text": "de la for\u00eat amazonienne enfin troisi\u00e8me", "start": 183.48, "duration": 3.72}, {"text": "grande critique qui est adress\u00e9e \u00e0 GRB", "start": 184.98, "duration": 3.96}, {"text": "bolsonaro il est accus\u00e9 d'avoir mis en", "start": 187.2, "duration": 3.539}, {"text": "place une politique \u00e9conomique qui a", "start": 188.94, "duration": 4.32}, {"text": "enrichi avant tout ce qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 190.739, "duration": 4.741}, {"text": "riches et plus largement et bien accru", "start": 193.26, "duration": 4.02}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s dans le pays et ce alors", "start": 195.48, "duration": 3.899}, {"text": "que le Br\u00e9sil \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l'un des pays", "start": 197.28, "duration": 4.26}, {"text": "les plus in\u00e9galit\u00e9s au monde il faut", "start": 199.379, "duration": 4.021}, {"text": "savoir qu'aujourd'hui c'est plus de 20%", "start": 201.54, "duration": 4.26}, {"text": "de la population br\u00e9silienne qui vit", "start": 203.4, "duration": 3.9}, {"text": "sous le seuil de pauvret\u00e9 selon", "start": 205.8, "duration": 3.48}, {"text": "l'institut br\u00e9silien de g\u00e9ographie et de", "start": 207.3, "duration": 4.019}, {"text": "statistiques alors dans ce contexte l\u00e0", "start": 209.28, "duration": 4.56}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident de gauche Lula qui a", "start": 211.319, "duration": 5.221}, {"text": "dirig\u00e9 le pays entre 2003 et 2010 veut", "start": 213.84, "duration": 4.8}, {"text": "appara\u00eetre comme une forme d'alternative", "start": 216.54, "duration": 3.72}, {"text": "et sans rentrer dans tous les d\u00e9tails de", "start": 218.64, "duration": 3.12}, {"text": "son programme il compte notamment", "start": 220.26, "duration": 3.72}, {"text": "augmenter le salaire minimum br\u00e9silien", "start": 221.76, "duration": 4.38}, {"text": "avoir une tol\u00e9rance z\u00e9ro sur la", "start": 223.98, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9forestation ou encore mettre en place", "start": 226.14, "duration": 3.78}, {"text": "une nouvelle politique de lutte contre", "start": 227.879, "duration": 3.901}, {"text": "les drogues pour lutter contre les", "start": 229.92, "duration": 3.72}, {"text": "guerres de gang notamment dans l'id\u00e9e", "start": 231.78, "duration": 3.599}, {"text": "donc de r\u00e9pondre \u00e0 certaines critiques", "start": 233.64, "duration": 3.659}, {"text": "adress\u00e9es \u00e0 g\u00e9rer bolsonaro et pour", "start": 235.379, "duration": 3.541}, {"text": "autant il faut bien comprendre que le", "start": 237.299, "duration": 4.321}, {"text": "candidat de tout de m\u00eame une figure", "start": 238.92, "duration": 4.98}, {"text": "controvers\u00e9e pour une partie importante", "start": 241.62, "duration": 4.08}, {"text": "de la population br\u00e9silienne ce qu'il a", "start": 243.9, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 12 ans de prison pour", "start": 245.7, "duration": 4.739}, {"text": "corruption et blanchiment d'argent tout", "start": 248.04, "duration": 4.02}, {"text": "dans une affaire impliquant la soci\u00e9t\u00e9", "start": 250.439, "duration": 3.781}, {"text": "de p\u00e9trole petrobrass alors dans cette", "start": 252.06, "duration": 4.139}, {"text": "affaire il a finalement \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 en", "start": 254.22, "duration": 4.919}, {"text": "2019 apr\u00e8s avoir pass\u00e9 550 jours en", "start": 256.199, "duration": 5.521}, {"text": "prison alors sans avoir \u00e9t\u00e9 innocent\u00e9 la", "start": 259.139, "duration": 3.961}, {"text": "Cour supr\u00eame br\u00e9silienne a tout de m\u00eame", "start": 261.72, "duration": 4.32}, {"text": "annul\u00e9 les condamnations contre Lula le", "start": 263.1, "duration": 4.68}, {"text": "tout pour plusieurs raisons et alors que", "start": 266.04, "duration": 4.379}, {"text": "Lula avait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 quasiment deux ans", "start": 267.78, "duration": 4.74}, {"text": "en prison mais il reste vu donc comme", "start": 270.419, "duration": 4.021}, {"text": "quelqu'un de corrompu par une partie", "start": 272.52, "duration": 3.54}, {"text": "importante de la population ce qui rend", "start": 274.44, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9lection compl\u00e8tement incertaine et", "start": 276.06, "duration": 3.48}, {"text": "par ailleurs certains doutes de la", "start": 278.1, "duration": 3.36}, {"text": "capacit\u00e9 de Lula \u00e0 r\u00e9ellement changer", "start": 279.54, "duration": 3.48}, {"text": "les choses puisque en effet sur les", "start": 281.46, "duration": 3.179}, {"text": "sujets environnementaux et notamment sur", "start": 283.02, "duration": 3.179}, {"text": "la question de l'Amazonie et bien le", "start": 284.639, "duration": 4.201}, {"text": "bilan de Lula \u00e9tait aussi critiqu\u00e9 \u00e0", "start": 286.199, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9poque ce qui est s\u00fbr c'est que j'ai", "start": 288.84, "duration": 3.06}, {"text": "air bolsonaro joue tr\u00e8s clairement sur", "start": 290.28, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e7a il attaque r\u00e9guli\u00e8rement Lula et", "start": 291.9, "duration": 4.14}, {"text": "l'accuse d'\u00eatre un corrompu par ailleurs", "start": 293.94, "duration": 4.02}, {"text": "bolsonaro repose sur d'autres \u00e9l\u00e9ments", "start": 296.04, "duration": 3.9}, {"text": "qu'il rendent populaire chez une partie", "start": 297.96, "duration": 3.6}, {"text": "de la population parmi ces \u00e9l\u00e9ments on", "start": 299.94, "duration": 3.6}, {"text": "peut noter notamment sa proximit\u00e9 avec", "start": 301.56, "duration": 3.9}, {"text": "les \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques qui sont", "start": 303.54, "duration": 4.439}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9sentes et influentes au", "start": 305.46, "duration": 3.66}, {"text": "Br\u00e9sil et d'ailleurs pour tout vous dire", "start": 307.979, "duration": 2.581}, {"text": "pour la petite anecdote quand on \u00e9tait", "start": 309.12, "duration": 3.18}, {"text": "justement en tournage pour ce", "start": 310.56, "duration": 3.54}, {"text": "documentaire il y a 3 ans au fin fond de", "start": 312.3, "duration": 3.06}, {"text": "la for\u00eat amazonienne on se retrouvait", "start": 314.1, "duration": 2.4}, {"text": "parfois dans des villages o\u00f9 il y avait", "start": 315.36, "duration": 3.48}, {"text": "pas d'eau potable pas de r\u00e9el habitation", "start": 316.5, "duration": 4.08}, {"text": "mais la seule vraie construction qu'on", "start": 318.84, "duration": 3.48}, {"text": "retrouvait \u00e0 chaque fois bien c'\u00e9tait", "start": 320.58, "duration": 3.48}, {"text": "justement une \u00e9glise qui montre donc", "start": 322.32, "duration": 3.42}, {"text": "l'influence de cette \u00e9glise dans le pays", "start": 324.06, "duration": 3.419}, {"text": "mais alors tr\u00e8s rapidement gerbole", "start": 325.74, "duration": 3.66}, {"text": "sonarro peut-il d\u00e9jouer les sondages et", "start": 327.479, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eatre r\u00e9\u00e9lu apr\u00e8s son score au final", "start": 329.4, "duration": 4.26}, {"text": "plut\u00f4t bon au premier tour et bien il y", "start": 331.199, "duration": 4.5}, {"text": "a une grosse incertitude surtout que l\u00e0", "start": 333.66, "duration": 3.539}, {"text": "le second tour est dans un mois donc il", "start": 335.699, "duration": 2.761}, {"text": "y a beaucoup de temps et beaucoup de", "start": 337.199, "duration": 3.181}, {"text": "choses qui peuvent se passer dans les", "start": 338.46, "duration": 3.54}, {"text": "prochains jours et puis sans parler de", "start": 340.38, "duration": 3.06}, {"text": "sa victoire selon \u00e0 plusieurs experts", "start": 342.0, "duration": 3.419}, {"text": "j'allais bolsonaro pourrait contester", "start": 343.44, "duration": 4.259}, {"text": "les r\u00e9sultats du second tour en cas de", "start": 345.419, "duration": 4.261}, {"text": "d\u00e9faite de sa part et donc de victoire", "start": 347.699, "duration": 4.201}, {"text": "de Lula en effet m\u00eame s'il n'a pas", "start": 349.68, "duration": 3.959}, {"text": "contest\u00e9 les r\u00e9sultats du premier tour", "start": 351.9, "duration": 3.359}, {"text": "selon plusieurs experts il a tout", "start": 353.639, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 en fait pour protester s'il perd", "start": 355.259, "duration": 3.78}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle et d'ailleurs il a", "start": 357.6, "duration": 2.039}, {"text": "d\u00e9j\u00e0", "start": 359.039, "duration": 3.061}, {"text": "ouvertement critiqu\u00e9 depuis des mois le", "start": 359.639, "duration": 3.84}, {"text": "mode de scrutin le tout dans une", "start": 362.1, "duration": 3.24}, {"text": "atmosph\u00e8re et une ambiance o\u00f9 de", "start": 363.479, "duration": 3.0}, {"text": "nombreuses fausses informations", "start": 365.34, "duration": 3.48}, {"text": "circulent sur la fa\u00e7on dont l'\u00e9lection", "start": 366.479, "duration": 4.141}, {"text": "se d\u00e9roule bref on verra donc ce qu'il", "start": 368.82, "duration": 3.12}, {"text": "en est beaucoup estiment en tout cas que", "start": 370.62, "duration": 3.6}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on bolsonaro a d\u00e9j\u00e0", "start": 371.94, "duration": 4.44}, {"text": "gagn\u00e9 dans le sens o\u00f9 apr\u00e8s 4 ans au", "start": 374.22, "duration": 4.08}, {"text": "pouvoir il garde un score important et", "start": 376.38, "duration": 3.42}, {"text": "par ailleurs il a fait des tr\u00e8s bons", "start": 378.3, "duration": 3.06}, {"text": "scores aux \u00e9lections pour les d\u00e9put\u00e9s", "start": 379.8, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00e9nateurs ou encore gouverneur qui \u00e9tait", "start": 381.36, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9lu ce week-end on verra donc qui sera", "start": 383.34, "duration": 4.38}, {"text": "le prochain pr\u00e9sident en 2030 l'enjeu", "start": 385.199, "duration": 4.381}, {"text": "est absolument crucial y compris sur les", "start": 387.72, "duration": 3.419}, {"text": "enjeux environnementaux qui en", "start": 389.58, "duration": 2.94}, {"text": "l'occurrence se concerne toute la", "start": 391.139, "duration": 3.12}, {"text": "plan\u00e8te rendez-vous donc le 30 octobre", "start": 392.52, "duration": 3.66}, {"text": "salut c'est blanche on continue avec les", "start": 394.259, "duration": 3.66}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et on commence avec", "start": 396.18, "duration": 4.019}, {"text": "cette premi\u00e8re info le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste", "start": 397.919, "duration": 3.72}, {"text": "Julien Bayou a pris la parole", "start": 400.199, "duration": 3.241}, {"text": "publiquement pour la premi\u00e8re fois dans", "start": 401.639, "duration": 3.241}, {"text": "une interview au journal Le Monde", "start": 403.44, "duration": 3.599}, {"text": "concernant les accusations de violences", "start": 404.88, "duration": 3.78}, {"text": "psychologiques contre son ex-compagne", "start": 407.039, "duration": 2.821}, {"text": "alors pour ceux qui n'auraient pas suivi", "start": 408.66, "duration": 3.0}, {"text": "en fait sa coll\u00e8gue d\u00e9put\u00e9e Sandrine", "start": 409.86, "duration": 3.48}, {"text": "Rousseau avait d\u00e9clar\u00e9 le 19 septembre", "start": 411.66, "duration": 3.479}, {"text": "sur le plateau de l'\u00e9mission c'est \u00e0", "start": 413.34, "duration": 3.479}, {"text": "vous que Julien Bayou avait eu je cite", "start": 415.139, "duration": 3.84}, {"text": "des comportements de nature \u00e0 briser la", "start": 416.819, "duration": 4.32}, {"text": "sant\u00e9 des femmes ce qu'il d\u00e9ment", "start": 418.979, "duration": 3.66}, {"text": "fermement selon lui il s'agit je cite", "start": 421.139, "duration": 3.0}, {"text": "d'une rupture tr\u00e8s douloureuse avec des", "start": 422.639, "duration": 3.0}, {"text": "souffrances partag\u00e9es il a d\u00e9clar\u00e9 je", "start": 424.139, "duration": 2.701}, {"text": "cite qu'il n'y avait pas d'affaires", "start": 425.639, "duration": 2.881}, {"text": "Bayou et estime que Sandrine Rousseau", "start": 426.84, "duration": 2.699}, {"text": "est all\u00e9 trop loin il a \u00e9galement", "start": 428.52, "duration": 2.399}, {"text": "expliqu\u00e9 que dans cette affaire la", "start": 429.539, "duration": 2.821}, {"text": "question de sa vie priv\u00e9e est exploit\u00e9e", "start": 430.919, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e0 des fins politiques \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 432.36, "duration": 2.88}, {"text": "son parti en tout cas suite \u00e0 ses", "start": 433.979, "duration": 3.201}, {"text": "accusations", "start": 435.24, "duration": 4.38}, {"text": "du groupe Europe \u00e9cologie des Verts \u00e0", "start": 437.18, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et \u00e0 d\u00e9missionner", "start": 439.62, "duration": 3.18}, {"text": "de son poste de secr\u00e9taire national des", "start": 441.18, "duration": 3.419}, {"text": "Verts donc de num\u00e9ro 1 du parti deuxi\u00e8me", "start": 442.8, "duration": 3.72}, {"text": "actu en Asie cette fois-ci en missile", "start": 444.599, "duration": 3.781}, {"text": "nord-cor\u00e9en un survol\u00e9 ce mardi le nord", "start": 446.52, "duration": 3.54}, {"text": "du Japon pour la premi\u00e8re fois depuis", "start": 448.38, "duration": 3.74}, {"text": "2017 selon les services de s\u00e9curit\u00e9", "start": 450.06, "duration": 5.16}, {"text": "sud-cor\u00e9en le missile a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 \u00e0 7h22", "start": 452.12, "duration": 4.72}, {"text": "et s'est \u00e9cras\u00e9 22 minutes plus tard", "start": 455.22, "duration": 4.08}, {"text": "dans l'oc\u00e9an Pacifique \u00e0 3000 km du", "start": 456.84, "duration": 5.22}, {"text": "Japon apr\u00e8s avoir parcouru 4500 km suite", "start": 459.3, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 \u00e7a les autorit\u00e9s japonaises ont activ\u00e9", "start": 462.06, "duration": 3.479}, {"text": "le syst\u00e8me d'alerte au missiles dans les", "start": 463.8, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9gions survol\u00e9es par le missile et la", "start": 465.539, "duration": 3.361}, {"text": "population a d\u00fb \u00e9vacuer les lieux", "start": 467.34, "duration": 3.06}, {"text": "publics et se mettre \u00e0 l'abri dans des", "start": 468.9, "duration": 2.4}, {"text": "sous-sols en tout cas c'est une", "start": 470.4, "duration": 2.46}, {"text": "provocation majeure de la Cor\u00e9e du Nord", "start": 471.3, "duration": 3.36}, {"text": "qui r\u00e9alise d\u00e9j\u00e0 depuis plusieurs mois", "start": 472.86, "duration": 3.839}, {"text": "de nombreux essais de tirs de missiles", "start": 474.66, "duration": 3.659}, {"text": "nucl\u00e9aires dans le but de se doter un", "start": 476.699, "duration": 3.541}, {"text": "jour de l'arme nucl\u00e9aire domicile", "start": 478.319, "duration": 3.361}, {"text": "au-dessus du Japon les \u00c9tats-Unis ont", "start": 480.24, "duration": 3.6}, {"text": "promis je cite une r\u00e9ponse robuste et la", "start": 481.68, "duration": 4.139}, {"text": "Cor\u00e9e du Sud d'une r\u00e9ponse ferme face \u00e0", "start": 483.84, "duration": 3.419}, {"text": "cette provocation troisi\u00e8me action on", "start": 485.819, "duration": 2.28}, {"text": "voulait vous parler des \u00e9lections", "start": 487.259, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales au Qu\u00e9bec \u00e0 l'est du Canada", "start": 488.099, "duration": 4.021}, {"text": "qui avait lieu hier vous \u00e9tiez nombreux", "start": 490.259, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 nous demander d'en parler alors pour", "start": 492.12, "duration": 2.34}, {"text": "ceux qui n'avaient pas suivi en fait il", "start": 493.199, "duration": 2.94}, {"text": "s'agissait de voter pour \u00e9lire les 125", "start": 494.46, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui si\u00e8gent au Parlement du", "start": 496.139, "duration": 3.0}, {"text": "Qu\u00e9bec en effet au Canada plusieurs", "start": 497.759, "duration": 2.821}, {"text": "sujets sont trait\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 499.139, "duration": 2.941}, {"text": "chaque province et pas \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 500.58, "duration": 3.0}, {"text": "nationale comme par exemple l'\u00e9ducation", "start": 502.08, "duration": 3.54}, {"text": "et la sant\u00e9 et pour \u00e7a chaque province", "start": 503.58, "duration": 3.959}, {"text": "dispose de sa propre assembl\u00e9e et de son", "start": 505.62, "duration": 3.84}, {"text": "propre Premier ministre en plus du", "start": 507.539, "duration": 3.241}, {"text": "premier ministre du Canada qui est", "start": 509.46, "duration": 2.879}, {"text": "Justin Trudeau r\u00e9sultat c'est l'alliance", "start": 510.78, "duration": 3.059}, {"text": "des parties de droite qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 au", "start": 512.339, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir depuis quatre ans qui a remport\u00e9", "start": 513.839, "duration": 3.961}, {"text": "ses \u00e9lections en obtenant 89 si\u00e8ges sur", "start": 515.339, "duration": 4.32}, {"text": "les 125 Fran\u00e7ois Legault conserve donc", "start": 517.8, "duration": 3.479}, {"text": "son poste de Premier ministre qu\u00e9b\u00e9cois", "start": 519.659, "duration": 2.88}, {"text": "c'est un ancien homme d'affaires qui", "start": 521.279, "duration": 2.64}, {"text": "dispose d'une fortune de plusieurs", "start": 522.539, "duration": 2.941}, {"text": "millions d'euros il faut noter que les", "start": 523.919, "duration": 3.001}, {"text": "th\u00e8mes de l'Immigration et de l'Identit\u00e9", "start": 525.48, "duration": 2.88}, {"text": "nationale ont \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de cette", "start": 526.92, "duration": 2.82}, {"text": "campagne \u00e9lectorale au Qu\u00e9bec Fran\u00e7ois", "start": 528.36, "duration": 2.94}, {"text": "Legault compte notamment ralentir le", "start": 529.74, "duration": 3.3}, {"text": "rythme de l'immigration pour ralentir", "start": 531.3, "duration": 3.36}, {"text": "notamment le d\u00e9clin du fran\u00e7ais par", "start": 533.04, "duration": 2.76}, {"text": "contre il n'a pas \u00e9t\u00e9 question pendant", "start": 534.66, "duration": 2.64}, {"text": "la campagne d'une potentiel ind\u00e9pendance", "start": 535.8, "duration": 3.3}, {"text": "du Qu\u00e9bec qui \u00e9tait autrefois au c\u0153ur", "start": 537.3, "duration": 3.599}, {"text": "des d\u00e9bat 4\u00e8me actu on en avait parl\u00e9 il", "start": 539.1, "duration": 3.0}, {"text": "y a quelques mois mais c'est d\u00e9sormais", "start": 540.899, "duration": 3.661}, {"text": "officiel les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont vot\u00e9", "start": 542.1, "duration": 4.08}, {"text": "ce mardi en faveur d'un chargeur", "start": 544.56, "duration": 3.959}, {"text": "universel de type USB C pour tous les", "start": 546.18, "duration": 4.2}, {"text": "mobiles tablettes et consoles d'ici", "start": 548.519, "duration": 3.661}, {"text": "l'automne 2024 quel que soit le", "start": 550.38, "duration": 3.12}, {"text": "fabricant concr\u00e8tement \u00e7a signifie que", "start": 552.18, "duration": 2.339}, {"text": "les nouveaux appareils qui seront", "start": 553.5, "duration": 3.06}, {"text": "produits ou import\u00e9s en Europe devront", "start": 554.519, "duration": 4.081}, {"text": "forc\u00e9ment avoir un port usb-c et donc \u00e7a", "start": 556.56, "duration": 4.32}, {"text": "va forc\u00e9ment Apple \u00e0 cesser d'avoir ses", "start": 558.6, "duration": 3.54}, {"text": "propres chargeurs l'objectif de cette", "start": 560.88, "duration": 2.519}, {"text": "mesure c'est \u00e0 la fois de permettre aux", "start": 562.14, "duration": 2.94}, {"text": "Europ\u00e9ens de faire des \u00e9conomies mais", "start": 563.399, "duration": 3.361}, {"text": "aussi d'agir pour l'environnement en", "start": 565.08, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9vitant de devoir acheter des chargeurs", "start": 566.76, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rents pour chaque appareil selon la", "start": 568.14, "duration": 2.699}, {"text": "Commission europ\u00e9enne les chargeurs", "start": 569.76, "duration": 3.12}, {"text": "jet\u00e9s ou inutilis\u00e9s repr\u00e9sentant environ", "start": 570.839, "duration": 3.721}, {"text": "11000 tonnes de d\u00e9chets \u00e9lectroniques", "start": 572.88, "duration": 3.66}, {"text": "par an de son c\u00f4t\u00e9 Apple qui poss\u00e8de son", "start": 574.56, "duration": 3.54}, {"text": "propre chargeur pour les iPhone \u00e0", "start": 576.54, "duration": 3.0}, {"text": "critiquer la mesure en expliquant que", "start": 578.1, "duration": 2.34}, {"text": "c'\u00e9tait un frein \u00e0 l'innovation", "start": 579.54, "duration": 2.28}, {"text": "cinqui\u00e8me actu les villes de Paris", "start": 580.44, "duration": 3.959}, {"text": "Bordeaux Lille Reims Strasbourg et", "start": 581.82, "duration": 4.26}, {"text": "Marseille ont annonc\u00e9 quel boycotterait", "start": 584.399, "duration": 3.12}, {"text": "la Coupe du monde de football au Qatar", "start": 586.08, "duration": 2.64}, {"text": "qui doit se d\u00e9rouler en novembre", "start": 587.519, "duration": 3.241}, {"text": "prochain concr\u00e8tement aucun \u00e9cran g\u00e9ant", "start": 588.72, "duration": 3.78}, {"text": "ne sera install\u00e9 dans la rue pour suivre", "start": 590.76, "duration": 3.3}, {"text": "les matchs dans ces villes comme \u00e7a", "start": 592.5, "duration": 2.94}, {"text": "avait pu \u00eatre le cas lors de pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 594.06, "duration": 2.7}, {"text": "Coupe du Monde \u00e0 Paris par exemple lors", "start": 595.44, "duration": 3.36}, {"text": "de la Coupe du Monde 2018 en Russie une", "start": 596.76, "duration": 4.019}, {"text": "fan zone avec un \u00e9cran g\u00e9ant avait \u00e9t\u00e9", "start": 598.8, "duration": 3.479}, {"text": "install\u00e9 devant la Tour Eiffel on", "start": 600.779, "duration": 2.761}, {"text": "termine avec une derni\u00e8re actu toujours", "start": 602.279, "duration": 3.481}, {"text": "en France pour adopter un animal il", "start": 603.54, "duration": 4.2}, {"text": "faudra d\u00e9sormais signer un certificat", "start": 605.76, "duration": 3.72}, {"text": "d'engagement en ligne 7 jours avant", "start": 607.74, "duration": 2.94}, {"text": "l'adoption c'est une nouvelle loi qui", "start": 609.48, "duration": 2.4}, {"text": "est entr\u00e9e en vigueur le premier octobre", "start": 610.68, "duration": 3.06}, {"text": "et en gros ce certificat d'engagement", "start": 611.88, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9cise pour chaque esp\u00e8ce les besoins", "start": 613.74, "duration": 3.539}, {"text": "des animaux et les obligations \u00e0", "start": 615.54, "duration": 3.18}, {"text": "respecter le but de cette mesure c'est", "start": 617.279, "duration": 2.941}, {"text": "de lutter contre les abandons en", "start": 618.72, "duration": 3.059}, {"text": "obligeant les gens \u00e0 prendre davantage", "start": 620.22, "duration": 2.82}, {"text": "conscience de ce que repr\u00e9sente", "start": 621.779, "duration": 2.941}, {"text": "l'adoption d'un animal par exemple en", "start": 623.04, "duration": 2.94}, {"text": "termes de co\u00fbt pour les vaccins il faut", "start": 624.72, "duration": 2.22}, {"text": "savoir que la France est le pays", "start": 625.98, "duration": 2.28}, {"text": "d'Europe o\u00f9 il y a le plus d'abandon", "start": 626.94, "duration": 3.18}, {"text": "animaux 100 000 animaux sont abandonn\u00e9s", "start": 628.26, "duration": 3.9}, {"text": "chaque ann\u00e9e dont 60000 durant l'\u00e9t\u00e9", "start": 630.12, "duration": 4.2}, {"text": "selon la SPA la Soci\u00e9t\u00e9 protectrice des", "start": 632.16, "duration": 3.179}, {"text": "animaux voil\u00e0 c'est tout pour cette", "start": 634.32, "duration": 2.76}, {"text": "nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une", "start": 635.339, "duration": 2.761}, {"text": "dizaine de minutes encore une fois", "start": 637.08, "duration": 3.0}, {"text": "actualit\u00e9s tr\u00e8s charg\u00e9e aujourd'hui on", "start": 638.1, "duration": 3.48}, {"text": "se retrouve demain en attendant prenez", "start": 640.08, "duration": 3.86}, {"text": "soin de vous", "start": 641.58, "duration": 2.36}]}