{"label": "politique", "transcript": [{"text": "madame la Premi\u00e8re", "start": 0.0, "duration": 4.24}, {"text": "ministre merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2.0, "duration": 4.319}, {"text": "Monsieur le Rapporteur g\u00e9n\u00e9ral madame la", "start": 4.24, "duration": 4.439}, {"text": "s\u00e9natrice monsieur le s\u00e9nateur donc vous", "start": 6.319, "duration": 4.481}, {"text": "avez souhait\u00e9 m'uditionner dans le cadre", "start": 8.679, "duration": 4.281}, {"text": "de votre mission sur la d\u00e9gradation des", "start": 10.8, "duration": 4.319}, {"text": "finances publiques depuis", "start": 12.96, "duration": 5.239}, {"text": "2023 je ne m'exprimerai naturellement", "start": 15.119, "duration": 4.961}, {"text": "que sur les actions que j'ai eu \u00e0", "start": 18.199, "duration": 3.801}, {"text": "conduire pendant les 20 mois que j'ai", "start": 20.08, "duration": 3.56}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 Matignon comme vous l'avez", "start": 22.0, "duration": 4.72}, {"text": "rappel\u00e9 sur ce chevalet du 16 mai 2022", "start": 23.64, "duration": 7.559}, {"text": "au 9 janvier 2024 et ceci dans un", "start": 26.72, "duration": 7.159}, {"text": "contexte in\u00e9dit de majorit\u00e9", "start": 31.199, "duration": 5.641}, {"text": "relative alors je ne vais pas revenir", "start": 33.879, "duration": 4.921}, {"text": "sur les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9taill\u00e9 de", "start": 36.84, "duration": 4.559}, {"text": "construction des hypoth\u00e8ses de recette", "start": 38.8, "duration": 4.4}, {"text": "sur lequel vous disposez du rapport de", "start": 41.399, "duration": 4.241}, {"text": "l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances et", "start": 43.2, "duration": 4.039}, {"text": "vous avez \u00e9galement comme vous l'avez", "start": 45.64, "duration": 4.239}, {"text": "rappel\u00e9 d\u00e9j\u00e0 auditionn\u00e9 les services", "start": 47.239, "duration": 5.0}, {"text": "ainsi que le ministre de l'\u00e9conomie et", "start": 49.879, "duration": 3.801}, {"text": "les ministres des comptes publics qui", "start": 52.239, "duration": 3.84}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 en fonction pendant cette", "start": 53.68, "duration": 5.0}, {"text": "p\u00e9riode peut-\u00eatre rappeler que pendant", "start": 56.079, "duration": 4.881}, {"text": "les 20 mois que j'ai pas \u00e0 Matignon le", "start": 58.68, "duration": 4.879}, {"text": "Parlement a adopt\u00e9 de nombreux textes", "start": 60.96, "duration": 5.56}, {"text": "pr\u00e8s d'une centaine dont deux budgets", "start": 63.559, "duration": 6.56}, {"text": "ceux de l'ann\u00e9e 2023 et de l'ann\u00e9e 2024", "start": 66.52, "duration": 5.2}, {"text": "ainsi que la loi de programmation des", "start": 70.119, "duration": 4.441}, {"text": "finances publiques pour la p\u00e9riode", "start": 71.72, "duration": 5.039}, {"text": "2023-2027 que mes gouvernement ont donc", "start": 74.56, "duration": 3.04}, {"text": "eu \u00e0", "start": 76.759, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9parer en pr\u00e9ambule je pense qu'il est", "start": 77.6, "duration": 6.08}, {"text": "important de se rappeler que la", "start": 80.759, "duration": 5.801}, {"text": "pr\u00e9paration de ces budgets s'est fait", "start": 83.68, "duration": 5.56}, {"text": "dans un contexte qui \u00e9tait marqu\u00e9 par la", "start": 86.56, "duration": 5.32}, {"text": "guerre en Ukraine par la crise", "start": 89.24, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique avec le retour d'un niveau", "start": 91.88, "duration": 4.599}, {"text": "d'inflation que la France n'avait plus", "start": 94.439, "duration": 4.401}, {"text": "connu depuis des d\u00e9cennies et c'est ce", "start": 96.479, "duration": 4.32}, {"text": "qui avait conduit mon gouvernement \u00e0", "start": 98.84, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9senter deux textes d'urgence d\u00e8s", "start": 100.799, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 2022 pour le pouvoir", "start": 103.56, "duration": 5.04}, {"text": "d'achat la volont\u00e9 de prot\u00e9ger nos", "start": 106.159, "duration": 4.28}, {"text": "concitoyens dans cette p\u00e9riode \u00e9tait", "start": 108.6, "duration": 3.72}, {"text": "largement partag\u00e9e sur tous les bancs", "start": 110.439, "duration": 4.161}, {"text": "aussi bien ici au S\u00e9nat qu'\u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 112.32, "duration": 4.92}, {"text": "nationale ce qui a notamment conduit \u00e0", "start": 114.6, "duration": 5.439}, {"text": "augmenter fortement au cours des d\u00e9bats", "start": 117.24, "duration": 4.839}, {"text": "le co\u00fbt de certaines mesures je pense", "start": 120.039, "duration": 3.961}, {"text": "par exemple \u00e0 la remise carburant qui", "start": 122.079, "duration": 4.64}, {"text": "est pass\u00e9 au cours des d\u00e9bats de 18", "start": 124.0, "duration": 5.239}, {"text": "centimes d'euros par litre \u00e0 30 centimes", "start": 126.719, "duration": 5.561}, {"text": "d'euros et je pense qu'on peut aussi", "start": 129.239, "duration": 5.801}, {"text": "rappeler que sur la p\u00e9riode", "start": 132.28, "duration": 5.8}, {"text": "2021-2024 ces diff\u00e9rentes mesures de", "start": 135.04, "duration": 5.88}, {"text": "soutien \u00e0 la fois \u00e0 nos entreprises \u00e0", "start": 138.08, "duration": 5.2}, {"text": "nos collectivit\u00e9s \u00e0 nos concitoyens", "start": 140.92, "duration": 4.76}, {"text": "repr\u00e9sente un co\u00fbt de 85 milliards", "start": 143.28, "duration": 5.2}, {"text": "d'euros dont 33 milliards d'euros pour", "start": 145.68, "duration": 7.639}, {"text": "l'ann\u00e9e 202 3 n\u00e9anmoins les deux budgets", "start": 148.48, "duration": 6.24}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9s par mes", "start": 153.319, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernements traduisaient la volont\u00e9 de", "start": 154.72, "duration": 4.76}, {"text": "repasser sous la Bar des 3 3 % de", "start": 157.04, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9ficit en", "start": 159.48, "duration": 4.399}, {"text": "2027 et d'amorcer une baisse de la dette", "start": 160.959, "duration": 6.521}, {"text": "\u00e0 partir de 2026 et \u00e9videmment ces", "start": 163.879, "duration": 5.321}, {"text": "budgets prenaient en compte les", "start": 167.48, "duration": 3.28}, {"text": "engagements qui avaient \u00e9t\u00e9 pris par le", "start": 169.2, "duration": 3.679}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de sa", "start": 170.76, "duration": 4.759}, {"text": "campagne en particulier la volont\u00e9 de", "start": 172.879, "duration": 5.241}, {"text": "renforcer les moyens de nos arm\u00e9es de", "start": 175.519, "duration": 4.921}, {"text": "nos forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure", "start": 178.12, "duration": 4.36}, {"text": "de notre justice qui ont \u00e9t\u00e9 traduites", "start": 180.44, "duration": 4.439}, {"text": "dans trois lois de programmation et je", "start": 182.48, "duration": 4.679}, {"text": "voudrais noter que dans le contexte de", "start": 184.879, "duration": 5.201}, {"text": "majorit\u00e9 relative que je mentionnais", "start": 187.159, "duration": 5.521}, {"text": "j'ai d\u00fb m'engager personnellement sur", "start": 190.08, "duration": 4.799}, {"text": "chacune de ces lois de programmation", "start": 192.68, "duration": 4.479}, {"text": "pour contenir le niveau des d\u00e9penses je", "start": 194.879, "duration": 4.0}, {"text": "me rappelle en particulier des d\u00e9bats", "start": 197.159, "duration": 4.64}, {"text": "qu'on a pu avoir sur les marches qu'il", "start": 198.879, "duration": 5.44}, {"text": "fallait r\u00e9aliser chaque ann\u00e9e sur la loi", "start": 201.799, "duration": 3.761}, {"text": "de programmation", "start": 204.319, "duration": 4.2}, {"text": "militaire dans le m\u00eame temps moi j'ai", "start": 205.56, "duration": 5.879}, {"text": "pleinement port\u00e9 la volont\u00e9 de ma\u00eetriser", "start": 208.519, "duration": 5.28}, {"text": "nos d\u00e9penses publiques notamment au", "start": 211.439, "duration": 4.041}, {"text": "travers de diff\u00e9rentes r\u00e9formes", "start": 213.799, "duration": 4.881}, {"text": "structurelles je pense en particulier \u00e0", "start": 215.48, "duration": 4.36}, {"text": "l'assurance", "start": 218.68, "duration": 4.32}, {"text": "ch\u00f4mage avec une loi qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e \u00e0", "start": 219.84, "duration": 4.88}, {"text": "la fin de l'ann\u00e9e 2022 dans le", "start": 223.0, "duration": 3.159}, {"text": "prolongement de la r\u00e9forme que j'avais", "start": 224.72, "duration": 4.56}, {"text": "pu porter comme ministre du Travail de", "start": 226.159, "duration": 5.16}, {"text": "l'accompagnement des b\u00e9n\u00e9ficiaires du", "start": 229.28, "duration": 4.76}, {"text": "RSA avec la cr\u00e9ation de France travail", "start": 231.319, "duration": 4.76}, {"text": "il a encore une loi adopt\u00e9e \u00e0 la fin de", "start": 234.04, "duration": 5.16}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 ou encore la r\u00e9forme des", "start": 236.079, "duration": 4.481}, {"text": "retraites", "start": 239.2, "duration": 3.16}, {"text": "ces r\u00e9formes structurelles elles sont", "start": 240.56, "duration": 3.519}, {"text": "essentielles les trois que je viens de", "start": 242.36, "duration": 4.56}, {"text": "mentionner g\u00e9n\u00e8ent une \u00e9conomie de", "start": 244.079, "duration": 5.08}, {"text": "l'ordre de 30 milliards d'euros \u00e0", "start": 246.92, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9ch\u00e9ance", "start": 249.159, "duration": 5.0}, {"text": "2030 ces r\u00e9formes elles sont donc", "start": 250.599, "duration": 5.64}, {"text": "n\u00e9cessaires chacun souvient qu'elle", "start": 254.159, "duration": 4.48}, {"text": "n'\u00e9tait pas populaire et qu'\u00e0 d\u00e9faut de", "start": 256.239, "duration": 3.84}, {"text": "trouver une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 258.639, "duration": 3.521}, {"text": "nationale j'ai d\u00fb engager la", "start": 260.079, "duration": 4.241}, {"text": "responsabilit\u00e9 de mon gouvernement pour", "start": 262.16, "duration": 4.24}, {"text": "faire adopter la r\u00e9forme des", "start": 264.32, "duration": 5.4}, {"text": "retraites j'ai par ailleurs port\u00e9 la", "start": 266.4, "duration": 5.32}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'une ma\u00eetrise des d\u00e9penses", "start": 269.72, "duration": 4.039}, {"text": "publiques par l'ensemble des minist\u00e8res", "start": 271.72, "duration": 4.68}, {"text": "dans la dur\u00e9e c'est par exemple le sens", "start": 273.759, "duration": 5.801}, {"text": "des lettres de cadrage que j'ai adress\u00e9", "start": 276.4, "duration": 7.2}, {"text": "d\u00e9but 2023 pour le budget 2024 \u00e0", "start": 279.56, "duration": 6.72}, {"text": "l'ensemble des ministres en demandant \u00e0", "start": 283.6, "duration": 4.84}, {"text": "chacun de proposer des \u00e9conomies \u00e0", "start": 286.28, "duration": 5.24}, {"text": "hauteur de 5 % de ses d\u00e9penses hors", "start": 288.44, "duration": 5.72}, {"text": "masse salariale c'est aussi le sens des", "start": 291.52, "duration": 5.84}, {"text": "messages que j'avais port\u00e9 lors des de", "start": 294.16, "duration": 5.039}, {"text": "la cl\u00f4ture des Assises des finances", "start": 297.36, "duration": 5.52}, {"text": "publiques en juin 2023 en insistant sur", "start": 299.199, "duration": 6.72}, {"text": "les diff\u00e9rents leviers n\u00e9cessaires pour", "start": 302.88, "duration": 6.0}, {"text": "diminuer nos d\u00e9ficits et r\u00e9sorber notre", "start": 305.919, "duration": 5.801}, {"text": "dette qu'il s'agisse du renforcement de", "start": 308.88, "duration": 5.4}, {"text": "notre potentiel de croissance des", "start": 311.72, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9formes structurelles de la lutte", "start": 314.28, "duration": 4.759}, {"text": "contre les fraudes fiscales et sociales", "start": 316.6, "duration": 4.599}, {"text": "qui se sont traduites notamment dans le", "start": 319.039, "duration": 4.16}, {"text": "plan qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le ministre", "start": 321.199, "duration": 4.0}, {"text": "en charge des comptes publics \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 323.199, "duration": 5.12}, {"text": "Gabriel Atal ou enfin de l'\u00e9valuation de", "start": 325.199, "duration": 5.081}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de nos poli", "start": 328.319, "duration": 4.641}, {"text": "publique et puis pour identifier", "start": 330.28, "duration": 5.4}, {"text": "d'autres r\u00e9formes structurelles j'ai par", "start": 332.96, "duration": 5.64}, {"text": "ailleurs lanc\u00e9 au d\u00e9but au printemps", "start": 335.68, "duration": 7.04}, {"text": "2023 des revues de d\u00e9penses cet exercice", "start": 338.6, "duration": 7.0}, {"text": "qui est d\u00e9sormais inscrit dans le", "start": 342.72, "duration": 5.039}, {"text": "dispositif que nous avons introduit dans", "start": 345.6, "duration": 3.719}, {"text": "la loi de programmation des finances", "start": 347.759, "duration": 4.121}, {"text": "publiques qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'automne", "start": 349.319, "duration": 5.841}, {"text": "2023 pr\u00e9voit chaque ann\u00e9e un exercice", "start": 351.88, "duration": 5.2}, {"text": "d'\u00e9valuation des politiques qui me", "start": 355.16, "duration": 4.479}, {"text": "semble crucial pour renforcer l'effic", "start": 357.08, "duration": 4.48}, {"text": "efficacit\u00e9 et l'efficience de nos", "start": 359.639, "duration": 4.161}, {"text": "politiques publiques tout en g\u00e9n\u00e9rant", "start": 361.56, "duration": 5.32}, {"text": "des \u00e9conomies structurelles et de fa\u00e7on", "start": 363.8, "duration": 5.88}, {"text": "in\u00e9dite en tant que Premier ministre", "start": 366.88, "duration": 4.8}, {"text": "j'ai personnellement tenu des r\u00e9unions \u00e0", "start": 369.68, "duration": 4.56}, {"text": "mon niveau avec l'ensemble des ministres", "start": 371.68, "duration": 4.44}, {"text": "pour leur faire partager nos objectif", "start": 374.24, "duration": 5.079}, {"text": "d'\u00e9conomie et notre volont\u00e9 de respecter", "start": 376.12, "duration": 5.479}, {"text": "nos cibles de finances publiques je", "start": 379.319, "duration": 3.841}, {"text": "rappelle que j'avais \u00e9galement saisi le", "start": 381.599, "duration": 3.88}, {"text": "premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes", "start": 383.16, "duration": 4.879}, {"text": "ainsi que les pr\u00e9sidents des commissions", "start": 385.479, "duration": 4.921}, {"text": "et le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral euh donc", "start": 388.039, "duration": 5.6}, {"text": "vous-m\u00eame pour recueillir le cas \u00e9ch\u00e9ant", "start": 390.4, "duration": 6.12}, {"text": "vos demandes sur les revues de d\u00e9penses", "start": 393.639, "duration": 5.56}, {"text": "qu'il paraissaient pertinent de lancer", "start": 396.52, "duration": 4.76}, {"text": "de fait ces missions elles ont montr\u00e9", "start": 399.199, "duration": 4.44}, {"text": "toutes leur pertinence et je note", "start": 401.28, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elles ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es par mes", "start": 403.639, "duration": 3.441}, {"text": "successeur notamment pour pr\u00e9parer le", "start": 405.36, "duration": 2.72}, {"text": "budget", "start": 407.08, "duration": 3.959}, {"text": "2025 qu'il s'agisse par exemple de la", "start": 408.08, "duration": 5.839}, {"text": "revue de d\u00e9penses sur les indemnit\u00e9s", "start": 411.039, "duration": 5.16}, {"text": "journali\u00e8re de la revue de d\u00e9pensees sur", "start": 413.919, "duration": 4.441}, {"text": "les emplois francs ou encore du niveau", "start": 416.199, "duration": 5.201}, {"text": "de tr\u00e9sorerie des OP de l'\u00c9tat donc", "start": 418.36, "duration": 6.04}, {"text": "peut-\u00eatre pour conclure l'ensemble de", "start": 421.4, "duration": 4.919}, {"text": "ces \u00e9l\u00e9ments ont permis de construire", "start": 424.4, "duration": 5.72}, {"text": "des budgets pour 2023 et 2024 avec une", "start": 426.319, "duration": 7.0}, {"text": "hypoth\u00e8se de d\u00e9ficit de 5 % pour le 1er", "start": 430.12, "duration": 6.68}, {"text": "et de 4,4 % pour le second contte tenu", "start": 433.319, "duration": 5.961}, {"text": "des pr\u00e9visions de recettes qui \u00e9taient", "start": 436.8, "duration": 4.079}, {"text": "alors estim\u00e9 par le minist\u00e8re de", "start": 439.28, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances vous l'avez", "start": 440.879, "duration": 4.32}, {"text": "mentionn\u00e9 mais je pense que c'est un", "start": 443.879, "duration": 3.401}, {"text": "point important dans un contexte de", "start": 445.199, "duration": 5.641}, {"text": "majorit\u00e9 relative j'ai d\u00fb engager 10", "start": 447.28, "duration": 5.52}, {"text": "fois la responsabilit\u00e9 de mon", "start": 450.84, "duration": 4.359}, {"text": "gouvernement sur chacun des des budgets", "start": 452.8, "duration": 5.119}, {"text": "en devant \u00e0 chaque fois r\u00e9sister bah \u00e0", "start": 455.199, "duration": 5.321}, {"text": "la fois contre la demande des ministres", "start": 457.919, "duration": 4.641}, {"text": "et de leurs \u00e9cosyst\u00e8mes je pense", "start": 460.52, "duration": 4.72}, {"text": "notamment \u00e0 la sph\u00e8re sociale et puis", "start": 462.56, "duration": 5.599}, {"text": "par ailleurs dans le cadre des 493 en", "start": 465.24, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9cartant des amendements des oppositions", "start": 468.159, "duration": 4.32}, {"text": "et dans une moindre mesure de", "start": 470.639, "duration": 5.201}, {"text": "l'exmajorit\u00e9 qui visait syst\u00e9matiquement", "start": 472.479, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e0 augmenter les d\u00e9penses malheureusement", "start": 475.84, "duration": 4.88}, {"text": "euh", "start": 478.56, "duration": 4.96}, {"text": "n pu constater que les hypoth\u00e8ses de", "start": 480.72, "duration": 5.08}, {"text": "recette se sont av\u00e9r\u00e9es largement", "start": 483.52, "duration": 7.92}, {"text": "erron\u00e9es en 2023 comme en 2024 en 2023", "start": 485.8, "duration": 8.519}, {"text": "euh je reviendrai sur le moment o\u00f9 j'ai", "start": 491.44, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 alert\u00e9 mais pour s\u00e9curiser", "start": 494.319, "duration": 5.641}, {"text": "l'ex\u00e9cution une ex\u00e9cution ma\u00eetris\u00e9e des", "start": 497.44, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9penses de l'\u00c9tat moi j'avais sign\u00e9 en", "start": 499.96, "duration": 5.0}, {"text": "septembre 2023 un d\u00e9cret qui pr\u00e9voyait", "start": 501.96, "duration": 4.959}, {"text": "l'annulation de 5 milliards d'euros de", "start": 504.96, "duration": 4.72}, {"text": "cr\u00e9dit de paiement et de 4,8 milliard", "start": 506.919, "duration": 5.521}, {"text": "d'EUR d'engagement et de fait les", "start": 509.68, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9penses pour 2023 ont \u00e9t\u00e9 tenues et", "start": 512.44, "duration": 6.399}, {"text": "comme le ministre de l'\u00c9conomie a d\u00fb", "start": 516.32, "duration": 5.32}, {"text": "vous l'indiquer il m'a alert\u00e9", "start": 518.839, "duration": 5.281}, {"text": "mi-d\u00e9cembre sur les interrogations des", "start": 521.64, "duration": 5.96}, {"text": "services concernant les recettes 2023", "start": 524.12, "duration": 5.76}, {"text": "sans que nous disposions \u00e0 ce stade", "start": 527.6, "duration": 5.16}, {"text": "d'une \u00e9valuation de l'ampleur du risque", "start": 529.88, "duration": 6.04}, {"text": "cette \u00e9valuation pardon cette alerte", "start": 532.76, "duration": 5.72}, {"text": "elle est intervenue alors que le projet", "start": 535.92, "duration": 5.28}, {"text": "de loi de finance pardon le projet de", "start": 538.48, "duration": 5.68}, {"text": "loi de fin de gestion 2023 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 541.2, "duration": 5.04}, {"text": "promulgu\u00e9 hein puisqu'il a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9", "start": 544.16, "duration": 3.64}, {"text": "le 30", "start": 546.24, "duration": 4.839}, {"text": "novembre et comme me l'avait propos\u00e9 le", "start": 547.8, "duration": 6.2}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie l'alerte m'a", "start": 551.079, "duration": 6.721}, {"text": "conduit \u00e0 introduire et on \u00e9tait au dans", "start": 554.0, "duration": 5.68}, {"text": "les derni\u00e8res lectures en fait du projet", "start": 557.8, "duration": 4.479}, {"text": "de loi de finances pour 2024 au moment", "start": 559.68, "duration": 6.24}, {"text": "o\u00f9 cette alerte m'a \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par", "start": 562.279, "duration": 6.721}, {"text": "le le ministre de l'\u00c9conomie donc dans", "start": 565.92, "duration": 4.24}, {"text": "cette", "start": 569.0, "duration": 4.56}, {"text": "dans les nouvelles lectures", "start": 570.16, "duration": 6.28}, {"text": "et lecture final qui sont intervenu", "start": 573.56, "duration": 5.519}, {"text": "juste \u00e0 ce moment-l\u00e0 j'ai pr\u00e9vu la", "start": 576.44, "duration": 4.68}, {"text": "possibilit\u00e9 d'augmenter par voie", "start": 579.079, "duration": 5.521}, {"text": "r\u00e9glementaire avant le 31 janvier 2024", "start": 581.12, "duration": 6.08}, {"text": "la TI CFE donc la taxe int\u00e9rieure sur la", "start": 584.6, "duration": 4.12}, {"text": "consommation finale", "start": 587.2, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9nergie en compl\u00e9ment de ce qui \u00e9tait", "start": 588.72, "duration": 5.84}, {"text": "pr\u00e9vu pour la taxe int\u00e9rieur sur la la", "start": 591.2, "duration": 5.92}, {"text": "consommation de gaz naturel ce qui a", "start": 594.56, "duration": 4.88}, {"text": "permis de g\u00e9n\u00e9rer une recette nouvelle", "start": 597.12, "duration": 4.24}, {"text": "de l'ordre de 5 milliards d'euros pour", "start": 599.44, "duration": 5.72}, {"text": "l'ann\u00e9e 2024 et puis l'alerte faite", "start": 601.36, "duration": 5.52}, {"text": "mi-d\u00e9cembre par le ministre de", "start": 605.16, "duration": 4.679}, {"text": "l'\u00c9conomie a par ailleurs conduit \u00e0 se", "start": 606.88, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9parer \u00e0 annuler d\u00e9but", "start": 609.839, "duration": 4.921}, {"text": "2024 jusqu'\u00e0 10 milliards d'euros de", "start": 612.279, "duration": 4.161}, {"text": "cr\u00e9dit qui \u00e9t\u00e9 mis en r\u00e9serve dans le", "start": 614.76, "duration": 5.16}, {"text": "cadre du PLF 2024 d\u00e9cision qui a ensuite", "start": 616.44, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mise en \u0153uvre par mon successeur et", "start": 619.92, "duration": 4.08}, {"text": "puis donc vous aurez noter qu'\u00e0 partir", "start": 622.6, "duration": 3.16}, {"text": "du 9 janvier je n'\u00e9tais plus en", "start": 624.0, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 et donc je ne peux pas", "start": 625.76, "duration": 5.56}, {"text": "vous \u00e9clairer sur la suite", "start": 627.56, "duration": 3.76}, {"text": "[Musique]", "start": 631.88, "duration": 5.24}]}