{"label": "politique", "transcript": [{"text": "mes chers", "start": 0.199, "duration": 3.2}, {"text": "compatriotes les r\u00e9sultats du premier", "start": 1.24, "duration": 4.24}, {"text": "tour de l'\u00e9lection l\u00e9gislative dessinent", "start": 3.399, "duration": 4.601}, {"text": "une sc\u00e8ne politique organis\u00e9e autour de", "start": 5.48, "duration": 5.48}, {"text": "trois p\u00f4les que domine le rassemblement", "start": 8.0, "duration": 6.0}, {"text": "national il appara\u00eet d'ors et d\u00e9j\u00e0 que", "start": 10.96, "duration": 5.56}, {"text": "la majorit\u00e9 sortante ne sera pas", "start": 14.0, "duration": 4.84}, {"text": "reconduite la d\u00e9cision de dissoudre", "start": 16.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a dans les faet", "start": 18.84, "duration": 4.04}, {"text": "mis un terme au paysage politique qui", "start": 21.0, "duration": 3.599}, {"text": "avait r\u00e9sult\u00e9 de l'\u00e9lection", "start": 22.88, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de", "start": 24.599, "duration": 5.361}, {"text": "2017 la semaine qui commence sera", "start": 26.88, "duration": 5.0}, {"text": "imminente non seulement pour la", "start": 29.96, "duration": 4.48}, {"text": "composition de la future Assembl\u00e9e mais", "start": 31.88, "duration": 5.24}, {"text": "aussi et surtout pour l'avenir de notre", "start": 34.44, "duration": 6.2}, {"text": "pays tout laisse \u00e0 penser que la", "start": 37.12, "duration": 6.08}, {"text": "polarisation du d\u00e9bat public pourrait", "start": 40.64, "duration": 4.64}, {"text": "conduire \u00e0 une opposition frontale entre", "start": 43.2, "duration": 4.999}, {"text": "les extr\u00eames rien de bon n'en sortirait", "start": 45.28, "duration": 5.2}, {"text": "ni pour le d\u00e9bat public ni pour la", "start": 48.199, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9mocratie ni pour la", "start": 50.48, "duration": 5.96}, {"text": "France pour le second tour j'appelle \u00e0", "start": 53.039, "duration": 5.921}, {"text": "voter bien entendu pour les candidats", "start": 56.44, "duration": 5.599}, {"text": "horizon Ren\u00e9 et mod\u00e8 qui demeurent", "start": 58.96, "duration": 6.839}, {"text": "en \u00e0 d\u00e9faut lorsqu'ils sont oppos\u00e9s aux", "start": 62.039, "duration": 7.001}, {"text": "extr\u00eames j'appelle \u00e0 voter pour ceux qui", "start": 65.799, "duration": 5.801}, {"text": "de la gauche sociald\u00e9mocrate \u00e9cologiste", "start": 69.04, "duration": 4.759}, {"text": "et communiste \u00e0 la droite lib\u00e9rale et", "start": 71.6, "duration": 5.32}, {"text": "conservatrice au-del\u00e0 de diff\u00e9ren r\u00e9ell", "start": 73.799, "duration": 6.561}, {"text": "et assum\u00e9 ont en commun l'attachement \u00e0", "start": 76.92, "duration": 6.159}, {"text": "la libert\u00e9 \u00e0 l'ordre dans les comptes", "start": 80.36, "duration": 4.88}, {"text": "publics et dans la rue au respect de", "start": 83.079, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00c9tat de droit \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la", "start": 85.24, "duration": 4.28}, {"text": "justice \u00e0 la conviction que l'Union", "start": 87.439, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ne est une partie de la solution", "start": 89.52, "duration": 3.72}, {"text": "et non un probl\u00e8me \u00e0 la lutte contre le", "start": 91.04, "duration": 4.119}, {"text": "racisme l'antis\u00e9mitisme et l'islam", "start": 93.24, "duration": 4.96}, {"text": "radical \u00e0 la protection de la plan\u00e8te au", "start": 95.159, "duration": 5.441}, {"text": "respect de la science \u00e0 la qu\u00eate d'une", "start": 98.2, "duration": 4.4}, {"text": "croissance juste dans le respect de la", "start": 100.6, "duration": 4.799}, {"text": "valeur travail je consid\u00e8re par", "start": 102.6, "duration": 5.4}, {"text": "cons\u00e9quent qu'aucune voix ne doit se", "start": 105.399, "duration": 3.881}, {"text": "porter sur les candidats du", "start": 108.0, "duration": 3.68}, {"text": "rassemblement national ni sur ceux de la", "start": 109.28, "duration": 4.36}, {"text": "France insouise avec lesquels nous", "start": 111.68, "duration": 3.6}, {"text": "divergeons non pas seulement sur des", "start": 113.64, "duration": 4.159}, {"text": "programmes mais sur des valeurs", "start": 115.28, "duration": 4.839}, {"text": "fondamentales en coh\u00e9rence avec cette", "start": 117.799, "duration": 3.92}, {"text": "position je proposerai aux candidats", "start": 120.119, "duration": 4.081}, {"text": "horizon arriv\u00e9 3\u00e8 qui pourrai par leur", "start": 121.719, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sence au second tour sans espoir de", "start": 124.2, "duration": 4.52}, {"text": "victoire favoriser l'\u00e9lection d'un", "start": 126.119, "duration": 5.921}, {"text": "candidat des extr\u00eames de se retirer au", "start": 128.72, "duration": 5.2}, {"text": "profit des candidats des partis avec", "start": 132.04, "duration": 3.52}, {"text": "lesquels nous partageons les m\u00eames", "start": 133.92, "duration": 4.8}, {"text": "exigence d\u00e9mocratique et", "start": 135.56, "duration": 5.759}, {"text": "r\u00e9publicaines notre pays est plein de", "start": 138.72, "duration": 5.92}, {"text": "ressources il sait r\u00e9agir avant laab\u00ee", "start": 141.319, "duration": 5.0}, {"text": "mais a souvent besoin de le voir de pr\u00e8s", "start": 144.64, "duration": 4.04}, {"text": "avant de prendre conscience du danger", "start": 146.319, "duration": 5.441}, {"text": "nous y sommes tout est \u00e0 reconstruire du", "start": 148.68, "duration": 5.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la droite et du centre j suis", "start": 151.76, "duration": 6.74}, {"text": "pr\u00eat vive la R\u00e9publique vive la France", "start": 154.4, "duration": 9.359}, {"text": "[Musique]", "start": 158.5, "duration": 5.259}]}