{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.76}, {"text": " ... ", "start": 2.92, "duration": 20.48}, {"text": " -Bienvenue dans \n \"Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde\". ", "start": 23.56, "duration": 3.92}, {"text": " La crise \n des identit\u00e9s nationales. ", "start": 27.64, "duration": 3.32}, {"text": " La crise des identit\u00e9s nationales \n est d\u00e9sormais ubiquitaire. ", "start": 31.12, "duration": 4.4}, {"text": " Elle est partout. ", "start": 35.68, "duration": 1.08}, {"text": " Aucune nation n'\u00e9chappe \u00e0 une forme \n d'archip\u00e9lisation identitaire, ", "start": 36.92, "duration": 5.32}, {"text": " qu'il s'agisse \n des pays d\u00e9mocratiques ", "start": 42.4, "duration": 2.08}, {"text": " comme des r\u00e9gimes autoritaires. \n Partout, les identit\u00e9s nationales ", "start": 44.64, "duration": 4.72}, {"text": " sont concurrenc\u00e9es \n par des identit\u00e9s infranationales ", "start": 49.52, "duration": 3.72}, {"text": " de nature raciale, \n socioculturelle, genr\u00e9e, ", "start": 53.4, "duration": 3.76}, {"text": " religieuse, ethnique, territoriale \n et cette dispersion identitaire ", "start": 57.32, "duration": 4.8}, {"text": " n'est pas exhaustive. \n Les causes invoqu\u00e9es ", "start": 62.28, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 cette fragmentation \n des identit\u00e9s nationales ", "start": 65.32, "duration": 2.96}, {"text": " sont nombreuses et complexes \n parce que s'emm\u00ealent des facteurs ", "start": 68.44, "duration": 3.64}, {"text": " de nature diff\u00e9rente, \n qui de l'\u00e9conomie, ", "start": 72.24, "duration": 2.56}, {"text": " avec la globalisation commerciale, \n qui du communautarisme ", "start": 74.96, "duration": 4.08}, {"text": " avec la pouss\u00e9e des religions \n et la diff\u00e9renciation ", "start": 79.2, "duration": 3.24}, {"text": " des modes de vie, qui de l'intimit\u00e9 \n avec une sexualit\u00e9 genr\u00e9e, ", "start": 82.6, "duration": 4.48}, {"text": " qui des mobilit\u00e9s \n avec l'expansion des migrations ", "start": 87.24, "duration": 3.24}, {"text": " et les probl\u00e8mes d'int\u00e9gration, \n qui du relativisme culturel ", "start": 90.64, "duration": 3.88}, {"text": " et du wokisme \n avec un multiculturalisme ", "start": 94.68, "duration": 3.6}, {"text": " qui impr\u00e8gne de nombreux interstices \n des soci\u00e9t\u00e9s contemporaines. ", "start": 98.44, "duration": 5.0}, {"text": " Si l'id\u00e9e moderne de nation \n est relativement r\u00e9cente, ", "start": 103.6, "duration": 4.0}, {"text": " pour simplifier, \n contemporaine des Lumi\u00e8res ", "start": 107.76, "duration": 2.72}, {"text": " et des grandes r\u00e9volutions \n \u00e0 la fin du 18e si\u00e8cle, ", "start": 110.64, "duration": 3.2}, {"text": " l'identit\u00e9 nationale \n ne saurait \u00eatre ", "start": 114.0, "duration": 3.28}, {"text": " une quantit\u00e9 inamovible ", "start": 117.44, "duration": 3.48}, {"text": " et grav\u00e9e dans le marbre \n d'une histoire fig\u00e9e, ", "start": 121.08, "duration": 3.72}, {"text": " mais se pose alors la question : \n l'identit\u00e9 nationale ", "start": 124.96, "duration": 3.8}, {"text": " doit-elle en r\u00e9f\u00e9rer \n \u00e0 une approche universaliste, ", "start": 128.92, "duration": 4.04}, {"text": " le drapeau, les valeurs, \n les symboles de l'Etat, ", "start": 133.12, "duration": 3.32}, {"text": " ou le r\u00e9cit national \n doit-il agr\u00e9ger, m\u00e9tisser, ", "start": 136.6, "duration": 4.8}, {"text": " hybrider toutes les \u00e9volutions \n socioculturelles, ", "start": 141.56, "duration": 3.6}, {"text": " religieuses et morales ? ", "start": 145.32, "duration": 1.96}, {"text": " Nous allons \n chercher \u00e0 r\u00e9pondre ", "start": 147.44, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 cette mise en tension \n de l'identit\u00e9 nationale. ", "start": 149.88, "duration": 2.64}, {"text": " No\u00eblle Lenoir, ", "start": 152.68, "duration": 1.36}, {"text": " vous \u00eates avocate, ancienne ministre\n et membre honoraire ", "start": 154.2, "duration": 3.92}, {"text": " du Conseil constitutionnel. ", "start": 158.28, "duration": 1.88}, {"text": " Julien Aubert, \n vous \u00eates vice-pr\u00e9sident ", "start": 160.32, "duration": 2.2}, {"text": " des R\u00e9publicains ", "start": 162.68, "duration": 1.6}, {"text": " et pr\u00e9sident du mouvement \n Oser la France. ", "start": 164.44, "duration": 3.76}, {"text": " Jean-Pierre Le Goff, ", "start": 168.36, "duration": 1.36}, {"text": " vous \u00eates philosophe, \n sociologue et essayiste. ", "start": 169.88, "duration": 3.2}, {"text": " Gabrielle Halpern, ", "start": 173.24, "duration": 1.16}, {"text": " vous \u00eates philosophe. ", "start": 174.56, "duration": 1.76}, {"text": " Pierre Manent, \n vous \u00eates ", "start": 176.48, "duration": 1.64}, {"text": " philosophe et \u00e9crivain. ", "start": 178.28, "duration": 1.32}, {"text": " Est-ce qu'on peut parler \n de crise des identit\u00e9s nationales ", "start": 189.52, "duration": 3.56}, {"text": " et \u00e0 quoi l'observe-t-on ? ", "start": 193.24, "duration": 1.92}, {"text": " Julien Aubert ? \n\n -Les Jeux Olympiques. ", "start": 195.32, "duration": 2.04}, {"text": " Regardez ce qui est arriv\u00e9 \n au moment des Jeux Olympiques. ", "start": 197.52, "duration": 3.48}, {"text": " C'est l'occasion pour la France \n de s'ouvrir au monde ", "start": 201.16, "duration": 2.92}, {"text": " et de se demander \u00e0 la fois \n ce qui nous rapproche, ", "start": 204.24, "duration": 2.8}, {"text": " ce qu'on c\u00e9l\u00e8bre, \n mais aussi qui accueille ", "start": 207.2, "duration": 2.4}, {"text": " et quand on voit les pol\u00e9miques \n qui se sont succ\u00e9d\u00e9, ", "start": 209.76, "duration": 3.0}, {"text": " il y a, au fond de chacune, \n la question ", "start": 212.92, "duration": 2.2}, {"text": " de ce que nous voulons \u00eatre \n et de ce que nous voulons ", "start": 215.28, "duration": 2.8}, {"text": " envoyer au monde. \n Par exemple, ", "start": 218.24, "duration": 1.72}, {"text": " le choix de la chanteuse \n Aya Nakamura. ", "start": 220.12, "duration": 2.12}, {"text": " Alors, vous avez les identitaires \n qui se sont attaqu\u00e9s ", "start": 222.4, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 sa couleur de peau, \n \u00e7a, c'est du racisme. ", "start": 226.52, "duration": 2.24}, {"text": " D'autres ont dit : \n \"Ce n'est pas notre style, ", "start": 228.92, "duration": 2.44}, {"text": " \"elle ne chante pas ", "start": 231.52, "duration": 1.2}, {"text": " \"en fran\u00e7ais, \n elle ne refl\u00e8te pas ", "start": 232.88, "duration": 2.16}, {"text": " \"l'image que nous souhaitons envoyer \n de notre pays\", ", "start": 235.2, "duration": 3.48}, {"text": " l'affiche officielle, \n o\u00f9 la croix des Invalides", "start": 238.84, "duration": 3.32}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e, o\u00f9 il n'y avait pas \n de drapeau fran\u00e7ais. ", "start": 242.32, "duration": 3.24}, {"text": " Certains ont parl\u00e9 \n d'un Paris futuriste, ", "start": 245.72, "duration": 3.44}, {"text": " \"ce pays qui n'existe pas \n sans drapeau, sans R\u00e9publique ", "start": 249.32, "duration": 3.12}, {"text": " \"et sans culture jud\u00e9o-chr\u00e9tienne\", \n j'ai trouv\u00e9 \u00e7a int\u00e9ressant. ", "start": 252.6, "duration": 3.6}, {"text": " C'est au moment \n o\u00f9 nous nous confrontons au monde ", "start": 256.36, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on voit les failles ", "start": 259.24, "duration": 1.8}, {"text": " d'une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \n avec derri\u00e8re aussi ", "start": 261.2, "duration": 2.52}, {"text": " peut-\u00eatre un pouvoir qui cherche\n \u00e0 promouvoir une culture ", "start": 263.88, "duration": 3.76}, {"text": " qu'il ne comprend pas, \n peut-\u00eatre qu'il n'aime pas ", "start": 267.8, "duration": 2.84}, {"text": " en pensant que c'est \u00e7a \n que les gens veulent, ", "start": 270.8, "duration": 2.44}, {"text": " et puis, une r\u00e9sistance \n d'une soci\u00e9t\u00e9 civile ", "start": 273.4, "duration": 2.56}, {"text": " qui attend peut-\u00eatre \n des choses plus communes, ", "start": 276.12, "duration": 2.64}, {"text": " plus standards \n de sa propre identit\u00e9. ", "start": 278.92, "duration": 3.92}, {"text": " On pourrait retrouver \n ce type de malaise ", "start": 283.0, "duration": 3.24}, {"text": " dans d'autres pays \n \u00e0 d'autres moments, ", "start": 286.4, "duration": 2.32}, {"text": " le Brexit, par exemple, \n pour les Britanniques, ", "start": 288.88, "duration": 2.72}, {"text": " sans vouloir d\u00e9border. \n Je crois que c'est \u00e0 ce moment ", "start": 291.76, "duration": 3.56}, {"text": " o\u00f9 il y a une esp\u00e8ce \n de pr\u00e9cipitation d'\u00e9v\u00e9nements ", "start": 295.48, "duration": 2.8}, {"text": " que c'est le miroir \n du propre d\u00e9sarroi identitaire ", "start": 298.44, "duration": 2.84}, {"text": " d'un pays. \n\n -No\u00eblle Lenoir, ", "start": 301.44, "duration": 1.96}, {"text": " vous partagez ? ", "start": 303.56, "duration": 1.04}, {"text": " -Oui, je partage tout \u00e0 fait. ", "start": 304.76, "duration": 1.6}, {"text": " Je dirais, comme je suis juriste, \n vous l'avez \u00e9voqu\u00e9, ", "start": 306.52, "duration": 2.88}, {"text": " que la soci\u00e9t\u00e9 civile \n dans les pays d\u00e9mocratiques, ", "start": 309.56, "duration": 3.72}, {"text": " mais dans d'autres \u00e9galement, \n s'est construite ", "start": 313.44, "duration": 2.92}, {"text": " sur la base d'une nation, \n c'est-\u00e0-dire d'une communaut\u00e9, ", "start": 316.52, "duration": 3.36}, {"text": " ce qui veut dire le vivre-ensemble. \n D'ailleurs, pendant longtemps, ", "start": 320.04, "duration": 3.8}, {"text": " la jurisprudence de la Cour \n europ\u00e9enne des droits de l'homme ", "start": 324.0, "duration": 3.4}, {"text": " renvoyait au mod\u00e8le fran\u00e7ais \n du vivre-ensemble, ", "start": 327.56, "duration": 2.64}, {"text": " \"nous sommes diff\u00e9rents \n mais nous appartenons ", "start": 330.36, "duration": 2.52}, {"text": " \"\u00e0 la m\u00eame famille.\" ", "start": 333.04, "duration": 1.12}, {"text": " Il y avait l'identit\u00e9 familiale, \n l'identit\u00e9 r\u00e9gionale ", "start": 334.32, "duration": 3.12}, {"text": " et l'Etat, c'est-\u00e0-dire ", "start": 337.6, "duration": 2.6}, {"text": " la figure tut\u00e9laire de l'Etat ", "start": 340.36, "duration": 1.72}, {"text": " et je suis frapp\u00e9e de voir\n que l'entr\u00e9e ", "start": 342.24, "duration": 3.64}, {"text": " de ce qu'on appelle \n le multiculturalisme, ", "start": 346.04, "duration": 2.52}, {"text": " que je rallie \n au relativisme culturel ", "start": 348.72, "duration": 2.52}, {"text": " si cher \u00e0 L\u00e9vi-Strauss \n et aussi \u00e0 Foucault, ", "start": 351.4, "duration": 3.2}, {"text": " nous entra\u00eene sur une pente \n qui est extr\u00eamement inqui\u00e9tante ", "start": 354.76, "duration": 3.32}, {"text": " parce que derri\u00e8re l'Etat, \n il y a la guerre des races ", "start": 358.24, "duration": 3.28}, {"text": " que voulait Michel Foucault, \n et la guerre des races, pour moi, ", "start": 361.68, "duration": 3.44}, {"text": " c'est le retour au tribalisme \n et je crains que, parfois, ", "start": 365.28, "duration": 3.32}, {"text": " sans le savoir, ", "start": 368.76, "duration": 1.64}, {"text": " nous revenions en arri\u00e8re. Il y a eu\n des p\u00e9riodes de r\u00e9gression ", "start": 370.56, "duration": 3.44}, {"text": " dans l'histoire \n et les enjeux ", "start": 374.16, "duration": 1.88}, {"text": " pour les plus jeunes, \n c'est de savoir ", "start": 376.2, "duration": 2.4}, {"text": " s'ils veulent garder \n cette notion de famille, ", "start": 378.76, "duration": 4.88}, {"text": " de pens\u00e9e et de valeurs \n ou si on fait tout exploser, ", "start": 383.8, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e7a s'appelle d\u00e9construire, \n de ce que je comprends, ", "start": 386.76, "duration": 2.72}, {"text": " donc on est vraiment\n \u00e0 un tournant ", "start": 389.64, "duration": 1.76}, {"text": " culturel et politique... ", "start": 391.56, "duration": 1.52}, {"text": " -Vous constatez ", "start": 393.24, "duration": 1.04}, {"text": " cette d\u00e9construction ? ", "start": 394.44, "duration": 1.68}, {"text": " -Oui, oui, \n je pense que, d'ailleurs, ", "start": 396.28, "duration": 2.44}, {"text": " elle est pas simplement \n infrapolitique. ", "start": 398.88, "duration": 2.92}, {"text": " Elle est infranationale \n avec le repli sur les communaut\u00e9s ", "start": 401.96, "duration": 3.24}, {"text": " que vous avez indiqu\u00e9, \n mais elle est aussi supranationale. ", "start": 405.36, "duration": 3.32}, {"text": " Ca pose la question de la fa\u00e7on \n dont s'est construite l'Europe. ", "start": 408.84, "duration": 3.52}, {"text": " Je pense que les r\u00e9actions \n communautaristes ", "start": 412.52, "duration": 2.52}, {"text": " sont une r\u00e9action possible \n par rapport \u00e0 cette fuite en avant ", "start": 415.2, "duration": 4.08}, {"text": " et dans lequel \n il manque pr\u00e9cis\u00e9ment la nation. ", "start": 419.44, "duration": 2.68}, {"text": " Juste un point, je pense \n qu'il y a une crise de la nation, ", "start": 422.28, "duration": 4.96}, {"text": " mais encore faut-il la d\u00e9finir. \n Vous avez indiqu\u00e9 deux conceptions ", "start": 427.4, "duration": 4.0}, {"text": " diff\u00e9rentes de la nation. ", "start": 431.56, "duration": 2.04}, {"text": " Je partirais volontiers de Renan \n dans \"Qu'est-ce qu'une nation ?\" ", "start": 433.76, "duration": 3.8}, {"text": " parce que sa d\u00e9finition \n de la nation est int\u00e9ressante ", "start": 437.72, "duration": 3.2}, {"text": " dans la mesure \n o\u00f9 elle d\u00e9passe un peu ", "start": 441.08, "duration": 2.92}, {"text": " ces deux oppositions dans la mesure \n o\u00f9 elle articule le pass\u00e9, ", "start": 444.16, "duration": 3.96}, {"text": " ce legs \n des souvenirs partag\u00e9s, ", "start": 448.28, "duration": 1.72}, {"text": " avec des heures glorieuses \n et moins glorieuses, ", "start": 450.16, "duration": 2.6}, {"text": " le pr\u00e9sent, \n le consentement et la volont\u00e9, ", "start": 452.92, "duration": 4.08}, {"text": " le pl\u00e9biscite de tous les jours \n et l'avenir dans un avenir commun. ", "start": 457.16, "duration": 3.76}, {"text": " La question qu'il faut se poser, \n c'est ce qui reste, par exemple, ", "start": 461.08, "duration": 3.4}, {"text": " de ces trois aspects-l\u00e0. \n C'est \u00e7a, pour moi. ", "start": 464.64, "duration": 2.32}, {"text": " D'une part, c'est une question. \n La 2e question, ", "start": 467.12, "duration": 2.64}, {"text": " c'est : \"Comment \n on en est arriv\u00e9s l\u00e0 ?\" ", "start": 469.92, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a la d\u00e9construction ", "start": 472.12, "duration": 1.32}, {"text": " actuelle, \n mais il faut reprendre ", "start": 473.6, "duration": 2.52}, {"text": " sur un long processus du 20e si\u00e8cle. \n\n -Gabrielle Halpern, ", "start": 476.28, "duration": 3.04}, {"text": " vous partagez \n cette chose-l\u00e0 ? ", "start": 479.48, "duration": 1.64}, {"text": " -Alors, effectivement, \n c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant, ", "start": 481.28, "duration": 2.64}, {"text": " et l\u00e0, pour le coup, \n pour prolonger le propos, en fait, ", "start": 484.08, "duration": 4.24}, {"text": " j'aimerais revenir d\u00e9j\u00e0 \n sur ce terme d'identit\u00e9 ", "start": 488.48, "duration": 2.72}, {"text": " et comprendre pourquoi la question \n de l'identit\u00e9 est aussi importante : ", "start": 491.36, "duration": 4.04}, {"text": " pourquoi est-ce aussi sensible, \n l'identit\u00e9, l'identitaire ? ", "start": 495.56, "duration": 3.52}, {"text": " Je me repose sur les travaux \n d'un grand intellectuel, ", "start": 499.24, "duration": 3.04}, {"text": " Elias Canetti, \n qui explique que l'identit\u00e9 ", "start": 502.44, "duration": 2.88}, {"text": " renvoie \n \u00e0 une situation archa\u00efque ", "start": 505.48, "duration": 2.0}, {"text": " pour l'\u00eatre humain o\u00f9, finalement, \n on \u00e9tait tous des animaux, ", "start": 507.64, "duration": 3.28}, {"text": " et donc, \n quand on croisait ", "start": 511.08, "duration": 1.4}, {"text": " un autre \u00eatre, \n on avait besoin de savoir", "start": 512.64, "duration": 2.12}, {"text": " si c'\u00e9tait une proie\n ou un pr\u00e9dateur. ", "start": 514.92, "duration": 2.08}, {"text": " \"Dans quelle cat\u00e9gorie \n est-ce que je te classe ?\" ", "start": 517.16, "duration": 2.88}, {"text": " \"Tu vas me manger \n ou vais-je te manger ?\" ", "start": 520.2, "duration": 2.08}, {"text": " C'est pour \u00e7a que quand on est \n dans des d\u00eeners mondains ", "start": 522.44, "duration": 3.04}, {"text": " ou dans la rue, ", "start": 525.64, "duration": 1.04}, {"text": " on d\u00e9cline son identit\u00e9. \n \"Qui suis-je ? Qui es-tu ?\"", "start": 526.84, "duration": 2.8}, {"text": " Chacun se pr\u00e9sente, \n d\u00e9cline son identit\u00e9", "start": 529.8, "duration": 3.32}, {"text": " parce qu'il y a pr\u00e9alablement \n cette situation archa\u00efque ", "start": 533.28, "duration": 3.24}, {"text": " de pouvoir se classer \n les uns les autres, ", "start": 536.68, "duration": 2.24}, {"text": " mais on voit que cet aspect \n tr\u00e8s rationnel des choses ", "start": 539.08, "duration": 3.12}, {"text": " o\u00f9, finalement, \n on cat\u00e9gorise, on classe, ", "start": 542.36, "duration": 2.32}, {"text": " a malheureusement un peu transform\u00e9 \n notre cerveau en usine ", "start": 544.84, "duration": 3.4}, {"text": " de production massive de cases \n et on ne se rend pas compte, ", "start": 548.4, "duration": 3.12}, {"text": " mais on fait \u00e7a toute la journ\u00e9e. \n D\u00e8s qu'on croise quelqu'un, ", "start": 551.68, "duration": 3.4}, {"text": " on a besoin de le ranger \n dans une case. ", "start": 555.24, "duration": 2.4}, {"text": " On range nos coll\u00e8gues,\n on range les m\u00e9tiers : ", "start": 557.8, "duration": 2.52}, {"text": " m\u00e9tiers manuels, intellectuels,\n il y a les jeunes, les seniors,", "start": 560.48, "duration": 3.6}, {"text": " les agriculteurs, ", "start": 564.24, "duration": 1.16}, {"text": " les startuppeurs, les industriels. \n On passe notre temps \u00e0 cat\u00e9goriser ", "start": 565.56, "duration": 4.0}, {"text": " et sans s'en rendre compte, \n on construit des fronti\u00e8res absurdes ", "start": 569.72, "duration": 3.6}, {"text": " et artificielles ", "start": 573.48, "duration": 1.24}, {"text": " entre les g\u00e9n\u00e9rations, \n les m\u00e9tiers, les individus ", "start": 574.88, "duration": 2.92}, {"text": " et on cr\u00e9e des fractures \n entre les g\u00e9n\u00e9rations, ", "start": 577.96, "duration": 2.64}, {"text": " entre les communaut\u00e9s, \n parfois entre les identit\u00e9s. ", "start": 580.76, "duration": 2.88}, {"text": " -Mais le \"on\", ", "start": 583.8, "duration": 1.0}, {"text": " il vient d'o\u00f9, Pierre Manent ? ", "start": 584.96, "duration": 3.2}, {"text": " Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 ", "start": 588.32, "duration": 2.72}, {"text": " pour qu'on en vienne \n \u00e0 fracturer, ", "start": 591.2, "duration": 2.48}, {"text": " archip\u00e9liser, s\u00e9parer ? \n D'o\u00f9 \u00e7a vient ? ", "start": 593.84, "duration": 4.6}, {"text": " -Ce qui est curieux \n aujourd'hui, ", "start": 598.6, "duration": 3.32}, {"text": " c'est l'usage du terme \n \"universalisme\". ", "start": 602.08, "duration": 3.28}, {"text": " Il faut \u00eatre universaliste \n et \u00eatre universaliste, ", "start": 605.52, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e7a veut dire ne pas \u00eatre prisonnier \n de sa nation, ", "start": 609.72, "duration": 3.28}, {"text": " pas \u00eatre prisonnier \n de son groupe particulier, ", "start": 613.16, "duration": 2.8}, {"text": " mais en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 616.12, "duration": 1.92}, {"text": " les nations se sont constitu\u00e9es \n en Europe \u00e0 travers ", "start": 618.2, "duration": 3.68}, {"text": " deux grandes \n r\u00e9f\u00e9rences universalistes :", "start": 622.04, "duration": 4.44}, {"text": " la religion chr\u00e9tienne \n et ce qu'on appelle ", "start": 626.64, "duration": 2.52}, {"text": " commod\u00e9ment les Lumi\u00e8res, ", "start": 629.32, "duration": 1.6}, {"text": " donc les nations \n ne se sont pas construites ", "start": 631.08, "duration": 2.4}, {"text": " en d\u00e9pit de l'universel \n ou contre l'universel. ", "start": 633.64, "duration": 2.64}, {"text": " Chaque nation \u00e9tait, \n dans l'histoire europ\u00e9enne, ", "start": 636.44, "duration": 3.0}, {"text": " une proposition d'universel. ", "start": 639.6, "duration": 1.84}, {"text": " La rivalit\u00e9 entre les nations \u00e9tait \n des rivalit\u00e9s d'id\u00e9es de l'homme. ", "start": 641.6, "duration": 4.48}, {"text": " C'\u00e9tait pas \"au nom de ma tribu\", \n c'\u00e9tait peut-\u00eatre ", "start": 646.24, "duration": 3.04}, {"text": " \"ma tribu repr\u00e9sente l'humanit\u00e9\n mieux que ta tribu\", ", "start": 649.44, "duration": 3.6}, {"text": " \"La culture fran\u00e7aise \n est sup\u00e9rieure ou pas\", ", "start": 653.2, "duration": 2.64}, {"text": " entre l'Allemagne, l'Angleterre \n et la France, par exemple. ", "start": 656.0, "duration": 4.4}, {"text": " Bon, il y a eu ", "start": 660.56, "duration": 2.64}, {"text": " la p\u00e9riode de gloire,\n si j'ose dire, ", "start": 663.36, "duration": 3.64}, {"text": " m\u00eame si ce terme serait d\u00e9sapprouv\u00e9e \n par beaucoup aujourd'hui, ", "start": 667.16, "duration": 3.6}, {"text": " mais les p\u00e9riodes de gloire \n des nations europ\u00e9ennes, ", "start": 670.92, "duration": 2.84}, {"text": " en m\u00eame temps \n que la nation s'affirmait, ", "start": 673.92, "duration": 2.16}, {"text": " elle affirmait une version, \n une proposition d'universel ", "start": 676.24, "duration": 3.08}, {"text": " et aujourd'hui, \n l'universel et le particulier", "start": 679.48, "duration": 4.96}, {"text": " se sont tourn\u00e9 le dos ", "start": 684.6, "duration": 1.48}, {"text": " et sont devenus ennemis \n l'un de l'autre. ", "start": 686.24, "duration": 2.24}, {"text": " En tout cas, l'universel \n est devenu ennemi ", "start": 688.64, "duration": 2.4}, {"text": " de son porteur \n qu'\u00e9tait la nation. ", "start": 691.2, "duration": 2.0}, {"text": " -Oui, mais \u00e0 quoi vous attribuez \n cette d\u00e9christianisation ? ", "start": 693.36, "duration": 4.64}, {"text": " Parce qu'elle est concr\u00e8te, ", "start": 698.16, "duration": 3.28}, {"text": " elle est objective aujourd'hui. \n Jean-Pierre Le Goff ? ", "start": 701.6, "duration": 3.2}, {"text": " -Je pense qu'il y a un processus, \n je vais pas revenir loin, ", "start": 704.96, "duration": 3.2}, {"text": " mais si je me situe \n sur le 20 si\u00e8cle, ", "start": 708.32, "duration": 1.92}, {"text": " il y a eu un moment tr\u00e8s important \n qui a \u00e9t\u00e9 la guerre de 14-18. ", "start": 710.4, "duration": 5.76}, {"text": " Apr\u00e8s 14-18, effectivement, \n il y avait encore un patriotisme, ", "start": 716.32, "duration": 3.6}, {"text": " mais on a vu se d\u00e9velopper \n un pacifisme, ", "start": 720.08, "duration": 2.2}, {"text": " ce qu'a \u00e9crit Marc Bloch \n sur la p\u00e9riode. ", "start": 722.44, "duration": 2.28}, {"text": " D'autre part, \n dans les avant-gardes esth\u00e9tiques, ", "start": 724.88, "duration": 2.84}, {"text": " vous avez un mouvement \n qui ne craignait pas ", "start": 727.88, "duration": 2.32}, {"text": " de cracher sur le drapeau \n ou qui portait le casque \u00e0 pointe ", "start": 730.36, "duration": 3.2}, {"text": " qui \u00e9tait le surr\u00e9alisme, \n qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque minoritaire ", "start": 733.72, "duration": 3.68}, {"text": " et d'avant-garde, ", "start": 737.56, "duration": 1.08}, {"text": " donc il y a eu ce traumatisme \n de la guerre de 14-18. ", "start": 738.8, "duration": 2.8}, {"text": " J'y rajouterai, \u00e0 mon avis, \n un deuxi\u00e8me moment important, ", "start": 741.76, "duration": 3.12}, {"text": " c'est apr\u00e8s \n la Seconde Guerre mondiale. ", "start": 745.04, "duration": 2.28}, {"text": " Dans un premier temps, ", "start": 747.48, "duration": 1.24}, {"text": " il y avait encore une d\u00e9fense \n de la nation qui \u00e9tait \u00e0 mon sens ", "start": 748.88, "duration": 4.8}, {"text": " tr\u00e8s patriotique et tr\u00e8s bas\u00e9e \n sur la d\u00e9faite, ", "start": 753.84, "duration": 3.52}, {"text": " la r\u00e9action \u00e0 la d\u00e9faite de juin 40, \n c'est-\u00e0-dire \"plus jamais \u00e7a\" ", "start": 757.52, "duration": 4.32}, {"text": " et le projet de la IVe ou de la Ve \n dans lequel se sont inscrits ", "start": 762.0, "duration": 3.4}, {"text": " diff\u00e9rents hommes politiques, \n c'\u00e9tait de dire ", "start": 765.56, "duration": 2.64}, {"text": " qu'avec l'industrialisation, \n le d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie, ", "start": 768.36, "duration": 3.64}, {"text": " on redonnait \u00e0 la France \n le moyen de sa puissance. ", "start": 772.16, "duration": 3.08}, {"text": " Simplement, au tournant \n des ann\u00e9es 50 et 60, ", "start": 775.4, "duration": 3.08}, {"text": " on a chang\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 778.64, "duration": 2.6}, {"text": " qu'\u00e0 partir de 62, \n la fin de la guerre d'Alg\u00e9rie, ", "start": 781.4, "duration": 2.84}, {"text": " la France est en paix \n et se d\u00e9veloppe une soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 784.4, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on va appeler \n de consommation et de loisirs ", "start": 787.28, "duration": 2.88}, {"text": " avec un type d'individualisme \n assez nouveau, ", "start": 790.32, "duration": 2.76}, {"text": " qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent avant, \n mais qui va se d\u00e9velopper, ", "start": 793.24, "duration": 3.08}, {"text": " qu'on pourrait dire assez h\u00e9doniste, \n pour lequel l'id\u00e9e de filiation ", "start": 796.48, "duration": 4.4}, {"text": " ne fonctionne plus comme avant. \n\n -Ce que vous appelez, quelque part, ", "start": 801.04, "duration": 4.16}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 adolescente ? \n\n -Oui, ", "start": 805.36, "duration": 1.76}, {"text": " avec un peuple qui se r\u00e9volte \n \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 807.28, "duration": 2.44}, {"text": " le peuple adolescent, ", "start": 809.88, "duration": 1.24}, {"text": " et il va y avoir v\u00e9ritablement, l\u00e0, \n une remise en cause de la nation ", "start": 811.28, "duration": 4.04}, {"text": " au nom \n de cet individualisme. ", "start": 815.48, "duration": 1.64}, {"text": " C'est une remise en cause \n de l'autorit\u00e9, mais aussi, ", "start": 817.28, "duration": 2.84}, {"text": " avec le processus de la r\u00e9volution \n culturelle soixante-huitarde ", "start": 820.28, "duration": 3.8}, {"text": " sur plusieurs ann\u00e9es, \n pas seulement dans le moment ", "start": 824.24, "duration": 2.84}, {"text": " qui est un moment de catharsis, \n mais il y aura ", "start": 827.24, "duration": 2.8}, {"text": " un r\u00e8glement de comptes \n vis-\u00e0-vis de l'histoire. ", "start": 830.2, "duration": 2.8}, {"text": " La nation va \u00eatre assimil\u00e9e \n par une partie de la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 833.16, "duration": 3.04}, {"text": " aux deux Guerres mondiales, ", "start": 836.36, "duration": 1.76}, {"text": " aux traumatismes, avec un accent \n port\u00e9 sur la collaboration de Vichy ", "start": 838.28, "duration": 4.04}, {"text": " qui vient \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n plus le colonialisme. ", "start": 842.48, "duration": 2.6}, {"text": " L\u00e0, je dirais qu'on a appris \n presque \u00e0 se d\u00e9tester. ", "start": 845.24, "duration": 2.8}, {"text": " On a perdu v\u00e9ritablement l'estime \n de nous-m\u00eames qui suppose la nation, ", "start": 848.2, "duration": 3.92}, {"text": " et donc, c'est dans cet ensemble-l\u00e0, \n maintenant, je pense, ", "start": 852.28, "duration": 3.24}, {"text": " que, effectivement, c'est en crise, \n mais je vois revenir aussi ", "start": 855.68, "duration": 3.64}, {"text": " des signes du retour possible \n de la nation. ", "start": 859.48, "duration": 3.04}, {"text": " Ca pose notamment la question \n de l'Europe par rapport ", "start": 862.68, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 cette fuite en avant. \n\n -Alors, vous voulez ", "start": 865.84, "duration": 2.6}, {"text": " r\u00e9agir ? \n\n -Oui. ", "start": 868.6, "duration": 1.12}, {"text": " En fait, ce qui s'est pass\u00e9 \n au moment des Lumi\u00e8res, ", "start": 869.88, "duration": 3.4}, {"text": " c'est quelque part \n qu'on a transpos\u00e9 la foi en Dieu ", "start": 873.44, "duration": 4.32}, {"text": " dans la foi en l'homme \n et en ses capacit\u00e9s ", "start": 877.92, "duration": 2.32}, {"text": " et j'ajouterai que pendant \n la Seconde Guerre mondiale, ", "start": 880.4, "duration": 3.2}, {"text": " de mon point de vue, \n je suis pas sociologue, ", "start": 883.76, "duration": 2.52}, {"text": " mais je pense que la Shoah \n a profond\u00e9ment impact\u00e9 ", "start": 886.44, "duration": 2.64}, {"text": " la conscience europ\u00e9enne ", "start": 889.24, "duration": 1.8}, {"text": " comme un traumatisme qui mettrait... \n Il y a eu le traumatisme ", "start": 891.2, "duration": 3.4}, {"text": " de la 2de Guerre mondiale, \n mais c'est un traumatisme latent ", "start": 894.76, "duration": 3.4}, {"text": " qui a totalement transform\u00e9 \n la relation que nous avons ", "start": 898.32, "duration": 3.16}, {"text": " dans la foi que nous pouvons avoir \n en notre propre civilisation, ", "start": 901.64, "duration": 3.56}, {"text": " avec, deuxi\u00e8mement, ", "start": 905.36, "duration": 1.36}, {"text": " l'id\u00e9e que le patriotisme \n pouss\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame ", "start": 906.88, "duration": 2.52}, {"text": " conduisait \u00e0 la guerre, \n \u00e0 la destruction, ", "start": 909.56, "duration": 2.2}, {"text": " et qu'il fallait \n s'en m\u00e9fier, ", "start": 911.92, "duration": 1.6}, {"text": " d'o\u00f9, d'ailleurs, le lien \n avec ce que disait M. Le Goff, ", "start": 913.68, "duration": 3.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 de b\u00e2tir \n des cath\u00e9drales juridiques ", "start": 916.84, "duration": 2.56}, {"text": " visant \u00e0 d\u00e9responsabiliser ", "start": 919.56, "duration": 1.92}, {"text": " le politique en consid\u00e9rant ", "start": 921.64, "duration": 1.6}, {"text": " que le v\u00e9ritable pouvoir \n ne devait plus ", "start": 923.4, "duration": 2.08}, {"text": " \u00eatre dans les mains de d\u00e9mocraties \n qui pouvaient se tromper, ", "start": 925.64, "duration": 3.2}, {"text": " mais dans la main des juges, \n ce qui est inverse aux Lumi\u00e8res, ", "start": 929.0, "duration": 3.16}, {"text": " puisque, pendant des ann\u00e9es, \n on a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 d'enlever aux clercs ", "start": 932.32, "duration": 3.4}, {"text": " le pouvoir de d\u00e9cider ce qui \u00e9tait \n bien ou mal pour le donner aux gens, ", "start": 935.88, "duration": 3.6}, {"text": " mais on a fait \n exactement l'inverse : ", "start": 939.64, "duration": 1.96}, {"text": " \"Je pr\u00e9f\u00e8re que la Cour europ\u00e9enne \n des droits de l'homme ", "start": 941.76, "duration": 3.52}, {"text": " \"d\u00e9cide ce qui est bien ou mal, \n pas le r\u00e9f\u00e9rendum anti-gaulliste.\" ", "start": 945.44, "duration": 3.6}, {"text": " Donc, je dirais qu'il y a, \n \u00e0 mon avis, je dirais, ", "start": 949.2, "duration": 3.16}, {"text": " ceci qui a transform\u00e9 \n les soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 952.52, "duration": 1.96}, {"text": " -Pierre Manent, ", "start": 954.64, "duration": 1.76}, {"text": " Julien Aubert \u00e9voque la Shoah. ", "start": 956.56, "duration": 2.96}, {"text": " Est-ce que vous pensez que, \n aujourd'hui, la Shoah ", "start": 959.68, "duration": 3.88}, {"text": " reste \n un curseur identitaire ", "start": 963.72, "duration": 2.48}, {"text": " ou, comme vient de le d\u00e9clarer \n Steven Spielberg, ", "start": 966.36, "duration": 3.76}, {"text": " le grand cin\u00e9aste \n am\u00e9ricain, ", "start": 970.28, "duration": 1.6}, {"text": " que la Shoah, aujourd'hui, ", "start": 972.04, "duration": 3.0}, {"text": " est devenue \n un nouveau paradigme ", "start": 975.2, "duration": 3.92}, {"text": " qui consiste \u00e0 en nier \n la dimension g\u00e9nocidaire ? ", "start": 979.28, "duration": 3.16}, {"text": " -Je dirais que ", "start": 985.0, "duration": 1.48}, {"text": " la Shoah \n est venue au centre ", "start": 986.64, "duration": 3.0}, {"text": " de la conscience europ\u00e9enne \n et, en g\u00e9n\u00e9ral, occidentale ", "start": 989.8, "duration": 3.64}, {"text": " lorsqu'on a progressivement \n pris la mesure ", "start": 993.6, "duration": 2.68}, {"text": " de ce qu'elle avait \u00e9t\u00e9, finalement, \n parce que, au sortir de la guerre, ", "start": 996.44, "duration": 3.76}, {"text": " elle n'\u00e9tait qu'un aspect ", "start": 1000.36, "duration": 3.04}, {"text": " d'une catastrophe g\u00e9n\u00e9rale \n et ce n'est qu'au bout ", "start": 1003.56, "duration": 3.08}, {"text": " de quelques ann\u00e9es \n que \u00e7a a commenc\u00e9, ", "start": 1006.8, "duration": 2.24}, {"text": " en fait... Ca s'est cristallis\u00e9 \n en Allemagne ", "start": 1009.2, "duration": 3.6}, {"text": " avec les premiers proc\u00e8s ", "start": 1012.96, "duration": 2.24}, {"text": " des responsables \n des camps de concentration ", "start": 1015.36, "duration": 2.8}, {"text": " et, progressivement, l'Europe \n et l'Occident ont pris conscience ", "start": 1018.32, "duration": 4.0}, {"text": " de, \u00e0 la fois, l'\u00e9normit\u00e9 ", "start": 1022.48, "duration": 3.2}, {"text": " et l'unicit\u00e9 de la Shoah, ", "start": 1025.84, "duration": 3.24}, {"text": " et cela a jou\u00e9 un r\u00f4le consid\u00e9rable \n dans, en effet, ", "start": 1029.24, "duration": 4.0}, {"text": " l'\u00e9norme point d'interrogation \n qui s'est \u00e9lev\u00e9 ", "start": 1033.4, "duration": 3.08}, {"text": " au-dessus de toute l'histoire \n de l'Europe. ", "start": 1036.64, "duration": 2.4}, {"text": " Alors, est-ce que \n l'exp\u00e9rience de la Shoah ", "start": 1039.2, "duration": 3.8}, {"text": " nous obligeait \u00e0 ", "start": 1043.16, "duration": 1.0}, {"text": " inculper toute l'histoire \n de l'Europe et de l'Occident ?", "start": 1044.32, "duration": 3.68}, {"text": " C'est une autre question, \n je ne pense pas, ", "start": 1048.16, "duration": 2.8}, {"text": " mais en tout cas,\n elle a suspendu ", "start": 1051.12, "duration": 3.04}, {"text": " ce point d'interrogation. \n Mais ce qui se passe, ", "start": 1054.32, "duration": 2.64}, {"text": " c'est que la Shoah est en train \n de sortir de ce r\u00f4le ", "start": 1057.12, "duration": 3.88}, {"text": " parce que, d'une certaine fa\u00e7on, \n tout le monde est en train ", "start": 1061.16, "duration": 3.2}, {"text": " de s'approprier \n sa Shoah \u00e0 lui, ", "start": 1064.52, "duration": 4.0}, {"text": " si j'ose dire ", "start": 1068.68, "duration": 1.08}, {"text": " grossi\u00e8rement, n'est-ce pas, \n ce qui fait que... ", "start": 1069.92, "duration": 3.6}, {"text": " Cela fait partie, aujourd'hui, \n de la d\u00e9sorientation g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1075.8, "duration": 4.64}, {"text": " puisqu'on a l'impression que... ", "start": 1080.6, "duration": 1.84}, {"text": " si on ne peut pas,\n en quelque sorte, ", "start": 1084.16, "duration": 2.24}, {"text": " invoquer un g\u00e9nocide \n dont on serait la victime,", "start": 1086.56, "duration": 3.28}, {"text": " l'on ne peut plus rien dire,\n n'est-ce pas. ", "start": 1090.0, "duration": 2.84}, {"text": " C'est devenu la monnaie courante\n du d\u00e9bat politique, ", "start": 1093.0, "duration": 3.48}, {"text": " donc c'est... ", "start": 1096.64, "duration": 2.4}, {"text": " Quand le crime \n par excellence,", "start": 1099.2, "duration": 3.88}, {"text": " le crime singulier \n est devenu... ", "start": 1103.24, "duration": 2.12}, {"text": " Fournit le langage g\u00e9n\u00e9ral... ", "start": 1107.12, "duration": 1.64}, {"text": " -Mais vous pensez... \n\n -Et est imput\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 1108.92, "duration": 2.44}, {"text": " -...la d\u00e9sorientation ", "start": 1111.52, "duration": 1.28}, {"text": " et le renversement ", "start": 1112.96, "duration": 1.88}, {"text": " sont complets. \n\n -Vous pensez ", "start": 1115.0, "duration": 1.6}, {"text": " qu'on cherche \u00e0 se d\u00e9barrasser \n de l'histoire par ce brouillage ", "start": 1116.76, "duration": 3.32}, {"text": " de l'histoire, \n Jean-Pierre Le Goff ? ", "start": 1120.24, "duration": 2.48}, {"text": " -A un moment, \n il y a une d\u00e9sarticulation ", "start": 1122.88, "duration": 2.08}, {"text": " des pays europ\u00e9ens \n avec l'histoire, notamment ", "start": 1125.12, "duration": 2.6}, {"text": " la Shoah est un \u00e9l\u00e9ment : ", "start": 1127.88, "duration": 1.28}, {"text": " il y a une vision tr\u00e8s p\u00e9nitentielle \n de l'histoire ", "start": 1129.32, "duration": 2.8}, {"text": " qui fait porter sur l'Europe, \n et plus largement sur l'Occident, ", "start": 1132.28, "duration": 3.44}, {"text": " l'ensemble des catastrophes. \n Ca s'est d\u00e9velopp\u00e9 progressivement. ", "start": 1135.88, "duration": 3.84}, {"text": " D'ailleurs, l'Europe, quand on voit \n la fa\u00e7on dont on s'est construits, ", "start": 1139.88, "duration": 3.88}, {"text": " est arriv\u00e9e dans un moment \n tr\u00e8s particulier qui a \u00e9t\u00e9... ", "start": 1143.92, "duration": 3.48}, {"text": " Il y a eu beaucoup d'ang\u00e9lisme \n en contrepoint : ", "start": 1147.56, "duration": 3.28}, {"text": " apr\u00e8s la chute du Mur, on allait \n vers la fin de l'histoire, ", "start": 1151.0, "duration": 3.68}, {"text": " l'alliance d'une certaine forme... \n\n -La d\u00e9mocratie universelle. ", "start": 1154.84, "duration": 3.52}, {"text": " -...qui montaient ", "start": 1158.52, "duration": 1.28}, {"text": " vers l'universel, \n si j'ose dire, ", "start": 1159.96, "duration": 1.84}, {"text": " sans passer \n par la m\u00e9diation des nations, ", "start": 1161.96, "duration": 2.36}, {"text": " donc pour moi, il y a un moment \n o\u00f9 la construction de l'Europe ", "start": 1164.48, "duration": 3.44}, {"text": " s'est form\u00e9e sur une fuite en avant \n un peu idyllique, ang\u00e9liste, ", "start": 1168.08, "duration": 3.96}, {"text": " o\u00f9 c'\u00e9tait quasiment \n le citoyen europ\u00e9en, ", "start": 1172.2, "duration": 2.8}, {"text": " pas loin du citoyen du monde. \n Quand je revois, par exemple, ", "start": 1175.16, "duration": 4.36}, {"text": " certains textes \n des ann\u00e9es 1990-2000, ", "start": 1179.68, "duration": 3.12}, {"text": " on a oubli\u00e9 Strauss-Kahn \n qui dit : ", "start": 1182.96, "duration": 2.56}, {"text": " \"Les fronti\u00e8res, \n \u00e7a va du nord jusqu'au sud, ", "start": 1185.68, "duration": 2.96}, {"text": " \"la M\u00e9diterran\u00e9e sera \n une mer int\u00e9rieure, ", "start": 1188.8, "duration": 2.8}, {"text": " \"et on verra \u00e7a... \". Et vous prenez \n Michel Rocard sur la Turquie ", "start": 1191.76, "duration": 3.92}, {"text": " qui va nous permettre, finalement... \n\n -De Gaulle parlait aussi ", "start": 1195.84, "duration": 3.44}, {"text": " de Dunkerque \u00e0 Tamanrasset. \n\n -Oui, c'\u00e9tait \u00e7a, ", "start": 1199.44, "duration": 2.64}, {"text": " donc il n'y avait plus \n de fronti\u00e8res, ", "start": 1202.24, "duration": 2.12}, {"text": " donc il y avait cette id\u00e9e \n de multiculturalisme. ", "start": 1204.52, "duration": 2.68}, {"text": " Le relativisme culturel \n et le multiculturalisme, ", "start": 1207.36, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 mon sens, \n ils interviennent pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 1210.24, "duration": 2.28}, {"text": " dans ce moment-l\u00e0. ", "start": 1212.68, "duration": 1.68}, {"text": " Je voulais juste \n rebondir sur un point, ", "start": 1214.52, "duration": 2.72}, {"text": " par rapport \u00e0 ce que vous avez dit \n sur l'hybridation. ", "start": 1217.4, "duration": 2.84}, {"text": " Je... Il est vrai que \n l'histoire d'une nation, ", "start": 1220.4, "duration": 4.64}, {"text": " la fa\u00e7on... Le r\u00e9cit qui est trac\u00e9 \n n'est pas le m\u00eame. ", "start": 1225.2, "duration": 3.08}, {"text": " Si on prend, par exemple, \n la IIIe R\u00e9publique, ", "start": 1228.44, "duration": 2.4}, {"text": " apr\u00e8s la guerre de 1870, \n la fa\u00e7on dont on pr\u00e9sente la nation, ", "start": 1231.0, "duration": 3.16}, {"text": " il y a bien \n une \u00e9volution, ", "start": 1234.32, "duration": 1.64}, {"text": " ce n'est pas \n une substance immuable, ", "start": 1236.12, "duration": 2.48}, {"text": " fixe, \n mais en contrepoint, ", "start": 1238.76, "duration": 1.48}, {"text": " je pense que, de cette vision-l\u00e0, \n il y a la fuite en avant. ", "start": 1240.4, "duration": 2.96}, {"text": " Je vais prendre ", "start": 1243.52, "duration": 1.0}, {"text": " la notion d'identit\u00e9 narrative \n de Paul Ricoeur qui dit... ", "start": 1244.68, "duration": 3.72}, {"text": " Finalement, \u00e0 cette entit\u00e9 \n substantielle de la nation, ", "start": 1248.56, "duration": 3.36}, {"text": " il oppose \n une identit\u00e9 narrative ", "start": 1252.08, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 partir \n d'une situation donn\u00e9e ", "start": 1254.6, "duration": 2.32}, {"text": " qui n\u00e9cessite \n de reprendre le r\u00e9cit. ", "start": 1257.08, "duration": 1.96}, {"text": " -Oui, mais l\u00e0, justement, \n il n'y a plus ", "start": 1259.2, "duration": 2.04}, {"text": " une seule narration. \n\n -Il y en a beaucoup, ", "start": 1261.4, "duration": 2.92}, {"text": " mais il y a l'id\u00e9e. \n Il faut faire attention \u00e0 une chose ", "start": 1264.48, "duration": 3.0}, {"text": " car l'identit\u00e9 narrative, \n c'est si fluide et mobile ", "start": 1267.64, "duration": 3.0}, {"text": " que, \u00e0 un moment donn\u00e9, si, \n \u00e0 un moment historique donn\u00e9, ", "start": 1270.8, "duration": 3.52}, {"text": " une nation ne dit pas : \n \"Voil\u00e0 un r\u00e9cit national\" ", "start": 1274.48, "duration": 5.04}, {"text": " pour se fixer, \u00e0 un moment donn\u00e9, \n \u00e7a ne veut pas dire que... ", "start": 1279.68, "duration": 3.04}, {"text": " C'est quand m\u00eame les individus \n qui ont tendance \u00e0 se penser, ", "start": 1282.88, "duration": 3.48}, {"text": " je vais prendre l'expression \n aussi de Ricoeur, ", "start": 1286.52, "duration": 2.84}, {"text": " \"un autre parmi les autres\" ", "start": 1289.52, "duration": 1.64}, {"text": " et l'ouverture culturelle \n est une dissolution ", "start": 1291.32, "duration": 2.64}, {"text": " car, pour s'ouvrir \n culturellement, ", "start": 1294.12, "duration": 2.0}, {"text": " encore faut-il savoir \n ce qu'on est soi-m\u00eame ", "start": 1296.28, "duration": 2.36}, {"text": " et de quelle filiation on est. ", "start": 1298.8, "duration": 1.6}, {"text": " Je pense \n que c'est ce moment-l\u00e0 ", "start": 1300.56, "duration": 1.84}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 \n particuli\u00e8rement important, ", "start": 1302.56, "duration": 2.28}, {"text": " je parlais de 68 \n et la r\u00e9volution culturelle, ", "start": 1305.0, "duration": 2.44}, {"text": " de 14 et la Seconde \n Guerre mondiale, ", "start": 1307.6, "duration": 1.88}, {"text": " mais la fa\u00e7on dont s'est construite \n l'Union Europ\u00e9enne, \u00e0 mon avis, ", "start": 1309.64, "duration": 3.84}, {"text": " alli\u00e9e aussi... \n\n -Oui. ", "start": 1313.64, "duration": 1.2}, {"text": " Alors, je voudrais avoir \n votre avis, No\u00eblle Lenoir, ", "start": 1315.0, "duration": 2.88}, {"text": " l\u00e0-dessus. \n\n -Alors, ", "start": 1318.04, "duration": 1.4}, {"text": " je suis rest\u00e9e europ\u00e9enne ", "start": 1319.6, "duration": 2.52}, {"text": " parce que c'est l'h\u00e9ritage, \n mais j'ai aussi pas mal chang\u00e9 ", "start": 1322.28, "duration": 4.36}, {"text": " de vision \n de la construction europ\u00e9enne, ", "start": 1326.8, "duration": 3.64}, {"text": " mais aussi \n du tournant plus r\u00e9cent. ", "start": 1330.6, "duration": 2.8}, {"text": " J'\u00e9tais tr\u00e8s enthousiaste \n au moment o\u00f9 on a int\u00e9gr\u00e9 ", "start": 1333.56, "duration": 2.76}, {"text": " la Charte des droits fondamentaux \n de l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 1336.48, "duration": 3.08}, {"text": " dans le trait\u00e9. \n Le r\u00e9sultat est que, ", "start": 1339.72, "duration": 2.0}, {"text": " compte tenu de l'\u00e9volution \n des institutions ", "start": 1341.88, "duration": 2.52}, {"text": " qui, toutes, au niveau international \n comme au niveau national, ", "start": 1345.8, "duration": 4.0}, {"text": " Julien Aubert \n parlait des juges, ", "start": 1349.96, "duration": 2.32}, {"text": " il y a aussi les agences, \n il y a aussi l'ONU, ", "start": 1352.44, "duration": 3.08}, {"text": " se sont retourn\u00e9es \n vers les Etats-nations. ", "start": 1355.68, "duration": 2.44}, {"text": " La Charte \n des droits fondamentaux ", "start": 1358.28, "duration": 2.04}, {"text": " est devenue \n un instrument de n\u00e9gation ", "start": 1360.48, "duration": 2.28}, {"text": " de la culture europ\u00e9enne ", "start": 1362.92, "duration": 1.4}, {"text": " dans ce qu'elle a \n d'histoire nationale.", "start": 1364.48, "duration": 3.44}, {"text": " Est-ce qu'on va opposer... \n imposer, pardon, ", "start": 1368.08, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 M. Orban, \n je vais dire quelque chose ", "start": 1371.44, "duration": 1.96}, {"text": " qui n'est pas \n politiquement correct, ", "start": 1373.56, "duration": 2.04}, {"text": " une Gay Pride pour prouver \n qu'il rentre dans le club ", "start": 1375.76, "duration": 2.76}, {"text": " des nations d\u00e9mocratiques \n europ\u00e9ennes ? ", "start": 1378.68, "duration": 2.2}, {"text": " On va s'opposer \u00e0 notre l\u00e9gislation \n sur le voile. ", "start": 1381.04, "duration": 4.6}, {"text": " C'est la cour de justice \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 1385.8, "duration": 2.68}, {"text": " et pas seulement la Cour europ\u00e9enne \n des droits de l'homme, ", "start": 1388.64, "duration": 3.36}, {"text": " donc, et \u00e0 l'ONU, \n il y a aussi la n\u00e9gation, ", "start": 1392.16, "duration": 4.32}, {"text": " le droit-de-l'hommisme ", "start": 1396.64, "duration": 2.0}, {"text": " se retourne \n vers les d\u00e9mocraties ", "start": 1398.8, "duration": 3.0}, {"text": " avec l'Iran qui est \u00e0 la t\u00eate \n du Conseil du d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire ", "start": 1401.96, "duration": 4.0}, {"text": " et du Conseil \n des droits de l'homme, ", "start": 1406.12, "duration": 1.96}, {"text": " donc moi, l'interrogation que j'ai, \n c'est, premi\u00e8rement : ", "start": 1408.24, "duration": 3.52}, {"text": " est-ce que l'Etat-nation \n est n\u00e9cessaire ", "start": 1411.92, "duration": 3.08}, {"text": " au vivre-ensemble, \n puisqu'on est diff\u00e9rents ? ", "start": 1415.16, "duration": 2.72}, {"text": " Mais il faut quand m\u00eame \u00eatre \n dans la m\u00eame maison. ", "start": 1418.04, "duration": 2.52}, {"text": " Je pense que l'Etat-nation \n est n\u00e9cessaire. ", "start": 1420.72, "duration": 2.32}, {"text": " Je pense que l'histoire, ", "start": 1423.2, "duration": 1.44}, {"text": " qu'elle soit familiale, \n nationale, ", "start": 1424.8, "duration": 2.32}, {"text": " o\u00f9 l'\u00e9ducation nous construit ", "start": 1427.28, "duration": 2.0}, {"text": " et qu'il faut se construire \n en permanence ", "start": 1429.44, "duration": 2.68}, {"text": " et ne pas se d\u00e9construire. ", "start": 1432.28, "duration": 1.4}, {"text": " Je m'interroge, aujourd'hui, \n \u00e0 l'\u00e2ge que j'ai, ", "start": 1433.84, "duration": 3.92}, {"text": " sur les raisons pour lesquelles \n l'Occident pratique la repentance. ", "start": 1437.92, "duration": 4.0}, {"text": " Alors, comme le disait ", "start": 1442.08, "duration": 1.88}, {"text": " Jean-Pierre Le Goff,\n on sent, d'ailleurs,", "start": 1444.12, "duration": 2.56}, {"text": " et la mont\u00e9e en puissance du RN \n montre que cette id\u00e9e de nation ", "start": 1446.84, "duration": 3.92}, {"text": " n'a pas disparu, \n puisqu'elle devient, finalement, ", "start": 1450.92, "duration": 4.0}, {"text": " une r\u00e9action... ", "start": 1455.08, "duration": 1.0}, {"text": " Le vote protestataire, \n il devient nationaliste. ", "start": 1456.24, "duration": 2.8}, {"text": " C'est incroyable. ", "start": 1459.2, "duration": 1.04}, {"text": " C'est le vote pour la nation \n qui est nationaliste. ", "start": 1460.4, "duration": 3.08}, {"text": " Je pense qu'on est \n \u00e0 un tournant, ", "start": 1463.64, "duration": 2.72}, {"text": " car soit il y aura \n des guerres civiles, ", "start": 1466.52, "duration": 2.08}, {"text": " on les voit en germe, ", "start": 1468.76, "duration": 1.12}, {"text": " avec les pro-Palestine, \n les pro-Hamas ", "start": 1470.04, "duration": 2.28}, {"text": " et les autres, \n ou alors on va arriver ", "start": 1472.48, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 maturer et \u00e0 revivre ensemble \n avec un autre mod\u00e8le. ", "start": 1475.44, "duration": 3.0}, {"text": " -Gabrielle Halpern, avec vous, \n je voudrais essayer ", "start": 1478.6, "duration": 4.0}, {"text": " de clarifier le d\u00e9bat. ", "start": 1482.76, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 ", "start": 1484.48, "duration": 1.48}, {"text": " l'\u00e9crivain Canetti. Or, ", "start": 1486.12, "duration": 3.36}, {"text": " pour ceux qui connaissent pas \n Canetti, je rappelle ", "start": 1489.64, "duration": 2.72}, {"text": " que c'est un grand \u00e9crivain ", "start": 1492.52, "duration": 1.64}, {"text": " de culture... \n J'allais dire austro-hongroise. ", "start": 1494.32, "duration": 2.6}, {"text": " En tout cas, qui vient \n d'Europe centrale. ", "start": 1497.08, "duration": 2.2}, {"text": " Est-ce que vous n'avez pas \n le sentiment ", "start": 1499.44, "duration": 2.24}, {"text": " qu'il y a \n une confusion fondamentale ", "start": 1501.84, "duration": 3.48}, {"text": " entre ce que dit Canetti, ", "start": 1505.48, "duration": 3.08}, {"text": " qui est \n une culture cosmopolite, ", "start": 1508.72, "duration": 2.36}, {"text": " et, aujourd'hui, \n le multiculturalisme ? ", "start": 1511.24, "duration": 2.36}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'on prend \n le multiculturalisme ", "start": 1513.76, "duration": 2.76}, {"text": " pour du cosmopolitisme. ", "start": 1516.68, "duration": 1.44}, {"text": " Est-ce que \n vous ne pensez pas ", "start": 1518.28, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il y a l\u00e0 \n cette transformation ", "start": 1520.64, "duration": 2.6}, {"text": " qu'on peut ", "start": 1523.4, "duration": 1.16}, {"text": " consid\u00e9rer \n comme acculturelle ? ", "start": 1524.72, "duration": 2.28}, {"text": " -C'est une sacr\u00e9e question. ", "start": 1527.16, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui. \n\n Elle rit. ", "start": 1528.92, "duration": 1.28}, {"text": " -Euh... ", "start": 1530.36, "duration": 1.12}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est que, \n malheureusement, ", "start": 1531.64, "duration": 2.28}, {"text": " trop souvent, \n derri\u00e8re le culturalisme ", "start": 1534.08, "duration": 2.4}, {"text": " ou, en tout cas, \n la r\u00e9alit\u00e9 du multiculturalisme, ", "start": 1536.64, "duration": 2.92}, {"text": " il y a trop souvent \n une juxtaposition de communaut\u00e9s ", "start": 1539.72, "duration": 3.32}, {"text": " et, du coup, ", "start": 1543.2, "duration": 1.0}, {"text": " pas un v\u00e9ritable \n vivre-ensemble, ", "start": 1544.36, "duration": 2.6}, {"text": " donc, en fait, \n malheureusement, ", "start": 1547.12, "duration": 1.76}, {"text": " le terme ne d\u00e9signe \n pas toujours forc\u00e9ment... ", "start": 1549.04, "duration": 3.96}, {"text": " L'id\u00e9al, voil\u00e0, le concept, ", "start": 1553.16, "duration": 2.0}, {"text": " malheureusement, ne d\u00e9signe \n pas toujours la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 1555.32, "duration": 3.16}, {"text": " telle qu'elle existe \n aujourd'hui. ", "start": 1558.64, "duration": 2.8}, {"text": " Pour le coup, \n je souhaiterais rebondir ", "start": 1561.6, "duration": 2.24}, {"text": " parce qu'il y avait \n beaucoup de choses. ", "start": 1564.0, "duration": 2.2}, {"text": " Je voudrais rebondir \n sur ce qu'a dit Julien Aubert ", "start": 1566.36, "duration": 2.84}, {"text": " en disant \n que le moment des Lumi\u00e8res ", "start": 1569.36, "duration": 3.2}, {"text": " o\u00f9 la foi en Dieu se transforme \n apr\u00e8s en une foi en l'homme. ", "start": 1572.72, "duration": 4.0}, {"text": " Ce qui serait terrible, ", "start": 1576.88, "duration": 1.32}, {"text": " et on voit bien que c'est \n une tentation d'aujourd'hui, ", "start": 1578.36, "duration": 2.92}, {"text": " c'est que cette foi en l'homme \n est en train de se perdre ", "start": 1581.44, "duration": 3.04}, {"text": " et c'est plut\u00f4t une foi \n dans les nouvelles technologies ", "start": 1584.64, "duration": 2.96}, {"text": " et dans le remplacement, \n avec l'intelligence artificielle, ", "start": 1587.76, "duration": 3.28}, {"text": " qui permettrait de r\u00e9soudre \n certaines questions. ", "start": 1591.2, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a \u00e9galement un \u00e9l\u00e9ment \n sur lequel je voudrais r\u00e9pondre, ", "start": 1594.2, "duration": 3.44}, {"text": " quand vous interrogiez \n tout \u00e0 l'heure ", "start": 1597.8, "duration": 2.2}, {"text": " sur la responsabilit\u00e9, \n d'o\u00f9 vient cette archip\u00e9lisation ", "start": 1600.16, "duration": 3.16}, {"text": " et \u00e0 quoi on pourrait \n l'expliquer, ", "start": 1603.48, "duration": 1.88}, {"text": " il y a un \u00e9l\u00e9ment \n qui m'a beaucoup interpell\u00e9e ", "start": 1605.52, "duration": 2.68}, {"text": " lors des d\u00e9bats pour la pr\u00e9c\u00e9dente \n \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, ", "start": 1608.36, "duration": 3.6}, {"text": " c'\u00e9tait ces d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s \n avec une juxtaposition de citoyens ", "start": 1612.12, "duration": 3.72}, {"text": " interpellant les candidats \n en disant : ", "start": 1616.0, "duration": 2.16}, {"text": " \"Qu'allez-vous faire \n pour moi ?\" ", "start": 1618.32, "duration": 1.84}, {"text": " Cette phrase, \n \"qu'allez-vous faire pour moi ?\", ", "start": 1620.32, "duration": 2.72}, {"text": " elle fait \u00e9cho \u00e0 une phrase terrible \n de Rousseau au 18e si\u00e8cle : ", "start": 1623.2, "duration": 3.72}, {"text": " \"Nous avons des astronomes, ", "start": 1627.08, "duration": 1.68}, {"text": " \"des po\u00e8tes, des physiciens, \n des peintres, ", "start": 1628.92, "duration": 2.6}, {"text": " \"mais nous n'avons plus \n de citoyens.\" ", "start": 1631.68, "duration": 2.08}, {"text": " C'est comme si chacun venait \n demander aux politiques : ", "start": 1633.92, "duration": 3.44}, {"text": " \"Qu'allez-vous faire pour moi ?\"\n Pour r\u00e9pondre \u00e0 la question ", "start": 1637.52, "duration": 3.2}, {"text": " de l'archip\u00e9lisation, \n \u00e0 mon sens, ", "start": 1640.88, "duration": 1.84}, {"text": " il y a une double responsabilit\u00e9 :\n une faute ", "start": 1642.88, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la fois \n de la part du politique qui, ", "start": 1645.36, "duration": 3.08}, {"text": " par cat\u00e9gorisation, \n par client\u00e9lisme, parfois, ", "start": 1648.6, "duration": 2.64}, {"text": " dans ses programmes dit : \n \"Voil\u00e0 ce que je fais ", "start": 1651.4, "duration": 2.6}, {"text": " \"pour les jeunes, les seniors, \n les startuppers, les enseignants, ", "start": 1654.16, "duration": 3.64}, {"text": " \"les infirmiers, etc\", ", "start": 1657.96, "duration": 1.32}, {"text": " et une faute \n de la part des citoyens ", "start": 1659.44, "duration": 1.92}, {"text": " qui ne se conduisent plus \n comme des citoyens, ", "start": 1661.52, "duration": 2.52}, {"text": " mais chacun vient demander ", "start": 1664.2, "duration": 1.52}, {"text": " et qu\u00e9mander \n son petit int\u00e9r\u00eat particulier, ", "start": 1665.88, "duration": 2.56}, {"text": " donc on n'est pas \n dans une juxtaposition ", "start": 1668.6, "duration": 2.32}, {"text": " de petits int\u00e9r\u00eats \n particuliers m\u00e9diocres, ", "start": 1671.08, "duration": 2.52}, {"text": " mais dans cet int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \n Ca, il me semble que \u00e7a transcende", "start": 1673.76, "duration": 3.64}, {"text": " les questions \n de multiculturalisme ou autre, ", "start": 1677.56, "duration": 2.44}, {"text": " ce n'est pas tant la culture \n que la question de citoyennet\u00e9 ", "start": 1680.16, "duration": 3.16}, {"text": " qui, effectivement, s'\u00e9miette. \n\n -Oui, Julien Aubert ? ", "start": 1683.48, "duration": 2.88}, {"text": " -Je veux r\u00e9agir. ", "start": 1686.52, "duration": 1.0}, {"text": " D'abord, il y a \n deux ph\u00e9nom\u00e8nes concomitants. ", "start": 1687.68, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a \n un affaiblissement collectif ", "start": 1690.28, "duration": 2.04}, {"text": " qui est assez classique : \n \u00e0 la fin de la Guerre froide, ", "start": 1692.48, "duration": 2.92}, {"text": " c'est comme une guerre, \n de la m\u00eame mani\u00e8re qu'en 1918, ", "start": 1695.56, "duration": 3.04}, {"text": " les gens s'\u00e9taient brutalement \n r\u00e9veill\u00e9s pacifistes ", "start": 1698.76, "duration": 2.88}, {"text": " ou internationalistes \n apr\u00e8s 1945. ", "start": 1701.8, "duration": 1.96}, {"text": " Apr\u00e8s 1990, \n c'est l'\u00e9quivalent d'un conflit : ", "start": 1703.92, "duration": 2.44}, {"text": " il y a une esp\u00e8ce \n de vague d'id\u00e9alisme ", "start": 1706.52, "duration": 2.04}, {"text": " qui fait que la nation \n devient un peu tricarde. ", "start": 1708.72, "duration": 2.44}, {"text": " Puis, il y a un deuxi\u00e8me ph\u00e9nom\u00e8ne \n qui est un ph\u00e9nom\u00e8ne d'exacerbation ", "start": 1711.32, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e7a se dit pas comme \u00e7a, d'ailleurs, \n des ph\u00e9nom\u00e8nes individuels. ", "start": 1715.24, "duration": 3.68}, {"text": " Je crois que \n c'est le fait aussi ", "start": 1719.08, "duration": 2.52}, {"text": " que l'\u00e9conomie \n a totalement d\u00e9vor\u00e9 ", "start": 1721.76, "duration": 2.76}, {"text": " la mani\u00e8re \n dont nous percevons la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1724.68, "duration": 3.0}, {"text": " C'est d'abord, effectivement, \n un effet de la mondialisation, ", "start": 1727.84, "duration": 3.32}, {"text": " mais, en r\u00e9alit\u00e9, \n le citoyen dispara\u00eet ", "start": 1731.32, "duration": 2.24}, {"text": " car il r\u00e9fl\u00e9chit \n en avantage gains et int\u00e9r\u00eats, ", "start": 1733.72, "duration": 2.64}, {"text": " il fait son calcul \n micro-\u00e9conomique ", "start": 1736.52, "duration": 2.88}, {"text": " et \u00e7a rejoint l'h\u00e9donisme : \n pour faire une nation, ", "start": 1739.56, "duration": 2.76}, {"text": " le pass\u00e9, de toute fa\u00e7on, \n on le juge ", "start": 1742.48, "duration": 2.8}, {"text": " aux yeux du pr\u00e9sent : ", "start": 1745.44, "duration": 1.12}, {"text": " \"Colbert fait ceci, \n mais aujourd'hui, ce serait mal.\" ", "start": 1746.72, "duration": 3.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent envahit tout : \n l'h\u00e9donisme... ", "start": 1749.92, "duration": 2.48}, {"text": " D'ailleurs, on voit bien que \n nos soci\u00e9t\u00e9s ont peur de la mort, ", "start": 1752.56, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e9vacuent l'existentiel, ", "start": 1756.36, "duration": 1.4}, {"text": " on est uniquement \n sur une soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1757.92, "duration": 2.36}, {"text": " de la jeunesse \u00e9ternelle, ", "start": 1760.44, "duration": 2.12}, {"text": " donc l'individu, qui est cens\u00e9 \n participer \u00e0 un projet collectif, ", "start": 1762.72, "duration": 3.56}, {"text": " ne r\u00e9fl\u00e9chit \n qu'\u00e0 son pr\u00e9sent ", "start": 1766.44, "duration": 1.6}, {"text": " et \u00e0 la mani\u00e8re dont il maximise \n son int\u00e9r\u00eat \u00e0 l'instant pr\u00e9sent. ", "start": 1768.2, "duration": 3.4}, {"text": " Quant au futur, \n le politique ne le donne pas ", "start": 1771.76, "duration": 2.48}, {"text": " car il ne donne pas \n une vision globale de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 1774.4, "duration": 2.8}, {"text": " il fait des programmes, \n ce qui est diff\u00e9rent, ", "start": 1777.36, "duration": 2.4}, {"text": " vous l'avez cibl\u00e9. ", "start": 1779.92, "duration": 1.04}, {"text": " Je reviens \u00e0 une derni\u00e8re id\u00e9e, \n quand m\u00eame, sur la Shoah : ", "start": 1781.12, "duration": 3.16}, {"text": " je pense que, \n effectivement, le tabou ", "start": 1784.44, "duration": 2.48}, {"text": " a \u00e9volu\u00e9 car, en r\u00e9alit\u00e9, il y a \n deux mani\u00e8res de la concevoir. ", "start": 1787.08, "duration": 3.28}, {"text": " Quand un coll\u00e8ge Anne-Frank \n est d\u00e9baptis\u00e9 en Allemagne ", "start": 1790.52, "duration": 3.08}, {"text": " parce qu'il faut accueillir ", "start": 1793.76, "duration": 1.6}, {"text": " les personnes issues \n de l'immigration ", "start": 1795.52, "duration": 2.16}, {"text": " qui ne se sentent pas \u00e0 l'aise \n car musulmanes, ", "start": 1797.84, "duration": 2.6}, {"text": " parce qu'elles sont de pays \n o\u00f9 il y a parfois ", "start": 1800.6, "duration": 2.68}, {"text": " une incompr\u00e9hension \n de ce qui s'est pass\u00e9 en Europe, ", "start": 1803.44, "duration": 2.8}, {"text": " on voit que, \n en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 1806.4, "duration": 1.32}, {"text": " la perception, je dirais, \n des le\u00e7ons de l'histoire ", "start": 1807.88, "duration": 3.28}, {"text": " n'est pas la m\u00eame. ", "start": 1811.32, "duration": 1.16}, {"text": " Un courant appara\u00eet en disant : \n \"La le\u00e7on de la Shoah, ", "start": 1812.64, "duration": 2.84}, {"text": " \"c'est qu'il faut pas victimiser \n les minorit\u00e9s\", ", "start": 1815.64, "duration": 2.64}, {"text": " donc si la minorit\u00e9 d'aujourd'hui \n se sent inconfortable avec \u00e7a, ", "start": 1818.44, "duration": 4.0}, {"text": " eh bien, dans ce cas, \n il faut s'adapter ", "start": 1822.6, "duration": 2.36}, {"text": " et on relativise quelque chose \n qui \u00e9tait du domaine du sacr\u00e9 ", "start": 1825.12, "duration": 3.48}, {"text": " dans les 50 premi\u00e8res ann\u00e9es \n post-Seconde guerre mondiale ", "start": 1828.76, "duration": 3.6}, {"text": " de ce tabou. \n\n -Pierre Manent, ", "start": 1832.52, "duration": 1.56}, {"text": " on a parl\u00e9 un petit peu \n de ce conflit ", "start": 1834.24, "duration": 4.72}, {"text": " entre l'imm\u00e9diatet\u00e9 \n et ce qui fait r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 1839.12, "duration": 4.48}, {"text": " \u00e0 l'histoire. \n Dans l'identit\u00e9, pour une personne ", "start": 1843.76, "duration": 3.52}, {"text": " qui n'est pas r\u00e9actionnaire, ", "start": 1847.44, "duration": 1.64}, {"text": " je veux citer \n la grande philosophe Hannah Arendt. ", "start": 1849.24, "duration": 2.84}, {"text": " Elle dit qu'au niveau ", "start": 1852.24, "duration": 1.28}, {"text": " de l'identit\u00e9, \n il y a une part qui rel\u00e8ve ", "start": 1853.68, "duration": 2.92}, {"text": " de la stabilit\u00e9 \n dans le temps. ", "start": 1856.76, "duration": 2.08}, {"text": " Est-ce que vous pouvez dire \n un peu ", "start": 1859.0, "duration": 2.0}, {"text": " ce que \u00e7a peut vouloir dire \n de garder ", "start": 1861.16, "duration": 2.72}, {"text": " une part de stabilit\u00e9 \n dans le temps ? ", "start": 1864.04, "duration": 2.32}, {"text": " -Je ne sais pas \n ce que Hannah Arendt avait en t\u00eate. ", "start": 1868.52, "duration": 3.48}, {"text": " Je peux vous dire \n ce que j'ai en t\u00eate. ", "start": 1872.16, "duration": 3.12}, {"text": " En repartant \n de ce que madame Lenoir ", "start": 1878.76, "duration": 2.6}, {"text": " a \u00e9voqu\u00e9 \n \u00e0 propos de l'Europe... ", "start": 1881.52, "duration": 1.84}, {"text": " La construction de l'Europe \n a commenc\u00e9 ", "start": 1885.0, "duration": 2.08}, {"text": " comme la continuation \n de l'histoire europ\u00e9enne, ", "start": 1887.24, "duration": 2.72}, {"text": " la continuation de l'histoire \n des nations europ\u00e9ennes, ", "start": 1890.12, "duration": 3.12}, {"text": " apr\u00e8s tout, apr\u00e8s... ", "start": 1893.4, "duration": 1.8}, {"text": " En 45, \n l'Allemagne d\u00e9vast\u00e9e, ", "start": 1895.36, "duration": 3.4}, {"text": " vaincue, d\u00e9shonor\u00e9e, \n la France sortant ", "start": 1898.92, "duration": 4.24}, {"text": " d'une d\u00e9faite,\n elle aussi, ", "start": 1903.32, "duration": 1.6}, {"text": " ces nations veulent\n se reconstruire, ", "start": 1905.08, "duration": 2.24}, {"text": " tirer les le\u00e7ons ", "start": 1907.48, "duration": 3.48}, {"text": " de trois guerres \n qui se sont succ\u00e9d\u00e9 ", "start": 1911.12, "duration": 2.88}, {"text": " et reconstruire \n une Europe pacifique, ", "start": 1914.16, "duration": 2.88}, {"text": " un concert europ\u00e9en \n enfin pacifique ", "start": 1917.2, "duration": 2.32}, {"text": " et d\u00e9barrass\u00e9 \n des d\u00e9bordements ", "start": 1919.68, "duration": 3.6}, {"text": " de violence \n et d'esprit de domination, ", "start": 1923.44, "duration": 2.76}, {"text": " d'arrogance nationale ", "start": 1926.36, "duration": 1.68}, {"text": " qui avaient conduit \n \u00e0 la catastrophe, ", "start": 1928.2, "duration": 2.2}, {"text": " donc l'Europe commence ", "start": 1930.56, "duration": 2.2}, {"text": " par se prolonger, \n en quelque sorte, ", "start": 1932.92, "duration": 1.92}, {"text": " par une certaine fid\u00e9lit\u00e9 \n \u00e0 son histoire. ", "start": 1935.0, "duration": 2.4}, {"text": " C'est un r\u00e9am\u00e9nagement \n du concert europ\u00e9en ", "start": 1937.56, "duration": 4.44}, {"text": " en prenant des pr\u00e9cautions \n pour que, pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 1942.16, "duration": 2.72}, {"text": " comme l'a \u00e9voqu\u00e9 Julien Aubert \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 1945.04, "duration": 2.44}, {"text": " les nations ne puissent plus \n se laisser emporter ", "start": 1947.64, "duration": 3.12}, {"text": " aux exc\u00e8s \n que l'on avait connus. ", "start": 1950.92, "duration": 3.28}, {"text": " Il se passe \n quelque chose d'\u00e9trange ", "start": 1954.36, "duration": 2.44}, {"text": " dans les ann\u00e9es 60-70, \n o\u00f9, alors, ", "start": 1956.96, "duration": 2.52}, {"text": " l'Europe change radicalement \n de perspective. ", "start": 1959.64, "duration": 2.88}, {"text": " Ce n'est plus du tout \n la continuation de l'histoire ", "start": 1962.68, "duration": 2.96}, {"text": " ou le perfectionnement \n de l'histoire europ\u00e9enne, ", "start": 1965.8, "duration": 2.76}, {"text": " c'est l'effacement \n de l'histoire europ\u00e9enne. ", "start": 1968.72, "duration": 2.76}, {"text": " L'Europe pr\u00e9tend \n commencer \u00e0 z\u00e9ro. ", "start": 1971.64, "duration": 2.4}, {"text": " L'Europe \n ne pr\u00e9tend plus accomplir ", "start": 1974.2, "duration": 2.96}, {"text": " ce concert europ\u00e9en que l'histoire \n avait progressivement pr\u00e9par\u00e9, ", "start": 1977.32, "duration": 4.92}, {"text": " mais assez brusquement, \n elle d\u00e9cide ", "start": 1982.4, "duration": 3.2}, {"text": " d'un nouveau commencement. ", "start": 1985.76, "duration": 1.88}, {"text": " Et que faire \n pour commencer \u00e0 nouveau ?", "start": 1987.8, "duration": 2.04}, {"text": " C'est effacer le pass\u00e9. ", "start": 1990.0, "duration": 1.72}, {"text": " L'Europe a pr\u00e9tendu, \n \u00e0 partir des ann\u00e9es 90,", "start": 1991.88, "duration": 3.56}, {"text": " commencer \u00e0 z\u00e9ro, \n donc il faut effacer", "start": 1995.6, "duration": 3.96}, {"text": " toutes les marques \n de l'Europe ancienne,", "start": 1999.72, "duration": 2.32}, {"text": " effacer \n la vieille religion,", "start": 2002.2, "duration": 1.64}, {"text": " les vieilles nations. ", "start": 2004.0, "duration": 1.2}, {"text": " Et repartir de z\u00e9ro, \n \u00e7a consiste en quoi ? ", "start": 2005.36, "duration": 2.2}, {"text": " Ca consiste \u00e0 dire : \n \"La seule r\u00e9alit\u00e9 de l'Europe, ", "start": 2007.72, "duration": 2.92}, {"text": " \"ce sont \n les valeurs europ\u00e9ennes.\" ", "start": 2010.8, "duration": 1.92}, {"text": " Et les valeurs europ\u00e9ennes, \n c'est quoi ? ", "start": 2012.88, "duration": 2.24}, {"text": " Ce sont les droits de l'homme \n individuels. ", "start": 2015.28, "duration": 2.8}, {"text": " Tous les hommes sont \u00e9gaux, \n semblables ", "start": 2019.16, "duration": 2.16}, {"text": " et donc, \u00eatre europ\u00e9en, \n \u00e7a veut dire ", "start": 2021.48, "duration": 2.08}, {"text": " ne faire aucune acception \n des personnes, ", "start": 2023.72, "duration": 2.28}, {"text": " donc aucune diff\u00e9rence \n entre l'Europe ", "start": 2026.16, "duration": 2.16}, {"text": " et ce qui n'est pas l'Europe. ", "start": 2028.48, "duration": 1.52}, {"text": " L'Europe s'est \u00f4t\u00e9 \n le droit d'exister, en r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 2030.16, "duration": 4.44}, {"text": " donc l'Europe \n ne se construira plus. ", "start": 2034.76, "duration": 2.6}, {"text": " C'est termin\u00e9, \n puisque elle a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 2037.52, "duration": 1.96}, {"text": " qu'elle n'avait pas \n le droit d'exister ", "start": 2039.64, "duration": 2.08}, {"text": " comme ensemble humain \n particulier. ", "start": 2041.88, "duration": 1.96}, {"text": " -Donc l'Europe politique ", "start": 2044.0, "duration": 1.44}, {"text": " est morte ? \n\n -Mais elle n'est pas morte ", "start": 2045.6, "duration": 1.96}, {"text": " parce qu'elle n'est \n jamais n\u00e9e. ", "start": 2047.72, "duration": 2.2}, {"text": " Elle s'est construite \n pour ne pas exister. ", "start": 2050.08, "duration": 2.52}, {"text": " Au d\u00e9but, \n l'Europe des Six aurait pu ", "start": 2052.76, "duration": 2.12}, {"text": " former quelque chose, \n peut-\u00eatre l'Europe des Neuf, ", "start": 2055.04, "duration": 2.88}, {"text": " mais plus on s'\u00e9tend, \n moins on peut constituer ", "start": 2058.08, "duration": 2.68}, {"text": " une communaut\u00e9 politique. \n De toute fa\u00e7on, ", "start": 2060.92, "duration": 2.32}, {"text": " les principes sont tels que, \n puisqu'il est interdit ", "start": 2063.4, "duration": 2.76}, {"text": " de distinguer entre l'Europe \n et ce qui n'est pas l'Europe, ", "start": 2066.32, "duration": 3.08}, {"text": " que l'Europe se d\u00e9finit ", "start": 2069.56, "duration": 1.32}, {"text": " par l'acceptation \n de tout ce qui n'est pas elle ", "start": 2071.04, "duration": 2.44}, {"text": " et le rejet \n de tout ce qu'elle \u00e9tait, ", "start": 2073.64, "duration": 1.88}, {"text": " comment voulez-vous \n que l'Europe existe ? ", "start": 2075.68, "duration": 2.28}, {"text": " -Alors, No\u00eblle Lenoir, ", "start": 2078.12, "duration": 1.56}, {"text": " quelle est la part des migrations \n dans ce ph\u00e9nom\u00e8ne ? ", "start": 2079.84, "duration": 3.64}, {"text": " -Moi, je pense \n qu'il y a identi... ", "start": 2083.64, "duration": 1.88}, {"text": " C'est int\u00e9ressant. ", "start": 2085.68, "duration": 1.72}, {"text": " Moi, je pense qu'au contraire, \n l'Europe existe trop ", "start": 2087.56, "duration": 3.0}, {"text": " parce qu'elle ne respecte pas \n les identit\u00e9s nationales, ", "start": 2090.72, "duration": 3.24}, {"text": " et d'ailleurs, on a abandonn\u00e9 \n le terme \"identit\u00e9 nationale\" ", "start": 2094.12, "duration": 3.6}, {"text": " pour parler \n de \"identit\u00e9 constitutionnelle\", ", "start": 2097.88, "duration": 2.56}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n que l'Europe assume ", "start": 2100.6, "duration": 2.6}, {"text": " des comp\u00e9tences \n de souverainet\u00e9, ", "start": 2103.36, "duration": 1.96}, {"text": " c'est dans la Constitution \n fran\u00e7aise, ", "start": 2105.48, "duration": 2.16}, {"text": " qui lui sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es, ", "start": 2107.8, "duration": 1.32}, {"text": " donc on lui d\u00e9l\u00e8gue \n des comp\u00e9tences : ", "start": 2109.28, "duration": 2.08}, {"text": " la monnaie, les visas, \n l'immigration, etc, ", "start": 2111.52, "duration": 3.16}, {"text": " et maintenant, \n le voile islamique, ", "start": 2114.84, "duration": 2.2}, {"text": " ce qui, quand m\u00eame, va loin \n et elle consent \u00e0 respecter ", "start": 2117.2, "duration": 3.04}, {"text": " les identit\u00e9s nationales. \n\n -Mais l'Europe ne pr\u00f4ne pas ", "start": 2120.4, "duration": 2.92}, {"text": " le voile islamique. \n\n -Si, il y a ", "start": 2123.48, "duration": 1.84}, {"text": " de la jurisprudence \n de la Cour de justice de l'Union ", "start": 2125.48, "duration": 2.72}, {"text": " qui indique, par exemple, \n qu'une femme voil\u00e9e ", "start": 2128.36, "duration": 2.52}, {"text": " peut se voir interdire \n dans une entreprise, ", "start": 2131.04, "duration": 3.08}, {"text": " puisque \u00e7a concerne \n le march\u00e9, ", "start": 2134.28, "duration": 1.68}, {"text": " d'\u00eatre en contact \n avec les clients, ", "start": 2136.12, "duration": 2.08}, {"text": " mais d\u00e8s lors qu'elle est \n au standard t\u00e9l\u00e9phonique ", "start": 2138.36, "duration": 2.8}, {"text": " ou qu'elle est dans son bureau, \n elle peut \u00eatre voil\u00e9e, ", "start": 2141.32, "duration": 3.52}, {"text": " donc les entreprises \n n'ont qu'\u00e0 s'aligner. ", "start": 2145.0, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui, mais si elle est \n dans une condition ", "start": 2147.64, "duration": 2.16}, {"text": " priv\u00e9e ? \n\n -Non, mais la Charte ", "start": 2149.96, "duration": 1.76}, {"text": " des droits fondamentaux, \n qui recopie \u00e0 la fois ", "start": 2151.88, "duration": 2.56}, {"text": " le pr\u00e9ambule \n de la Constitution de 46 ", "start": 2154.6, "duration": 2.12}, {"text": " sur les droits \u00e9conomiques \n et sociaux ", "start": 2156.88, "duration": 2.04}, {"text": " et la D\u00e9claration \n des droits de l'homme de 1789, ", "start": 2159.08, "duration": 2.76}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les droits civils, \n politiques ", "start": 2162.0, "duration": 2.48}, {"text": " et socio\u00e9conomiques, ", "start": 2164.64, "duration": 2.0}, {"text": " fait que m\u00eame dans le domaine\n qui, normalement, ", "start": 2166.8, "duration": 2.84}, {"text": " est celui de la souverainet\u00e9,\n c'est-\u00e0-dire ", "start": 2169.8, "duration": 2.68}, {"text": " la vie de tous les jours \n des gens, ", "start": 2172.64, "duration": 1.92}, {"text": " il n'y a plus aucune fronti\u00e8re, \n c'est fini. ", "start": 2174.72, "duration": 3.04}, {"text": " Tout a vol\u00e9 en \u00e9clats, ", "start": 2177.92, "duration": 1.2}, {"text": " puisque \n m\u00eame la Cour de justice... ", "start": 2179.28, "duration": 1.88}, {"text": " Et si on parle \n d'identit\u00e9 nationale, ", "start": 2181.32, "duration": 2.64}, {"text": " c'est aussi la d\u00e9fense \n de la s\u00e9curit\u00e9 de la nation, ", "start": 2184.12, "duration": 2.68}, {"text": " r\u00e9git le fonctionnement \n des services secrets. ", "start": 2186.96, "duration": 2.52}, {"text": " -Je vous entends, \n No\u00eblle Lenoir, ", "start": 2189.64, "duration": 1.92}, {"text": " mais quelle est la part \n des migrations dans ce ph\u00e9nom\u00e8ne ? ", "start": 2191.72, "duration": 3.36}, {"text": " -C'est le deuxi\u00e8me. ", "start": 2195.24, "duration": 1.08}, {"text": " Je pense que la politique \n migratoire, ", "start": 2196.48, "duration": 2.16}, {"text": " ou plut\u00f4t l'absence \n de politique migratoire, ", "start": 2198.8, "duration": 2.64}, {"text": " a conduit \n \u00e0 rendre concret ", "start": 2201.6, "duration": 3.16}, {"text": " le souhait des relativistes. ", "start": 2204.92, "duration": 1.88}, {"text": " On parlait de L\u00e9vi-Strauss, \n on peut aussi parler ", "start": 2206.96, "duration": 2.72}, {"text": " de Michel Foucault, \n de Bourdieu, etc, ", "start": 2209.84, "duration": 2.16}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n que j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s frapp\u00e9e... ", "start": 2212.16, "duration": 2.36}, {"text": " Et franchement, je ne suis pas \n pour que les policiers ", "start": 2214.68, "duration": 3.64}, {"text": " frappent \n les personnes de couleur. ", "start": 2218.48, "duration": 2.8}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s frapp\u00e9e \n de voir le pr\u00e9sident Biden", "start": 2221.44, "duration": 2.96}, {"text": " se mettre \u00e0 genoux \n pour s'excuser ", "start": 2224.56, "duration": 3.0}, {"text": " de ce qui \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 \n comme un acte raciste ", "start": 2227.72, "duration": 2.96}, {"text": " et je suis tr\u00e8s frapp\u00e9e \n aussi ", "start": 2230.84, "duration": 1.76}, {"text": " de voir que chez nous, \n finalement, on respecte ", "start": 2232.76, "duration": 3.88}, {"text": " des moeurs th\u00e9ocratiques \n qui ne sont pas les n\u00f4tres. ", "start": 2236.8, "duration": 3.68}, {"text": " Le proviseur qui vient... ", "start": 2242.48, "duration": 2.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \n que c'est une immigration... ", "start": 2244.68, "duration": 2.52}, {"text": " Ca n'est pas une immigration. ", "start": 2247.36, "duration": 2.32}, {"text": " C'est le mot \"assimilation\", \n qui, pour moi, ", "start": 2249.84, "duration": 3.52}, {"text": " n'\u00e9tait pas honteux \n parce qu'il a permis, ", "start": 2253.52, "duration": 2.32}, {"text": " justement, d'absorber \n une immigration massive", "start": 2256.0, "duration": 2.88}, {"text": " des Italiens, \n des Yougoslaves, etc, ", "start": 2259.04, "duration": 2.6}, {"text": " et m\u00eame plus loin, ", "start": 2261.8, "duration": 1.04}, {"text": " le mot \"assimilation\", ", "start": 2263.0, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e7a veut dire qu'on accepte \n de se mettre ", "start": 2264.44, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la table d'autrui \n et de respecter la fa\u00e7on dont... ", "start": 2266.88, "duration": 3.64}, {"text": " Ce que disait Norbert Elias : \n \"la civilisation des moeurs\". ", "start": 2270.68, "duration": 3.28}, {"text": " Il n'y a plus \n de civilisation des moeurs, ", "start": 2274.12, "duration": 2.24}, {"text": " il n'y a plus de r\u00e8gles, ", "start": 2276.52, "duration": 1.2}, {"text": " et m\u00eame, quand on voit ", "start": 2277.88, "duration": 1.28}, {"text": " que le Syndicat \n de la magistrature attaque ", "start": 2279.32, "duration": 2.96}, {"text": " un d\u00e9cret de dissolution ", "start": 2282.44, "duration": 2.2}, {"text": " d'une organisation\n d'un collectif ", "start": 2284.8, "duration": 1.88}, {"text": " qui s'appelle \n les Soul\u00e8vements de la Terre", "start": 2286.84, "duration": 2.32}, {"text": " qui a fait \n un certain nombre de d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 2289.32, "duration": 1.96}, {"text": " dans une certaine r\u00e9gion\n de la France ", "start": 2291.44, "duration": 1.96}, {"text": " contre les agriculteurs, ", "start": 2293.56, "duration": 1.4}, {"text": " et qu'ensuite, \n il se fait partie, ", "start": 2295.12, "duration": 1.96}, {"text": " c'est-\u00e0-dire qu'ils sont \n juges et partie... ", "start": 2297.24, "duration": 2.44}, {"text": " Et qu'ensuite, \n le Syndicat de la magistrature ", "start": 2299.84, "duration": 3.4}, {"text": " d\u00e9file dans des manifestations \n interdites, ", "start": 2303.4, "duration": 2.56}, {"text": " que des d\u00e9put\u00e9s NUPES \n d\u00e9filent ", "start": 2306.12, "duration": 3.0}, {"text": " dans des manifestations \n interdites ", "start": 2309.28, "duration": 2.2}, {"text": " ou d\u00e9filent \n parce qu'ils ne sont pas satisfaits ", "start": 2311.64, "duration": 2.64}, {"text": " d'une r\u00e8gle \n qui s'appelle la majorit\u00e9, ", "start": 2314.44, "duration": 2.08}, {"text": " c'est non seulement \n une question d'identit\u00e9 nationale, ", "start": 2316.68, "duration": 3.04}, {"text": " mais aussi de survie de la nation. \n\n -Jean-Pierre Le Goff, ", "start": 2319.88, "duration": 2.96}, {"text": " ici m\u00eame, dans une \u00e9mission, \n Hubert V\u00e9drine ", "start": 2323.0, "duration": 3.72}, {"text": " consid\u00e9rait \n que l'immigration ill\u00e9gale ", "start": 2326.88, "duration": 3.88}, {"text": " avait torpill\u00e9 ", "start": 2330.92, "duration": 2.8}, {"text": " le projet politique europ\u00e9en. ", "start": 2333.88, "duration": 1.8}, {"text": " Jean Daniel, \n dans des discussions ", "start": 2337.16, "duration": 2.88}, {"text": " avec Fran\u00e7ois Mitterrand, ", "start": 2340.2, "duration": 1.56}, {"text": " l'aurait mis en garde \n contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne. ", "start": 2341.92, "duration": 2.6}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'aujourd'hui, pour l'Europe, ", "start": 2344.68, "duration": 3.72}, {"text": " c'est impossible de contr\u00f4ler \n son immigration ill\u00e9gale ? ", "start": 2348.56, "duration": 4.96}, {"text": " -Je ne sais pas ", "start": 2353.68, "duration": 1.0}, {"text": " si c'est possible, \n \u00e7a semble pour le moins difficile, ", "start": 2354.84, "duration": 2.88}, {"text": " mais encore faut-il voir \n la volont\u00e9 politique ", "start": 2357.88, "duration": 2.44}, {"text": " d'essayer de r\u00e9guler \n cette situation. ", "start": 2360.48, "duration": 2.08}, {"text": " Par contre, \n ce que je crois, ", "start": 2362.72, "duration": 1.64}, {"text": " c'est que c'est une question, \n aujourd'hui, ", "start": 2364.52, "duration": 2.4}, {"text": " qui r\u00e9pand l'angoisse \n sur l'identit\u00e9 ", "start": 2367.08, "duration": 2.4}, {"text": " dans l'ensemble \n de la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2369.64, "duration": 1.64}, {"text": " Il suffit d'aller discuter \n avec le citoyen ordinaire. ", "start": 2371.44, "duration": 2.92}, {"text": " Partout, \n cette question est constante, ", "start": 2374.52, "duration": 2.16}, {"text": " donc c'est un d\u00e9fi, \n \u00e0 mon avis, consid\u00e9rable ", "start": 2376.84, "duration": 2.32}, {"text": " et je crois que les discours \n qui consistent ", "start": 2379.32, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 dire : \n \"c'est tr\u00e8s complexe, etc.\", ", "start": 2381.76, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e7a ne pourra pas... ", "start": 2383.88, "duration": 1.08}, {"text": " S'il n'y a pas un discours \n un peu net et clair ", "start": 2385.12, "duration": 2.52}, {"text": " sur cette question-l\u00e0, \n je pense que... ", "start": 2387.8, "duration": 2.28}, {"text": " M\u00eame la question europ\u00e9enne, \n le rejet m\u00eame ", "start": 2390.24, "duration": 2.28}, {"text": " de l'impuissance de l'Europe \n sur cette question-l\u00e0, ", "start": 2392.68, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e7a pose la question \n de la souverainet\u00e9, ", "start": 2395.68, "duration": 2.2}, {"text": " y compris nationale. ", "start": 2398.04, "duration": 1.24}, {"text": " L'articulation \n de la souverainet\u00e9 nationale, ", "start": 2399.44, "duration": 3.04}, {"text": " beaucoup de gens \n se posent la question : ", "start": 2402.64, "duration": 2.2}, {"text": " mais de quoi, au juste, \n l'Etat fran\u00e7ais est-il responsable ? ", "start": 2405.0, "duration": 3.8}, {"text": " Qu'est-ce qu'il peut ? ", "start": 2408.96, "duration": 1.2}, {"text": " C'est une forme d'image \n d'impuissance du politique ", "start": 2410.32, "duration": 3.36}, {"text": " qui est donn\u00e9e. \n C'est \u00e7a qui est tr\u00e8s grave ", "start": 2413.84, "duration": 2.44}, {"text": " dans la question \n de l'immigration, \u00e0 mon sens. ", "start": 2416.44, "duration": 2.8}, {"text": " Maintenant, sur l'Europe, \n je vais pas \u00eatre... ", "start": 2419.4, "duration": 3.44}, {"text": " optimiste, \n c'est pas la question. ", "start": 2423.0, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a eu une grande d\u00e9sillusion \n par rapport \u00e0 ce qu'on a connu, ", "start": 2425.12, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e7a, c'est certain. ", "start": 2429.24, "duration": 1.28}, {"text": " Je pense aussi qu'il y a \n un sentiment de d\u00e9possession, ", "start": 2430.68, "duration": 3.04}, {"text": " Hubert V\u00e9drine l'avait dit, ", "start": 2433.88, "duration": 2.12}, {"text": " un sentiment de d\u00e9possession ", "start": 2436.16, "duration": 1.8}, {"text": " par rapport \u00e0 ce que peut \n aujourd'hui l'Etat-nation ", "start": 2438.12, "duration": 2.92}, {"text": " et \u00e7a, c'est quand m\u00eame \n un rapport \u00e0 l'Europe ", "start": 2441.2, "duration": 2.48}, {"text": " qui est tr\u00e8s distanci\u00e9. ", "start": 2443.84, "duration": 1.4}, {"text": " On voit \u00e7a comme une machine \n administrative. ", "start": 2445.4, "duration": 3.04}, {"text": " Je pense que c'est tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 \n des citoyens ordinaires. ", "start": 2448.6, "duration": 3.56}, {"text": " Je vais pas prendre la question \n paysanne, mais c'est \u00e9norme. ", "start": 2452.32, "duration": 3.2}, {"text": " Comment se fait-il \n qu'ils soient parvenus ", "start": 2455.68, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 \u00e9crire et d\u00e9cr\u00e9ter \n un certain nombre de choses ", "start": 2458.88, "duration": 2.56}, {"text": " qui semblent absurdes \n et contradictoires ? ", "start": 2461.6, "duration": 2.64}, {"text": " Qu'est-ce qu'il manque, \n \u00e0 mon avis ? ", "start": 2464.4, "duration": 2.2}, {"text": " Je pense qu'il y a toujours \n la difficult\u00e9 ", "start": 2466.76, "duration": 2.52}, {"text": " d'un r\u00e9cit national \n qui s'articule ", "start": 2469.44, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la construction europ\u00e9enne. ", "start": 2471.88, "duration": 1.72}, {"text": " Cette articulation, \n elle n'est pas nette. ", "start": 2473.76, "duration": 2.4}, {"text": " C'est le r\u00e9cit national \n lui-m\u00eame ", "start": 2476.32, "duration": 1.96}, {"text": " qui est en question \n sur ce qu'on a dit. ", "start": 2478.44, "duration": 2.2}, {"text": " Je ne vois pas, \n dans ces conditions-l\u00e0, ", "start": 2480.8, "duration": 2.44}, {"text": " qu'est-ce que l'Europe. ", "start": 2483.4, "duration": 1.48}, {"text": " Je pense qu'il faut oser \n poser la question. ", "start": 2485.04, "duration": 2.36}, {"text": " J'aurais tendance \n \u00e0 penser ", "start": 2487.56, "duration": 1.56}, {"text": " que ce qui peut ressouder ", "start": 2489.28, "duration": 1.56}, {"text": " les nations europ\u00e9ennes, \n c'est quand vous avez ", "start": 2491.0, "duration": 3.24}, {"text": " un certain nombre de d\u00e9fis \n \u00e0 relever ensemble. ", "start": 2494.4, "duration": 3.16}, {"text": " Il y a une situation aujourd'hui... \n On a connu le Covid, ", "start": 2497.72, "duration": 2.96}, {"text": " et l\u00e0, on a d\u00e9couvert \n r\u00e9trospectivement ", "start": 2500.84, "duration": 2.56}, {"text": " la fa\u00e7on \n dont on n'\u00e9tait plus souverains ", "start": 2503.56, "duration": 2.76}, {"text": " sur des choses vitales ", "start": 2506.48, "duration": 1.88}, {"text": " comme les masques, \n comme les m\u00e9dicaments, ", "start": 2508.52, "duration": 2.32}, {"text": " c'est quand m\u00eame \n un changement de paradigme ", "start": 2511.0, "duration": 2.44}, {"text": " qui commence \u00e0 jouer. \n J'y rajouterai ", "start": 2513.6, "duration": 2.72}, {"text": " la question des... \n J'allais dire des ennemis, ", "start": 2516.48, "duration": 3.04}, {"text": " la question de l'islamisme. ", "start": 2519.68, "duration": 1.92}, {"text": " On a un ennemi \n qui veut nous d\u00e9truire, ", "start": 2521.76, "duration": 2.76}, {"text": " qui veut d\u00e9truire \n la nation europ\u00e9enne. ", "start": 2524.68, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a une possibilit\u00e9. ", "start": 2527.08, "duration": 1.24}, {"text": " Je crois qu'en fonction \n de la cat\u00e9gorie de l'ennemi, ", "start": 2528.48, "duration": 2.76}, {"text": " c'est quelque chose \n qui peut ressouder ", "start": 2531.4, "duration": 2.44}, {"text": " beaucoup plus, en m\u00eame temps \n qu'il nous faudrait un r\u00e9cit ", "start": 2534.0, "duration": 3.88}, {"text": " sur la nation et sur la construction \n de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 2538.04, "duration": 3.88}, {"text": " Ca manque. \n\n -A votre avis, ", "start": 2542.08, "duration": 2.0}, {"text": " Julien Aubert, \n c'est cette question migratoire ", "start": 2544.24, "duration": 3.12}, {"text": " qui explique la mont\u00e9e ", "start": 2547.52, "duration": 1.36}, {"text": " des forces populistes \n et nationalistes ? ", "start": 2549.04, "duration": 3.52}, {"text": " Et notamment ", "start": 2552.72, "duration": 1.64}, {"text": " pour nos prochaines \n \u00e9lections europ\u00e9ennes ? ", "start": 2554.52, "duration": 2.96}, {"text": " -C'est quelque chose \n de plus global. ", "start": 2557.64, "duration": 2.12}, {"text": " Les gens souhaitent \n un changement de politique. ", "start": 2559.92, "duration": 2.64}, {"text": " Vous votez pour un parti A, \n \u00e7a ne change pas, ", "start": 2562.72, "duration": 2.36}, {"text": " pour un parti B, \u00e7a ne change pas. \n Au bout d'un moment, ", "start": 2565.24, "duration": 2.76}, {"text": " vous votez pour celui qui est \n le plus radical, qui dit : ", "start": 2568.16, "duration": 2.88}, {"text": " \"Je vais vous d\u00e9barrasser \n de tous ceux qui ont gouvern\u00e9.\" ", "start": 2571.2, "duration": 3.12}, {"text": " -Et \u00e7a ne changera pas. ", "start": 2574.48, "duration": 1.68}, {"text": " -Et \u00e7a ne changera pas. ", "start": 2576.32, "duration": 1.36}, {"text": " Ca ne changera pas, \n sauf \u00e0 remettre ", "start": 2577.84, "duration": 2.04}, {"text": " l'\u00e9glise au milieu du village, ", "start": 2580.04, "duration": 1.92}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n la souverainet\u00e9 nationale. ", "start": 2582.12, "duration": 2.48}, {"text": " Si j'ai cr\u00e9\u00e9 un mouvement \n qui s'appelle Oser la France, ", "start": 2584.76, "duration": 3.76}, {"text": " c'est parce que penser \n que la France a un avenir, ", "start": 2588.68, "duration": 3.92}, {"text": " penser qu'on peut vouloir \n le projet fran\u00e7ais, ", "start": 2592.76, "duration": 3.52}, {"text": " c'est aujourd'hui une transgression \n dans une \u00e9poque ", "start": 2596.44, "duration": 2.96}, {"text": " o\u00f9 il y a une d\u00e9responsabilisation \n g\u00e9n\u00e9rale du politique ", "start": 2599.56, "duration": 4.32}, {"text": " et une indiff\u00e9renciation du projet \n europ\u00e9en qui l'emp\u00eache... ", "start": 2604.04, "duration": 3.44}, {"text": " La grande mode, aujourd'hui, \n c'est de refuser de juger ", "start": 2607.64, "duration": 2.96}, {"text": " et de distinguer. \n \"La m\u00e9ritocratie, c'est mal.\" ", "start": 2610.76, "duration": 3.16}, {"text": " Lorsqu'on fait \n une repr\u00e9sentation politique, ", "start": 2614.08, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e7a doit \u00eatre \n une photographie ethnique, ", "start": 2616.76, "duration": 2.16}, {"text": " religieuse et sexuelle ", "start": 2619.08, "duration": 1.6}, {"text": " de la population... ", "start": 2620.84, "duration": 2.28}, {"text": " et l'\u00e9tranger \n qui se pr\u00e9sente, ", "start": 2624.2, "duration": 2.12}, {"text": " on ne peut pas \n lui octroyer des... ", "start": 2626.48, "duration": 2.48}, {"text": " Lui donner des droits et des devoirs \n diff\u00e9rents du citoyen, ", "start": 2629.12, "duration": 3.6}, {"text": " mais avec ce raisonnement-l\u00e0, ", "start": 2632.88, "duration": 2.44}, {"text": " tout s'\u00e9croule. \n L'un des probl\u00e8mes europ\u00e9ens, ", "start": 2635.48, "duration": 2.8}, {"text": " c'est le probl\u00e8me psychologique \n avec la notion de fronti\u00e8res. ", "start": 2638.44, "duration": 3.32}, {"text": " Elle s'est b\u00e2tie \n en supprimant les fronti\u00e8res ", "start": 2641.92, "duration": 2.68}, {"text": " au sein de son ensemble, ", "start": 2644.76, "duration": 1.4}, {"text": " donc elle ne sait pas \n \u00e9tablir une fronti\u00e8re. ", "start": 2646.32, "duration": 2.88}, {"text": " La preuve en est, on parle \n sans cesse d'\u00e9largissement ", "start": 2649.36, "duration": 2.84}, {"text": " sans se demander \n o\u00f9 s'arr\u00eate l'Europe ", "start": 2652.36, "duration": 3.12}, {"text": " alors qu'honn\u00eatement, \n on aurait pu se dire... ", "start": 2655.64, "duration": 2.48}, {"text": " Ce que je vais dire est un peu \n impolitiquement correct, ", "start": 2658.28, "duration": 3.84}, {"text": " mais la Russie, \n culturellement, ", "start": 2662.28, "duration": 1.84}, {"text": " est sans doute plus europ\u00e9enne \n que la Turquie. ", "start": 2664.28, "duration": 2.48}, {"text": " -M\u00eame quand elle fait la guerre \n \u00e0 l'Ukraine ? ", "start": 2666.92, "duration": 2.76}, {"text": " -Les islamistes ne s'y trompent pas, \n ils ont fait des attentats... ", "start": 2669.84, "duration": 4.08}, {"text": " Pour eux, la Russie, \n c'est l'Europe, de toute \u00e9vidence. ", "start": 2674.08, "duration": 2.96}, {"text": " Ind\u00e9pendamment, \n si vous voulez, ", "start": 2677.2, "duration": 1.76}, {"text": " de l'\u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 2679.12, "duration": 1.16}, {"text": " des guerres, etc, ", "start": 2680.44, "duration": 0.96}, {"text": " quand vous regardez \n l'histoire de la Russie, ", "start": 2681.56, "duration": 2.4}, {"text": " elle est plus arrim\u00e9e \n \u00e0 l'espace europ\u00e9en ", "start": 2684.12, "duration": 2.2}, {"text": " que la Turquie qui, \n \u00e0 l'exception de Fran\u00e7ois Ier, ", "start": 2686.48, "duration": 2.68}, {"text": " a eu tr\u00e8s peu d'amis \n sur le continent europ\u00e9en. ", "start": 2689.32, "duration": 2.84}, {"text": " -Alors, \n Gabrielle Halpern, ", "start": 2692.32, "duration": 2.2}, {"text": " la notion d'hybridation, \n vous vous y \u00eates pench\u00e9e ", "start": 2694.68, "duration": 3.36}, {"text": " largement dans un livre \n et je crois que c'est une notion ", "start": 2698.2, "duration": 2.88}, {"text": " sur laquelle \n vous avez beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi. ", "start": 2701.24, "duration": 3.4}, {"text": " Aujourd'hui, certains, \n \u00e0 la notion ", "start": 2704.8, "duration": 3.6}, {"text": " d'identit\u00e9 nationale, pr\u00e9f\u00e8rent \n le m\u00e9tissage, l'hybridation, ", "start": 2708.56, "duration": 3.88}, {"text": " le multiculturalisme, etc. \n Bon... A votre avis, ", "start": 2712.6, "duration": 5.4}, {"text": " est-ce qu'il y a \n une alternative ", "start": 2718.16, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 un mod\u00e8le national d'int\u00e9gration, \n au moins pour une part ? ", "start": 2722.2, "duration": 4.16}, {"text": " -Merci beaucoup pour... ", "start": 2726.52, "duration": 1.32}, {"text": " -Et qu'est-ce que vous mettez \n dans la part... ", "start": 2728.0, "duration": 2.4}, {"text": " du narratif, si vous voulez, \n d'int\u00e9gration ? ", "start": 2732.04, "duration": 2.52}, {"text": " -Merci pour votre question. \n Effectivement, je travaille ", "start": 2734.72, "duration": 3.12}, {"text": " sur cette question de l'hybridation \n depuis pr\u00e8s de 15 ans. ", "start": 2738.0, "duration": 3.52}, {"text": " Ca me permet, du coup, \n de prolonger la r\u00e9flexion ", "start": 2741.68, "duration": 2.8}, {"text": " de No\u00eblle Lenoir o\u00f9, \n effectivement, elle a prononc\u00e9 ", "start": 2744.64, "duration": 2.92}, {"text": " ce terme de \"assimilation\" \n en se disant : ", "start": 2747.72, "duration": 2.2}, {"text": " \"Il y a cette question-l\u00e0 \n qui est pos\u00e9e.\" ", "start": 2750.08, "duration": 2.16}, {"text": " Lors des diff\u00e9rents d\u00e9bats \n sur toute la loi immigration, ", "start": 2752.4, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e7a m'a \u00e9tonn\u00e9e qu'on soit tous \n autant focalis\u00e9s ", "start": 2755.96, "duration": 2.56}, {"text": " sur la question immigration \n bien/pas bien, pro/anti ", "start": 2758.68, "duration": 2.96}, {"text": " alors qu'en fait, il me semble \n qu'une des autres questions ", "start": 2761.8, "duration": 3.48}, {"text": " tout aussi fondamentale \n \u00e0 se poser, c'\u00e9tait : ", "start": 2765.44, "duration": 2.92}, {"text": " \"Int\u00e9gration ou assimilation \n ou autre chose ?\" ", "start": 2768.52, "duration": 2.8}, {"text": " Il me semble que \n cette question-l\u00e0, ce d\u00e9bat-l\u00e0, ", "start": 2771.48, "duration": 2.64}, {"text": " on ne l'a pas vu \n alors que \u00e7a aurait pu \u00eatre ", "start": 2774.28, "duration": 2.28}, {"text": " un d\u00e9bat public. \n Dans quel mod\u00e8le on s'inscrit ? ", "start": 2776.72, "duration": 2.96}, {"text": " Dans un mod\u00e8le d'int\u00e9gration ? \n Si oui, on l'assume ", "start": 2779.84, "duration": 2.76}, {"text": " et des politiques publiques \n en d\u00e9coulent. ", "start": 2782.76, "duration": 2.32}, {"text": " Dans un mod\u00e8le d'assimilation ? \n Auquel cas, on l'assume, ", "start": 2785.24, "duration": 3.08}, {"text": " ou est-ce qu'il y a \n une troisi\u00e8me voie ? ", "start": 2788.48, "duration": 2.04}, {"text": " Avec cette id\u00e9e d'hybridation, \n et l\u00e0, je pr\u00e9cise tout de suite, ", "start": 2790.68, "duration": 3.32}, {"text": " c'est pas du tout cr\u00e9olisation, \n m\u00e9tissage ou quoi que ce soit, ", "start": 2794.16, "duration": 3.28}, {"text": " ce n'est pas du tout \n cette philosophie ", "start": 2797.6, "duration": 2.12}, {"text": " qui est derri\u00e8re \n cette id\u00e9e d'hybridation. ", "start": 2799.88, "duration": 2.52}, {"text": " Moi, je pars... Il me semble que,\n malheureusement, dans une id\u00e9e, ", "start": 2802.56, "duration": 4.28}, {"text": " dans une philosophie \n de l'int\u00e9gration, ", "start": 2807.0, "duration": 2.2}, {"text": " on est davantage, en tout cas, \n il peut davantage en d\u00e9couler ", "start": 2809.36, "duration": 3.16}, {"text": " une sorte de juxtaposition \n d'identit\u00e9 et de communaut\u00e9 ", "start": 2812.68, "duration": 2.96}, {"text": " et \u00e7a ne fait pas nation, \n l'int\u00e9gration telle qu'elle est, ", "start": 2815.8, "duration": 3.08}, {"text": " en tout cas, aujourd'hui. ", "start": 2819.04, "duration": 1.4}, {"text": " S'agissant de l'assimilation,\n qui a fonctionn\u00e9 ", "start": 2820.6, "duration": 2.72}, {"text": " pendant des d\u00e9cennies, \n des si\u00e8cles m\u00eame, ", "start": 2823.48, "duration": 2.28}, {"text": " la seule r\u00e9serve que j'ai, ", "start": 2825.92, "duration": 1.44}, {"text": " quand je parle avec plein \n de gens qui me disent : ", "start": 2827.52, "duration": 2.72}, {"text": " \"Mes grands-parents \u00e9taient\n espagnols, portugais, ", "start": 2830.4, "duration": 3.32}, {"text": " \"mais je connais pas un mot \n d'espagnol ou de portugais, ", "start": 2833.88, "duration": 2.88}, {"text": " \"j'ai rien \u00e0 voir \n avec ces pays\", ", "start": 2836.92, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e7a, c'est triste, \n et l\u00e0, on se dit : ", "start": 2838.88, "duration": 1.76}, {"text": " \"Si c'est \u00e7a, l'assimilation, \n l'oubli total de l\u00e0 o\u00f9 l'on vient, ", "start": 2840.8, "duration": 3.48}, {"text": " \"d'une langue qu'on aurait pu \n nous transmettre\" ", "start": 2844.44, "duration": 2.64}, {"text": " et o\u00f9, finalement, il y a eu \n une absence de transmission, ", "start": 2847.24, "duration": 3.64}, {"text": " il y a quelque chose \n qui est dommage, ", "start": 2851.04, "duration": 1.92}, {"text": " une forme de perte \n en termes d'h\u00e9ritage ", "start": 2853.12, "duration": 2.12}, {"text": " et pour le coup, je pense \n qu'on peut avoir les deux. ", "start": 2855.4, "duration": 2.68}, {"text": " On peut \u00eatre ", "start": 2858.24, "duration": 1.24}, {"text": " fondamentalement fran\u00e7ais \n avec des grands-parents ", "start": 2859.64, "duration": 2.84}, {"text": " espagnols ou portugais \n et cultiver deux langues. ", "start": 2862.64, "duration": 2.76}, {"text": " Il faut les ma\u00eetriser, \n mais on peut \u00eatre... ", "start": 2865.56, "duration": 2.48}, {"text": " C'est \u00e7a, cette image du centaure, \n c'est avoir un pied ", "start": 2868.2, "duration": 3.08}, {"text": " dans deux mondes, \n mais encore faut-il les cultiver, ", "start": 2871.44, "duration": 2.92}, {"text": " les travailler, les rechercher. \n Ca se travaille. ", "start": 2874.52, "duration": 2.84}, {"text": " -Est-ce que le centaure \n est une chim\u00e8re ? ", "start": 2877.52, "duration": 2.16}, {"text": " -Non, justement. \n\n -Pierre Manent, ", "start": 2880.76, "duration": 2.16}, {"text": " dans ce que vient de dire \n Gabrielle Halpern, ", "start": 2883.08, "duration": 2.56}, {"text": " est-ce que vous ne pensez pas \n qu'on peut avoir ", "start": 2885.8, "duration": 2.56}, {"text": " une part de son identit\u00e9 nationale, \n une part intime ", "start": 2888.52, "duration": 4.4}, {"text": " qui fasse, justement, \n appel et m\u00e9moire ", "start": 2893.08, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 une autre histoire, \n \u00e0 une autre culture ", "start": 2896.84, "duration": 2.28}, {"text": " que celle de la nation \n dans laquelle on vit ? ", "start": 2899.28, "duration": 3.52}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr, ", "start": 2902.96, "duration": 1.36}, {"text": " mais \u00e7a, c'est \n des choses ind\u00e9cidables ", "start": 2904.48, "duration": 3.96}, {"text": " qui d\u00e9pendent \n de tellement de param\u00e8tres. ", "start": 2908.6, "duration": 2.96}, {"text": " Je ne peux pas dire \n grand-chose, ", "start": 2911.72, "duration": 2.0}, {"text": " ce sont des vies individuelles \n qui peuvent pr\u00e9senter ", "start": 2913.88, "duration": 3.36}, {"text": " toutes les couleurs \n et les formes imaginables, ", "start": 2917.4, "duration": 3.12}, {"text": " mais la question principale, ", "start": 2920.68, "duration": 1.64}, {"text": " c'est m\u00eame pas la question du r\u00e9cit \n dont parlait Jean-Pierre, ", "start": 2922.48, "duration": 3.68}, {"text": " c'est la question \n du r\u00e9gime politique, ", "start": 2927.32, "duration": 2.76}, {"text": " c'est pas \"quel est \n le r\u00e9cit national ?\", ", "start": 2930.24, "duration": 2.72}, {"text": " c'est \"est-ce que \n nous sommes encore ", "start": 2933.12, "duration": 2.6}, {"text": " \"une nation \n en \u00e9tat de marche ?\" ", "start": 2935.88, "duration": 1.68}, {"text": " Ca veut dire : \"Est-ce que \n nous sommes encore une r\u00e9publique ", "start": 2937.72, "duration": 3.16}, {"text": " \"en \u00e9tat de marche ?\" \n En principe, nous sommes ", "start": 2941.04, "duration": 2.44}, {"text": " la R\u00e9publique fran\u00e7aise. \n C'est quoi ? ", "start": 2943.64, "duration": 2.2}, {"text": " C'est une vieille nation qui, \n \u00e0 partir d'une certaine date, ", "start": 2946.0, "duration": 3.2}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 de se gouverner elle-m\u00eame \n par la r\u00e9publique, ", "start": 2949.36, "duration": 2.84}, {"text": " par le r\u00e9gime r\u00e9publicain,\n et donc, ", "start": 2952.36, "duration": 2.08}, {"text": " depuis deux si\u00e8cles,\n nous sommes... ", "start": 2954.6, "duration": 2.2}, {"text": " Oui, c'est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e7a, \n un peu plus. ", "start": 2956.96, "duration": 2.28}, {"text": " -Si on enl\u00e8ve \n les phases d'empire. ", "start": 2959.4, "duration": 2.16}, {"text": " -Nous sommes \n en r\u00e9publique.", "start": 2961.72, "duration": 1.6}, {"text": " Ca, c'est notre histoire. \n La question, aujourd'hui :", "start": 2963.48, "duration": 2.84}, {"text": " est-ce que nous sommes encore\n la R\u00e9publique fran\u00e7aise, ", "start": 2966.48, "duration": 2.96}, {"text": " est-ce que nous sommes encore \n cette vieille nation qui, ", "start": 2969.6, "duration": 3.2}, {"text": " aujourd'hui, \n se gouverne elle-m\u00eame ? ", "start": 2972.96, "duration": 2.24}, {"text": " La r\u00e9ponse est non. \n Depuis quelques ann\u00e9es, ", "start": 2975.36, "duration": 2.56}, {"text": " nous avons d\u00e9cide \n de ne plus \u00eatre ", "start": 2978.08, "duration": 1.92}, {"text": " cette vieille nation \n qui se gouverne elle-m\u00eame, ", "start": 2980.16, "duration": 2.68}, {"text": " puisque nous avons renonc\u00e9 \n \u00e0 la r\u00e9publique, ", "start": 2983.0, "duration": 2.44}, {"text": " puisque nous nous sommes \n \u00f4t\u00e9 le droit ", "start": 2985.6, "duration": 2.52}, {"text": " de nous gouverner \n nous-m\u00eames. ", "start": 2988.28, "duration": 1.84}, {"text": " Aujourd'hui, \n ce n'est plus le gouvernement ", "start": 2990.28, "duration": 2.52}, {"text": " et le Parlement \n qui gouvernent, ce sont ", "start": 2992.96, "duration": 2.28}, {"text": " les juridictions, \n les trait\u00e9s internationaux ", "start": 2995.4, "duration": 2.68}, {"text": " et jamais \n le Conseil constitutionnel, ", "start": 2998.24, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la diff\u00e9rence de la Cour \n constitutionnelle allemande, ", "start": 3000.48, "duration": 3.04}, {"text": " n'a red\u00e9fini \n le r\u00e9gime fran\u00e7ais ", "start": 3003.68, "duration": 1.72}, {"text": " comme une r\u00e9publique \n se gouvernant elle-m\u00eame, ", "start": 3005.56, "duration": 2.52}, {"text": " ce qu'a fait le trait\u00e9... ", "start": 3008.24, "duration": 1.36}, {"text": " -Alors, juste un mot \n parce qu'on arrive \u00e0 la fin. ", "start": 3009.76, "duration": 2.88}, {"text": " -Il y a juste une d\u00e9cision \n dont je suis assez fi\u00e8re. ", "start": 3012.8, "duration": 3.56}, {"text": " Ce n'est pas moi ", "start": 3016.52, "duration": 1.12}, {"text": " qui \u00e9tais rapporteure,\n mais enfin, ", "start": 3017.8, "duration": 2.0}, {"text": " c'est celle de 99 sur la Convention\n du Conseil de l'Europe ", "start": 3019.96, "duration": 3.24}, {"text": " sur les langues minoritaires \n et r\u00e9gionales. ", "start": 3023.36, "duration": 2.84}, {"text": " Le Conseil avait \u00e9t\u00e9 saisi \n par le Premier ministre ", "start": 3026.36, "duration": 3.2}, {"text": " et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n et o\u00f9 on a indiqu\u00e9 ", "start": 3029.72, "duration": 2.8}, {"text": " que le communautarisme, \n en France, ", "start": 3032.68, "duration": 2.0}, {"text": " ce n'\u00e9tait pas \n notre identit\u00e9 nationale, ", "start": 3034.84, "duration": 2.28}, {"text": " donc qu'on ne peut pas \n reconna\u00eetre \u00e0 des groupes ", "start": 3037.28, "duration": 2.64}, {"text": " qui ne sont pas des citoyens \n des droits propres. ", "start": 3040.08, "duration": 2.8}, {"text": " Ca veut dire \n qu'il n'y a pas de droits ", "start": 3043.04, "duration": 2.12}, {"text": " des minorit\u00e9s religieuses, \n ethniques, etc. ", "start": 3045.32, "duration": 2.92}, {"text": " C'est un peu la R\u00e9publique, \n mais c'\u00e9tait il y a longtemps. ", "start": 3048.4, "duration": 3.04}, {"text": " -C'\u00e9tait la R\u00e9publique. \n\n -On a tr\u00e8s peu de temps. ", "start": 3051.6, "duration": 2.52}, {"text": " Jean-Pierre Le Goff. \n\n -Sur les diff\u00e9rentes formes ", "start": 3054.28, "duration": 3.56}, {"text": " d'appartenance, effectivement, \n il y a toujours des filiations. ", "start": 3058.0, "duration": 3.44}, {"text": " Il para\u00eet que je suis \n d'origine bretonne. ", "start": 3061.6, "duration": 2.32}, {"text": " Je pense, la R\u00e9publique, c'est... \n Dans l'Espagne... ", "start": 3064.08, "duration": 2.92}, {"text": " -De Prusse, c'est plus loin. ", "start": 3067.16, "duration": 1.6}, {"text": " -Il y a beaucoup de groupes, etc. \n La question, ", "start": 3068.92, "duration": 2.6}, {"text": " c'est l'espace politique \n lui-m\u00eame. ", "start": 3071.68, "duration": 2.0}, {"text": " C'est dans l'espace politique \n lui-m\u00eame que \u00e7a se pose. ", "start": 3073.84, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a \n une conception r\u00e9publicaine ", "start": 3076.92, "duration": 1.84}, {"text": " qui, pour moi, demeure malgr\u00e9 tout \n un id\u00e9al r\u00e9gulateur. ", "start": 3078.92, "duration": 3.2}, {"text": " C'est un peu un id\u00e9al, \n j'insiste l\u00e0-dessus, ", "start": 3082.28, "duration": 2.64}, {"text": " c'est d'oublier \n ses appartenances premi\u00e8res ", "start": 3085.08, "duration": 2.8}, {"text": " pour se penser \n comme un membre ", "start": 3088.04, "duration": 1.64}, {"text": " de la collectivit\u00e9 \n nationale, ", "start": 3089.84, "duration": 1.72}, {"text": " ce qui est une certaine d\u00e9finition \n individuelle de la citoyennet\u00e9. ", "start": 3091.72, "duration": 3.72}, {"text": " Si on l\u00e2che \u00e7a, on l\u00e2che \n beaucoup de choses. Voil\u00e0. ", "start": 3095.6, "duration": 2.68}, {"text": " -C'est sur le plan politique. ", "start": 3098.44, "duration": 1.6}, {"text": " Sur le plan culturel, ", "start": 3100.2, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e7a laisse la place... \n\n -Sur la question de l'identit\u00e9,", "start": 3102.24, "duration": 2.84}, {"text": " vous avez une r\u00e9action identitaire\n \u00e0 mon avis mauvaise ", "start": 3105.24, "duration": 2.88}, {"text": " qui est de penser \n que l'identit\u00e9 est rigide et fig\u00e9e. ", "start": 3108.28, "duration": 2.88}, {"text": " Vous avez au pouvoir des gens \n qui pensent que l'identit\u00e9 ", "start": 3111.32, "duration": 2.96}, {"text": " bouge tous les jours. \n La r\u00e9alit\u00e9 est entre les deux, ", "start": 3114.44, "duration": 2.72}, {"text": " mais il faut r\u00e9introduire \n de l'affectif. ", "start": 3117.32, "duration": 2.2}, {"text": " L'appartenance \u00e0 la nation, ", "start": 3119.68, "duration": 1.6}, {"text": " c'est pas seulement \n rationnel, id\u00e9ologique. ", "start": 3121.44, "duration": 2.68}, {"text": " C'est d'abord un amour profond \n pour un pays qui a une histoire, ", "start": 3124.28, "duration": 3.92}, {"text": " une singularit\u00e9 qui, pour moi, \n en fait le plus beau pays du monde. ", "start": 3128.36, "duration": 4.12}, {"text": " -Merci. \n Alors, \u00e9coutez, ", "start": 3132.64, "duration": 1.52}, {"text": " il ne nous reste \n plus de temps. ", "start": 3134.32, "duration": 1.6}, {"text": " On aurait pu poursuivre \n cette conversation encore longtemps, ", "start": 3136.08, "duration": 3.6}, {"text": " mais le temps \u00e9coul\u00e9 est l\u00e0. ", "start": 3139.84, "duration": 2.0}, {"text": " Je voudrais vous pr\u00e9senter \n une br\u00e8ve bibliographie ", "start": 3142.0, "duration": 3.52}, {"text": " de Samuel Huntington, ", "start": 3145.68, "duration": 1.64}, {"text": " que nous connaissons tous, \n puisqu'il est l'auteur ", "start": 3147.48, "duration": 4.12}, {"text": " de cette r\u00e9volution avort\u00e9e \n sur la fin de l'histoire. ", "start": 3151.76, "duration": 2.88}, {"text": " Il a publi\u00e9 un livre \n sur le choc des civilisations... ", "start": 3154.8, "duration": 5.32}, {"text": " -Remarquable. \n\n -...qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 ", "start": 3160.28, "duration": 2.72}, {"text": " chez Odile Jacob. \n\n -Il parle de l'Ukraine, d'ailleurs. ", "start": 3163.16, "duration": 3.28}, {"text": " -Je vous rappelle... Alors, \n No\u00eblle Lenoir, vous avez publi\u00e9 ", "start": 3166.6, "duration": 4.32}, {"text": " avec Philippe Valletoux \n et Marc Lambron, ", "start": 3171.08, "duration": 2.76}, {"text": " \"L'Europe de Daumier \u00e0 nos jours\". \n Ca, c'\u00e9tait... ", "start": 3174.0, "duration": 3.12}, {"text": " C'est une belle Europe, \n celle-l\u00e0. ", "start": 3177.28, "duration": 2.36}, {"text": " -Un petit peu \n avec les caricaturistes de Charlie ", "start": 3179.8, "duration": 2.68}, {"text": " il y a quelque temps, oui. \n C'\u00e9tait ", "start": 3182.64, "duration": 1.84}, {"text": " une belle Europe. \n\n -Vous dites \u00e7a avec nostalgie. ", "start": 3184.64, "duration": 2.88}, {"text": " -Oui, parce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \n une fracture et une rupture, ", "start": 3187.68, "duration": 4.04}, {"text": " donc, la fin de la libert\u00e9 \n d'expression en janvier 2015. ", "start": 3191.88, "duration": 3.08}, {"text": " -Merci. Julien Aubert, \n \"Emmanuel, le faux proph\u00e8te\" ", "start": 3195.12, "duration": 3.92}, {"text": " aux \u00e9ditions du Rocher. ", "start": 3199.2, "duration": 2.08}, {"text": " Emmanuel, c'est un proph\u00e8te \n de la Bible ", "start": 3201.44, "duration": 2.16}, {"text": " ou c'est un proph\u00e8te \n du temps pr\u00e9sent ? ", "start": 3203.76, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est un proph\u00e8te qui s'est perdu \n dans le d\u00e9sert, en tout cas. ", "start": 3206.04, "duration": 3.28}, {"text": " -On n'en dit pas plus. ", "start": 3209.48, "duration": 1.24}, {"text": " Rires \n\n Voil\u00e0. Je rappelle... ", "start": 3210.88, "duration": 2.44}, {"text": " Gabrielle Halpern, \n vous avez publi\u00e9 ", "start": 3214.88, "duration": 2.4}, {"text": " \"Tous centaures, \n \u00e9loge de l'hybridation\". ", "start": 3217.44, "duration": 2.68}, {"text": " Est-ce que l'hybridation premi\u00e8re \n n'est pas celle ", "start": 3220.28, "duration": 3.04}, {"text": " qui nous hybride \n aux livres et \u00e0 la culture ? ", "start": 3223.48, "duration": 2.36}, {"text": " -Effectivement. L'hybridation, \n c'est l'id\u00e9e de cr\u00e9er des ponts ", "start": 3226.0, "duration": 3.64}, {"text": " entre les mondes, tout simplement, \n entre les univers, les imaginaires, ", "start": 3229.8, "duration": 3.84}, {"text": " les m\u00e9tiers... \n\n -Jean-Pierre Le Goff, ", "start": 3233.8, "duration": 2.04}, {"text": " je rappelle, \n on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9, ", "start": 3236.0, "duration": 3.12}, {"text": " que vous avez publi\u00e9 \"Mes ann\u00e9es \n folles\" chez Robert Laffont ", "start": 3239.28, "duration": 4.6}, {"text": " et c'est toujours \n ces fameuses ann\u00e9es folles ", "start": 3244.04, "duration": 2.48}, {"text": " que vous incriminez \n dans le changement, c'est \u00e7a ? ", "start": 3246.68, "duration": 2.8}, {"text": " -Je pense que c'est une r\u00e9volution \n de la seconde moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle ", "start": 3249.64, "duration": 3.64}, {"text": " qui est une r\u00e9volution culturelle \n qui a beaucoup compt\u00e9 ", "start": 3253.44, "duration": 3.88}, {"text": " dans ce que... Autour de quoi \n on a discut\u00e9 aujourd'hui. ", "start": 3257.48, "duration": 3.32}, {"text": " -Alors, Pierre Manent, \"Pascal \n et la proposition chr\u00e9tienne\", ", "start": 3260.96, "duration": 3.88}, {"text": " est-ce que, finalement, \n c'est cette proposition ", "start": 3265.0, "duration": 3.68}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9e ? ", "start": 3268.84, "duration": 1.4}, {"text": " -Je ne pense pas qu'elle ait \u00e9t\u00e9 \n compl\u00e8tement effac\u00e9e, ", "start": 3270.4, "duration": 3.56}, {"text": " puisque j'essaie de... \n\n -Non mais ", "start": 3274.12, "duration": 1.84}, {"text": " je parle \n dans l'air du temps. ", "start": 3276.12, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est, c'est... \n Je, je... Oui, bien s\u00fbr, ", "start": 3278.4, "duration": 2.96}, {"text": " il y a un effondrement visible, \n mais \u00e7a, \u00e7a ne nous dit pas tout ", "start": 3281.52, "duration": 3.8}, {"text": " de notre situation \n religieuse, spirituelle. ", "start": 3285.48, "duration": 3.84}, {"text": " Les... Les... \n Les ressources de la religion ", "start": 3289.48, "duration": 4.16}, {"text": " sont myst\u00e9rieuses, donc... ", "start": 3293.8, "duration": 2.96}, {"text": " je ne sais pas \n ce qui adviendra demain. ", "start": 3298.44, "duration": 3.0}, {"text": " -Merci. Donc nous restons \n avec cette hypoth\u00e8se. ", "start": 3301.6, "duration": 2.72}, {"text": " Je voudrais vous remercier, \n mesdames, ", "start": 3304.48, "duration": 2.16}, {"text": " merci, messieurs, \n d'avoir \u00f4 combien ", "start": 3306.8, "duration": 2.96}, {"text": " anim\u00e9 \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ", "start": 3309.92, "duration": 1.4}, {"text": " cette conversation ", "start": 3311.48, "duration": 1.36}, {"text": " fort int\u00e9ressante sur... ", "start": 3313.0, "duration": 1.6}, {"text": " Je crois que l'identit\u00e9 nationale \n est vraiment ", "start": 3314.76, "duration": 2.88}, {"text": " un sujet \n tr\u00e8s pr\u00e9occupant, ", "start": 3317.8, "duration": 1.92}, {"text": " m\u00eame s'il n'appara\u00eet pas \n directement. ", "start": 3319.88, "duration": 2.72}, {"text": " Je voudrais remercier l'\u00e9quipe \n de LCP qui a permis la r\u00e9alisation ", "start": 3322.76, "duration": 3.44}, {"text": " de cette \u00e9mission et, \n avant de nous quitter, ", "start": 3326.36, "duration": 3.24}, {"text": " je vous laisse avec cette pens\u00e9e \n qui vient du sud : ", "start": 3329.76, "duration": 3.6}, {"text": " \"A mes yeux, \n chaque communaut\u00e9 historique ", "start": 3333.52, "duration": 2.92}, {"text": " \"a une identit\u00e9 diff\u00e9rente \n et respectable ", "start": 3336.6, "duration": 2.92}, {"text": " \"qui doit \u00eatre maintenue \n et d\u00e9fendue.\" ", "start": 3339.68, "duration": 2.64}, {"text": " C'est un... \n C'est un extrait d'un ouvrage ", "start": 3342.48, "duration": 3.88}, {"text": " de Max Gallo. ", "start": 3346.52, "duration": 1.28}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3349.48, "duration": 2.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 3351.64, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 3353.8, "duration": 3.16}]}