{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Les Fran\u00e7ais l'ont d\u00e9couvert \n pendant le Covid. ", "start": 0.08, "duration": 2.72}, {"text": " Pourtant, sous sa blouse \n et son st\u00e9thoscope, ", "start": 2.96, "duration": 2.44}, {"text": " mon invit\u00e9 a toujours port\u00e9 \n une \u00e9charpe tricolore d'\u00e9lu. ", "start": 5.56, "duration": 3.36}, {"text": " Une double casquette \n qui lui a parfois \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9e, ", "start": 9.08, "duration": 2.92}, {"text": " mais qu'il assume totalement. ", "start": 12.16, "duration": 2.12}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 14.44, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 16.6, "duration": 10.92}, {"text": " Bonjour, Philippe Juvin. ", "start": 27.68, "duration": 1.72}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Cela fait plus de 40 ans maintenant", "start": 29.56, "duration": 2.72}, {"text": " que votre vie se partage \n entre deux passions ", "start": 32.44, "duration": 2.32}, {"text": " tr\u00e8s prenantes : ", "start": 34.92, "duration": 1.0}, {"text": " la politique d'un c\u00f4t\u00e9, \n d'abord au sein de l'UMP, ", "start": 36.08, "duration": 2.76}, {"text": " puis des R\u00e9publicains, \n et puis la m\u00e9decine. ", "start": 39.0, "duration": 2.56}, {"text": " Vous dites : \"L'engagement ne vaut \n que s'il est total.\" ", "start": 41.72, "duration": 3.0}, {"text": " Mais peut-on totalement \n \u00eatre engag\u00e9 dans la politique ", "start": 44.88, "duration": 2.88}, {"text": " et \u00eatre chef des urgences \n \u00e0 l'h\u00f4pital Pompidou ? ", "start": 47.92, "duration": 2.52}, {"text": " -C'est un sujet. \n Depuis le d\u00e9but, ", "start": 50.6, "duration": 1.76}, {"text": " je fais les deux. \n D'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 52.52, "duration": 2.08}, {"text": " je l'assume parce que je pense\n que je suis meilleur m\u00e9decin ", "start": 54.76, "duration": 3.76}, {"text": " car j'ai eu \n des fonctions publiques ", "start": 58.68, "duration": 1.92}, {"text": " et j'\u00e9tais peut-\u00eatre \n meilleur maire ", "start": 60.76, "duration": 2.04}, {"text": " et d\u00e9put\u00e9 \n avec une exp\u00e9rience professionnelle.", "start": 62.96, "duration": 2.64}, {"text": " Je plaide, en fait,\n paradoxalement ", "start": 65.76, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 la doxa habituelle, \n pour que plus d'hommes", "start": 67.84, "duration": 2.32}, {"text": " et de femmes politiques \n gardent leur m\u00e9tier. ", "start": 70.32, "duration": 2.4}, {"text": " -Ca vous permet de garder un ancrage \n dans la vie r\u00e9elle ? ", "start": 72.88, "duration": 2.88}, {"text": " -Ca permet d'avoir \n les pieds dans la glaise", "start": 75.92, "duration": 2.28}, {"text": " et d'\u00e9viter de disserter \n sur des sujets inconnus. ", "start": 78.36, "duration": 2.64}, {"text": " Je suis frapp\u00e9 de voir les gens \n m'expliquer des trucs ", "start": 81.16, "duration": 3.04}, {"text": " que je vois, l\u00e0. \n Ils m'expliquent et d\u00e9crivent ", "start": 84.36, "duration": 2.68}, {"text": " quelque chose que je ne connais pas. \n\n -Ca pose ", "start": 87.2, "duration": 2.36}, {"text": " une question d'agenda \n car vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois ", "start": 89.72, "duration": 2.52}, {"text": " maire de La Garenne-Colombes, \n d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, ", "start": 92.4, "duration": 2.6}, {"text": " et chef des urgences \n \u00e0 Pompidou. ", "start": 95.16, "duration": 1.84}, {"text": " Comment vous faites ? ", "start": 97.16, "duration": 1.24}, {"text": " -Plus on travaille,\n plus on travaille. ", "start": 98.56, "duration": 2.08}, {"text": " Vous le savez. \n Encore une fois, les 2 m\u00e9tiers", "start": 100.8, "duration": 2.48}, {"text": " se nourrissent \n et il y a un point commun ", "start": 103.44, "duration": 2.04}, {"text": " entre l'action politique locale ", "start": 105.64, "duration": 1.76}, {"text": " mais aussi nationale et la m\u00e9decine.\n On s'occupe des autres. ", "start": 107.56, "duration": 3.6}, {"text": " Et puis, c'est pas \u00e0 moi \n de dire si je le fais bien, ", "start": 112.56, "duration": 2.92}, {"text": " c'est par exemple aux \u00e9lecteurs. \n Dans ma mairie, ", "start": 115.64, "duration": 2.84}, {"text": " les gens m'ont r\u00e9\u00e9lu au 1er tour \n avec des scores tr\u00e8s importants. ", "start": 118.64, "duration": 3.48}, {"text": " Ca montre que, peut-\u00eatre, ", "start": 122.28, "duration": 1.52}, {"text": " je n'\u00e9tais pas \n un si mauvais maire que \u00e7a. ", "start": 123.96, "duration": 2.36}, {"text": " Moi, j'assume. ", "start": 126.48, "duration": 1.0}, {"text": " Les personnalit\u00e9s politiques \n doivent garder leur m\u00e9tier. ", "start": 127.64, "duration": 3.16}, {"text": " En Suisse, la quasi-totalit\u00e9 \n des d\u00e9put\u00e9s ont gard\u00e9 ", "start": 130.96, "duration": 2.84}, {"text": " leur activit\u00e9 professionnelle. ", "start": 133.96, "duration": 1.76}, {"text": " -Concernant la politique, ", "start": 135.88, "duration": 1.56}, {"text": " votre 1er engagement \n \u00e9tait \u00e0 l'UJP, ", "start": 137.6, "duration": 1.96}, {"text": " Union des Jeunes \n pour le Progr\u00e8s. ", "start": 139.72, "duration": 1.84}, {"text": " C'\u00e9tait le mouvement \n des jeunes gaullistes de gauche, ", "start": 141.72, "duration": 3.12}, {"text": " si l'on peut dire. \n C'est l\u00e0 que vous avez contract\u00e9 ", "start": 145.0, "duration": 2.92}, {"text": " le virus de la politique ? \n\n -Oui, j'ai commenc\u00e9 l\u00e0. ", "start": 148.08, "duration": 2.8}, {"text": " En vrai, j'avais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu peu avant \n conseiller municipal de ma commune.", "start": 151.04, "duration": 3.8}, {"text": " J'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 au niveau local, ", "start": 155.0, "duration": 1.6}, {"text": " mais non-engag\u00e9 dans un parti, \n et puis, l'UJP, ", "start": 156.76, "duration": 3.48}, {"text": " ce que j'ai aim\u00e9 l\u00e0-bas, \n d'abord, c'\u00e9tait un petit parti.", "start": 160.4, "duration": 3.04}, {"text": " C'est formidable parce que ", "start": 163.6, "duration": 1.44}, {"text": " tr\u00e8s vite, \n vous avez des responsabilit\u00e9s ", "start": 165.2, "duration": 2.2}, {"text": " et vous devenez \n responsable national. ", "start": 167.56, "duration": 2.08}, {"text": " -Ce que vous avez \u00e9t\u00e9. \n\n -J'ai pr\u00e9sid\u00e9 l'UJP.", "start": 169.8, "duration": 2.48}, {"text": " Et puis, \u00e7a permet \n d'apprendre la politique. ", "start": 172.44, "duration": 3.56}, {"text": " Quand, \u00e0 19 ans, vous organisez \n une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 176.16, "duration": 3.12}, {"text": " des groupes de travail, \n des commissions... ", "start": 179.44, "duration": 2.44}, {"text": " J'ai cr\u00e9\u00e9 un syndicat \u00e9tudiant \n \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 182.04, "duration": 2.4}, {"text": " Vous apprenez la mati\u00e8re, \n donc oui. ", "start": 184.6, "duration": 2.2}, {"text": " -Vous faites des rencontres. ", "start": 186.96, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui. \n\n -Olivier Marleix, ", "start": 188.72, "duration": 1.48}, {"text": " votre pr\u00e9sident de groupe actuel. ", "start": 190.36, "duration": 1.84}, {"text": " -Olivier \u00e9tait \n mon secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 192.36, "duration": 2.24}, {"text": " quand j'\u00e9tais pr\u00e9sident. ", "start": 194.76, "duration": 1.52}, {"text": " -Et au niveau local, \n vous avez aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9lu ", "start": 196.44, "duration": 2.6}, {"text": " conseiller municipal d\u00e8s 1983 \n \u00e0 La Garenne-Colombes. ", "start": 199.2, "duration": 3.08}, {"text": " Vous aviez alors 19 ans. \n Et puis, on vous voit en photo", "start": 202.44, "duration": 3.08}, {"text": " sur votre premier mandat de maire. \n Ca remonte \u00e0 2001. ", "start": 205.68, "duration": 2.76}, {"text": " Vous \u00e9tiez \n face au maire sortant ", "start": 208.6, "duration": 1.72}, {"text": " de l'\u00e9poque. \n C'est une histoire \u00e9tonnante. ", "start": 210.48, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez voulu mener ", "start": 213.08, "duration": 1.48}, {"text": " une sorte de vendetta \u00e9lectorale \n pour venger ", "start": 214.72, "duration": 2.56}, {"text": " votre p\u00e8re. ", "start": 217.44, "duration": 0.88}, {"text": " Ce sont vos racines corses \n qui ont parl\u00e9 ? ", "start": 218.48, "duration": 2.16}, {"text": " Racontez-nous. ", "start": 220.8, "duration": 1.12}, {"text": " -Il y avait eu une m\u00e9sentente \n tr\u00e8s importante entre mon p\u00e8re ", "start": 222.08, "duration": 4.12}, {"text": " et le maire de la commune\n dont j'\u00e9tais l'adjoint. ", "start": 226.36, "duration": 2.72}, {"text": " Je consid\u00e9rais, \n et consid\u00e8re encore,", "start": 229.24, "duration": 2.16}, {"text": " d'ailleurs, \n que le maire de la commune ", "start": 231.56, "duration": 2.24}, {"text": " avait fait d\u00e9faut \n \u00e0 mon p\u00e8re gravement ", "start": 233.96, "duration": 2.52}, {"text": " avec une atteinte ", "start": 236.64, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'honneur. \n J'\u00e9tais all\u00e9 le voir ", "start": 238.04, "duration": 1.84}, {"text": " et lui avais dit : \n \"Ce que vous avez fait ", "start": 240.04, "duration": 2.08}, {"text": " \"\u00e0 mon p\u00e8re n'est pas correct. ", "start": 242.28, "duration": 1.72}, {"text": " \"Cela contrevient \n aux r\u00e8gles de l'honneur ", "start": 244.16, "duration": 2.32}, {"text": " \"et dans un an, \n il y a des \u00e9lections. ", "start": 246.64, "duration": 2.0}, {"text": " \"Je me pr\u00e9senterai et gagnerai.\" ", "start": 248.8, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a eu les \u00e9lections, \n et je l'ai battu. ", "start": 250.8, "duration": 2.2}, {"text": " -C'est-\u00e0-dire que ", "start": 253.16, "duration": 1.2}, {"text": " vous ne vous seriez pas pr\u00e9sent\u00e9 \n sans cela ? ", "start": 254.52, "duration": 2.64}, {"text": " -On ne refait pas la vie, \n mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ", "start": 257.32, "duration": 1.92}, {"text": " un moteur. ", "start": 259.4, "duration": 1.32}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 un moteur. ", "start": 260.88, "duration": 1.32}, {"text": " Laver l'honneur de son p\u00e8re, ", "start": 262.36, "duration": 2.16}, {"text": " c'est quelque chose d'important, \n Vous avez raison, ", "start": 264.68, "duration": 2.76}, {"text": " c'est comme une histoire corse \n \u00e0 la \"Colomba\". ", "start": 267.6, "duration": 2.48}, {"text": " -En tant que m\u00e9decin, vous avez \u00e9t\u00e9 \n anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur, ", "start": 270.24, "duration": 3.4}, {"text": " puis urgentiste, ", "start": 273.8, "duration": 0.96}, {"text": " chef de clinique \u00e0 Bichat, \n puis chef des urgences ", "start": 274.92, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 Pompidou. \n Selon vous, m\u00e9decin et maire, ", "start": 278.08, "duration": 2.2}, {"text": " c'est le m\u00eame m\u00e9tier. ", "start": 280.44, "duration": 1.2}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr. ", "start": 281.8, "duration": 1.12}, {"text": " On s'occupe des autres. \n Si vous saviez ", "start": 283.08, "duration": 2.2}, {"text": " combien de fois les gens \n quittent mon bureau de maire", "start": 285.44, "duration": 2.76}, {"text": " en disant : \"Au revoir, docteur.\"\n En fait, les gens... ", "start": 288.36, "duration": 2.84}, {"text": " Il faut savoir que \n les maires et les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 291.36, "duration": 2.32}, {"text": " sont les seules relations ", "start": 293.84, "duration": 1.44}, {"text": " des gens \n qui n'ont pas de relation.", "start": 295.44, "duration": 1.84}, {"text": " La moiti\u00e9 des gens qui habitent\n dans nos villes sont seuls, ", "start": 297.44, "duration": 3.24}, {"text": " vivent seuls ou avec un enfant,\n mais sans adulte. ", "start": 300.84, "duration": 2.6}, {"text": " Ils ne connaissent personne. \n Vous, vous avez des relations. ", "start": 303.6, "duration": 3.4}, {"text": " La moiti\u00e9 des gens, non. \n Le maire est la seule relation ", "start": 307.16, "duration": 2.84}, {"text": " comme le m\u00e9decin. \n Si vous avez un probl\u00e8me, ", "start": 310.16, "duration": 2.32}, {"text": " m\u00e9dical ou pas, \n vous allez voir le m\u00e9decin. ", "start": 312.64, "duration": 2.92}, {"text": " Si vous avez un probl\u00e8me,\n municipal ou pas, ", "start": 315.72, "duration": 2.28}, {"text": " vous allez voir le maire. ", "start": 318.16, "duration": 1.64}, {"text": " Encore une fois,\n c'est banal ", "start": 319.96, "duration": 1.6}, {"text": " qu'on me dise \"bonjour, docteur\" ", "start": 321.72, "duration": 2.08}, {"text": " au lieu \n de \"bonjour, monsieur le maire\". ", "start": 323.96, "duration": 2.56}, {"text": " -Ils ne s'y retrouvent plus \n entre vos deux facettes ? ", "start": 326.68, "duration": 2.8}, {"text": " -C'est le m\u00eame m\u00e9tier. \n\n -Un maire quand m\u00eame ", "start": 329.64, "duration": 2.44}, {"text": " ne va pas en Afghanistan \n pour sauver des vies. ", "start": 332.24, "duration": 2.4}, {"text": " Vous vous \u00eates engag\u00e9, \n vous, m\u00e9decin, ", "start": 334.8, "duration": 2.04}, {"text": " comme m\u00e9decin militaire. \n\n -Oui. ", "start": 337.0, "duration": 1.84}, {"text": " -Aux c\u00f4t\u00e9s de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise \n en 2008. ", "start": 339.0, "duration": 2.24}, {"text": " -En 2008, c'\u00e9tait le grand moment. \n C'\u00e9tait tr\u00e8s dur en Afghanistan. ", "start": 341.4, "duration": 3.68}, {"text": " On a m\u00eame perdu \n des soldats fran\u00e7ais \u00e0 Uzbin. ", "start": 345.24, "duration": 2.52}, {"text": " Et moi, j'ai voulu ", "start": 347.92, "duration": 1.16}, {"text": " exercer la m\u00e9decine de guerre, \n voir ce que c'\u00e9tait ", "start": 349.24, "duration": 2.72}, {"text": " et comprendre un pays en guerre. ", "start": 352.12, "duration": 1.72}, {"text": " J'ai pris un engagement \u00e0 l'arm\u00e9e\n et je suis parti comme officier ", "start": 354.0, "duration": 3.4}, {"text": " l\u00e0-bas pendant plusieurs mois, \n de mai \u00e0 ao\u00fbt 2008. ", "start": 357.56, "duration": 3.76}, {"text": " Et j'ai soign\u00e9. ", "start": 361.48, "duration": 1.0}, {"text": " Alors je soignais \n des militaires fran\u00e7ais bless\u00e9s, ", "start": 362.64, "duration": 2.76}, {"text": " des militaires du contingent alli\u00e9 \n dont des Am\u00e9ricains. ", "start": 365.56, "duration": 3.36}, {"text": " Des militaires afghans ", "start": 369.08, "duration": 1.48}, {"text": " qui \u00e9taient nos alli\u00e9s, bless\u00e9s, \n des Talibans et des civils. ", "start": 370.72, "duration": 3.2}, {"text": " L\u00e0, on me voit avec une photo, ", "start": 374.08, "duration": 2.4}, {"text": " je soignais... \n On avait un h\u00f4pital militaire", "start": 376.64, "duration": 2.4}, {"text": " pr\u00e8s de Kaboul ", "start": 379.2, "duration": 1.0}, {"text": " et puis je participais \n \u00e0 des missions o\u00f9 on allait", "start": 380.36, "duration": 2.6}, {"text": " soigner dans les villages. ", "start": 383.12, "duration": 1.44}, {"text": " L\u00e0, vous voyez, je suis entour\u00e9\n d'une s\u00e9rie de jeunes. ", "start": 384.72, "duration": 3.68}, {"text": " C'est un souvenir tr\u00e8s fort. \n\n -En tant que chef ", "start": 388.56, "duration": 3.04}, {"text": " des urgences \n d'un grand h\u00f4pital parisien, ", "start": 391.76, "duration": 2.4}, {"text": " vous \u00e9tiez en 1re ligne \n lors du Covid. ", "start": 394.32, "duration": 2.2}, {"text": " En plus de votre travail \n \u00e0 l'h\u00f4pital, ", "start": 396.68, "duration": 2.08}, {"text": " vous avez multipli\u00e9 ", "start": 398.92, "duration": 1.08}, {"text": " les interventions \n dans les m\u00e9dias. ", "start": 400.16, "duration": 2.44}, {"text": " Est-ce que, r\u00e9trospectivement, \n vous pensez avoir \u00e9t\u00e9 ", "start": 402.76, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 votre place en faisant cela ? ", "start": 406.12, "duration": 1.88}, {"text": " -C'est une question int\u00e9ressante\n et difficile. ", "start": 408.16, "duration": 2.6}, {"text": " Je pense que oui. Pourquoi ? ", "start": 410.92, "duration": 1.48}, {"text": " Parce que je pense que si, ", "start": 412.56, "duration": 2.04}, {"text": " nous qui savons \n un peu plus que les autres, ", "start": 414.76, "duration": 2.6}, {"text": " parce qu'on a une formation, \n parce qu'on voit, ", "start": 417.52, "duration": 2.44}, {"text": " nous ne disons pas les choses, ", "start": 420.12, "duration": 1.6}, {"text": " on laisse la place \u00e0 ceux \n qui racontent n'importe quoi. ", "start": 421.88, "duration": 2.88}, {"text": " Je ne fais pas la liste ", "start": 424.92, "duration": 1.32}, {"text": " de ceux qui racontent \n n'importe quoi. ", "start": 426.4, "duration": 2.12}, {"text": " -Les experts autoproclam\u00e9s. \n\n -Oui. ", "start": 428.68, "duration": 2.04}, {"text": " Moi, je voyais des gens \n qui mouraient, ", "start": 430.88, "duration": 2.28}, {"text": " je voyais quand on n'avait pas \n de masques et pas de gants, ", "start": 433.32, "duration": 3.36}, {"text": " et quand on n'avait pas de blouses. \n Je le disais ", "start": 436.84, "duration": 2.44}, {"text": " parce que je le voyais, ", "start": 439.44, "duration": 1.2}, {"text": " mais j'\u00e9tais tr\u00e8s conscient aussi \n du fait que, ", "start": 440.8, "duration": 2.48}, {"text": " si je me trompais, \n cela pouvait faire... ", "start": 443.44, "duration": 2.68}, {"text": " C'\u00e9tait une tache \n un peu d\u00e9finitive. ", "start": 446.28, "duration": 2.12}, {"text": " On ne nous croirait plus. ", "start": 448.56, "duration": 1.32}, {"text": " Je crois que je suis dans mon r\u00f4le, \n en fait. ", "start": 450.04, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a un livre, ", "start": 452.4, "duration": 1.0}, {"text": " \"La trahison des clercs\", ", "start": 453.56, "duration": 1.52}, {"text": " de Julien Benda \n \u00e9crit entre les deux guerres", "start": 455.24, "duration": 2.44}, {"text": " o\u00f9 Benda explique \n que les clercs, ", "start": 457.84, "duration": 2.6}, {"text": " les intellectuels, \n ont trahi parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 460.6, "duration": 2.64}, {"text": " ils n'ont pas dit \n ce qu'ils avaient compris. ", "start": 463.4, "duration": 2.32}, {"text": " Il parle de la mont\u00e9e \n du nazisme. ", "start": 465.88, "duration": 2.28}, {"text": " M\u00eame si le sujet est diff\u00e9rent, \n je me suis dit : ", "start": 468.32, "duration": 2.4}, {"text": " \"Je sais des choses \n que les autres ne savent pas. ", "start": 470.88, "duration": 2.52}, {"text": " \"Je vais les dire.\" \n\n -On va r\u00e9\u00e9couter ", "start": 473.56, "duration": 1.88}, {"text": " un extrait d'une de vos interviews \n de l'\u00e9poque. ", "start": 475.6, "duration": 2.52}, {"text": " C'\u00e9tait en 2021 au moment ", "start": 478.28, "duration": 1.32}, {"text": " o\u00f9 Jean Castex avait annonc\u00e9 \n un reconfinement partiel ", "start": 479.76, "duration": 2.88}, {"text": " pour 16 d\u00e9partements. ", "start": 482.8, "duration": 1.24}, {"text": " Et vous \u00e9tiez l'invit\u00e9 \n de nos confr\u00e8res de Public S\u00e9nat. ", "start": 484.2, "duration": 3.0}, {"text": " *-Le vrai sujet, ", "start": 487.36, "duration": 1.44}, {"text": " c'est qu'on est face \n \u00e0 un aveu d'\u00e9chec ", "start": 488.96, "duration": 1.96}, {"text": " de cette politique \n qui a consist\u00e9 ", "start": 491.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 agir par intuition \n depuis maintenant deux mois ", "start": 493.0, "duration": 3.6}, {"text": " ou trois mois en disant ", "start": 496.76, "duration": 1.68}, {"text": " qu'on croise les doigts ", "start": 498.6, "duration": 1.32}, {"text": " et puis on attend \n que quelque chose se passe, ", "start": 500.08, "duration": 2.4}, {"text": " une sorte de pens\u00e9e magique. \n Manifestement, c'est un \u00e9chec ", "start": 502.64, "duration": 3.2}, {"text": " puisqu'on voit bien \n qu'on est d\u00e9bord\u00e9s. ", "start": 506.0, "duration": 2.36}, {"text": " Je suis aussi maire ", "start": 508.52, "duration": 1.04}, {"text": " ainsi que m\u00e9decin. ", "start": 509.72, "duration": 1.04}, {"text": " J'ai toujours not\u00e9 \n qu'entre les annonces de la veille ", "start": 510.92, "duration": 2.84}, {"text": " par les conf\u00e9rences de presse \n et les d\u00e9crets le lendemain, ", "start": 513.92, "duration": 3.72}, {"text": " il y avait \n une diff\u00e9rence abyssale ", "start": 517.8, "duration": 1.88}, {"text": " entre les annonces \n et ce qui a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9. ", "start": 519.84, "duration": 2.36}, {"text": " Il faut lire le d\u00e9cret du matin. \n J'ignore ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9. ", "start": 522.36, "duration": 3.16}, {"text": " -Alors j'ai choisi cet extrait \n parce qu'il illustre un peu ", "start": 525.68, "duration": 3.2}, {"text": " ce que vos adversaires \n vous ont reproch\u00e9 \u00e0 un moment, ", "start": 529.04, "duration": 3.2}, {"text": " une sorte de double ", "start": 532.4, "duration": 1.2}, {"text": " casquette un peu ambigu\u00eb ", "start": 533.76, "duration": 1.32}, {"text": " quand vous interveniez \n pour critiquer le gouvernement. ", "start": 535.24, "duration": 3.2}, {"text": " On ne sait plus si c'est le m\u00e9decin \n qui parle ", "start": 538.6, "duration": 2.56}, {"text": " ou l'homme politique de droite. ", "start": 541.32, "duration": 1.8}, {"text": " -Oui, je comprends. \n Alors d'abord, ", "start": 543.28, "duration": 2.0}, {"text": " vous accepterez l'id\u00e9e \n que chaque fois ", "start": 545.44, "duration": 2.2}, {"text": " que je me pr\u00e9sentais, pas cach\u00e9,\n c'est-\u00e0-dire que je disais que ", "start": 547.8, "duration": 3.72}, {"text": " je suis homme politique \n et m\u00e9decin. ", "start": 551.68, "duration": 2.0}, {"text": " C'est comme \u00e7a que j'intervenais. \n Les gens ne le comprennent pas. ", "start": 553.84, "duration": 3.48}, {"text": " On aime vous mettre dans une case, \n l'une ou l'autre. ", "start": 557.48, "duration": 2.76}, {"text": " Il se trouve que je suis les deux. \n C'est peut-\u00eatre ", "start": 560.4, "duration": 2.6}, {"text": " parce que je suis les deux ", "start": 563.16, "duration": 1.32}, {"text": " que je dis des choses \n pas inint\u00e9ressantes. ", "start": 564.64, "duration": 2.32}, {"text": " Donc je l'assume. \n Je comprends que c'est complexe, ", "start": 567.12, "duration": 2.72}, {"text": " mais, vous voyez, \n je trouve que le d\u00e9bat politique ", "start": 570.0, "duration": 2.64}, {"text": " est r\u00e9duit \u00e0 des cases, \n on vous met dans des cases. ", "start": 572.8, "duration": 3.04}, {"text": " -On vous l'a reproch\u00e9 ", "start": 576.0, "duration": 1.16}, {"text": " au point que \n vous n'avez pas eu ", "start": 577.32, "duration": 1.88}, {"text": " la L\u00e9gion d'honneur \n alors que vous \u00e9tiez ", "start": 579.36, "duration": 2.28}, {"text": " sur la liste \n des mobilis\u00e9s du Covid. ", "start": 581.8, "duration": 2.04}, {"text": " -C'est pas grave. \n Non, non. ", "start": 584.0, "duration": 1.44}, {"text": " Encore une fois, \n il ne faut pas juger les gens ", "start": 585.6, "duration": 2.4}, {"text": " sur ce qu'ils... ", "start": 588.16, "duration": 1.12}, {"text": " D'o\u00f9 ils viennent \n et sur ce qu'ils disent.", "start": 589.44, "duration": 2.24}, {"text": " -Cette crise du Covid \n vous a donn\u00e9 une certaine notori\u00e9t\u00e9. ", "start": 591.84, "duration": 3.08}, {"text": " Et vous vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9 \n \u00e0 la primaire de la droite ", "start": 595.08, "duration": 2.72}, {"text": " pour la pr\u00e9sidentielle. ", "start": 597.96, "duration": 1.88}, {"text": " Est-ce que l'homme politique \n n'a pas cherch\u00e9 ", "start": 600.0, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 surfer \n sur la popularit\u00e9 du m\u00e9decin ? ", "start": 602.56, "duration": 2.08}, {"text": " -Non. En fait, \n la crise Covid m'a appris une chose", "start": 604.8, "duration": 2.88}, {"text": " et qui m'a beaucoup irrit\u00e9. ", "start": 607.84, "duration": 1.44}, {"text": " C'est la raison de ma pr\u00e9sentation. \n Je trouvais ", "start": 609.44, "duration": 2.64}, {"text": " que la classe politique en g\u00e9n\u00e9ral, \n et c'est toujours le cas, ", "start": 612.24, "duration": 3.4}, {"text": " fait votre travail \u00e0 vous, ", "start": 615.8, "duration": 1.4}, {"text": " journaliste, et commente.\n Je n'attends pas ", "start": 617.36, "duration": 2.88}, {"text": " des commentaires \n des hommes politiques. ", "start": 620.4, "duration": 2.32}, {"text": " J'attends d'eux ", "start": 622.88, "duration": 1.08}, {"text": " qu'ils fassent des propositions.\n Ca a \u00e9t\u00e9 un grand moteur ", "start": 624.12, "duration": 3.28}, {"text": " de ma... \n\n -Candidature. ", "start": 627.56, "duration": 1.32}, {"text": " -Oui. Ca a \u00e9t\u00e9 de dire : ", "start": 629.04, "duration": 1.16}, {"text": " \"Arr\u00eatez de commenter les faits. \n Que proposez-vous ?\" ", "start": 630.36, "duration": 2.96}, {"text": " Je croyais voir \n des choses que ", "start": 633.48, "duration": 1.76}, {"text": " les autres voyaient pas. ", "start": 635.4, "duration": 1.36}, {"text": " Quand on parlait \n des services publics, je disais ", "start": 636.92, "duration": 2.6}, {"text": " qu'on devait les sauver. \n Il faut pas ", "start": 639.68, "duration": 1.88}, {"text": " moins 500 000 fonctionnaires \n comme on disait \u00e0 droite. ", "start": 641.72, "duration": 2.88}, {"text": " Au contraire, ", "start": 644.76, "duration": 1.0}, {"text": " on manque de fonctionnaires\n \u00e0 la bonne place. ", "start": 645.92, "duration": 2.64}, {"text": " -Vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2022 ", "start": 648.72, "duration": 1.68}, {"text": " et vous avez dit \u00eatre pr\u00eat \n \u00e0 travailler avec Emmanuel Macron. ", "start": 650.56, "duration": 3.2}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9 ", "start": 653.92, "duration": 1.56}, {"text": " comme une proposition \n de ralliement. ", "start": 655.64, "duration": 2.24}, {"text": " Qu'en est-il vraiment ? ", "start": 658.04, "duration": 1.32}, {"text": " -Vous l'avez dit, mais je rappelle ", "start": 659.52, "duration": 2.56}, {"text": " que j'ai \u00e9t\u00e9 10 ans d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en. ", "start": 662.24, "duration": 2.16}, {"text": " Au Parlement europ\u00e9en, \n il n'y a pas de majorit\u00e9 absolue. ", "start": 664.56, "duration": 3.2}, {"text": " Que se passe-t-il ? \n On fait des alliances. ", "start": 667.92, "duration": 2.24}, {"text": " Ce qui se passe actuellement, \n c'est qu'il n'y a pas de majorit\u00e9. ", "start": 670.32, "duration": 3.32}, {"text": " On parle de majorit\u00e9 relative, \n donc pas de majorit\u00e9. ", "start": 673.8, "duration": 2.8}, {"text": " Sans majorit\u00e9, ", "start": 676.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans toutes les d\u00e9mocraties \n du monde, ", "start": 677.92, "duration": 2.04}, {"text": " que fait-on ? \n On fait des alliances politiques.", "start": 680.12, "duration": 2.52}, {"text": " C'est pas votre programme \n ou le mien. ", "start": 682.8, "duration": 2.2}, {"text": " -Rejoindre Emmanuel Macron, \n c'est fixer ", "start": 685.16, "duration": 2.2}, {"text": " un accord politique ? \n\n -Une alliance ", "start": 687.52, "duration": 1.92}, {"text": " ou un accord politique. \n J'avais insist\u00e9 ", "start": 689.6, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 l'accord politique ", "start": 691.92, "duration": 1.24}, {"text": " entre les socialistes et la CDU,\n la droite en Allemagne ", "start": 693.32, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 personne \n n'avait la majorit\u00e9. ", "start": 696.72, "duration": 2.44}, {"text": " Ils ont \u00e9crit un programme \n en trois mois ", "start": 699.32, "duration": 2.12}, {"text": " et s'\u00e9taient mis d'accord ", "start": 701.6, "duration": 1.4}, {"text": " sur des choses. \n Il fallait le faire.", "start": 703.16, "duration": 2.08}, {"text": " Je regrette qu'Emmanuel Macron ", "start": 705.4, "duration": 1.96}, {"text": " n'ait pas saisi l'occasion ", "start": 707.52, "duration": 1.44}, {"text": " car \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 le moment \n de changer le fonctionnement ", "start": 709.12, "duration": 2.96}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique \n et de remettre un peu de Parlement.", "start": 712.24, "duration": 2.88}, {"text": " -On passe \u00e0 notre quizz ", "start": 715.28, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9sent. \n J'explique le principe. ", "start": 716.64, "duration": 2.12}, {"text": " Vous devez compl\u00e9ter les phrases \n que je propose. ", "start": 718.92, "duration": 2.6}, {"text": " On y va. \n \"Il faut savoir que les Corses...\" ", "start": 721.68, "duration": 2.2}, {"text": " -...sont des gens \n qui ont beaucoup de courage ", "start": 725.48, "duration": 2.84}, {"text": " et qui sont fiers \n de ce qu'ils sont ", "start": 728.48, "duration": 2.12}, {"text": " et que je fais partie d'eux. ", "start": 730.76, "duration": 2.12}, {"text": " -Euh... ", "start": 733.04, "duration": 1.04}, {"text": " \"Un homme politique \n qui ne lit pas...\" ", "start": 734.24, "duration": 2.32}, {"text": " -C'est un homme politique,\n d'abord, ", "start": 736.72, "duration": 2.68}, {"text": " qui ne peut pas \u00e9crire. \n Ceux qui \u00e9crivent des livres ", "start": 739.56, "duration": 3.08}, {"text": " sans avoir lu, \n ils n'ont pas \u00e9crit eux-m\u00eames. ", "start": 742.8, "duration": 2.4}, {"text": " S'ils ne lisent pas, ", "start": 745.36, "duration": 1.08}, {"text": " ils pensent que la France \n est une page blanche, ", "start": 746.6, "duration": 2.44}, {"text": " ce qui est faux. ", "start": 749.2, "duration": 1.0}, {"text": " -\"Quand je retrouve \n Jude Law le soir chez moi...\" ", "start": 750.36, "duration": 2.68}, {"text": " Cl\u00e9ment rit. \n\n -Jude Law, c'est mon chat. ", "start": 753.2, "duration": 2.2}, {"text": " -Voil\u00e0. \n\n -Voil\u00e0. ", "start": 755.56, "duration": 1.24}, {"text": " -C'est vous \n qui avez choisi son nom ? ", "start": 756.96, "duration": 1.88}, {"text": " -C'est les enfants. \n C'est compliqu\u00e9. ", "start": 759.0, "duration": 2.12}, {"text": " Eh bien, Jude, c'est... ", "start": 761.28, "duration": 2.24}, {"text": " J'en ai d'autres. ", "start": 763.68, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai un deuxi\u00e8me chat \n et un golden retriever. ", "start": 764.84, "duration": 2.52}, {"text": " Euh... ", "start": 767.52, "duration": 1.56}, {"text": " J'aime les animaux ", "start": 769.24, "duration": 1.68}, {"text": " et je suis m\u00eame \u00e0 l'origine \n d'une proposition de loi r\u00e9cente, ", "start": 771.08, "duration": 3.2}, {"text": " un amendement \n qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 ", "start": 774.44, "duration": 1.6}, {"text": " par l'Assembl\u00e9e \n qui permettrait \u00e0 chacun,", "start": 776.2, "duration": 2.6}, {"text": " quand vous \u00eates admis en EHPAD, \n de vivre avec votre chat ou chien. ", "start": 778.96, "duration": 3.72}, {"text": " Le chien et le chat, \n c'est la compagnie des gens ", "start": 782.84, "duration": 2.56}, {"text": " qui n'ont pas de compagnie. \n\n -Merci beaucoup, ", "start": 785.56, "duration": 2.52}, {"text": " Philippe Juvin, \n d'\u00eatre venu. ", "start": 788.24, "duration": 1.68}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 791.88, "duration": 2.0}]}