{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la langue fran\u00e7aise en recul dans le", "start": 0.0, "duration": 4.14}, {"text": "monde c'est l'alerte prononc\u00e9e par", "start": 2.34, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron mais alors qu'en est-il", "start": 4.14, "duration": 3.779}, {"text": "r\u00e9ellement on va voir \u00e7a ensemble", "start": 6.06, "duration": 3.119}, {"text": "celui-ci Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 7.919, "duration": 2.76}, {"text": "bien on est parti ensemble pour une", "start": 9.179, "duration": 3.301}, {"text": "nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une", "start": 10.679, "duration": 3.361}, {"text": "dizaine de minutes alors tout est parti", "start": 12.48, "duration": 3.359}, {"text": "de petite phrase prononc\u00e9es par le", "start": 14.04, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron ce", "start": 15.839, "duration": 4.02}, {"text": "week-end ont Tunisie des phrases", "start": 17.94, "duration": 4.08}, {"text": "prononc\u00e9es \u00e0 l'occasion du Sommet de la", "start": 19.859, "duration": 3.901}, {"text": "Francophonie qui est r\u00e9unissait en fait", "start": 22.02, "duration": 3.66}, {"text": "une cinquantaine de pays francophones", "start": 23.76, "duration": 3.54}, {"text": "lors de ce rassemblement Emmanuel Macron", "start": 25.68, "duration": 4.56}, {"text": "a fait \u00e9tage site d'un vrai recul de la", "start": 27.3, "duration": 5.82}, {"text": "langue fran\u00e7aise et a appel\u00e9 je cite \u00e0", "start": 30.24, "duration": 5.159}, {"text": "une reconqu\u00eate mais alors est-ce", "start": 33.12, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9ellement le cas et de quoi parle-t-on", "start": 35.399, "duration": 3.421}, {"text": "ici bon pour commencer voyons d'abord", "start": 37.02, "duration": 4.26}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments positifs ou rassurants", "start": 38.82, "duration": 4.02}, {"text": "disons pour l'avenir de la langue", "start": 41.28, "duration": 4.14}, {"text": "fran\u00e7aise d'abord si on prend en fait le", "start": 42.84, "duration": 4.92}, {"text": "chiffre brut donc le nombre de personnes", "start": 45.42, "duration": 4.619}, {"text": "qui parlent fran\u00e7ais dans le monde et", "start": 47.76, "duration": 3.84}, {"text": "bien le fran\u00e7ais est actuellement parl\u00e9", "start": 50.039, "duration": 5.04}, {"text": "par 321 millions de personnes et ce", "start": 51.6, "duration": 5.7}, {"text": "chiffre devrait continuer \u00e0 grimper dans", "start": 55.079, "duration": 3.721}, {"text": "les prochaines ann\u00e9es en effet \u00e0 titre", "start": 57.3, "duration": 3.239}, {"text": "d'exemple le nombre de personnes qui", "start": 58.8, "duration": 3.48}, {"text": "parlent fran\u00e7ais \u00e0 augmenter de pr\u00e8s de", "start": 60.539, "duration": 3.781}, {"text": "21 millions ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 62.28, "duration": 3.54}, {"text": "et sur le plus long terme certaines", "start": 64.32, "duration": 4.68}, {"text": "projections parlent de 750 millions de", "start": 65.82, "duration": 5.94}, {"text": "francophones potentiels dans 30 ou 50", "start": 69.0, "duration": 4.439}, {"text": "ans et aujourd'hui avec plus de 300", "start": 71.76, "duration": 3.42}, {"text": "millions de francophones le fran\u00e7ais et", "start": 73.439, "duration": 3.841}, {"text": "la 5e langue la plus parl\u00e9e derri\u00e8re", "start": 75.18, "duration": 5.34}, {"text": "l'anglais le chinois Lindy et l'espagnol", "start": 77.28, "duration": 4.86}, {"text": "alors cette croissance rapide du", "start": 80.52, "duration": 3.3}, {"text": "fran\u00e7ais dans le monde et du notamment", "start": 82.14, "duration": 3.54}, {"text": "au nombre de naissances encore", "start": 83.82, "duration": 4.38}, {"text": "importantes dans certains pays d'Afrique", "start": 85.68, "duration": 4.079}, {"text": "qui ont le fran\u00e7ais comme langue", "start": 88.2, "duration": 3.48}, {"text": "officielle et d'ailleurs on le voit", "start": 89.759, "duration": 3.601}, {"text": "quand on se penche sur la r\u00e9partition", "start": 91.68, "duration": 4.2}, {"text": "des locuteurs quotidiens de fran\u00e7ais en", "start": 93.36, "duration": 4.38}, {"text": "2022 donc ceux qui parlent", "start": 95.88, "duration": 3.599}, {"text": "quotidiennement le fran\u00e7ais dans le", "start": 97.74, "duration": 3.36}, {"text": "monde et bien dans cette r\u00e9partition on", "start": 99.479, "duration": 3.541}, {"text": "voit que l'Afrique subsaharienne et", "start": 101.1, "duration": 5.159}, {"text": "l'oc\u00e9an Indien compte pour 47% du total", "start": 103.02, "duration": 5.52}, {"text": "des locuteurs quotidiens le Maghreb et", "start": 106.259, "duration": 5.461}, {"text": "le Proche-Orient compte pour 14,6% et", "start": 108.54, "duration": 5.219}, {"text": "l'Europe avec la France donc compte", "start": 111.72, "duration": 4.679}, {"text": "seulement entre guillemets pour 30% du", "start": 113.759, "duration": 4.86}, {"text": "total de locuteurs quotidiens c'est donc", "start": 116.399, "duration": 4.68}, {"text": "pour les points positifs disons pour la", "start": 118.619, "duration": 3.96}, {"text": "langue fran\u00e7aise la langue est port\u00e9e", "start": 121.079, "duration": 3.421}, {"text": "par de nombreux pays notamment en", "start": 122.579, "duration": 4.5}, {"text": "Afrique mais \u00e7a cache aussi beaucoup de", "start": 124.5, "duration": 4.259}, {"text": "nuances et aussi donc d'\u00e9l\u00e9ments qui", "start": 127.079, "duration": 3.18}, {"text": "inqui\u00e8tent pas mal ceux qui veulent", "start": 128.759, "duration": 3.181}, {"text": "promouvoir la langue fran\u00e7aise en fait", "start": 130.259, "duration": 3.001}, {"text": "il faut bien comprendre que c'est tr\u00e8s", "start": 131.94, "duration": 3.659}, {"text": "dur de d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment le nombre de", "start": 133.26, "duration": 4.44}, {"text": "francophones dans le monde et ce que", "start": 135.599, "duration": 3.961}, {"text": "vous savez parler la langue fran\u00e7aise ou", "start": 137.7, "duration": 3.899}, {"text": "non si jamais vous savez la parler et ce", "start": 139.56, "duration": 3.66}, {"text": "que vous l'utilisez si vous l'utilisez", "start": 141.599, "duration": 3.181}, {"text": "dans quel cadre est-ce que c'est", "start": 143.22, "duration": 2.82}, {"text": "seulement au travail est-ce que c'est", "start": 144.78, "duration": 3.24}, {"text": "chez vous bref il y a plein de nuances", "start": 146.04, "duration": 4.26}, {"text": "plein de situations diff\u00e9rentes ce qui", "start": 148.02, "duration": 3.719}, {"text": "fait que il y a aussi pas mal de", "start": 150.3, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e9matiques qui sont li\u00e9es \u00e0 chaque", "start": 151.739, "duration": 3.0}, {"text": "fois bon du coup je vais pas tout", "start": 153.42, "duration": 3.179}, {"text": "\u00e9voquer aujourd'hui sinon clairement je", "start": 154.739, "duration": 3.181}, {"text": "vais vous perdre et sinon \u00e7a prendrait", "start": 156.599, "duration": 2.64}, {"text": "des heures il faut bien comprendre que", "start": 157.92, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pour \u00e7a que Emmanuel Macron et", "start": 159.239, "duration": 3.78}, {"text": "c'est pas le seul d'ailleurs s'inqui\u00e8te", "start": 160.92, "duration": 4.08}, {"text": "d'un recul de la langue fran\u00e7aise pour", "start": 163.019, "duration": 3.181}, {"text": "plusieurs raisons alors la premi\u00e8re", "start": 165.0, "duration": 3.0}, {"text": "crainte c'est que le fran\u00e7ais soit de", "start": 166.2, "duration": 4.2}, {"text": "moins en moins enseigner \u00e0 l'\u00e9cole alors", "start": 168.0, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9videmment on va continuer \u00e0 la prendre", "start": 170.4, "duration": 4.199}, {"text": "en France mais bien cet apprentissage \u00e0", "start": 171.959, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9tranger et pas mal questionner", "start": 174.599, "duration": 4.261}, {"text": "notamment dans certains pays du Maghreb", "start": 176.519, "duration": 4.981}, {"text": "au Maroc par exemple ou l\u2019anglais est de", "start": 178.86, "duration": 4.8}, {"text": "plus en plus encourag\u00e9 parce que j'ai", "start": 181.5, "duration": 4.5}, {"text": "plus utile au quotidien et \u00e7a peut", "start": 183.66, "duration": 4.439}, {"text": "forc\u00e9ment avoir un impact sur le nombre", "start": 186.0, "duration": 3.959}, {"text": "de personnes qui vont apprendre et", "start": 188.099, "duration": 3.661}, {"text": "ensuite parler le fran\u00e7ais la deuxi\u00e8me", "start": 189.959, "duration": 3.78}, {"text": "crainte au-del\u00e0 de l'\u00e9volution en terme", "start": 191.76, "duration": 3.66}, {"text": "d'apprentissage c'est que le fran\u00e7ais", "start": 193.739, "duration": 3.661}, {"text": "soit de moins en moins utilis\u00e9 dans le", "start": 195.42, "duration": 4.14}, {"text": "cadre professionnel et notamment dans le", "start": 197.4, "duration": 3.96}, {"text": "cadre des \u00e9changes diplomatiques il faut", "start": 199.56, "duration": 3.3}, {"text": "savoir que pendant longtemps le fran\u00e7ais", "start": 201.36, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9tait v\u00e9ritablement la langue de la", "start": 202.86, "duration": 5.04}, {"text": "diplomatie elle \u00e9tait utilis\u00e9e dans tous", "start": 205.62, "duration": 3.78}, {"text": "les grands rassemblements d'\u00e9tats du", "start": 207.9, "duration": 3.72}, {"text": "monde ou alors pour r\u00e9diger des trait\u00e9s", "start": 209.4, "duration": 4.979}, {"text": "etc tout cela a commenc\u00e9 \u00e0 changer lors", "start": 211.62, "duration": 5.22}, {"text": "de la conf\u00e9rence de Paris de 1919 ou", "start": 214.379, "duration": 4.86}, {"text": "l'anglais est venu partager cette place", "start": 216.84, "duration": 4.8}, {"text": "de langue de la diplomatie avec le", "start": 219.239, "duration": 4.201}, {"text": "fran\u00e7ais et puis plus largement dans un", "start": 221.64, "duration": 3.659}, {"text": "cadre professionnel je ne vous apprends", "start": 223.44, "duration": 3.719}, {"text": "rien si je vous dis que l'anglais est", "start": 225.299, "duration": 3.781}, {"text": "essentiel dans bien des cas et forc\u00e9ment", "start": 227.159, "duration": 4.08}, {"text": "et bien \u00e7a peut pousser certains pays ou", "start": 229.08, "duration": 4.2}, {"text": "alors certaines personnes \u00e0 privil\u00e9gier", "start": 231.239, "duration": 4.321}, {"text": "l'anglais au d\u00e9triment du fran\u00e7ais et", "start": 233.28, "duration": 3.539}, {"text": "l'exemple le plus marquant c'est", "start": 235.56, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 l'ONU donc \u00e0 l'Organisation", "start": 236.819, "duration": 3.661}, {"text": "des Nations Unies en fait fran\u00e7ais et", "start": 238.44, "duration": 4.62}, {"text": "depuis 1946 la langue officielle de", "start": 240.48, "duration": 5.22}, {"text": "travail avec l'anglais or aujourd'hui", "start": 243.06, "duration": 4.759}, {"text": "dans les offres d'emploi et bien pr\u00e8s de", "start": 245.7, "duration": 5.64}, {"text": "99% des offres d'emploi de l'ONU exigent", "start": 247.819, "duration": 4.961}, {"text": "la connaissance de l'anglais mais", "start": 251.34, "duration": 3.899}, {"text": "seulement 10% des offres exigent le", "start": 252.78, "duration": 4.62}, {"text": "fran\u00e7ais on voit bien donc ici un", "start": 255.239, "duration": 4.441}, {"text": "caract\u00e8re assez essentiel \u00e0", "start": 257.4, "duration": 4.14}, {"text": "l'apprentissage de l'anglais bref pour", "start": 259.68, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9sumer oui ces derni\u00e8res ann\u00e9es il y a", "start": 261.54, "duration": 3.0}, {"text": "une progression du nombre de personnes", "start": 263.22, "duration": 3.06}, {"text": "qui parlent fran\u00e7ais et \u00e7a pourrait se", "start": 264.54, "duration": 3.0}, {"text": "poursuivre dans les prochaines ann\u00e9es", "start": 266.28, "duration": 2.82}, {"text": "mais il y a quand m\u00eame des craintes", "start": 267.54, "duration": 3.18}, {"text": "importantes sur l'\u00e9volution de", "start": 269.1, "duration": 3.599}, {"text": "l'apprentissage ou alors sur son", "start": 270.72, "duration": 4.5}, {"text": "utilisation r\u00e9elle au quotidien dans un", "start": 272.699, "duration": 3.78}, {"text": "cadre personnel mais donc si", "start": 275.22, "duration": 3.24}, {"text": "professionnel alors une fois qu'on a dit", "start": 276.479, "duration": 3.841}, {"text": "tout \u00e7a tr\u00e8s rapidement que compte faire", "start": 278.46, "duration": 3.78}, {"text": "Emmanuel Macron ou encore l'organisation", "start": 280.32, "duration": 4.02}, {"text": "de la Francophonie pour relancer", "start": 282.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'utilisation du fran\u00e7ais dans le monde", "start": 284.34, "duration": 3.84}, {"text": "il y a deux \u00e9l\u00e9ments qu'on pourrait", "start": 286.44, "duration": 4.199}, {"text": "retenir premier objectif puisque l'enjeu", "start": 288.18, "duration": 3.66}, {"text": "est sur l'apprentissage et bien", "start": 290.639, "duration": 2.941}, {"text": "justement il souhaite d\u00e9velopper", "start": 291.84, "duration": 4.2}, {"text": "l'apprentissage \u00e7a passe notamment par", "start": 293.58, "duration": 4.44}, {"text": "la formation de nouveaux enseignants un", "start": 296.04, "duration": 3.3}, {"text": "programme a donc \u00e9t\u00e9 mise en place pour", "start": 298.02, "duration": 3.84}, {"text": "que des enseignants forment eux-m\u00eames et", "start": 299.34, "duration": 4.56}, {"text": "bien chaque ann\u00e9e plusieurs centaines de", "start": 301.86, "duration": 3.899}, {"text": "professeurs dans diff\u00e9rents pays du", "start": 303.9, "duration": 3.12}, {"text": "monde partout dans le monde et puis", "start": 305.759, "duration": 2.761}, {"text": "au-del\u00e0 de l'apprentissage deuxi\u00e8me", "start": 307.02, "duration": 3.119}, {"text": "objectif qu'on pourrait citer il tient", "start": 308.52, "duration": 4.2}, {"text": "davantage \u00e0 la culture en fait l'id\u00e9e de", "start": 310.139, "duration": 5.161}, {"text": "renforcer la cr\u00e9ation culturelle et", "start": 312.72, "duration": 4.919}, {"text": "artistique en langue fran\u00e7aise c'est", "start": 315.3, "duration": 4.2}, {"text": "forc\u00e9ment un \u00e9l\u00e9ment important de", "start": 317.639, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9veloppement et pour cela et bien la", "start": 319.5, "duration": 3.36}, {"text": "France a par exemple mis en place le", "start": 321.419, "duration": 4.201}, {"text": "fond jeune cr\u00e9ation francophone qui en", "start": 322.86, "duration": 5.279}, {"text": "gros sert \u00e0 soutenir financi\u00e8rement et \u00e0", "start": 325.62, "duration": 4.38}, {"text": "promouvoir des auteurs ou alors des", "start": 328.139, "duration": 3.541}, {"text": "producteurs situ\u00e9s dans des pays", "start": 330.0, "duration": 3.06}, {"text": "francophones partout dans le monde bref", "start": 331.68, "duration": 2.76}, {"text": "voil\u00e0 donc pour quelques \u00e9l\u00e9ments de", "start": 333.06, "duration": 2.699}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e9videmment il faut garder en", "start": 334.44, "duration": 2.88}, {"text": "t\u00eate que l'utilisation de la langue", "start": 335.759, "duration": 4.141}, {"text": "fran\u00e7aise historiquement est aussi li\u00e9 \u00e0", "start": 337.32, "duration": 4.68}, {"text": "la question de la colonisation et des", "start": 339.9, "duration": 3.72}, {"text": "colonies fran\u00e7aises je suis pas revenu", "start": 342.0, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui dans tout ce contexte", "start": 343.62, "duration": 2.519}, {"text": "historique mais c'est quand m\u00eame un", "start": 344.639, "duration": 2.941}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment \u00e0 avoir en t\u00eate et je vous mets", "start": 346.139, "duration": 3.181}, {"text": "des liens en description pour en savoir", "start": 347.58, "duration": 3.36}, {"text": "plus laisse la parole Apple pour les", "start": 349.32, "duration": 2.939}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 350.94, "duration": 3.36}, {"text": "apr\u00e8s avec le d\u00e9bat et le flashback du", "start": 352.259, "duration": 4.141}, {"text": "jour merci Hugo salut \u00e0 tous on commence", "start": 354.3, "duration": 4.5}, {"text": "avec une premi\u00e8re info en France 10", "start": 356.4, "duration": 3.84}, {"text": "millions d'euros supp commentaires vont", "start": 358.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre consacr\u00e9s \u00e0 l'aide alimentaire aux", "start": 360.24, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tudiants c'est ce qu'a annonc\u00e9 le", "start": 362.16, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement ce mardi c'est 10 millions", "start": 363.84, "duration": 3.54}, {"text": "en gros ils doivent permettre de", "start": 365.88, "duration": 3.659}, {"text": "financer d'ici la fin de l'hiver environ", "start": 367.38, "duration": 3.96}, {"text": "300 000 paniers des paniers qui", "start": 369.539, "duration": 3.061}, {"text": "permettent de se nourrir pendant une", "start": 371.34, "duration": 3.12}, {"text": "semaine environ \u00e7a repr\u00e9sente du coup", "start": 372.6, "duration": 4.319}, {"text": "environ 15000 paniers par semaine et le", "start": 374.46, "duration": 4.32}, {"text": "contexte je vous apprends rien c'est que", "start": 376.919, "duration": 4.201}, {"text": "de plus en plus d'\u00e9tudiants se rendent", "start": 378.78, "duration": 3.3}, {"text": "chaque jour dans les banques", "start": 381.12, "duration": 2.4}, {"text": "alimentaires notamment parce que les", "start": 382.08, "duration": 2.76}, {"text": "prix des produits alimentaires ont", "start": 383.52, "duration": 3.42}, {"text": "augment\u00e9 de plus de 10% depuis un an", "start": 384.84, "duration": 3.479}, {"text": "alors une fois qu'on a dit \u00e7a il faut", "start": 386.94, "duration": 2.64}, {"text": "noter que pour plusieurs syndicats", "start": 388.319, "duration": 2.701}, {"text": "\u00e9tudiants et bien cette mesure est", "start": 389.58, "duration": 3.36}, {"text": "toujours insuffisante il r\u00e9clame en fait", "start": 391.02, "duration": 3.84}, {"text": "la mise en place d'une allocation ou", "start": 392.94, "duration": 3.78}, {"text": "d'un revenu mensuel \u00e9tudiant une mesure", "start": 394.86, "duration": 3.24}, {"text": "qui est d\u00e9fendue par le Parti de Gauche", "start": 396.72, "duration": 3.479}, {"text": "la France insoumise deuxi\u00e8me actu c'est", "start": 398.1, "duration": 3.84}, {"text": "un drame qui s'est pass\u00e9 ce lundi dans", "start": 400.199, "duration": 3.481}, {"text": "un village du Pas-de-Calais un", "start": 401.94, "duration": 3.9}, {"text": "inspecteur des imp\u00f4ts a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors", "start": 403.68, "duration": 4.019}, {"text": "d'un contr\u00f4le fiscal en fait deux agents", "start": 405.84, "duration": 3.12}, {"text": "de l'\u00c9tat se sont rendus chez un", "start": 407.699, "duration": 2.761}, {"text": "brocanteur pour contr\u00f4ler sa", "start": 408.96, "duration": 3.72}, {"text": "comptabilit\u00e9 une proc\u00e9dure normale sauf", "start": 410.46, "duration": 4.44}, {"text": "que l'homme les a s\u00e9questr\u00e9s et ligot\u00e9", "start": 412.68, "duration": 4.98}, {"text": "chez lui et il a ensuite tu\u00e9 l'un des", "start": 414.9, "duration": 4.68}, {"text": "deux agents vraisemblablement en", "start": 417.66, "duration": 3.24}, {"text": "provenant des coups de couteau avant de", "start": 419.58, "duration": 3.54}, {"text": "lui-m\u00eame se suicider avec un pistolet de", "start": 420.9, "duration": 3.96}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 l'autre inspectrice des imp\u00f4ts", "start": 423.12, "duration": 3.24}, {"text": "n'est pas bless\u00e9 mais vous l'imaginez", "start": 424.86, "duration": 3.42}, {"text": "elle est extr\u00eamement choqu\u00e9e tout comme", "start": 426.36, "duration": 3.959}, {"text": "l'ensemble de la profession hier le", "start": 428.28, "duration": 3.78}, {"text": "ministre du Budget Gabriel Attal a rendu", "start": 430.319, "duration": 3.72}, {"text": "hommage \u00e0 la victime qui \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 43", "start": 432.06, "duration": 3.72}, {"text": "ans qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 donc en faisant son", "start": 434.039, "duration": 3.541}, {"text": "m\u00e9tier troisi\u00e8me actu en France l\u00e0 aussi", "start": 435.78, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 c'est pas tr\u00e8s joyeux il y a eu", "start": 437.58, "duration": 3.6}, {"text": "plus de morts que d'habitude au cours de", "start": 439.56, "duration": 4.02}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 2022 environ 6% de plus", "start": 441.18, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment en fait entre le 1er juin et", "start": 443.58, "duration": 5.339}, {"text": "le 15 septembre environ 10400 d\u00e9c\u00e8s de", "start": 446.099, "duration": 4.32}, {"text": "plus que la moyenne ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es", "start": 448.919, "duration": 4.081}, {"text": "en majorit\u00e9 chez des plus de 75 ans les", "start": 450.419, "duration": 3.78}, {"text": "chiffres proviennent de sant\u00e9 publique", "start": 453.0, "duration": 2.58}, {"text": "France alors selon les experts cette", "start": 454.199, "duration": 2.641}, {"text": "surmortalit\u00e9 elle s'explique par deux", "start": 455.58, "duration": 3.3}, {"text": "choses d\u00e9j\u00e0 la premi\u00e8re ce sont les", "start": 456.84, "duration": 3.72}, {"text": "vagues de chaleur il y en a eu trois qui", "start": 458.88, "duration": 3.3}, {"text": "ont frapp\u00e9 la France cet \u00e9t\u00e9 et il faut", "start": 460.56, "duration": 3.06}, {"text": "ajouter \u00e0 cela aussi l'impact du covid", "start": 462.18, "duration": 3.239}, {"text": "qui \u00e9tait encore pr\u00e9sent cet \u00e9t\u00e9 et ce", "start": 463.62, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il faut retenir c'est que jamais une", "start": 465.419, "duration": 2.821}, {"text": "telle sur mortalit\u00e9 n'avait \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e", "start": 466.5, "duration": 3.78}, {"text": "depuis l'\u00e9t\u00e9 2003 un \u00e9t\u00e9 qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 468.24, "duration": 3.54}, {"text": "lui aussi marqu\u00e9 par une tr\u00e8s forte", "start": 470.28, "duration": 3.18}, {"text": "canicule quatri\u00e8me info toujours en", "start": 471.78, "duration": 3.9}, {"text": "France les magistrats les greffiers et", "start": 473.46, "duration": 4.079}, {"text": "les avocats \u00e9taient en gr\u00e8ve ce mardi", "start": 475.68, "duration": 3.84}, {"text": "donc des personnels de la justice et", "start": 477.539, "duration": 3.301}, {"text": "plusieurs milliers d'entre eux ont", "start": 479.52, "duration": 3.0}, {"text": "manifest\u00e9 \u00e0 Paris ils protestent et", "start": 480.84, "duration": 3.54}, {"text": "depuis plusieurs mois d\u00e9j\u00e0 contre une", "start": 482.52, "duration": 3.66}, {"text": "charge de travail trop \u00e9lev\u00e9e y compris", "start": 484.38, "duration": 3.84}, {"text": "pour certains le soir et les weekends et", "start": 486.18, "duration": 3.9}, {"text": "des d\u00e9lais qu'ils jugent intenables ils", "start": 488.22, "duration": 2.819}, {"text": "expliquent du coup que cette situation", "start": 490.08, "duration": 2.94}, {"text": "les \u00e9puise elle les emp\u00eache de juger", "start": 491.039, "duration": 3.78}, {"text": "correctement certaines affaires et que", "start": 493.02, "duration": 3.84}, {"text": "cela cr\u00e9e du coup selon eux une justice", "start": 494.819, "duration": 4.021}, {"text": "au rabais il r\u00e9clame du coup davantage", "start": 496.86, "duration": 3.899}, {"text": "de moyens et de recrutement alors face \u00e0", "start": 498.84, "duration": 3.24}, {"text": "cette situation le gouvernement a d\u00e9j\u00e0", "start": 500.759, "duration": 2.641}, {"text": "annonc\u00e9 plusieurs choses ces derniers", "start": 502.08, "duration": 3.42}, {"text": "mois d\u00e9j\u00e0 une augmentation du budget du", "start": 503.4, "duration": 3.479}, {"text": "minist\u00e8re de la Justice de l'ordre de", "start": 505.5, "duration": 3.84}, {"text": "8%, ce qu'il a 3e augmentation du budget", "start": 506.879, "duration": 4.561}, {"text": "de ce minist\u00e8re en trois ans ensuite une", "start": 509.34, "duration": 4.439}, {"text": "hausse de salaire de 1000 euros environ", "start": 511.44, "duration": 4.74}, {"text": "pour les magistrats et enfin Emmanuel", "start": 513.779, "duration": 4.44}, {"text": "Macron a promis le recrutement de 8000", "start": 516.18, "duration": 3.659}, {"text": "nouveaux magistrats d'ici la fin de son", "start": 518.219, "duration": 3.841}, {"text": "deuxi\u00e8me mandat en 2027 et ses annonces", "start": 519.839, "duration": 3.721}, {"text": "ne satisfont pas pleinement les", "start": 522.06, "duration": 3.12}, {"text": "syndicats de magistrats notamment ce qui", "start": 523.56, "duration": 2.82}, {"text": "concerne les recrutements ils disent", "start": 525.18, "duration": 2.58}, {"text": "notamment qu'il n'y a pas encore de date", "start": 526.38, "duration": 2.82}, {"text": "v\u00e9ritablement d\u00e9finies pour ces", "start": 527.76, "duration": 2.82}, {"text": "recrutements cinqui\u00e8me info sur un sujet", "start": 529.2, "duration": 3.84}, {"text": "un peu plus l\u00e9ger la NASA a d\u00e9voil\u00e9 une", "start": 530.58, "duration": 3.78}, {"text": "nouvelle photo de la face cach\u00e9e de la", "start": 533.04, "duration": 3.239}, {"text": "Lune la surface de la Lune qu'on ne voit", "start": 534.36, "duration": 3.479}, {"text": "pas depuis la Terre c'est une image qui", "start": 536.279, "duration": 3.421}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 seulement 131 kilom\u00e8tres", "start": 537.839, "duration": 3.301}, {"text": "de la lune dans le cadre de la mission", "start": 539.7, "duration": 4.079}, {"text": "Art\u00e9mis le voltest que la NASA r\u00e9alise", "start": 541.14, "duration": 4.139}, {"text": "en ce moment dont le but \u00e0 plus long", "start": 543.779, "duration": 2.881}, {"text": "terme est de renvoyer des astronautes", "start": 545.279, "duration": 3.361}, {"text": "sur la Lune autour normalement de 2025", "start": 546.66, "duration": 3.48}, {"text": "voir un peu plus tard sixi\u00e8me info sur", "start": 548.64, "duration": 3.24}, {"text": "un tout autre registre le footballeur", "start": 550.14, "duration": 4.02}, {"text": "portugais Cristiano Ronaldo et devenu ce", "start": 551.88, "duration": 4.2}, {"text": "lundi la premi\u00e8re personnalit\u00e9 \u00e0", "start": 554.16, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9passer les 500 millions d'abonn\u00e9s sur", "start": 556.08, "duration": 3.42}, {"text": "insta alors \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 des ann\u00e9es", "start": 558.18, "duration": 2.58}, {"text": "qu'il est le plus suivi sur Instagram", "start": 559.5, "duration": 3.3}, {"text": "mais sinon qu'un cap symbolique et il", "start": 560.76, "duration": 3.6}, {"text": "est largement au dessus du deuxi\u00e8me qui", "start": 562.8, "duration": 3.3}, {"text": "est un autre footballeur l'Argentin", "start": 564.36, "duration": 3.84}, {"text": "Lionel Messi qui conduit 376 millions", "start": 566.1, "duration": 4.44}, {"text": "d'abonn\u00e9s donc 125 de moins que CR7", "start": 568.2, "duration": 3.6}, {"text": "ensuite dans le classement juste", "start": 570.54, "duration": 2.82}, {"text": "derri\u00e8re Messi il y a en troisi\u00e8me", "start": 571.8, "duration": 3.18}, {"text": "position l'influenceuse Kylie Jenner", "start": 573.36, "duration": 3.72}, {"text": "suivi ensuite de la chanteuse Selena", "start": 574.98, "duration": 3.9}, {"text": "Gomez puis en fin de l'acteur Dwayne", "start": 577.08, "duration": 3.24}, {"text": "Johnson c'est trois l\u00e0 ont tous plus de", "start": 578.88, "duration": 2.94}, {"text": "300 millions d'abonn\u00e9s apr\u00e8s il faut", "start": 580.32, "duration": 2.459}, {"text": "noter que le classement \u00e9volue", "start": 581.82, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement on a checker Hugo d\u00e9crypte", "start": 582.779, "duration": 3.081}, {"text": "on est", "start": 584.76, "duration": 3.36}, {"text": "8622e mais en France si on prend que les", "start": 585.86, "duration": 3.94}, {"text": "comptes qui ont plus de 10000 followers", "start": 588.12, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7ais 153e et oui c'est pas d\u00e9gueu", "start": 589.8, "duration": 4.56}, {"text": "2,3 millions d'abonn\u00e9s et voil\u00e0 vous me", "start": 592.08, "duration": 3.9}, {"text": "voyez venir je cale finement une petite", "start": 594.36, "duration": 3.18}, {"text": "auto promo si vous n'en faites pas", "start": 595.98, "duration": 2.94}, {"text": "partie venez nous suivre et \u00e7a vous", "start": 597.54, "duration": 2.88}, {"text": "servira pr\u00e9cis parce que vous aurez le", "start": 598.92, "duration": 3.359}, {"text": "samedi et le dimanche un r\u00e9sum\u00e9 de", "start": 600.42, "duration": 3.9}, {"text": "l'actu alors que ce format des actus du", "start": 602.279, "duration": 4.081}, {"text": "jour sur Youtube et en podcast il est en", "start": 604.32, "duration": 3.3}, {"text": "pause le week-end et on termine allez", "start": 606.36, "duration": 3.24}, {"text": "avec une derni\u00e8re actu insolite sont des", "start": 607.62, "duration": 3.24}, {"text": "images qui ont inspir\u00e9 toutes sortes de", "start": 609.6, "duration": 3.359}, {"text": "th\u00e9ories en Chine certains y ont vu un", "start": 610.86, "duration": 3.9}, {"text": "signe de fin du monde \u00e7a se passe \u00e0", "start": 612.959, "duration": 3.841}, {"text": "Bastu une petite ville dans le nord de", "start": 614.76, "duration": 4.199}, {"text": "la Chine en fait une femme a vu ses", "start": 616.8, "duration": 3.539}, {"text": "troupeaux de moutons commen\u00e7ait \u00e0", "start": 618.959, "duration": 3.421}, {"text": "tourner en rond de mani\u00e8re tr\u00e8s ordonn\u00e9e", "start": 620.339, "duration": 3.841}, {"text": "et ils n'ont pas arr\u00eat\u00e9 de tourner en", "start": 622.38, "duration": 3.24}, {"text": "rond pendant deux semaines vous le voyez", "start": 624.18, "duration": 2.64}, {"text": "sur ces images qui proviennent des", "start": 625.62, "duration": 2.7}, {"text": "cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance de la", "start": 626.82, "duration": 2.699}, {"text": "propri\u00e9taire bon alors du coup je vous", "start": 628.32, "duration": 2.34}, {"text": "rassure pas de signe de fin du monde", "start": 629.519, "duration": 2.94}, {"text": "ceci dit la raison est pas super cool", "start": 630.66, "duration": 3.119}, {"text": "pour les moutons en fait selon des", "start": 632.459, "duration": 2.82}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rinaires interrog\u00e9s par le m\u00e9dia", "start": 633.779, "duration": 3.18}, {"text": "britannique m\u00e9tro bien ses moutons", "start": 635.279, "duration": 3.421}, {"text": "auraient possiblement \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par", "start": 636.959, "duration": 3.601}, {"text": "la listeria c'est une bact\u00e9rie qui", "start": 638.7, "duration": 3.3}, {"text": "provoque des diarrh\u00e9es de la fi\u00e8vre mais", "start": 640.56, "duration": 3.12}, {"text": "qui peut d\u00e9clencher aussi dans certains", "start": 642.0, "duration": 3.42}, {"text": "cas des inflammations d'un c\u00f4t\u00e9 du", "start": 643.68, "duration": 3.54}, {"text": "cerveau et ses inflammations en fait", "start": 645.42, "duration": 3.419}, {"text": "elles provoque des troubles de", "start": 647.22, "duration": 3.179}, {"text": "l'\u00e9quilibre et de la marche ce qui", "start": 648.839, "duration": 2.881}, {"text": "pourrait expliquer donc pourquoi ces", "start": 650.399, "duration": 2.701}, {"text": "moutons ne marchent pas droit et", "start": 651.72, "duration": 2.94}, {"text": "tournant allez avant le d\u00e9bat petit", "start": 653.1, "duration": 3.359}, {"text": "retour dans l'histoire petit flashback", "start": 654.66, "duration": 4.739}, {"text": "retour le 22 novembre 19", "start": 656.459, "duration": 5.221}, {"text": "63 ce jour l\u00e0 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 659.399, "duration": 5.461}, {"text": "John Fitzgerald Kennedy \u00e9tait assassin\u00e9", "start": 661.68, "duration": 4.92}, {"text": "en pleine rue d'une balle dans la t\u00eate", "start": 664.86, "duration": 4.32}, {"text": "dans la ville de Dallas au milieu de son", "start": 666.6, "duration": 4.5}, {"text": "mandat il \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de seulement 46 ans", "start": 669.18, "duration": 4.26}, {"text": "et l'auteur de la taxe se nomme Lee", "start": 671.1, "duration": 3.96}, {"text": "Harvie Oswald il sera d'ailleurs", "start": 673.44, "duration": 3.959}, {"text": "lui-m\u00eame assassin\u00e9 deux jours plus tard", "start": 675.06, "duration": 4.92}, {"text": "devant la cam\u00e9ra alors qu'on transf\u00e9rait", "start": 677.399, "duration": 4.021}, {"text": "vers une autre prison cette assassinat", "start": 679.98, "duration": 3.24}, {"text": "donc de la personne qui a tu\u00e9 lui-m\u00eame", "start": 681.42, "duration": 4.14}, {"text": "Kennedy a donn\u00e9 lieu \u00e0 toutes sortes de", "start": 683.22, "duration": 3.66}, {"text": "th\u00e9ories et \u00e7a a fait d'ailleurs qu'on", "start": 685.56, "duration": 3.24}, {"text": "n'a jamais su pr\u00e9cis\u00e9ment les", "start": 686.88, "duration": 4.62}, {"text": "motivations de son assassinat de Kennedy", "start": 688.8, "duration": 4.14}, {"text": "alors le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait le suivant", "start": 691.5, "duration": 3.899}, {"text": "Elon Musk a-t-il raison de r\u00e9int\u00e9grer", "start": 692.94, "duration": 4.44}, {"text": "Donald Trump sur Twitter et en", "start": 695.399, "duration": 3.12}, {"text": "l'occurrence hier le d\u00e9bat \u00e9tait", "start": 697.38, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9ellement mitig\u00e9 il y a un quasi", "start": 698.519, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9quilibre en fait sur toutes les", "start": 700.44, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9ponses j'ai pu le voir notamment dans", "start": 702.12, "duration": 3.3}, {"text": "les commentaires je vous mets pas de", "start": 703.74, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9bat aujourd'hui exceptionnellement du", "start": 705.42, "duration": 2.88}, {"text": "coup ce sera tout pour cette nouvelle", "start": 707.04, "duration": 3.299}, {"text": "plong\u00e9e de l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 708.3, "duration": 3.9}, {"text": "minutes pensez \u00e0 vous abonner je sais", "start": 710.339, "duration": 3.421}, {"text": "pas encore le cas pour nous soutenir et", "start": 712.2, "duration": 2.759}, {"text": "ne pas louper les vid\u00e9os suivantes", "start": 713.76, "duration": 2.88}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de nos", "start": 714.959, "duration": 2.88}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 716.64, "duration": 3.62}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 717.839, "duration": 2.421}]}