{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "identit\u00e9 des victimes information sur le", "start": 0.12, "duration": 3.279}, {"text": "suspect on en sait plus sur l'attaque au", "start": 1.68, "duration": 3.72}, {"text": "couteau dans un lyc\u00e9e \u00e0 haras en France", "start": 3.399, "duration": 3.44}, {"text": "premi\u00e8re information le professeur qui a", "start": 5.4, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9 ce matin est un professeur de", "start": 6.839, "duration": 3.561}, {"text": "lettes un agent de l'\u00e9tablissement qui a", "start": 8.599, "duration": 3.561}, {"text": "re\u00e7u plusieurs coups au couteau est en", "start": 10.4, "duration": 3.84}, {"text": "urgence absolue un autre enseignant se", "start": 12.16, "duration": 3.84}, {"text": "trouve en urgence relative deux\u00e8me", "start": 14.24, "duration": 2.799}, {"text": "information le parquet national", "start": 16.0, "duration": 3.08}, {"text": "antiterroriste s'est saisi du dossier a", "start": 17.039, "duration": 3.681}, {"text": "ouvert une enqu\u00eate pour assassinat et", "start": 19.08, "duration": 3.16}, {"text": "tentative d'assassinat troisi\u00e8me", "start": 20.72, "duration": 3.08}, {"text": "information selon des sources polici\u00e8res", "start": 22.24, "duration": 3.199}, {"text": "cit\u00e9 par plusieurs m\u00e9dias le suspect", "start": 23.8, "duration": 3.2}, {"text": "serait \u00e2g\u00e9 d'une vingtaine d'ann\u00e9es", "start": 25.439, "duration": 2.961}, {"text": "selon la FP l'homme est d'origine", "start": 27.0, "duration": 3.519}, {"text": "Chechen et fichier s apr\u00e8s le journal Le", "start": 28.4, "duration": 3.279}, {"text": "Parisien il aurait p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans", "start": 30.519, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00e9tablissement en criant allahakbar 4\u00e8", "start": 31.679, "duration": 3.801}, {"text": "information les lyc\u00e9ens et le personnel", "start": 33.92, "duration": 3.56}, {"text": "ont tous \u00e9t\u00e9 confin\u00e9s apr\u00e8s l'attaque", "start": 35.48, "duration": 3.919}, {"text": "une cellule m\u00e9dico-psychologique a \u00e9t\u00e9", "start": 37.48, "duration": 3.32}, {"text": "ouverte pour ceux qui ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins de", "start": 39.399, "duration": 3.401}, {"text": "la sc\u00e8ne 5\u00e8 information Emmanuel Macron", "start": 40.8, "duration": 3.439}, {"text": "va se rendre sur place aujourd'hui tout", "start": 42.8, "duration": 2.56}, {"text": "comme le ministre de l'\u00e9ducation", "start": 44.239, "duration": 2.881}, {"text": "nationale Gabriel Atal et le ministre de", "start": 45.36, "duration": 3.199}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9ral d'armanin je vous", "start": 47.12, "duration": 2.36}, {"text": "tiens au courant des prochaines", "start": 48.559, "duration": 2.32}, {"text": "informations sur ce", "start": 49.48, "duration": 4.399}, {"text": "compte", "start": 50.879, "duration": 3.0}]}