{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est officiel Michel Barnier le nouveau", "start": 0.0, "duration": 3.48}, {"text": "Premier ministre il vient d'\u00eatre nomm\u00e9", "start": 1.959, "duration": 3.92}, {"text": "par Emmanuel Macron Michel Barnier a 73", "start": 3.48, "duration": 4.279}, {"text": "ans et est membre du parti de droite les", "start": 5.879, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9publicain il a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois", "start": 7.759, "duration": 3.161}, {"text": "ministre sous Fran\u00e7ois mitteran Jacques", "start": 9.24, "duration": 3.519}, {"text": "Chirac et Nicolas Sarkozi et a \u00e9t\u00e9", "start": 10.92, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9galement d\u00e9put\u00e9 de 1988 jusqu'\u00e0 1993 il", "start": 12.759, "duration": 5.321}, {"text": "a notamment jou\u00e9 un r\u00f4le important lors", "start": 16.52, "duration": 3.519}, {"text": "du brexit car il repr\u00e9sentait l'Union", "start": 18.08, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne lors des n\u00e9gociations Michel", "start": 20.039, "duration": 3.32}, {"text": "Barnier doit d\u00e9sormais composer son", "start": 21.84, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement on vous tiendra au courant", "start": 23.359, "duration": 2.76}, {"text": "de la suite des \u00e9v\u00e9nements et des", "start": 24.84, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9actions abonnez-vous pour plus d'infos", "start": 26.119, "duration": 4.24}]}