{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ai aucun projet id\u00e9ologique et si j'en", "start": 0.08, "duration": 3.839}, {"text": "avais d'ailleurs les cha\u00eenes de canal", "start": 2.32, "duration": 2.72}, {"text": "seraient effondr\u00e9es depuis longtemps", "start": 3.919, "duration": 2.48}, {"text": "monsieur \u00c9ric Zemour que vous avez", "start": 5.04, "duration": 2.52}, {"text": "personnellement choisi d'installer \u00e0", "start": 6.399, "duration": 4.24}, {"text": "l'antenne de ces news a d\u00e9clar\u00e9 sur LCI", "start": 7.56, "duration": 6.48}, {"text": "le 19 janvier 2022 \u00e0 votre sujet je cite", "start": 10.639, "duration": 5.16}, {"text": "pour en avoir discut\u00e9 avec lui Vincent", "start": 14.04, "duration": 3.88}, {"text": "Bolor\u00e9 est tr\u00e8s conscient du danger qui", "start": 15.799, "duration": 4.64}, {"text": "nous guettete du danger de civilisation", "start": 17.92, "duration": 4.0}, {"text": "du danger de remplacement de", "start": 20.439, "duration": 3.561}, {"text": "civilisation menez-vous une mission", "start": 21.92, "duration": 4.359}, {"text": "politique \u00e0 travers votre groupe", "start": 24.0, "duration": 5.119}, {"text": "m\u00e9diatique premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement la", "start": 26.279, "duration": 5.121}, {"text": "programmation des nombreux programmes", "start": 29.119, "duration": 5.28}, {"text": "religieux quasi exclusivement euh d\u00e9di\u00e9s", "start": 31.4, "duration": 5.76}, {"text": "au au catholicisme serait-elle purement", "start": 34.399, "duration": 4.601}, {"text": "fortuite et sans aucune port\u00e9e", "start": 37.16, "duration": 3.36}, {"text": "id\u00e9ologique moi je suis je vous l'ai dit", "start": 39.0, "duration": 3.16}, {"text": "tout \u00e0 l'heure je suis d\u00e9mocrate", "start": 40.52, "duration": 3.84}, {"text": "chr\u00e9tien alors d\u00e9mocrate qu'est-ce que", "start": 42.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a veut dire d'abord \u00e7a veut dire que je", "start": 44.36, "duration": 4.039}, {"text": "suis \u00e0 respecter euh les \u00e9lus de la", "start": 45.68, "duration": 4.32}, {"text": "nation voil\u00e0 je suis pour la d\u00e9mocratie", "start": 48.399, "duration": 4.241}, {"text": "et puis apr\u00e8s il y a le mot chr\u00e9tien euh", "start": 50.0, "duration": 4.96}, {"text": "qui est qui est pas un mais un Vilin mot", "start": 52.64, "duration": 6.079}, {"text": "le la chr\u00e9tient\u00e9 c'est la charit\u00e9 euh", "start": 54.96, "duration": 6.96}, {"text": "c'est l'esp\u00e9rance", "start": 58.719, "duration": 3.201}]}