{"label": "politique", "transcript": [{"text": "question au ministre de l'\u00e9conomie et du", "start": 0.12, "duration": 4.32}, {"text": "budget votre politique budg\u00e9taire et", "start": 2.04, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9conomique m\u00e8ne le pays dans le mur lors", "start": 4.44, "duration": 5.0}, {"text": "de la loi de finance vous avez surestim\u00e9", "start": 7.24, "duration": 4.279}, {"text": "la croissance 2024 sous-estim\u00e9 le", "start": 9.44, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9ficit 2023 mais nous y voil\u00e0 la", "start": 11.519, "duration": 4.68}, {"text": "croissance sur laquelle vous comptiez", "start": 14.679, "duration": 3.641}, {"text": "pour r\u00e9duire ce d\u00e9ficit dont vous faites", "start": 16.199, "duration": 3.961}, {"text": "le Graal de vos politiques sous", "start": 18.32, "duration": 3.719}, {"text": "contraintte r\u00e9affirm\u00e9 par Bruxelles", "start": 20.16, "duration": 4.48}, {"text": "n'est donc pas l\u00e0 alors m\u00eame qu'Emmanuel", "start": 22.039, "duration": 4.24}, {"text": "Macron rejoint notre analyse de longue", "start": 24.64, "duration": 3.84}, {"text": "date \u00e0 savoir que le d\u00e9ficit vient de la", "start": 26.279, "duration": 3.681}, {"text": "baisse des recettes et non", "start": 28.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'augmentation des d\u00e9penses ce que par", "start": 29.96, "duration": 3.599}, {"text": "ailleurs je vois comme une autocritique", "start": 31.92, "duration": 3.84}, {"text": "de sa politique depuis 2017 que", "start": 33.559, "duration": 4.401}, {"text": "faites-vous un premier coup de rabau de", "start": 35.76, "duration": 4.119}, {"text": "10 milliards soi-disant indor que", "start": 37.96, "duration": 4.0}, {"text": "pourtant les ministres s'\u00e9puisent \u00e0", "start": 39.879, "duration": 4.281}, {"text": "trouver tant leur budget est \u00e0os pr\u00e9vu", "start": 41.96, "duration": 4.32}, {"text": "pour fin mars seuls deux minist\u00e8res ont", "start": 44.16, "duration": 4.28}, {"text": "rendu leur copies pour la suite vous", "start": 46.28, "duration": 3.56}, {"text": "annoncez 20 milliards de nouvelles", "start": 48.44, "duration": 3.68}, {"text": "baisses en 2025 et la volont\u00e9 de s'en", "start": 49.84, "duration": 4.48}, {"text": "prendre aux d\u00e9penses sociales les 3", "start": 52.12, "duration": 3.64}, {"text": "milliards que vous comptez rapter", "start": 54.32, "duration": 4.039}, {"text": "indument \u00e0 l'Unedic pour le plus grand", "start": 55.76, "duration": 4.799}, {"text": "malheur des ch\u00f4meurs ne sont-ils pas une", "start": 58.359, "duration": 4.081}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape Bruno Le Maire au projet", "start": 60.559, "duration": 3.721}, {"text": "de d\u00e9mantellement de notre syst\u00e8me", "start": 62.44, "duration": 4.16}, {"text": "assuranciel universel de protection", "start": 64.28, "duration": 5.56}, {"text": "sociale et de sant\u00e9 en s'attaquant ainsi", "start": 66.6, "duration": 5.44}, {"text": "aux d\u00e9penses publiques vous diminuez", "start": 69.84, "duration": 4.2}, {"text": "encore les recettes qu'elles induisent", "start": 72.04, "duration": 4.0}, {"text": "en r\u00e9duisant les prestations sociales", "start": 74.04, "duration": 3.96}, {"text": "vous affaiblissez la consommation", "start": 76.04, "duration": 3.88}, {"text": "populaire l'un des principaux feux de", "start": 78.0, "duration": 4.479}, {"text": "notre \u00e9conomie oui votre politique", "start": 79.92, "duration": 4.519}, {"text": "budg\u00e9taire est mauvaise pour l'\u00e9conomie", "start": 82.479, "duration": 4.201}, {"text": "et la population et est incapable de", "start": 84.439, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9pondre au d\u00e9fis climatiques en", "start": 86.68, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9finitive vous comptez faire payer au", "start": 88.96, "duration": 4.04}, {"text": "revenu issu du travail les cadeaux", "start": 91.36, "duration": 4.079}, {"text": "mirifiques accord\u00e9s \u00e0 une toute petite", "start": 93.0, "duration": 4.92}, {"text": "minorit\u00e9 d'ultrare et ce n'est pas la", "start": 95.439, "duration": 4.441}, {"text": "mission commandit\u00e9 \u00e0 la minorit\u00e9", "start": 97.92, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sur la taxation de la", "start": 99.88, "duration": 3.559}, {"text": "rente qui va changer logique de votre", "start": 101.88, "duration": 3.36}, {"text": "politique elle appara\u00eet comme \u00e0 l'heure", "start": 103.439, "duration": 5.401}, {"text": "l'ex\u00e9cution du budget 2024 n'aura rien \u00e0", "start": 105.24, "duration": 5.68}, {"text": "voir avec celui adopt\u00e9 pour preuve", "start": 108.84, "duration": 3.599}, {"text": "suppl\u00e9mentaire je suis certain que le", "start": 110.92, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9ficit 2024 que vous annoncerez bient\u00f4t", "start": 112.439, "duration": 4.761}, {"text": "dans le programme de stabilit\u00e9 d\u00e9passera", "start": 115.04, "duration": 5.039}, {"text": "largement les 4,4 initialement pr\u00e9vus", "start": 117.2, "duration": 4.72}, {"text": "pour toutes ces raisons et pour un", "start": 120.079, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9vident imp\u00e9ratif d\u00e9mocratique vous ne", "start": 121.92, "duration": 4.559}, {"text": "pouvez vous soustraire \u00e0 un projet de", "start": 124.799, "duration": 4.96}, {"text": "loi de finance rectificatif 1493 \u00e0", "start": 126.479, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9faut une motion de censure sur votre", "start": 129.759, "duration": 4.321}, {"text": "politique budg\u00e9taire merci beaucoup", "start": 131.959, "duration": 4.761}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident conocrel la parole", "start": 134.08, "duration": 4.6}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Bruno Le Maire ministre", "start": 136.72, "duration": 3.24}, {"text": "de l'\u00e9conomie et des", "start": 138.68, "duration": 3.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 139.96, "duration": 5.2}, {"text": "finances madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 142.04, "duration": 4.72}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 145.16, "duration": 3.159}, {"text": "Pr\u00e9sident", "start": 146.76, "duration": 4.96}, {"text": "Coquerel vous l'occasion de d\u00e9fendre", "start": 148.319, "duration": 5.2}, {"text": "votre vision de la politique budg\u00e9taire", "start": 151.72, "duration": 4.599}, {"text": "que nous connaissons augmentation des", "start": 153.519, "duration": 5.561}, {"text": "imp\u00f4ts augmentation massive de la", "start": 156.319, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9pense publique et acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 159.08, "duration": 3.36}, {"text": "l'endettement du pays lorsque nous", "start": 161.12, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9senterons le programme de stabilit\u00e9", "start": 162.44, "duration": 5.12}, {"text": "puisque il y aura il y aura un d\u00e9bat sur", "start": 164.36, "duration": 5.959}, {"text": "le programme de stabilit\u00e9 le 29 et le 30", "start": 167.56, "duration": 4.12}, {"text": "avril prochain je vous donne rendez-vous", "start": 170.319, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 vous ferez valoir vos", "start": 171.68, "duration": 3.72}, {"text": "positions nous ferons valoir la", "start": 173.48, "duration": 4.16}, {"text": "politique qui a \u00e9t\u00e9 la n\u00f4tre depuis 7", "start": 175.4, "duration": 4.04}, {"text": "ans avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 177.64, "duration": 4.64}, {"text": "et avec cette majorit\u00e9 nous avons", "start": 179.44, "duration": 5.2}, {"text": "relanc\u00e9 la croissance et l'activit\u00e9 dans", "start": 182.28, "duration": 4.56}, {"text": "notre pays nous avons cr\u00e9\u00e9 2 millions", "start": 184.64, "duration": 4.28}, {"text": "d'emplois nous avons engag\u00e9 la", "start": 186.84, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9industrialisation et nous avons \u00e9vit\u00e9", "start": 188.92, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 la France de passer par la case", "start": 190.92, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9cession contrairement \u00e0 beaucoup", "start": 192.519, "duration": 3.72}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens voil\u00e0 la", "start": 194.4, "duration": 3.24}, {"text": "politique \u00e9conomique que nous avons mise", "start": 196.239, "duration": 3.36}, {"text": "en place car voil\u00e0 le vrai enjeu", "start": 197.64, "duration": 4.72}, {"text": "garantir la puissance \u00e9conomique de la", "start": 199.599, "duration": 5.681}, {"text": "nation fran\u00e7aise le deux\u00e8 volet de notre", "start": 202.36, "duration": 5.599}, {"text": "politique qu'a parfaitement rappel\u00e9 le", "start": 205.28, "duration": 4.64}, {"text": "Premier ministre tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 207.959, "duration": 4.321}, {"text": "effectivement faire des \u00e9conomies l\u00e0 o\u00f9", "start": 209.92, "duration": 5.239}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire en 2023 nous avons eu", "start": 212.28, "duration": 4.4}, {"text": "une mauvaise surprise pour les recettes", "start": 215.159, "duration": 3.8}, {"text": "on gagne moins on d\u00e9pense moins c'est le", "start": 216.68, "duration": 4.279}, {"text": "bon sens qui fait tellement d\u00e9faut \u00e0 la", "start": 218.959, "duration": 3.761}, {"text": "nupes mais qui est le propre aussi de", "start": 220.959, "duration": 3.761}, {"text": "cette majorit\u00e9 on fait des \u00e9conomies", "start": 222.72, "duration": 4.079}, {"text": "quand c'est n\u00e9cessaire et l\u00e0 o\u00f9 c'est", "start": 224.72, "duration": 4.96}, {"text": "utile pour \u00e9tablir nos comptes publics", "start": 226.799, "duration": 4.321}, {"text": "enfin tro\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui nous", "start": 229.68, "duration": 3.16}, {"text": "diff\u00e9rencie monsieur", "start": 231.12, "duration": 4.479}, {"text": "coocrel nous ne voulons pas augmenter", "start": 232.84, "duration": 5.319}, {"text": "les imp\u00f4ts des Fran\u00e7ais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la", "start": 235.599, "duration": 4.601}, {"text": "ligne constante que j'ai tenu ministre", "start": 238.159, "duration": 4.841}, {"text": "des Finances depuis 2017 c'est la ligne", "start": 240.2, "duration": 3.879}, {"text": "que vient de rappeler le Premier", "start": 243.0, "duration": 2.4}, {"text": "ministre c'est la ligne qui a", "start": 244.079, "duration": 2.761}, {"text": "constamment d\u00e9fendu le pr\u00e9sident de la", "start": 245.4, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique pourquoi pas pour faire des", "start": 246.84, "duration": 3.36}, {"text": "cadeaux au riches mais parce que la", "start": 248.68, "duration": 3.52}, {"text": "stabilit\u00e9 fiscale \u00e7a permet aux", "start": 250.2, "duration": 3.56}, {"text": "entreprises d'investir de cr\u00e9er des", "start": 252.2, "duration": 3.679}, {"text": "emplois d'ouvrir des usines de garantir", "start": 253.76, "duration": 4.08}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 sur nos territoires de", "start": 255.879, "duration": 3.441}, {"text": "relancer la puissance \u00e9conomique", "start": 257.84, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise la stabilit\u00e9 la visibilit\u00e9", "start": 259.32, "duration": 4.8}, {"text": "fiscale c'est la solidit\u00e9 et le choc de", "start": 261.56, "duration": 5.0}, {"text": "notre \u00e9conomie nous n'augmenterons pas", "start": 264.12, "duration": 5.72}, {"text": "les imp\u00f4ts des Fran\u00e7ais merci beaucoup", "start": 266.56, "duration": 4.56}, {"text": "beaucoup monsieur le", "start": 269.84, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 271.12, "duration": 4.84}, {"text": "ministre", "start": 272.96, "duration": 3.0}]}