{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et puis Roger carucci nouveau rituel", "start": 0.0, "duration": 3.199}, {"text": "dans cette \u00e9mission on a s\u00e9lectionn\u00e9 3", "start": 1.56, "duration": 3.52}, {"text": "unes de presse r\u00e9gionale on va les", "start": 3.199, "duration": 3.401}, {"text": "regarder ensemble euh c'est un peu", "start": 5.08, "duration": 3.04}, {"text": "particulier ce matin parce que la presse", "start": 6.6, "duration": 2.999}, {"text": "r\u00e9gionale dans son immense majorit\u00e9", "start": 8.12, "duration": 4.16}, {"text": "consacre ses une au 7 octobre on a euh", "start": 9.599, "duration": 4.841}, {"text": "choisi trois unes sur ce sujet d'abord", "start": 12.28, "duration": 5.04}, {"text": "la Une de l'Union un an de guerre au", "start": 14.44, "duration": 5.4}, {"text": "pluriel on va aller voir s'afficher un", "start": 17.32, "duration": 4.28}, {"text": "an de guerre au pluriel c'est la Une de", "start": 19.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'Union la Une de La Provence et cette", "start": 21.6, "duration": 4.12}, {"text": "photo la d\u00e9chirure il y a un an les", "start": 23.76, "duration": 4.04}, {"text": "attaques du 7 octobre et puis la Une de", "start": 25.72, "duration": 4.319}, {"text": "La D\u00e9p\u00eache l'ann\u00e9e qui a tout chang\u00e9 les", "start": 27.8, "duration": 3.68}, {"text": "massacre perp\u00e9tr\u00e9 par le Hamas", "start": 30.039, "duration": 3.921}, {"text": "palestinien il y a un an boulevers\u00e9 le", "start": 31.48, "duration": 4.919}, {"text": "Moyen-Orient et le monde entier quelle", "start": 33.96, "duration": 3.36}, {"text": "une", "start": 36.399, "duration": 3.16}, {"text": "choisissez-vous la provencece peut-\u00eatre", "start": 37.32, "duration": 6.48}, {"text": "sur la d\u00e9chirure et cette photo c'est \u00e7a", "start": 39.559, "duration": 5.721}, {"text": "comme \u00e7a que vous r\u00e9sumeriez vous aussi", "start": 43.8, "duration": 4.759}, {"text": "ce ce qui s'est pass\u00e9 ce 7 octobre oui", "start": 45.28, "duration": 7.68}, {"text": "d'abord cette photo cert et puis le", "start": 48.559, "duration": 8.881}, {"text": "basculement euh dans notre pays nous", "start": 52.96, "duration": 6.48}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9s par un certain", "start": 57.44, "duration": 3.88}, {"text": "nombre d' attentat", "start": 59.44, "duration": 5.079}, {"text": "terroriste et en fait le 7 octobre a", "start": 61.32, "duration": 5.44}, {"text": "manifest\u00e9 ce que pouvait \u00eatre le", "start": 64.519, "duration": 3.521}, {"text": "terrorisme", "start": 66.76, "duration": 3.999}, {"text": "brutal violent", "start": 68.04, "duration": 5.52}, {"text": "Barbar avec des images", "start": 70.759, "duration": 5.241}, {"text": "insoutenables de gens qui non seulement", "start": 73.56, "duration": 5.36}, {"text": "commettaiit des actes barbares les", "start": 76.0, "duration": 6.32}, {"text": "filment les glorifiait et consid\u00e9rait", "start": 78.92, "duration": 4.12}, {"text": "que", "start": 82.32, "duration": 3.96}, {"text": "c'\u00e9tait la la plus grande joie et l\u00e0 on", "start": 83.04, "duration": 7.2}, {"text": "se dit bon il y a d'un c\u00f4t\u00e9 le le monde", "start": 86.28, "duration": 7.04}, {"text": "civilis\u00e9 le monde occidental peut-\u00eatre", "start": 90.24, "duration": 4.4}, {"text": "je ne sais pas mais en tout cas le monde", "start": 93.32, "duration": 3.439}, {"text": "civilis\u00e9 et de l'autre c\u00f4t\u00e9 des", "start": 94.64, "duration": 5.92}, {"text": "mouvements terroristes totalement Barbar", "start": 96.759, "duration": 7.281}, {"text": "avec lesquels il n'est pas question de", "start": 100.56, "duration": 5.68}, {"text": "trouver des solutions parce que il n'y a", "start": 104.04, "duration": 4.119}, {"text": "pas de solution avec des gens qui ne", "start": 106.24, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00eavent que de la mort et de la", "start": 108.159, "duration": 4.441}, {"text": "destruction des autres sans du tout", "start": 109.96, "duration": 5.56}, {"text": "penser \u00e0 autre chose donc voil\u00e0 et", "start": 112.6, "duration": 4.479}, {"text": "vraiment les images du 7 octobre", "start": 115.52, "duration": 4.0}, {"text": "resteront \u00e0 jamais grav\u00e9 dans la m\u00e9moire", "start": 117.079, "duration": 4.521}, {"text": "des alors aujourd'hui c' le temps des", "start": 119.52, "duration": 4.4}, {"text": "comm\u00e9morations mais aussi le le temps du", "start": 121.6, "duration": 4.92}, {"text": "point sur le conflit ce weekend Emmanuel", "start": 123.92, "duration": 4.44}, {"text": "Macron a r\u00e9clam\u00e9 qu'on cesse de livrer", "start": 126.52, "duration": 3.28}, {"text": "des armes \u00e0 Isra\u00ebl pour mener des", "start": 128.36, "duration": 3.04}, {"text": "combats \u00e0 Gaza comment vous avez pris", "start": 129.8, "duration": 4.719}, {"text": "cet appel tr\u00e8s mal pour une raison enfin", "start": 131.4, "duration": 6.36}, {"text": "pour plusieurs raisons d'abord sur le", "start": 134.519, "duration": 6.44}, {"text": "calendrier dire \u00e7a \u00e0 la veille de", "start": 137.76, "duration": 6.44}, {"text": "l'anniversaire du 7 octobre quand aussi", "start": 140.959, "duration": 4.92}, {"text": "bien en Isra\u00ebl que dans le monde entier", "start": 144.2, "duration": 4.759}, {"text": "les gens comm\u00e9morent ces massacres \u00e7a", "start": 145.879, "duration": 6.961}, {"text": "semble dire au fait euh l'agresser doit", "start": 148.959, "duration": 6.081}, {"text": "\u00eatre d\u00e9muni militairement face aux", "start": 152.84, "duration": 4.56}, {"text": "agresseurs et on dit \u00e7a \u00e0 la veille de", "start": 155.04, "duration": 4.6}, {"text": "la comm\u00e9moration mais c'est insens\u00e9", "start": 157.4, "duration": 4.72}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment franchement la France", "start": 159.64, "duration": 5.0}, {"text": "ne livre quasi pas d'armes \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 162.12, "duration": 5.32}, {"text": "quasiment rien euh donc en fait c'est de", "start": 164.64, "duration": 4.76}, {"text": "l'incantation c'est je demande aux", "start": 167.44, "duration": 4.0}, {"text": "Am\u00e9ricains je demande aux autres de ne", "start": 169.4, "duration": 3.88}, {"text": "pas livrer d'armes \u00e0 Isra\u00ebl et si je", "start": 171.44, "duration": 3.92}, {"text": "puis me permettre la France livre en", "start": 173.28, "duration": 4.039}, {"text": "revanche beaucoup d'armes au Qatar", "start": 175.36, "duration": 4.48}, {"text": "l'alli\u00e9 permanent le financeur per", "start": 177.319, "duration": 4.721}, {"text": "permanent du Hamas est-ce que la France", "start": 179.84, "duration": 4.399}, {"text": "va cesser de livrer des armes au Qatar", "start": 182.04, "duration": 4.119}, {"text": "est-ce que la France va cesser de livrer", "start": 184.239, "duration": 4.681}, {"text": "des armes \u00e0 des gens qui soutiennent les", "start": 186.159, "duration": 5.521}, {"text": "terroristes dans le monde j'attends", "start": 188.92, "duration": 4.879}, {"text": "Benjamin netaniao a r\u00e9pondu il a dit \u00e0", "start": 191.68, "duration": 4.279}, {"text": "Emmanuel Macron on t'avoue ce sont des m", "start": 193.799, "duration": 3.72}, {"text": "fort trop fort pour vous est-ce qu'il va", "start": 195.959, "duration": 3.161}, {"text": "y avoir un tournant dans les relations", "start": 197.519, "duration": 4.64}, {"text": "franco-isra\u00e9liennes euh tournant non", "start": 199.12, "duration": 4.679}, {"text": "parce que \u00e7a fait un moment que les", "start": 202.159, "duration": 3.64}, {"text": "relations entre la France et Isra\u00ebl sont", "start": 203.799, "duration": 4.201}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9es contrairement \u00e0 ce que", "start": 205.799, "duration": 5.0}, {"text": "disent les gens du Kedor les relations", "start": 208.0, "duration": 4.92}, {"text": "sont extr\u00eamement d\u00e9grad\u00e9es la place de", "start": 210.799, "duration": 3.761}, {"text": "la France au Proche Orient est", "start": 212.92, "duration": 4.959}, {"text": "aujourd'hui r\u00e9duite \u00e0 n\u00e9ant l'influence", "start": 214.56, "duration": 6.399}, {"text": "de la France n'existe quasi plus enfin", "start": 217.879, "duration": 5.0}, {"text": "pour les Isra\u00e9liens c'est soit les", "start": 220.959, "duration": 4.161}, {"text": "Russes soit les Am\u00e9ricains soit les", "start": 222.879, "duration": 4.161}, {"text": "chinois mais quand vous parlez de la", "start": 225.12, "duration": 4.479}, {"text": "France on a un peu le sentiment que bon", "start": 227.04, "duration": 5.119}, {"text": "on parle de quelque chose qui a \u00e9t\u00e9", "start": 229.599, "duration": 4.72}, {"text": "extr\u00eamement fort en Isra\u00ebl mais qui", "start": 232.159, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui n'a plus l'influence qu'elle", "start": 234.319, "duration": 2.961}, {"text": "devrait avoir je rappelle qu'il y a", "start": 235.879, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame 100000 fran\u00e7ais qui habitent", "start": 237.28, "duration": 4.319}, {"text": "en Isra\u00ebl 100000 fr mais \u00e7a veut dire", "start": 239.879, "duration": 3.0}, {"text": "qu'aujourd'hui pour Isra\u00ebl la France", "start": 241.599, "duration": 2.761}, {"text": "n'est plus consid\u00e9r\u00e9e comme un alli\u00e9", "start": 242.879, "duration": 3.121}, {"text": "Emmanuel Macron a dit quand m\u00eame la", "start": 244.36, "duration": 3.159}, {"text": "France reste un soutien ind\u00e9fectible", "start": 246.0, "duration": 4.64}, {"text": "d'Isra\u00ebl oui bah dis donc quand vous", "start": 247.519, "duration": 5.28}, {"text": "\u00eates un soutien ind\u00e9fectible comme \u00e7a", "start": 250.64, "duration": 4.64}, {"text": "vous n'avez pas besoin d'ennemis non", "start": 252.799, "duration": 4.641}, {"text": "c'est c'est pas tr\u00e8s s\u00e9rieux voil\u00e0 moi", "start": 255.28, "duration": 4.44}, {"text": "je le dis le le en m\u00eame temps n'est pas", "start": 257.44, "duration": 4.6}, {"text": "tr\u00e8s s\u00e9rieux rappelez-vous en 2021 le", "start": 259.72, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se rend au", "start": 262.04, "duration": 4.28}, {"text": "Liban apr\u00e8s les explosions dans le port", "start": 263.24, "duration": 5.6}, {"text": "de beyouth et dit gr\u00e2ce \u00e0 nous le Liban", "start": 266.32, "duration": 4.24}, {"text": "va retrouver sa St stabilit\u00e9 il y aura", "start": 268.84, "duration": 3.04}, {"text": "bient\u00f4t un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 270.56, "duration": 2.919}, {"text": "tout depuis 3 ans il se passe", "start": 271.88, "duration": 3.48}, {"text": "strictement rien au Liban \u00e0 part le fait", "start": 273.479, "duration": 3.801}, {"text": "que le hzbollah tient tout il y a", "start": 275.36, "duration": 2.88}, {"text": "toujours pas de pr\u00e9sident de la", "start": 277.28, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique il y a pas et tous les partis", "start": 278.24, "duration": 4.2}, {"text": "chr\u00e9tiens sunnites qui s'opposent au", "start": 280.16, "duration": 6.36}, {"text": "Hezbollah sont en r\u00e9alit\u00e9 r\u00eave de", "start": 282.44, "duration": 6.24}, {"text": "retrouver un \u00e9quilibre et un vrai \u00e9tat", "start": 286.52, "duration": 4.8}, {"text": "libanais nous en r\u00eavons tous quand on me", "start": 288.68, "duration": 4.32}, {"text": "dit qu'Isra\u00ebl attaque le Liban non", "start": 291.32, "duration": 4.159}, {"text": "Isra\u00ebl attaque le Hezbollah attaque pas", "start": 293.0, "duration": 4.08}, {"text": "le Liban il faudrait faire la", "start": 295.479, "duration": 3.921}, {"text": "distinction c'est pas le peuple libanais", "start": 297.08, "duration": 4.64}, {"text": "qui qui est vis\u00e9 par les Isra\u00e9liens", "start": 299.4, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le hzbollah qui depuis un an", "start": 301.72, "duration": 3.199}, {"text": "bombarde r\u00e9guli\u00e8rement tout le nord", "start": 303.44, "duration": 4.4}, {"text": "d'Isra\u00ebl donc imaginez que nous ayons en", "start": 304.919, "duration": 5.361}, {"text": "France alors Dieu est grand c'est pas la", "start": 307.84, "duration": 4.76}, {"text": "c'est pas la situation mais imaginez que", "start": 310.28, "duration": 3.8}, {"text": "nous ayons des voisins ou des", "start": 312.6, "duration": 2.96}, {"text": "terroristes dans un pays voisin qui", "start": 314.08, "duration": 2.8}, {"text": "bombarde r\u00e9guli\u00e8rement des villes", "start": 315.56, "duration": 2.759}, {"text": "fran\u00e7aises est-ce que la France ne", "start": 316.88, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9agirait pas pour mettre un terme au", "start": 318.319, "duration": 3.361}, {"text": "terrorisme mais pour vous le temps du", "start": 319.919, "duration": 4.041}, {"text": "cesser le feu il est pas venu", "start": 321.68, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui c'est pas \u00e0 moi de le dire \u00e0", "start": 323.96, "duration": 6.48}, {"text": "la limite c'est aux Isra\u00e9liens et", "start": 326.8, "duration": 8.0}, {"text": "\u00e0 l'Iran \u00e0 ces mouvements proxis qui ne", "start": 330.44, "duration": 7.64}, {"text": "d\u00e9pendent que de lui c'est \u00e0 eux de dire", "start": 334.8, "duration": 5.56}, {"text": "comment il faut en sortir je je ne sais", "start": 338.08, "duration": 4.52}, {"text": "pas franchement si c'\u00e9tait une guerre", "start": 340.36, "duration": 5.48}, {"text": "entre plusieurs \u00e9tats des \u00e9tats on", "start": 342.6, "duration": 4.879}, {"text": "dirait bon ben mettez-vous autour d'une", "start": 345.84, "duration": 3.96}, {"text": "table n\u00e9gocier comment vous dites \u00e0 un", "start": 347.479, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9tat l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl qui est un \u00c9tat", "start": 349.8, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9mocratique mettez-vous autour d'une", "start": 351.6, "duration": 3.28}, {"text": "table avec des mouvements terroristes", "start": 353.36, "duration": 3.24}, {"text": "quelle est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces", "start": 354.88, "duration": 2.879}, {"text": "mouvements terroristes dans une", "start": 356.6, "duration": 3.24}, {"text": "n\u00e9gociation c'est donc beaucoup plus", "start": 357.759, "duration": 3.361}, {"text": "difficile qu'une guerre quand on parlait", "start": 359.84, "duration": 3.16}, {"text": "de la guerre Iran Irak c'\u00e9tait deux", "start": 361.12, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tats donc on savait qu'\u00e0 un moment il y", "start": 363.0, "duration": 4.08}, {"text": "aurait des n\u00e9gociations l\u00e0 je ne sais", "start": 365.319, "duration": 3.561}, {"text": "pas moi je pense", "start": 367.08, "duration": 4.679}, {"text": "que il faut il faut qu'ouve une solution", "start": 368.88, "duration": 4.48}, {"text": "la solution elle passe en r\u00e9alit\u00e9 par", "start": 371.759, "duration": 4.84}, {"text": "l'Iran soit l'Iran change de r\u00e9gime", "start": 373.36, "duration": 5.279}, {"text": "politique et l\u00e0 on retrouverait", "start": 376.599, "duration": 4.16}, {"text": "peut-\u00eatre un \u00e9quilibre au Proche Orient", "start": 378.639, "duration": 4.96}, {"text": "soit l'Iran comprend que il faut arr\u00eater", "start": 380.759, "duration": 4.481}, {"text": "les agressions multiples et le soutien", "start": 383.599, "duration": 3.281}, {"text": "au mouvement terroriste et on peut", "start": 385.24, "duration": 4.359}, {"text": "rechanger je rappelle que il y a pas de", "start": 386.88, "duration": 4.96}, {"text": "dans l'histoire il y a pas de cadavre", "start": 389.599, "duration": 4.681}, {"text": "dans le placard entre Isra\u00ebl et l'Iran", "start": 391.84, "duration": 5.56}, {"text": "jusqu'en 1979 l'Iran et Isra\u00ebl avaient", "start": 394.28, "duration": 6.12}, {"text": "des relation tout \u00e0 fait normale tout \u00e0", "start": 397.4, "duration": 5.96}, {"text": "fait \u00e9quilibr\u00e9 et entre la civilisation", "start": 400.4, "duration": 5.68}, {"text": "persane et Isra\u00ebl il y avait un vrai", "start": 403.36, "duration": 4.72}, {"text": "lien et je suis moi tr\u00e8s admiratif", "start": 406.08, "duration": 4.239}, {"text": "devant l'ancienne Perse et devant l'Iran", "start": 408.08, "duration": 3.76}, {"text": "et le peuple iranien qui se bat", "start": 410.319, "duration": 3.241}, {"text": "courageusement d'ailleurs contre la", "start": 411.84, "duration": 3.6}, {"text": "dictature des Molas mais c'est s\u00fbr que", "start": 413.56, "duration": 3.479}, {"text": "tant que les hayatollah soutiennent le", "start": 415.44, "duration": 3.24}, {"text": "terrorisme je ne sais pas comment on va", "start": 417.039, "duration": 4.84}, {"text": "retrouver un \u00e9quili prochorient sur les", "start": 418.68, "duration": 5.32}, {"text": "cons\u00e9quences de ce 7 octobre dans notre", "start": 421.879, "duration": 3.681}, {"text": "pays en France Jonathan Harfi le", "start": 424.0, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sident du CRIF a dit ce weekend que", "start": 425.56, "duration": 3.8}, {"text": "le 7 octobre est aussi un r\u00e9v\u00e9lateur des", "start": 427.4, "duration": 3.76}, {"text": "fractures fran\u00e7aises vous partagez cette", "start": 429.36, "duration": 3.76}, {"text": "analyse alors je crois que je l'ai dit", "start": 431.16, "duration": 5.0}, {"text": "quelque part je r\u00e9v\u00e9lateur j'aurais pas", "start": 433.12, "duration": 4.919}, {"text": "utilis\u00e9 le mot j'aurais dit", "start": 436.16, "duration": 5.2}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rateur r\u00e9v\u00e9lateur non parce que", "start": 438.039, "duration": 5.6}, {"text": "malheureusement l'augmentation des actes", "start": 441.36, "duration": 5.679}, {"text": "antis\u00e9mite elle pr\u00e9c\u00e8de le 7 octobre", "start": 443.639, "duration": 6.721}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rateur parce que l'augment ation a", "start": 447.039, "duration": 7.241}, {"text": "pris brutalement un rythme insoutenable", "start": 450.36, "duration": 6.119}, {"text": "1400 Act antis\u00e9mite entre le 7 octobre", "start": 454.28, "duration": 4.28}, {"text": "et le 31 d\u00e9cembre l\u00e0 on est \u00e0 900 entre", "start": 456.479, "duration": 5.201}, {"text": "le 1er janvier et le et le la fin juin", "start": 458.56, "duration": 4.639}, {"text": "et je rappelle que \u00e7a concerne des", "start": 461.68, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais de confession juives qui", "start": 463.199, "duration": 5.041}, {"text": "repr\u00e9sentent 0,8 % de la population donc", "start": 464.8, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a veut dire", "start": 468.24, "duration": 3.84}, {"text": "que par rapport \u00e0 ce", "start": 469.4, "duration": 5.12}, {"text": "qu'est la population de fran\u00e7ais de", "start": 472.08, "duration": 5.28}, {"text": "confessions juives le nombre d'actes est", "start": 474.52, "duration": 5.16}, {"text": "terrible parce que forc\u00e9ment \u00e7a veut", "start": 477.36, "duration": 4.36}, {"text": "dire que beaucoup de familles de", "start": 479.68, "duration": 4.479}, {"text": "confessions juives sont touch\u00e9es par des", "start": 481.72, "duration": 5.12}, {"text": "insultes par des agressions par des", "start": 484.159, "duration": 5.04}, {"text": "attaques et que \u00e7a cr\u00e9e un climat", "start": 486.84, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9pouvantable et je le dis depuis des", "start": 489.199, "duration": 4.881}, {"text": "ann\u00e9es dans l'h\u00e9micycle je suis lass\u00e9", "start": 491.4, "duration": 4.6}, {"text": "des comm\u00e9morations", "start": 494.08, "duration": 5.0}, {"text": "lass\u00e9 de devoir dire mais qu'est-ce qui", "start": 496.0, "duration": 5.039}, {"text": "s'est pass\u00e9", "start": 499.08, "duration": 5.839}, {"text": "pour Sarah liimi pour la famille knol et", "start": 501.039, "duration": 6.88}, {"text": "pour d'autres lasser de de dire et", "start": 504.919, "duration": 6.081}, {"text": "d'entendre les gouvernement me dire la", "start": 507.919, "duration": 4.881}, {"text": "lutte contre l'antis\u00e9mitisme est notre", "start": 511.0, "duration": 4.0}, {"text": "priorit\u00e9 benah je voudrais le voir quoi", "start": 512.8, "duration": 3.919}, {"text": "je voudrais des actes vous voyez pas", "start": 515.0, "duration": 2.599}, {"text": "pour vous il y a pas d'acte le", "start": 516.719, "duration": 2.2}, {"text": "gouvernement ne prot\u00e8ge pas assez les", "start": 517.599, "duration": 2.761}, {"text": "Juifs de France aujourd'hui c'est pas", "start": 518.919, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pas comme \u00e7a que \u00e7a se pose la", "start": 520.36, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e9gislation elle est ce qu'elle est et \u00e0", "start": 522.159, "duration": 5.12}, {"text": "mon sens elle est suffisante il y a pas", "start": 525.04, "duration": 4.08}, {"text": "besoin encore de faire des textes de loi", "start": 527.279, "duration": 5.201}, {"text": "en revanche l'application est tr\u00e8s", "start": 529.12, "duration": 5.64}, {"text": "insuffisante tr\u00e8s insuffisantes les", "start": 532.48, "duration": 4.919}, {"text": "condamnations ne sont pas suffisantes", "start": 534.76, "duration": 5.48}, {"text": "les interpellations non plus la ma\u00eetrise", "start": 537.399, "duration": 4.201}, {"text": "des r\u00e9seaux sociaux est tr\u00e8s", "start": 540.24, "duration": 3.8}, {"text": "insuffisante par rapport \u00e0 \u00e0 l'ensemble", "start": 541.6, "duration": 5.16}, {"text": "des actes antis\u00e9mites donc et je je mets", "start": 544.04, "duration": 4.32}, {"text": "sur le m\u00eame plan d'ailleurs les actes", "start": 546.76, "duration": 3.84}, {"text": "antis\u00e9mites et les actes islamophobes", "start": 548.36, "duration": 5.08}, {"text": "euh on on a presque l'impression qu'on a", "start": 550.6, "duration": 4.799}, {"text": "banalis\u00e9 le fait que tout le monde", "start": 553.44, "duration": 4.0}, {"text": "puisse dire des horreurs sur les r\u00e9seaux", "start": 555.399, "duration": 4.12}, {"text": "sociaux dans tous les sens mais comme si", "start": 557.44, "duration": 3.519}, {"text": "c'\u00e9tait bon bah oui c'est dans les", "start": 559.519, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux c'est pas grave bah si", "start": 560.959, "duration": 3.401}, {"text": "c'est grave parce que on le voit bien", "start": 562.839, "duration": 3.761}, {"text": "avec ce qui se passe euh un peu partout", "start": 564.36, "duration": 4.039}, {"text": "en France les r\u00e9seaux sociaux ont une", "start": 566.6, "duration": 4.239}, {"text": "influence consid\u00e9rable sur les d\u00e9rapages", "start": 568.399, "duration": 4.641}, {"text": "Jonathan Harfi il pointe aussi le r\u00f4le", "start": 570.839, "duration": 4.481}, {"text": "de la France insoumise dans ce qui s'est", "start": 573.04, "duration": 3.76}, {"text": "pass\u00e9 ces derniers mois et Jean-Luc", "start": 575.32, "duration": 2.88}, {"text": "M\u00e9lenchon qui appelle \u00e0 \u00e9riger des", "start": 576.8, "duration": 2.76}, {"text": "drapeaux palestiniens et libanais", "start": 578.2, "duration": 2.72}, {"text": "partout o\u00f9 c'est possible \u00e0 partir de", "start": 579.56, "duration": 4.0}, {"text": "demain qu'est-ce que vous dites de", "start": 580.92, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e7a j'ai connu ici m\u00eame au S\u00e9nat Jean-Luc", "start": 583.56, "duration": 7.399}, {"text": "M\u00e9lenchon r\u00e9publicain il est plus \u00e7a", "start": 587.64, "duration": 5.0}, {"text": "fait des ann\u00e9es que je ne le reconnais", "start": 590.959, "duration": 3.761}, {"text": "plus et que je ne le reconnais plus", "start": 592.64, "duration": 5.24}, {"text": "comme r\u00e9publicain il a cr\u00e9\u00e9 un fond de", "start": 594.72, "duration": 5.359}, {"text": "commerce communautariste", "start": 597.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lectoraliste qui devient indigne dans", "start": 600.079, "duration": 5.241}, {"text": "ses prises de position mais il se dit", "start": 602.48, "duration": 4.88}, {"text": "que c'est une base \u00e9lectorale probable", "start": 605.32, "duration": 5.88}, {"text": "pour 2027 et voil\u00e0 et lui et ses amis", "start": 607.36, "duration": 6.96}, {"text": "euh ne sont plus cr\u00e9dibles du tout dans", "start": 611.2, "duration": 5.04}, {"text": "la d\u00e9fense de de la R\u00e9publique ou de la", "start": 614.32, "duration": 4.44}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 ils ont bascul\u00e9 compl\u00e8tement", "start": 616.24, "duration": 5.56}, {"text": "dans un syst\u00e8me o\u00f9 ils esp\u00e8rent des voix", "start": 618.76, "duration": 5.56}, {"text": "et c'est tout donc", "start": 621.8, "duration": 5.719}, {"text": "oui c'est bien des propos tenus par des", "start": 624.32, "duration": 5.0}, {"text": "responsables la France insoumis sont", "start": 627.519, "duration": 4.681}, {"text": "indigne indigne de la R\u00e9publique indigne", "start": 629.32, "duration": 4.959}, {"text": "des mandats d'\u00e9lus qu'il d\u00e9tiennent et", "start": 632.2, "duration": 4.0}, {"text": "indigne de l'\u00e9charpe tricolore qu'ils", "start": 634.279, "duration": 4.321}, {"text": "utilisent \u00e0 Tor \u00e0 travers le bureau de", "start": 636.2, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale va discuter de la", "start": 638.6, "duration": 2.88}, {"text": "cr\u00e9ation d'un groupe d'amiti\u00e9", "start": 640.16, "duration": 3.08}, {"text": "France-Palestine est-ce que vous y \u00eates", "start": 641.48, "duration": 4.2}, {"text": "favorable vous B j'ai pas d\u00e9cid pour", "start": 643.24, "duration": 3.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 645.68, "duration": 3.399}, {"text": "nationale mais moi \u00e7a ne me choque pas", "start": 647.12, "duration": 3.8}, {"text": "qu'il a un groupe d'amiti\u00e9", "start": 649.079, "duration": 4.121}, {"text": "france-pestine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 650.92, "duration": 6.719}, {"text": "ou ailleurs parce que pour moi la lutte", "start": 653.2, "duration": 6.92}, {"text": "entre Isra\u00ebl et le Rama Isra\u00ebl et le", "start": 657.639, "duration": 6.121}, {"text": "Hesbollah c'est pas une guerre contre", "start": 660.12, "duration": 6.719}, {"text": "les Palestiniens en tant que tel je r\u00eave", "start": 663.76, "duration": 6.879}, {"text": "comme beaucoup d'une paix durable entre", "start": 666.839, "duration": 6.281}, {"text": "Isra\u00ebl et ses voisins palestiniens qu'on", "start": 670.639, "duration": 4.161}, {"text": "trouve un accord qu'on trouve un accord", "start": 673.12, "duration": 4.159}, {"text": "politique qu' puisse y avoir une coist", "start": 674.8, "duration": 5.279}, {"text": "de \u00e9tat pour vous c'est \u00e7a la sortie je", "start": 677.279, "duration": 4.641}, {"text": "je serais presque tent\u00e9 de dire moi je", "start": 680.079, "duration": 3.521}, {"text": "suis pr\u00eat \u00e0 prendre la solution", "start": 681.92, "duration": 3.719}, {"text": "politique que les acteurs voudront bien", "start": 683.6, "duration": 4.12}, {"text": "trouver et et qui permettent une", "start": 685.639, "duration": 4.921}, {"text": "coexistence qui per mett franchement", "start": 687.72, "duration": 4.239}, {"text": "d'arriver \u00e0 la paix", "start": 690.56, "duration": 3.6}, {"text": "mais", "start": 691.959, "duration": 5.721}, {"text": "malheureusement ce r\u00eave que que que que", "start": 694.16, "duration": 5.76}, {"text": "j'ai eu comme beaucoup il y a quelques", "start": 697.68, "duration": 4.48}, {"text": "ann\u00e9es j'ai plus l'impression qu'on s'en", "start": 699.92, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9loigne plut\u00f4t qu'on s'en rapproche et", "start": 702.16, "duration": 3.679}, {"text": "le plus possible aujourd'hui cette", "start": 704.76, "duration": 3.04}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats \u00e9coutez pour le", "start": 705.839, "duration": 3.68}, {"text": "moment c'est pas ce qu'on peut mettre", "start": 707.8, "duration": 3.479}, {"text": "sur la table en premier parce que tant", "start": 709.519, "duration": 3.361}, {"text": "que il y a des mouvements terroristes", "start": 711.279, "duration": 3.24}, {"text": "mais tout \u00e7a c'est toujours la m\u00eame", "start": 712.88, "duration": 4.48}, {"text": "chose l'Iran ne soutiendrait pas les", "start": 714.519, "duration": 5.281}, {"text": "outils lezbollah le mass ne les", "start": 717.36, "duration": 4.56}, {"text": "financerait pas ne les pousserait pas \u00e0", "start": 719.8, "duration": 4.12}, {"text": "des attaques terroristes on pourrait", "start": 721.92, "duration": 3.919}, {"text": "avancer regardez ce qui s'est pass\u00e9", "start": 723.92, "duration": 4.719}, {"text": "quand m\u00eame et ce qui peut reprendre", "start": 725.839, "duration": 4.721}, {"text": "entre Isra\u00ebl et les pays", "start": 728.639, "duration": 4.841}, {"text": "arabes les accords d'Abraham les accords", "start": 730.56, "duration": 5.88}, {"text": "avec le Maroc avec la paix avec l'\u00c9gypte", "start": 733.48, "duration": 5.08}, {"text": "la paix avec la Jordanie le", "start": 736.44, "duration": 4.72}, {"text": "rapprochement avec les \u00c9mirats ou ou", "start": 738.56, "duration": 7.48}, {"text": "avec le k\u00ef ou bin il y a pas il y a pas", "start": 741.16, "duration": 10.0}, {"text": "d'office une hostilit\u00e9 entre", "start": 746.04, "duration": 5.12}, {"text": "Hut trouver des solutions politiques sur", "start": 756.199, "duration": 4.76}, {"text": "les Palestiniens et des solutions", "start": 758.6, "duration": 4.12}, {"text": "politiques qui ne soi pas remis en cause", "start": 760.959, "duration": 3.32}, {"text": "par les terroristes on continuera \u00e0", "start": 762.72, "duration": 3.119}, {"text": "parler de ce 7 octobre dans 10 minutes", "start": 764.279, "duration": 3.201}, {"text": "avec \u00e9c Danon l'ancien ambassadeur de", "start": 765.839, "duration": 4.201}, {"text": "France excellente ancien ambassadeur en", "start": 767.48, "duration": 4.56}, {"text": "Isra\u00ebl mais on va parler de l'actualit\u00e9", "start": 770.04, "duration": 3.64}, {"text": "politique avec vous et c'est aussi", "start": 772.04, "duration": 3.159}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions on va aller", "start": 773.68, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 Nice on retrouve Denis car bonjour den", "start": 775.199, "duration": 4.681}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nous Denis", "start": 777.399, "duration": 4.641}, {"text": "directeur des r\u00e9dactions de Nice Matin", "start": 779.88, "duration": 4.16}, {"text": "et Denis C anis qui hier Jordane", "start": 782.04, "duration": 4.2}, {"text": "Bardella et Marine Le Pen \u00e9tai en", "start": 784.04, "duration": 4.239}, {"text": "meeting en pr\u00e9sence de nombreuses", "start": 786.24, "duration": 5.24}, {"text": "personnes et de nombreux jeunes c'est \u00e7a", "start": 788.279, "duration": 3.201}, {"text": "Denis effectivement il y avait beaucoup", "start": 791.639, "duration": 4.56}, {"text": "de monde \u00e0 Nice hier dans ce palais", "start": 794.079, "duration": 4.081}, {"text": "nikaya qui accueille d'habitude des", "start": 796.199, "duration": 5.481}, {"text": "grands concerts sur la sc\u00e8ne pas de pas", "start": 798.16, "duration": 7.119}, {"text": "de star musical mais les vedettes du", "start": 801.68, "duration": 5.519}, {"text": "jour Jordane bardellaa et et Marine Le", "start": 805.279, "duration": 4.281}, {"text": "Pen qui ont \u00e9t\u00e9 longement acclam\u00e9 pour", "start": 807.199, "duration": 4.961}, {"text": "ce grand meeting de rentr\u00e9e du RN \u00e0 Nice", "start": 809.56, "duration": 5.399}, {"text": "dans la salle effectivement \u00e9norm\u00e9ment", "start": 812.16, "duration": 5.44}, {"text": "de jeunes de tr\u00e8s jeunes venus pour", "start": 814.959, "duration": 5.641}, {"text": "Jordane Bardella et et Marine Le Pen euh", "start": 817.6, "duration": 4.679}, {"text": "beaucoup pour Jordane Bardella il faut", "start": 820.6, "duration": 3.479}, {"text": "le dire hein et Jordane Bardella qui la", "start": 822.279, "duration": 4.321}, {"text": "veille \u00e0 organiser une grande soir\u00e9e des", "start": 824.079, "duration": 5.32}, {"text": "jeunes dans une dans une bo\u00eete de nuit", "start": 826.6, "duration": 5.679}, {"text": "de de Nice euh alors en rassemblant", "start": 829.399, "duration": 5.081}, {"text": "plusieurs milliers de personnes hier", "start": 832.279, "duration": 5.92}, {"text": "5000 selon les organisateurs le RN s'est", "start": 834.48, "duration": 5.68}, {"text": "rassur\u00e9 apr\u00e8s la s\u00e9quence un peu", "start": 838.199, "duration": 4.121}, {"text": "compliqu\u00e9e des l\u00e9gislatives et alors que", "start": 840.16, "duration": 4.239}, {"text": "Marine Le Pen compara\u00eet en ce moment", "start": 842.32, "duration": 4.0}, {"text": "dans l'affaire des assistants", "start": 844.399, "duration": 4.841}, {"text": "parlementaires l'occasion d\u00e9gratiger le", "start": 846.32, "duration": 5.28}, {"text": "gouvernement et d'appeler les militants", "start": 849.24, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 la patience notre victoire n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 851.6, "duration": 4.479}, {"text": "annul\u00e9e \u00e0 lancer Marine Le Pen elle a", "start": 853.839, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 diff\u00e9r\u00e9e et les moments de v\u00e9rit\u00e9 ne", "start": 856.079, "duration": 4.521}, {"text": "sont plus tr\u00e8s loin et Nice c'est", "start": 858.36, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9videmment les terres d'\u00c9ric cuti deis", "start": 860.6, "duration": 4.239}, {"text": "et Marine Le Pen il a fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0", "start": 862.959, "duration": 4.081}, {"text": "Eric sooti d\u00e8s le d\u00e9but de son discours", "start": 864.839, "duration": 3.721}, {"text": "et pourtant il \u00e9tait le grand absent de", "start": 867.04, "duration": 3.799}, {"text": "ce meeting", "start": 868.56, "duration": 4.76}, {"text": "ah effectivement c'\u00e9tait le grand absent", "start": 870.839, "duration": 4.761}, {"text": "erriic cotti s'il est alli\u00e9 au", "start": 873.32, "duration": 4.519}, {"text": "rassemblement national n'en est pas", "start": 875.6, "duration": 4.479}, {"text": "membre il poursuit sa route et il est il", "start": 877.839, "duration": 5.281}, {"text": "a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 se tenir \u00e0 distance 2 jours", "start": 880.079, "duration": 5.041}, {"text": "apr\u00e8s l'annonce de son maintien dans la", "start": 883.12, "duration": 4.68}, {"text": "majorit\u00e9 LR du conseil d\u00e9partemental", "start": 885.12, "duration": 4.8}, {"text": "dont il reste pr\u00e9sident de la commission", "start": 887.8, "duration": 4.88}, {"text": "des finances absent mais finalement tr\u00e8s", "start": 889.92, "duration": 6.279}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e9riic cioti a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 tr\u00e8s", "start": 892.68, "duration": 5.399}, {"text": "salu\u00e9 tr\u00e8s chaleureusement par Marine Le", "start": 896.199, "duration": 4.0}, {"text": "Pen qui a remercier je cite pour son", "start": 898.079, "duration": 4.56}, {"text": "courage politique la veille Jordan", "start": 900.199, "duration": 5.161}, {"text": "bardellaa a a confirm\u00e9 sur le plateau de", "start": 902.639, "duration": 5.12}, {"text": "de Nice Matin que le rassemblement", "start": 905.36, "duration": 5.0}, {"text": "national pourrait soutenir \u00e9riic cioti", "start": 907.759, "duration": 6.76}, {"text": "si celui-ci confirmait sa volont\u00e9 de", "start": 910.36, "duration": 5.76}, {"text": "partir \u00e0 la conqu\u00eate de la mairie de", "start": 914.519, "duration": 3.521}, {"text": "Nice face \u00e0 Christian", "start": 916.12, "duration": 4.839}, {"text": "estrzi mais euh pour le moment entre le", "start": 918.04, "duration": 4.64}, {"text": "rassemblement national et Eric cioti", "start": 920.959, "duration": 4.041}, {"text": "c'est un peu chacun chez soi alors j'en", "start": 922.68, "duration": 4.76}, {"text": "viens \u00e0 ma question \u00e0 \u00e0 Roger carucci", "start": 925.0, "duration": 4.48}, {"text": "Marine Le Pen a expliqu\u00e9 hier que ni", "start": 927.44, "duration": 3.399}, {"text": "c'est le point de d\u00e9part de la grande", "start": 929.48, "duration": 4.039}, {"text": "union nationale que le RN appelle de ses", "start": 930.839, "duration": 5.12}, {"text": "v\u0153ux et a expliqu\u00e9 que le raliment d'\u00e9ic", "start": 933.519, "duration": 5.281}, {"text": "cioti et je cite un \u00e9v\u00e9nement majeur de", "start": 935.959, "duration": 5.161}, {"text": "la recomposition qui se dessine ce", "start": 938.8, "duration": 4.399}, {"text": "raliment est-il un acte isol\u00e9 ou vous", "start": 941.12, "duration": 4.6}, {"text": "attendez-vous avoir d'autres \u00e9lus", "start": 943.199, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 945.72, "duration": 3.679}, {"text": "rallier l'Union des droites dans les", "start": 947.079, "duration": 6.32}, {"text": "mois qui viennent non Act isol\u00e9 s\u00fbrement", "start": 949.399, "duration": 7.36}, {"text": "pas la preuve c'est que ericotti a quand", "start": 953.399, "duration": 5.56}, {"text": "m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 faire un groupe de 16 ou", "start": 956.759, "duration": 5.64}, {"text": "17 d\u00e9put\u00e9s euh est-ce que \u00e7a va", "start": 958.959, "duration": 6.041}, {"text": "provoquer un rallimement", "start": 962.399, "duration": 6.8}, {"text": "important d'\u00e9lus LR ou d'apparent LR", "start": 965.0, "duration": 7.0}, {"text": "vers une alliance avec le rassembl\u00e9", "start": 969.199, "duration": 5.041}, {"text": "national je n'y crois pas je n'y crois", "start": 972.0, "duration": 4.04}, {"text": "pas on va voir ce que donne pour le", "start": 974.24, "duration": 5.56}, {"text": "moment l'accord DLR avec le bloc central", "start": 976.04, "duration": 6.919}, {"text": "pour gouverner avec Michel Barnier mais", "start": 979.8, "duration": 7.08}, {"text": "en revanche je je le dis nous avons tous", "start": 982.959, "duration": 7.8}, {"text": "tous et il faut arr\u00eater le le c\u00f4t\u00e9", "start": 986.88, "duration": 6.0}, {"text": "discriminatoire des propos nous avons", "start": 990.759, "duration": 3.841}, {"text": "tous une responsabilit\u00e9 par rapport au", "start": 992.88, "duration": 4.079}, {"text": "fait que quand m\u00eame Marine Le Pen le", "start": 994.6, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national les siotistes", "start": 996.959, "duration": 3.44}, {"text": "mais essentiellement le rassemblement", "start": 998.72, "duration": 3.679}, {"text": "national ont quand m\u00eame fait 11 millions", "start": 1000.399, "duration": 4.92}, {"text": "de voix aux \u00e9lections l\u00e9gislatives 32 %", "start": 1002.399, "duration": 6.0}, {"text": "les vrais gagnants en vrai des \u00e9lections", "start": 1005.319, "duration": 4.96}, {"text": "l\u00e9gislatives au premier tour au premier", "start": 1008.399, "duration": 3.961}, {"text": "tour c'est \u00e9videmment le rassemblement", "start": 1010.279, "duration": 4.761}, {"text": "national comme aux europ\u00e9ennes au", "start": 1012.36, "duration": 4.88}, {"text": "deux\u00e8me tour les choses se sont", "start": 1015.04, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9es je ne sais pas en revanche", "start": 1017.24, "duration": 4.68}, {"text": "si par exemple le Front r\u00e9publicain dans", "start": 1019.8, "duration": 3.8}, {"text": "une nouvelle \u00e9lection l\u00e9gislative en", "start": 1021.92, "duration": 3.48}, {"text": "2025 si le Front r\u00e9publicain", "start": 1023.6, "duration": 3.28}, {"text": "fonctionnerait de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 mon", "start": 1025.4, "duration": 4.32}, {"text": "avis non mais", "start": 1026.88, "duration": 5.919}, {"text": "ralliment en masse si je puis dire d'\u00e9lu", "start": 1029.72, "duration": 6.599}, {"text": "LR orn non non je n'y crois pas un mot", "start": 1032.799, "duration": 4.841}, {"text": "parce que pendant ce meeting Marine Le", "start": 1036.319, "duration": 3.161}, {"text": "Pen elle a tacl\u00e9 Bruno rotillot elle a", "start": 1037.64, "duration": 4.08}, {"text": "dit nous nous sommes les garants de", "start": 1039.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9tat de droit qu'est-ce que vous dites", "start": 1041.72, "duration": 2.8}, {"text": "de \u00e7a est-ce qu'il a fait une erreur", "start": 1043.4, "duration": 3.159}, {"text": "pour une rot ah pas du tout pas du tout", "start": 1044.52, "duration": 3.399}, {"text": "moi je je n'arrive d'ailleurs pas \u00e0", "start": 1046.559, "duration": 3.201}, {"text": "comprendre cette pol\u00e9mique je l'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 1047.919, "duration": 5.521}, {"text": "dit l'\u00c9tat de droit c'est", "start": 1049.76, "duration": 6.64}, {"text": "l'\u00e9tat dans lequel nous vivons mais", "start": 1053.44, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00e9tat de droit il est \u00e9volutif on me", "start": 1056.4, "duration": 3.84}, {"text": "dit ah il faut faire la distinction", "start": 1058.84, "duration": 3.32}, {"text": "entre l'\u00c9tat de droit et l'\u00e9tat du droit", "start": 1060.24, "duration": 4.16}, {"text": "mais c'est absurde comme distinction", "start": 1062.16, "duration": 5.2}, {"text": "l'\u00e9tat du droit qui \u00e9volue ils fond bien", "start": 1064.4, "duration": 5.72}, {"text": "ce qu'est l'\u00c9tat de droit nous sommes", "start": 1067.36, "duration": 5.92}, {"text": "dans un \u00e9tat de droit en France parce", "start": 1070.12, "duration": 4.28}, {"text": "que nous sommes pour l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1073.28, "duration": 2.68}, {"text": "hommes-femme parce que nous sommes pour", "start": 1074.4, "duration": 3.44}, {"text": "la s\u00e9paration des pouvoirs mais cette", "start": 1075.96, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes par exemple elle", "start": 1077.84, "duration": 3.44}, {"text": "est bien la cons\u00e9quence de l'\u00e9volution", "start": 1079.52, "duration": 5.24}, {"text": "des lois euh la loi sur l'avortement la", "start": 1081.28, "duration": 5.56}, {"text": "suppression de la peine de mort on on", "start": 1084.76, "duration": 4.88}, {"text": "changer l'\u00e9tat du droit et en m\u00eame temps", "start": 1086.84, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00c9tat de droit ce qui est la la", "start": 1089.64, "duration": 4.32}, {"text": "garantie de l'\u00c9tat de droit c'est un", "start": 1092.44, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement qui respecte la", "start": 1093.96, "duration": 4.599}, {"text": "Constitution qui respecte la loi qui ne", "start": 1095.32, "duration": 5.719}, {"text": "ne viole pas les r\u00e8gles de la libert\u00e9", "start": 1098.559, "duration": 5.0}, {"text": "mais tout \u00e7a c'est le fruit \u00e9videmment", "start": 1101.039, "duration": 4.0}, {"text": "de tout ce que fait l'Assembl\u00e9e", "start": 1103.559, "duration": 3.24}, {"text": "nationale le S\u00e9nat le Conseil", "start": 1105.039, "duration": 4.921}, {"text": "constitutionnel qui censure si nos lois", "start": 1106.799, "duration": 4.921}, {"text": "ne respectent pas effectivement la", "start": 1109.96, "duration": 4.4}, {"text": "Constitution merci don Caro merci", "start": 1111.72, "duration": 5.24}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous \u00e0 la Une dece", "start": 1114.36, "duration": 4.64}, {"text": "matin c'est du foot et le match nul", "start": 1116.96, "duration": 4.28}, {"text": "entre Nice et le PSG Nice tient t\u00eate au", "start": 1119.0, "duration": 4.84}, {"text": "PSG c'est \u00e0 la Une de Nice Matin merci", "start": 1121.24, "duration": 5.4}, {"text": "beaucoup de Caro d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1123.84, "duration": 4.76}, {"text": "on va parler de l'actualit\u00e9 du S\u00e9nat ROG", "start": 1126.64, "duration": 4.399}, {"text": "carouti et le gouvernement Barnier qui", "start": 1128.6, "duration": 4.24}, {"text": "compte de nombreux s\u00e9nateurs ce qui n'a", "start": 1131.039, "duration": 3.321}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 sans cons\u00e9quence sur la", "start": 1132.84, "duration": 3.04}, {"text": "redistribution des postes dans la Haute", "start": 1134.36, "duration": 5.64}, {"text": "Assembl\u00e9e on voit \u00e7a avec Alex Poussard", "start": 1135.88, "duration": 4.12}, {"text": "[Musique]", "start": 1142.43, "duration": 3.149}, {"text": "bonjour Alex bonjouran bonjour carotier", "start": 1147.6, "duration": 4.079}, {"text": "bonjour Alex l'\u00e9lection du l'\u00e9lection du", "start": 1149.64, "duration": 3.279}, {"text": "nouveau pr\u00e9sident de groupe les", "start": 1151.679, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9publicains au S\u00e9nat a fait des remou", "start": 1152.919, "duration": 3.76}, {"text": "au sein de la droite s\u00e9natoriale et oui", "start": 1155.039, "duration": 2.801}, {"text": "alors d'abord on le rappelle au sein de", "start": 1156.679, "duration": 4.081}, {"text": "l'h\u00e9micycle des 348 s\u00e9nateurs le groupe", "start": 1157.84, "duration": 4.52}, {"text": "les r\u00e9publicains est le premier groupe", "start": 1160.76, "duration": 4.2}, {"text": "politique avec 131 s\u00e9nateurs et il forme", "start": 1162.36, "duration": 4.559}, {"text": "la majorit\u00e9 du S\u00e9nat avec les s\u00e9nateurs", "start": 1164.96, "duration": 4.24}, {"text": "centristes un groupe LR qui avait vu son", "start": 1166.919, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident Breno rotillo \u00eatre nomm\u00e9", "start": 1169.2, "duration": 3.44}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur du gouvernement", "start": 1171.159, "duration": 3.961}, {"text": "Barnier et laisser donc la place vacante", "start": 1172.64, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate de la droite s\u00e9natoriale et", "start": 1175.12, "duration": 4.08}, {"text": "donc tr\u00e8s vite Roger carotier apr\u00e8s la", "start": 1177.08, "duration": 3.44}, {"text": "formation du gouvernement vous \u00eates", "start": 1179.2, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de ce", "start": 1180.52, "duration": 4.399}, {"text": "groupe LR au S\u00e9nat avec le soutien de", "start": 1182.36, "duration": 4.36}, {"text": "brenootillot et aussi le soutien de", "start": 1184.919, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9rrard Larcher le pr\u00e9sident du S\u00e9nat et", "start": 1186.72, "duration": 3.12}, {"text": "alors qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 Alex \u00e7a", "start": 1188.559, "duration": 3.281}, {"text": "a pas fait l'unanimit\u00e9 c'est \u00e7a alors", "start": 1189.84, "duration": 3.88}, {"text": "cette candidature effectivement n'a pas", "start": 1191.84, "duration": 4.04}, {"text": "fait l'unanimit\u00e9 au sein du groupe LR", "start": 1193.72, "duration": 4.16}, {"text": "car des s\u00e9nateurs LR plus jeunes des", "start": 1195.88, "duration": 4.48}, {"text": "quadrats des kag\u00e9n\u00e8 souhaitait voir un", "start": 1197.88, "duration": 4.24}, {"text": "renouvellement un rajunissement pour le", "start": 1200.36, "duration": 3.64}, {"text": "poste de pr\u00e9sident et donc Roger carou \u00e0", "start": 1202.12, "duration": 4.2}, {"text": "ce moment-l\u00e0 vous avez retir\u00e9 votre", "start": 1204.0, "duration": 4.48}, {"text": "candidature au profit de celle du", "start": 1206.32, "duration": 4.479}, {"text": "s\u00e9nateur Mathieu Darnaud 49 ans qui a", "start": 1208.48, "duration": 4.6}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident du groupe les", "start": 1210.799, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9publicains au S\u00e9nat et \u00e0 la suite de", "start": 1213.08, "duration": 3.839}, {"text": "cet \u00e9pisode Roger carochci vous avez", "start": 1215.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un club un club au sein", "start": 1216.919, "duration": 4.041}, {"text": "du groupe LR baptiser le club des sages", "start": 1218.96, "duration": 4.32}, {"text": "du palais pour lutter contre ce que vous", "start": 1220.96, "duration": 5.16}, {"text": "appelez le jeunisme agressif et pour et", "start": 1223.28, "duration": 5.04}, {"text": "pour peser face \u00e0 un autre club qui", "start": 1226.12, "duration": 4.919}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 au sein du groupe LR baptis\u00e9", "start": 1228.32, "duration": 4.68}, {"text": "le club du hibou il regroupe des", "start": 1231.039, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9nateurs LR plus jeunes et pilot\u00e9", "start": 1233.0, "duration": 3.76}, {"text": "notamment par C\u00e9dric Perin le pr\u00e9sident", "start": 1235.0, "duration": 3.48}, {"text": "de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 1236.76, "duration": 3.64}, {"text": "du S\u00e9nat alors le club des sages du", "start": 1238.48, "duration": 3.439}, {"text": "palais Roger carotier rassemblerait \u00e0", "start": 1240.4, "duration": 3.0}, {"text": "l'heure actuelle d\u00e9j\u00e0 une quarantaine de", "start": 1241.919, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00e9nateurs ceux qui correspond au m\u00eame", "start": 1243.4, "duration": 3.88}, {"text": "nombre de s\u00e9nateurs LR qui d'ailleurs se", "start": 1245.64, "duration": 3.8}, {"text": "sont abstenus lors de l'\u00e9lection de", "start": 1247.28, "duration": 4.12}, {"text": "Mathieu Darnaud \u00e0 la t\u00eate du groupe", "start": 1249.44, "duration": 3.239}, {"text": "qu'est-ce qui se passe Roger Carocci il", "start": 1251.4, "duration": 2.639}, {"text": "y a un conflit de g\u00e9n\u00e9ration au sein du", "start": 1252.679, "duration": 4.681}, {"text": "groupe LR au S\u00e9nat oh non si c'\u00e9tait \u00e7a", "start": 1254.039, "duration": 4.88}, {"text": "euh", "start": 1257.36, "duration": 4.64}, {"text": "non non d'abord je je rappelle que si", "start": 1258.919, "duration": 6.961}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 candidat apr\u00e8s la nomination", "start": 1262.0, "duration": 5.159}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien d'ailleurs qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 1265.88, "duration": 2.4}, {"text": "nomm\u00e9 ministre de", "start": 1267.159, "duration": 3.481}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est \u00e0 la demande de Bruno", "start": 1268.28, "duration": 3.999}, {"text": "rotillot et de ger\u00e9rrard Larcher et", "start": 1270.64, "duration": 3.32}, {"text": "j'\u00e9tais cens\u00e9 entre guillemets faire", "start": 1272.279, "duration": 3.801}, {"text": "seulement l'int\u00e9rime c'est-\u00e0-dire le", "start": 1273.96, "duration": 4.719}, {"text": "temps du gouvernement et si ce", "start": 1276.08, "duration": 5.839}, {"text": "gouvernement ne devait pas durer au-del\u00e0", "start": 1278.679, "duration": 5.041}, {"text": "de plusieurs mois s'il y avait un retour", "start": 1281.919, "duration": 3.481}, {"text": "de Bruno rotaot Bruno rotaillot", "start": 1283.72, "duration": 4.439}, {"text": "reprenait sa pr\u00e9sidence \u00e0 un moment", "start": 1285.4, "duration": 5.48}, {"text": "donn\u00e9 Bruno rotillot et G\u00e9rard Larch\u00e9", "start": 1288.159, "duration": 6.321}, {"text": "ont estim\u00e9 peut-\u00eatre que euh il fallait", "start": 1290.88, "duration": 6.039}, {"text": "pas d'int\u00e9rim il fallait pas que les", "start": 1294.48, "duration": 4.36}, {"text": "choses se passent comme \u00e7a moi Bruno", "start": 1296.919, "duration": 3.88}, {"text": "rotaillot qui m'avait demand\u00e9 d'\u00eatre", "start": 1298.84, "duration": 5.16}, {"text": "candidat m'a dit \u00e9coute je ne veux pas", "start": 1300.799, "duration": 4.961}, {"text": "de division parce que s'il y a deux", "start": 1304.0, "duration": 3.44}, {"text": "candidats on va donner le sentiment que", "start": 1305.76, "duration": 3.68}, {"text": "mon d\u00e9part n'est pas bien interpr\u00e9t\u00e9 et", "start": 1307.44, "duration": 4.28}, {"text": "cetera c'est moi qui t'ai demand\u00e9 d'y", "start": 1309.44, "duration": 4.76}, {"text": "aller je suis d\u00e9sol\u00e9 mais je te demande", "start": 1311.72, "duration": 4.6}, {"text": "si tu le veux bien de te retirer je me", "start": 1314.2, "duration": 3.839}, {"text": "suis retir\u00e9 parce que je suis loyal et", "start": 1316.32, "duration": 4.359}, {"text": "fid\u00e8le c'est pas une question de de", "start": 1318.039, "duration": 4.721}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration la seule chose qui m'a", "start": 1320.679, "duration": 5.081}, {"text": "conduit \u00e0 \u00e0 cr\u00e9er le club extr\u00eamement", "start": 1322.76, "duration": 5.279}, {"text": "important des sages du palais et chacun", "start": 1325.76, "duration": 3.919}, {"text": "reconna\u00eetra que j'ai des demandes", "start": 1328.039, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs ext\u00e9rieur au groupe LR parce", "start": 1329.679, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il y a plein de gens autres que LR", "start": 1331.279, "duration": 2.88}, {"text": "qui disent mais nous aussi on est des", "start": 1333.08, "duration": 3.44}, {"text": "sages du palais oh bah des groupes des", "start": 1334.159, "duration": 4.681}, {"text": "ind\u00e9pendants des centristes et tout puis", "start": 1336.52, "duration": 4.279}, {"text": "je sais pas on va peut-\u00eatre cr\u00e9er une", "start": 1338.84, "duration": 3.88}, {"text": "esp\u00e8ce de", "start": 1340.799, "duration": 4.12}, {"text": "collectif mais pour le moment", "start": 1342.72, "duration": 3.839}, {"text": "effectivement il y a une quarantaine de", "start": 1344.919, "duration": 4.841}, {"text": "s\u00e9nateurs LR c'est pas du tout la guerre", "start": 1346.559, "duration": 5.48}, {"text": "avec je sais pas quoi le club du hibou", "start": 1349.76, "duration": 4.279}, {"text": "ou ou le club des jeunes et tout c'est", "start": 1352.039, "duration": 5.64}, {"text": "simplement de dire dans les d\u00e9bat on a", "start": 1354.039, "duration": 4.961}, {"text": "un peu le sentiment", "start": 1357.679, "duration": 4.841}, {"text": "que l'exp\u00e9rience la comp\u00e9tence le fait", "start": 1359.0, "duration": 6.4}, {"text": "d'avoir eu des activit\u00e9s devient parfois", "start": 1362.52, "duration": 5.24}, {"text": "curieusement un fardeau plut\u00f4t qu'un", "start": 1365.4, "duration": 4.36}, {"text": "avantage les gens viennent vous dire ah", "start": 1367.76, "duration": 5.159}, {"text": "bah tu as d\u00e9j\u00e0 tout fait tout eu donc", "start": 1369.76, "duration": 6.56}, {"text": "l\u00e2che le l\u00e2che la bride a et quand on", "start": 1372.919, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9pond non mais attendez c'est normal", "start": 1376.32, "duration": 3.12}, {"text": "qu' une transmission qui a un", "start": 1377.84, "duration": 2.839}, {"text": "renouvellement et tout c'est normal", "start": 1379.44, "duration": 4.239}, {"text": "c'est la vie politique mais de l\u00e0 \u00e0 dire", "start": 1380.679, "duration": 4.841}, {"text": "les gens qui ont le plus de comp\u00e9tences", "start": 1383.679, "duration": 4.321}, {"text": "ou le plus de responsabilit\u00e9 ou qui ont", "start": 1385.52, "duration": 5.519}, {"text": "assum\u00e9 le plus de choses ne doivent plus", "start": 1388.0, "duration": 4.76}, {"text": "les assumer c'est absurde c'est la", "start": 1391.039, "duration": 3.481}, {"text": "revanche de l'Ancien Monde votre club oh", "start": 1392.76, "duration": 3.12}, {"text": "bon il y a pas besoin de revanche pour", "start": 1394.52, "duration": 2.84}, {"text": "l'ancien monde j'esp\u00e8re bien que le", "start": 1395.88, "duration": 3.32}, {"text": "S\u00e9nat reste dans l'ancien monde qui a", "start": 1397.36, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame beaucoup plus de qualit\u00e9", "start": 1399.2, "duration": 4.2}, {"text": "Michel Barnier en fait foi que le pseudo", "start": 1400.36, "duration": 4.76}, {"text": "nouveau monde alors une question sur la", "start": 1403.4, "duration": 4.2}, {"text": "commission des lois puisque ce", "start": 1405.12, "duration": 5.76}, {"text": "contingent sateur qui a et bien compos\u00e9", "start": 1407.6, "duration": 5.199}, {"text": "le gouvernement \u00e7a lib\u00e8re \u00e9galement le", "start": 1410.88, "duration": 3.24}, {"text": "poste de la pr\u00e9sidence de la commission", "start": 1412.799, "duration": 3.841}, {"text": "des Lois du S\u00e9nat puisque Fran\u00e7ois No\u00ebl", "start": 1414.12, "duration": 4.6}, {"text": "buffet et deux vice-pr\u00e9siden du S\u00e9nat", "start": 1416.64, "duration": 3.6}, {"text": "voil\u00e0 beaucoup de postes alors sur la", "start": 1418.72, "duration": 3.079}, {"text": "commission des lois Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet", "start": 1420.24, "duration": 3.48}, {"text": "donc est devenu ministre des outresm\u00e8res", "start": 1421.799, "duration": 2.801}, {"text": "il \u00e9tait le pr\u00e9sident de cette", "start": 1423.72, "duration": 2.52}, {"text": "commission et donc \u00e7a se bouscule chez", "start": 1424.6, "duration": 4.0}, {"text": "le s\u00e9nateur LR pour le remplacer on", "start": 1426.24, "duration": 4.24}, {"text": "parle de Muriel Jourda Christophe Andr\u00e9", "start": 1428.6, "duration": 3.88}, {"text": "Frassa qui veulent \u00eatre candidat et puis", "start": 1430.48, "duration": 3.96}, {"text": "Philippe B \u00e9galement l'ancien pr\u00e9sident", "start": 1432.48, "duration": 3.12}, {"text": "de la commission des Lois du S\u00e9nat", "start": 1434.44, "duration": 2.839}, {"text": "notamment pendant l'affaire benala et", "start": 1435.6, "duration": 3.84}, {"text": "bien il pense fortement \u00e0 essayer de", "start": 1437.279, "duration": 4.041}, {"text": "revenir \u00e0 ce poste pour vous Roger", "start": 1439.44, "duration": 3.92}, {"text": "carucci quel serait le meilleur candidat", "start": 1441.32, "duration": 3.92}, {"text": "pour votre Grou commencez pas \u00e0 me", "start": 1443.36, "duration": 5.6}, {"text": "mettre mal avec avec les autres chacun", "start": 1445.24, "duration": 5.84}, {"text": "des s\u00e9nateurs s'exprimera d'abord", "start": 1448.96, "duration": 4.36}, {"text": "attendons la certitude que les trois", "start": 1451.08, "duration": 4.56}, {"text": "soient candidats deux d'entre eux l'ont", "start": 1453.32, "duration": 3.92}, {"text": "clairement dit mais le troisi\u00e8me pour le", "start": 1455.64, "duration": 3.56}, {"text": "moi n'a rien dit donc attendons un peu", "start": 1457.24, "duration": 3.6}, {"text": "de savoir qui est vraiment candidat", "start": 1459.2, "duration": 3.76}, {"text": "savoir ce qu'ils vont dire pr\u00e9senter", "start": 1460.84, "duration": 4.559}, {"text": "comme programme comme proposition pour", "start": 1462.96, "duration": 3.839}, {"text": "cette pr\u00e9sidence de la commission des", "start": 1465.399, "duration": 3.64}, {"text": "lois et chacun d\u00e9cidera et puisque vous", "start": 1466.799, "duration": 4.24}, {"text": "me posez pas la question mais je je j'y", "start": 1469.039, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ponds \u00e0 l'int\u00e9rieur des sages du", "start": 1471.039, "duration": 4.721}, {"text": "palais chacun sera libre parce que les", "start": 1473.799, "duration": 3.401}, {"text": "sages du palais c'est pas un groupe ni", "start": 1475.76, "duration": 3.88}, {"text": "un sous-groupe c'est simplement un", "start": 1477.2, "duration": 4.68}, {"text": "mouvement d'influence vice-pr\u00e9sident du", "start": 1479.64, "duration": 4.8}, {"text": "S\u00e9nat vous avez envie vous ah non non je", "start": 1481.88, "duration": 5.039}, {"text": "suis pas candidat non non non il y a", "start": 1484.44, "duration": 4.08}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 premier vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 1486.919, "duration": 3.681}, {"text": "de 2020 \u00e0 2020 il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de la", "start": 1488.52, "duration": 3.279}, {"text": "commission des LO il a envie d'", "start": 1490.6, "duration": 3.959}, {"text": "revenirutre je je veux rassurer le hibou", "start": 1491.799, "duration": 5.88}, {"text": "et les jeunes peut-\u00eatre qu'en 2026 parce", "start": 1494.559, "duration": 5.401}, {"text": "que par d\u00e9f i ser toujours l\u00e0 peut-\u00eatre", "start": 1497.679, "duration": 4.201}, {"text": "qu'en 2026 je serai \u00e0 nouveau int\u00e9ress\u00e9", "start": 1499.96, "duration": 3.24}, {"text": "par la premi\u00e8re vicepr\u00e9sident du s\u00e9n", "start": 1501.88, "duration": 2.6}, {"text": "puis que tout le monde a reconnu que", "start": 1503.2, "duration": 2.56}, {"text": "quand j'\u00e9tais premier vicepr\u00e9sident du", "start": 1504.48, "duration": 2.679}, {"text": "s\u00e9n j'\u00e9tais un", "start": 1505.76, "duration": 3.399}, {"text": "excellent\u00e9sident du S\u00e9nat il y a pas de", "start": 1507.159, "duration": 4.601}, {"text": "raison", "start": 1509.159, "duration": 2.601}, {"text": "regardez tout \u00e0ure et merci merci", "start": 1515.24, "duration": 6.42}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1518.64, "duration": 8.25}, {"text": "[Musique]", "start": 1521.66, "duration": 5.23}]}