{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "comment les enfants per\u00e7oivent la guerre", "start": 0.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e", "start": 2.72, "duration": 3.039}, {"text": "Internationale des Droits d'enfant une", "start": 4.0, "duration": 3.839}, {"text": "exposition enfant en guerre guerre \u00e0", "start": 5.759, "duration": 5.401}, {"text": "l'enfance de 1914 \u00e0 nos jours s'ouvre ce", "start": 7.839, "duration": 5.641}, {"text": "mercredi \u00e0 la contemporaine \u00e0 Nanterre", "start": 11.16, "duration": 4.92}, {"text": "en France Manon Pignot historienne la", "start": 13.48, "duration": 4.68}, {"text": "commissaire de l'exposition et notre", "start": 16.08, "duration": 4.88}, {"text": "invit\u00e9 bonjour merci de nous avoir", "start": 18.16, "duration": 4.92}, {"text": "rejoint dans les guerres les civils sont", "start": 20.96, "duration": 4.479}, {"text": "devenus des cible \u00e0 partenti\u00e8re et", "start": 23.08, "duration": 3.959}, {"text": "malheureusement les enfants ne sont pas", "start": 25.439, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9s ils sont m\u00eame devenus des", "start": 27.039, "duration": 5.161}, {"text": "enjeux des armes guerre absolument et \u00e7a", "start": 29.08, "duration": 7.2}, {"text": "n'est pas une nouveaut\u00e9 \u00e7a \u00e7a date de la", "start": 32.2, "duration": 6.56}, {"text": "premi\u00e8re guerre mondiale en r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9", "start": 36.28, "duration": 4.88}, {"text": "les civils deviennent des cibles", "start": 38.76, "duration": 4.799}, {"text": "notamment pour affaiblir le moral des", "start": 41.16, "duration": 5.559}, {"text": "troupes pour fissurer les fronts", "start": 43.559, "duration": 6.48}, {"text": "domestiques les unions nationales qui", "start": 46.719, "duration": 6.081}, {"text": "soutiennent l'effort de guerre et d\u00e8s", "start": 50.039, "duration": 5.601}, {"text": "cette \u00e9poque les enfants constituent des", "start": 52.8, "duration": 4.84}, {"text": "enjeux de guerre alors des enjeux des", "start": 55.64, "duration": 4.84}, {"text": "discours de propagande de mobilisation", "start": 57.64, "duration": 5.68}, {"text": "et puis aussi des des enjeux comme cible", "start": 60.48, "duration": 5.52}, {"text": "puis au cours du 20e si\u00e8cle et selon la", "start": 63.32, "duration": 5.36}, {"text": "nature des conflits les enfants vont", "start": 66.0, "duration": 5.72}, {"text": "\u00eatre de plus en plus vis\u00e9s en tant", "start": 68.68, "duration": 4.759}, {"text": "qu'enfant et c'est \u00e9videmment", "start": 71.72, "duration": 5.28}, {"text": "particuli\u00e8rement le cas dans les les les", "start": 73.439, "duration": 6.081}, {"text": "cas de g\u00e9nocide c'est-\u00e0-dire dans des", "start": 77.0, "duration": 4.32}, {"text": "cas de violence paroxistique o\u00f9 l\u00e0 non", "start": 79.52, "duration": 3.2}, {"text": "seulement les enfants sont des cibles", "start": 81.32, "duration": 3.439}, {"text": "mais sont les cibles principales les", "start": 82.72, "duration": 4.359}, {"text": "enfants sont des victimes des cibles", "start": 84.759, "duration": 4.32}, {"text": "mais aussi des acteurs importants de", "start": 87.079, "duration": 4.68}, {"text": "l'histoire oui c'est c'est une id\u00e9e euh", "start": 89.079, "duration": 4.881}, {"text": "qui nous tenait \u00e0 c\u0153ur de d\u00e9fendre dans", "start": 91.759, "duration": 4.761}, {"text": "cette exposition avec Anne tournierou ma", "start": 93.96, "duration": 5.24}, {"text": "commissaire euh parce que il nous", "start": 96.52, "duration": 4.879}, {"text": "semblait important de rappeler que euh", "start": 99.2, "duration": 4.32}, {"text": "les enfants sont bien s\u00fbr des victimes", "start": 101.399, "duration": 3.601}, {"text": "et parfois je viens de le dire des des", "start": 103.52, "duration": 3.48}, {"text": "victimes premi\u00e8res mais ils ne sont pas", "start": 105.0, "duration": 4.88}, {"text": "que cela et qu'il \u00e9tait essentiel de", "start": 107.0, "duration": 6.079}, {"text": "leur restituer euh l'int\u00e9gralit\u00e9 euh de", "start": 109.88, "duration": 6.08}, {"text": "leur identit\u00e9 de leur identit\u00e9 d'acteurs", "start": 113.079, "duration": 5.04}, {"text": "d'acteurs sociaux d'acteurs historiques", "start": 115.96, "duration": 5.159}, {"text": "ils sont aussi euh des t\u00e9moins ils sont", "start": 118.119, "duration": 5.721}, {"text": "aussi des participants ils participent", "start": 121.119, "duration": 4.481}, {"text": "aux guerres alors pas n\u00e9cessairement les", "start": 123.84, "duration": 3.52}, {"text": "armes \u00e0 la main mais ils y participent", "start": 125.6, "duration": 3.96}, {"text": "et ensuite ils peuvent en t\u00e9moigner", "start": 127.36, "duration": 4.28}, {"text": "cette exposition est le fruit de 3", "start": 129.56, "duration": 4.52}, {"text": "ann\u00e9es de travail et en 3 ans il s'est", "start": 131.64, "duration": 4.72}, {"text": "pass\u00e9 beaucoup de choses en effet \u00e0", "start": 134.08, "duration": 4.76}, {"text": "l'origine en en 2021 quand quand la", "start": 136.36, "duration": 4.4}, {"text": "contemporaine m'a m'a propos\u00e9 de de les", "start": 138.84, "duration": 4.36}, {"text": "rejoindre pour pr\u00e9parer cette exposition", "start": 140.76, "duration": 4.119}, {"text": "sil y avait d'abord un enjeu", "start": 143.2, "duration": 4.039}, {"text": "historiographique un enjeu je dirais", "start": 144.879, "duration": 3.961}, {"text": "intellectuel de de r\u00e9flexion", "start": 147.239, "duration": 4.121}, {"text": "scientifique euh en s'appuyant sur les", "start": 148.84, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s riches collections de cette de", "start": 151.36, "duration": 5.92}, {"text": "cette institution mus\u00e9ale et forc\u00e9 de", "start": 153.64, "duration": 5.76}, {"text": "constater que le sujet nous a rattrap\u00e9", "start": 157.28, "duration": 4.92}, {"text": "il RRA en 2022 l'Ukraine puis apr\u00e8s il y", "start": 159.4, "duration": 4.88}, {"text": "a eu Gaza et puis le alors il y a eu", "start": 162.2, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement trois moments o\u00f9 o\u00f9 le", "start": 164.28, "duration": 3.76}, {"text": "sujet nous a rattrap\u00e9 d'abord l'invasion", "start": 166.04, "duration": 6.119}, {"text": "de l'Ukraine en f\u00e9vrier 2022 par l'arm\u00e9e", "start": 168.04, "duration": 6.279}, {"text": "russe ensuite les massacres terroristes", "start": 172.159, "duration": 4.841}, {"text": "du Hamas contre les kibuts notamment o\u00f9", "start": 174.319, "duration": 4.681}, {"text": "vivaient beaucoup d'enfants en octobre", "start": 177.0, "duration": 5.319}, {"text": "2023 et ensuite encore les repr\u00e9sailles", "start": 179.0, "duration": 5.76}, {"text": "massives de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur Gaza", "start": 182.319, "duration": 4.84}, {"text": "qui font de tr\u00e8s nombreuses victimes et", "start": 184.76, "duration": 5.0}, {"text": "notamment compte tenu de la composition", "start": 187.159, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9mographique de la population Gazaoui", "start": 189.76, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'enfants et que trouve-t-on", "start": 192.12, "duration": 5.08}, {"text": "dans l'exposition qui fait aussi l'objet", "start": 194.48, "duration": 4.88}, {"text": "je le soulligne d'un catalogue livre", "start": 197.2, "duration": 4.16}, {"text": "paru aux \u00e9ditions anamosa quels sont les", "start": 199.36, "duration": 4.04}, {"text": "grands th\u00e8mes de l'exposition alors", "start": 201.36, "duration": 5.04}, {"text": "notre perspective c'est justement de ne", "start": 203.4, "duration": 5.8}, {"text": "pas suivre un ordre chronologique et et", "start": 206.4, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00e9tudier les conflits les uns apr\u00e8s les", "start": 209.2, "duration": 4.399}, {"text": "autres mais au contraire de les croiser", "start": 211.08, "duration": 5.12}, {"text": "et de les aborder de mani\u00e8re th\u00e9matique", "start": 213.599, "duration": 5.84}, {"text": "de fa\u00e7on \u00e0 montrer aux visiteurs \u00e0 la", "start": 216.2, "duration": 5.679}, {"text": "fois les particularit\u00e9s de de chaque", "start": 219.439, "duration": 4.961}, {"text": "conflit mais aussi les constantes dans", "start": 221.879, "duration": 4.801}, {"text": "les exp\u00e9riences des enfants \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 224.4, "duration": 3.68}, {"text": "d'un si\u00e8cle et ces constantes sont", "start": 226.68, "duration": 3.32}, {"text": "parfois d'ailleurs tr\u00e8s \u00e9tonnantes hein", "start": 228.08, "duration": 4.04}, {"text": "on peut rapprocher des documents alors", "start": 230.0, "duration": 5.36}, {"text": "des photographies des objets bien s\u00fbr", "start": 232.12, "duration": 6.24}, {"text": "notamment des jouets manufactur\u00e9s des", "start": 235.36, "duration": 6.239}, {"text": "livres des affiche et puis \u00e7a nous", "start": 238.36, "duration": 5.32}, {"text": "tenait aussi particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur", "start": 241.599, "duration": 3.801}, {"text": "pour documenter le point de vue des", "start": 243.68, "duration": 3.68}, {"text": "enfants pour essayer de faire entendre", "start": 245.4, "duration": 5.88}, {"text": "les les paroles enfantines de d'utiliser", "start": 247.36, "duration": 6.079}, {"text": "des documents produits par les enfants", "start": 251.28, "duration": 4.48}, {"text": "des lettres des journaux intimes et des", "start": 253.439, "duration": 4.441}, {"text": "dessins on va regarder cette photo \u00e0", "start": 255.76, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sent si vous le voulez bien que je", "start": 257.88, "duration": 4.8}, {"text": "trouve terrible on va la voir elle va", "start": 260.079, "duration": 5.4}, {"text": "s'afficher \u00e0 l'\u00e9cran donc voil\u00e0 nous", "start": 262.68, "duration": 5.04}, {"text": "sommes l\u00e0 dans une salle de classe on", "start": 265.479, "duration": 3.841}, {"text": "voit des enfants euh est-ce que vous", "start": 267.72, "duration": 3.72}, {"text": "pouvez nous commenter cette photo elle", "start": 269.32, "duration": 4.68}, {"text": "est de Th\u00e9r\u00e8se bonnet oui c'est une une", "start": 271.44, "duration": 4.84}, {"text": "photographie de donc de de Th\u00e9r\u00e8se", "start": 274.0, "duration": 4.72}, {"text": "bonnet dont les les les collections sont", "start": 276.28, "duration": 5.0}, {"text": "conserv\u00e9es \u00e0 \u00e0 la contemporaine Th\u00e9r\u00e8se", "start": 278.72, "duration": 5.16}, {"text": "Bonnet a beaucoup photographi\u00e9 les", "start": 281.28, "duration": 4.96}, {"text": "ann\u00e9es 30 et les ann\u00e9es de la Seconde", "start": 283.88, "duration": 3.92}, {"text": "Guerre mondiale et de l'apr\u00e8s-guerre", "start": 286.24, "duration": 3.84}, {"text": "elle a photographi\u00e9 les enfants", "start": 287.8, "duration": 4.399}, {"text": "espagnols de la guerre d'Espagne elle a", "start": 290.08, "duration": 5.72}, {"text": "photographi\u00e9 les enfants juifs intern\u00e9s", "start": 292.199, "duration": 5.201}, {"text": "dans les camps d'internement en France", "start": 295.8, "duration": 3.28}, {"text": "et puis elle a photographi\u00e9 les enfants", "start": 297.4, "duration": 3.079}, {"text": "britanniques", "start": 299.08, "duration": 4.04}, {"text": "pendant la Seconde Guerre mondiale et", "start": 300.479, "duration": 5.16}, {"text": "notamment ces enfants qui subissent \u00e0", "start": 303.12, "duration": 5.28}, {"text": "Londres le Blitz le bombardement par", "start": 305.639, "duration": 5.361}, {"text": "l'aviation allemande et la d\u00e9fense", "start": 308.4, "duration": 4.76}, {"text": "passive qui se met en place d\u00e8s le d\u00e9but", "start": 311.0, "duration": 5.16}, {"text": "de la guerre d\u00e8s 1939 pr\u00e9voit d'une part", "start": 313.16, "duration": 5.2}, {"text": "des \u00e9vacuations massives d'enfants hors", "start": 316.16, "duration": 3.92}, {"text": "des grandes villes pour les prot\u00e9ger des", "start": 318.36, "duration": 5.88}, {"text": "bombardements et aussi la fourniture des", "start": 320.08, "duration": 6.16}, {"text": "masques \u00e0 gaz et donc ce que vous voyez", "start": 324.24, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 l'image et bien c'est un c'est un", "start": 326.24, "duration": 6.079}, {"text": "exercice euh pour une classe d'enfants", "start": 328.72, "duration": 4.919}, {"text": "assez jeunes hein vous le voyez parce", "start": 332.319, "duration": 4.961}, {"text": "qu'ils doivent avoir 8 ou 9 ans euh qui", "start": 333.639, "duration": 5.801}, {"text": "s'entra\u00eenent non seulement \u00e0 mettre les", "start": 337.28, "duration": 4.12}, {"text": "masques \u00e0 gaz parce que \u00e7a n'est pas une", "start": 339.44, "duration": 4.84}, {"text": "manipulation si facile et ensuite \u00e0", "start": 341.4, "duration": 5.079}, {"text": "continuer la classe avec le masque \u00e0 gaz", "start": 344.28, "duration": 4.199}, {"text": "en attendant l'\u00e9ventuel ordre", "start": 346.479, "duration": 4.641}, {"text": "d'\u00e9vacuation donc l\u00e0 ce n'est pas une", "start": 348.479, "duration": 4.56}, {"text": "photo prise au moment d'une alerte c'est", "start": 351.12, "duration": 3.56}, {"text": "vraiment une photo prise au moment d'un", "start": 353.039, "duration": 4.201}, {"text": "exercice mais \u00e7a t\u00e9moigne bien du", "start": 354.68, "duration": 4.56}, {"text": "bouleversement de la vie quotidienne de", "start": 357.24, "duration": 3.92}, {"text": "ces enfants britanniques pendant la", "start": 359.24, "duration": 4.399}, {"text": "Seconde Guerre mondiale merci beaucoup", "start": 361.16, "duration": 4.84}, {"text": "pour cet entretien Manon Pignot je", "start": 363.639, "duration": 4.241}, {"text": "rappelle que l'exposition enfant en", "start": 366.0, "duration": 4.24}, {"text": "guerre guerre \u00e0 l'enfance de 1914 \u00e0 nos", "start": 367.88, "duration": 5.0}, {"text": "jours est \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la contemporaine", "start": 370.24, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e0anterre jusqu'au 15 mars 2025 merci", "start": 372.88, "duration": 7.759}, {"text": "beaucoup merci pour votre invitation", "start": 376.52, "duration": 4.119}]}