{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est une angoisse pour les patients", "start": 0.04, "duration": 2.92}, {"text": "c'est une angoisse de pas avoir de", "start": 1.48, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9decins traitant quand on a des", "start": 2.96, "duration": 4.72}, {"text": "probl\u00e8mes de sant\u00e9 qu'on se sait pas si", "start": 5.24, "duration": 3.84}, {"text": "on va avoir une r\u00e9ponse puis c'est", "start": 7.68, "duration": 5.039}, {"text": "totalement anormal en France que en 2024", "start": 9.08, "duration": 6.639}, {"text": "voil\u00e0 on est des d\u00e9partements entiers", "start": 12.719, "duration": 5.681}, {"text": "plus de 80 % du territoire qui manque de", "start": 15.719, "duration": 5.441}, {"text": "m\u00e9decin on a form\u00e9 dans les ann\u00e9es 90", "start": 18.4, "duration": 4.56}, {"text": "moins de 4000 m\u00e9decins par an quand il", "start": 21.16, "duration": 4.16}, {"text": "fallait en former 8000 et on va payer", "start": 22.96, "duration": 4.44}, {"text": "pendant encore des ann\u00e9es je consid\u00e8re", "start": 25.32, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il y a une insuffisance de r\u00e9ponse", "start": 27.4, "duration": 3.76}, {"text": "politique parce que il y a des choses \u00e0", "start": 29.56, "duration": 2.8}, {"text": "faire c'est pas vrai que c'est", "start": 31.16, "duration": 3.52}, {"text": "in\u00e9luctable oui il y a une p\u00e9nurie mais", "start": 32.36, "duration": 4.08}, {"text": "face \u00e0 cette p\u00e9nurie il y a des choses \u00e0", "start": 34.68, "duration": 3.44}, {"text": "faire mais \u00e7a avance trop lentement moi", "start": 36.44, "duration": 3.52}, {"text": "je vais vous dire on a eu se ministres", "start": 38.12, "duration": 4.439}, {"text": "de la Sant\u00e9 en 30 mois dans notre pays", "start": 39.96, "duration": 4.119}, {"text": "comment voulez-vous mener une politique", "start": 42.559, "duration": 3.401}, {"text": "de sant\u00e9 les Fran\u00e7ais disent que c'est", "start": 44.079, "duration": 4.081}, {"text": "la priorit\u00e9 num\u00e9ro 1 mais dans le monde", "start": 45.96, "duration": 4.0}, {"text": "politique la sant\u00e9 \u00e7a n'est pas une", "start": 48.16, "duration": 3.919}, {"text": "priorit\u00e9 et c'est un v\u00e9ritable probl\u00e8me", "start": 49.96, "duration": 4.36}, {"text": "parce que du coup on ne r\u00e8gle pas ces", "start": 52.079, "duration": 5.241}, {"text": "situations", "start": 54.32, "duration": 3.0}]}