{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pense que de toute fa\u00e7on les", "start": 0.04, "duration": 3.159}, {"text": "\u00c9tats-Unis sont en d\u00e9clin annonc\u00e9 et je", "start": 0.919, "duration": 3.761}, {"text": "pense que de toute fa\u00e7on camala Haris", "start": 3.199, "duration": 2.881}, {"text": "comme Donald Trump ne pourront pas", "start": 4.68, "duration": 3.919}, {"text": "enrayer l'incapacit\u00e9 des \u00c9tats-Unis a", "start": 6.08, "duration": 4.72}, {"text": "assur\u00e9 \u00e0 nouveau ce r\u00f4le de gendarme du", "start": 8.599, "duration": 3.761}, {"text": "monde qu'on a depuis 45 et surtout", "start": 10.8, "duration": 3.039}, {"text": "depuis la fin de la guerre froide oui on", "start": 12.36, "duration": 3.399}, {"text": "est face \u00e0 un prochain pr\u00e9sident", "start": 13.839, "duration": 4.161}, {"text": "am\u00e9ricain qui va mettre \u00e0 mal les", "start": 15.759, "duration": 3.721}, {"text": "alliances traditionnelles c'est c'est ce", "start": 18.0, "duration": 3.119}, {"text": "qu'on disait d\u00e9j\u00e0 en 2016 il va mettreou", "start": 19.48, "duration": 2.48}, {"text": "mais pardon mais si vous avez cette", "start": 21.119, "duration": 2.041}, {"text": "impression est-ce que \u00e7a veut dire que", "start": 21.96, "duration": 2.96}, {"text": "la France et l'Europe n'ont pas tir\u00e9 les", "start": 23.16, "duration": 3.08}, {"text": "le\u00e7ons de Trump 1 et qu'on va se", "start": 24.92, "duration": 2.56}, {"text": "retrouver dans la m\u00eame situation avec", "start": 26.24, "duration": 2.64}, {"text": "Trump 2 en fait on questionne toujours", "start": 27.48, "duration": 3.0}, {"text": "la m\u00eame chose le rapport au \u00c9tats-Unis \u00e0", "start": 28.88, "duration": 3.28}, {"text": "l'atlantisme est-ce que la France doit", "start": 30.48, "duration": 3.12}, {"text": "toujours s'appuyer sur la puissance", "start": 32.16, "duration": 2.719}, {"text": "am\u00e9ricaine une puissance am\u00e9ricaine qui", "start": 33.6, "duration": 4.44}, {"text": "c'est vrai tend \u00e0 se \u00e0 se retirer \u00e0 ne", "start": 34.879, "duration": 4.481}, {"text": "plus que je disais tout \u00e0 l'heure \u00e0 ne", "start": 38.04, "duration": 2.839}, {"text": "plus assumer les responsabilit\u00e9s de de", "start": 39.36, "duration": 3.0}, {"text": "de garant de l'ordre international et", "start": 40.879, "duration": 3.081}, {"text": "c'est vrai que Donald Trump \u00e7a c'est on", "start": 42.36, "duration": 3.359}, {"text": "a presque la certitude he va mettre \u00e0", "start": 43.96, "duration": 3.36}, {"text": "mal donc cet ordre international lib\u00e9ral", "start": 45.719, "duration": 2.921}, {"text": "qu'il a d\u00e9j\u00e0 mis \u00e0 mal lors de son", "start": 47.32, "duration": 2.879}, {"text": "premier mandat donc oui la France a tout", "start": 48.64, "duration": 3.04}, {"text": "int\u00e9r\u00eat al je sais pas dans une vision", "start": 50.199, "duration": 4.52}, {"text": "golienne en tout cas a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 51.68, "duration": 5.24}, {"text": "soit via l'Union europ\u00e9enne soit m\u00eame en", "start": 54.719, "duration": 4.16}, {"text": "tant que puissance \u00e0 part enti\u00e8re \u00e0 tout", "start": 56.92, "duration": 4.4}, {"text": "int\u00e9r\u00eat en effet de pr\u00e9voir cette euh", "start": 58.879, "duration": 4.36}, {"text": "anticiper mais est-ce que c'est un \u00e9chec", "start": 61.32, "duration": 4.08}, {"text": "d'anticipation euh je pense que oui", "start": 63.239, "duration": 4.56}, {"text": "parce que je vous le disais Donald Trump", "start": 65.4, "duration": 3.88}, {"text": "ou pas Donald Trump de toute fa\u00e7on les", "start": 67.799, "duration": 4.081}, {"text": "\u00c9tats-Unis n'ont plus les moyens euh de", "start": 69.28, "duration": 3.839}, {"text": "leurs de leurs ambitions post-gerre", "start": 71.88, "duration": 4.239}, {"text": "froide", "start": 73.119, "duration": 3.0}]}