{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  Porte ", "start": 16.88, "duration": 5.16}, {"text": "  J'ai d\u00e9couvert \n  le Conseil \u00e9conomique, ", "start": 23.0, "duration": 1.76}, {"text": "  social et environnemental en 2019. ", "start": 24.8, "duration": 2.4}, {"text": "  Je ne connaissais \n  pas cette institution ", "start": 28.12, "duration": 2.0}, {"text": "  inscrite dans la Ve R\u00e9publique. ", "start": 30.16, "duration": 1.92}, {"text": "  Le r\u00f4le du CESE, \n  c'est de conseiller ", "start": 33.84, "duration": 2.04}, {"text": "  les pouvoirs publics. ", "start": 35.92, "duration": 1.16}, {"text": "  Ils produisent des \u00e9tudes \n  sur des sujets ", "start": 37.12, "duration": 2.6}, {"text": "  qui nous concernent tous ", "start": 39.76, "duration": 1.16}, {"text": "  et leurs travaux \n  se nourrissent r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 40.96, "duration": 2.0}, {"text": "  de la parole de citoyens \n  et d'experts. ", "start": 43.0, "duration": 2.12}, {"text": "  Ici, pas d'\u00e9lus politiques, ", "start": 46.76, "duration": 2.36}, {"text": "  mais des gens de la soci\u00e9t\u00e9 civile. ", "start": 49.16, "duration": 1.8}, {"text": "  Ici, on n'\u00e9crit pas les lois, ", "start": 52.0, "duration": 2.4}, {"text": "  on essaie de s'accorder \n  sur ce qu'elles pourraient ", "start": 54.44, "duration": 2.6}, {"text": "  ou devraient \u00eatre. ", "start": 57.08, "duration": 1.24}, {"text": "  Rires ", "start": 68.24, "duration": 2.84}, {"text": " -Bonjour. Alors, bienvenue. \n Merci d'\u00eatre l\u00e0. ", "start": 76.56, "duration": 2.72}, {"text": " -Merci. \n  \n -Je vous fais tirer au sort ", "start": 79.32, "duration": 1.72}, {"text": " la table \u00e0 laquelle \n vous vous assoirez aujourd'hui. ", "start": 81.08, "duration": 2.32}, {"text": " -Ok. ", "start": 83.44, "duration": 1.08}, {"text": " -La 6. \n  \n -Merci. ", "start": 86.72, "duration": 2.16}, {"text": "  Brouhaha ", "start": 95.16, "duration": 5.96}, {"text": "  -Bonjour \u00e0 tous, je souhaite \n  une bienvenue chaleureuse ", "start": 103.0, "duration": 3.8}, {"text": "  au sein du Conseil \u00e9conomique, \n  social et environnemental. ", "start": 106.84, "duration": 3.24}, {"text": "  Le CESE est compos\u00e9 d'organisations ", "start": 110.12, "duration": 2.32}, {"text": "  de la soci\u00e9t\u00e9 civile, ", "start": 112.48, "duration": 1.28}, {"text": "  vous avez un certain nombre \n  de repr\u00e9sentants ", "start": 113.8, "duration": 2.08}, {"text": " qui sont l\u00e0 aujourd'hui \n et vous pourrez les identifier. ", "start": 115.92, "duration": 2.84}, {"text": " Donc, des organisations syndicales, \n des organisations d'employeurs, ", "start": 118.8, "duration": 3.48}, {"text": " des associations, \n des organisations repr\u00e9sentant, ", "start": 122.32, "duration": 4.04}, {"text": " d\u00e9fendant l'environnement, ", "start": 126.4, "duration": 2.44}, {"text": "  la famille, la jeunesse, ", "start": 129.0, "duration": 2.2}, {"text": "  tous ces corps de la soci\u00e9t\u00e9 civile \n  sont repr\u00e9sent\u00e9s ici. ", "start": 131.24, "duration": 3.0}, {"text": "  Et vous le savez peut-\u00eatre, ", "start": 134.28, "duration": 1.24}, {"text": "  depuis l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n  cette maison se veut aussi ", "start": 135.56, "duration": 4.24}, {"text": "  la maison de l'accueil \n  de la participation citoyenne. ", "start": 140.0, "duration": 3.0}, {"text": "  Nous, ce qu'on appelle ", "start": 143.04, "duration": 1.0}, {"text": " parfois les corps interm\u00e9diaires, ", "start": 144.08, "duration": 1.68}, {"text": " des repr\u00e9sentants organis\u00e9s \n de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 145.8, "duration": 2.28}, {"text": " on s'ouvre r\u00e9guli\u00e8rement \n aux citoyens en direct ", "start": 148.12, "duration": 3.88}, {"text": " et qu'ils puissent venir avec nous, \n \u00e9changer, discuter, ", "start": 152.04, "duration": 3.32}, {"text": " porter des points de vue. ", "start": 155.4, "duration": 1.28}, {"text": "  Et donc, c'est le cas aujourd'hui. ", "start": 156.72, "duration": 2.04}, {"text": " -Les m\u00e9tiers du social, \n en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 159.96, "duration": 3.44}, {"text": " il n'y a pas beaucoup de budget, \n il y a beaucoup de d\u00e9brouilles ", "start": 163.44, "duration": 2.96}, {"text": " et beaucoup d'id\u00e9es. ", "start": 166.44, "duration": 1.08}, {"text": " Et tout ce qui est d\u00e9brouilles  \n et id\u00e9es, \u00e7a ne fait pas partie ", "start": 167.56, "duration": 2.44}, {"text": " du temps de travail. ", "start": 170.04, "duration": 1.12}, {"text": " Ce n'est pas reconnu \n par l'employeur, ce n'est pas pay\u00e9. ", "start": 171.2, "duration": 2.56}, {"text": " C'est fait le soir, le matin, \n entre deux trucs. ", "start": 173.8, "duration": 3.68}, {"text": " En fait, on produit \n beaucoup de choses entre deux portes. ", "start": 177.52, "duration": 4.16}, {"text": " Et tout \u00e7a, en fait, \n on n'a pas le temps non plus ", "start": 181.72, "duration": 2.2}, {"text": " de forc\u00e9ment le formaliser, ", "start": 183.96, "duration": 2.52}, {"text": " de le faire reconna\u00eetre. ", "start": 186.52, "duration": 1.04}, {"text": " Et puis, \n personne ne veut trop le voir. ", "start": 187.6, "duration": 1.56}, {"text": " C'est de l'immat\u00e9riel. ", "start": 189.2, "duration": 1.08}, {"text": " -Il y a forc\u00e9ment des choses \n que tu vas faire ", "start": 190.32, "duration": 2.24}, {"text": " qui ne sont pas not\u00e9es  \n dans ta fiche de poste. ", "start": 192.6, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a prise en charge  \n des usagers au quotidien. ", "start": 194.52, "duration": 2.48}, {"text": " C'est dit d'un point de vue \n assez global. ", "start": 197.04, "duration": 2.2}, {"text": " Et le quotidien, en fait, \n \u00e7a englobe tout. ", "start": 199.28, "duration": 2.08}, {"text": " Ca englobe : faire un petit peu \n de cuisine, aider le gamin, ", "start": 201.4, "duration": 3.16}, {"text": " par exemple, quand on prot\u00e8ge \n un enfant, \u00e0 ranger sa chambre, ", "start": 204.6, "duration": 2.48}, {"text": " lui dire de faire comme ci, \n plut\u00f4t comme \u00e7a, ", "start": 207.12, "duration": 1.72}, {"text": " de lacer ses chaussures, \n de les d\u00e9lasser, etc. ", "start": 208.88, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, tu ne peux pas d\u00e9tailler \n chaque action qui est faite, ", "start": 211.08, "duration": 3.0}, {"text": " c'est impossible. ", "start": 214.12, "duration": 1.0}, {"text": "  -Du coup, c'est tout \u00e7a, \n  tout ce qu'on fait spontan\u00e9ment, ", "start": 215.16, "duration": 2.36}, {"text": " sans se poser de questions, \n qui prend trois secondes, ", "start": 217.56, "duration": 2.48}, {"text": " mais trois secondes \n plus trois secondes ", "start": 220.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e7a fait partie du... ", "start": 221.88, "duration": 1.4}, {"text": " mais ce n'est pas concret. ", "start": 223.32, "duration": 1.24}, {"text": "  -Oui, parce que \n  qu'est-ce que \u00e7a apporte, ", "start": 225.36, "duration": 1.92}, {"text": "  de pouvoir \u00e9changer \n  sur ces pratiques ", "start": 228.96, "duration": 2.12}, {"text": "  avec des coll\u00e8gues ? ", "start": 232.32, "duration": 1.72}, {"text": " -Se sentir moins seule, du coup. ", "start": 235.96, "duration": 2.2}, {"text": "  Elle r\u00e9fl\u00e9chit ", "start": 238.2, "duration": 2.4}, {"text": " Ca nous permet aussi d'assurer \n un peu de veille sociale. ", "start": 240.64, "duration": 2.72}, {"text": " Quand on a des infos,  \n on se les \u00e9change aussi. ", "start": 243.4, "duration": 3.76}, {"text": " Ca nous permet aussi peut-\u00eatre \n parfois de rel\u00e2cher un peu ", "start": 248.16, "duration": 3.64}, {"text": " quand il y a des situations, \n vous le disiez, ", "start": 251.84, "duration": 1.8}, {"text": " parfois de violence, \n des situations difficiles ", "start": 253.68, "duration": 2.56}, {"text": " humainement \u00e0 g\u00e9rer, \n de pouvoir en parler un petit peu. ", "start": 256.28, "duration": 4.0}, {"text": " Tout simplement. ", "start": 262.28, "duration": 1.24}, {"text": "  -D'avoir du recul... ", "start": 263.56, "duration": 1.44}, {"text": " -D'avoir des conseils aussi \n des coll\u00e8gues d'intervention. ", "start": 267.48, "duration": 2.88}, {"text": "  -Un \u00e9change de bonnes pratiques. ", "start": 271.12, "duration": 2.04}, {"text": " -Nous, \u00e7a influe \n dans notre dynamique d'\u00e9quipe ", "start": 273.6, "duration": 1.96}, {"text": " parce qu'on est \n sur des missions diff\u00e9rentes ", "start": 275.6, "duration": 2.48}, {"text": " et il y a peu de temps \n o\u00f9 on \u00e9change sur le fond. ", "start": 278.12, "duration": 3.16}, {"text": " On est toujours sur des choses,  \n sur les r\u00e9unions d'\u00e9quipe, c'est : ", "start": 281.32, "duration": 2.64}, {"text": " \"Il y a lui qui part, \n il y a lui qui vient. ", "start": 284.0, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a telle info.\" ", "start": 286.36, "duration": 2.16}, {"text": "  -Sur la logistique... ", "start": 288.56, "duration": 2.36}, {"text": " -Gr\u00e2ce au groupe \n d'analyse de pratique, ", "start": 290.96, "duration": 1.76}, {"text": " je trouve qu'il y a \n une belle dynamique ", "start": 292.76, "duration": 2.08}, {"text": " qui se met en place entre coll\u00e8gues. ", "start": 294.88, "duration": 2.76}, {"text": " -Je vais proposer \u00e7a... ", "start": 297.68, "duration": 1.24}, {"text": " -Ah c'est super, \n groupe d'analyse de pratique. ", "start": 298.96, "duration": 2.04}, {"text": " -Oui, c'est d\u00e9j\u00e0... ", "start": 301.04, "duration": 1.2}, {"text": " Oui parce que ne serait-ce \n que la semaine derni\u00e8re ", "start": 302.28, "duration": 3.16}, {"text": " je me suis fait agresser \n verbalement par un usager. ", "start": 305.48, "duration": 4.44}, {"text": " Normalement je suis \n quelqu'un qui \u00e9change beaucoup ", "start": 309.96, "duration": 2.56}, {"text": " avec les usagers, \n durant l'intervention ", "start": 312.56, "duration": 2.6}, {"text": " je ne lui ai pas parl\u00e9, \n je savais pas... ", "start": 315.2, "duration": 1.68}, {"text": " Il y a eu un blocage et puis,  \n je n'ai pas pu lui parler apr\u00e8s. ", "start": 317.52, "duration": 4.08}, {"text": " -Souvent on fait face \n \u00e0 cette violence ", "start": 321.88, "duration": 2.16}, {"text": " et on n'a pas d'espace \n pour d\u00e9poser justement ", "start": 324.08, "duration": 2.56}, {"text": " cette violence-l\u00e0. ", "start": 326.68, "duration": 1.24}, {"text": " -Donc l\u00e0, c'est le rapport \n o\u00f9 vous avez... ", "start": 329.6, "duration": 2.4}, {"text": " C'est comment tu d\u00e9briefes. ", "start": 332.04, "duration": 1.24}, {"text": " Toi, en tant que professionnelle, \n \u00e0 qui je parle ? ", "start": 333.68, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui. ", "start": 336.2, "duration": 1.04}, {"text": " -A qui je parle, \n tout ce que je prends moi, ", "start": 337.28, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 qui je donne ? \n  \n -A qui je donne. ", "start": 338.96, "duration": 1.96}, {"text": " Je me rappelle qu'il y a... ", "start": 340.96, "duration": 2.0}, {"text": " -Ca s'appelait la supervision, \n \u00e7a, avant ? ", "start": 343.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Normalement, oui. \n  \n -Ca n'existe plus, \u00e7a, non plus ? ", "start": 345.24, "duration": 2.4}, {"text": "  -Ca d\u00e9pend de l'institution. \n  C'est pareil, en fait. ", "start": 348.2, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a la question budg\u00e9taire, \n les lignes budg\u00e9taires. ", "start": 351.28, "duration": 2.28}, {"text": " La question de l'analyse \n de pratique aussi, ", "start": 353.6, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e7a se fait, mais pas forc\u00e9ment \n dans toutes les institutions. ", "start": 356.52, "duration": 3.32}, {"text": " Dans l'institution \n dans laquelle j'\u00e9tais en stage, ", "start": 359.88, "duration": 2.12}, {"text": " les professionnels  \n mettaient la pression ", "start": 362.04, "duration": 1.96}, {"text": " sur le chef de service \n pour qu'il y ait ", "start": 364.04, "duration": 2.68}, {"text": " une analyse de pratique. ", "start": 366.76, "duration": 1.28}, {"text": " Oui, effectivement. ", "start": 368.08, "duration": 1.76}, {"text": " Et la r\u00e9ponse du chef de service, \n c'est qu'on ne peut pas rajouter ", "start": 370.12, "duration": 3.32}, {"text": " de ligne budg\u00e9taire. Il va falloir \n qu'on trouve un autre moyen. ", "start": 373.48, "duration": 2.56}, {"text": " Donc, on va prendre \n sur les 10 % qui nous restent. ", "start": 376.08, "duration": 3.84}, {"text": " Voil\u00e0. ", "start": 379.96, "duration": 1.28}, {"text": "  -J'ai parcouru un long couloir ", "start": 394.72, "duration": 1.52}, {"text": "  aux nombreuses portes \n  se faisant face. ", "start": 396.28, "duration": 1.88}, {"text": "  Chacune identifi\u00e9e. ", "start": 398.2, "duration": 1.4}, {"text": "  FO, CFDT, groupe des entreprises, \n  groupe environnement, ", "start": 399.64, "duration": 4.44}, {"text": "  organisation \u00e9tudiante. ", "start": 404.12, "duration": 1.6}, {"text": "  Je m'\u00e9tonne. ", "start": 406.24, "duration": 1.12}, {"text": "  Et tous ces gens se parlent ? ", "start": 407.4, "duration": 1.76}, {"text": "  J'ai pass\u00e9 du temps avec eux ", "start": 411.64, "duration": 1.44}, {"text": "  et j'ai eu la r\u00e9ponse \n  \u00e0 ma na\u00efve question. ", "start": 413.12, "duration": 2.16}, {"text": " -Ca a un peu am\u00e9lior\u00e9... ", "start": 415.6, "duration": 1.2}, {"text": "  -Oui, ces gens apparemment cliv\u00e9s \n  parlent ensemble. ", "start": 416.84, "duration": 2.92}, {"text": "  Ces gens apparemment cliv\u00e9s \n  \u00e9coutent et r\u00e9fl\u00e9chissent ensemble. ", "start": 420.2, "duration": 3.32}, {"text": "  -...pour notre groupe, \n  dans cette id\u00e9e... ", "start": 423.56, "duration": 2.32}, {"text": "  -J'ai eu envie de filmer \n  leur travail, ", "start": 425.92, "duration": 1.6}, {"text": "  filmer la construction \n  d'une parole commune. ", "start": 427.56, "duration": 2.6}, {"text": "  Alors, j'ai pass\u00e9 un an avec eux. ", "start": 431.12, "duration": 2.0}, {"text": "  -On dit que cette campagne fera \n  l'objet d'un financement ", "start": 435.08, "duration": 2.32}, {"text": "  d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'instar \n  de celui dont b\u00e9n\u00e9ficie ", "start": 437.44, "duration": 2.28}, {"text": "  le minist\u00e8re de la D\u00e9fense. ", "start": 439.76, "duration": 1.12}, {"text": "  Donc moi, ce que j'entends, \n  c'est que globalement, ", "start": 440.92, "duration": 2.08}, {"text": "  tous les ans, on va fl\u00e9cher \n  un budget pour la com ", "start": 443.28, "duration": 1.88}, {"text": "  de ces m\u00e9tiers-l\u00e0. ", "start": 445.2, "duration": 1.04}, {"text": "  Dans ce cas-l\u00e0, on va faire \u00e7a \n  pour tous les m\u00e9tiers. ", "start": 446.28, "duration": 2.12}, {"text": " Pourquoi pas ? ", "start": 448.44, "duration": 1.52}, {"text": " Et l'argent, on le trouve o\u00f9 ? ", "start": 450.0, "duration": 1.44}, {"text": " Point d'interrogation. ", "start": 451.48, "duration": 1.16}, {"text": "  Peut-\u00eatre que dans trois ans, \n  quatre ans, cinq ans, ", "start": 452.88, "duration": 2.48}, {"text": "  d'autres secteurs auront besoin \n  qu'on fl\u00e8che ", "start": 455.4, "duration": 3.24}, {"text": " des d\u00e9penses \n et que ce budget-l\u00e0, ", "start": 458.76, "duration": 1.88}, {"text": " parce que ce secteur-l\u00e0 ira mieux, ", "start": 460.68, "duration": 2.04}, {"text": " on pourra r\u00e9cup\u00e9rer les budgets \n pour les fl\u00e9cher ailleurs. ", "start": 462.76, "duration": 3.68}, {"text": "  Pr\u00e9-CODIS, ligne quatre : \n  \"Le CESE pr\u00e9conise en cons\u00e9quence ", "start": 466.64, "duration": 4.76}, {"text": "  de supprimer \n  toute limitation de dur\u00e9e\", ", "start": 471.44, "duration": 2.84}, {"text": "  me pose un souci. ", "start": 474.48, "duration": 1.12}, {"text": "  Elle r\u00e9fl\u00e9chit ", "start": 475.64, "duration": 2.08}, {"text": "  Donc, il faut mod\u00e9rer. ", "start": 477.76, "duration": 2.88}, {"text": "  -Je veux bien que le groupe \n  des entreprises nous explique ", "start": 480.68, "duration": 4.6}, {"text": "  quelles sont \n  les limitations de temps ", "start": 485.32, "duration": 3.6}, {"text": "  qui, pour eux, seraient \n  int\u00e9ressantes de pr\u00e9server. ", "start": 488.96, "duration": 3.04}, {"text": "  Je ne le sais pas. ", "start": 492.04, "duration": 1.4}, {"text": "  Je ne le vois pas. ", "start": 493.88, "duration": 1.52}, {"text": "  Je ne l'entends pas \n  de cette oreille. ", "start": 496.04, "duration": 4.12}, {"text": " C'est une vraie question. ", "start": 501.36, "duration": 1.2}, {"text": " Voyez-vous dans le travail social \n des temps d'intervention ", "start": 502.6, "duration": 4.48}, {"text": " qui doivent \u00eatre limit\u00e9s \n dans le temps ? ", "start": 507.12, "duration": 1.68}, {"text": " Mais peut-\u00eatre, \n je veux bien les conna\u00eetre. ", "start": 508.84, "duration": 2.68}, {"text": "  -Dans ce cas-l\u00e0, \n  on peut aussi imaginer ", "start": 511.56, "duration": 1.84}, {"text": "  que si on ne met pas d'imitation, \n  demain, un travailleur du social ", "start": 513.44, "duration": 3.72}, {"text": " va passer \n une semaine avec une personne ", "start": 517.2, "duration": 3.56}, {"text": " sur une probl\u00e9matique, ", "start": 520.8, "duration": 1.2}, {"text": " et on sait tous autour de la table \n que ce n'est pas possible. ", "start": 522.04, "duration": 2.4}, {"text": " Donc, je ne dis pas, dans ce cas-l\u00e0, \n c'est m\u00eame cette notion ", "start": 524.48, "duration": 3.36}, {"text": " de limitation de dur\u00e9e \n qui n'est pas bonne, ", "start": 527.88, "duration": 2.04}, {"text": " si je te suis dans ta r\u00e9flexion. ", "start": 529.96, "duration": 1.88}, {"text": " On met de supprimer \n \"toute limitation de dur\u00e9e\". ", "start": 532.24, "duration": 3.44}, {"text": " Si on parle de limitation de dur\u00e9e, \n c'est que vous, ", "start": 535.72, "duration": 2.2}, {"text": " vous avez consid\u00e9r\u00e9 \n qu'il en existait. ", "start": 537.96, "duration": 2.4}, {"text": "  -Bon, il faut les supprimer. ", "start": 540.72, "duration": 1.6}, {"text": " -Nous, en tout cas, ", "start": 542.36, "duration": 4.36}, {"text": "  on trouve que c'est trop excessif. ", "start": 546.76, "duration": 1.56}, {"text": "  Mais l'id\u00e9e, c'est de ne pas avoir \n  un temps illimit\u00e9. ", "start": 549.48, "duration": 2.72}, {"text": " -En fait, il me semble \n que sur la question du sens, ", "start": 608.04, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e7a revient \u00e0 dire, \n quand on veut mesurer, \u00e9valuer, ", "start": 614.04, "duration": 2.8}, {"text": " vous servez \u00e0 quoi,  \n travailleurs sociaux ? ", "start": 617.96, "duration": 2.8}, {"text": " Et finalement, derri\u00e8re \n \"vous servez \u00e0 quoi\", ", "start": 621.12, "duration": 3.12}, {"text": " \"vous changez quoi ?\" ", "start": 624.28, "duration": 1.2}, {"text": " Et la question principale, \n c'est de dire, ", "start": 625.68, "duration": 1.76}, {"text": " est-ce que vous faites, \n de ce que j'ai connu ", "start": 627.48, "duration": 2.04}, {"text": " dans beaucoup de pays du monde, \n ce qu'on appelle ", "start": 629.56, "duration": 1.92}, {"text": " des p\u00e9dagogies curatives, \n c'est-\u00e0-dire on va corriger des gens ", "start": 631.52, "duration": 2.68}, {"text": " qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme d\u00e9viants, ", "start": 634.24, "duration": 1.68}, {"text": " qui ne vont pas bien, \n sans interroger le syst\u00e8me global ", "start": 635.96, "duration": 3.2}, {"text": " qui g\u00e9n\u00e8re peut-\u00eatre \u00e7a aussi. ", "start": 639.2, "duration": 1.76}, {"text": " Donc c'est toujours un d\u00e9bat \n un peu politique. ", "start": 641.0, "duration": 2.12}, {"text": "  Donc je pense \n  que les travailleurs sociaux, ", "start": 643.64, "duration": 1.8}, {"text": "  dans leur souffrance aujourd'hui, ", "start": 645.48, "duration": 1.72}, {"text": "  c'est dans cette perte ", "start": 647.64, "duration": 1.68}, {"text": " de reconnaissance, de cr\u00e9dibilit\u00e9, ", "start": 649.36, "duration": 2.68}, {"text": " qui fait qu'accompagner des gens, \n ce n'est pas les corriger. ", "start": 652.08, "duration": 2.52}, {"text": " Ce ne sont pas \n des redresseurs de torts, ", "start": 655.92, "duration": 1.68}, {"text": " ce sont des gens qui accompagnent. \n Et \u00e7a, je ne sais pas ", "start": 657.64, "duration": 2.2}, {"text": "  comment on fait pour le mesurer. ", "start": 659.88, "duration": 1.32}, {"text": "  Donc quand on finance un programme \n  d'aide aux femmes des rues \u00e0 Bamako, ", "start": 662.28, "duration": 4.12}, {"text": " on nous dit : \n \"Mais vous faites quoi ? ", "start": 667.28, "duration": 1.52}, {"text": " Ca sert \u00e0 quoi ? \n Combien \u00e7a co\u00fbte une femme ", "start": 668.92, "duration": 2.6}, {"text": " qui devient une femme normale ?\" ", "start": 671.56, "duration": 1.96}, {"text": " Elle est dans les rangs, \n elle co\u00fbte combien, \u00e7a produit quoi ? ", "start": 673.56, "duration": 2.52}, {"text": "  Et dans le paysage fran\u00e7ais, \n  puisque je navigue de l'un \u00e0 l'autre ", "start": 676.12, "duration": 3.2}, {"text": "  en permanence, on est devant \n  ces m\u00eames difficult\u00e9s. ", "start": 679.36, "duration": 2.72}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, \n qu'est-ce que vous changez ", "start": 682.24, "duration": 1.72}, {"text": " par votre travail ? ", "start": 684.0, "duration": 1.0}, {"text": " Et je pense \n qu'\u00eatre \u00e9ducateur aujourd'hui, ", "start": 685.04, "duration": 1.84}, {"text": " c'est \u00eatre confront\u00e9 \n \u00e0 cette indicible mission, ", "start": 686.92, "duration": 2.64}, {"text": " qu'il n'est pas, \n \u00e0 mon sens, recevable, ", "start": 689.6, "duration": 2.32}, {"text": " parce que les bailleurs veulent avoir \n un retour sur investissement ", "start": 691.96, "duration": 3.88}, {"text": " qui fait que les probl\u00e8mes \n ont disparu, ", "start": 695.88, "duration": 2.2}, {"text": " ou en tout cas \n qui sont largement sous contr\u00f4le. ", "start": 698.12, "duration": 2.32}, {"text": " Voil\u00e0, donc je suis \n dans cette confusion. ", "start": 700.48, "duration": 1.88}, {"text": " Je ne suis pas s\u00fbr que ce soit \n tr\u00e8s \u00e9difiant comme propos, ", "start": 702.4, "duration": 2.4}, {"text": " ce que je dis l\u00e0, \n mais je compte sur vous ", "start": 705.32, "duration": 1.88}, {"text": " pour le rendre \u00e9difiant \n dans la r\u00e9ponse. ", "start": 707.24, "duration": 3.68}, {"text": " Merci. ", "start": 710.96, "duration": 1.12}, {"text": "  -Comment est-ce qu'on va faire ", "start": 712.24, "duration": 1.32}, {"text": " pour mesurer les effets \n d'un travail social ", "start": 713.6, "duration": 3.36}, {"text": " dans des domaines o\u00f9 les choses \n ne peuvent pas se ramener ", "start": 717.0, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 du mon\u00e9taire ? ", "start": 719.32, "duration": 1.12}, {"text": " Comment vous mesurez \n l'intensit\u00e9 du lien social ", "start": 720.48, "duration": 2.52}, {"text": " dans un quartier ? ", "start": 723.04, "duration": 1.08}, {"text": " Comment vous mesurez l'efficacit\u00e9 \n de l'aide aux devoirs ", "start": 724.16, "duration": 4.36}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves d'un coll\u00e8ge, etc. ? ", "start": 728.56, "duration": 2.16}, {"text": "  Il faut qu'on se mette d'accord \n  sur ce qui compte. ", "start": 731.08, "duration": 2.24}, {"text": "  Ce \u00e0 quoi nous accordons \n  de la valeur, c'est ce qui compte ", "start": 733.36, "duration": 3.04}, {"text": "  pour nous. \n  Ce \u00e0 quoi nous tenons. ", "start": 736.44, "duration": 2.12}, {"text": "  Et donc \u00e7a, ", "start": 738.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur un territoire donn\u00e9, \n sur une th\u00e9matique donn\u00e9e, ", "start": 739.64, "duration": 3.2}, {"text": " dans un champ professionnel, \n \u00e7a peut faire l'objet ", "start": 742.88, "duration": 2.2}, {"text": " d'une d\u00e9lib\u00e9ration collective. ", "start": 745.12, "duration": 1.36}, {"text": " Et on s'aper\u00e7oit dans la pratique \n que ce qui compte, ", "start": 746.52, "duration": 2.76}, {"text": " au bout d'un moment, \n on parvient \u00e0 se mettre d'accord ", "start": 749.32, "duration": 3.04}, {"text": " sur ce qui compte, \n soit parce qu'on va exprimer ", "start": 752.4, "duration": 3.56}, {"text": " une parole collective ", "start": 756.0, "duration": 1.16}, {"text": " qui va faire \u00e9merger  \n un syst\u00e8me de valeurs ", "start": 757.2, "duration": 1.96}, {"text": " sur lesquelles on est d'accord, ", "start": 759.2, "duration": 1.4}, {"text": " soit parce que sur certains points, \n on n\u00e9gocie. ", "start": 760.64, "duration": 2.48}, {"text": " -Je voudrais revenir sur la r\u00e9ponse \n que vous avez formul\u00e9e ", "start": 769.24, "duration": 2.44}, {"text": " sur le n\u00e9olib\u00e9ralisme, \n sur la charge de travail. ", "start": 771.92, "duration": 4.08}, {"text": " -Un peu rapidement. \n  \n -C'\u00e9tait un peu cash, ", "start": 776.04, "duration": 1.84}, {"text": " mais j'aimerais comprendre \n plus pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 777.92, "duration": 3.04}, {"text": " comment \u00e7a s'illustre. \n  \n  -Comment \u00e7a s'illustre, ", "start": 781.0, "duration": 2.0}, {"text": " c'est qu'en fait, \n le travail social, historiquement, ", "start": 783.04, "duration": 3.6}, {"text": " c'est quand m\u00eame issu de... ", "start": 786.68, "duration": 3.04}, {"text": " La s\u00e9curit\u00e9 sociale, \n c'est port\u00e9 par l'Etat-providence. ", "start": 790.52, "duration": 3.72}, {"text": " Donc on est dans une logique \n qui s'inscrit ", "start": 794.28, "duration": 4.8}, {"text": " sur des logiques d'\u00e9galit\u00e9  \n et de solidarit\u00e9 nationale. ", "start": 799.12, "duration": 3.44}, {"text": " On est la repr\u00e9sentation ", "start": 802.6, "duration": 2.16}, {"text": " de la solidarit\u00e9 nationale, \n normalement quand on travaille. ", "start": 804.8, "duration": 2.64}, {"text": " C'est un secteur \n qui \u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ", "start": 808.0, "duration": 2.28}, {"text": " pr\u00e9serv\u00e9 volontairement \n des logiques de march\u00e9. ", "start": 810.32, "duration": 2.32}, {"text": " Puisque justement,  \n c'\u00e9tait reconna\u00eetre ", "start": 813.4, "duration": 1.72}, {"text": " que les logiques de march\u00e9 \n cr\u00e9aient de l'exclusion ", "start": 815.16, "duration": 2.28}, {"text": " et cr\u00e9aient des difficult\u00e9s \n ou en tout cas ne permettaient pas ", "start": 817.48, "duration": 3.0}, {"text": " non plus \u00e0 certains, \n comme les personnes ", "start": 820.52, "duration": 1.8}, {"text": " en situation de handicap, etc., \n de s'ins\u00e9rer. ", "start": 822.36, "duration": 1.88}, {"text": " J'ai dit \u00e7a en raccourci, ", "start": 824.28, "duration": 2.52}, {"text": " Il peut en parler mieux que moi, \n il est sociologue, ", "start": 826.84, "duration": 2.52}, {"text": " c'\u00e9tait justement \n d'avoir un espace pr\u00e9serv\u00e9 ", "start": 829.4, "duration": 3.32}, {"text": " de ces logiques-l\u00e0. ", "start": 832.76, "duration": 1.12}, {"text": " en reconnaissant que ces logiques-l\u00e0 \n mettaient \u00e0 mal aussi ", "start": 834.44, "duration": 3.04}, {"text": " une partie. ", "start": 837.52, "duration": 1.12}, {"text": " Et aujourd'hui, on a des structures \n comme le groupe SOS, etc., ", "start": 838.68, "duration": 5.08}, {"text": " qui arrivent et qui, en fait, \n sont dans une logique ", "start": 843.8, "duration": 3.04}, {"text": " qui est compl\u00e8tement \u00e0 revers \n de celle-l\u00e0, ", "start": 846.88, "duration": 1.76}, {"text": " puisqu'eux, ils se disent :  \n \"Tiens, il y a de l'argent l\u00e0, ", "start": 848.68, "duration": 2.96}, {"text": " donc on va pouvoir... \n En fait, il y a de l'argent ", "start": 851.68, "duration": 2.44}, {"text": " qui reste pour l'instant uniquement \n entre les contrib...\" ", "start": 854.16, "duration": 3.68}, {"text": " Enfin, qui passe des contribuables \n aux associations, etc., ", "start": 857.88, "duration": 3.0}, {"text": " mais qui ne transite pas  \n sur les march\u00e9s financiers. ", "start": 860.92, "duration": 2.6}, {"text": " Donc : \"Il faut absolument  \n qu'on r\u00e9cup\u00e8re ce fric-l\u00e0.\" ", "start": 863.76, "duration": 2.72}, {"text": " Du coup, on voit arriver \n des logiques d'entreprise ", "start": 866.52, "duration": 3.76}, {"text": " dans un secteur \n qui n'\u00e9tait pas du tout ", "start": 870.32, "duration": 2.4}, {"text": " sur des logiques d'entreprise ", "start": 872.76, "duration": 1.56}, {"text": " et qui ne correspond absolument pas \n aux besoins et au travail qu'on fait. ", "start": 874.36, "duration": 4.84}, {"text": " Donc \u00e7a d\u00e9nature compl\u00e8tement. ", "start": 880.0, "duration": 2.44}, {"text": " Alors \u00e9videmment, \n les logiques entrepreneuriales, ", "start": 882.48, "duration": 2.2}, {"text": " elles veulent faire du profit. ", "start": 884.72, "duration": 1.28}, {"text": " Donc elles sont beaucoup plus \n sur des logiques ", "start": 886.04, "duration": 1.88}, {"text": " de prestations de services, \n de rentabilit\u00e9. ", "start": 887.96, "duration": 2.32}, {"text": " Et en fait, elles ne se pr\u00e9occupent \n absolument pas de nous, ", "start": 890.32, "duration": 4.48}, {"text": " ce qui fonde notre pratique \n autour du temps, ", "start": 894.84, "duration": 2.56}, {"text": " autour de la relation, \n autour de l'\u00e9quipe. ", "start": 897.44, "duration": 2.32}, {"text": " Et donc, c'est une culture \n qui n'est pas la n\u00f4tre, ", "start": 899.8, "duration": 4.12}, {"text": " qui se revendiquent \n d'\u00eatre meilleure que la n\u00f4tre ", "start": 903.96, "duration": 2.44}, {"text": " alors qu'ils ne connaissent \n rien, personne. ", "start": 906.44, "duration": 1.96}, {"text": " En plus, c'est des gens qui viennent \n d'un secteur qui n'ont rien lu, ", "start": 908.44, "duration": 3.2}, {"text": " du travail social, de toute la pens\u00e9e \n qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e dans ce secteur. ", "start": 911.68, "duration": 3.4}, {"text": " C'est un m\u00e9pris. ", "start": 915.12, "duration": 1.4}, {"text": " Et parce qu'ils ont fait \n des \u00e9coles de commerce, ", "start": 916.56, "duration": 2.12}, {"text": " se pensent \u00eatre capables \n de nous dire ce qu'on doit faire ", "start": 918.72, "duration": 3.84}, {"text": " avec les gens. C'est aberrant. ", "start": 922.6, "duration": 2.2}, {"text": " Au revoir. \n  \n  -Au revoir, merci. ", "start": 925.08, "duration": 2.16}, {"text": " -Au revoir. ", "start": 927.28, "duration": 1.2}, {"text": "  -Doris m'invite aux archives. ", "start": 961.04, "duration": 1.88}, {"text": "  Les textes, les \u00e9changes produits \n  par les commissions ", "start": 964.28, "duration": 3.16}, {"text": "  y sont conserv\u00e9s \n  et il faut les trier ", "start": 967.48, "duration": 2.16}, {"text": "  pour les num\u00e9riser. ", "start": 969.68, "duration": 1.24}, {"text": "  A l'issue des mois de travail \n  de chaque commission ", "start": 971.92, "duration": 2.36}, {"text": "  r\u00e9sulte un texte, un avis, ", "start": 974.32, "duration": 1.76}, {"text": "  qui est vot\u00e9 en Assembl\u00e9e Pl\u00e9ni\u00e8re \n  par l'ensemble des membres du CESE. ", "start": 976.8, "duration": 3.24}, {"text": "  Une fois vot\u00e9, \n  il pourra \u00eatre publi\u00e9. ", "start": 981.32, "duration": 2.92}, {"text": "  La Commission travail et emploi \n  commence sa r\u00e9daction de leur avis ", "start": 1001.44, "duration": 3.52}, {"text": "  apr\u00e8s avoir recueilli \n  la parole des citoyens ", "start": 1005.0, "duration": 2.24}, {"text": "  et \u00e9cout\u00e9 des experts. ", "start": 1007.28, "duration": 1.28}, {"text": "  A chaque s\u00e9ance se dessine \n  le chemin d'une parole commune ", "start": 1011.84, "duration": 3.6}, {"text": "  et je les vois se d\u00e9placer \n  un peu \u00e0 chaque fois ", "start": 1016.08, "duration": 2.76}, {"text": "  pour arriver \u00e0 \u00e9crire \n  un texte ensemble ", "start": 1019.48, "duration": 2.16}, {"text": "  sur un m\u00eame sujet. ", "start": 1021.68, "duration": 1.24}, {"text": " -Il faut qu'on fasse attention \n \u00e0 la fa\u00e7on de l'\u00e9crire, ", "start": 1023.96, "duration": 3.16}, {"text": " et l\u00e0 je pense \u00e0 certains titres, \n pour ne pas d\u00e9valoriser ", "start": 1027.16, "duration": 5.08}, {"text": " encore davantage ces m\u00e9tiers, \n et notamment les gens ", "start": 1032.28, "duration": 3.0}, {"text": " qui sont dans cette profession. ", "start": 1035.32, "duration": 1.4}, {"text": " Moi, clairement, quand j'ai lu hier \n la table des mati\u00e8res, ", "start": 1037.6, "duration": 3.04}, {"text": " alors j'\u00e9tais peut-\u00eatre fatigu\u00e9e, ", "start": 1040.68, "duration": 2.0}, {"text": " j'avais pass\u00e9 une mauvaise journ\u00e9e, ", "start": 1042.72, "duration": 1.64}, {"text": " mais j'avais envie \n de me pendre, quoi ! ", "start": 1044.4, "duration": 1.8}, {"text": " Donc, je caricature volontairement, ", "start": 1046.24, "duration": 4.28}, {"text": " mais je pense que,  \n tu vois, par exemple, ", "start": 1050.56, "duration": 1.88}, {"text": " de la tr\u00e8s grande difficult\u00e9 \n de recrutement ", "start": 1052.48, "duration": 1.8}, {"text": " face \u00e0 des besoins d'accompagnement \n en forte augmentation ", "start": 1054.32, "duration": 2.4}, {"text": " de la d\u00e9gradation du travail r\u00e9alis\u00e9, \n oui, mais on peut peut-\u00eatre ", "start": 1056.76, "duration": 2.68}, {"text": " le tourner autrement, \n comme des questions, ", "start": 1059.48, "duration": 1.96}, {"text": " j'en sais rien, \n pour le rendre moins... Brut. ", "start": 1061.48, "duration": 1.96}, {"text": "  Et puis, dernier point, \n  sur la page 3, ", "start": 1064.04, "duration": 3.24}, {"text": "  parler de maltraitance, ", "start": 1067.32, "duration": 1.88}, {"text": "  je trouve \n  que c'est peut-\u00eatre un peu fort ", "start": 1069.24, "duration": 1.8}, {"text": "  parce qu'on a le sentiment \n  qu'on fait passer les gens ", "start": 1071.08, "duration": 3.08}, {"text": "  aujourd'hui qui travaillent \n  dans ces m\u00e9tiers pour des bourreaux. ", "start": 1074.2, "duration": 2.72}, {"text": "  Est-ce qu'il ne vaudrait \n  mieux pas parler ", "start": 1076.96, "duration": 2.16}, {"text": " de comportements non adapt\u00e9s, \n que \u00e7a entra\u00eene des comportements ", "start": 1079.16, "duration": 3.08}, {"text": " ou autre chose ? J'en sais rien. ", "start": 1082.28, "duration": 1.76}, {"text": " Mais je trouve qu'il y a \n vraiment cette notion... ", "start": 1084.08, "duration": 3.04}, {"text": " Je vois ce que tu veux dire, \n mais je trouve ", "start": 1088.08, "duration": 1.76}, {"text": " que c'est peut-\u00eatre \n un petit peu fort. ", "start": 1089.88, "duration": 1.56}, {"text": "  -A des moments donn\u00e9s, ", "start": 1092.04, "duration": 1.12}, {"text": " il faudra aussi qu'on se dise \n qu'\u00e9dulcorer du vocabulaire ", "start": 1093.2, "duration": 5.64}, {"text": " et des sentiments et des pratiques, ", "start": 1098.88, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e7a participe \u00e0 banaliser aussi \n des choses ", "start": 1100.92, "duration": 4.32}, {"text": " et \u00e0 ne pas dire et \u00e0 ne pas voir. ", "start": 1105.28, "duration": 2.12}, {"text": " Et donc \u00e0 ne pas lutter \n contre ces choses-l\u00e0. ", "start": 1107.44, "duration": 3.44}, {"text": " Pour \u00eatre dans un boulot \n qui ne fait pas partie ", "start": 1111.96, "duration": 2.6}, {"text": " des m\u00e9tiers de la coh\u00e9sion sociale, ", "start": 1114.6, "duration": 1.56}, {"text": " mais qui participe \n \u00e0 de la coh\u00e9sion sociale, ", "start": 1116.2, "duration": 2.04}, {"text": " tous les lundis et les vendredis, \n je peux vous assurer ", "start": 1118.28, "duration": 2.2}, {"text": " que mes coll\u00e8gues et moi-m\u00eame, ", "start": 1120.52, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 des moments donn\u00e9s,  \n si je ne fais pas gaffe, ", "start": 1122.08, "duration": 1.92}, {"text": " je fais de la maltraitance  \n avec les clients de La Poste, ", "start": 1124.04, "duration": 2.6}, {"text": " notamment aux plus fragiles. ", "start": 1126.68, "duration": 2.2}, {"text": " Parce que je n'ai pas les moyens \n de faire autrement. ", "start": 1129.24, "duration": 2.64}, {"text": " Et \u00e7a, c'est terrible \n parce que m\u00eame les coll\u00e8gues ", "start": 1132.48, "duration": 2.52}, {"text": " s'en rendent compte. ", "start": 1135.04, "duration": 1.04}, {"text": " Ils font de la maltraitance. \n Ils en sont conscients. ", "start": 1136.12, "duration": 2.28}, {"text": "  Donc, \u00e0 un moment donn\u00e9, \n  si on ne met pas les mots l\u00e0-dessus, ", "start": 1138.68, "duration": 2.56}, {"text": "  on n'arrivera pas \u00e0 d\u00e9cortiquer \n  ce qui fonde ce r\u00e9sultat ", "start": 1141.28, "duration": 3.28}, {"text": "  et ces effets-l\u00e0. ", "start": 1144.6, "duration": 1.2}, {"text": "  Comment on s'occupe des personnes \n  en situation fragile, ", "start": 1145.84, "duration": 3.88}, {"text": " comment une soci\u00e9t\u00e9 s'en occupe, ", "start": 1149.76, "duration": 1.68}, {"text": " c'est une question \n hautement politique. ", "start": 1151.48, "duration": 2.24}, {"text": " Apr\u00e8s, l'\u00e9conomique... ", "start": 1153.76, "duration": 1.64}, {"text": " Les moyens de financement et tout \u00e7a \n font qu'on r\u00e8gle ", "start": 1155.44, "duration": 3.36}, {"text": " cette question politique. ", "start": 1158.84, "duration": 1.2}, {"text": " Et on se donne les moyens \n de la r\u00e9gler. ", "start": 1160.08, "duration": 1.6}, {"text": " Et c'est \u00e7a qu'il faut. ", "start": 1161.72, "duration": 2.76}, {"text": " Pour moi, on part de l\u00e0. Voil\u00e0. ", "start": 1164.52, "duration": 1.56}, {"text": "  -C'est la r\u00e9v\u00e9lation \n  de ce qui d\u00e9veloppe la gouvernance ", "start": 1169.08, "duration": 2.36}, {"text": "  par les nombres, \n  de tout vouloir quantifier, ", "start": 1171.48, "duration": 2.52}, {"text": "  de tout vouloir savoir, \n  de tout vouloir contr\u00f4ler, ", "start": 1174.04, "duration": 3.2}, {"text": " qui \u00e9touffe et qui tue l'initiative, ", "start": 1178.52, "duration": 4.4}, {"text": " qui tue la cr\u00e9ativit\u00e9, \n qui fait perdre la t\u00eate, ", "start": 1182.96, "duration": 5.52}, {"text": " mais \u00e0 tous les m\u00e9tiers. ", "start": 1188.96, "duration": 2.08}, {"text": " C'est le rapport au travail. ", "start": 1192.24, "duration": 1.8}, {"text": " Ce qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant, \n c'est que \u00e7a surgisse ", "start": 1194.08, "duration": 3.48}, {"text": "  avec cet avis-l\u00e0. ", "start": 1197.84, "duration": 1.68}, {"text": "  Mais c'est une r\u00e9interrogation aussi \n  pour le syndicalisme ", "start": 1199.56, "duration": 4.36}, {"text": "  d'\u00eatre en harmonie \n  avec ceux qui savent ", "start": 1203.96, "duration": 5.96}, {"text": "  et ceux qui font. ", "start": 1209.96, "duration": 1.08}, {"text": " Et ceux qui font, \n c'est ceux qui savent. ", "start": 1211.24, "duration": 1.68}, {"text": " Et ceux qui savent, \n c'est quand m\u00eame ceux qui font. ", "start": 1212.96, "duration": 2.4}, {"text": "  Rires \n  \n Oui, enfin, bon. ", "start": 1216.92, "duration": 1.8}, {"text": " C'est le travailleur qui sait. ", "start": 1219.96, "duration": 4.88}, {"text": "  Et peut-\u00eatre \n  que les organisations syndicales ", "start": 1225.92, "duration": 2.72}, {"text": "  ont perdu la r\u00e9alit\u00e9 de ce qui est. ", "start": 1228.68, "duration": 3.12}, {"text": "  Elles-m\u00eames d\u00e9connect\u00e9es \n  et dans les m\u00eames travers ", "start": 1232.16, "duration": 3.2}, {"text": " que ceux qu'elles disent combattre. ", "start": 1235.52, "duration": 1.88}, {"text": " Mais ont int\u00e9gr\u00e9 \n dans leur mode de fonctionnement ", "start": 1237.44, "duration": 2.84}, {"text": " des modes qui leur emp\u00eachent \n de comprendre et d'entendre ", "start": 1240.32, "duration": 4.64}, {"text": " cette r\u00e9alit\u00e9-l\u00e0. ", "start": 1245.0, "duration": 1.12}, {"text": " Ce, pourquoi, \n on parle de choc du r\u00e9el. ", "start": 1246.16, "duration": 2.6}, {"text": " Parce que c'est un retour \n \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 pour tout le monde. ", "start": 1249.36, "duration": 2.32}, {"text": " Et c'est le sens \n de tout ce qui est d\u00e9velopp\u00e9, ", "start": 1251.96, "duration": 2.24}, {"text": " tout ce qu'on a travaill\u00e9 \n les uns et les autres ", "start": 1254.24, "duration": 2.8}, {"text": " autour du travail, \n c'est la question de la fiert\u00e9. ", "start": 1257.08, "duration": 2.48}, {"text": " Et c'est le choc entre cette fiert\u00e9 \n du bien travailler, ", "start": 1259.6, "duration": 3.68}, {"text": " cette recherche de bien faire, ", "start": 1263.32, "duration": 1.68}, {"text": " et le choc qu'on nous impose \n de mal faire, qui fait... ", "start": 1265.04, "duration": 4.56}, {"text": " qui fait souffrance  \n et qui va jusqu'\u00e0... ", "start": 1270.4, "duration": 2.92}, {"text": " Toutes les \u00e9tudes qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es \n sur les suicides, ", "start": 1274.52, "duration": 3.64}, {"text": " c'est les plus engag\u00e9s. ", "start": 1278.2, "duration": 2.0}, {"text": " Ce n'est pas : \n \"Sois m\u00e9diocre et tais-toi ", "start": 1281.36, "duration": 3.0}, {"text": " et tu seras bien consid\u00e9r\u00e9.\" ", "start": 1284.4, "duration": 1.32}, {"text": " Quand tu es dans la m\u00e9diocrit\u00e9 \n et que tu l'assumes, ", "start": 1285.76, "duration": 3.56}, {"text": " parce qu'on te demande d'assumer \n d'\u00eatre m\u00e9diocre, ", "start": 1289.36, "duration": 2.16}, {"text": " j'ai presque envie de dire \n que tu as la belle vie. ", "start": 1293.08, "duration": 2.12}, {"text": " C'est quand tu es engag\u00e9 \n que tu souffres. ", "start": 1295.24, "duration": 2.08}, {"text": " Et ces m\u00e9tiers-l\u00e0 \n sont des m\u00e9tiers d'engagement. ", "start": 1297.84, "duration": 3.28}, {"text": " Et donc l'emp\u00eachement \n de bien travailler ", "start": 1301.16, "duration": 1.96}, {"text": " est \u00e0 la source du mal-\u00eatre. ", "start": 1303.16, "duration": 3.44}, {"text": " Mais nous, on ne peut pas avoir \n une parole... ", "start": 1306.64, "duration": 2.24}, {"text": " Quand on a dit \u00e7a, \n il faut qu'on ait ", "start": 1308.92, "duration": 3.24}, {"text": " une parole de d\u00e9passement \n et des pr\u00e9conisations. ", "start": 1312.2, "duration": 3.88}, {"text": " Sinon, on est aussi dans le... ", "start": 1316.12, "duration": 2.4}, {"text": " On va cultiver le repli, \n on va cultiver la d\u00e9sesp\u00e9rance. ", "start": 1319.2, "duration": 3.6}, {"text": " Mais le but, \n c'est pas de... Voil\u00e0. ", "start": 1323.36, "duration": 2.64}, {"text": "  Brouhaha ", "start": 1326.52, "duration": 5.52}, {"text": "  -175 conseillers sont r\u00e9partis \n  en 19 groupes ", "start": 1364.52, "duration": 3.12}, {"text": "  et nomm\u00e9s par leur organisation. ", "start": 1367.68, "duration": 1.76}, {"text": "  Ils \u00e9lisent \n  le pr\u00e9sident pour cinq ans. ", "start": 1370.08, "duration": 2.04}, {"text": "  Thierry Beaudet, \n  l'actuel pr\u00e9sident du CESE, ", "start": 1373.2, "duration": 2.8}, {"text": "  r\u00e9unit les repr\u00e9sentants \n  de chaque groupe en bureau, ", "start": 1376.04, "duration": 2.64}, {"text": "  deux fois par mois. ", "start": 1378.72, "duration": 1.16}, {"text": " -Je consid\u00e8re que le CESE, ", "start": 1380.76, "duration": 3.8}, {"text": " dans le contexte qui s'ouvre, ", "start": 1386.44, "duration": 1.76}, {"text": " doit marcher sur deux jambes. ", "start": 1388.24, "duration": 2.08}, {"text": " Deux jambes ! ", "start": 1390.36, "duration": 1.32}, {"text": " Naturellement, \n les corps interm\u00e9diaires, ", "start": 1393.8, "duration": 4.08}, {"text": " les 82 organisations  \n repr\u00e9sent\u00e9es au CESE, ", "start": 1397.92, "duration": 3.04}, {"text": " les 19 groupes : nos travaux, ", "start": 1401.0, "duration": 1.48}, {"text": "  et puis la deuxi\u00e8me jambe : \n  la participation citoyenne. ", "start": 1402.52, "duration": 3.8}, {"text": " -Bien s\u00fbr qu'associer les citoyens \n et marcher sur les deux jambes, ", "start": 1406.68, "duration": 5.28}, {"text": " bien s\u00fbr, l'enjeu \n des corps interm\u00e9diaires, etc., ", "start": 1412.0, "duration": 3.36}, {"text": " je partage. ", "start": 1415.4, "duration": 1.24}, {"text": " Mais moi, \n c'est plus quelle redevabilit\u00e9 ", "start": 1416.68, "duration": 2.52}, {"text": " aussi, du r\u00e9sultat des expressions \n de ces participations citoyennes. ", "start": 1419.8, "duration": 5.96}, {"text": " -Combien de fois le CESE \n a-t-il \u00e9t\u00e9 saisi ", "start": 1426.08, "duration": 2.28}, {"text": " pour que derri\u00e8re, \n l'ex\u00e9cutif s'assoie, ", "start": 1428.4, "duration": 1.72}, {"text": " je dis bien s'assoie, ", "start": 1430.16, "duration": 1.2}, {"text": " sur les rapports du CESE, \n les avis du CESE, ", "start": 1431.4, "duration": 2.2}, {"text": " o\u00f9 s'en sert pour caler les meubles ? ", "start": 1433.64, "duration": 1.56}, {"text": " C'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1435.24, "duration": 1.24}, {"text": "  C'est trop facile aujourd'hui \n  de dire que le CESE, ", "start": 1436.6, "duration": 3.08}, {"text": "  qui s'est quand m\u00eame r\u00e9form\u00e9, ", "start": 1439.72, "duration": 1.2}, {"text": " ne r\u00e9pond pas \n \u00e0 ce qu'on attend de lui, ", "start": 1443.52, "duration": 4.64}, {"text": " alors que l'ex\u00e9cutif en t\u00eate, \n je passe sur le fait ", "start": 1448.2, "duration": 3.2}, {"text": " que l'ex\u00e9cutif, \n souvent, saisit le CESE ", "start": 1451.44, "duration": 2.32}, {"text": " en lui demandant de rendre \n un avis dans les 15 jours, ", "start": 1453.8, "duration": 2.16}, {"text": " trois semaines, \n j'exag\u00e8re un peu, mais tout juste, ", "start": 1456.0, "duration": 2.84}, {"text": " pour ne rien faire des avis \n qui ont \u00e9t\u00e9 rendus, ", "start": 1458.88, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e7a c'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1461.92, "duration": 1.6}, {"text": "  Apr\u00e8s, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9. ", "start": 1463.56, "duration": 1.76}, {"text": "  La premi\u00e8re r\u00e9ponse \n  qui a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e, ", "start": 1465.36, "duration": 2.12}, {"text": "  aucune connotation politique \n  dans mes propos, ", "start": 1467.52, "duration": 2.2}, {"text": "  notamment sur la r\u00e9forme ", "start": 1469.76, "duration": 1.12}, {"text": " des retraites, c'est de dire : \n \"Je n'\u00e9carte pas\", ", "start": 1470.92, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e7a veut pas dire qu'on le fera,  \n \"Je n'\u00e9carte pas un r\u00e9f\u00e9rendum.\" ", "start": 1473.04, "duration": 2.6}, {"text": " Soyons s\u00e9rieux. ", "start": 1475.68, "duration": 1.52}, {"text": " Une somme d'individualit\u00e9 \n n'a jamais fait du collectif. ", "start": 1477.68, "duration": 3.32}, {"text": " Et trop souvent, \n sans refaire le d\u00e9bat, ", "start": 1482.2, "duration": 2.36}, {"text": " trop souvent, l'appel aux citoyens, \n la participation citoyenne, ", "start": 1484.6, "duration": 3.6}, {"text": " il n'y a pas \n plus participation citoyenne ", "start": 1488.24, "duration": 1.76}, {"text": " qu'um r\u00e9f\u00e9rendum, on est d'accord, ", "start": 1490.04, "duration": 1.48}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 trop souvent utilis\u00e9e, \n trop souvent v\u00e9cue, ", "start": 1491.56, "duration": 3.52}, {"text": " notamment dans l'entreprise, \n comme \u00e9tant un moyen de contourner ", "start": 1495.16, "duration": 3.04}, {"text": " la d\u00e9mocratie participative ", "start": 1498.24, "duration": 2.28}, {"text": " et les repr\u00e9sentants des personnels. ", "start": 1500.56, "duration": 2.44}, {"text": " Et \u00e7a, \u00e7a n'est pas une r\u00e9ponse. ", "start": 1503.04, "duration": 1.48}, {"text": "  -Yes. ", "start": 1521.96, "duration": 1.2}, {"text": " -Jean-Pierre ! ", "start": 1524.56, "duration": 1.2}, {"text": "  -Quelqu'un parle au micro ", "start": 1526.76, "duration": 3.68}, {"text": "  -Jean-Pierre ? ", "start": 1530.48, "duration": 1.28}, {"text": "  Je te confirme \n  que j'ai bien la cam\u00e9ra une. ", "start": 1531.8, "duration": 2.12}, {"text": "  Merci. ", "start": 1534.24, "duration": 1.2}, {"text": "  Publicit\u00e9s ", "start": 1542.64, "duration": 5.96}, {"text": " -Pascale, est-ce que tu me re\u00e7ois ? ", "start": 1554.28, "duration": 1.8}, {"text": " Test de sonorisation. \n Nous sommes dans l'h\u00e9micycle, ", "start": 1556.12, "duration": 3.56}, {"text": " nous pr\u00e9parons la s\u00e9ance Pl\u00e9ni\u00e8re ", "start": 1559.72, "duration": 2.48}, {"text": " de cet apr\u00e8s-midi. ", "start": 1563.16, "duration": 1.44}, {"text": "  -C'est o\u00f9 le public ? \n  Parce que l\u00e0, nous, on n'entend pas. ", "start": 1564.64, "duration": 2.92}, {"text": "  Brouhaha ", "start": 1572.64, "duration": 5.52}, {"text": "  (...) ", "start": 1578.36, "duration": 5.96}, {"text": "  Sonnerie ", "start": 1586.56, "duration": 4.36}, {"text": "  Brouhaha ", "start": 1604.96, "duration": 5.96}, {"text": "  (...) ", "start": 1612.76, "duration": 5.96}, {"text": " -Ces m\u00e9tiers du lien social \n nous concernent tous, ", "start": 1625.0, "duration": 2.76}, {"text": " nous-m\u00eames ou nos proches, ", "start": 1628.08, "duration": 1.72}, {"text": "  en ce qu'ils incluent et relient \n  les plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1630.0, "duration": 4.92}, {"text": "  Leurs missions sont au coeur ", "start": 1634.96, "duration": 2.04}, {"text": "  d'une d\u00e9mocratie sociale \n  comme la France. ", "start": 1637.04, "duration": 2.48}, {"text": "  Et pourtant, \n  les assistants familiaux, ", "start": 1639.8, "duration": 2.92}, {"text": "  les accompagnants d'\u00e9l\u00e8ves \n  en situation de handicap, ", "start": 1642.84, "duration": 2.72}, {"text": "  les animatrices \n  et animateurs socio-\u00e9ducatifs, ", "start": 1645.6, "duration": 2.56}, {"text": "  les \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s, \n  pour ne citer que cela, ", "start": 1648.2, "duration": 3.0}, {"text": "  connaissent une crise de sens, ", "start": 1651.56, "duration": 2.2}, {"text": " des conditions de travail d\u00e9grad\u00e9es ", "start": 1653.96, "duration": 2.16}, {"text": " en raison \n d'une d\u00e9shumanisation croissante ", "start": 1656.16, "duration": 2.64}, {"text": " de la relation \n aux personnes accompagn\u00e9es. ", "start": 1658.84, "duration": 2.44}, {"text": "  Il n'est plus que temps \n  de prendre connaissance ", "start": 1661.68, "duration": 2.56}, {"text": "  de cet avis. ", "start": 1664.28, "duration": 1.24}, {"text": "  La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n  \u00e0 Evanne Jeanne-Rose ", "start": 1665.6, "duration": 2.96}, {"text": "  qui animera une table ronde \n  avant de nous pr\u00e9senter l'avis. ", "start": 1668.6, "duration": 3.6}, {"text": "  Applaudissements ", "start": 1674.28, "duration": 4.56}, {"text": " -Chers coll\u00e8gues, \n cet avis a donn\u00e9 la parole ", "start": 1680.72, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 des professionnels \n qui disent ne plus pouvoir r\u00e9aliser ", "start": 1683.12, "duration": 2.36}, {"text": " le travail \n que la nation leur demande. ", "start": 1685.52, "duration": 1.56}, {"text": " Il s'agit d'abord de r\u00e9soudre \n la dette que nous avons tous ", "start": 1687.44, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard des plus vuln\u00e9rables. ", "start": 1690.92, "duration": 1.64}, {"text": " Selon le CREDOC, \n deux Fran\u00e7ais sur trois vivent ", "start": 1693.24, "duration": 2.2}, {"text": " au moins une source \n de vuln\u00e9rabilit\u00e9 au quotidien. ", "start": 1695.48, "duration": 2.12}, {"text": " Notre R\u00e9publique sociale, \n telle qu'elle est d\u00e9finie au sein ", "start": 1698.08, "duration": 2.76}, {"text": " de notre Constitution, \n se doit d'y r\u00e9pondre par l'action. ", "start": 1700.92, "duration": 3.32}, {"text": "  Ces professionnels assurent \n  un filet de relations humaines, ", "start": 1705.12, "duration": 3.2}, {"text": "  humains et protecteurs \n  \u00e0 tout instant de la vie. ", "start": 1708.36, "duration": 2.76}, {"text": "  Ils sont souvent \n  la derni\u00e8re pr\u00e9sence ", "start": 1711.56, "duration": 1.64}, {"text": "  de la R\u00e9publique \n  quand les services publics reculent, ", "start": 1713.24, "duration": 2.64}, {"text": "  disparaissent ou se d\u00e9mat\u00e9rialisent. ", "start": 1716.16, "duration": 2.32}, {"text": "  Ces professionnels \n  de l'action sociale et \u00e9ducative ", "start": 1719.4, "duration": 2.16}, {"text": "  ne sont pas seulement \n  des m\u00e9tiers du prendre soin, ", "start": 1721.6, "duration": 2.04}, {"text": "  et du \"care\", \n  comme on l'entend trop souvent. ", "start": 1723.68, "duration": 1.84}, {"text": "  Ils sont d'abord des professionnels \n  du d\u00e9veloppement social et citoyen. ", "start": 1725.56, "duration": 3.6}, {"text": "  C'est l\u00e0 leur deuxi\u00e8me mission, \n  et elle est \u00e9ducative. ", "start": 1729.44, "duration": 2.72}, {"text": "  Mais c'est une mission \n  qui va plus loin, ", "start": 1732.68, "duration": 1.84}, {"text": "  en cherchant \u00e0 faire \u00e9voluer \n  la soci\u00e9t\u00e9 elle-m\u00eame, ", "start": 1734.56, "duration": 2.92}, {"text": "  pour la rendre plus inclusive, \n  en contribuant \u00e0 transformer ", "start": 1737.52, "duration": 3.0}, {"text": "  ce qui doit l'\u00eatre, ", "start": 1740.56, "duration": 1.12}, {"text": "  pour que chacun y ait sa place, ", "start": 1741.72, "duration": 1.88}, {"text": "  et soit r\u00e9ellement \n  l'\u00e9gal de l'autre. ", "start": 1743.64, "duration": 2.08}, {"text": "  Merci. ", "start": 1746.24, "duration": 1.24}, {"text": "  Applaudissements ", "start": 1747.72, "duration": 5.48}, {"text": "  -Le vote est clos. ", "start": 1792.36, "duration": 1.4}, {"text": "  122 votants. ", "start": 1795.28, "duration": 3.6}, {"text": "  122 pour. ", "start": 1799.2, "duration": 1.28}, {"text": " -Ca s'appelle : \n \"Pr\u00e9sentation Cannabis CESE\". ", "start": 1872.36, "duration": 2.44}, {"text": " Merci, monsieur. ", "start": 1875.68, "duration": 1.16}, {"text": "  Quand on lit les m\u00e9dias, \n  on a toujours l'impression ", "start": 1877.84, "duration": 2.28}, {"text": "  qu'on a un camp des tr\u00e8s pour ", "start": 1880.16, "duration": 1.4}, {"text": "  et des tr\u00e8s contre \n  qui sont oppos\u00e9s. ", "start": 1881.6, "duration": 1.44}, {"text": "  Mais dans la r\u00e9alit\u00e9, \n  ce n'est pas du tout le cas, ", "start": 1883.08, "duration": 1.92}, {"text": "  la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais \n  ne savent pas, s'interrogent, ", "start": 1885.04, "duration": 2.56}, {"text": "  se posent des questions. Et donc, ", "start": 1887.68, "duration": 1.64}, {"text": " je pense qu'un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important \n \u00e0 retenir au niveau politique, ", "start": 1889.36, "duration": 3.56}, {"text": " c'est la n\u00e9cessit\u00e9 d'am\u00e9liorer \n l'information des Fran\u00e7ais ", "start": 1892.96, "duration": 4.6}, {"text": " sur la question du cannabis. ", "start": 1898.48, "duration": 1.76}, {"text": "  On manque en France \n  d'une approche globale. ", "start": 1900.92, "duration": 3.52}, {"text": "  Et donc, en fait, \n  l'approche fran\u00e7aise, ", "start": 1904.52, "duration": 2.76}, {"text": "  elle a tendance \n  \u00e0 \u00eatre centr\u00e9e sur l'individu. ", "start": 1907.32, "duration": 3.76}, {"text": " Donc, l'individu \n consommateur de cannabis ", "start": 1911.12, "duration": 1.92}, {"text": " qui va \u00eatre arr\u00eat\u00e9 par la police \n s'il a du cannabis sur lui. ", "start": 1913.12, "duration": 4.8}, {"text": " Et donc, ce qu'on va \n lui proposer maintenant ", "start": 1917.96, "duration": 1.8}, {"text": " avec la question  \n de l'amende forfaitaire, ", "start": 1919.8, "duration": 1.96}, {"text": " c'est qu'il va se retrouver \n face \u00e0 un policier ", "start": 1921.84, "duration": 2.48}, {"text": " qui va d\u00e9cider \n de ce qui doit \u00eatre fait ", "start": 1924.36, "duration": 3.24}, {"text": " pour cette personne. ", "start": 1927.64, "duration": 1.0}, {"text": "  Au Portugal, \n  par exemple, quand les personnes ", "start": 1928.68, "duration": 2.24}, {"text": "  sont arr\u00eat\u00e9es \n  en possession de cannabis, ", "start": 1931.0, "duration": 1.72}, {"text": "  elles passent devant la Commission \n  de dissuasion de la toxicomanie. ", "start": 1932.8, "duration": 4.0}, {"text": " Et donc, elles vont voir  \n un m\u00e9decin, un assistant social, ", "start": 1936.84, "duration": 4.4}, {"text": " un juge... ", "start": 1941.28, "duration": 1.56}, {"text": " Et donc, la premi\u00e8re porte d'entr\u00e9e, ", "start": 1942.88, "duration": 2.8}, {"text": " c'est la police. \n Mais ensuite, il va y avoir ", "start": 1945.72, "duration": 3.88}, {"text": " tout un tas de professionnels \n qui vont \u00eatre amen\u00e9s ", "start": 1949.64, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 \u00eatre en contact  \n avec cette personne. ", "start": 1953.08, "duration": 1.56}, {"text": " Je pense que ce qui manque \n en France aujourd'hui, ", "start": 1954.68, "duration": 2.72}, {"text": " c'est vraiment \n cette approche pluridisciplinaire ", "start": 1957.44, "duration": 2.44}, {"text": " de premier contact. ", "start": 1959.92, "duration": 1.0}, {"text": " -Lundi dernier, \n j'ai re\u00e7u deux coups de fil. ", "start": 1978.76, "duration": 1.8}, {"text": " Le premier ", "start": 1980.68, "duration": 1.0}, {"text": " d'un ami apiculteur, \n peu importe, en Normandie, ", "start": 1981.72, "duration": 5.28}, {"text": " qui m'appelle \n parce qu'un ami \u00e0 lui ", "start": 1987.24, "duration": 2.36}, {"text": " avait pass\u00e9 le week-end chez lui \n et avait fum\u00e9 ", "start": 1990.8, "duration": 3.12}, {"text": " le samedi soir chez eux. ", "start": 1993.96, "duration": 1.2}, {"text": " Enfin bref, \n voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la situation ", "start": 1995.24, "duration": 3.56}, {"text": " de beaucoup de monde en France. ", "start": 1998.88, "duration": 1.44}, {"text": " Et donc cette personne, \n boulanger de m\u00e9tier, ", "start": 2000.36, "duration": 2.36}, {"text": " qui commence \u00e0 bosser \n \u00e0 deux, trois heures du matin ", "start": 2002.8, "duration": 2.12}, {"text": " tous les jours, \n le lundi apr\u00e8s-midi, ", "start": 2005.0, "duration": 4.16}, {"text": " a fait l'objet d'un contr\u00f4le  \n et donc s'est retrouv\u00e9 positif. ", "start": 2009.48, "duration": 3.48}, {"text": " Immobilisation du v\u00e9hicule, ", "start": 2013.28, "duration": 1.36}, {"text": " perte de son permis, \n impossibilit\u00e9 d'aller travailler ", "start": 2014.68, "duration": 2.24}, {"text": "  tous les matins. ", "start": 2016.96, "duration": 1.2}, {"text": "  Pour lui, \n  il est dans une situation ", "start": 2018.2, "duration": 1.68}, {"text": "  extr\u00eamement compliqu\u00e9e \n  o\u00f9 il ne peut plus travailler, ", "start": 2019.92, "duration": 2.2}, {"text": "  personne ne peut l'emmener, ", "start": 2022.16, "duration": 1.24}, {"text": "  il n'y a aucun transport en commun. ", "start": 2023.52, "duration": 1.56}, {"text": "  Comment il fait ? Je voulais ramener \n  un peu de concret l\u00e0-dedans ", "start": 2025.36, "duration": 3.08}, {"text": "  pour se rendre compte \n  de la r\u00e9alit\u00e9 de la situation ", "start": 2028.48, "duration": 2.36}, {"text": "  et des drames que \u00e7a g\u00e9n\u00e8re ", "start": 2030.88, "duration": 1.28}, {"text": " tous les jours, tous les jours. ", "start": 2032.2, "duration": 1.68}, {"text": " C'\u00e9tait juste \n pour recontextualiser le sujet. ", "start": 2034.2, "duration": 2.28}, {"text": " -Le p\u00e9rim\u00e8tre, \u00e0 mon sens, du CESE, \n c'est de dire qu'il faut ", "start": 2040.36, "duration": 5.72}, {"text": " que les pouvoirs publics  \n incitent \u00e0 un d\u00e9bat public. ", "start": 2046.12, "duration": 2.32}, {"text": " On ne peut pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \n du d\u00e9bat public ", "start": 2048.52, "duration": 2.28}, {"text": " pour la mise en place \n de la r\u00e9gulation du cannabis. ", "start": 2051.16, "duration": 2.48}, {"text": " Donc il faut associer \n les citoyens, etc. ", "start": 2054.76, "duration": 2.2}, {"text": " Aller dans le d\u00e9tail de... \n \u00e7a doit passer ", "start": 2057.28, "duration": 2.48}, {"text": " par une participation citoyenne, \n par un r\u00e9f\u00e9rendum, machin, ", "start": 2059.8, "duration": 2.84}, {"text": " c'est pas notre sujet. ", "start": 2062.68, "duration": 1.12}, {"text": " Je pense \n que ce n'est pas notre sujet. ", "start": 2064.12, "duration": 1.52}, {"text": " Notre sujet, \n c'est d'inciter au d\u00e9bat public ", "start": 2065.72, "duration": 2.16}, {"text": " pour la mise en place \n de la r\u00e9gulation du cannabis. ", "start": 2067.96, "duration": 2.52}, {"text": " Puisqu'on part quand m\u00eame tous \n du constat qu'il va falloir changer ", "start": 2070.68, "duration": 3.32}, {"text": " quand m\u00eame les choses. \n Donc, on n'est pas ", "start": 2074.08, "duration": 1.72}, {"text": " sur une lib\u00e9ralisation \n des Pays-Bas, ", "start": 2075.84, "duration": 2.76}, {"text": " mais bien sur une l\u00e9galisation \n et une d\u00e9p\u00e9nalisation. ", "start": 2078.64, "duration": 2.68}, {"text": " Les termes sont assez clairs. ", "start": 2081.36, "duration": 1.32}, {"text": " Mais pour la mise en place \n de la l\u00e9galisation, ", "start": 2082.72, "duration": 2.52}, {"text": " il faut passer par un d\u00e9bat public. ", "start": 2085.28, "duration": 1.48}, {"text": " Si nous, on ne fait \n que les pr\u00e9conisations de dire ", "start": 2087.12, "duration": 3.44}, {"text": " qu'on l\u00e9galise \n et qu'on laisse les pouvoirs publics ", "start": 2090.64, "duration": 2.6}, {"text": " faire une loi sur la l\u00e9galisation ", "start": 2093.68, "duration": 2.04}, {"text": " sans avoir \n un d\u00e9bat public avec les citoyens ", "start": 2095.76, "duration": 2.92}, {"text": " et les usagers, \n on va encore faire une loi ", "start": 2098.72, "duration": 2.0}, {"text": " qui ne va pas \u00eatre une bonne loi, ", "start": 2100.76, "duration": 2.0}, {"text": "  qui va se tromper. D'ailleurs, \n  on a des exemples d'autres pays ", "start": 2102.8, "duration": 2.48}, {"text": "  qui l'ont fait \n  et qui se sont tromp\u00e9s. ", "start": 2105.32, "duration": 2.04}, {"text": "  Donc, je pense que la partie deux, \n  c'est inciter le d\u00e9bat public. ", "start": 2107.4, "duration": 3.56}, {"text": "  Nous, notre pr\u00e9co, \n  \u00e0 mon sens, c'est \u00e7a. ", "start": 2111.0, "duration": 2.48}, {"text": " -J'attire \n votre attention sur le fait, ", "start": 2113.72, "duration": 1.76}, {"text": " moi je ne suis pas oppos\u00e9 \n \u00e0 ce qu'on d\u00e9p\u00e9nalise, ", "start": 2115.56, "duration": 1.96}, {"text": " je suis favorable, \n donc, ce n'est pas le probl\u00e8me. ", "start": 2117.56, "duration": 2.04}, {"text": "  Je pense qu'aujourd'hui, \n  proposer une d\u00e9p\u00e9nalisation ", "start": 2119.88, "duration": 3.72}, {"text": "  avant m\u00eame que le d\u00e9bat ait lieu, ", "start": 2123.64, "duration": 2.24}, {"text": "  les gens \n  qui vont nous lire vont dire : ", "start": 2125.96, "duration": 1.64}, {"text": "  \"Mais qu'est-ce qu'on va poser \n  comme question si on organise ", "start": 2127.64, "duration": 3.0}, {"text": "  une Convention Citoyenne ?\" \n  On va leur dire quoi ? ", "start": 2130.68, "duration": 1.96}, {"text": "  Faut-il ou pas d\u00e9p\u00e9naliser \n  ou l\u00e9galiser ? C'est la question ", "start": 2132.96, "duration": 3.76}, {"text": " qu'on va poser. \n Et si oui, comment r\u00e9guler ? ", "start": 2136.76, "duration": 2.84}, {"text": " Si on a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9 \n avant m\u00eame qu'on ouvre ", "start": 2140.16, "duration": 3.8}, {"text": " la Convention Citoyenne... ", "start": 2144.0, "duration": 1.48}, {"text": "  Vous voyez ? \n  Qu'on ait en ligne de mire \u00e7a ", "start": 2146.04, "duration": 3.16}, {"text": "  et que \u00e7a fasse partie \n  des pr\u00e9conisations ", "start": 2149.24, "duration": 2.32}, {"text": " de d\u00e9p\u00e9naliser, \n oui, mais pas forc\u00e9ment ", "start": 2151.6, "duration": 2.36}, {"text": " dans les mesures d'urgence \n avant la n\u00e9gociation. ", "start": 2154.0, "duration": 2.28}, {"text": " J'ai du mal... Je ne comprends pas ", "start": 2156.32, "duration": 1.72}, {"text": " que je n'arrive pas \n \u00e0 me faire comprendre l\u00e0-dessus. ", "start": 2158.08, "duration": 2.12}, {"text": " -Ce n'est pas que tu n'arrives pas \n \u00e0 te faire comprendre, ", "start": 2160.24, "duration": 2.24}, {"text": " c'est qu'on n'est pas d'accord. \n C'est pas grave. ", "start": 2162.52, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut trouver  \n un terrain d'entente. ", "start": 2164.52, "duration": 1.92}, {"text": " Non, j'ai dit \n que ce n'\u00e9tait pas contradictoire ", "start": 2166.88, "duration": 1.96}, {"text": " pour moi. Je ne vais pas le refaire. ", "start": 2168.88, "duration": 1.4}, {"text": " Alors, on pourrait, par exemple,  \n les familles proposent ne plus... ", "start": 2170.32, "duration": 3.36}, {"text": " Oui, Marie. \n Ne plus sanctionner p\u00e9nalement. ", "start": 2174.16, "duration": 2.08}, {"text": " Peut-\u00eatre que c'est un chemin \n qu'on peut trouver collectivement, ", "start": 2176.28, "duration": 2.68}, {"text": " parce que \"d\u00e9p\u00e9naliser\" \n dans nos t\u00eates, ", "start": 2179.0, "duration": 1.68}, {"text": " c'est ne plus sanctionner p\u00e9nalement. \n D\u00e9judiciariser, ", "start": 2180.72, "duration": 2.56}, {"text": " je suis d'accord \n avec ce que disait Josiane ", "start": 2183.32, "duration": 1.92}, {"text": " depuis le d\u00e9but, \n on ne peut pas l'\u00e9crire ", "start": 2185.28, "duration": 1.84}, {"text": " parce que la justice \n des mineurs, etc. ", "start": 2187.2, "duration": 2.0}, {"text": " On pourrait d\u00e9juridictionnaliser, \n si on faisait vraiment du juridique. ", "start": 2189.24, "duration": 3.8}, {"text": " Mais je plaisante, \n mais peut-\u00eatre que... ", "start": 2193.08, "duration": 2.32}, {"text": " Je plaisante. \n Donc \u00e7a, c'est sur le fond. ", "start": 2195.44, "duration": 2.76}, {"text": " Moi, je suis pour qu'on laisse \u00e7a ", "start": 2198.24, "duration": 1.84}, {"text": " mais je comprends \n qu'il y a des d\u00e9saccords. ", "start": 2200.12, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut les lever pour voir \n s'ils sont profonds. ", "start": 2202.0, "duration": 2.0}, {"text": " C'est toujours cette histoire \n d'urgence ou pas. ", "start": 2204.04, "duration": 2.28}, {"text": "  -C'est tout. \n  \n -On est d'accord. ", "start": 2206.36, "duration": 1.32}, {"text": "  -Mais on est tous d'accord. ", "start": 2207.72, "duration": 1.52}, {"text": " -Non, on n'est pas tous d'accord \n avec Michel. ", "start": 2209.64, "duration": 1.88}, {"text": " Il dit \n qu'on ne peut pas changer la loi, ", "start": 2211.6, "duration": 1.6}, {"text": " dont pas d\u00e9p\u00e9naliser \n avant le Grand D\u00e9bat National. ", "start": 2213.24, "duration": 2.32}, {"text": " Et moi, je ne suis pas d'accord \n avec lui. Ce n'est pas grave. ", "start": 2216.2, "duration": 2.64}, {"text": " On n'est pas d'accord. \n  \n  -Il ne faut pas oublier ", "start": 2219.08, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on a aussi nos groupes \n et que je ne trahirai personne ", "start": 2220.96, "duration": 3.12}, {"text": " en disant que les d\u00e9bats \n dans les groupes ", "start": 2224.12, "duration": 2.2}, {"text": " sont des vrais d\u00e9bats ", "start": 2226.36, "duration": 1.48}, {"text": " et que si on n'a pas \n un minimum de temps ", "start": 2227.88, "duration": 2.08}, {"text": " pour pouvoir se mettre d'accord,  \n \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour nous ", "start": 2230.0, "duration": 2.84}, {"text": " qui sommes ici, \n pour s'exprimer au nom ", "start": 2232.88, "duration": 1.92}, {"text": "  de nos groupes. \n  Ceux qui sont tout seuls... ", "start": 2234.84, "duration": 2.32}, {"text": "  Ca n\u00e9cessite, \n  si l'on veut le faire bien... ", "start": 2237.44, "duration": 2.08}, {"text": " de d\u00e9caler. \n Moi, je ne vois pas comment, ", "start": 2240.32, "duration": 2.64}, {"text": " mais je ne le souhaite pas. ", "start": 2243.0, "duration": 1.72}, {"text": " Donc, je ne travaille pas  \n contre les uns les autres. ", "start": 2245.08, "duration": 4.04}, {"text": " J'essaie vraiment  \n d'\u00eatre constructive, ", "start": 2249.2, "duration": 1.76}, {"text": " mais je me demande si l\u00e0,  \n on n'est pas au pied du mur. ", "start": 2251.04, "duration": 2.08}, {"text": " -Ils finissent \n les votes des amendements, ", "start": 2267.76, "duration": 2.28}, {"text": " si tout se passe bien. ", "start": 2270.24, "duration": 1.44}, {"text": " Et pourquoi ils ont demand\u00e9 \n un mois et demi apr\u00e8s ? ", "start": 2271.72, "duration": 2.04}, {"text": "  -Du coup, il faut qu'ils revotent. ", "start": 2275.36, "duration": 2.44}, {"text": "  Une fois que c'est amend\u00e9 \n  il faut qu'ils revotent les textes. ", "start": 2278.6, "duration": 2.52}, {"text": "  Je pense qu'ils ont quand m\u00eame \n  des craintes ou des doutes ", "start": 2281.16, "duration": 2.28}, {"text": "  sur leur capacit\u00e9 \u00e0... \n  C'est tr\u00e8s, tr\u00e8s lent, l\u00e0. ", "start": 2283.48, "duration": 2.92}, {"text": "  Je pense que \u00e7a se passe bien, \n  personne s'engueule, ", "start": 2286.44, "duration": 2.44}, {"text": " mais l'examen des amendements, \n il est tr\u00e8s lent. ", "start": 2288.92, "duration": 2.08}, {"text": " Entre le fond du sujet, \n entre l'histoire de la demande ", "start": 2291.04, "duration": 3.96}, {"text": " d'une Convention Citoyenne \n l\u00e0-dessus, etc., ", "start": 2295.04, "duration": 1.88}, {"text": " il y a beaucoup de sujets \n qui pr\u00eatent \u00e0 discussion, quoi. ", "start": 2296.96, "duration": 2.36}, {"text": " Beaucoup. ", "start": 2300.16, "duration": 1.12}, {"text": "  -OK. \n  \n -Ils arrivent. Ca avance. ", "start": 2301.52, "duration": 2.08}, {"text": " D'ailleurs, \n on a gard\u00e9 le rendez-vous, ", "start": 2303.64, "duration": 1.6}, {"text": " la pr\u00e9sentation de la ville, \n mercredi, je crois, ", "start": 2305.28, "duration": 2.16}, {"text": " avec les rapporteurs  \n et Jean-Fran\u00e7ois Naton, ", "start": 2307.52, "duration": 3.12}, {"text": " pour que tu commences \u00e0 te mettre \n le truc en t\u00eate, qui est bien, ", "start": 2311.16, "duration": 2.48}, {"text": " honn\u00eatement. Moi, je trouve \n qu'il y a eu un boulot remarquable ", "start": 2313.68, "duration": 2.48}, {"text": " de fait entre la premi\u00e8re \n et la deuxi\u00e8me lecture. ", "start": 2316.2, "duration": 2.16}, {"text": " C'est \u00e9quilibr\u00e9, \n \u00e7a attaque par les bons... ", "start": 2318.76, "duration": 2.44}, {"text": " C'est \u00e9tay\u00e9, c'est vraiment bien. ", "start": 2322.36, "duration": 2.48}, {"text": " Qu'eux-m\u00eames reconnaissent tous. ", "start": 2325.2, "duration": 1.72}, {"text": " Et notamment Michel,  \n il serait int\u00e9ressant ", "start": 2327.56, "duration": 2.08}, {"text": " qu'il t'en parle, parce que Michel, \n qui \u00e9tait quand m\u00eame... ", "start": 2329.68, "duration": 2.48}, {"text": " \"Tous les h\u00e9ro\u00efnomanes, \n c'est ceux qui ont commenc\u00e9 ", "start": 2332.2, "duration": 2.84}, {"text": " avec du cannabis,\"  \n il disait au d\u00e9but, ", "start": 2335.12, "duration": 1.76}, {"text": " et maintenant, lui, il est plut\u00f4t \n pour la l\u00e9galisation. ", "start": 2336.96, "duration": 2.8}, {"text": " Tu vois ? Face au fait, \n avec le travail de d\u00e9lib\u00e9ration, ", "start": 2340.08, "duration": 3.36}, {"text": " etc., il a beaucoup, beaucoup  \n \u00e9volu\u00e9, et il le dit lui-m\u00eame. ", "start": 2343.48, "duration": 4.76}, {"text": " Donc \u00e7a, \n c'est quand m\u00eame int\u00e9ressant, ", "start": 2348.28, "duration": 1.8}, {"text": " mais c'est... ", "start": 2350.12, "duration": 1.48}, {"text": " Le trajet qu'ont fait \n les membres de la commission, ", "start": 2351.92, "duration": 2.08}, {"text": " on n'est pas s\u00fbr \n que leur groupe l'ait fait. ", "start": 2354.04, "duration": 1.72}, {"text": " Ce qui est int\u00e9ressant, \n c'est que c'est la m\u00eame m\u00e9canique ", "start": 2355.8, "duration": 2.32}, {"text": " que les consciences citoyennes. \n Les gens, tu les mets au pas, ", "start": 2358.16, "duration": 2.72}, {"text": " donc ils avancent. Mais ceux \n que tu es cens\u00e9 repr\u00e9senter, etc., ", "start": 2360.92, "duration": 3.16}, {"text": " comment t'arrives \u00e0 les embarquer, \n \u00e0 avoir ce rapport de confiance ", "start": 2364.48, "duration": 3.16}, {"text": " qui fait que si moi \n j'ai fait cette \u00e9volution-l\u00e0... ", "start": 2367.68, "duration": 2.76}, {"text": " Et dans les groupes, il y en a plein ", "start": 2371.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'ont pas suivi \n tout ce processus-l\u00e0. Ils vont rester ", "start": 2373.28, "duration": 2.32}, {"text": "  sur leur position initiale. \n  Il faut juste qu'on mesure \u00e7a. ", "start": 2375.64, "duration": 2.92}, {"text": " -Un des points importants \u00e0 mon sens ", "start": 2416.2, "duration": 3.0}, {"text": " et qui peut, d'ailleurs, provoquer \n des r\u00e9actions diverses et vari\u00e9es, ", "start": 2420.32, "duration": 3.4}, {"text": " c'est que le mot \"consensus\" \n n'est pas un mot qui a bonne presse ", "start": 2423.8, "duration": 2.88}, {"text": " dans le langage commun. ", "start": 2426.76, "duration": 1.36}, {"text": " On l'assortit souvent \n des trois lettres ", "start": 2428.16, "duration": 2.8}, {"text": " pour dire \"consensus mou\". ", "start": 2431.04, "duration": 1.68}, {"text": " Donc, ce qui pourrait donner \n l'apparence d'une forme de vigueur ", "start": 2433.72, "duration": 5.0}, {"text": " au dissensus, a contrario. ", "start": 2438.84, "duration": 1.72}, {"text": " Et moi, j'aurais envie  \n d'utiliser un mot qui a ", "start": 2441.0, "duration": 2.32}, {"text": " encore plus mauvaise presse. ", "start": 2443.4, "duration": 1.68}, {"text": " C'est le compromis. ", "start": 2445.48, "duration": 1.24}, {"text": " Parce que je trouve que... ", "start": 2447.92, "duration": 1.8}, {"text": " Et tu le d\u00e9crivais \n toi-m\u00eame en disant ", "start": 2450.16, "duration": 2.2}, {"text": " que la fureur \u00e9tait \u00e0 nos portes. ", "start": 2452.4, "duration": 1.36}, {"text": " On est trop, \n dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, ", "start": 2453.8, "duration": 2.04}, {"text": " dans une culture de l'affrontement, ", "start": 2455.88, "duration": 1.48}, {"text": " pas assez dans le compromis. ", "start": 2457.4, "duration": 1.2}, {"text": " Le compromis n'est pas n\u00e9gatif, \n c'est qu'on confronte des avis ", "start": 2458.64, "duration": 3.32}, {"text": " et on essaie... Dans le papier \n qui nous \u00e9tait propos\u00e9, ", "start": 2462.0, "duration": 2.48}, {"text": " on parlait \n de plus petit commun d\u00e9nominateur. ", "start": 2464.52, "duration": 1.96}, {"text": " Moi j'aurais aim\u00e9 lire plut\u00f4t, \n des vieux souvenirs math\u00e9matiques, ", "start": 2466.52, "duration": 3.88}, {"text": " le plus grand commun multiple ", "start": 2470.44, "duration": 2.36}, {"text": " plut\u00f4t que le plus petit commun \n d\u00e9nominateur. ", "start": 2473.08, "duration": 2.04}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'il faut \n que la fa\u00e7on ", "start": 2475.16, "duration": 3.0}, {"text": " avec laquelle on va arriver \n \u00e0 une position qui sera ", "start": 2478.2, "duration": 2.52}, {"text": " plus ou moins commune \n nous permette d'aller plus loin ", "start": 2480.76, "duration": 2.32}, {"text": " plut\u00f4t que de r\u00e9duire \n les positions des uns et des autres. ", "start": 2483.12, "duration": 2.36}, {"text": " Une fois que j'ai dit \u00e7a, \n cette recherche du compromis ", "start": 2485.52, "duration": 3.88}, {"text": " dans le sens noble \n du terme, il me semble, ", "start": 2489.44, "duration": 1.96}, {"text": " pour qu'elle soit mise en valeur, ", "start": 2491.44, "duration": 2.0}, {"text": " il faudrait que dans la fa\u00e7on \n dont nos avis, nos r\u00e9solutions, ", "start": 2493.48, "duration": 2.48}, {"text": " etc., sont r\u00e9dig\u00e9s et pr\u00e9sent\u00e9s, ", "start": 2496.0, "duration": 2.0}, {"text": " on puisse trouver le moyen,  \n sans faire un truc tr\u00e8s long ", "start": 2498.36, "duration": 3.28}, {"text": " parce que sinon, \n ce serait encore plus illisible, ", "start": 2501.68, "duration": 2.08}, {"text": " mais de montrer le cheminement, ", "start": 2503.8, "duration": 2.32}, {"text": " c'est-\u00e0-dire qu'il y a eu \n des diff\u00e9rences, ", "start": 2506.16, "duration": 2.04}, {"text": " on les a pas gomm\u00e9es, il y a eu \n des apports divers et vari\u00e9s, ", "start": 2508.24, "duration": 4.44}, {"text": " on les a pas \u00e9dulcor\u00e9s, \n on les a pas affadis, ", "start": 2512.72, "duration": 2.48}, {"text": " mais on a r\u00e9ussi \u00e0 trouver \n une position commune qui est celle ", "start": 2515.48, "duration": 4.2}, {"text": " de ce que nous repr\u00e9sentons ici \n qui est la soci\u00e9t\u00e9 civile organis\u00e9e. ", "start": 2519.72, "duration": 2.88}, {"text": " -Moi, je pr\u00e9f\u00e8re que le CESE \n soit dans son r\u00f4le non pas de dire : ", "start": 2522.64, "duration": 3.28}, {"text": " \"Voil\u00e0 ce que \n la soci\u00e9t\u00e9 civile organis\u00e9e pense\", ", "start": 2525.96, "duration": 2.04}, {"text": " parce que \n la soci\u00e9t\u00e9 civile organis\u00e9e ", "start": 2528.04, "duration": 1.56}, {"text": " n'est pas quelque chose \n d'autonome et qui a un avis. ", "start": 2529.64, "duration": 3.4}, {"text": " Je pr\u00e9f\u00e8re que le CESE soit l\u00e0 \n pour \u00e9clairer les d\u00e9cideurs publics ", "start": 2533.08, "duration": 3.6}, {"text": " et le d\u00e9bat public sur les points ", "start": 2536.72, "duration": 2.24}, {"text": " sur lesquels \n des diff\u00e9rents organismes ", "start": 2539.0, "duration": 1.96}, {"text": " pr\u00e9sentant d'int\u00e9r\u00eats ou autre \n ont des points de convergence ", "start": 2541.0, "duration": 3.0}, {"text": " et la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate \n \u00e0 aller plus loin sur ce sujet-l\u00e0, ", "start": 2544.04, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 faire \u00e7a, et les points \n sur lesquels il n'y a pas ", "start": 2548.12, "duration": 2.0}, {"text": " de convergence pour l'instant \n et pourquoi il n'y en a pas. ", "start": 2550.16, "duration": 2.4}, {"text": " Et c'est \u00e7a qui aide \n le d\u00e9cideur public, pas autre chose. ", "start": 2552.6, "duration": 2.44}, {"text": " -Le sentiment que je peux avoir ", "start": 2555.28, "duration": 1.88}, {"text": " sur mon premier mandat, \n c'est que la recherche syst\u00e9matique ", "start": 2557.2, "duration": 3.48}, {"text": " de consensus fait que nos documents ", "start": 2562.48, "duration": 2.4}, {"text": " qui peuvent sortir de nos avis \n sont tr\u00e8s lisses, peu d'asp\u00e9rit\u00e9s, ", "start": 2564.92, "duration": 4.6}, {"text": " peu de points saillants, \n qui peuvent \u00e9ventuellement faire ", "start": 2569.56, "duration": 2.44}, {"text": " qu'un jour, les avis qu'on \u00e9met ", "start": 2572.04, "duration": 1.88}, {"text": " n'aient plus vraiment  \n d'int\u00e9r\u00eat vers l'ext\u00e9rieur. ", "start": 2574.28, "duration": 2.16}, {"text": " Et ne pas oublier \u00e0 qui on s'adresse \n et qui on repr\u00e9sente. ", "start": 2576.48, "duration": 3.28}, {"text": " Qu'il y ait du dissensus, \n \u00e7a me para\u00eet normal. ", "start": 2579.8, "duration": 1.84}, {"text": " Et tout \u00e0 l'heure,  \n un coll\u00e8gue disait : ", "start": 2581.68, "duration": 1.88}, {"text": " \"On est ici, au CESE,  \n justement, pour faire consensus.\" ", "start": 2583.6, "duration": 3.08}, {"text": " Mais attention que le consensus, \n \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 2586.72, "duration": 2.12}, {"text": " ne devienne pas l'\u00e9l\u00e9ment ", "start": 2588.88, "duration": 1.24}, {"text": " qui va faire perdre  \n la cr\u00e9dibilit\u00e9 au CESE. ", "start": 2590.16, "duration": 2.4}, {"text": " -Tout r\u00e9cemment, \n l'avis sur la d\u00e9mocratie ", "start": 2592.8, "duration": 2.64}, {"text": " et les jeunes. Donc il y avait \n un dissensus sur le droit de vote ", "start": 2595.48, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 16 ans, qui \u00e9tait quand m\u00eame repris ", "start": 2599.28, "duration": 2.0}, {"text": " dans une pr\u00e9co. ", "start": 2601.32, "duration": 1.12}, {"text": " Et qu'est-ce que je vois  \n en regardant un reportage ", "start": 2602.48, "duration": 2.56}, {"text": " sur la guerre en Ukraine ? ", "start": 2605.08, "duration": 1.24}, {"text": " Pouf, un bandeau sur, \n je ne sais plus, LCI ", "start": 2606.36, "duration": 1.8}, {"text": " ou je ne sais pas quoi : \"Le CESE, \n favorable au vote \u00e0 16 ans.\" ", "start": 2608.2, "duration": 3.68}, {"text": " Et donc en fait, \n ce dont s'emparent les m\u00e9dias, ", "start": 2611.92, "duration": 2.36}, {"text": " c'est de ce qui est un petit peu, \n j'allais dire... inhabituel ", "start": 2614.32, "duration": 4.64}, {"text": " ou qui est quand m\u00eame... ", "start": 2619.0, "duration": 1.68}, {"text": " Voil\u00e0, c'\u00e9tait un \"scoop\" \n d'annoncer \u00e7a. ", "start": 2620.72, "duration": 2.84}, {"text": " C'est rare que les avis \n du CESE aient une pr\u00e9co ", "start": 2623.6, "duration": 2.84}, {"text": " extraite au journal de 20 h. \n Enfin bon. ", "start": 2626.48, "duration": 3.08}, {"text": " Et pouf, pr\u00e9cis\u00e9ment, \n c'est une pr\u00e9co ", "start": 2629.72, "duration": 2.44}, {"text": " qui a fait l'objet d'un dissensus. ", "start": 2632.2, "duration": 1.4}, {"text": " -Et nous savions tous... \n Attends, Manuel, ", "start": 2633.96, "duration": 2.28}, {"text": " pour avoir particip\u00e9 \n \u00e0 la commission d\u00e9mocratie. ", "start": 2636.28, "duration": 3.04}, {"text": " Nous savions tous ", "start": 2639.36, "duration": 1.2}, {"text": " que 16 ans, c'\u00e9tait \n ce qui fera le buzz, en fait. ", "start": 2641.32, "duration": 3.84}, {"text": " Donc, si tu veux faire le buzz, \n tu choisis ce qui va faire le buzz. ", "start": 2645.2, "duration": 4.92}, {"text": " Sur le cannabis, \n je ne sais pas ", "start": 2650.44, "duration": 1.24}, {"text": " comment on va... en d\u00e9cembre. ", "start": 2651.72, "duration": 4.12}, {"text": " Mais moi, je sais d\u00e9j\u00e0 \n que si tu veux faire le buzz ", "start": 2656.04, "duration": 2.48}, {"text": " sur le cannabis, \n je te fais des pr\u00e9conisations ", "start": 2658.56, "duration": 2.2}, {"text": " pour faire le buzz. ", "start": 2660.8, "duration": 1.24}, {"text": " Mais le CESE, ce n'est pas \u00e7a. ", "start": 2662.88, "duration": 3.0}, {"text": " On n'est pas l\u00e0 \n pour faire de la com et du buzz. ", "start": 2666.12, "duration": 2.56}, {"text": " On est l\u00e0 pour \u00e9clairer \n les pouvoirs publics. ", "start": 2668.72, "duration": 3.12}, {"text": " On n'est pas l\u00e0 au service de... ", "start": 2671.88, "duration": 2.36}, {"text": " Et on n'est pas l\u00e0 aussi \n au service de nos organisations. ", "start": 2674.28, "duration": 3.6}, {"text": " Nous repr\u00e9sentons nos organisations, ", "start": 2677.92, "duration": 2.0}, {"text": " mais on n'est pas au service \n de servir nos organisations. ", "start": 2679.96, "duration": 3.08}, {"text": " On est au service \n de produire du commun ", "start": 2683.08, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 partir des diff\u00e9rences. ", "start": 2687.04, "duration": 1.44}, {"text": " C'est \u00e7a notre but. ", "start": 2688.88, "duration": 1.0}, {"text": " -Comme toi, je trouve  \n que l'int\u00e9r\u00eat du CESE... ", "start": 2690.56, "duration": 4.88}, {"text": " Parce que sinon, \n c'est ici comme dehors. ", "start": 2697.84, "duration": 2.2}, {"text": " Et donc, \n on ne voit pas tr\u00e8s bien l'int\u00e9r\u00eat. ", "start": 2700.08, "duration": 2.08}, {"text": " Voil\u00e0. C'est-\u00e0-dire \n que si on se frite avec la CGT ", "start": 2703.24, "duration": 3.56}, {"text": " sur tous les d\u00e9bats, parce que... ", "start": 2706.84, "duration": 2.0}, {"text": "  -Pourquoi nous ? ", "start": 2709.08, "duration": 1.12}, {"text": " Il y en a d'autres. ", "start": 2710.76, "duration": 1.24}, {"text": "  Il y en a d'autres, l\u00e0. ", "start": 2712.04, "duration": 1.6}, {"text": " -Parce qu'on est... ", "start": 2714.28, "duration": 1.48}, {"text": "  -Toi, tu te tais. \n  \n -Parce qu'on n'est pas d'accord ", "start": 2716.96, "duration": 2.24}, {"text": " sur plein de trucs. \n Si ici, on refait les d\u00e9bats ", "start": 2719.24, "duration": 3.56}, {"text": " de la m\u00eame fa\u00e7on \n et la conclusion est la m\u00eame,... ", "start": 2722.84, "duration": 2.6}, {"text": "  -A quoi \u00e7a sert ? \n  \n -...\u00e0 quoi \u00e7a sert ? ", "start": 2725.92, "duration": 1.6}, {"text": "  C'est l'int\u00e9r\u00eat de \u00e7a, d'ici. ", "start": 2728.32, "duration": 2.16}, {"text": "  La qualit\u00e9 des d\u00e9bats ", "start": 2731.0, "duration": 1.6}, {"text": " qu'on a dans cette soci\u00e9t\u00e9 civile, ", "start": 2732.64, "duration": 1.44}, {"text": " c'est qu'on d\u00e9bat \n avec des gens, chacun de nous, ", "start": 2734.16, "duration": 2.92}, {"text": " qu'on ne voit jamais dehors. ", "start": 2737.12, "duration": 1.16}, {"text": "  Voil\u00e0, c'est aussi \u00e7a l'int\u00e9r\u00eat. ", "start": 2739.76, "duration": 1.72}, {"text": "  Et dont on ne conna\u00eet pas la pens\u00e9e. ", "start": 2741.52, "duration": 2.16}, {"text": "  Moi, les agriculteurs, ", "start": 2744.32, "duration": 1.0}, {"text": "  je ne sais pas, je ne connais rien. ", "start": 2745.36, "duration": 3.28}, {"text": "  Et donc, \n  \u00e7a joue quand m\u00eame \u00e7a aussi, ", "start": 2748.84, "duration": 4.96}, {"text": "  cette mosa\u00efque. ", "start": 2754.2, "duration": 1.36}, {"text": "  -J'aime la phrase de Jean-Fran\u00e7ois : ", "start": 2765.44, "duration": 1.8}, {"text": "  \"On est l\u00e0 pour construire du commun \n  \u00e0 partir de nos diff\u00e9rences.\" ", "start": 2768.12, "duration": 3.48}, {"text": "  Je me demande quelle place il y a \n  pour cette parole aujourd'hui. ", "start": 2773.52, "duration": 3.0}, {"text": "  Comment donner \n  les moyens d'\u00e9couter, de regarder, ", "start": 2778.08, "duration": 3.12}, {"text": "  de r\u00e9fl\u00e9chir, \n  pour construire ensemble ", "start": 2781.52, "duration": 2.76}, {"text": "  des pens\u00e9es collectives ? ", "start": 2784.32, "duration": 1.24}, {"text": "  -Il faut voir ce que \u00e7a signifie. ", "start": 2804.96, "duration": 1.88}, {"text": "  L\u00e0, il parle de grand... ", "start": 2806.92, "duration": 1.36}, {"text": "  -La formule, j'ai... \n  \n -C'est grand d\u00e9bat permanent. ", "start": 2808.32, "duration": 2.56}, {"text": "  -Grand d\u00e9bat permanent. \n  \n -Mais en disant quand m\u00eame que, ", "start": 2810.92, "duration": 3.16}, {"text": " d\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection, \n il lancerait ce process, quoi. ", "start": 2814.76, "duration": 4.36}, {"text": " Donc, il y a les chantiers \n comme \u00e9cole, sant\u00e9, ", "start": 2820.8, "duration": 2.04}, {"text": " r\u00e9forme institutionnelle. ", "start": 2822.88, "duration": 1.16}, {"text": " Surtout si Macron ram\u00e8ne la question ", "start": 2828.04, "duration": 2.44}, {"text": " de la r\u00e9forme institutionnelle \n sur le tapis, \u00e7a va... ", "start": 2830.52, "duration": 2.28}, {"text": " Oui, \u00e7a va fleurir, hein. ", "start": 2832.84, "duration": 1.36}, {"text": " Grand d\u00e9bat... C'est bien gentil \n de parler aux gens. ", "start": 2839.28, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut aussi parler \n aux gens organis\u00e9s. ", "start": 2841.48, "duration": 1.72}, {"text": " Sinon, il refera \n la m\u00eame erreur qu'au d\u00e9but du... ", "start": 2844.4, "duration": 2.6}, {"text": " Avoir 4 millions de contributions \n individuelles sur un site, ", "start": 2848.04, "duration": 2.52}, {"text": " ce n'est que 4 millions  \n de contributions individuelles. ", "start": 2850.6, "duration": 2.32}, {"text": "  -Ils ne peuvent pas \u00e9vacuer comme \u00e7a \n  les corps interm\u00e9diaires. ", "start": 2854.32, "duration": 3.48}, {"text": "  Ils font comme si \u00e7a n'existe... ", "start": 2858.0, "duration": 1.36}, {"text": " plus. ", "start": 2859.48, "duration": 1.0}, {"text": " -Des fois, ils n'\u00e9vacuent pas  \n s'ils consid\u00e8rent que leur place, ", "start": 2863.16, "duration": 2.8}, {"text": " c'est la d\u00e9mocratie sociale. ", "start": 2866.0, "duration": 1.24}, {"text": " -C'est-\u00e0-dire ? \n  \n -Je ne sais pas ", "start": 2870.0, "duration": 1.24}, {"text": " si c'est ce que lui d\u00e9fend, \n mais il y en a qui disent ", "start": 2871.28, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on ne l'\u00e9vacue pas, \n puisque que les n\u00e9gociations ", "start": 2873.28, "duration": 2.12}, {"text": " dans le monde du travail... \n Ils sont l\u00e0, ", "start": 2875.44, "duration": 1.64}, {"text": " les corps interm\u00e9diaires, \n ils ne sont pas zapp\u00e9s, ", "start": 2877.12, "duration": 2.08}, {"text": " ils ont leur sc\u00e8ne \u00e0 eux. ", "start": 2879.24, "duration": 1.36}, {"text": "  -Quelques mois apr\u00e8s, \n  le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 2883.28, "duration": 2.96}, {"text": "  annonce le lancement \n  du Conseil national ", "start": 2886.28, "duration": 2.08}, {"text": "  de la refondation. ", "start": 2888.4, "duration": 1.2}, {"text": "  Une instance dont les missions \n  ressemblent \u00e0 s'y m\u00e9prendre ", "start": 2890.88, "duration": 2.48}, {"text": "  \u00e0 celles du CESE. ", "start": 2893.4, "duration": 1.32}, {"text": "  -Recording in progress. ", "start": 2895.56, "duration": 1.56}, {"text": "  -Le 7 juin 2022, ", "start": 2897.28, "duration": 1.52}, {"text": "  le sujet s'impose en bureau. ", "start": 2899.08, "duration": 1.64}, {"text": " -Bonjour \u00e0 toutes et tous. ", "start": 2901.24, "duration": 3.16}, {"text": " -Comment le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2907.68, "duration": 1.8}, {"text": " arrive \u00e0 se d\u00e9barrasser \n de l'Etat de droit. ", "start": 2909.52, "duration": 2.88}, {"text": " Et c'est \u00e7a qui nous g\u00eane le plus. ", "start": 2912.48, "duration": 1.88}, {"text": " On a un Etat de droit  \n avec plusieurs assembl\u00e9es. ", "start": 2914.4, "duration": 4.04}, {"text": " On peut les faire travailler mieux, ", "start": 2918.92, "duration": 1.96}, {"text": " on peut les faire travailler  \n ensemble d'une fa\u00e7on diff\u00e9rente, ", "start": 2920.92, "duration": 3.2}, {"text": " mais on ne doit pas r\u00e9inventer ", "start": 2924.4, "duration": 1.8}, {"text": " quelque chose \n qui viendrait au-dessus des autres ", "start": 2926.84, "duration": 4.2}, {"text": " quand on est \n dans un pays d\u00e9mocratique ", "start": 2931.44, "duration": 2.6}, {"text": " o\u00f9 les \u00e9lections se passent  \n et o\u00f9 on a la chance de vivre. ", "start": 2934.08, "duration": 4.8}, {"text": "  Et c'est \u00e7a, je pense, \n  que nous devons exiger. ", "start": 2939.36, "duration": 2.88}, {"text": "  de sa part \n  pour ne pas \u00eatre en dehors ", "start": 2942.6, "duration": 4.0}, {"text": " de ce potentiel Conseil \n de la refondation ", "start": 2946.72, "duration": 2.72}, {"text": " qui sera peut-\u00eatre appel\u00e9 \n tout \u00e0 fait diff\u00e9remment ", "start": 2949.8, "duration": 3.0}, {"text": " ou qui n'existera peut-\u00eatre pas ", "start": 2952.84, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s les prochaines \u00e9lections \n l\u00e9gislatives. ", "start": 2954.24, "duration": 1.96}, {"text": " -Moi, il me semble que l'annonce \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 2956.24, "duration": 2.68}, {"text": " ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9e surtout \n pour contourner le Parlement ", "start": 2958.96, "duration": 4.12}, {"text": " ou le CESE. Donc il va falloir \n quand m\u00eame qu'on soit vigilants. ", "start": 2963.12, "duration": 2.92}, {"text": " Par exemple, pour ce qui concerne  \n le dialogue social, il doit rester ", "start": 2966.08, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e0 la main \n des organisations syndicales. ", "start": 2970.44, "duration": 2.0}, {"text": " Ca me semble imp\u00e9ratif. ", "start": 2972.48, "duration": 2.44}, {"text": " Pour le reste, moi, \n je partage compl\u00e8tement ", "start": 2975.16, "duration": 2.08}, {"text": " le communiqu\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 2977.28, "duration": 1.4}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que si le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique cherche ", "start": 2978.76, "duration": 2.4}, {"text": " un lieu qui associe \n la soci\u00e9t\u00e9 civile organis\u00e9e ", "start": 2981.2, "duration": 2.8}, {"text": " et les citoyens tir\u00e9s au sort, \n ce lieu existe, c'est le CESE. ", "start": 2984.08, "duration": 3.6}, {"text": " Donc il va falloir \n qu'on reste bien vigilants justement ", "start": 2987.92, "duration": 2.52}, {"text": " sur les cons\u00e9quences \n de ce Conseil national ", "start": 2990.48, "duration": 4.08}, {"text": " de la refondation \n en fonction de son \u00e9volution, ", "start": 2994.6, "duration": 4.48}, {"text": " de ses cons\u00e9quences potentielles \n sur le CESE. ", "start": 2999.12, "duration": 2.2}, {"text": " -Est-ce qu'on continue \n cette discussion ", "start": 3001.36, "duration": 3.12}, {"text": " et qu'on en intervient \n aupr\u00e8s du gouvernement lui-m\u00eame ", "start": 3004.52, "duration": 3.04}, {"text": " pour en savoir un peu plus ? \n Je ne sais pas si Thierry, ", "start": 3007.6, "duration": 2.08}, {"text": " tu as eu des contacts ? \n Est-ce qu'on va plus discuter ", "start": 3009.72, "duration": 2.08}, {"text": " avec le gouvernement \n sur ce qu'ils ont derri\u00e8re la t\u00eate, ", "start": 3011.84, "duration": 2.52}, {"text": " ce qu'ils veulent faire, ", "start": 3014.4, "duration": 1.04}, {"text": "  comment on discute \n  avec les forces politiques... ", "start": 3015.48, "duration": 2.04}, {"text": "  Et du coup, comment on discute, \n  nous, \u00e0 l'interne du CESE. ", "start": 3017.56, "duration": 2.4}, {"text": "  Bon, \u00e7a, c'est une question \n  de strat\u00e9gie pour d\u00e9fendre, ", "start": 3020.0, "duration": 4.24}, {"text": " non pas le CESE en tant que tel, \n mais cette id\u00e9e ", "start": 3024.4, "duration": 2.16}, {"text": " qu'il y a une chambre \n de la soci\u00e9t\u00e9 civile ", "start": 3026.6, "duration": 2.08}, {"text": " et que, s'en passer, \n la contourner, la doubler, ", "start": 3028.72, "duration": 3.0}, {"text": " ce serait \u00e0 la fois stupide ", "start": 3031.76, "duration": 2.08}, {"text": " et nous faire perdre \n beaucoup de temps. Voil\u00e0. ", "start": 3033.88, "duration": 2.96}, {"text": "  -Merci. S\u00e9bastien ? ", "start": 3036.88, "duration": 1.44}, {"text": " -Derri\u00e8re cette annonce, \n on peut l'interpr\u00e9ter ", "start": 3038.36, "duration": 2.52}, {"text": " de plusieurs fa\u00e7ons, \n soit une volont\u00e9 de r\u00e9former ", "start": 3040.92, "duration": 2.04}, {"text": " la Constitution, \n soit une volont\u00e9 de r\u00e9former ", "start": 3043.0, "duration": 3.28}, {"text": " ou de cr\u00e9er un dialogue citoyen. ", "start": 3046.32, "duration": 1.4}, {"text": " Mais moi, \n je suis quand m\u00eame assez persuad\u00e9 ", "start": 3047.76, "duration": 1.84}, {"text": " que dans la t\u00eate \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 3049.64, "duration": 1.96}, {"text": " il veut le faire, mais pas \n en s'appuyant sur le CESE. ", "start": 3051.64, "duration": 2.76}, {"text": " Et que sa volont\u00e9, \n c'est de le faire, ", "start": 3054.44, "duration": 1.6}, {"text": " comme l'a dit Kenza, \n avec une organisation \u00e0 sa main, ", "start": 3056.08, "duration": 2.56}, {"text": " et qu'il ne consid\u00e8re pas  \n que le CESE est \u00e0 sa main. ", "start": 3058.68, "duration": 2.76}, {"text": " Et peut-\u00eatre \n qu'il pourra le faire avec le CESE, ", "start": 3061.48, "duration": 2.68}, {"text": " mais que sa volont\u00e9 premi\u00e8re, \n c'est s\u00fbrement pas celle-l\u00e0. ", "start": 3064.2, "duration": 2.4}, {"text": "  Sonnerie ", "start": 3122.76, "duration": 5.96}, {"text": " -Bonjour, monsieur. ", "start": 3132.96, "duration": 1.28}, {"text": " -Bonsoir, messieurs. ", "start": 3134.28, "duration": 1.16}, {"text": " -Bonjour. ", "start": 3135.8, "duration": 1.12}, {"text": " -96. ", "start": 3140.52, "duration": 1.32}, {"text": " Et 95. ", "start": 3144.44, "duration": 1.24}, {"text": " -95, c'est qui ? ", "start": 3151.96, "duration": 1.0}, {"text": " -C'est Lambriaux. ", "start": 3154.0, "duration": 1.04}, {"text": " -95, c'est moi. ", "start": 3155.08, "duration": 1.08}, {"text": " -Et 96, c'est moi. \n  \n -Voil\u00e0, parfait. ", "start": 3156.36, "duration": 2.04}]}