{"label": "politique", "transcript": [{"text": "dans l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise on parle", "start": 0.0, "duration": 2.84}, {"text": "beaucoup cette semaine du meurtre de", "start": 1.12, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9tudiante philippine son corps a \u00e9t\u00e9", "start": 2.84, "duration": 3.64}, {"text": "retrouv\u00e9 au bois de Boulogne en d\u00e9but de", "start": 4.759, "duration": 3.561}, {"text": "semaine le suspect est un \u00e9tranger qui", "start": 6.48, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en voie d'expulsion sous qtf", "start": 8.32, "duration": 4.84}, {"text": "obligation de quitter de quitter le", "start": 11.519, "duration": 3.04}, {"text": "territoire fran\u00e7ais beaucoup de", "start": 13.16, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9actions politiques et notamment celle", "start": 14.559, "duration": 3.521}, {"text": "de Laurent voquier et des d\u00e9put\u00e9s les", "start": 16.16, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9publicains qui proposent d'allonger la", "start": 18.08, "duration": 4.4}, {"text": "dur\u00e9e maximale de r\u00e9tention donc dans", "start": 20.519, "duration": 3.801}, {"text": "les centres de r\u00e9tention administratives", "start": 22.48, "duration": 4.32}, {"text": "pour les \u00e9trangers et clandestins", "start": 24.32, "duration": 4.48}, {"text": "dangereux l'allong\u00e9 \u00e0 210 jours de", "start": 26.8, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9tention est-ce que c'est une bonne", "start": 28.8, "duration": 1.76}, {"text": "id\u00e9e", "start": 29.8, "duration": 2.24}, {"text": "mais l\u00e0 la question en fait m\u00eame si on", "start": 30.56, "duration": 3.4}, {"text": "avait allong\u00e9 \u00e0 210 jours la question ne", "start": 32.04, "duration": 3.359}, {"text": "se posait m\u00eame pas puisque c'est un juge", "start": 33.96, "duration": 4.68}, {"text": "qui a d\u00e9cid\u00e9 avant la dur\u00e9e l\u00e9gale de 90", "start": 35.399, "duration": 7.801}, {"text": "jours de r\u00e9tention de rel\u00e2cher ce cette", "start": 38.64, "duration": 6.399}, {"text": "personne qui \u00e9tait sous TF et donc qui", "start": 43.2, "duration": 4.8}, {"text": "devait \u00eatre expuls\u00e9 3 jours avant m\u00eame", "start": 45.039, "duration": 5.36}, {"text": "d'avoir le laiss\u00e9 passer consulaire pour", "start": 48.0, "duration": 4.32}, {"text": "le renvoyer dans son pays d'origine en", "start": 50.399, "duration": 4.441}, {"text": "occurrence le Maroc donc allonger la", "start": 52.32, "duration": 4.6}, {"text": "dur\u00e9e de r\u00e9tention n'aurait pas r\u00e9gl\u00e9 le", "start": 54.84, "duration": 4.359}, {"text": "probl\u00e8me la question est pourquoi c'est", "start": 56.92, "duration": 4.119}, {"text": "pour \u00e7a que l'enqu\u00eate va le d\u00e9terminer", "start": 59.199, "duration": 3.2}, {"text": "pourquoi est-ce que le juge a pris des", "start": 61.039, "duration": 3.12}, {"text": "libert\u00e9s a pris la d\u00e9cision de le", "start": 62.399, "duration": 3.76}, {"text": "rel\u00e2cher avec une obligation certe de", "start": 64.159, "duration": 4.121}, {"text": "pointer et une assignation \u00e0 r\u00e9sidence", "start": 66.159, "duration": 3.361}, {"text": "mais on voit bien qu'elle n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 68.28, "duration": 3.12}, {"text": "respect\u00e9e et qui a provoqu\u00e9 en fin de", "start": 69.52, "duration": 4.72}, {"text": "compte un un drame avec la jeune", "start": 71.4, "duration": 4.719}, {"text": "philippine dans le dans le bois de", "start": 74.24, "duration": 3.64}, {"text": "Boulogne donc la question est de plut\u00f4t", "start": 76.119, "duration": 3.881}, {"text": "appliquer aujourd'hui les lois de faire", "start": 77.88, "duration": 5.4}, {"text": "en sorte qu'il y ait pas de de de", "start": 80.0, "duration": 6.079}, {"text": "possibilit\u00e9 de de remise en libert\u00e9 dans", "start": 83.28, "duration": 6.28}, {"text": "les cras lorsque on attend un cttf une", "start": 86.079, "duration": 4.4}, {"text": "cttf", "start": 89.56, "duration": 2.199}, {"text": "et de faire en sorte qu'effectivement", "start": 90.479, "duration": 3.121}, {"text": "les d\u00e9linquants et les criminels", "start": 91.759, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9trangers puissent \u00eatre renvoy\u00e9s dans", "start": 93.6, "duration": 3.479}, {"text": "leur pays c'est ce que nous avons", "start": 95.64, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9fendu dans la loi port\u00e9 par G\u00e9rald", "start": 97.079, "duration": 4.161}, {"text": "amanin l'ann\u00e9e derni\u00e8re et qui \u00e0 mon", "start": 99.2, "duration": 3.8}, {"text": "sens est attendu aussi par les Fran\u00e7ais", "start": 101.24, "duration": 3.12}, {"text": "il n'est pas question de refaire des", "start": 103.0, "duration": 3.799}, {"text": "nouvelles lois nous avons un un outil", "start": 104.36, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gisla il faut pas faire \u00e9voluer", "start": 106.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'arsenal ju\u00e9ridique comme le le propose", "start": 108.36, "duration": 4.719}, {"text": "Bren il faut juste l'appliquer on a", "start": 110.96, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui tous les outils tout le", "start": 113.079, "duration": 3.881}, {"text": "monde le dit \u00e0 la fois la police la", "start": 114.68, "duration": 3.96}, {"text": "justice le disent nous avons tous les", "start": 116.96, "duration": 3.32}, {"text": "outils sauf qu'ils ne sont pas pas", "start": 118.64, "duration": 3.64}, {"text": "forc\u00e9ment tous appliqu\u00e9s donc appliquons", "start": 120.28, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 les lois que nous avons elles sont", "start": 122.28, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e0 la fois protectrices donc les LR et le", "start": 124.2, "duration": 3.08}, {"text": "RN sont dans la surench\u00e8re quand il", "start": 126.039, "duration": 2.241}, {"text": "proposent de nouvelles loi sur", "start": 127.28, "duration": 2.959}, {"text": "l'immigration mais le RN on est habitu\u00e9", "start": 128.28, "duration": 4.4}, {"text": "sur laass sur ench\u00e8 le RN c'est leur", "start": 130.239, "duration": 4.08}, {"text": "fond de commerce donc c'est normal qu'il", "start": 132.68, "duration": 3.639}, {"text": "soit dans la sur ench\u00e8 j'attendais", "start": 134.319, "duration": 3.801}, {"text": "peut-\u00eatre un peu des LR qui soit un peu", "start": 136.319, "duration": 3.521}, {"text": "plus raisonnable ils ont d'ailleurs", "start": 138.12, "duration": 3.0}, {"text": "port\u00e9 un certain nombre d'amendements", "start": 139.84, "duration": 3.0}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 repris dans la loi port\u00e9 par", "start": 141.12, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9ralamanin l' derni\u00e8re je vois pas", "start": 142.84, "duration": 3.399}, {"text": "pourquoi qu' font de la surench\u00e8re", "start": 144.8, "duration": 3.799}, {"text": "d'ailleurs ce d\u00e9bat n'avait pas \u00e9t\u00e9 pos\u00e9", "start": 146.239, "duration": 4.08}, {"text": "lorsqu'il lorsqu'il y a eu le d\u00e9bat \u00e0", "start": 148.599, "duration": 3.441}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat donc", "start": 150.319, "duration": 3.64}, {"text": "ils auraient pu le le faire donc ce qui", "start": 152.04, "duration": 4.12}, {"text": "est bien c'est que il y avait d\u00e9j\u00e0", "start": 153.959, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui les outils juridique pour le", "start": 156.16, "duration": 4.56}, {"text": "faire et on a m\u00eame r\u00e9duit le nombre de", "start": 158.36, "duration": 4.56}, {"text": "recours possibles justement pour ceux", "start": 160.72, "duration": 4.12}, {"text": "qui \u00e9taient sous qtf alors on va parler", "start": 162.92, "duration": 3.36}, {"text": "du gouvernement du nouveau gouvernement", "start": 164.84, "duration": 3.8}, {"text": "de Michel Barnier avec un s\u00e9minaire cet", "start": 166.28, "duration": 4.64}, {"text": "apr\u00e8s-midi l'objectif c'est de pr\u00e9parer", "start": 168.64, "duration": 3.519}, {"text": "le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale la", "start": 170.92, "duration": 2.679}, {"text": "semaine prochaine devant le Parlement", "start": 172.159, "duration": 2.881}, {"text": "mais c'est peut-\u00eatre aussi de renforcer", "start": 173.599, "duration": 3.441}, {"text": "la coh\u00e9sion de l'ex\u00e9cutif apr\u00e8s une", "start": 175.04, "duration": 3.96}, {"text": "succession quand m\u00eame de qu cette", "start": 177.04, "duration": 4.119}, {"text": "semaine he Michel nier qui a d\u00fb et bien", "start": 179.0, "duration": 3.76}, {"text": "prendre son t\u00e9l\u00e9phone pour s'excuser", "start": 181.159, "duration": 3.36}, {"text": "aupr\u00e8s de Marine Le Pen apr\u00e8s les propos", "start": 182.76, "duration": 3.68}, {"text": "de son ministre de l'\u00c9conomie prendre de", "start": 184.519, "duration": 3.841}, {"text": "nouveau son t\u00e9l\u00e9phone pour s'excuser", "start": 186.44, "duration": 4.12}, {"text": "aupr\u00e8s du maire de Cannes David Lisnard", "start": 188.36, "duration": 3.879}, {"text": "apr\u00e8s les propos de sa ministre de la", "start": 190.56, "duration": 2.84}, {"text": "transition \u00e9cologique sur les", "start": 192.239, "duration": 3.201}, {"text": "inondations \u00e0 Cannes est-ce que c'est le", "start": 193.4, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement des quakqu non mais je", "start": 195.44, "duration": 4.719}, {"text": "pense que on a besoin d'apprendre \u00e0", "start": 197.64, "duration": 4.8}, {"text": "vivre en coalition en fait on ne sait", "start": 200.159, "duration": 3.681}, {"text": "pas le faire on sait pas faire parce que", "start": 202.44, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a n'existait pas sous la 5e R\u00e9publique", "start": 203.84, "duration": 4.8}, {"text": "et donc euh que ce soit pour leslr que", "start": 205.76, "duration": 5.199}, {"text": "ce soit pour le le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 208.64, "duration": 4.0}, {"text": "nous avons besoin d'apprendre \u00e0", "start": 210.959, "duration": 3.321}, {"text": "travailler ensemble et c'est pour \u00e7a que", "start": 212.64, "duration": 3.72}, {"text": "le fait de se r\u00e9unir de de travailler", "start": 214.28, "duration": 3.959}, {"text": "sur la coh\u00e9sion de l'\u00e9quipe", "start": 216.36, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernementale elle est n\u00e9cessaire et", "start": 218.239, "duration": 3.28}, {"text": "moi je l'ai dit il faut il faut aussi de", "start": 219.84, "duration": 4.0}, {"text": "la solidarit\u00e9 dans tous les sens il faut", "start": 221.519, "duration": 4.041}, {"text": "de la solidarit\u00e9 avec ces ministres il", "start": 223.84, "duration": 3.64}, {"text": "faut de la solidarit\u00e9 entre ministres et", "start": 225.56, "duration": 4.28}, {"text": "il faut aussi la solidarit\u00e9 avec les", "start": 227.48, "duration": 3.88}, {"text": "partis et les groupes politiques qui", "start": 229.84, "duration": 3.239}, {"text": "composent la coalition et et notamment", "start": 231.36, "duration": 3.2}, {"text": "le groupe Ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 233.079, "duration": 3.281}, {"text": "qui est le principal groupe de cette", "start": 234.56, "duration": 3.12}, {"text": "coalition et qui est men\u00e9 par Gabriel", "start": 236.36, "duration": 2.92}, {"text": "Atal ce coup de fil de Michel Barnier \u00e0", "start": 237.68, "duration": 4.479}, {"text": "Marine Le Pen pour s'excuser des propos", "start": 239.28, "duration": 4.4}, {"text": "de son ministre de l'\u00e9conomie qui", "start": 242.159, "duration": 3.521}, {"text": "estimait que le RN n'\u00e9tait pas dans", "start": 243.68, "duration": 3.559}, {"text": "l'arc r\u00e9publicain et qu'il ne fallait", "start": 245.68, "duration": 3.399}, {"text": "pas forc\u00e9ment dialoguer avec eux alors", "start": 247.239, "duration": 4.2}, {"text": "il s'est repris depuis il a \u00e9t\u00e9 recadr\u00e9", "start": 249.079, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce que \u00e7a vous a mis en", "start": 251.439, "duration": 4.841}, {"text": "col\u00e8re moi j'estime que le rassemblement", "start": 253.599, "duration": 3.681}, {"text": "national n'est pas dans l'Arque", "start": 256.28, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9publicain je l'ai toujours dit et", "start": 257.28, "duration": 2.84}, {"text": "d'ailleurs on a fait campagne dessus et", "start": 258.68, "duration": 2.76}, {"text": "on a fait ce front r\u00e9publicain ce", "start": 260.12, "duration": 3.88}, {"text": "barrage r\u00e9publicain qui a permis que", "start": 261.44, "duration": 4.4}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne dirige pas notre", "start": 264.0, "duration": 3.36}, {"text": "pays aujourd'hui ce barrage s'est", "start": 265.84, "duration": 2.88}, {"text": "effondr\u00e9 quand on \u00e9coute la ligne de", "start": 267.36, "duration": 2.88}, {"text": "Michel Barnier aujourd'hui mais moi je", "start": 268.72, "duration": 3.0}, {"text": "vous dis ma position je suis pas", "start": 270.24, "duration": 3.76}, {"text": "porte-parole du gouvernement donc ma", "start": 271.72, "duration": 3.68}, {"text": "position elle est claire pour moi le", "start": 274.0, "duration": 2.639}, {"text": "rassemblement national ne fait pas", "start": 275.4, "duration": 2.96}, {"text": "partie de l'Arque r\u00e9publiicain ensuite", "start": 276.639, "duration": 5.161}, {"text": "qu'Antoine Armand et ces position cette", "start": 278.36, "duration": 4.559}, {"text": "positionosition l\u00e0 en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 281.8, "duration": 2.88}, {"text": "c'est une chose en tant que ministre je", "start": 282.919, "duration": 3.521}, {"text": "pense qui effectivement il doit recevoir", "start": 284.68, "duration": 3.4}, {"text": "l'ensemble des groupes politiques parce", "start": 286.44, "duration": 3.96}, {"text": "que le rassemblement national m\u00eame si on", "start": 288.08, "duration": 3.6}, {"text": "estime qu'il est pas dans l'arc", "start": 290.4, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9publicain repr\u00e9sente quand m\u00eame un", "start": 291.68, "duration": 3.88}, {"text": "certain nombre de Fran\u00e7ais de nombreux", "start": 293.68, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais et donc il faut pouvoir \u00e0", "start": 295.56, "duration": 3.04}, {"text": "partir du moment o\u00f9 ils sont d\u00e9put\u00e9s", "start": 297.24, "duration": 2.6}, {"text": "qu'ils ont un groupe", "start": 298.6, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e il faut pouvoir les", "start": 299.84, "duration": 2.68}, {"text": "recevoir apr\u00e8s on n'est pas oblig\u00e9 de", "start": 300.88, "duration": 3.2}, {"text": "faire des compromis avec eux les", "start": 302.52, "duration": 2.519}, {"text": "recevoir c'est ne pas faire des", "start": 304.08, "duration": 2.44}, {"text": "compromis c'est juste respecter les", "start": 305.039, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9lecteurs qui leur ont fait confiance", "start": 306.52, "duration": 5.48}, {"text": "donc moi je suis pour que on puisse les", "start": 308.72, "duration": 5.88}, {"text": "recevoir mais pas de compromis pas de", "start": 312.0, "duration": 5.68}, {"text": "travail avec eux apr\u00e8s honn\u00eatement le le", "start": 314.6, "duration": 4.56}, {"text": "coup de t\u00e9l\u00e9phone pour s'excuser aupr\u00e8s", "start": 317.68, "duration": 3.92}, {"text": "de Marine Le Pen c'\u00e9tait trop je suis", "start": 319.16, "duration": 3.8}, {"text": "pas s\u00fbr que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire en tout", "start": 321.6, "duration": 3.52}, {"text": "cas alors vous connaissez le principe de", "start": 322.96, "duration": 4.079}, {"text": "cette \u00e9mission on va souvent voir nos", "start": 325.12, "duration": 3.919}, {"text": "partenaires de la presse r\u00e9gionale", "start": 327.039, "duration": 5.16}, {"text": "aujour' aujourd'hui direction montlusson", "start": 329.039, "duration": 5.961}, {"text": "retrouver nos partenaires de la montagne", "start": 332.199, "duration": 4.56}, {"text": "on va retrouver Julien P\u00e9pinot qui est", "start": 335.0, "duration": 3.68}, {"text": "responsable de l'agence de la montagne \u00e0", "start": 336.759, "duration": 5.121}, {"text": "montlusson bonjour Julien oui bonjour \u00e0", "start": 338.68, "duration": 5.48}, {"text": "vous alors \u00e0 lire aujourd'hui dans votre", "start": 341.88, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9dition du journal La Montagne un", "start": 344.16, "duration": 5.039}, {"text": "dossier sur le trafic de", "start": 345.68, "duration": 6.519}, {"text": "drogue c'est \u00e7a trafic de drogue \u00e0", "start": 349.199, "duration": 6.12}, {"text": "Clarmont la capitale auverniat c'est", "start": 352.199, "duration": 4.921}, {"text": "c'est un dossier sur trois pages qui", "start": 355.319, "duration": 4.32}, {"text": "tourne partout dans la dans notre r\u00e9gion", "start": 357.12, "duration": 4.56}, {"text": "d'Auvergne euh sur un ph\u00e9nom\u00e8ne qui", "start": 359.639, "duration": 4.481}, {"text": "reste assez nouveau le trafic de de de", "start": 361.68, "duration": 4.359}, {"text": "ce tupe de drogue n n'est pas nouveau", "start": 364.12, "duration": 4.0}, {"text": "mais ce qui est in\u00e9dit c'est que \u00e7a", "start": 366.039, "duration": 4.361}, {"text": "arrive proche du du centreville des", "start": 368.12, "duration": 3.44}, {"text": "choses qu'on ne voyait pas avant puisque", "start": 370.4, "duration": 3.12}, {"text": "c'\u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 plus au \u00e0 certains", "start": 371.56, "duration": 4.44}, {"text": "quartiers bien identifi\u00e9s et donc bah ce", "start": 373.52, "duration": 4.64}, {"text": "cette expansion qui semble un peu", "start": 376.0, "duration": 4.199}, {"text": "inexorable et ben bien s\u00fbr elle inqui\u00e8te", "start": 378.16, "duration": 4.92}, {"text": "les riverins euh qu'on a pu rencontrer", "start": 380.199, "duration": 5.081}, {"text": "on a aussi rencontrer bien bien entendu", "start": 383.08, "duration": 3.36}, {"text": "les forces de l'ordre qui qui", "start": 385.28, "duration": 2.759}, {"text": "surveillent tout \u00e7a et il y a un", "start": 386.44, "duration": 4.08}, {"text": "sentiment de voil\u00e0 de de de caract\u00e8re", "start": 388.039, "duration": 5.0}, {"text": "inexorable \u00e0 \u00e0 tout \u00e7a et donc \u00e7a \u00e7a", "start": 390.52, "duration": 4.16}, {"text": "nourrit ces ces trois pages \u00e0 retrouver", "start": 393.039, "duration": 3.56}, {"text": "dans le dans le journal", "start": 394.68, "duration": 3.84}, {"text": "d'aujourd'hui alors Julien vous aviez", "start": 396.599, "duration": 4.401}, {"text": "une question pour le s\u00e9nateur oui non", "start": 398.52, "duration": 4.2}, {"text": "peut-\u00eatre une relance et la ville de", "start": 401.0, "duration": 3.16}, {"text": "montluss\u00e7on est \u00e9galement n'est pas", "start": 402.72, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9e par le", "start": 404.16, "duration": 4.0}, {"text": "narcotraphic non alors \u00e7a c'est c'est", "start": 405.72, "duration": 5.479}, {"text": "aussi un ph\u00e9nom\u00e8ne euh qui \u00e9volue", "start": 408.16, "duration": 4.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que des villes comme", "start": 411.199, "duration": 3.761}, {"text": "montlusson euh ville sous-pr\u00e9fecture", "start": 412.36, "duration": 5.04}, {"text": "connaissent aussi le le le ph\u00e9nom\u00e8ne euh", "start": 414.96, "duration": 3.88}, {"text": "qui n'arrivve pas encore dans dans le", "start": 417.4, "duration": 3.68}, {"text": "centre-ville euh qui reste r\u00e9serv\u00e9 pour", "start": 418.84, "duration": 3.52}, {"text": "le coup \u00e0 des quartiers mais ce qui ce", "start": 421.08, "duration": 2.72}, {"text": "qui est in\u00e9dit dans ce genre de de ville", "start": 422.36, "duration": 3.399}, {"text": "de taille de taille moyenne ce n'est pas", "start": 423.8, "duration": 4.76}, {"text": "propre \u00e0 montl\u00e7on c'est que des des des", "start": 425.759, "duration": 4.201}, {"text": "villages des petites communes aux", "start": 428.56, "duration": 4.479}, {"text": "alentours connaissent ce ce ph\u00e9nom\u00e8ne et", "start": 429.96, "duration": 5.32}, {"text": "d'ailleurs ce qui peut peut-\u00eatre faire", "start": 433.039, "duration": 3.921}, {"text": "une transition tout trouv\u00e9 sur la sur ma", "start": 435.28, "duration": 3.479}, {"text": "question c'est que euh il y a eu des", "start": 436.96, "duration": 4.639}, {"text": "op\u00e9rations place net les fameuses euh \u00e0", "start": 438.759, "duration": 5.201}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 dernier dans ces dans ces communes", "start": 441.599, "duration": 4.04}, {"text": "on en a une \u00e0 montlusson dans un des des", "start": 443.96, "duration": 3.84}, {"text": "quartiers mais la difficult\u00e9 l\u00e0 aussi", "start": 445.639, "duration": 3.441}, {"text": "qui \u00e9tait pas propre \u00e0 montlusson c'est", "start": 447.8, "duration": 3.399}, {"text": "que euh bah quelques semaines apr\u00e8s les", "start": 449.08, "duration": 3.399}, {"text": "habitants avaient l'impression que rien", "start": 451.199, "duration": 3.28}, {"text": "n'avait chang\u00e9 malgr\u00e9 ce qui beaucoup", "start": 452.479, "duration": 3.681}, {"text": "appelaient un coup de communication", "start": 454.479, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce que est-ce que finalement ces ces", "start": 456.16, "duration": 3.28}, {"text": "quartiers ces villes sont condamn\u00e9s \u00e0", "start": 457.879, "duration": 4.241}, {"text": "avoir ce trafic de de stup\u00e9fiants", "start": 459.44, "duration": 5.479}, {"text": "s'\u00e9tendre moi je pense pas que ces", "start": 462.12, "duration": 4.4}, {"text": "villes sont condamn\u00e9 apr\u00e8s effectivement", "start": 464.919, "duration": 5.24}, {"text": "la question du du narcotrafic est un", "start": 466.52, "duration": 5.04}, {"text": "fl\u00e9au pour notre pays et pas d'ailleurs", "start": 470.159, "duration": 3.361}, {"text": "seulement sur notre pays mais sur", "start": 471.56, "duration": 3.84}, {"text": "l'ensemble de de de la plan\u00e8te et donc", "start": 473.52, "duration": 3.16}, {"text": "nous devons avoir \u00e0 la fois cette", "start": 475.4, "duration": 3.239}, {"text": "collaboration internationale pour lutter", "start": 476.68, "duration": 4.6}, {"text": "contre le narcot trrafic \u00e0 la base et", "start": 478.639, "duration": 5.4}, {"text": "notamment vers les producteurs mais", "start": 481.28, "duration": 4.879}, {"text": "aussi vers les consommateurs en France", "start": 484.039, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui il y a du narcotrafic qui", "start": 486.159, "duration": 3.361}, {"text": "existe parce qu'il y a des consommateurs", "start": 488.039, "duration": 3.481}, {"text": "qui ach\u00e8tent et donc il faut \u00e0 tous les", "start": 489.52, "duration": 6.2}, {"text": "niveaux du de de de la cha\u00eene \u00e0", "start": 491.52, "duration": 7.2}, {"text": "s'attaquer au au trafiquants et au aux", "start": 495.72, "duration": 4.72}, {"text": "consommateurs donc moi j'ai pour \u00e7a que", "start": 498.72, "duration": 4.319}, {"text": "j'ai j'ai toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s oppos\u00e9 \u00e0 la", "start": 500.44, "duration": 5.439}, {"text": "l\u00e9galisation y compris des drogues dites", "start": 503.039, "duration": 5.16}, {"text": "douces comme le cannabis parce que je", "start": 505.879, "duration": 3.841}, {"text": "pense que c'est la porte ouverte", "start": 508.199, "duration": 5.64}, {"text": "justement \u00e0 \u00e0 \u00e0 une une augmentation des", "start": 509.72, "duration": 6.879}, {"text": "drogues dures qui qui pourrai arriver", "start": 513.839, "duration": 4.601}, {"text": "encore plus en masse dans notre pays", "start": 516.599, "duration": 3.201}, {"text": "donc moi je pense qu'il faut lutter il", "start": 518.44, "duration": 2.719}, {"text": "faut continuer G\u00e9rald armanin en tant", "start": 519.8, "duration": 3.239}, {"text": "que ministre de l'Int\u00e9rieur avait fait", "start": 521.159, "duration": 3.8}, {"text": "un certain nombre d'actions coup de", "start": 523.039, "duration": 3.601}, {"text": "point justement pour d\u00e9manteler un", "start": 524.959, "duration": 3.361}, {"text": "certain nombre de de points de Deal et", "start": 526.64, "duration": 5.56}, {"text": "de et de trafic qui avait euh r\u00e9ussi sur", "start": 528.32, "duration": 5.48}, {"text": "certains points \u00e9tit d\u00e9placer sur", "start": 532.2, "duration": 3.16}, {"text": "d'autres mais je pense qu'il faut", "start": 533.8, "duration": 2.599}, {"text": "continuer et nos forces de l'ordre", "start": 535.36, "duration": 2.039}, {"text": "d'ailleurs je salue nos forces de", "start": 536.399, "duration": 3.361}, {"text": "l'ordre qui au quotidien travail", "start": 537.399, "duration": 4.041}, {"text": "pour d\u00e9manteler des points de deal pour", "start": 539.76, "duration": 5.56}, {"text": "arr\u00eater des des r\u00e9seaux de de trafic et", "start": 541.44, "duration": 6.959}, {"text": "et qui permettent aussi de lutter contre", "start": 545.32, "duration": 5.4}, {"text": "un fl\u00e9o de soci\u00e9t\u00e9 et et notamment en", "start": 548.399, "duration": 4.201}, {"text": "terme de sant\u00e9 publique pour pour nos", "start": 550.72, "duration": 3.92}, {"text": "concitoyens merci beaucoup \u00e0 Julien", "start": 552.6, "duration": 4.08}, {"text": "pppino pour votre intervention dans", "start": 554.64, "duration": 3.84}, {"text": "cette \u00e9mission je rappelle que vous \u00eates", "start": 556.68, "duration": 3.279}, {"text": "responsable de l'agence de la montagne \u00e0", "start": 558.48, "duration": 3.76}, {"text": "molusson et on va regarder l'\u00e9dition du", "start": 559.959, "duration": 4.801}, {"text": "journal La Montagne aujourd'hui \u00e9dition", "start": 562.24, "duration": 6.32}, {"text": "de ClermontFerrand consacr\u00e9 \u00e0 ce fl\u00e9o du", "start": 564.76, "duration": 6.04}, {"text": "narcotrafic qui touche tous les", "start": 568.56, "duration": 4.76}, {"text": "territoires merci d'\u00eatre venu dans cette", "start": 570.8, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9mission Xavier Covelli avant de parler", "start": 573.32, "duration": 4.639}, {"text": "dans quelques instants de votre rapport", "start": 576.079, "duration": 3.721}, {"text": "sur les compl\u00e9mentaires sant\u00e9 sur les", "start": 577.959, "duration": 4.161}, {"text": "mutuels un mot sur des r\u00e9formes", "start": 579.8, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales dont on parle en", "start": 582.12, "duration": 3.12}, {"text": "ce moment qui font partie des dossiers", "start": 583.839, "duration": 3.0}, {"text": "du gouvernement Barnier d'abord la", "start": 585.24, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage Matignon", "start": 586.839, "duration": 4.481}, {"text": "pourrait renoncer \u00e0 ce durcissement des", "start": 588.72, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e8gles de l'assurance ch\u00f4mage qui avait", "start": 591.32, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu puis suspendu par le", "start": 592.92, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement \u00e0al pourquoi abandonner une", "start": 594.32, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9forme que les macronistes ont", "start": 597.04, "duration": 3.52}, {"text": "longtemps d\u00e9fendu", "start": 598.64, "duration": 3.6}, {"text": "ben vous avez remarqu\u00e9 que la situation", "start": 600.56, "duration": 4.16}, {"text": "politique est un peu diff\u00e9rente aussi", "start": 602.24, "duration": 5.8}, {"text": "par rapport \u00e0 \u00e0 celle de 2022 2024 et", "start": 604.72, "duration": 5.28}, {"text": "donc il faut aussi s'adapter \u00e0 une", "start": 608.04, "duration": 3.799}, {"text": "configuration de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 610.0, "duration": 3.92}, {"text": "qui est qui est diff\u00e9rente donc je pense", "start": 611.839, "duration": 3.601}, {"text": "qu'il y a besoin aujourd'hui de faire", "start": 613.92, "duration": 3.12}, {"text": "des r\u00e9formes qui puissent", "start": 615.44, "duration": 3.92}, {"text": "avoir une large majorit\u00e9 ou en tout cas", "start": 617.04, "duration": 4.76}, {"text": "une minorit\u00e9 un peu plus importante que", "start": 619.36, "duration": 4.24}, {"text": "que ce que nous avons aujourd'hui", "start": 621.8, "duration": 3.32}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage \u00e9tait un vrai une", "start": 623.6, "duration": 4.6}, {"text": "vraie r\u00e9forme n\u00e9cessaire dans le sens o\u00f9", "start": 625.12, "duration": 5.12}, {"text": "nous avons besoin aujourd'hui de", "start": 628.2, "duration": 5.0}, {"text": "remettre les Fran\u00e7ais euh dans une", "start": 630.24, "duration": 5.08}, {"text": "activit\u00e9 professionnelle parce que nous", "start": 633.2, "duration": 3.68}, {"text": "avons un taux de ch\u00f4mage \u00e0 la fois", "start": 635.32, "duration": 3.56}, {"text": "encore important m\u00eame s'il a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 636.88, "duration": 4.759}, {"text": "baiss\u00e9 sous les diff\u00e9rents gouvernements", "start": 638.88, "duration": 5.0}, {"text": "du pr\u00e9sident Macron que nous avons cr\u00e9\u00e9", "start": 641.639, "duration": 4.681}, {"text": "plus de 2,2 millions d'emplois depuis", "start": 643.88, "duration": 4.88}, {"text": "2017 que nous avons r\u00e9industrialis\u00e9", "start": 646.32, "duration": 4.92}, {"text": "aussi notre notre pays et fait en sorte", "start": 648.76, "duration": 5.0}, {"text": "que pendant 5 5 ann\u00e9es cons\u00e9cutive la", "start": 651.24, "duration": 4.56}, {"text": "France a \u00e9t\u00e9 le pays le plus attractif", "start": 653.76, "duration": 4.8}, {"text": "d'Europe mais cependant nous avons aussi", "start": 655.8, "duration": 4.92}, {"text": "euh certain nombre d'emplois qui ne sont", "start": 658.56, "duration": 4.0}, {"text": "pas pourvus aujourd'hui et donc nous", "start": 660.72, "duration": 3.76}, {"text": "avons besoin de retrouver de la main", "start": 662.56, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u0153uvre sur des m\u00e9tiers qui sont en", "start": 664.48, "duration": 4.4}, {"text": "p\u00e9nuriie et donc c'est vrai que cette", "start": 667.04, "duration": 3.799}, {"text": "cette premi\u00e8re r\u00e9forme qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 668.88, "duration": 4.16}, {"text": "men\u00e9e par Olivier dusopt sur l'assurance", "start": 670.839, "duration": 4.881}, {"text": "ch\u00f4mage sous la direction de ellisabeth", "start": 673.04, "duration": 4.239}, {"text": "borne puis ensuite une proposition qui", "start": 675.72, "duration": 2.96}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 faite par l'ancien Premier", "start": 677.279, "duration": 3.161}, {"text": "ministre Gabriel hatal allit dans ce", "start": 678.68, "duration": 3.76}, {"text": "sens-l\u00e0 de pouvoir remettre de", "start": 680.44, "duration": 3.959}, {"text": "l'activit\u00e9 en France alors sur cette", "start": 682.44, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage vous", "start": 684.399, "duration": 2.68}, {"text": "dites il faut prendre en compte et bien", "start": 685.56, "duration": 2.88}, {"text": "la nouvelle configuration politique la", "start": 687.079, "duration": 3.481}, {"text": "nouvelle Assembl\u00e9e tion le message des", "start": 688.44, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais qui a eu lieu dans les urnes et", "start": 690.56, "duration": 3.56}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites le 31", "start": 692.68, "duration": 2.92}, {"text": "octobre il y a cette proposition de loi", "start": 694.12, "duration": 3.48}, {"text": "d'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 695.6, "duration": 4.16}, {"text": "qui repousse l'\u00e2ge de 62 \u00e0 64 ans", "start": 697.6, "duration": 3.96}, {"text": "provision de loi du rassemblement", "start": 699.76, "duration": 3.44}, {"text": "national est-ce que l\u00e0 aussi vous dites", "start": 701.56, "duration": 3.279}, {"text": "faut prendre en compte et bien le", "start": 703.2, "duration": 3.4}, {"text": "message de l'opinion publique qui \u00e9tait", "start": 704.839, "duration": 3.161}, {"text": "quand m\u00eame majoritairement contre cette", "start": 706.6, "duration": 2.32}, {"text": "r\u00e9forme et est-ce qu'il faut", "start": 708.0, "duration": 3.04}, {"text": "l'abandonner mais la question est de", "start": 708.92, "duration": 3.52}, {"text": "savoir c'est est-ce qu'on veut pr\u00e9server", "start": 711.04, "duration": 3.039}, {"text": "notre syst\u00e8me de retraite par", "start": 712.44, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9partition moi c'est oui et je pense", "start": 714.079, "duration": 3.521}, {"text": "que l'ensemble des Fran\u00e7ais est", "start": 716.32, "duration": 3.44}, {"text": "favorable \u00e0 maintenir notre syst\u00e8me de", "start": 717.6, "duration": 5.32}, {"text": "de retraite par r\u00e9partition et donc si", "start": 719.76, "duration": 4.639}, {"text": "parce que la question qui est pos\u00e9e \u00e0 la", "start": 722.92, "duration": 3.32}, {"text": "fin du mois d'octobre c'est pas de", "start": 724.399, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9former la la retraite qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e", "start": 726.24, "duration": 5.2}, {"text": "c'est d'abroger c'est-\u00e0-dire revenir \u00e0", "start": 729.36, "duration": 4.52}, {"text": "la situation pr\u00e9c\u00e9dente et donc toutes", "start": 731.44, "duration": 4.6}, {"text": "les augmentations des petites retraites", "start": 733.88, "duration": 3.8}, {"text": "qui ont eu lieu ces derniers mois et", "start": 736.04, "duration": 2.96}, {"text": "notamment ces derniers ces derniers", "start": 737.68, "duration": 2.88}, {"text": "jours notamment avec la r\u00e9forme qui a", "start": 739.0, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 port\u00e9e par Olivier dusopt on annule", "start": 740.56, "duration": 5.079}, {"text": "donc les augmentations des retraites", "start": 743.36, "duration": 4.56}, {"text": "donc \u00e7a aussi c'est l'abrogation va", "start": 745.639, "duration": 5.241}, {"text": "aussi p\u00e9naliser les plus modestes des", "start": 747.92, "duration": 4.719}, {"text": "retrait\u00e9s et donc \u00e7a pour nous il en est", "start": 750.88, "duration": 3.48}, {"text": "hors de question et c'est surtout \u00e7a met", "start": 752.639, "duration": 4.56}, {"text": "en p\u00e9ril notre syst\u00e8me de retraite donc", "start": 754.36, "duration": 4.2}, {"text": "nous nous ne voterons pas cette", "start": 757.199, "duration": 3.801}, {"text": "abrogation et j'attends de voir si", "start": 758.56, "duration": 4.6}, {"text": "effectivement la gauche associera ses", "start": 761.0, "duration": 4.76}, {"text": "voix avec celle de l'extr\u00eame droite pour", "start": 763.16, "duration": 4.679}, {"text": "pour cette r\u00e9forme alors on va parler", "start": 765.76, "duration": 4.56}, {"text": "des mutuels puisque c'est l'objet de", "start": 767.839, "duration": 4.161}, {"text": "votre travail dans le cadre d'une", "start": 770.32, "duration": 3.44}, {"text": "mission s\u00e9natoriale on en parle avec", "start": 772.0, "duration": 3.36}, {"text": "notre chroniqueur parlementaire Quentin", "start": 773.76, "duration": 4.6}, {"text": "Calmet", "start": 775.36, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 778.88, "duration": 3.159}, {"text": "bonjour Quentin bonjour Alex bonjour xab", "start": 783.32, "duration": 3.959}, {"text": "Covelli bonjour Alors je le disais le", "start": 785.8, "duration": 3.2}, {"text": "S\u00e9nat a lanc\u00e9 une mission de contr\u00f4le", "start": 787.279, "duration": 3.281}, {"text": "sur le prix des mutuels voil\u00e0 c'est \u00e7a", "start": 789.0, "duration": 3.12}, {"text": "c'est une mission demand\u00e9e par le groupe", "start": 790.56, "duration": 3.04}, {"text": "RDP c'est le groupe des s\u00e9nateurs", "start": 792.12, "duration": 2.92}, {"text": "macronis dont vous faites partie", "start": 793.6, "duration": 3.72}, {"text": "monsieur yakovelli le point de d\u00e9part de", "start": 795.04, "duration": 3.76}, {"text": "votre mission c'est la nette", "start": 797.32, "duration": 3.759}, {"text": "augmentation des tarifs de ces mutuel", "start": 798.8, "duration": 4.68}, {"text": "fin 2023 la Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise parlerit", "start": 801.079, "duration": 5.88}, {"text": "ainsi d'une hausse de plus 8,1 % du prix", "start": 803.48, "duration": 5.64}, {"text": "de ces mutuels en moyenne en France", "start": 806.959, "duration": 4.24}, {"text": "France premier renseignement de votre", "start": 809.12, "duration": 4.36}, {"text": "rapport cette hausse est excessive", "start": 811.199, "duration": 4.2}, {"text": "d'apr\u00e8s vos calculs m\u00eame avec les", "start": 813.48, "duration": 3.919}, {"text": "mesures nouvelles mises \u00e0 la chargge et", "start": 815.399, "duration": 3.841}, {"text": "compl\u00e9mentaires sant\u00e9 la hausse aurait", "start": 817.399, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00fb \u00eatre de 4,5 \u00e0 6,5 % et non pas 8 et", "start": 819.24, "duration": 5.12}, {"text": "ces tarifs \u00e9lev\u00e9s p\u00e8se dans le", "start": 822.839, "duration": 3.041}, {"text": "porte-monnaie des Fran\u00e7ais c'est \u00e7a les", "start": 824.36, "duration": 2.76}, {"text": "s\u00e9nateurs se sont effectivement", "start": 825.88, "duration": 3.519}, {"text": "interrog\u00e9s sur les cons\u00e9quences de ces", "start": 827.12, "duration": 3.839}, {"text": "hausses des prix sur pouvoir d'achat des", "start": 829.399, "duration": 3.161}, {"text": "Fran\u00e7ais surtout quand on sait que \u00e7a", "start": 830.959, "duration": 4.041}, {"text": "concerne tout le monde hein 96 % d'entre", "start": 832.56, "duration": 4.04}, {"text": "nous sommes couverts par une mutuelle", "start": 835.0, "duration": 3.36}, {"text": "quel choix collective via notre", "start": 836.6, "duration": 3.64}, {"text": "employeur ou individuel pour les", "start": 838.36, "duration": 4.36}, {"text": "ind\u00e9pendants ou les retrait\u00e9s \u00e0 propos", "start": 840.24, "duration": 5.32}, {"text": "des retrait\u00e9s \u00e9coutez ce repr\u00e9sentant de", "start": 842.72, "duration": 5.039}, {"text": "la Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des retrait\u00e9s", "start": 845.56, "duration": 5.16}, {"text": "c'\u00e9tait en audition au printemps dernier", "start": 847.759, "duration": 6.041}, {"text": "faut savoir que euh si dans un couple", "start": 850.72, "duration": 6.96}, {"text": "tous les mois on doit payer 250 \u20ac pour", "start": 853.8, "duration": 6.959}, {"text": "la compl\u00e9mentaire sant\u00e9 \u00e7a fait 3000 \u20ac", "start": 857.68, "duration": 6.24}, {"text": "dans l'ann\u00e9e \u00e7a fait plus qu'un mois de", "start": 860.759, "duration": 6.361}, {"text": "pension h donc c'est c'est v\u00e9ritablement", "start": 863.92, "duration": 6.0}, {"text": "un poids tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 867.12, "duration": 4.959}, {"text": "peut-\u00eatre alors Quentin quelles sont les", "start": 869.92, "duration": 3.839}, {"text": "causes de cette augmentation du prix des", "start": 872.079, "duration": 3.401}, {"text": "mutuels on peut en citer quelques-unes", "start": 873.759, "duration": 3.401}, {"text": "sans entrer dans les aspects les plus", "start": 875.48, "duration": 2.88}, {"text": "technique parce que \u00e7a devient tr\u00e8s", "start": 877.16, "duration": 2.64}, {"text": "rapidement tr\u00e8s technique ce sujet mais", "start": 878.36, "duration": 2.599}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il y a le vieillissement de la", "start": 879.8, "duration": 2.76}, {"text": "population dans votre rapport monsieur", "start": 880.959, "duration": 3.641}, {"text": "yacovelli vous notez que la part de la", "start": 882.56, "duration": 4.04}, {"text": "population de personnes de plus de 65", "start": 884.6, "duration": 4.28}, {"text": "ans a progress\u00e9 de pr\u00e8s de 5 points en", "start": 886.6, "duration": 4.56}, {"text": "20 ans or plus une personne vieillit", "start": 888.88, "duration": 4.68}, {"text": "plus ses besoins en sant\u00e9 augmente il y", "start": 891.16, "duration": 4.28}, {"text": "a aussi la revalorisation r\u00e9guli\u00e8re des", "start": 893.56, "duration": 3.959}, {"text": "soins comme la consultation \u00e0 30 \u20ac pour", "start": 895.44, "duration": 5.12}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e7a a co\u00fb \u00e7a \u00e0 lui seul", "start": 897.519, "duration": 5.56}, {"text": "500 millions d'euros mutuels le rapport", "start": 900.56, "duration": 5.56}, {"text": "qui \u00e9graine ainsi les causes l\u00e9gitimes", "start": 903.079, "duration": 5.081}, {"text": "des augmentations mais le rapport qui", "start": 906.12, "duration": 3.88}, {"text": "note aussi que ces \u00e9l\u00e9ments ne suffisent", "start": 908.16, "duration": 3.64}, {"text": "pas \u00e0 expliquer les hausses tarifaires", "start": 910.0, "duration": 3.48}, {"text": "constat\u00e9es vous \u00e9crivez ainsi cette", "start": 911.8, "duration": 4.599}, {"text": "phrase la mission s\u00e9tonne de ces \u00e9carts", "start": 913.48, "duration": 5.359}, {"text": "il conviendra de rester attentif au", "start": 916.399, "duration": 4.0}, {"text": "bilan financier des compl\u00e9mentaires", "start": 918.839, "duration": 3.521}, {"text": "sant\u00e9 sur les ann\u00e9es \u00e0 venir afin de", "start": 920.399, "duration": 3.841}, {"text": "v\u00e9rifier le caract\u00e8re strictement", "start": 922.36, "duration": 3.64}, {"text": "proportionn\u00e9 des augmentations de", "start": 924.24, "duration": 3.76}, {"text": "cotisation au hausse de prestations et", "start": 926.0, "duration": 4.279}, {"text": "donc cette mission c'est ial pr\u00e9sente 22", "start": 928.0, "duration": 4.04}, {"text": "recommandations voil\u00e0 il y a des choses", "start": 930.279, "duration": 4.201}, {"text": "tr\u00e8s techniques parce qu'il existe", "start": 932.04, "duration": 4.719}, {"text": "397 organismes qui regroupent les", "start": 934.48, "duration": 3.839}, {"text": "mutuels les assureurs les organismes de", "start": 936.759, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9voyance vous proposez d\u00e9j\u00e0 de mettre", "start": 938.319, "duration": 4.121}, {"text": "en place un dialogue entre l'\u00c9tat et", "start": 940.279, "duration": 4.321}, {"text": "tout secteur m\u00eame chose sur la", "start": 942.44, "duration": 4.399}, {"text": "lisibilit\u00e9 des contrats c'est parfois", "start": 944.6, "duration": 4.359}, {"text": "incompr\u00e9hensible pour un assur\u00e9 c'est", "start": 946.839, "duration": 4.041}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la complexit\u00e9 du syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 948.959, "duration": 3.56}, {"text": "mais cela pousse aussi certains Fran\u00e7ais", "start": 950.88, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e0 avoir des contrats trop chers et peu", "start": 952.519, "duration": 5.56}, {"text": "adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins enfin derni\u00e8re", "start": 955.519, "duration": 4.721}, {"text": "id\u00e9e il faut s'interroger sur la prise", "start": 958.079, "duration": 3.921}, {"text": "en charge des pratiques de m\u00e9decine", "start": 960.24, "duration": 3.76}, {"text": "douce comme l'ost\u00e9opathie la", "start": 962.0, "duration": 4.959}, {"text": "naturopathie ou encore la sophrologie le", "start": 964.0, "duration": 4.8}, {"text": "syst\u00e8me de forfait avec par exemple", "start": 966.959, "duration": 4.32}, {"text": "quatre s\u00e9ances possibles par an cela \u00e7a", "start": 968.8, "duration": 4.399}, {"text": "pousserait \u00e0 la consommation selon votre", "start": 971.279, "duration": 4.48}, {"text": "rapport premi\u00e8re question Xavier cobelli", "start": 973.199, "duration": 4.08}, {"text": "vous accusez les mutuels et les", "start": 975.759, "duration": 3.161}, {"text": "compl\u00e9mentaires sant\u00e9 d'\u00eatre all\u00e9s trop", "start": 977.279, "duration": 3.201}, {"text": "loin dans l'augmentation de leur tarif", "start": 978.92, "duration": 4.44}, {"text": "il y a de l'abus de la part du secteur", "start": 980.48, "duration": 4.76}, {"text": "il y a de l'ABU et en m\u00eame temps c'est", "start": 983.36, "duration": 3.64}, {"text": "pas un secteur qui est tr\u00e8s lucratif en", "start": 985.24, "duration": 3.76}, {"text": "fait c'est c'\u00e9tait \u00e7a le le probl\u00e8me de", "start": 987.0, "duration": 3.519}, {"text": "double6o c'est-\u00e0-dire qu'il y a des", "start": 989.0, "duration": 4.04}, {"text": "co\u00fbts de sant\u00e9 qui augmentent un secteur", "start": 990.519, "duration": 4.161}, {"text": "qui est peu lucratif puisqu'on arrive \u00e0", "start": 993.04, "duration": 3.88}, {"text": "0,1 % du r\u00e9sultat donc vous voyez c'est", "start": 994.68, "duration": 4.719}, {"text": "pas non plus le secteur le plus lucratif", "start": 996.92, "duration": 4.68}, {"text": "en France et donc on a un esp\u00e8ce de tr\u00e8", "start": 999.399, "duration": 5.321}, {"text": "trip effet ciseau sur sur les mutuels", "start": 1001.6, "duration": 5.28}, {"text": "avec une augmentation des des co\u00fbts de", "start": 1004.72, "duration": 4.559}, {"text": "de sant\u00e9 pour pour l'ensemble mais moi", "start": 1006.88, "duration": 4.04}, {"text": "je voudrais aussi contrairement \u00e0 ce que", "start": 1009.279, "duration": 3.401}, {"text": "disent souvent les compl\u00e9mentaires sant\u00e9", "start": 1010.92, "duration": 3.159}, {"text": "qui disent oui mais parce que en fait", "start": 1012.68, "duration": 2.719}, {"text": "c'est l'\u00e9tat et notamment l'assurance", "start": 1014.079, "duration": 2.721}, {"text": "maladie qui nous transf\u00e8re des charges", "start": 1015.399, "duration": 2.92}, {"text": "et donc c'est pour \u00e7a qu'on est oblig\u00e9", "start": 1016.8, "duration": 3.36}, {"text": "d'augment sant\u00e9 donc c'est l'\u00c9tat qui se", "start": 1018.319, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9fausse sur les compl\u00e9mentaires sant\u00e9", "start": 1020.16, "duration": 4.279}, {"text": "sauf que dans le m\u00eame temps l'\u00c9tat avec", "start": 1022.04, "duration": 5.48}, {"text": "les les les les maladies longue dur\u00e9e a", "start": 1024.439, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e8s \u00e0 sa charge plus 1,8 milliards", "start": 1027.52, "duration": 3.96}, {"text": "uniquement sur les maladies longue dur\u00e9e", "start": 1029.839, "duration": 3.2}, {"text": "en plus sur la m\u00eame p\u00e9riode alors que", "start": 1031.48, "duration": 4.24}, {"text": "nous avons transf\u00e9r\u00e9 entre 500 et 600000", "start": 1033.039, "duration": 4.64}, {"text": "millions d'euros seulement au au", "start": 1035.72, "duration": 3.239}, {"text": "compl\u00e9mentaire sant\u00e9 donc on voit bien", "start": 1037.679, "duration": 3.76}, {"text": "que le d\u00e9s\u00e9quilibre il est plut\u00f4t en la", "start": 1038.959, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9faveur de l'assurance maladie et donc", "start": 1041.439, "duration": 4.52}, {"text": "de l'\u00c9tat plut\u00f4t que compl\u00e9mentaire", "start": 1044.319, "duration": 4.761}, {"text": "sant\u00e9 ensuite il y a aussi des questions", "start": 1045.959, "duration": 5.241}, {"text": "sur les retrait\u00e9 et c'est pour \u00e7a en", "start": 1049.08, "duration": 4.36}, {"text": "fait que \u00e0 la base c'\u00e9tait vraiment le", "start": 1051.2, "duration": 5.08}, {"text": "point sur les retrait\u00e9 puisqueen fait", "start": 1053.44, "duration": 5.44}, {"text": "depuis 2016 et cette obligation d'avoir", "start": 1056.28, "duration": 4.24}, {"text": "une compl\u00e9mentaire sant\u00e9 qui est prise", "start": 1058.88, "duration": 4.12}, {"text": "en charge \u00e0 50 % au minimum par notre", "start": 1060.52, "duration": 5.72}, {"text": "employeur en fait les retrait\u00e9s sortait", "start": 1063.0, "duration": 6.679}, {"text": "de de de cette phase d'activit\u00e9 avec du", "start": 1066.24, "duration": 5.799}, {"text": "coup 50 % en plus de leur cotisation", "start": 1069.679, "duration": 4.081}, {"text": "plus un vieillissement et donc du coup", "start": 1072.039, "duration": 3.281}, {"text": "come en France on est assur\u00e9 par rapport", "start": 1073.76, "duration": 3.2}, {"text": "au risque par rapport \u00e0 l'\u00e2ge donc il y", "start": 1075.32, "duration": 3.12}, {"text": "avait une augmentation et donc il y", "start": 1076.96, "duration": 2.959}, {"text": "avait un esp\u00e8ce de de double effet", "start": 1078.44, "duration": 4.0}, {"text": "ciseau pour pour les retrait\u00e9s \u00e7a passe", "start": 1079.919, "duration": 3.601}, {"text": "particuli\u00e8rement lourd dans leur pouvoir", "start": 1082.44, "duration": 3.239}, {"text": "d'achat on l' \u00e9voqu\u00e9 avec cette audition", "start": 1083.52, "duration": 4.44}, {"text": "on en est m\u00eame jusqu'\u00e0 10 % par exemple", "start": 1085.679, "duration": 4.12}, {"text": "de taux d'effort alors qu'on est \u00e0 un", "start": 1087.96, "duration": 4.16}, {"text": "peu moins de 2 % pour pour les actifs", "start": 1089.799, "duration": 3.76}, {"text": "donc il y a un vrai sujet de pouvoir", "start": 1092.12, "duration": 3.24}, {"text": "d'achat notamment pour les retrait\u00e9 et", "start": 1093.559, "duration": 3.761}, {"text": "c'est d'ailleurs pour \u00e7a que on propose", "start": 1095.36, "duration": 4.12}, {"text": "en plus de ce qui existe le contrat", "start": 1097.32, "duration": 5.08}, {"text": "solidaire sant\u00e9 solidaire qui est soit", "start": 1099.48, "duration": 5.319}, {"text": "gratuit soit contributif pour les plus", "start": 1102.4, "duration": 4.24}, {"text": "bas revenus sur les contrats individuels", "start": 1104.799, "duration": 4.681}, {"text": "nous proposons un contrat 3 3 s on va", "start": 1106.64, "duration": 5.48}, {"text": "dire un compl\u00e9mentaire sant\u00e9 solidaire", "start": 1109.48, "duration": 5.319}, {"text": "senior pour justement les plus modestes", "start": 1112.12, "duration": 3.96}, {"text": "de nos seniors \u00e0 partir du minimum", "start": 1114.799, "duration": 2.801}, {"text": "vieillesse mais donc si on doit r\u00e9sumer", "start": 1116.08, "duration": 3.599}, {"text": "votre message politique avec ce rapport", "start": 1117.6, "duration": 3.24}, {"text": "c'est de mettre aussi un peu la pression", "start": 1119.679, "duration": 2.681}, {"text": "sur ce secteur il faut qu'il fasse le", "start": 1120.84, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9nage sur l'organisation et sur les", "start": 1122.36, "duration": 3.319}, {"text": "tarifs il faut qu'il fasse le m\u00e9nage il", "start": 1124.12, "duration": 2.6}, {"text": "faut qu'il fasse le m\u00e9nage aussi sur", "start": 1125.679, "duration": 2.961}, {"text": "leurs frais de gestion on d\u00e9nonce", "start": 1126.72, "duration": 4.12}, {"text": "souvent les frais de gestion qui sont", "start": 1128.64, "duration": 4.32}, {"text": "aux alentours de 20 % des cotisation", "start": 1130.84, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pour les frais de gestion les", "start": 1132.96, "duration": 2.88}, {"text": "frais d'acquisition donc la publicit\u00e9", "start": 1134.08, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il peuTent faire le sponsoring est-ce", "start": 1135.84, "duration": 3.04}, {"text": "qu'aujourd'hui par exemple une", "start": 1137.6, "duration": 5.16}, {"text": "compl\u00e9mentaire sant\u00e9 a n\u00e9cessit\u00e9 d'aller", "start": 1138.88, "duration": 7.2}, {"text": "sponsoriser la la Transat Jacques Vabre", "start": 1142.76, "duration": 6.08}, {"text": "ou ou d'autres courses automobiles je", "start": 1146.08, "duration": 3.92}, {"text": "suis pas s\u00fbr aujourd'hui que quand on", "start": 1148.84, "duration": 3.28}, {"text": "piee une cotisation \u00e0 notre mutuel on a", "start": 1150.0, "duration": 4.4}, {"text": "envie que notre argent soit distribu\u00e9", "start": 1152.12, "duration": 4.24}, {"text": "pour sponsoriser tel ou tel \u00e9v\u00e9nement", "start": 1154.4, "duration": 3.68}, {"text": "sportif ou culturel on parlait de ces", "start": 1156.36, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00e9decines douces ost\u00e9opathie", "start": 1158.08, "duration": 3.44}, {"text": "naturopathie sophrologie elles sont dans", "start": 1159.44, "duration": 4.359}, {"text": "votre visant avec ce avec ce rapport", "start": 1161.52, "duration": 4.639}, {"text": "vous parlez d'une multiplication par 5", "start": 1163.799, "duration": 5.081}, {"text": "en 8 ans de du poids de de cette de", "start": 1166.159, "duration": 4.76}, {"text": "cette m\u00e9decine douce \u00e7a repr\u00e9senterait 1", "start": 1168.88, "duration": 4.159}, {"text": "milliard d'euros il faut l\u00e0 aussi revoir", "start": 1170.919, "duration": 3.361}, {"text": "compl\u00e8tement la fa\u00e7on dont les contrats", "start": 1173.039, "duration": 2.76}, {"text": "remboursent ces soins alors il est pas", "start": 1174.28, "duration": 3.8}, {"text": "question de supprimer le remboursement", "start": 1175.799, "duration": 5.441}, {"text": "de ces de ces m\u00e9decines dou et il est", "start": 1178.08, "duration": 4.44}, {"text": "fait il est de faire en sorte que le", "start": 1181.24, "duration": 3.0}, {"text": "contrat responsable ce contrat qui est", "start": 1182.52, "duration": 4.2}, {"text": "en fait fix\u00e9 par l'\u00c9tat et qui", "start": 1184.24, "duration": 4.559}, {"text": "repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s 96 % des contrats", "start": 1186.72, "duration": 3.959}, {"text": "qui sont aujourd'hui sign\u00e9s pour les", "start": 1188.799, "duration": 3.481}, {"text": "assur\u00e9s ce type de contrat est trop", "start": 1190.679, "duration": 3.681}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reux ce type de contrat prend", "start": 1192.28, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui des m\u00e9decines dou qui ne", "start": 1194.36, "duration": 2.72}, {"text": "sont pas reconnus en tout cas", "start": 1196.08, "duration": 2.88}, {"text": "l'efficacit\u00e9 n'est pas forc\u00e9ment connu", "start": 1197.08, "duration": 3.28}, {"text": "par les pouvoirs publics et donc on", "start": 1198.96, "duration": 3.64}, {"text": "estime elle b\u00e9n\u00e9ficie au m\u00eame titre que", "start": 1200.36, "duration": 4.439}, {"text": "les autres prestations de soins d'une", "start": 1202.6, "duration": 4.76}, {"text": "tarification all\u00e9g\u00e9e de taxation all\u00e9g\u00e9", "start": 1204.799, "duration": 4.041}, {"text": "et donc nous on souhaite effectivement", "start": 1207.36, "duration": 3.28}, {"text": "que le contrat soit recentr\u00e9 sur les", "start": 1208.84, "duration": 4.36}, {"text": "besoins r\u00e9els de sant\u00e9 des assur\u00e9s pour", "start": 1210.64, "duration": 4.039}, {"text": "que tout le monde puisse avoir acc\u00e8s au", "start": 1213.2, "duration": 3.0}, {"text": "besoins de sant\u00e9 avec une tarification", "start": 1214.679, "duration": 4.321}, {"text": "all\u00e9g\u00e9e et que ensuite on un syst\u00e8me", "start": 1216.2, "duration": 6.08}, {"text": "d'option pour avoir au choix des assur\u00e9s", "start": 1219.0, "duration": 5.48}, {"text": "ou pas de la nine 12 merci beaucoup", "start": 1222.28, "duration": 3.44}, {"text": "Quentin on retouve dans le club des", "start": 1224.48, "duration": 2.4}, {"text": "territoires et on parlera de la r\u00e9forme", "start": 1225.72, "duration": 2.64}, {"text": "des retraites voil\u00e0 avec ce dilemme \u00e0", "start": 1226.88, "duration": 2.96}, {"text": "gauch dont vous parliez aussi", "start": 1228.36, "duration": 3.24}, {"text": "monsieurelli sur le fait de voter ou pas", "start": 1229.84, "duration": 3.959}, {"text": "cette proposition de loi du RN \u00e0 tout \u00e0", "start": 1231.6, "duration": 5.64}, {"text": "l'heureovelli on finit par un mot sur la", "start": 1233.799, "duration": 4.961}, {"text": "monoparentalit\u00e9 les familles", "start": 1237.24, "duration": 3.72}, {"text": "monoparentales repr\u00e9sentent un/art des", "start": 1238.76, "duration": 3.6}, {"text": "familles fran\u00e7aises et vous remettez", "start": 1240.96, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui un rapport l\u00e0 encore qui", "start": 1242.36, "duration": 4.199}, {"text": "vous avvez apr\u00e8s une mission qui vous", "start": 1245.28, "duration": 2.44}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e par le Premier", "start": 1246.559, "duration": 2.521}, {"text": "ministre de l'\u00e9poque Gabriel hatal un", "start": 1247.72, "duration": 3.319}, {"text": "rapport au Conseil de la famille sur", "start": 1249.08, "duration": 3.959}, {"text": "cette question de la monoparentalit\u00e9", "start": 1251.039, "duration": 3.361}, {"text": "alors sans forc\u00e9ment le d\u00e9voiler quel", "start": 1253.039, "duration": 3.401}, {"text": "est l'esprit de vos recommandations oui", "start": 1254.4, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui je le pr\u00e9sente devant le", "start": 1256.44, "duration": 2.359}, {"text": "Haut Conseil de la famille et de", "start": 1257.679, "duration": 4.721}, {"text": "l'enfance euh de ce ce rapport il sera", "start": 1258.799, "duration": 6.12}, {"text": "ensuite pr\u00e9sent\u00e9 officiellement \u00e0 partir", "start": 1262.4, "duration": 5.159}, {"text": "de lundi au grand public et l'id\u00e9e c'est", "start": 1264.919, "duration": 4.0}, {"text": "de faire en sorte et c'est le premier", "start": 1267.559, "duration": 3.201}, {"text": "ministre Gabriel hatal qui nous l'avait", "start": 1268.919, "duration": 3.88}, {"text": "confi\u00e9 \u00e0 la d\u00e9put\u00e9 de Paris Fanta beret\u00e9", "start": 1270.76, "duration": 4.64}, {"text": "et moi-m\u00eame un rapport pour am\u00e9liorer et", "start": 1272.799, "duration": 4.841}, {"text": "prot\u00e9ger les familles en situation de", "start": 1275.4, "duration": 3.759}, {"text": "monoparentalit\u00e9 comme vous l'avez dit", "start": 1277.64, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un/art des familles aujourd'hui en", "start": 1279.159, "duration": 4.361}, {"text": "France et donc sans avoir de statut", "start": 1281.36, "duration": 3.96}, {"text": "particulier donc l'id\u00e9e c'est de pouvoir", "start": 1283.52, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la fois d\u00e9j\u00e0 les reconna\u00eetre en tant", "start": 1285.32, "duration": 3.8}, {"text": "que tel de faire en sorte qu'elle puisse", "start": 1287.32, "duration": 3.839}, {"text": "avoir un droit opposable \u00e0 la fois sur", "start": 1289.12, "duration": 3.72}, {"text": "les entreprises publiques sur leurs", "start": 1291.159, "duration": 3.561}, {"text": "employeurs ou sur les collectivit\u00e9s", "start": 1292.84, "duration": 4.24}, {"text": "territoriales pour ce que il elle puisse", "start": 1294.72, "duration": 3.76}, {"text": "avoir des avantages en tout cas des", "start": 1297.08, "duration": 2.68}, {"text": "all\u00e8gements parfois sur un certain", "start": 1298.48, "duration": 3.36}, {"text": "nombre de sujets et de faire en sorte de", "start": 1299.76, "duration": 4.32}, {"text": "mieux les accompagner avec aussi une", "start": 1301.84, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de de revoir l'ensemble des", "start": 1304.08, "duration": 3.56}, {"text": "droits familiaux qui ont forc\u00e9ment", "start": 1306.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 puisque les familles il n'y a pas", "start": 1307.64, "duration": 3.399}, {"text": "une seule famille maintenant mais il y a", "start": 1309.52, "duration": 3.36}, {"text": "des familles et des familles qui sont", "start": 1311.039, "duration": 3.801}, {"text": "diverses et qu'il faut pouvoir adapter", "start": 1312.88, "duration": 4.52}, {"text": "notre notre droit \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qui a", "start": 1314.84, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 on suivra vos recommandations", "start": 1317.4, "duration": 4.32}, {"text": "merci beaucoup xavovelli d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1319.36, "duration": 5.13}, {"text": "notre s\u00e9nateur du jour", "start": 1321.72, "duration": 8.01}, {"text": "[Musique]", "start": 1324.49, "duration": 5.24}]}