{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Premier ministre a \u00e9t\u00e9 aimable il a", "start": 0.08, "duration": 5.64}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 de son exp\u00e9rience bien", "start": 2.6, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00fbr les annonces il vous a succ\u00e9d\u00e9 Andr\u00e9", "start": 5.72, "duration": 3.919}, {"text": "lenniel il m'a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 une certaine", "start": 7.399, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9poque je n'ai pas la pr\u00e9tention de lui", "start": 9.639, "duration": 5.04}, {"text": "succ\u00e9der \u00e0 nouveau mais sur le fond", "start": 11.519, "duration": 5.561}, {"text": "malheureusement je pense que les maires", "start": 14.679, "duration": 3.961}, {"text": "repartent avec autant d'inqui\u00e9tude", "start": 17.08, "duration": 4.16}, {"text": "qu'ils en avaient en arrivant dans ce", "start": 18.64, "duration": 4.68}, {"text": "congr\u00e8s sur le plan", "start": 21.24, "duration": 5.279}, {"text": "financier rien n'a \u00e9t\u00e9 v\u00e9ritablement", "start": 23.32, "duration": 7.56}, {"text": "annonc\u00e9 on nous a dit que le C TVA on", "start": 26.519, "duration": 6.441}, {"text": "verrait sur la r\u00e9troactivit\u00e9 ou le faux", "start": 30.88, "duration": 3.24}, {"text": "de compensation de la", "start": 32.96, "duration": 5.0}, {"text": "TVA c'est un faux cadeau puisque la", "start": 34.12, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9troactivit\u00e9 serait probablement", "start": 37.96, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9e", "start": 39.52, "duration": 4.16}, {"text": "inconstitutionnelle bien mais tant mieux", "start": 40.8, "duration": 4.399}, {"text": "si le gouvernement s'en est aper\u00e7u", "start": 43.68, "duration": 5.519}, {"text": "lui-m\u00eame sur les pr\u00e9l\u00e8vements il ne", "start": 45.199, "duration": 5.401}, {"text": "touche pas au 3 milliards de", "start": 49.199, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements il dit simplement ah bah", "start": 50.6, "duration": 5.36}, {"text": "pour la redistribution \u00e7a ne sera pas", "start": 52.559, "duration": 6.241}, {"text": "p\u00e9r\u00e9cou\u00e9 c'est \u00e7a ne repr\u00e9sente aucune", "start": 55.96, "duration": 4.52}, {"text": "avanc\u00e9e parpp", "start": 58.8, "duration": 4.16}, {"text": "au 450 communes ou d\u00e9partements ou", "start": 60.48, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9gions qui sont cens\u00e9s \u00eatre concern\u00e9s", "start": 62.96, "duration": 3.56}, {"text": "donc aucune avanc\u00e9e les plus grandes", "start": 64.92, "duration": 4.76}, {"text": "collectivit\u00e9s qui sont mis \u00e0 l\u00e9g\u00e8re", "start": 66.52, "duration": 6.2}, {"text": "avanc\u00e9 mais pas sur le volume", "start": 69.68, "duration": 4.56}, {"text": "puisquonite des fonctionnaires", "start": 72.72, "duration": 2.84}, {"text": "territoriaux j'explique pour nos", "start": 74.24, "duration": 3.4}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateolument sur la la retraite", "start": 75.56, "duration": 4.84}, {"text": "des collectivit\u00e9s territoriales on nous", "start": 77.64, "duration": 4.24}, {"text": "dire ah bah \u00e9coutez vous pourrez", "start": 80.4, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre payer sur 4 ans au lieu de", "start": 81.88, "duration": 3.52}, {"text": "payer sur 3 ans mais la somme reste", "start": 83.2, "duration": 4.52}, {"text": "exorbitante et surtout il ne nous", "start": 85.4, "duration": 4.56}, {"text": "revient pas de combler les d\u00e9ficits", "start": 87.72, "duration": 4.399}, {"text": "alors que sur les d\u00e9cennies qui ont", "start": 89.96, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le fond de retraite des", "start": 92.119, "duration": 3.561}, {"text": "collectivit\u00e9s locales a permis de", "start": 93.759, "duration": 4.281}, {"text": "rflouer les autres fonds de retraite", "start": 95.68, "duration": 4.64}, {"text": "donc sur les finances alors que nous", "start": 98.04, "duration": 4.439}, {"text": "sommes au bord de l'\u00e9touffement qu'on", "start": 100.32, "duration": 3.68}, {"text": "nous a annonc\u00e9 cette semaine qu'on", "start": 102.479, "duration": 3.401}, {"text": "allait nous demander de rembourser", "start": 104.0, "duration": 4.6}, {"text": "1illard 900 millions de trop per\u00e7u en", "start": 105.88, "duration": 4.4}, {"text": "compensation de", "start": 108.6, "duration": 3.92}, {"text": "TVA nous sommes dans une situation", "start": 110.28, "duration": 4.159}, {"text": "j'allais dire plus grave \u00e0 la fin de ce", "start": 112.52, "duration": 3.68}, {"text": "congr\u00e8s en terme financiers avec cette", "start": 114.439, "duration": 4.081}, {"text": "annonce sur les 1illard 900 millions que", "start": 116.2, "duration": 4.16}, {"text": "nous ne l'\u00e9tions \u00e0", "start": 118.52, "duration": 3.68}, {"text": "de ce congr\u00e8s et je pense qu'on est en", "start": 120.36, "duration": 3.48}, {"text": "train de mettre en panne la capacit\u00e9", "start": 122.2, "duration": 3.08}, {"text": "d'investissement des collectivit\u00e9s", "start": 123.84, "duration": 3.84}, {"text": "territoriales dans un moment o\u00f9 le pays", "start": 125.28, "duration": 4.8}, {"text": "entre en r\u00e9cession \u00e9conomique c'est une", "start": 127.68, "duration": 4.71}, {"text": "faute majeure", "start": 130.08, "duration": 7.54}, {"text": "[Musique]", "start": 132.39, "duration": 5.23}]}