{"label": "politique", "transcript": [{"text": "mais je ne sais pas si \u00e7a va me co\u00fbter", "start": 0.08, "duration": 2.559}, {"text": "des points mais je pense que \u00e7a co\u00fbte", "start": 1.28, "duration": 2.639}, {"text": "des points \u00e0 la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "start": 2.639, "duration": 3.321}, {"text": "vous avez une \u00e9lection l\u00e0 c'est une", "start": 3.919, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne Gabriel Atal il est", "start": 5.96, "duration": 3.679}, {"text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9ennne donc", "start": 7.64, "duration": 4.28}, {"text": "il veut dire quoi ce d\u00e9bat en fait d\u00e9j\u00e0", "start": 9.639, "duration": 4.16}, {"text": "pourquoi on choisit que ce serait un", "start": 11.92, "duration": 4.72}, {"text": "face- \u00e0 faceace entre les macronistes et", "start": 13.799, "duration": 4.361}, {"text": "l'extr\u00eame droite entre la droite et", "start": 16.64, "duration": 3.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite g\u00e0 dans tous les", "start": 18.16, "duration": 3.359}, {"text": "sondages l\u00e0 qui viennent de sortir on", "start": 19.96, "duration": 3.239}, {"text": "est \u00e0 touche- touche avec la liste", "start": 21.519, "duration": 3.6}, {"text": "macroniste avec la liste de Val\u00e9rie donc", "start": 23.199, "duration": 4.641}, {"text": "au nom de quoi on restaure ce duel l\u00e0", "start": 25.119, "duration": 5.441}, {"text": "dans un moment o\u00f9 pr\u00e9cis\u00e9ment on voit", "start": 27.84, "duration": 4.0}, {"text": "bien que cette \u00e9lection n'est pas une", "start": 30.56, "duration": 2.96}, {"text": "affaire de duel entre la droite et", "start": 31.84, "duration": 2.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite est-ce que c'est le", "start": 33.52, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00f4le du service public d'organiser un", "start": 34.8, "duration": 5.64}, {"text": "tel d\u00e9bat aussi proche de l'\u00e9lection le", "start": 36.96, "duration": 4.599}, {"text": "service public c'est le service du", "start": 40.44, "duration": 2.04}, {"text": "public c'est pas le service du", "start": 41.559, "duration": 2.32}, {"text": "gouvernement j'ai bien compris moi que", "start": 42.48, "duration": 3.599}, {"text": "les strat\u00e8ges de l'\u00c9lys\u00e9e ils veulent", "start": 43.879, "duration": 4.2}, {"text": "absolument nous faire goberber que cette", "start": 46.079, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lection serait un match entre Macron et", "start": 48.079, "duration": 3.761}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais l'\u00e9mergence de", "start": 49.879, "duration": 3.32}, {"text": "notre liste la dynamique qu'on est en", "start": 51.84, "duration": 2.879}, {"text": "train de cr\u00e9er et justement en train de", "start": 53.199, "duration": 3.441}, {"text": "chambouler l'ensemble de ces plans les", "start": 54.719, "duration": 3.881}, {"text": "gens suffoquent ils en veulent pas de ce", "start": 56.64, "duration": 4.04}, {"text": "match ils savent qu'il y a autre qui a", "start": 58.6, "duration": 4.599}, {"text": "une autre VO et nous vousez donc vous", "start": 60.68, "duration": 4.759}, {"text": "vous auriez refus\u00e9 un d\u00e9bat avec Gabriel", "start": 63.199, "duration": 3.801}, {"text": "Atal mais surtout moi ce que je dis", "start": 65.439, "duration": 3.401}, {"text": "c'est qu'on norganise pas ce d\u00e9bat l\u00e0", "start": 67.0, "duration": 3.2}, {"text": "alors sinon il faut organiser entre les", "start": 68.84, "duration": 2.599}, {"text": "trois forces qui sont en t\u00eate j'en sais", "start": 70.2, "duration": 2.88}, {"text": "rien moi mais enfin trouver quelque", "start": 71.439, "duration": 3.761}, {"text": "chose d\u00e9bats en face \u00e0 face en a eu", "start": 73.08, "duration": 5.719}, {"text": "plusieurs dans du et Gabriel il est pas", "start": 75.2, "duration": 5.279}, {"text": "candidat \u00e0 ces \u00e9lections ou alors il", "start": 78.799, "duration": 3.201}, {"text": "s'engage \u00e0 si\u00e9ger au Parlement europ\u00e9en", "start": 80.479, "duration": 2.96}, {"text": "mais jusqu'\u00e0 preuve du contraire j'ai", "start": 82.0, "duration": 4.24}, {"text": "pas vu sur la liste de renaissance le", "start": 83.439, "duration": 4.761}, {"text": "nom de Gabriel Atal en t\u00eate de liste", "start": 86.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est Madame A qui est t\u00eate de liste", "start": 88.2, "duration": 3.0}, {"text": "donc en fait si vous voulez organiser un", "start": 89.96, "duration": 2.519}, {"text": "d\u00e9bat entre les trois premi\u00e8res listes", "start": 91.2, "duration": 3.04}, {"text": "organisez-le mais n'organisez pas un", "start": 92.479, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9bat entre la droite et l'extr\u00eame", "start": 94.24, "duration": 3.72}, {"text": "droite alors m\u00eame que nous sommes \u00e0", "start": 96.88, "duration": 2.919}, {"text": "touche- touche et que nous montrons", "start": 97.96, "duration": 3.839}, {"text": "depuis des semaines que la gauche", "start": 99.799, "duration": 3.64}, {"text": "humaniste pro-europ\u00e9enne celle de", "start": 101.799, "duration": 3.441}, {"text": "Jacques Delord celle de Robert Minter", "start": 103.439, "duration": 4.761}, {"text": "est en train de revivre et que cet", "start": 105.24, "duration": 5.28}, {"text": "espoir l\u00e0 et bien il peut pas \u00eatre mis", "start": 108.2, "duration": 5.44}, {"text": "sous sous le tapis par une strat\u00e9gie de", "start": 110.52, "duration": 5.239}, {"text": "communication path\u00e9tique d'un", "start": 113.64, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement et d'un pr\u00e9sident qui ont", "start": 115.759, "duration": 4.481}, {"text": "servi de marche-pied euh au emement", "start": 117.68, "duration": 3.88}, {"text": "national et qui \u00e0 chaque \u00e9lection font", "start": 120.24, "duration": 3.29}, {"text": "semblant d'\u00eatre le barrage", "start": 121.56, "duration": 7.209}, {"text": "[Musique]", "start": 123.53, "duration": 5.239}]}