{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 5.6, "duration": 3.52}, {"text": "jeanno\u00ebl Barot bonjour merci beaucoup", "start": 7.2, "duration": 3.0}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation", "start": 9.12, "duration": 2.639}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l'Europe", "start": 10.2, "duration": 3.04}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du MoDem et vous venez", "start": 11.759, "duration": 3.561}, {"text": "tout juste d'\u00eatre\u00e9lu d\u00e9put\u00e9 des ivelines", "start": 13.24, "duration": 3.92}, {"text": "on va \u00e9videmment parler de la situation", "start": 15.32, "duration": 3.119}, {"text": "politique on est ensemble pendant 20", "start": 17.16, "duration": 2.119}, {"text": "minutes pour une interview en", "start": 18.439, "duration": 2.201}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 19.279, "duration": 2.881}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Julien l'cer de la voie", "start": 20.64, "duration": 3.559}, {"text": "du Nord bonjour Julien bonjourian", "start": 22.16, "duration": 4.119}, {"text": "bonjour monsieur bar et l'actualit\u00e9", "start": 24.199, "duration": 3.681}, {"text": "c'est cette lettre publi\u00e9e ce matin par", "start": 26.279, "duration": 4.08}, {"text": "Emmanuel Macron dans la presse r\u00e9gionale", "start": 27.88, "duration": 4.48}, {"text": "personne ne l'a emport\u00e9 dit-il est-ce", "start": 30.359, "duration": 3.321}, {"text": "que comme le dit Jean-Luc M\u00e9lenchon il", "start": 32.36, "duration": 2.96}, {"text": "refuse de reconna\u00eetre le r\u00e9sultat des", "start": 33.68, "duration": 3.6}, {"text": "urnes je crois", "start": 35.32, "duration": 4.48}, {"text": "qu'effectivement personne ne sort", "start": 37.28, "duration": 4.68}, {"text": "clairement vainqueur ou en tout cas en", "start": 39.8, "duration": 4.48}, {"text": "situation de b\u00e2tir une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 41.96, "duration": 3.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 l'issue de ces", "start": 44.28, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lection ce que les Fran\u00e7ais nous ont", "start": 45.76, "duration": 3.479}, {"text": "dit ce sont deux choses la premi\u00e8re", "start": 47.16, "duration": 4.559}, {"text": "c'est NON au rassemblement national la", "start": 49.239, "duration": 4.281}, {"text": "deuxi\u00e8me c'est qu'ils ont fait des", "start": 51.719, "duration": 5.52}, {"text": "compromis ils ont parfois de mani\u00e8re un", "start": 53.52, "duration": 5.96}, {"text": "peu difficile choisi un candidat qui", "start": 57.239, "duration": 4.401}, {"text": "n'avait pas leur pr\u00e9f\u00e9rence au premier", "start": 59.48, "duration": 4.8}, {"text": "tour pour envoyer \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 61.64, "duration": 5.72}, {"text": "nationale des partis mod\u00e9r\u00e9s qui sont", "start": 64.28, "duration": 5.72}, {"text": "aujourd'hui les seuls arithm\u00e9tiquement \u00e0", "start": 67.36, "duration": 4.84}, {"text": "\u00eatre en capacit\u00e9 de la droite mod\u00e9r\u00e9e \u00e0", "start": 70.0, "duration": 3.439}, {"text": "la gauche mod\u00e9r\u00e9e en passant par le", "start": 72.2, "duration": 4.76}, {"text": "centre \u00e0 pouvoir construire une majorit\u00e9", "start": 73.439, "duration": 5.401}, {"text": "susceptible de pr\u00e9server l'essentiel", "start": 76.96, "duration": 4.199}, {"text": "sans \u00eatre imm\u00e9diatement renvers\u00e9 ou mais", "start": 78.84, "duration": 3.84}, {"text": "j'en a le barreau vous entendez quand", "start": 81.159, "duration": 4.401}, {"text": "m\u00eame que il y a quand m\u00eame une forme de", "start": 82.68, "duration": 5.28}, {"text": "d'incompr\u00e9hension de de notre part parce", "start": 85.56, "duration": 4.72}, {"text": "que en 2022", "start": 87.96, "duration": 4.4}, {"text": "le camp pr\u00e9sidentiel comme on l'appelait", "start": 90.28, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque il est arriv\u00e9 avec une", "start": 92.36, "duration": 3.68}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 94.68, "duration": 3.439}, {"text": "relative dans la m\u00eame situation", "start": 96.04, "duration": 3.2}, {"text": "finalement que le nouveau front", "start": 98.119, "duration": 2.841}, {"text": "populaire aujourd'hui \u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9", "start": 99.24, "duration": 3.199}, {"text": "Emmanuel Macron de maintenir \u00c9lisabeth", "start": 100.96, "duration": 3.04}, {"text": "borne \u00e0 Matignon pourquoi faire une", "start": 102.439, "duration": 3.521}, {"text": "diff\u00e9rence aujourd'hui \u00e7a n'est pas tout", "start": 104.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 fait la m\u00eame situation", "start": 105.96, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui le bloc de gauche dont je", "start": 108.0, "duration": 5.88}, {"text": "conc\u00e8de volontiers qu'il a vir\u00e9 en t\u00eate", "start": 110.88, "duration": 5.8}, {"text": "des \u00e9lections dimanche dernier \u00e0 un", "start": 113.88, "duration": 6.08}, {"text": "nombre de d\u00e9put\u00e9s bien inf\u00e9rieur \u00e0 celui", "start": 116.68, "duration": 5.96}, {"text": "qu'avait la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en", "start": 119.96, "duration": 5.4}, {"text": "2022 une majorit\u00e9 qui \u00e9tait relative et", "start": 122.64, "duration": 4.64}, {"text": "dont vous avez bien vu qu'elle a eu un", "start": 125.36, "duration": 3.599}, {"text": "certain nombre de difficult\u00e9s \u00e0", "start": 127.28, "duration": 4.039}, {"text": "gouverner elle a elle a \u00e9t\u00e9 l'objet d'un", "start": 128.959, "duration": 3.681}, {"text": "certain nombre de motions de censure", "start": 131.319, "duration": 3.761}, {"text": "plus de 30 et donc on voit bien", "start": 132.64, "duration": 5.679}, {"text": "aujourd'hui que la seule majorit\u00e9", "start": 135.08, "duration": 5.08}, {"text": "possible la seule majorit\u00e9 trouvable", "start": 138.319, "duration": 4.041}, {"text": "c'est celle qui rassemble les mod\u00e9r\u00e9s et", "start": 140.16, "duration": 3.92}, {"text": "que le sujet aujourd'hui n'est pas de", "start": 142.36, "duration": 4.2}, {"text": "savoir qui a le plus gros bloc le sujet", "start": 144.08, "duration": 3.64}, {"text": "n'est pas de savoir comment se", "start": 146.56, "duration": 4.12}, {"text": "positionner d'ici 2027 le sujet c'est", "start": 147.72, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur \u00e0 la hauteur de ce", "start": 150.68, "duration": 3.839}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ont demand\u00e9 \u00e0 leur", "start": 152.64, "duration": 3.599}, {"text": "responsables politique c'est de faire \u00e0", "start": 154.519, "duration": 3.161}, {"text": "leur tour des compromis de prendre des", "start": 156.239, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9cision difficile pour de mani\u00e8re", "start": 157.68, "duration": 4.72}, {"text": "provisoire entre mod\u00e9r\u00e9 de droite de", "start": 159.599, "duration": 5.041}, {"text": "gauche et du centre pour pr\u00e9server", "start": 162.4, "duration": 3.88}, {"text": "j'entends bien jeanno\u00ebl Barot mais c'est", "start": 164.64, "duration": 4.64}, {"text": "encore une fois je moi je me rappelle ce", "start": 166.28, "duration": 5.36}, {"text": "qui ce qui s'est pass\u00e9 au soir du deux\u00e8", "start": 169.28, "duration": 4.84}, {"text": "Tour de la de la pr\u00e9sidentielle Emmanuel", "start": 171.64, "duration": 4.84}, {"text": "Macron il disait \u00e0 l'\u00e9poque r\u00e9\u00e9lu face \u00e0", "start": 174.12, "duration": 5.039}, {"text": "Marine Le Pen avec les voix de de de la", "start": 176.48, "duration": 5.36}, {"text": "gauche euh ce vote m'oblige pour les", "start": 179.159, "duration": 4.281}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir et pourtant je me", "start": 181.84, "duration": 3.399}, {"text": "souviens pas qu'\u00e0 l'\u00e9poque euh le", "start": 183.44, "duration": 3.48}, {"text": "Pr\u00e9sident nous ait envoy\u00e9 \u00e0 nous la", "start": 185.239, "duration": 3.801}, {"text": "presse quotidienne r\u00e9gionale une lettre", "start": 186.92, "duration": 4.44}, {"text": "pour appeler \u00e0 un vaste rassemblement", "start": 189.04, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9mod\u00e9r\u00e9s pourquoi faire encore une fois", "start": 191.36, "duration": 4.08}, {"text": "cette diff\u00e9rence aujourd'hui la", "start": 193.4, "duration": 4.119}, {"text": "situation n'est pas la m\u00eame que celle de", "start": 195.44, "duration": 5.32}, {"text": "2022 en 2022 nous avons \u00e9l \u00e9lu un", "start": 197.519, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique comme comme", "start": 200.76, "duration": 4.08}, {"text": "d'habitude comme \u00e0 l'habitude nous avons", "start": 202.72, "duration": 4.439}, {"text": "euh \u00e9lu une Assembl\u00e9e nationale", "start": 204.84, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui nous sommes face \u00e0 une", "start": 207.159, "duration": 3.761}, {"text": "assembl\u00e9e qui vient d'\u00eatre \u00e9lu \u00e0 l'issue", "start": 209.12, "duration": 4.88}, {"text": "d'une dissolution sans \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par", "start": 210.92, "duration": 4.959}, {"text": "une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle et de", "start": 214.0, "duration": 4.08}, {"text": "surcroix nous avons pour la premi\u00e8re", "start": 215.879, "duration": 4.36}, {"text": "fois depuis bien longtemps une assembl\u00e9e", "start": 218.08, "duration": 4.68}, {"text": "dans laquelle aucune majorit\u00e9 ne se", "start": 220.239, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9gage naturellement et donc j'appelle", "start": 222.76, "duration": 4.119}, {"text": "moi les responsables de la gauche", "start": 225.12, "duration": 4.24}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e du Parti socialiste responsabl", "start": 226.879, "duration": 4.321}, {"text": "de la droite mod\u00e9r\u00e9 pour lecture que", "start": 229.36, "duration": 4.0}, {"text": "vous faites c'est que les mod\u00e9r\u00e9s les", "start": 231.2, "duration": 3.599}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9s ont remport\u00e9 cette \u00e9lection", "start": 233.36, "duration": 2.599}, {"text": "alors que les extr\u00eames n'ont jamais \u00e9t\u00e9", "start": 234.799, "duration": 2.841}, {"text": "aussi forts dans le pays je ne dis pas", "start": 235.959, "duration": 3.401}, {"text": "que les mod\u00e9r\u00e9s ont remport\u00e9 cette", "start": 237.64, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9lection", "start": 239.36, "duration": 3.959}, {"text": "je dis que la la cl\u00e9 d'une la seule", "start": 240.239, "duration": 4.681}, {"text": "majorit\u00e9 possible se trouve chez les", "start": 243.319, "duration": 3.64}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9s et que leur responsabilit\u00e9", "start": 244.92, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui la responsabilit\u00e9 des", "start": 246.959, "duration": 4.12}, {"text": "leaders du PS comme des leaders desir", "start": 249.0, "duration": 3.76}, {"text": "c'est de cheminer les uns vers les", "start": 251.079, "duration": 3.681}, {"text": "autres pourquoi parce que s'ils ne le", "start": 252.76, "duration": 4.4}, {"text": "font pas les Fran\u00e7ais s'en souviendront", "start": 254.76, "duration": 4.719}, {"text": "et on a des exemples en Europe o\u00f9", "start": 257.16, "duration": 5.599}, {"text": "certains partis ont refus\u00e9 de participer", "start": 259.479, "duration": 6.321}, {"text": "\u00e0 de la composition \u00e0 des compromis que", "start": 262.759, "duration": 4.481}, {"text": "s'est-il pass\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas en", "start": 265.8, "duration": 3.959}, {"text": "Espagne lorsque par exemple le centre", "start": 267.24, "duration": 5.679}, {"text": "refus\u00e9 de composer avec les socialistes", "start": 269.759, "duration": 4.201}, {"text": "bien les socialistes \u00e9taient", "start": 272.919, "duration": 3.12}, {"text": "minoritaires le gouvernement a \u00e9t\u00e9", "start": 273.96, "duration": 4.079}, {"text": "renvers\u00e9 quelques mois plus tard des", "start": 276.039, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9lections ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9es et c'est ce", "start": 278.039, "duration": 3.641}, {"text": "centre qui avait refus\u00e9 de faire des", "start": 280.16, "duration": 3.319}, {"text": "compromis qui a \u00e9t\u00e9", "start": 281.68, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9finitivement j'entends ce que ce que", "start": 283.479, "duration": 4.44}, {"text": "ce que vous dites mais encore une fois", "start": 285.36, "duration": 4.559}, {"text": "le principe jusqu'\u00e0 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e7a a", "start": 287.919, "duration": 4.56}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 de dire le parti ou en tout", "start": 289.919, "duration": 5.681}, {"text": "cas le bloc qui arrive en t\u00eate re\u00e7oit", "start": 292.479, "duration": 5.16}, {"text": "les les cl\u00e9s de Matignon et \u00e0 lui de", "start": 295.6, "duration": 6.039}, {"text": "b\u00e2tir la la majorit\u00e9 \u00e9 euh n\u00e9cessaire", "start": 297.639, "duration": 5.56}, {"text": "pour pour fonctionner \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 301.639, "duration": 4.0}, {"text": "nationale et donc il aurait \u00e9t\u00e9 de", "start": 303.199, "duration": 3.961}, {"text": "tradition r\u00e9publicaine comme \u00e7a a", "start": 305.639, "duration": 3.56}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 le cas ici en France pour", "start": 307.16, "duration": 4.0}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de dire au", "start": 309.199, "duration": 5.161}, {"text": "nouveau front populairire euh allez-y", "start": 311.16, "duration": 5.16}, {"text": "aller \u00e0 Matignon et \u00e0 charge \u00e0 vous de", "start": 314.36, "duration": 4.72}, {"text": "trouver de trouver les moyens de de de", "start": 316.32, "duration": 4.8}, {"text": "perdurer \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 319.08, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 321.12, "duration": 5.72}, {"text": "se tournera-t-il vers une personnalit\u00e9", "start": 323.0, "duration": 5.8}, {"text": "issue d'un Parti de Gauche mod\u00e9r\u00e9 mais", "start": 326.84, "duration": 4.4}, {"text": "avant cela encore faut-il que les", "start": 328.8, "duration": 4.16}, {"text": "responsables de cette gauche mod\u00e9r\u00e9e", "start": 331.24, "duration": 3.079}, {"text": "comme les responsables de la droite", "start": 332.96, "duration": 3.92}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e sachent cheminer les uns vers", "start": 334.319, "duration": 5.481}, {"text": "les autres non pas pour d\u00e9rouler leur", "start": 336.88, "duration": 6.0}, {"text": "programme euh mais plut\u00f4t pour", "start": 339.8, "duration": 4.92}, {"text": "s'accorder sur un certain nombre de", "start": 342.88, "duration": 4.12}, {"text": "sujets essentiels euh pour la", "start": 344.72, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9servation de ce qu'est la France et", "start": 347.0, "duration": 4.12}, {"text": "pour pouvoir de mani\u00e8re provisoire sans", "start": 349.08, "duration": 5.52}, {"text": "se diluer et bien proposer vous voyez la", "start": 351.12, "duration": 5.88}, {"text": "difficult\u00e9 de l'exercice on a eu le le", "start": 354.6, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident lui-m\u00eame l'a rappel\u00e9 on a eu", "start": 357.0, "duration": 4.16}, {"text": "les rontes re de sa Saint-Denis on a eu", "start": 359.16, "duration": 3.479}, {"text": "le Conseil national de la refondation", "start": 361.16, "duration": 3.759}, {"text": "aucune de ces ces initiatives n'ont", "start": 362.639, "duration": 4.521}, {"text": "fonctionn\u00e9 l\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e nous parle", "start": 364.919, "duration": 5.12}, {"text": "d'organiser un conclave r\u00e9publicain", "start": 367.16, "duration": 4.64}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 j'ai du mal \u00e0 voir ce que", "start": 370.039, "duration": 3.521}, {"text": "est-ce qu'on enferme tous ces gens dans", "start": 371.8, "duration": 3.799}, {"text": "un dans une pi\u00e8ce et qu'on les somme de", "start": 373.56, "duration": 4.199}, {"text": "se de de s'entendre comment concr\u00e8tement", "start": 375.599, "duration": 3.761}, {"text": "on peut arriver l\u00e0 o\u00f9 le pr\u00e9sident a", "start": 377.759, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9chou\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es je crois", "start": 379.36, "duration": 3.679}, {"text": "simplement qu'il faut sortir les", "start": 381.759, "duration": 4.72}, {"text": "calculatrice et s'apercevoir que sans", "start": 383.039, "duration": 5.521}, {"text": "une forme d'accord dont je redis qu'il", "start": 386.479, "duration": 3.921}, {"text": "sera provisoire qu'il ne conduit pas \u00e0", "start": 388.56, "duration": 3.639}, {"text": "la dilution ni de la gauche ni de la", "start": 390.4, "duration": 4.76}, {"text": "droite qu'il n'a rien \u00e0 voir avec 2027", "start": 392.199, "duration": 5.081}, {"text": "mais qu'il permet sur l'Europe sur la", "start": 395.16, "duration": 4.4}, {"text": "R\u00e9publique sur le travail sur l'\u00e9galit\u00e9", "start": 397.28, "duration": 4.24}, {"text": "des chances de d\u00e9gager des marges pour", "start": 399.56, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9server l'essentiel contre si je puis", "start": 401.52, "duration": 4.6}, {"text": "dire ou alternativement \u00e0 ce que pourrai", "start": 403.759, "duration": 4.361}, {"text": "proposer les extr\u00eames et bien c'est \u00e7a", "start": 406.12, "duration": 3.479}, {"text": "la responsabilit\u00e9 aujourd'hui dit", "start": 408.12, "duration": 3.28}, {"text": "vous-m\u00eame monsieur Barou c'est c'est", "start": 409.599, "duration": 3.481}, {"text": "d'ailleurs l'accusation qu'en fait euh", "start": 411.4, "duration": 3.96}, {"text": "Jean Jean-Luc M\u00e9lenchon vous parlerz de", "start": 413.08, "duration": 4.839}, {"text": "sortir les calculatrices euh avant de", "start": 415.36, "duration": 4.48}, {"text": "sortir les calculatrices qui donnerait", "start": 417.919, "duration": 3.68}, {"text": "au au fran\u00e7ais l'impression qu'on fait", "start": 419.84, "duration": 3.6}, {"text": "une simple combinaison \u00e9lectorale", "start": 421.599, "duration": 4.201}, {"text": "arithm\u00e9tique pour arriver au 289 si\u00e8ges", "start": 423.44, "duration": 4.039}, {"text": "n\u00e9cessaires est-ce qu'il faut est-ce", "start": 425.8, "duration": 3.959}, {"text": "qu'il faut d'abord constater que les", "start": 427.479, "duration": 4.0}, {"text": "programmes des uns et des autres de la", "start": 429.759, "duration": 4.041}, {"text": "France insoumise jusqu'au r\u00e9publicain", "start": 431.479, "duration": 4.56}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9 ne peut pas s'accord\u00e9 \u00e0 l'heure", "start": 433.8, "duration": 4.839}, {"text": "actuelle en effet tant qu'ils campent", "start": 436.039, "duration": 4.84}, {"text": "sur leur position mais si nous parvenons", "start": 438.639, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 nous dire que nous consid\u00e9rons tous", "start": 440.879, "duration": 3.6}, {"text": "malgr\u00e9 nos divergences et nos", "start": 443.0, "duration": 3.039}, {"text": "diff\u00e9rences que l'avenir de la France", "start": 444.479, "duration": 3.56}, {"text": "est en Europe que nous devons d\u00e9fendre", "start": 446.039, "duration": 3.681}, {"text": "les valeurs de la R\u00e9publique de m\u00eame que", "start": 448.039, "duration": 4.28}, {"text": "les libert\u00e9s individuelles que la valeur", "start": 449.72, "duration": 4.8}, {"text": "travail m\u00e9rite d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9 que", "start": 452.319, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 des chances passe par l'\u00e9cole", "start": 454.52, "duration": 4.48}, {"text": "par l'acc\u00e8s au service public et que", "start": 456.639, "duration": 4.0}, {"text": "dans ce qui s'est exprim\u00e9 dimanche", "start": 459.0, "duration": 3.879}, {"text": "dernier il y a \u00e0 la fois un appel \u00e0 une", "start": 460.639, "duration": 3.761}, {"text": "bien plus grande efficacit\u00e9 de la", "start": 462.879, "duration": 3.081}, {"text": "puissance publique et un appel des", "start": 464.4, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 ce que du pouvoir leur soit", "start": 465.96, "duration": 4.84}, {"text": "rendu je crois que nous pourrons sans", "start": 467.84, "duration": 5.72}, {"text": "mais \u00e7a c'est les principes principes \u00e9", "start": 470.8, "duration": 4.359}, {"text": "les points pr\u00e9cis sur les points pr\u00e9cis", "start": 473.56, "duration": 3.479}, {"text": "par exemple vous quel point pr\u00e9cis du", "start": 475.159, "duration": 3.121}, {"text": "programme du nouveau front populaire", "start": 477.039, "duration": 2.72}, {"text": "vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 soutenir est-ce que", "start": 478.28, "duration": 2.72}, {"text": "vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 bruger la r\u00e9forme des", "start": 479.759, "duration": 2.16}, {"text": "retraite est-ce que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0", "start": 481.0, "duration": 2.639}, {"text": "augmenter le SMIC \u00e0 1600 \u20ac le point", "start": 481.919, "duration": 3.12}, {"text": "d'indice des fonctionnaires l'assurance", "start": 483.639, "duration": 3.321}, {"text": "ch\u00f4mage est-ce qu'on reste l\u00e0 je vous ai", "start": 485.039, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 un certain nombre de de points", "start": 486.96, "duration": 5.28}, {"text": "sur lesquels les mod\u00e9r\u00e9s de gauche comme", "start": 489.68, "duration": 4.28}, {"text": "de droite ind\u00e9pendamment de leurs", "start": 492.24, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9tiquettes lors des \u00e9lections", "start": 493.96, "duration": 4.679}, {"text": "l\u00e9gislatives pass\u00e9es peuvent trouver des", "start": 496.159, "duration": 4.121}, {"text": "accords et je crois en tout cas c'est ce", "start": 498.639, "duration": 3.96}, {"text": "que j'ai entendu lors de ma campagne", "start": 500.28, "duration": 3.479}, {"text": "dans les portes \u00e0 porte c'est ce que", "start": 502.599, "duration": 3.401}, {"text": "j'ai entendu mes coll\u00e8gues euh du MoDem", "start": 503.759, "duration": 3.481}, {"text": "et d'autres formations politiques", "start": 506.0, "duration": 3.0}, {"text": "rapportter de leur propre campagne c'est", "start": 507.24, "duration": 3.48}, {"text": "une attente tr\u00e8s forte sur l'efficacit\u00e9", "start": 509.0, "duration": 3.32}, {"text": "de la puissance publique sur la justice", "start": 510.72, "duration": 3.199}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 de l'\u00e9cole et s concrement", "start": 512.32, "duration": 2.719}, {"text": "les Fran\u00e7ais il veulent plus de pouvoir", "start": 513.919, "duration": 2.48}, {"text": "d'achat par exemple est-ce que vous \u00eates", "start": 515.039, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 passer \u00e0 1600 \u20ac ils veulent plus", "start": 516.399, "duration": 3.841}, {"text": "de pouvoir tout court ils en veulent", "start": 518.599, "duration": 3.8}, {"text": "dans le champ politique ils ont", "start": 520.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'impression qu'un foss\u00e9 s'est cr\u00e9\u00e9", "start": 522.399, "duration": 4.241}, {"text": "entre eux et une certaine \u00e9lite", "start": 524.2, "duration": 4.319}, {"text": "parisienne ils veulent plus de pouvoir", "start": 526.64, "duration": 3.08}, {"text": "dans le champ du travail et dans le", "start": 528.519, "duration": 2.921}, {"text": "champ social ils ont l'impression d'\u00eatre", "start": 529.72, "duration": 3.76}, {"text": "contraints et de n'avoir aucune", "start": 531.44, "duration": 4.68}, {"text": "autonomie aucune respiration bar tous", "start": 533.48, "duration": 4.96}, {"text": "les partis tous les partis font les", "start": 536.12, "duration": 4.399}, {"text": "m\u00eamou le pouvoir d'achat bien s\u00fbr que", "start": 538.44, "duration": 3.6}, {"text": "des r\u00e9ponses sont attendues elles sont", "start": 540.519, "duration": 3.281}, {"text": "attendues pour faire baisser la facture", "start": 542.04, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique la facture de carburant et", "start": 543.8, "duration": 5.24}, {"text": "la facture de de quelle mani\u00e8re est sur", "start": 545.839, "duration": 5.521}, {"text": "le je crois que ce qui est je crois que", "start": 549.04, "duration": 4.84}, {"text": "ce qui est attendu c'est notamment qu'on", "start": 551.36, "duration": 4.36}, {"text": "puisse comme nous avons commenc\u00e9 \u00e0 le", "start": 553.88, "duration": 3.399}, {"text": "faire il n'y a pas que des choses", "start": 555.72, "duration": 3.76}, {"text": "mauvaises que nous avons faites avec la", "start": 557.279, "duration": 4.521}, {"text": "location de v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 \u00e0", "start": 559.48, "duration": 3.919}, {"text": "100 \u20ac qu'on puisse mettre entre les", "start": 561.8, "duration": 2.56}, {"text": "mains des Fran\u00e7ais donc c'est pas une", "start": 563.399, "duration": 2.641}, {"text": "augmentation du Smic de \u00e0 1600 mais", "start": 564.36, "duration": 3.039}, {"text": "c'est une mesure de pouvoir d'achat tr\u00e8s", "start": 566.04, "duration": 4.28}, {"text": "concr qui permet d'acc sur grand", "start": 567.399, "duration": 4.601}, {"text": "principes mais dans le d\u00e9tail\u00eaes pas sur", "start": 570.32, "duration": 3.44}, {"text": "les m\u00eames mesures mais on peut on peut", "start": 572.0, "duration": 3.839}, {"text": "en discuter l'important c'est de", "start": 573.76, "duration": 4.48}, {"text": "redonner du pouvoir de vivre et donc", "start": 575.839, "duration": 4.961}, {"text": "notamment du pouvoir d'achat de r\u00e9duire", "start": 578.24, "duration": 4.08}, {"text": "la contrainte qui s'exerce sur le budget", "start": 580.8, "duration": 2.719}, {"text": "des Fran\u00e7ais il y a plusieurs mani\u00e8res", "start": 582.32, "duration": 2.68}, {"text": "d'y parvenir mais c'est un objectif que", "start": 583.519, "duration": 3.521}, {"text": "nous bar vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 discuter vous", "start": 585.0, "duration": 3.8}, {"text": "en conclave encore une fois r\u00e9publicain", "start": 587.04, "duration": 3.6}, {"text": "avec les", "start": 588.8, "duration": 5.039}, {"text": "insoumis en conclave r\u00e9publicain je je", "start": 590.64, "duration": 5.08}, {"text": "connais pas tr\u00e8s bien cette c'est encore", "start": 593.839, "duration": 3.56}, {"text": "une fois c'est l'expression qui nous a", "start": 595.72, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 c'est l'expression qui \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9", "start": 597.399, "duration": 4.401}, {"text": "par l'entourage du du pr\u00e9sident pour", "start": 600.16, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9crire la mani\u00e8re dont il faudrait", "start": 601.8, "duration": 4.08}, {"text": "fonctionner c'est pas moi qui s le mot", "start": 603.839, "duration": 4.281}, {"text": "de Conclave se la seule majorit\u00e9", "start": 605.88, "duration": 5.199}, {"text": "possible c'est celle qui rassemble je le", "start": 608.12, "duration": 6.24}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure des partis des", "start": 611.079, "duration": 4.841}, {"text": "formations politiques qui se", "start": 614.36, "duration": 3.08}, {"text": "reconnaissent dans quelques principes", "start": 615.92, "duration": 4.64}, {"text": "tr\u00e8s simples le l'avenir europ\u00e9en de la", "start": 617.44, "duration": 6.04}, {"text": "France le respect de la R\u00e9publique la", "start": 620.56, "duration": 4.6}, {"text": "protection de la parons clairement", "start": 623.48, "duration": 3.16}, {"text": "est-ce que pour vous les insoumis font", "start": 625.16, "duration": 4.28}, {"text": "partie de cette de de ces principes", "start": 626.64, "duration": 6.48}, {"text": "adct\u00e9 je ne crois pas et donc quand je", "start": 629.44, "duration": 6.56}, {"text": "dis que la seule majorit\u00e9 possible qui", "start": 633.12, "duration": 5.279}, {"text": "permette de mani\u00e8re provisoire de", "start": 636.0, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9server l'essentiel pour notre pays", "start": 638.399, "duration": 3.921}, {"text": "c'est celle qui va de la gauche mod\u00e9r\u00e9e", "start": 640.279, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 \u00e0 la droite mod\u00e9r\u00e9e et je ne crois pas", "start": 642.32, "duration": 3.6}, {"text": "que la FR est-ce qu'un premier ministre", "start": 644.36, "duration": 3.919}, {"text": "LR ce serait un probl\u00e8me pour vous je", "start": 645.92, "duration": 4.76}, {"text": "crois que la la la formation politique", "start": 648.279, "duration": 5.081}, {"text": "de laquelle sera issue le Premier", "start": 650.68, "duration": 4.24}, {"text": "ministre a moins d'importance que sa", "start": 653.36, "duration": 3.719}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 rassembler autour de lui les", "start": 654.92, "duration": 4.56}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9s de droite comme de gauche et si", "start": 657.079, "duration": 3.081}, {"text": "c'est un premier ministre les", "start": 659.48, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9publicains C r\u00e9publain demandist je", "start": 660.16, "duration": 4.0}, {"text": "crois que c'est un point secondaire nous", "start": 662.519, "duration": 4.521}, {"text": "avons aujourd'hui un un un grand nombre", "start": 664.16, "duration": 4.64}, {"text": "de menaces qui sont devant nous je le", "start": 667.04, "duration": 4.599}, {"text": "rappelle hein simplement des exercices", "start": 668.8, "duration": 4.839}, {"text": "militaires russes qui se d\u00e9roulent \u00e0", "start": 671.639, "duration": 4.481}, {"text": "1300 km de Strasbourg nous avons une", "start": 673.639, "duration": 3.801}, {"text": "situation internationale qui est tr\u00e8s", "start": 676.12, "duration": 3.6}, {"text": "tendue il nous faut le plus rapidement", "start": 677.44, "duration": 4.88}, {"text": "possible disposer d'une majorit\u00e9 et d'un", "start": 679.72, "duration": 5.4}, {"text": "gouvernement la seule euh solution", "start": 682.32, "duration": 4.759}, {"text": "arithm\u00e9tiquement soutenable c'est celle", "start": 685.12, "duration": 4.48}, {"text": "qui rassemble les mod\u00e9r\u00e9s euh la je", "start": 687.079, "duration": 6.361}, {"text": "dirais la la l'origine politique du", "start": 689.6, "duration": 6.08}, {"text": "premier ministre n'est pas une question", "start": 693.44, "duration": 4.48}, {"text": "sans int\u00e9r\u00eat mais \u00e7a n'est pas la c'est", "start": 695.68, "duration": 3.8}, {"text": "une tche qui doit \u00eatre confi\u00e9e au", "start": 697.92, "duration": 4.08}, {"text": "parlementaires ou ou au partis je vous", "start": 699.48, "duration": 4.32}, {"text": "dis \u00e7a parce que Fran\u00e7ois baayerou il il", "start": 702.0, "duration": 3.32}, {"text": "a estim\u00e9 que pour que les choses soient", "start": 703.8, "duration": 3.12}, {"text": "clarifier je le cite he \u00e7a ne se fera", "start": 705.32, "duration": 3.6}, {"text": "pas par des accords de de parties on", "start": 706.92, "duration": 4.68}, {"text": "sent qui on a envie de se d\u00e9tacher de du", "start": 708.92, "duration": 5.359}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 un peu doctrinaire des des", "start": 711.6, "duration": 6.039}, {"text": "partis Fran\u00e7ois Baayou rappelle la la", "start": 714.279, "duration": 6.201}, {"text": "lecture du g\u00e9n g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle de la", "start": 717.639, "duration": 4.921}, {"text": "constitution de la 5e R\u00e9publique qui", "start": 720.48, "duration": 3.44}, {"text": "consiste \u00e0 dire que le Pr\u00e9sident de la", "start": 722.56, "duration": 4.8}, {"text": "R\u00e9publique va nommer le moment venu un", "start": 723.92, "duration": 4.88}, {"text": "Premier", "start": 727.36, "duration": 3.719}, {"text": "ministre qui lui-m\u00eame proposera la", "start": 728.8, "duration": 3.88}, {"text": "composition d'un gouvernement tenant", "start": 731.079, "duration": 3.161}, {"text": "compte des nuances de l'assembl\u00e9e et", "start": 732.68, "duration": 3.12}, {"text": "donc susceptible de disposer d'une", "start": 734.24, "duration": 4.52}, {"text": "majorit\u00e9 pour gouverner h donc il faut", "start": 735.8, "duration": 5.159}, {"text": "laisser la la main au parlementaires", "start": 738.76, "duration": 4.519}, {"text": "donc il faut de la part des responsables", "start": 740.959, "duration": 4.161}, {"text": "des r\u00e9publicains des responsables du", "start": 743.279, "duration": 5.201}, {"text": "parti socialiste des gestes des mots qui", "start": 745.12, "duration": 6.079}, {"text": "t\u00e9moignent de la compr\u00e9hension de cette", "start": 748.48, "duration": 5.68}, {"text": "situation de l'ouverture possible vers", "start": 751.199, "duration": 5.64}, {"text": "les autres mod\u00e9r\u00e9s et \u00e0 partir de l\u00e0", "start": 754.16, "duration": 4.679}, {"text": "effectivement la d\u00e9signation d'un", "start": 756.839, "duration": 4.201}, {"text": "Premier ministre susceptible de", "start": 758.839, "duration": 4.0}, {"text": "rassembler largement les mod\u00e9r\u00e9s de ce", "start": 761.04, "duration": 3.08}, {"text": "pays Fran\u00e7ois baouille ferait un bon", "start": 762.839, "duration": 2.961}, {"text": "premier ministre Fran\u00e7ois baayrou vous", "start": 764.12, "duration": 3.92}, {"text": "le savez il a une relation particuli\u00e8re", "start": 765.8, "duration": 4.68}, {"text": "avec les Fran\u00e7ais il a une une", "start": 768.04, "duration": 5.359}, {"text": "exp\u00e9rience et une certaine autorit\u00e9 il a", "start": 770.48, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 il continue de le faire dans", "start": 773.399, "duration": 4.161}, {"text": "cette p\u00e9riode troubl\u00e9e que il laessait", "start": 774.88, "duration": 4.319}, {"text": "ce iser \u00e0 la hauteur des situations", "start": 777.56, "duration": 3.32}, {"text": "puisque la situation dans laquelle nous", "start": 779.199, "duration": 4.721}, {"text": "sommes elle suppose d'\u00e9couter ce qu'on", "start": 780.88, "duration": 5.24}, {"text": "fait et ce qu'on dit les \u00e9lecteurs et \u00e0", "start": 783.92, "duration": 4.919}, {"text": "notre tour d'\u00eatre capable de compromis", "start": 786.12, "duration": 4.519}, {"text": "intelligent il y a un autre poste qui", "start": 788.839, "duration": 3.401}, {"text": "sera \u00e0 pourvoir c'est suite de pr\u00e9sident", "start": 790.639, "duration": 3.241}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale est-ce que pour", "start": 792.24, "duration": 4.08}, {"text": "vous il faut une entente l\u00e0 aussi avec", "start": 793.88, "duration": 4.0}, {"text": "notamment les r\u00e9publicains entre", "start": 796.32, "duration": 4.0}, {"text": "ensemble et les r\u00e9publicains ou est-ce", "start": 797.88, "duration": 4.519}, {"text": "que \u00e7a doit \u00eatre un un membre du nouveau", "start": 800.32, "duration": 3.36}, {"text": "front populaire qui doit \u00eatre pr\u00e9sident", "start": 802.399, "duration": 3.081}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale vous savez \u00e0", "start": 803.68, "duration": 3.839}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a des des", "start": 805.48, "duration": 5.479}, {"text": "usages euh qui consiste pour les forces", "start": 807.519, "duration": 6.12}, {"text": "politiques repr\u00e9sent\u00e9es qui se sont", "start": 810.959, "duration": 5.0}, {"text": "combattu pendant la campagne et qui vont", "start": 813.639, "duration": 5.0}, {"text": "se combattre parfois pendant l'exercice", "start": 815.959, "duration": 5.481}, {"text": "du mandat de se r\u00e9partir les postes de", "start": 818.639, "duration": 5.241}, {"text": "responsabilit\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 ce que les", "start": 821.44, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont \u00e9lu les repr\u00e9sentants", "start": 823.88, "duration": 4.56}, {"text": "de la nation se sentent si l'on peut", "start": 826.12, "duration": 3.92}, {"text": "dire repr\u00e9sent\u00e9s dans ses postes de", "start": 828.44, "duration": 3.319}, {"text": "responsabilit\u00e9 et donc je crois que", "start": 830.04, "duration": 3.76}, {"text": "c'est dans cet esprit l\u00e0 comme", "start": 831.759, "duration": 3.681}, {"text": "d'habitude si je puis dire qu'il faut", "start": 833.8, "duration": 4.159}, {"text": "aborder la composition \u00e7a veut dire que", "start": 835.44, "duration": 5.0}, {"text": "vous vous national vous oppos pas c'est", "start": 837.959, "duration": 4.24}, {"text": "des discussions qui vont avoir lieu", "start": 840.44, "duration": 3.68}, {"text": "entre les groupes politiques qui sont en", "start": 842.199, "duration": 3.76}, {"text": "train de se constituer pour que l\u00e0 vous", "start": 844.12, "duration": 3.6}, {"text": "discutez tous ensemble d\u00e9j\u00e0 ah il y a", "start": 845.959, "duration": 3.32}, {"text": "des contacts qui sont \u00e9tablis bien s\u00fbr", "start": 847.72, "duration": 3.479}, {"text": "puisque les groupes ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9lir", "start": 849.279, "duration": 3.8}, {"text": "leur Pr\u00e9sident nous avons \u00e9lu le n\u00f4tre", "start": 851.199, "duration": 5.76}, {"text": "dans le groupe d\u00e9mocrate hier mer et", "start": 853.079, "duration": 6.481}, {"text": "donc c'est un exercice dont les", "start": 856.959, "duration": 4.24}, {"text": "parlementaires ont l'habitude et qui", "start": 859.56, "duration": 5.279}, {"text": "consiste en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 n'exclure personne", "start": 861.199, "duration": 5.281}, {"text": "pour que donc onexclut pas le", "start": 864.839, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national je vous pose la", "start": 866.48, "duration": 2.76}, {"text": "question parce que du c\u00f4t\u00e9 du nouveau", "start": 867.839, "duration": 4.321}, {"text": "Front populaire on on clame le fait", "start": 869.24, "duration": 4.839}, {"text": "qu'on s'opposera \u00e0 toute nomination d'un", "start": 872.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'un rassemblement national au poste \u00e0", "start": 874.079, "duration": 4.521}, {"text": "responsabilit\u00e9 il faut \u00eatre tr\u00e8s clair", "start": 875.68, "duration": 5.04}, {"text": "le rassemblement national est un", "start": 878.6, "duration": 5.12}, {"text": "adversaire que nous combattrons toujours", "start": 880.72, "duration": 5.2}, {"text": "mais nous ne pouvons pas faire comme si", "start": 883.72, "duration": 5.2}, {"text": "les 100 millions de voix et les d\u00e9put\u00e9s", "start": 885.92, "duration": 4.96}, {"text": "du rassemblement national qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 888.92, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lus n'\u00e9taient pas l\u00e9gitime comme s'il", "start": 890.88, "duration": 4.0}, {"text": "n'\u00e9taient pas des repr\u00e9sentants du", "start": 892.88, "duration": 4.36}, {"text": "peuple sans quoi les Fran\u00e7ais", "start": 894.88, "duration": 5.199}, {"text": "consid\u00e9rrai qu'on leur a", "start": 897.24, "duration": 5.2}, {"text": "voler une partie de cette \u00e9lection et", "start": 900.079, "duration": 5.481}, {"text": "donc dans la composition de de", "start": 902.44, "duration": 5.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale la r\u00e9partition des", "start": 905.56, "duration": 4.88}, {"text": "postes cl\u00e9s nous sommes face \u00e0 un", "start": 908.24, "duration": 4.0}, {"text": "exercice qui n'est pas du tout le m\u00eame", "start": 910.44, "duration": 3.319}, {"text": "que celui de la composition d'une", "start": 912.24, "duration": 4.32}, {"text": "majorit\u00e9 et d'un gouvernement gr le", "start": 913.759, "duration": 4.08}, {"text": "groupe rembl\u00e9e nationale le groupe", "start": 916.56, "duration": 2.48}, {"text": "rassemblement national c'est le premier", "start": 917.839, "duration": 2.281}, {"text": "groupe en nombre de d\u00e9put\u00e9s c'est le", "start": 919.04, "duration": 2.359}, {"text": "premier groupe en nombre de d\u00e9put\u00e9s il", "start": 920.12, "duration": 3.44}, {"text": "serait donc difficilement compr\u00e9hensible", "start": 921.399, "duration": 4.961}, {"text": "pour nos concitoyens qu'il ne soi pas", "start": 923.56, "duration": 5.079}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 au bureau de l'Assembl\u00e9e et", "start": 926.36, "duration": 4.959}, {"text": "cetera donc les discussions vont avoir", "start": 928.639, "duration": 5.2}, {"text": "lieu mais c'est un exercice auquel les", "start": 931.319, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sont rompus pour faire en sorte", "start": 933.839, "duration": 3.761}, {"text": "que cette r\u00e9ponse pour vous il doivent", "start": 936.04, "duration": 3.76}, {"text": "avoir des pr\u00e9sidences de commission un", "start": 937.6, "duration": 4.08}, {"text": "poste de VI pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9 disc", "start": 939.8, "duration": 3.599}, {"text": "ce sont des discussions qui vont avoir", "start": 941.68, "duration": 3.32}, {"text": "lieu entre les les groupes politiques de", "start": 943.399, "duration": 3.12}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que les sensibilit\u00e9s soient", "start": 945.0, "duration": 2.8}, {"text": "bien refl\u00e9t\u00e9 dans les instances de", "start": 946.519, "duration": 2.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e c'est tr\u00e8s important pour", "start": 947.8, "duration": 4.399}, {"text": "que l'assembl\u00e9e puisse jouer ce r\u00f4le ce", "start": 949.199, "duration": 6.521}, {"text": "r\u00f4le d'\u00eatre un lieu respect\u00e9 o\u00f9 les", "start": 952.199, "duration": 5.481}, {"text": "opinions se confrontent parfois durement", "start": 955.72, "duration": 3.84}, {"text": "une fois que les r\u00e8gles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli", "start": 957.68, "duration": 3.519}, {"text": "le modem avait jusque l\u00e0 la pr\u00e9sidence", "start": 959.56, "duration": 2.8}, {"text": "de la commission des affaires", "start": 961.199, "duration": 2.401}, {"text": "europ\u00e9ennes avec Jean-Louis bourlange", "start": 962.36, "duration": 2.64}, {"text": "est-ce queaires \u00e9trang\u00e8res des Affaires", "start": 963.6, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res pardon est-ce que vous vous", "start": 965.0, "duration": 2.48}, {"text": "allez la briguer oou est-ce que vous", "start": 966.04, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rez celle des affaires europ\u00e9ennes", "start": 967.48, "duration": 3.599}, {"text": "ce sont des sujets ce sont des sujets", "start": 969.279, "duration": 3.761}, {"text": "dont nous discutons aujourd'hui et", "start": 971.079, "duration": 4.0}, {"text": "demain en interne \u00e0 notre groupe pour", "start": 973.04, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9finir ce que va \u00eatre notre strat\u00e9gie", "start": 975.079, "duration": 5.44}, {"text": "dans ces avz env vous d'\u00eatre pr\u00e9sident", "start": 978.6, "duration": 2.719}, {"text": "de la commission des affaires", "start": 980.519, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est ce sont des choses", "start": 981.319, "duration": 4.0}, {"text": "auxquelles je r\u00e9fl\u00e9chis aujourd'hui", "start": 984.04, "duration": 2.84}, {"text": "comme je vous le disais nous nous sommes", "start": 985.319, "duration": 4.601}, {"text": "donn\u00e9s comme objectif de fixer avec les", "start": 986.88, "duration": 5.439}, {"text": "coll\u00e8gues du groupe d\u00e9mocrate une", "start": 989.92, "duration": 4.719}, {"text": "strat\u00e9gie pour chacun des des grands", "start": 992.319, "duration": 3.721}, {"text": "postes cl\u00e9s auxquels nous pouvons", "start": 994.639, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9tendre et lorsqu'elle sera finalis\u00e9e", "start": 996.04, "duration": 4.0}, {"text": "c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que nous en", "start": 998.68, "duration": 2.8}, {"text": "parlerons et que nous en parlerons", "start": 1000.04, "duration": 3.0}, {"text": "notamment avec les autres groupes pour", "start": 1001.48, "duration": 3.56}, {"text": "moment vous pouvez toujours pas Siger", "start": 1003.04, "duration": 3.039}, {"text": "officiellement \u00e0 l'Assembl\u00e9e vous \u00eates", "start": 1005.04, "duration": 2.279}, {"text": "encore ministre est-ce que le", "start": 1006.079, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement va d\u00e9missionner le 17", "start": 1007.319, "duration": 3.64}, {"text": "juillet pour que vous puissiez vous et", "start": 1009.24, "duration": 3.159}, {"text": "vos 16 autres coll\u00e8gues ministres et", "start": 1010.959, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s faire votre entr\u00e9e \u00e0 l'assem\u00e9 ou", "start": 1012.399, "duration": 4.281}, {"text": "avant m\u00eame c'est une d\u00e9cision du du", "start": 1013.839, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui d\u00e9pend \u00e0", "start": 1016.68, "duration": 5.0}, {"text": "la fois effectivement de de cette", "start": 1018.6, "duration": 6.76}, {"text": "question de de l'\u00e9lection des postes \u00e0", "start": 1021.68, "duration": 5.119}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e qui d\u00e9pend", "start": 1025.36, "duration": 2.88}, {"text": "aussi de la formation du futur", "start": 1026.799, "duration": 3.681}, {"text": "gouvernement sou vous souitez si\u00e9ger le", "start": 1028.24, "duration": 4.839}, {"text": "18 on imagine je je pense que c'est", "start": 1030.48, "duration": 4.92}, {"text": "souhaitable que les ministres qui ont", "start": 1033.079, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s puissent participer \u00e0", "start": 1035.4, "duration": 3.039}, {"text": "ce moment tr\u00e8s fort de la constitution", "start": 1037.16, "duration": 2.36}, {"text": "du Parlement donc vous souhaitez une", "start": 1038.439, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9mission de gouvernement avant le 18", "start": 1039.52, "duration": 3.919}, {"text": "oui pour \u00eatre en cas mesure de de voter", "start": 1041.28, "duration": 4.559}, {"text": "dans ce moment-l\u00e0 et je le redis la", "start": 1043.439, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cision", "start": 1045.839, "duration": 3.801}, {"text": "de d\u00e9missionner le gouvernement elle", "start": 1047.039, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9pend \u00e0 la fois de cette consid\u00e9ration", "start": 1049.64, "duration": 3.76}, {"text": "mais mais d'une autre qui est celle de", "start": 1051.48, "duration": 3.72}, {"text": "la formation du nouveau gouvernement", "start": 1053.4, "duration": 3.8}, {"text": "celui qui a vocation \u00e0 rassembler cette", "start": 1055.2, "duration": 3.8}, {"text": "la nouvelle on va pas attendre queil y", "start": 1057.2, "duration": 3.96}, {"text": "ait un N nouveau gouvernement qui se", "start": 1059.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais \u00e7a pe AR vous l'avez dit vous-m\u00eame", "start": 1061.16, "duration": 3.48}, {"text": "oui combien il y a de d\u00e9put\u00e9s dans le", "start": 1063.0, "duration": 4.0}, {"text": "groupe modem 35 est-ce que vous avez", "start": 1064.64, "duration": 3.96}, {"text": "vocation \u00e0 l'\u00e9largir je vous pose la", "start": 1067.0, "duration": 3.0}, {"text": "question parce qu'ier j'ai entendu an\u00e8", "start": 1068.6, "duration": 3.56}, {"text": "panieronach\u00e9 qui n'a pas s'est pas", "start": 1070.0, "duration": 3.919}, {"text": "encore attach\u00e9 un groupe et qui ferme", "start": 1072.16, "duration": 3.399}, {"text": "pas la porte \u00e0 une venue dans votre", "start": 1073.919, "duration": 2.841}, {"text": "groupe est-ce que vous discutez avec", "start": 1075.559, "duration": 3.48}, {"text": "elle et d'autres coll\u00e8gues ministres", "start": 1076.76, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons toujours d\u00e9fendu une ligne", "start": 1079.039, "duration": 4.841}, {"text": "claire au sein du groupe d\u00e9mocrate", "start": 1081.28, "duration": 5.08}, {"text": "l'ind\u00e9pendance la coh\u00e9rence avec ce que", "start": 1083.88, "duration": 3.72}, {"text": "nous sommes et ce que nous avons", "start": 1086.36, "duration": 3.16}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 et l'ouverture et c'est", "start": 1087.6, "duration": 3.76}, {"text": "ainsi qu'au fil des ann\u00e9es un certain", "start": 1089.52, "duration": 4.92}, {"text": "nombre de d\u00e9put\u00e9s nous ont rejoint et", "start": 1091.36, "duration": 4.72}, {"text": "nous allons nous placer dans ce m\u00eame", "start": 1094.44, "duration": 3.68}, {"text": "esprit donc c'est 35 pour le moment mais", "start": 1096.08, "duration": 3.64}, {"text": "vous invitez d'autres \u00e0 vous rejoindre", "start": 1098.12, "duration": 2.919}, {"text": "vous \u00eates en discussion avec certains", "start": 1099.72, "duration": 2.48}, {"text": "qui ne veulent pas si\u00e9ger au sein du", "start": 1101.039, "duration": 3.961}, {"text": "groupe Renaissance il y a toujours eu", "start": 1102.2, "duration": 5.0}, {"text": "venant de renaissance mais aussi", "start": 1105.0, "duration": 5.32}, {"text": "d'ailleurs des des d\u00e9put\u00e9s qui se sont", "start": 1107.2, "duration": 5.92}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s ou qui ont t\u00e9moign\u00e9 de leur", "start": 1110.32, "duration": 4.52}, {"text": "int\u00e9r\u00eat pour notre groupe pour son", "start": 1113.12, "duration": 3.36}, {"text": "identit\u00e9 pour son", "start": 1114.84, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e2me vous a dit qu'elle voulait si\u00e9ger", "start": 1116.48, "duration": 4.319}, {"text": "avec vous je veux pas d\u00e9voiler de nom", "start": 1118.36, "duration": 5.04}, {"text": "parce que \u00e7a \u00e7a compromettrait les les", "start": 1120.799, "duration": 5.201}, {"text": "discussions qui sont en cours mais je le", "start": 1123.4, "duration": 4.12}, {"text": "redis notre mot d'ordre c'est", "start": 1126.0, "duration": 2.799}, {"text": "l'ind\u00e9pendance la coh\u00e9rence et", "start": 1127.52, "duration": 2.8}, {"text": "l'ouverture est-ce que sachaoulier par", "start": 1128.799, "duration": 2.721}, {"text": "exemple qui lui aussi comme elle fait", "start": 1130.32, "duration": 2.88}, {"text": "partie de l'aile gauche de la majorit\u00e9", "start": 1131.52, "duration": 3.2}, {"text": "qui a dit hier qu'il ne si\u00e9gerait pas \u00e0", "start": 1133.2, "duration": 2.68}, {"text": "Renaissance est-ce que vous l'appelez \u00e0", "start": 1134.72, "duration": 2.839}, {"text": "venir vous rejoindre je crois que", "start": 1135.88, "duration": 3.52}, {"text": "sachaou a aussi", "start": 1137.559, "duration": 4.921}, {"text": "le souhait de constituer sur le flan", "start": 1139.4, "duration": 6.04}, {"text": "gauche de l'axe central un groupe qui", "start": 1142.48, "duration": 4.36}, {"text": "porte des valeurs auquelles il est", "start": 1145.44, "duration": 3.88}, {"text": "attach\u00e9 que avoir les 15 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1146.84, "duration": 5.4}, {"text": "n\u00e9cessaires je crois qu'il a sembl\u00e9", "start": 1149.32, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9voquer qu'il qu'il pensait il par No\u00eb", "start": 1152.24, "duration": 4.76}, {"text": "Barou on on a eu coutume dans les m\u00e9dias", "start": 1155.039, "duration": 4.041}, {"text": "de parler du camp pr\u00e9sidentiel des", "start": 1157.0, "duration": 4.2}, {"text": "macronistes est-ce que c'est encore une", "start": 1159.08, "duration": 3.56}, {"text": "expression que vous", "start": 1161.2, "duration": 3.359}, {"text": "validez je crois qu'il faut parler du", "start": 1162.64, "duration": 5.6}, {"text": "centre ou du bloc central pouvez choisir", "start": 1164.559, "duration": 5.881}, {"text": "la terminologie qui vous semble la plus", "start": 1168.24, "duration": 4.12}, {"text": "appropri\u00e9e mais en tout cas est-ce que", "start": 1170.44, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a veut pas dire aussi qu'on passe dans", "start": 1172.36, "duration": 4.84}, {"text": "une nouvelle phase de la de la vie de du", "start": 1174.12, "duration": 5.2}, {"text": "du du macronisme voir m\u00eame que c'est la", "start": 1177.2, "duration": 5.44}, {"text": "fin av\u00e9r\u00e9 du macronisme aujourd'hui vous", "start": 1179.32, "duration": 6.719}, {"text": "savez il y a 10 jours encore on nous", "start": 1182.64, "duration": 5.6}, {"text": "pr\u00e9disait trois fois moins de d\u00e9put\u00e9s", "start": 1186.039, "duration": 6.161}, {"text": "que le nombre des d\u00e9put\u00e9s issus de la", "start": 1188.24, "duration": 5.919}, {"text": "majorit\u00e9 sortante que nous avons", "start": 1192.2, "duration": 4.32}, {"text": "retrouv\u00e9 et qui ont fait leur entr\u00e9e \u00e0 \u00e0", "start": 1194.159, "duration": 4.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour ma part je", "start": 1196.52, "duration": 4.36}, {"text": "crois que le centre a une identit\u00e9", "start": 1199.039, "duration": 4.921}, {"text": "propre une singularit\u00e9 euh qui ne date", "start": 1200.88, "duration": 4.72}, {"text": "pas de 2017 qui est beaucoup plus", "start": 1203.96, "duration": 5.56}, {"text": "ancienne qui date du d\u00e9but du si\u00e8cle", "start": 1205.6, "duration": 6.72}, {"text": "dernier et que et que le centre a", "start": 1209.52, "duration": 7.32}, {"text": "vocation \u00e0 \u00e0 gouverner \u00e0 avec sa propre", "start": 1212.32, "duration": 6.92}, {"text": "vision des priorit\u00e9s pour le pays que", "start": 1216.84, "duration": 3.88}, {"text": "c'\u00e9tait vrai hier que c'est vrai", "start": 1219.24, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui et que ce sera vrai demain", "start": 1220.72, "duration": 2.92}, {"text": "je je visamener par les questions", "start": 1222.4, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9ennes puisque \u00e9videmment ce sont", "start": 1223.64, "duration": 3.6}, {"text": "des sujets qui vous pr\u00e9occupent au", "start": 1225.2, "duration": 3.959}, {"text": "Parlement europ\u00e9en les groupes aussi", "start": 1227.24, "duration": 4.04}, {"text": "commence \u00e0 se constituer Jordan Bardella", "start": 1229.159, "duration": 3.361}, {"text": "va prendre la t\u00eate d'un groupe", "start": 1231.28, "duration": 3.24}, {"text": "nationaliste en s'alliant avec des", "start": 1232.52, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de Victor Orban le pr\u00e9sident", "start": 1234.52, "duration": 2.48}, {"text": "hongrois est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 1236.0, "duration": 2.4}, {"text": "qu'aujourd'hui Jordane Bardella et les", "start": 1237.0, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s RN ils sont quand m\u00eame en", "start": 1238.4, "duration": 2.96}, {"text": "position de force au Parlement europ\u00e9en", "start": 1239.6, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a veut surtout dire que malgr\u00e9 tout ce", "start": 1241.36, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on nous a racont\u00e9 le rassemblement", "start": 1243.24, "duration": 5.679}, {"text": "national a bien un tropisme d\u00e9montr\u00e9 par", "start": 1245.6, "duration": 5.4}, {"text": "son alliance avec Victor Orban qui le", "start": 1248.919, "duration": 3.76}, {"text": "porte vers la Russie plut\u00f4t que vers", "start": 1251.0, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine et qu'il faut chaque fois que", "start": 1252.679, "duration": 4.761}, {"text": "leur", "start": 1255.12, "duration": 2.32}]}