{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir St\u00e9phanie despier bonsoir alors", "start": 6.759, "duration": 3.92}, {"text": "on commence avec une nouvelle interview", "start": 8.92, "duration": 3.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron et oui la semaine", "start": 10.679, "duration": 3.761}, {"text": "derni\u00e8re une partie de son camp appelait", "start": 12.48, "duration": 3.039}, {"text": "le pr\u00e9sident \u00e0 se faire discret", "start": 14.44, "duration": 2.96}, {"text": "conscient de l'inqui\u00e9tude de la col\u00e8re", "start": 15.519, "duration": 3.401}, {"text": "provoqu\u00e9e par la dissolution et bien", "start": 17.4, "duration": 3.039}, {"text": "Emmanuel Macron fait totalement", "start": 18.92, "duration": 3.56}, {"text": "l'inverse il parle plus que jamais et", "start": 20.439, "duration": 4.561}, {"text": "tous azimut hier c'\u00e9tait sous la forme", "start": 22.48, "duration": 4.68}, {"text": "d'une lettre au fran\u00e7ais publi\u00e9e dans la", "start": 25.0, "duration": 3.84}, {"text": "presse quotidienne r\u00e9gionale et", "start": 27.16, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui il donne une interview un", "start": 28.84, "duration": 4.44}, {"text": "podcast g\u00e9n\u00e9ration Do It Yourself alors", "start": 30.92, "duration": 3.639}, {"text": "ce n'est pas celui d'un journaliste mais", "start": 33.28, "duration": 2.959}, {"text": "celui d'un entrepreneur qui s'appelle", "start": 34.559, "duration": 4.16}, {"text": "Mathieu St\u00e9phanie qui part en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0", "start": 36.239, "duration": 3.921}, {"text": "la rencontre de celles et ceux qui se", "start": 38.719, "duration": 3.441}, {"text": "sont construits par eux-m\u00eames des PDG", "start": 40.16, "duration": 4.079}, {"text": "des sportifs des animateurs t\u00e9l\u00e9 et donc", "start": 42.16, "duration": 3.44}, {"text": "cette fois derri\u00e8re le micro il y avait", "start": 44.239, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron presque 2h d'entretien", "start": 45.6, "duration": 5.279}, {"text": "enregistr\u00e9 vendredi et diffus\u00e9 en d\u00e9but", "start": 48.199, "duration": 4.2}, {"text": "de soir\u00e9e alors le pr\u00e9sident de la", "start": 50.879, "duration": 4.241}, {"text": "R\u00e9publique a \u00e0 nouveau d\u00e9fendu son choix", "start": 52.399, "duration": 5.32}, {"text": "de la dissolution il a expliqu\u00e9 que ce", "start": 55.12, "duration": 4.2}, {"text": "n'\u00e9tait pas un Paris mais une confiance", "start": 57.719, "duration": 4.401}, {"text": "en les \u00e9lecteurs il est revenu aussi sur", "start": 59.32, "duration": 5.32}, {"text": "les enjeux des l\u00e9gislatives il affirme", "start": 62.12, "duration": 4.72}, {"text": "notamment que les programmes des deux", "start": 64.64, "duration": 4.32}, {"text": "extr\u00eames pourraient mener \u00e0 la guerre", "start": 66.84, "duration": 4.959}, {"text": "civile et le rassemblement national et", "start": 68.96, "duration": 4.92}, {"text": "la France insoumise r\u00e9pondent \u00e0 des", "start": 71.799, "duration": 3.481}, {"text": "vrais probl\u00e8mes \u00e0 des vrais col\u00e8res des", "start": 73.88, "duration": 3.84}, {"text": "vrais angoisses celle de la personne qui", "start": 75.28, "duration": 3.92}, {"text": "se dit on r\u00e9pond pas mon probl\u00e8me de", "start": 77.72, "duration": 2.48}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 celle qui dit je suis pas", "start": 79.2, "duration": 2.16}, {"text": "reconnu et prot\u00e9g\u00e9 parce que je suis", "start": 80.2, "duration": 3.2}, {"text": "musulman mais elle y r\u00e9pond mal \u00e0 mes", "start": 81.36, "duration": 4.48}, {"text": "yeux parce qu'elle y r\u00e9pond en quelque", "start": 83.4, "duration": 4.8}, {"text": "sorte en accroissant la conflictualit\u00e9", "start": 85.84, "duration": 4.239}, {"text": "et la guerre civile moi je crois crois", "start": 88.2, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il y a une r\u00e9ponse par plus", "start": 90.079, "duration": 3.641}, {"text": "d'efficacit\u00e9 mais dans la R\u00e9publique", "start": 91.439, "duration": 4.121}, {"text": "alors c'est la derni\u00e8re li droite dans", "start": 93.72, "duration": 3.28}, {"text": "cette campagne St\u00e9phanie c'est donc le", "start": 95.56, "duration": 3.199}, {"text": "moment des grands d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre", "start": 97.0, "duration": 4.0}, {"text": "les chefs de fil aux l\u00e9gislativ alors le", "start": 98.759, "duration": 4.241}, {"text": "premier c'est demain sur TF1 avec sur le", "start": 101.0, "duration": 3.84}, {"text": "plateau le Premier ministre Gabriel", "start": 103.0, "duration": 3.759}, {"text": "hatal le pr\u00e9sident du Rassemblement", "start": 104.84, "duration": 3.4}, {"text": "national Jordane Bardella Emmanuel", "start": 106.759, "duration": 3.161}, {"text": "bonpard le coordinateur de la France", "start": 108.24, "duration": 3.32}, {"text": "insoumise bras droit de Jean-Luc", "start": 109.92, "duration": 3.199}, {"text": "M\u00e9lenchon mais tout le monde n'est pas", "start": 111.56, "duration": 4.0}, {"text": "d'accord sur ce casting surtout les", "start": 113.119, "duration": 4.761}, {"text": "principaux int\u00e9ress\u00e9s Gabriel Atal qui", "start": 115.56, "duration": 3.839}, {"text": "est donc aussi le chef de fil pour le", "start": 117.88, "duration": 2.919}, {"text": "camp pr\u00e9sidentielle dans ces", "start": 119.399, "duration": 3.161}, {"text": "l\u00e9gislatives veut de la clart\u00e9 et", "start": 120.799, "duration": 3.841}, {"text": "voudrait que Jean-Luc M\u00e9lenchon prenne", "start": 122.56, "duration": 3.919}, {"text": "part au d\u00e9bat Jean-Luc M\u00e9lenchon a", "start": 124.64, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 son souhait d'\u00eatre Premier", "start": 126.479, "duration": 3.361}, {"text": "ministre et de diriger le pays dit", "start": 128.16, "duration": 3.76}, {"text": "Gabriel hatal dans ces conditions il", "start": 129.84, "duration": 3.92}, {"text": "devrait venir d\u00e9battre avec moi comme le", "start": 131.92, "duration": 3.28}, {"text": "fait Jordan barnella plut\u00f4t que", "start": 133.76, "duration": 3.08}, {"text": "d'envoyer son porte-parole manuel", "start": 135.2, "duration": 3.92}, {"text": "bonpard et c'est la m\u00eame demande qui est", "start": 136.84, "duration": 4.32}, {"text": "faite du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement national", "start": 139.12, "duration": 3.92}, {"text": "puisque ce matin Jordane Bardella", "start": 141.16, "duration": 3.92}, {"text": "estimait que la gauche cherchait \u00e0", "start": 143.04, "duration": 4.0}, {"text": "planquer Jean-Luc M\u00e9lenchon mais cet", "start": 145.08, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s-midi le chef des insoumis a redit", "start": 147.04, "duration": 4.919}, {"text": "non au d\u00e9bat et il en aura un deuxi\u00e8me", "start": 149.2, "duration": 4.24}, {"text": "jeudi et l\u00e0 c'est toujours non pour", "start": 151.959, "duration": 4.0}, {"text": "M\u00e9lenchon sur France 2 On prend presque", "start": 153.44, "duration": 4.72}, {"text": "les m\u00eames cette fois Gabriel Atal Jordan", "start": 155.959, "duration": 4.081}, {"text": "Bardella et pour le nouveau front", "start": 158.16, "duration": 3.719}, {"text": "populaire Olivier fort le premier", "start": 160.04, "duration": 3.8}, {"text": "secr\u00e9taire du Parti socialiste alors \u00e7a", "start": 161.879, "duration": 3.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 \u00e0 gauche ils ont donc", "start": 163.84, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de faire un roulement entre les", "start": 165.519, "duration": 4.161}, {"text": "principaux responsables des quatre", "start": 167.879, "duration": 3.64}, {"text": "partis du nouveau front populaire", "start": 169.68, "duration": 3.52}, {"text": "roulement donc \u00e0 tour de r\u00f4le ils seront", "start": 171.519, "duration": 3.961}, {"text": "sur les plateaux d'ici cette semaine et", "start": 173.2, "duration": 4.44}, {"text": "la semaine prochaine euh enfin on parle", "start": 175.48, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup des trois blocs dans cette", "start": 177.64, "duration": 3.0}, {"text": "campagne mais il y a aussi d'autres voix", "start": 178.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 gauche notamment \u00e0 gauche et des voix", "start": 180.64, "duration": 3.72}, {"text": "qui ne sont pas dans l'alliance du", "start": 182.68, "duration": 3.6}, {"text": "nouveau front populaire il y a le", "start": 184.36, "duration": 4.12}, {"text": "touvri\u00e8re de l'infatigable Nathalie", "start": 186.28, "duration": 4.28}, {"text": "harto elle a tenu un meeting samedi", "start": 188.48, "duration": 4.319}, {"text": "alors lut ouvri\u00e8re va pr\u00e9senter des", "start": 190.56, "duration": 4.08}, {"text": "candidats dans la plupart des", "start": 192.799, "duration": 5.52}, {"text": "circonscriptions 550 sur 577 et sa ligne", "start": 194.64, "duration": 5.4}, {"text": "depuis toujours reste la m\u00eame elle", "start": 198.319, "duration": 4.721}, {"text": "appelle \u00e0 faire entendre la voix des", "start": 200.04, "duration": 5.44}, {"text": "travailleurs devant le profond recul de", "start": 203.04, "duration": 5.36}, {"text": "la conscience de classe qui ouvre la", "start": 205.48, "duration": 5.839}, {"text": "porte \u00e0 des aventures tel il n'y a ni", "start": 208.4, "duration": 5.759}, {"text": "baguette magique ni raccourci il n'y a", "start": 211.319, "duration": 4.961}, {"text": "qu'une seule voix d\u00e9fendre une politique", "start": 214.159, "duration": 4.521}, {"text": "de classe r\u00e9veiller la conscience de", "start": 216.28, "duration": 4.679}, {"text": "classe qui sommeille y compris chez les", "start": 218.68, "duration": 4.119}, {"text": "travailleurs les plus \u00e9cras\u00e9s qui", "start": 220.959, "duration": 3.801}, {"text": "croient trouver le changement dans le RN", "start": 222.799, "duration": 3.8}, {"text": "laissons de c\u00f4t\u00e9 les mesures toutes", "start": 224.76, "duration": 3.92}, {"text": "faites des politiciens qui sont aussi", "start": 226.599, "duration": 4.481}, {"text": "vagues que mensong\u00e8res et nous n'avons", "start": 228.68, "duration": 4.279}, {"text": "pas besoin de leur larmes de crocodile", "start": 231.08, "duration": 3.68}, {"text": "pour mesurer la flambber des prix et le", "start": 232.959, "duration": 3.601}, {"text": "recul de notre pouvoir d'achat nous", "start": 234.76, "duration": 4.0}, {"text": "avons notre portefeuille pour le", "start": 236.56, "duration": 4.44}, {"text": "rappeler tous les jours et lui il ne", "start": 238.76, "duration": 5.199}, {"text": "ment pas nous n'avons absolument besoin", "start": 241.0, "duration": 4.68}, {"text": "de personne", "start": 243.959, "duration": 4.721}, {"text": "pour merci beaucoup St\u00e9phanie des piierr", "start": 245.68, "duration": 7.08}, {"text": "pour cette chronique campagne express", "start": 248.68, "duration": 4.08}]}