{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est lors du second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.28, "duration": 3.56}, {"text": "public direction le Br\u00e9sil qui", "start": 2.08, "duration": 4.12}, {"text": "accueillait le le G20 le pr\u00e9sident Loula", "start": 3.84, "duration": 3.919}, {"text": "qui se veut le porte-parole des pays du", "start": 6.2, "duration": 3.84}, {"text": "Sud quelles sont ses priorit\u00e9s le bras", "start": 7.759, "duration": 3.441}, {"text": "de fer avec Emmanuel Macron sur le", "start": 10.04, "duration": 3.84}, {"text": "Mercosur va-t-il empoisonner a-t-il", "start": 11.2, "duration": 4.28}, {"text": "empoisonn\u00e9 ce sommet international avant", "start": 13.88, "duration": 4.159}, {"text": "d'en d\u00e9battre gros plan sur la strat\u00e9gie", "start": 15.48, "duration": 4.559}, {"text": "du chef d'\u00c9tat br\u00e9silien avec Fabien", "start": 18.039, "duration": 5.281}, {"text": "REER pour Loula le G20 est un succ\u00e8s", "start": 20.039, "duration": 5.721}, {"text": "diplomatique \u00e0 Rio il a lanc\u00e9 une", "start": 23.32, "duration": 4.799}, {"text": "alliance globale contre la fin et obtenu", "start": 25.76, "duration": 4.599}, {"text": "des engagements sur la taxation des ult", "start": 28.119, "duration": 5.161}, {"text": "riche le pr\u00e9sident br\u00e9silien se pose en", "start": 30.359, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9fenseur de la coop\u00e9ration et du", "start": 33.28, "duration": 5.4}, {"text": "dialogue face au grands d\u00e9fis", "start": 35.12, "duration": 6.0}, {"text": "internationaux la r\u00e9ponse \u00e0 la crise du", "start": 38.68, "duration": 4.92}, {"text": "multilat\u00e9ralisme est davantage de", "start": 41.12, "duration": 4.439}, {"text": "multilat\u00e9ralisme nous n'avons pas besoin", "start": 43.6, "duration": 3.72}, {"text": "d'attendre une nouvelle guerre mondiale", "start": 45.559, "duration": 3.48}, {"text": "ou un effondrement \u00e9conomique pour", "start": 47.32, "duration": 3.759}, {"text": "promouvoir les transformations dont", "start": 49.039, "duration": 5.32}, {"text": "l'ordre international a", "start": 51.079, "duration": 3.28}, {"text": "besoin car le Br\u00e9sil parle avec tout le", "start": 55.32, "duration": 5.559}, {"text": "monde champion des bris ce club des pays", "start": 58.039, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9mergents qui repr\u00e9sente pr\u00e8s de la", "start": 60.879, "duration": 4.401}, {"text": "moiti\u00e9 de la population mondiale Loula y", "start": 62.719, "duration": 5.121}, {"text": "cottoie l'Iran d\u00e9roule le tapis rouge \u00e0", "start": 65.28, "duration": 4.64}, {"text": "tigjining et refuse de voter des", "start": 67.84, "duration": 4.319}, {"text": "sanctions contre la Russie mais il reste", "start": 69.92, "duration": 4.44}, {"text": "aussi l'interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 des", "start": 72.159, "duration": 4.32}, {"text": "Occidentaux comme quand il accueille", "start": 74.36, "duration": 4.119}, {"text": "Emmanuel Macron pour une visite d'\u00c9tat", "start": 76.479, "duration": 4.121}, {"text": "de 3 jours en mars dernier pour", "start": 78.479, "duration": 4.721}, {"text": "Giancarlo suma qui a travaill\u00e9 au c\u00f4t\u00e9", "start": 80.6, "duration": 4.28}, {"text": "de Loula lors de ses deux premi\u00e8res", "start": 83.2, "duration": 4.36}, {"text": "campagnes pr\u00e9sidentielles le Br\u00e9sil veut", "start": 84.88, "duration": 5.48}, {"text": "faire entendre une voix singuli\u00e8re l\u00e0 et", "start": 87.56, "duration": 5.8}, {"text": "les Br\u00e9sil en fait leur but c'est \u00eatre", "start": 90.36, "duration": 5.68}, {"text": "un peu la chni\u00e8re entre les deux mondes", "start": 93.36, "duration": 4.96}, {"text": "dans cette \u00e9poque des contrapposition", "start": 96.04, "duration": 4.32}, {"text": "presque frontal c'est des uniques pays", "start": 98.32, "duration": 5.24}, {"text": "qui peut un peu parler avec les deux C", "start": 100.36, "duration": 5.56}, {"text": "de monde qui sont de plus en plus loin", "start": 103.56, "duration": 4.839}, {"text": "entre eux mais malgr\u00e9 les accolades les", "start": 105.92, "duration": 4.0}, {"text": "relations avec l'Occident se sont", "start": 108.399, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9es en particulier sur la guerre", "start": 109.92, "duration": 5.519}, {"text": "en Ukraine car Loula refuse de se ranger", "start": 112.32, "duration": 5.6}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 des adversaires de Moscou et", "start": 115.439, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9nonce le double standard des", "start": 117.92, "duration": 4.6}, {"text": "occidentaux jugeit trop complaisant face", "start": 119.96, "duration": 5.479}, {"text": "au bombardement isra\u00e9liens sur Gaza \u00e7a", "start": 122.52, "duration": 5.04}, {"text": "c'est quelque chose dans les S global et", "start": 125.439, "duration": 4.96}, {"text": "est v\u00e9cu tr\u00e8s mal vraiment l'id\u00e9e c'est", "start": 127.56, "duration": 6.92}, {"text": "de l'Occident qui d\u00e9cide qui sont les", "start": 130.399, "duration": 6.321}, {"text": "bons gar\u00e7ons et qui sont les m\u00e9chant par", "start": 134.48, "duration": 3.96}, {"text": "rapport \u00e0 des consid\u00e9rations qui sont", "start": 136.72, "duration": 4.599}, {"text": "pas l\u00e9gales porte-voie du Sud global le", "start": 138.44, "duration": 4.799}, {"text": "Br\u00e9sil conna\u00eet aussi des \u00e9checs sur la", "start": 141.319, "duration": 4.481}, {"text": "sc\u00e8ne international comme le blocage des", "start": 143.239, "duration": 4.921}, {"text": "n\u00e9gociations sur le mercosour cet accord", "start": 145.8, "duration": 4.2}, {"text": "de libre \u00e9change entre l'Am\u00e9rique du Sud", "start": 148.16, "duration": 4.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne que Loula r\u00eave de", "start": 150.0, "duration": 5.08}, {"text": "conclure et justement on va se demander", "start": 152.56, "duration": 4.52}, {"text": "si Emmanuel Macron peut encore torpiller", "start": 155.08, "duration": 4.12}, {"text": "cet accord sur le mercosour ce sera l'un", "start": 157.08, "duration": 3.76}, {"text": "des th\u00e8mes de notre d\u00e9bat avec Armel", "start": 159.2, "duration": 3.72}, {"text": "lenders bonsoir bonsoir bienvenue vous", "start": 160.84, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eates historienne sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil", "start": 162.92, "duration": 3.36}, {"text": "contemporain chercheuse \u00e0 \u00e0 l'Institut", "start": 164.4, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique et professeur \u00e0", "start": 166.28, "duration": 3.959}, {"text": "l'Universit\u00e9 Paris 8 et auteur de ce", "start": 167.92, "duration": 4.28}, {"text": "livre l'histoire du Br\u00e9sil aux \u00e9ditions", "start": 170.239, "duration": 4.36}, {"text": "chandigne Sylvie matelli bonsoir", "start": 172.2, "duration": 3.8}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous aussi \u00e9conomiste", "start": 174.599, "duration": 3.161}, {"text": "directrice de l'Institut Jacques De Lor", "start": 176.0, "duration": 4.2}, {"text": "et vous publiez Liv co\u00e9crit avec slim", "start": 177.76, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9conomie tout simplement chez Erol", "start": 180.2, "duration": 4.88}, {"text": "S\u00e9bastien B bonsoir bienvenue directeur", "start": 182.28, "duration": 4.84}, {"text": "du club de MTA chercheur associ\u00e9 \u00e0 Liris", "start": 185.08, "duration": 3.64}, {"text": "et sp\u00e9cialiste des questions", "start": 187.12, "duration": 3.56}, {"text": "g\u00e9opolitiques et agricoles et alors vous", "start": 188.72, "duration": 3.439}, {"text": "posez la question veut-on nourrir le", "start": 190.68, "duration": 3.8}, {"text": "monde c'est un livre publi\u00e9 aux \u00e9ditions", "start": 192.159, "duration": 4.961}, {"text": "d'uno Mathieu croissand \u00e9itorialiste", "start": 194.48, "duration": 4.2}, {"text": "politique \u00e9videmment toujours \u00e0 mes", "start": 197.12, "duration": 3.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s on commence par un chapitre", "start": 198.68, "duration": 5.119}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 \u00e0 Loula son poids politique", "start": 200.76, "duration": 6.039}, {"text": "son point international Armel lenders", "start": 203.799, "duration": 4.72}, {"text": "comment a-t-il pr\u00e9par\u00e9 g quel quel bilan", "start": 206.799, "duration": 3.241}, {"text": "il peut faire de ce G20 finalement le", "start": 208.519, "duration": 3.481}, {"text": "chef d'\u00c9tat br\u00e9silien est-ce que parce", "start": 210.04, "duration": 3.08}, {"text": "que bon il n est pas ressorti", "start": 212.0, "duration": 2.239}, {"text": "grand-chose est-ce qu'il peut quand m\u00eame", "start": 213.12, "duration": 3.96}, {"text": "s'en f\u00e9liciter ah il peut s'en f\u00e9liciter", "start": 214.239, "duration": 6.121}, {"text": "parce que le le Br\u00e9sil a \u00e9t\u00e9 le centre", "start": 217.08, "duration": 6.12}, {"text": "du monde pendant quelques jours parce", "start": 220.36, "duration": 7.079}, {"text": "que il a il est arriv\u00e9 \u00e0 imposer son sa", "start": 223.2, "duration": 6.959}, {"text": "d\u00e9claration il voulait et \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 227.439, "duration": 4.281}, {"text": "dans les termes qui lui convenaient", "start": 230.159, "duration": 4.681}, {"text": "qu'il a lanc\u00e9 ce projet d'alliance", "start": 231.72, "duration": 4.68}, {"text": "globale contre la fin qui est une", "start": 234.84, "duration": 3.64}, {"text": "obsession de loulain il a quelques id\u00e9es", "start": 236.4, "duration": 5.839}, {"text": "Loula dans la vie euh et et vraiment et", "start": 238.48, "duration": 6.039}, {"text": "et la lutte contre la faim \u00e7a c'est", "start": 242.239, "duration": 4.801}, {"text": "vraiment essentiel pour lui voil\u00e0 donc", "start": 244.519, "duration": 4.841}, {"text": "euh il il peut relativement s'en", "start": 247.04, "duration": 5.32}, {"text": "f\u00e9liciter le reste les limites de de ce", "start": 249.36, "duration": 5.12}, {"text": "sommet bah c'est les limites des", "start": 252.36, "duration": 4.159}, {"text": "rapports g\u00e9opolitiques internationaux", "start": 254.48, "duration": 4.92}, {"text": "actuels c'est-\u00e0-dire que bon ben c'est", "start": 256.519, "duration": 4.801}, {"text": "il faut il fa il fallait des talents", "start": 259.4, "duration": 5.32}, {"text": "d'\u00e9quilibristes que Loula a plut\u00f4t ouais", "start": 261.32, "duration": 4.68}, {"text": "euh et d'ailleurs je vais vous poser une", "start": 264.72, "duration": 3.36}, {"text": "question volontairement na\u00efve si \u00e7a sert", "start": 266.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 quoi G20", "start": 268.08, "duration": 4.32}, {"text": "alors le G20 ser encore \u00e0 quelque chose", "start": 270.4, "duration": 4.68}, {"text": "bah tous ces tous ces forums regardez la", "start": 272.4, "duration": 4.44}, {"text": "photo vous avez quand m\u00eame les grands", "start": 275.08, "duration": 3.36}, {"text": "dirigeants de la plan\u00e8te donc c'est pas", "start": 276.84, "duration": 3.76}, {"text": "totalement inutile le G20 faut bien se", "start": 278.44, "duration": 3.8}, {"text": "rappeler hein \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 au", "start": 280.6, "duration": 3.319}, {"text": "niveau des ministres des Finances apr\u00e8s", "start": 282.24, "duration": 4.6}, {"text": "la crise de 1998 donc la crise des pays", "start": 283.919, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9mergents Tha\u00eflande pays d'Asie et la", "start": 286.84, "duration": 4.44}, {"text": "Russie et puis \u00e7a a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 au", "start": 289.36, "duration": 4.04}, {"text": "moment de la crise de 2008 c'est devenu", "start": 291.28, "duration": 3.759}, {"text": "c'est mont\u00e9 au niveau des chefs d'\u00c9tat", "start": 293.4, "duration": 3.04}, {"text": "et donc c'\u00e9tait une r\u00e9union des chefs", "start": 295.039, "duration": 3.481}, {"text": "d'\u00c9tat et \u00e0 l'\u00e9poque en 2008 d'ailleurs", "start": 296.44, "duration": 4.479}, {"text": "comme en 98 le objectif c'\u00e9tait de se", "start": 298.52, "duration": 4.84}, {"text": "retrouver r\u00e9guli\u00e8rement pour discuter de", "start": 300.919, "duration": 4.28}, {"text": "la situation \u00e9conomique mondiale pour", "start": 303.36, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9viter de nouvelles crises donc en 2008", "start": 305.199, "duration": 4.481}, {"text": "on avait ce projet d'une \u00e9conomie qui", "start": 307.52, "duration": 4.92}, {"text": "allait devenir r\u00e9siliante aux crises qui", "start": 309.68, "duration": 4.76}, {"text": "allait s'orienter progressivement vers", "start": 312.44, "duration": 4.0}, {"text": "le d\u00e9veloppement durable et ce qui", "start": 314.44, "duration": 4.199}, {"text": "permettrait pensit-on d'\u00e9viter la crise", "start": 316.44, "duration": 3.84}, {"text": "alors c'est vrai que il y a eu", "start": 318.639, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de de dossiers qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 320.28, "duration": 5.52}, {"text": "mis sur la table en 2008 2009 2010 \u00e7a", "start": 322.72, "duration": 5.84}, {"text": "s'est un petit peu essouffl\u00e9 \u00e0 partir il", "start": 325.8, "duration": 4.36}, {"text": "y avait y compris un un dossier qui", "start": 328.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ressant c'\u00e9tait la", "start": 330.16, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9gulation des march\u00e9s des mati\u00e8res", "start": 331.72, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8res pour \u00e9viter ces fluctuations", "start": 333.08, "duration": 3.48}, {"text": "et cette sp\u00e9culation sur les march\u00e9s des", "start": 335.08, "duration": 2.72}, {"text": "mati\u00e8res premi\u00e8res donc voil\u00e0 il y avait", "start": 336.56, "duration": 2.44}, {"text": "un certain nombre de dossiers qui \u00e9tai", "start": 337.8, "duration": 3.0}, {"text": "qui \u00e9taient en n\u00e9gociation \u00e7a s'est", "start": 339.0, "duration": 3.479}, {"text": "essouffl\u00e9 et c'est rest\u00e9 finalement un", "start": 340.8, "duration": 3.239}, {"text": "forum o\u00f9 on se retrouve tous moi je", "start": 342.479, "duration": 2.72}, {"text": "trouve c'est pas mal de se parler", "start": 344.039, "duration": 2.561}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement tout \u00e0 fait tout \u00e0 fait ce", "start": 345.199, "duration": 3.361}, {"text": "qu'il a r\u00e9ussi lou l\u00e0 sur ce sur ce", "start": 346.6, "duration": 3.719}, {"text": "sommet l\u00e0 si on devait trouver qu'une", "start": 348.56, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9ussite c'est de r\u00e9unir d'ailleurs Joe", "start": 350.319, "duration": 4.88}, {"text": "Biden tr\u00e8s fatigu\u00e9 tr\u00e8s \u00e2g\u00e9 il s'est", "start": 352.84, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame d\u00e9plac\u00e9 alors c'est vrai que", "start": 355.199, "duration": 3.041}, {"text": "c'est son dernier sommet du G20 donc il", "start": 356.56, "duration": 3.079}, {"text": "pouvait pas en faire autrement mais", "start": 358.24, "duration": 4.239}, {"text": "ining ENF bon globalement il avait quand", "start": 359.639, "duration": 4.761}, {"text": "m\u00eame du monde et il a attir\u00e9 tiens", "start": 362.479, "duration": 3.921}, {"text": "d'ailleurs on va beaucoup parler France", "start": 364.4, "duration": 4.199}, {"text": "Br\u00e9sil Macron lou l\u00e0 mais il fallait", "start": 366.4, "duration": 3.799}, {"text": "aussi regarder du c\u00f4t\u00e9 de la Chine c'est", "start": 368.599, "duration": 3.401}, {"text": "pasti habis \u00e0 l'occasion de ce ce sommet", "start": 370.199, "duration": 3.4}, {"text": "et notamment de des questions agricoles", "start": 372.0, "duration": 3.52}, {"text": "dont on va beaucoup parler dans dans ou", "start": 373.599, "duration": 4.521}, {"text": "qu'on en reparlera mais pour rebondir \u00e0", "start": 375.52, "duration": 4.399}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 dit je crois que d'abord", "start": 378.12, "duration": 3.12}, {"text": "lou \u00e0", "start": 379.919, "duration": 4.881}, {"text": "3 a des constantes en eff le", "start": 381.24, "duration": 6.0}, {"text": "multilat\u00e9ralisme le fait que certains", "start": 384.8, "duration": 5.2}, {"text": "sujets lui tiennent \u00e0 c\u0153ur euh et sur", "start": 387.24, "duration": 4.359}, {"text": "ces questions de lutte contre la", "start": 390.0, "duration": 3.36}, {"text": "pauvret\u00e9 lutte contre la faim", "start": 391.599, "duration": 4.0}, {"text": "coop\u00e9ration sud- sudud financement du", "start": 393.36, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9veloppement humain dans les pays", "start": 395.599, "duration": 4.44}, {"text": "d'Afrique aussi sur lequel il s'est", "start": 398.44, "duration": 3.84}, {"text": "souvent positionn\u00e9 il y a des constantes", "start": 400.039, "duration": 4.0}, {"text": "il y a un contexte international qui est", "start": 402.28, "duration": 3.68}, {"text": "diff\u00e9rent il y a une \u00e9volution de ce", "start": 404.039, "duration": 4.0}, {"text": "qu'est le G20 depuis plus d'une dizaine", "start": 405.96, "duration": 3.04}, {"text": "d'ann\u00e9es il y a un contexte", "start": 408.039, "duration": 2.641}, {"text": "international qui est pas \u00e9vident et", "start": 409.0, "duration": 3.0}, {"text": "c'est vrai qu'aujourd'hui faire du", "start": 410.68, "duration": 3.72}, {"text": "multilat\u00e9ralisme et ce type de r\u00e9union", "start": 412.0, "duration": 3.919}, {"text": "permet quand m\u00eame de faire baisser un", "start": 414.4, "duration": 4.799}, {"text": "peu la temp\u00e9rature permet aussi de faire", "start": 415.919, "duration": 6.081}, {"text": "un dialogue multiparties prenant l\u00e0 o\u00f9", "start": 419.199, "duration": 5.28}, {"text": "on voit depuis notamment le covid depuis", "start": 422.0, "duration": 4.68}, {"text": "4 ans \u00e0 la fois des strat\u00e9gies plus", "start": 424.479, "duration": 4.241}, {"text": "solitaires de pays des replis aussi", "start": 426.68, "duration": 4.12}, {"text": "nationaux qui s'expriment et puis", "start": 428.72, "duration": 4.72}, {"text": "quelque part de plus en plus de rapports", "start": 430.8, "duration": 5.399}, {"text": "bilat\u00e9raux ou du minilat\u00e9ralisme he", "start": 433.44, "duration": 4.879}, {"text": "comme certains l'expriment il faut", "start": 436.199, "duration": 5.081}, {"text": "saluer euh la diplomatie br\u00e9silienne qui", "start": 438.319, "duration": 4.56}, {"text": "a toujours \u00e9t\u00e9 de tr\u00e8s haut niveau \u00e7a", "start": 441.28, "duration": 3.24}, {"text": "c'est une constante aussi dans ce pays", "start": 442.879, "duration": 3.681}, {"text": "il faut pas le sous-estimer et par", "start": 444.52, "duration": 3.959}, {"text": "ailleurs j'insisterai sur un autre point", "start": 446.56, "duration": 4.56}, {"text": "c'est que Lou 3 je dis lou la 3 parce", "start": 448.479, "duration": 6.12}, {"text": "qu'on a on a Trump 2 on a Ursula 2 on a", "start": 451.12, "duration": 5.84}, {"text": "plein de on a plein de cont SAG les", "start": 454.599, "duration": 5.681}, {"text": "sagas le mais lou la 3 il a aussi bien", "start": 456.96, "duration": 4.84}, {"text": "en t\u00eate que dans un an il a un autre", "start": 460.28, "duration": 3.12}, {"text": "grand rendez-vous international avec la", "start": 461.8, "duration": 4.2}, {"text": "COP 30 qui va se tenir \u00e0 BLM qui va se", "start": 463.4, "duration": 4.4}, {"text": "tenir sur le sol br\u00e9silien et o\u00f9", "start": 466.0, "duration": 4.8}, {"text": "peut-\u00eatre il y aura une pression plus", "start": 467.8, "duration": 5.359}, {"text": "grande d'attention sur ce que va faire", "start": 470.8, "duration": 3.56}, {"text": "le Br\u00e9sil parce que le Br\u00e9sil est", "start": 473.159, "duration": 3.401}, {"text": "attendu sur le terrain du climat ou de", "start": 474.36, "duration": 4.16}, {"text": "la biodiversit\u00e9 de la d\u00e9forestation et", "start": 476.56, "duration": 5.359}, {"text": "cet et en fait la r\u00e9ussite de ce G20 est", "start": 478.52, "duration": 5.079}, {"text": "une sorte aussi de rassurance par", "start": 481.919, "duration": 3.28}, {"text": "rapport \u00e0 la pr\u00e9paration de cette COP 30", "start": 483.599, "duration": 4.521}, {"text": "sachant que la COP 29 \u00e0 Bacou \u00e7a va pas", "start": 485.199, "duration": 4.521}, {"text": "\u00eatre la COP la plus tonitruante dans", "start": 488.12, "duration": 2.84}, {"text": "l'histoire des grands rendez-vous", "start": 489.72, "duration": 3.199}, {"text": "climatiques ou ou elle se termine la", "start": 490.96, "duration": 3.679}, {"text": "semaine prochaine parmi les propositions", "start": 492.919, "duration": 3.4}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites par le pr\u00e9sident", "start": 494.639, "duration": 6.201}, {"text": "br\u00e9silien une taxe sur les Ultra riches", "start": 496.319, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9coutons la coop\u00e9ration fiscale", "start": 501.28, "duration": 3.639}, {"text": "internationale est essentielle pour", "start": 503.28, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s les \u00e9tudes", "start": 504.919, "duration": 4.0}, {"text": "command\u00e9es par le G20 finance track sont", "start": 506.879, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lat", "start": 508.919, "duration": 3.12}, {"text": "une taxe de 2% sur le patrimoine des", "start": 510.28, "duration": 3.4}, {"text": "personnes ultra riches pourrait g\u00e9n\u00e9rer", "start": 512.039, "duration": 4.401}, {"text": "environ 250 milliards de dollars par an", "start": 513.68, "duration": 4.239}, {"text": "qui serait investi pour relever les", "start": 516.44, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9fis sociaux et environnementaux de", "start": 517.919, "duration": 4.761}, {"text": "notre \u00e9poque armenders voil\u00e0 c'est le", "start": 519.719, "duration": 5.281}, {"text": "l'ADN de Loula c'est le le pr\u00e9sident des", "start": 522.68, "duration": 4.719}, {"text": "pauvres c'est cet argent pourrait servir", "start": 525.0, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 \u00e0 cette alliance globale contre la fin", "start": 527.399, "duration": 5.041}, {"text": "par exemple oui alors c'est c'est une", "start": 529.839, "duration": 4.081}, {"text": "id\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 beaucoup d\u00e9velopp\u00e9 par", "start": 532.44, "duration": 3.64}, {"text": "son ministre de l'\u00e9conomie qui est", "start": 533.92, "duration": 4.64}, {"text": "Fernando Haddad et si je cite son nom", "start": 536.08, "duration": 4.84}, {"text": "c'est parce que bon c'est un des candid", "start": 538.56, "duration": 5.399}, {"text": "un des successeurs possibles de Loula et", "start": 540.92, "duration": 5.2}, {"text": "c'est quelqu'un de quelqu'un de", "start": 543.959, "duration": 5.761}, {"text": "d'important euh et effectivement on", "start": 546.12, "duration": 6.36}, {"text": "retrouve l\u00e0 l'obsession bon Loula est un", "start": 549.72, "duration": 5.2}, {"text": "est un un grand patriote enfin je pense", "start": 552.48, "duration": 5.0}, {"text": "il a une haute id\u00e9e de de ce que doit", "start": 554.92, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre le Br\u00e9sil et pour lui le Br\u00e9sil ne", "start": 557.48, "duration": 5.12}, {"text": "peut \u00eatre grand que si que s'il diminue", "start": 559.32, "duration": 4.84}, {"text": "n pas seulement enfin ce qu'il avait", "start": 562.6, "duration": 3.6}, {"text": "fait dans son premier c'est Loula 1 et", "start": 564.16, "duration": 5.6}, {"text": "Loula 2 c'\u00e9tait de non pas de r\u00e9duire", "start": 566.2, "duration": 5.04}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s qui \u00e9taient rest\u00e9 \u00e0 peu", "start": 569.76, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e8s constante mais de permettre", "start": 571.24, "duration": 4.719}, {"text": "l'augmentation du pouvoir d'achat des", "start": 573.959, "duration": 4.481}, {"text": "l'am\u00e9lioration vraiment spectaculair des", "start": 575.959, "duration": 5.44}, {"text": "conditions de vie des plus pauvres en", "start": 578.44, "duration": 5.24}, {"text": "gros les plus riches et les plus pauvres", "start": 581.399, "duration": 4.801}, {"text": "c'\u00e9tait avec monde avait vu les", "start": 583.68, "duration": 5.159}, {"text": "revenusug pas trop ce", "start": 586.2, "duration": 5.28}, {"text": "qu'y ce qui a \u00e9t\u00e9 ensuite le probl\u00e8me", "start": 588.839, "duration": 4.361}, {"text": "dans la mont\u00e9e du bolsonarisme ou c'est", "start": 591.48, "duration": 3.0}, {"text": "pour \u00e7a qu'il a perdu ensuite c'est", "start": 593.2, "duration": 3.16}, {"text": "alors c'est pas lui qui a non il na pas", "start": 594.48, "duration": 3.479}, {"text": "perdu il na jamais perdu oui c'est vrai", "start": 596.36, "duration": 4.68}, {"text": "vous avez raison puisque", "start": 597.959, "duration": 5.081}, {"text": "c'est c'\u00e9tait un des un des ingr\u00e9dients", "start": 601.04, "duration": 4.039}, {"text": "de la crise politique qui n'est pas", "start": 603.04, "duration": 4.039}, {"text": "compl\u00e8tement qui n'est pas compl\u00e8tement", "start": 605.079, "duration": 3.801}, {"text": "termin\u00e9e ouis je reste sur cette cette", "start": 607.079, "duration": 4.76}, {"text": "id\u00e9e d'une taxe d'une fiscalit\u00e9", "start": 608.88, "duration": 4.76}, {"text": "internationale taxe de 2 % sur le", "start": 611.839, "duration": 3.481}, {"text": "patrimoine des personnes ultra riches et", "start": 613.64, "duration": 4.639}, {"text": "lu matelli c'est c'est c'est totalement", "start": 615.32, "duration": 5.0}, {"text": "illusoire utopique il y a pas de", "start": 618.279, "duration": 4.56}, {"text": "fiscalit\u00e9 internationale donc alors il y", "start": 620.32, "duration": 5.0}, {"text": "a maintenant cette cet accord qui a \u00e9t\u00e9", "start": 622.839, "duration": 3.721}, {"text": "trouv\u00e9 sur la fiscalit\u00e9 des", "start": 625.32, "duration": 3.28}, {"text": "multinationales \u00e0 15 % sauf qu'il est", "start": 626.56, "duration": 4.2}, {"text": "pas appliqu\u00e9 on sait pas s'il le sera", "start": 628.6, "duration": 4.04}, {"text": "oui il devrait il devrait l'\u00eatre mais 15", "start": 630.76, "duration": 4.0}, {"text": "% c'est pas grand-chose sans doute euh", "start": 632.64, "duration": 3.639}, {"text": "donc on peut on peut r\u00eaver on peut se", "start": 634.76, "duration": 3.44}, {"text": "prendre \u00e0 r\u00eaver ce qui est certain alors", "start": 636.279, "duration": 4.24}, {"text": "c'est vrai que avant le covid en 2019 il", "start": 638.2, "duration": 3.92}, {"text": "y avait des mouvements sociaux un petit", "start": 640.519, "duration": 3.201}, {"text": "peu partout sur la plan\u00e8te et qui \u00e9taiit", "start": 642.12, "duration": 2.68}, {"text": "essentiellement qui s'appuyit", "start": 643.72, "duration": 2.799}, {"text": "essentiellement sur cette classe moyenne", "start": 644.8, "duration": 4.039}, {"text": "interm\u00e9diaire en fait hein qui avait", "start": 646.519, "duration": 4.721}, {"text": "peur de se pap\u00e9riser et qui n'avait plus", "start": 648.839, "duration": 4.44}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 un ascenseur social qui lui", "start": 651.24, "duration": 4.64}, {"text": "aurait permis de de de de de de s'\u00e9lever", "start": 653.279, "duration": 5.201}, {"text": "dans les la la les classes sociales euh", "start": 655.88, "duration": 4.72}, {"text": "la p\u00e9riode du covid a un petit peu liss\u00e9", "start": 658.48, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e7a et on n'est pas revenu parce", "start": 660.6, "duration": 3.479}, {"text": "qu'il y avait ce projet d\u00e9j\u00e0 de taxer", "start": 662.2, "duration": 5.12}, {"text": "les plus riches qui \u00e9tait \u00e9voqu\u00e9 au G20", "start": 664.079, "duration": 4.801}, {"text": "mais pas que dans un certain nombre de", "start": 667.32, "duration": 2.92}, {"text": "conf\u00e9rences ou d'organisations", "start": 668.88, "duration": 3.399}, {"text": "internationales donc pourquoi pas c'est", "start": 670.24, "duration": 3.719}, {"text": "pas taxer les patrimoines des plus", "start": 672.279, "duration": 4.321}, {"text": "riches \u00e0 hauteur de 2 % quand on voit", "start": 673.959, "duration": 4.241}, {"text": "l'augmentation des patrimoines ne", "start": 676.6, "duration": 3.799}, {"text": "serait-ce que la valeur des actions des", "start": 678.2, "duration": 5.199}, {"text": "plus riches partout sur la plan\u00e8te je", "start": 680.399, "duration": 4.521}, {"text": "pense que \u00e7a ferait pas tr\u00e8s mal oui ils", "start": 683.399, "duration": 3.24}, {"text": "ont ils ont la marge ils ont la marge", "start": 684.92, "duration": 3.159}, {"text": "pour le faire tiens je je reviens au", "start": 686.639, "duration": 4.361}, {"text": "bilan de de de Loula S\u00e9bastien bis sur", "start": 688.079, "duration": 4.721}, {"text": "la vous vous l'avez un peu \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 691.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'heure ou alors c'est moi qui employ\u00e9", "start": 692.8, "duration": 2.32}, {"text": "le mot je ne sais plus sur la", "start": 694.36, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9forestation h euh est-ce que il a", "start": 695.12, "duration": 6.279}, {"text": "effectivement frein\u00e9 stopp\u00e9 on en est o\u00f9", "start": 698.04, "duration": 5.479}, {"text": "sur ce th\u00e8mel c'est compliqu\u00e9 d'abord je", "start": 701.399, "duration": 3.921}, {"text": "pense c'est un sujet qu'il faut le", "start": 703.519, "duration": 4.281}, {"text": "laisser au br\u00e9siliens on sait que", "start": 705.32, "duration": 4.44}, {"text": "l'Amazonie a plus de 90 % est sur le", "start": 707.8, "duration": 3.64}, {"text": "territoire br\u00e9silien alors on a toujours", "start": 709.76, "duration": 3.199}, {"text": "l'impression nous avec la Guyane qu'on", "start": 711.44, "duration": 3.519}, {"text": "peut se m\u00ealer de ce sujet de", "start": 712.959, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9forestation je le dis \u00e0 dessin parce", "start": 714.959, "duration": 2.721}, {"text": "qu'en fait c'est souvent un argument", "start": 716.56, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 et dire l'Amazon comp tenu du", "start": 717.68, "duration": 4.0}, {"text": "fait que c'est un poumon pour la plan\u00e8te", "start": 720.079, "duration": 3.56}, {"text": "et qu'en plus elle d\u00e9borde sur d'autres", "start": 721.68, "duration": 3.48}, {"text": "territoires c'est l'affaire de tous bon", "start": 723.639, "duration": 3.241}, {"text": "c'est d'abord l'affaire des Br\u00e9siliens", "start": 725.16, "duration": 4.0}, {"text": "et on sait que c'est un vrai sujet un", "start": 726.88, "duration": 4.519}, {"text": "sujet qui a \u00e9t\u00e9 notamment li\u00e9 au fait", "start": 729.16, "duration": 5.4}, {"text": "que la d\u00e9forestation a \u00e9t\u00e9 m\u00e9caniquement", "start": 731.399, "duration": 6.081}, {"text": "observ\u00e9e avec le d\u00e9veloppement d'une", "start": 734.56, "duration": 4.719}, {"text": "certaine agriculture intensive et", "start": 737.48, "duration": 3.68}, {"text": "notamment la monoculture du soja et du", "start": 739.279, "duration": 4.68}, {"text": "ma\u00efs pour dire autrement parce que la", "start": 741.16, "duration": 5.039}, {"text": "Chine avait beaucoup de besoin et donc", "start": 743.959, "duration": 5.401}, {"text": "la Chine a pas non plus un agenda total", "start": 746.199, "duration": 4.361}, {"text": "neutre dans la dynamique de", "start": 749.36, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9forestation au Br\u00e9sil depuis 20 ans", "start": 750.56, "duration": 3.959}, {"text": "apr\u00e8s a sa qu'il a on sait qu'il y a pas", "start": 752.519, "duration": 3.401}, {"text": "que le Br\u00e9sil qui est concern\u00e9 par la", "start": 754.519, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9forestation de de l'Amazonie donc", "start": 755.92, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres pays sud-am\u00e9ricains doivent", "start": 757.639, "duration": 4.521}, {"text": "aussi faire des progr\u00e8s est-ce que Loula", "start": 759.44, "duration": 4.759}, {"text": "fait mieux que bolsonaro les les", "start": 762.16, "duration": 4.0}, {"text": "chiffres sont tr\u00e8s controvers\u00e9 autour de", "start": 764.199, "duration": 4.041}, {"text": "l'observation satellitaire tous les ans", "start": 766.16, "duration": 3.52}, {"text": "on sait que parfois il y a eu aussi des", "start": 768.24, "duration": 2.959}, {"text": "incendies de for\u00eat dont on savait pas", "start": 769.68, "duration": 3.08}, {"text": "tr\u00e8s bien si c'\u00e9tait \u00e0 qui les avait", "start": 771.199, "duration": 3.161}, {"text": "provoqu\u00e9 de la s\u00e9cheresse des", "start": 772.76, "duration": 3.519}, {"text": "temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es du de la", "start": 774.36, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9forestation orchestr\u00e9e bon tout \u00e7a est", "start": 776.279, "duration": 3.401}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 ce qui certain c'est que", "start": 778.279, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e7a risque d'\u00eatre un sujet cl\u00e9 autour de", "start": 779.68, "duration": 3.36}, {"text": "la COP 30 c'est pour \u00e7a que je crois", "start": 781.68, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il faut pas sous-estimer et ce que je", "start": 783.04, "duration": 4.359}, {"text": "voudrais rappeler sur le le le sujet de", "start": 785.36, "duration": 3.32}, {"text": "la d\u00e9forestation c'est qu'il y a m\u00eame", "start": 787.399, "duration": 2.961}, {"text": "des d\u00e9bats entre sp\u00e9cialistes", "start": 788.68, "duration": 3.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il y a des il y a des", "start": 790.36, "duration": 3.4}, {"text": "gens qui consid\u00e8rent au Br\u00e9sil que le", "start": 791.72, "duration": 4.28}, {"text": "ser\u00e9rado avec des arbres qui sont pas", "start": 793.76, "duration": 4.6}, {"text": "tr\u00e8s haut c'est pas vraiment de la for\u00eat", "start": 796.0, "duration": 4.6}, {"text": "et donc le ser\u00e9rado qui a \u00e9t\u00e9 un peu", "start": 798.36, "duration": 4.159}, {"text": "cultiv\u00e9 de plus en plus ces derni\u00e8res", "start": 800.6, "duration": 3.2}, {"text": "ann\u00e9es est-ce que c'est de la", "start": 802.519, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9forestation ou pas moi je suis pas", "start": 803.8, "duration": 3.839}, {"text": "sp\u00e9cialiste du sujet for\u00eat mais c'est un", "start": 805.76, "duration": 3.56}, {"text": "sujet qui en revanche dit", "start": 807.639, "duration": 3.801}, {"text": "diplomatiquement dans les mois \u00e0 venir", "start": 809.32, "duration": 4.56}, {"text": "pour Lou la 3 \u00e7a risque d'\u00eatre un sujet", "start": 811.44, "duration": 4.639}, {"text": "cl\u00e9 de son son mandat sur lequel je", "start": 813.88, "duration": 3.519}, {"text": "pense qu'il a parfaitement conscience", "start": 816.079, "duration": 2.921}, {"text": "qu'il est attendu \u00e7a va peser de plus en", "start": 817.399, "duration": 3.68}, {"text": "plus lourd on va parler du du mercosour", "start": 819.0, "duration": 3.56}, {"text": "dans dans un instant mais il y a un", "start": 821.079, "duration": 3.641}, {"text": "dernier th\u00e8me que je voudrais \u00e9voquer", "start": 822.56, "duration": 5.8}, {"text": "parce que lors de ce G20 on a parl\u00e9 de", "start": 824.72, "duration": 5.0}, {"text": "la guerre en Ukraine ou peut-\u00eatre pas", "start": 828.36, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup d'ailleurs \u00e9coutez la col\u00e8re", "start": 829.72, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9sabus\u00e9e de volodimir Zelenski", "start": 831.24, "duration": 5.24}, {"text": "ilattendait pas grand-chose de ce", "start": 833.16, "duration": 6.239}, {"text": "sommet aujourd'hui les pays du G20 au", "start": 836.48, "duration": 5.44}, {"text": "Br\u00e9sil ont-ils dit quelque chose rien", "start": 839.399, "duration": 5.0}, {"text": "rien de fort telle est la r\u00e9ponse alors", "start": 841.92, "duration": 4.32}, {"text": "quelle strat\u00e9gie peut-on adopter si m\u00eame", "start": 844.399, "duration": 3.841}, {"text": "les pays du G20 n'ont pas de strat\u00e9gie", "start": 846.24, "duration": 4.88}, {"text": "forte notre strat\u00e9gie est donc d'\u00eatre", "start": 848.24, "duration": 5.8}, {"text": "fort Armen lenders on rappelle que le", "start": 851.12, "duration": 4.6}, {"text": "Br\u00e9sil fait partie des Brix Br\u00e9sil", "start": 854.04, "duration": 3.84}, {"text": "Russie Inde Chine Afrique du Sud", "start": 855.72, "duration": 3.88}, {"text": "d'autres pays qui se", "start": 857.88, "duration": 4.68}, {"text": "sont agglom\u00e9r\u00e9s on va dire \u00e0 ce \u00e0 ce", "start": 859.6, "duration": 4.76}, {"text": "qu'on appelle un peu facilement le le", "start": 862.56, "duration": 3.279}, {"text": "sud global c'est beaucoup plus compliqu\u00e9", "start": 864.36, "duration": 3.24}, {"text": "que \u00e7a mais est-ce qu'il joue un r\u00f4le", "start": 865.839, "duration": 3.68}, {"text": "parce que dans les dans les bris a la", "start": 867.6, "duration": 3.0}, {"text": "Russie est-ce qu'il joue un r\u00f4le", "start": 869.519, "duration": 3.281}, {"text": "d'interm\u00e9diaire comment il est consid\u00e9r\u00e9", "start": 870.6, "duration": 4.72}, {"text": "par Poutine finalement Loula alors \u00e7a", "start": 872.8, "duration": 4.56}, {"text": "c'est c'est assez difficile \u00e0 voir c'est", "start": 875.32, "duration": 4.879}, {"text": "vrai que le probl\u00e8me de de Loula 3 c'est", "start": 877.36, "duration": 6.839}, {"text": "qu'ils sont revenus 20 ans apr\u00e8s euh", "start": 880.199, "duration": 5.401}, {"text": "avec une situation internationale", "start": 884.199, "duration": 4.041}, {"text": "totalement diff\u00e9rente donc bah Lavrov", "start": 885.6, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9tait bien connu de de c'ests mouring", "start": 888.24, "duration": 4.88}, {"text": "qui est le qui est le conseiller sp\u00e9cial", "start": 890.759, "duration": 4.721}, {"text": "le ministreair \u00e9trangr rusair russes", "start": 893.12, "duration": 3.519}, {"text": "donc c'est des gens qui qui se", "start": 895.48, "duration": 2.76}, {"text": "connaissaient sauf qu'entretemps bah", "start": 896.639, "duration": 3.241}, {"text": "Poutine est devenu infr\u00e9quentable quand", "start": 898.24, "duration": 5.279}, {"text": "m\u00eame euh et que le bah le le B le Br\u00e9sil", "start": 899.88, "duration": 5.519}, {"text": "est pour le le", "start": 903.519, "duration": 4.361}, {"text": "multilat\u00e9ralisme le LOU l\u00e0", "start": 905.399, "duration": 5.12}, {"text": "personnellement et a quand m\u00eame une", "start": 907.88, "duration": 6.72}, {"text": "ranqueur de enfin de de des relations", "start": 910.519, "duration": 5.801}, {"text": "avec les \u00c9tats-Unis il y a quelques", "start": 914.6, "duration": 3.76}, {"text": "ann\u00e9es sous l'administration enfin la", "start": 916.32, "duration": 3.4}, {"text": "NSA a", "start": 918.36, "duration": 5.719}, {"text": "vraiment espionn\u00e9 le Br\u00e9sil enfin bon", "start": 919.72, "duration": 6.96}, {"text": "c'est des c'est il y a eu une une", "start": 924.079, "duration": 6.041}, {"text": "analyse aussi biais\u00e9e \u00e0 mon ave mais qui", "start": 926.68, "duration": 5.92}, {"text": "qui qui est assez \u00e9pidermique de ce qui", "start": 930.12, "duration": 5.079}, {"text": "s'est pass\u00e9 en Ukraine \u00e0 Maidan et de", "start": 932.6, "duration": 5.359}, {"text": "voir enfin il y a eu un parall\u00e9lisme", "start": 935.199, "duration": 5.88}, {"text": "entre les d\u00e9boirs de d'ilmousev pour pas", "start": 937.959, "duration": 5.36}, {"text": "dire pire enfin bon ce qui a \u00e9t\u00e9 un coup", "start": 941.079, "duration": 6.601}, {"text": "d'\u00e9tat propre mais enfin r\u00e9el et de de", "start": 943.319, "duration": 5.96}, {"text": "faire un parall\u00e9lisme entre ce qui \u00e9tait", "start": 947.68, "duration": 3.68}, {"text": "arriv\u00e9 en Ukraine et mais mais je repose", "start": 949.279, "duration": 3.12}, {"text": "la question est-ce qu'\u00e0 un moment il", "start": 951.36, "duration": 2.839}, {"text": "s'est dit j'ai peut-\u00eatre un r\u00f4le \u00e0 jouer", "start": 952.399, "duration": 4.68}, {"text": "dans ce conflit oui alors il y a des", "start": 954.199, "duration": 6.401}, {"text": "int\u00e9r\u00eats aussic", "start": 957.079, "duration": 3.521}, {"text": "Russie notamment pestid c'est c'est", "start": 960.839, "duration": 4.721}, {"text": "plut\u00f4t des", "start": 964.56, "duration": 3.719}, {"text": "int\u00e9r\u00eats le probl\u00e8me je pense pas qu'il", "start": 965.56, "duration": 4.92}, {"text": "se dise je pense pas qu'il il a beaucoup", "start": 968.279, "duration": 4.8}, {"text": "de d'illusion sur sur le r\u00f4le qu'il peut", "start": 970.48, "duration": 4.56}, {"text": "jouer c'est quelque chose qui l'ennuie", "start": 973.079, "duration": 4.601}, {"text": "enfin je pense qui emb\u00eate le Br\u00e9sil", "start": 975.04, "duration": 7.4}, {"text": "profond\u00e9ment cette guerre euh et qui", "start": 977.68, "duration": 7.04}, {"text": "aussi pour des raisons int\u00e9rieures la", "start": 982.44, "duration": 3.92}, {"text": "gauche", "start": 984.72, "duration": 3.479}, {"text": "latino-am\u00e9ricaine il y a encore des gens", "start": 986.36, "duration": 5.2}, {"text": "qui s'imaginent qui voit la Russie comme", "start": 988.199, "duration": 5.361}, {"text": "comme une esp\u00e8ce d'alli\u00e9", "start": 991.56, "duration": 4.16}, {"text": "anti-imp\u00e9rialiste et l'imp\u00e9rialisme est", "start": 993.56, "duration": 4.719}, {"text": "enfin l'anti-am\u00e9ricanisme brouille les", "start": 995.72, "duration": 4.16}, {"text": "repr\u00e9sentations et prend le dessus sur", "start": 998.279, "duration": 3.281}, {"text": "le reste le dessus mais je pense que", "start": 999.88, "duration": 4.399}, {"text": "quand m\u00eame bon qui les choses sont quand", "start": 1001.56, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00eame en train doucement d\u00e9voluer au", "start": 1004.279, "duration": 4.841}, {"text": "Br\u00e9sil m\u00eame question si matellie oui", "start": 1006.68, "duration": 4.719}, {"text": "juste peut-\u00eatre pour compl\u00e9ter la", "start": 1009.12, "duration": 4.32}, {"text": "position de Loula faut se rappeler qu'\u00e0", "start": 1011.399, "duration": 4.761}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 2022 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le premier chef", "start": 1013.44, "duration": 5.44}, {"text": "d'\u00c9tat me semble-t-il \u00e0 avoir propos\u00e9 un", "start": 1016.16, "duration": 4.359}, {"text": "accord de paix en fait ou la n\u00e9gociation", "start": 1018.88, "duration": 3.879}, {"text": "d'un accord de paix et il pensait que sa", "start": 1020.519, "duration": 5.121}, {"text": "position d'interm\u00e9diaire entre l'Ouest", "start": 1022.759, "duration": 5.28}, {"text": "et l'Est entre le Nord et le Sud pouvait", "start": 1025.64, "duration": 4.799}, {"text": "aider et pouvait accepter en r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 1028.039, "duration": 4.601}, {"text": "avait largement sous-estim\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1030.439, "duration": 5.161}, {"text": "probablement le le manque de volont\u00e9 de", "start": 1032.64, "duration": 5.799}, {"text": "de Poutine de cesser cette guerre et", "start": 1035.6, "duration": 4.719}, {"text": "surtout le manque de volont\u00e9 de Poutine", "start": 1038.439, "duration": 4.0}, {"text": "de n\u00e9gocier avec le avec Loula et le", "start": 1040.319, "duration": 4.76}, {"text": "Br\u00e9sil Poutine ne n\u00e9gociera que sous la", "start": 1042.439, "duration": 4.281}, {"text": "pression des Chinois et probablement", "start": 1045.079, "duration": 4.001}, {"text": "avec les Am\u00e9ricains en r\u00e9alit\u00e9 ah \u00e7a", "start": 1046.72, "duration": 3.76}, {"text": "veut dire que pour lui le Br\u00e9sil est pas", "start": 1049.08, "duration": 2.959}, {"text": "enfin c'est c'est pas de son rang pardon", "start": 1050.48, "duration": 3.0}, {"text": "de dire \u00e7a mais c'est ce que je", "start": 1052.039, "duration": 2.721}, {"text": "j'entends un peu dans ce que vous dites", "start": 1053.48, "duration": 2.84}, {"text": "quoi Poutine veut pas n\u00e9gocier enfin", "start": 1054.76, "duration": 3.88}, {"text": "consid\u00e8re que le Br\u00e9sil est pas ououla", "start": 1056.32, "duration": 3.52}, {"text": "ne sont pas des interlocuteurs", "start": 1058.64, "duration": 3.279}, {"text": "suffisamment importants pour entamer une", "start": 1059.84, "duration": 4.4}, {"text": "discussion Poutine il me semble a encore", "start": 1061.919, "duration": 4.76}, {"text": "un logiciel tr\u00e8s 20e si\u00e8cle et guerre", "start": 1064.24, "duration": 6.439}, {"text": "froide et l'\u00e9conomiste que je suis est", "start": 1066.679, "duration": 9.24}, {"text": "convaincu que il il il il investit sur", "start": 1070.679, "duration": 8.161}, {"text": "sa politique \u00e9trang\u00e8re et sur ses Inter", "start": 1075.919, "duration": 4.321}, {"text": "intervention \u00e0 l'\u00e9tranger ces", "start": 1078.84, "duration": 3.6}, {"text": "intervention violente \u00e0 l'\u00e9tranger parce", "start": 1080.24, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il parce qu'il a loup\u00e9 finalement la", "start": 1082.44, "duration": 4.8}, {"text": "fin de la guerre froide les ann\u00e9es 90 le", "start": 1084.96, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 la diversification", "start": 1087.24, "duration": 3.559}, {"text": "de son \u00e9conomie et donc face pour", "start": 1088.96, "duration": 5.199}, {"text": "stopper le d\u00e9clin et son incapacit\u00e9 \u00e0", "start": 1090.799, "duration": 5.681}, {"text": "v\u00e9ritablement diversifier son \u00e9conomie", "start": 1094.159, "duration": 4.76}, {"text": "face \u00e0 un voisin chinois qui lui \u00e0", "start": 1096.48, "duration": 6.319}, {"text": "l'inverse a r\u00e9ussi ce ce passage de la", "start": 1098.919, "duration": 6.24}, {"text": "mondialisation des ann\u00e9es 90 et cetera", "start": 1102.799, "duration": 3.921}, {"text": "et bien finalement il essae de se battre", "start": 1105.159, "duration": 2.921}, {"text": "avec les armes dont il dispose et ce", "start": 1106.72, "duration": 3.12}, {"text": "sont des vrais armes pour le coup et et", "start": 1108.08, "duration": 3.839}, {"text": "finalement volodimir Zelenski il a", "start": 1109.84, "duration": 4.28}, {"text": "raison quand il quand il dit quand il", "start": 1111.919, "duration": 3.961}, {"text": "dit ont il dit quelque chose rien de", "start": 1114.12, "duration": 3.36}, {"text": "fort sur la qui est certain c'est que", "start": 1115.88, "duration": 3.279}, {"text": "zelanski a eu cette d\u00e9claration parce", "start": 1117.48, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on est en 2024 et pas en 2022 ou 2023", "start": 1119.159, "duration": 5.4}, {"text": "et qu'on voit aussi que l'agenda bouge", "start": 1121.76, "duration": 4.96}, {"text": "un peu pour G20 tout le monde se pr\u00e9pare", "start": 1124.559, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 l'arriv\u00e9e de Donald Trump ai moi moi", "start": 1126.72, "duration": 5.68}, {"text": "je voudrais trois trois choses", "start": 1129.72, "duration": 6.24}, {"text": "d'abord le G20 a depuis 3 ans toujours", "start": 1132.4, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 extr\u00eamement prudent dans l'emploi", "start": 1135.96, "duration": 4.28}, {"text": "des dans les d\u00e9clarations autour du", "start": 1138.08, "duration": 4.04}, {"text": "conflit", "start": 1140.24, "duration": 4.12}, {"text": "russo-ukrainien donc ce qui manque dans", "start": 1142.12, "duration": 4.4}, {"text": "la d\u00e9claration de cette semaine c'est le", "start": 1144.36, "duration": 5.52}, {"text": "terme d'agression russe en Ukraine que", "start": 1146.52, "duration": 5.84}, {"text": "certains pays notamment europ\u00e9ens", "start": 1149.88, "duration": 4.64}, {"text": "voulaient \u00e0 nouveau voir et qui n'a pas", "start": 1152.36, "duration": 4.16}, {"text": "eu lieu comme les d\u00e9clarations des G20", "start": 1154.52, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents deuxi\u00e8me chose Loula a aussi", "start": 1156.52, "duration": 5.279}, {"text": "en t\u00eate des agendats", "start": 1159.919, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9conomiques la Russie vend \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1161.799, "duration": 5.76}, {"text": "d'engrais \u00e0 l'agriculture br\u00e9silienne il", "start": 1164.28, "duration": 5.44}, {"text": "y a d'autres relations \u00e9c \u00e9conomique", "start": 1167.559, "duration": 3.641}, {"text": "bilat\u00e9rale qui compte mais il faut pas", "start": 1169.72, "duration": 3.64}, {"text": "sous-estimer \u00e7a et puis troisi\u00e8me point", "start": 1171.2, "duration": 5.08}, {"text": "je pense qu'en fait historiquement Loula", "start": 1173.36, "duration": 5.12}, {"text": "c'est pas un V c'est pas un V en guerre", "start": 1176.28, "duration": 4.16}, {"text": "son combat \u00e0 lui c'est le d\u00e9veloppement", "start": 1178.48, "duration": 4.16}, {"text": "humain la s\u00e9curit\u00e9 humaine la lutte", "start": 1180.44, "duration": 4.76}, {"text": "contre la fin la pauvret\u00e9 on l'a dit et", "start": 1182.64, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e8s ses deux premiers mandats il \u00e9tait", "start": 1185.2, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s obs\u00e9d\u00e9 par le conflit au proche-", "start": 1187.28, "duration": 3.04}, {"text": "Orient par exemple il a toujours d\u00e9fendu", "start": 1188.84, "duration": 3.839}, {"text": "la cause palestinienne a voulu s'ing\u00e9rer", "start": 1190.32, "duration": 4.32}, {"text": "dans dans les n\u00e9gociations autour du", "start": 1192.679, "duration": 4.681}, {"text": "Proche Orient l\u00e0 o\u00f9 sur le dossier", "start": 1194.64, "duration": 4.8}, {"text": "ukrainien depuis 3 ans le Br\u00e9sil est", "start": 1197.36, "duration": 3.6}, {"text": "plut\u00f4t dans une neutralit\u00e9 \u00e0 l'image de", "start": 1199.44, "duration": 2.92}, {"text": "beaucoup de pays dans le monde allez on", "start": 1200.96, "duration": 3.199}, {"text": "on on ouvre le dossier Mercosur en", "start": 1202.36, "duration": 3.96}, {"text": "commen\u00e7ant par se poser la question du", "start": 1204.159, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron dans", "start": 1206.32, "duration": 4.4}, {"text": "dans tout \u00e7a il a Mathieu profit\u00e9 du du", "start": 1208.0, "duration": 4.96}, {"text": "G20 pour entamer une tourn\u00e9e", "start": 1210.72, "duration": 4.28}, {"text": "diplomatique en Am\u00e9rique latine a-t-elle", "start": 1212.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 quel point a-t-elle perdu son", "start": 1215.0, "duration": 4.159}, {"text": "influence internationale et bah il il a", "start": 1216.88, "duration": 3.44}, {"text": "forc\u00e9ment perdu son influence", "start": 1219.159, "duration": 2.481}, {"text": "internationale pour plusieurs raisons", "start": 1220.32, "duration": 3.4}, {"text": "d'abord parce que le pouvoir sause et", "start": 1221.64, "duration": 4.039}, {"text": "que celui d'Emmanuel Macron apr\u00e8s cette", "start": 1223.72, "duration": 3.839}, {"text": "ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e a fondu comme", "start": 1225.679, "duration": 3.641}, {"text": "neige au soleil", "start": 1227.559, "duration": 3.6}, {"text": "personne \u00e0 l'\u00e9tranger comme en France", "start": 1229.32, "duration": 3.76}, {"text": "n'a compris les raisons qui l'ont pouss\u00e9", "start": 1231.159, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale mais", "start": 1233.08, "duration": 2.92}, {"text": "tout le monde a bien compris en revanche", "start": 1234.559, "duration": 3.441}, {"text": "que c'\u00e9tait une forme d'arquir politique", "start": 1236.0, "duration": 4.2}, {"text": "et qu'il \u00e9tait plus vraiment ma\u00eetre chez", "start": 1238.0, "duration": 4.36}, {"text": "lui dans son pays alors \u00e7a vaut pour", "start": 1240.2, "duration": 3.719}, {"text": "tous les dirigeants un chef d'\u00c9tat", "start": 1242.36, "duration": 3.64}, {"text": "affaibli \u00e0 l'int\u00e9rieur a toujours plus", "start": 1243.919, "duration": 4.24}, {"text": "de mal \u00e0 se faire entendre \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 1246.0, "duration": 4.08}, {"text": "il est forc\u00e9ment il a forc\u00e9ment mon", "start": 1248.159, "duration": 3.52}, {"text": "influence aussi parce que ces homologues", "start": 1250.08, "duration": 2.88}, {"text": "ont appris \u00e0 le conna\u00eetre d'une certaine", "start": 1251.679, "duration": 3.401}, {"text": "mani\u00e8re on est loin vous souvenez de la", "start": 1252.96, "duration": 4.28}, {"text": "curiosit\u00e9 qui s'\u00e9tait empar\u00e9e des", "start": 1255.08, "duration": 3.04}, {"text": "chancelleries et de la presse", "start": 1257.24, "duration": 2.24}, {"text": "internationale au moment du G20 de", "start": 1258.12, "duration": 4.4}, {"text": "Hambourg en 2017 on \u00e9tait 2 mois apr\u00e8s", "start": 1259.48, "duration": 5.52}, {"text": "la premi\u00e8re \u00e9lection d'Emmanuel Macron", "start": 1262.52, "duration": 4.2}, {"text": "la France \u00e7a reste une puissance moyenne", "start": 1265.0, "duration": 4.32}, {"text": "et si Emmanuel Macron a su depuis 7 ans", "start": 1266.72, "duration": 3.76}, {"text": "par quelques coups d'\u00e9clat faire", "start": 1269.32, "duration": 3.44}, {"text": "entendre sa voix sur certains dossiers", "start": 1270.48, "duration": 3.439}, {"text": "sur la sc\u00e8ne internationale ou", "start": 1272.76, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9enne il n'a pas non plus su se", "start": 1273.919, "duration": 4.041}, {"text": "rendre incontournable ni inverser la", "start": 1275.6, "duration": 4.4}, {"text": "perte d'influence mondiale qui \u00e9tait", "start": 1277.96, "duration": 3.719}, {"text": "fran\u00e7aise pardon \u00e0 l'\u00e9chelle du monde", "start": 1280.0, "duration": 3.52}, {"text": "qui qui \u00e9tait entam\u00e9 avant son son", "start": 1281.679, "duration": 3.961}, {"text": "premier quinquen et je pense notamment", "start": 1283.52, "duration": 3.68}, {"text": "en Afrique ou au ProcheOrient ben au", "start": 1285.64, "duration": 3.56}, {"text": "contraire \u00e7a continu\u00e9 de de et puis", "start": 1287.2, "duration": 3.4}, {"text": "derni\u00e8re raison enfin parce que le", "start": 1289.2, "duration": 2.76}, {"text": "contexte g\u00e9opolitique on en a un peu", "start": 1290.6, "duration": 3.16}, {"text": "parl\u00e9 a chang\u00e9 et que le monde est", "start": 1291.96, "duration": 3.36}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 de plus en plus de leaders", "start": 1293.76, "duration": 3.279}, {"text": "qu'on pourrait qualifier d'impr\u00e9visible", "start": 1295.32, "duration": 3.479}, {"text": "que ce soit Vladimir Poutine en Russie", "start": 1297.039, "duration": 4.801}, {"text": "Donald Trump aux \u00c9tats-Unis ravier mi en", "start": 1298.799, "duration": 5.081}, {"text": "Argentine et j'en passe et les meilleurs", "start": 1301.84, "duration": 3.839}, {"text": "et que c'est leaders impr\u00e9visibles ils", "start": 1303.88, "duration": 3.6}, {"text": "sont guerre sensibles \u00e0 l'influence en", "start": 1305.679, "duration": 3.521}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral donc pas \u00e0 celle d'Emmanuel", "start": 1307.48, "duration": 3.24}, {"text": "Macron en particulier non plus et alors", "start": 1309.2, "duration": 4.479}, {"text": "quel bilan peut-on tirer du G20", "start": 1310.72, "duration": 4.439}, {"text": "d'Emmanuel Macron alors un de ses enjeux", "start": 1313.679, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 lui il s'est jou\u00e9 en fait avant le G20", "start": 1315.159, "duration": 3.721}, {"text": "c'\u00e9tait en Argentine et c'\u00e9tait la", "start": 1316.919, "duration": 3.281}, {"text": "veille du sommet c'\u00e9tait d'\u00e9viter que", "start": 1318.88, "duration": 4.039}, {"text": "l'Argentine de May ne sorte des accords", "start": 1320.2, "duration": 4.839}, {"text": "de Paris pour le climat au risque", "start": 1322.919, "duration": 3.481}, {"text": "d'entra\u00eener dans son sillage c'est la", "start": 1325.039, "duration": 3.401}, {"text": "grande crainte d'autres d'autres \u00c9tats", "start": 1326.4, "duration": 4.08}, {"text": "notamment de de la r\u00e9gion mais aussi \u00e0", "start": 1328.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9chelle plus globale alors Emmanuel", "start": 1330.48, "duration": 3.24}, {"text": "Macron a mis les formes il l'a pris", "start": 1332.24, "duration": 2.6}, {"text": "beaucoup dans ses bras l\u00e0 on le voit", "start": 1333.72, "duration": 2.28}, {"text": "avec Loula mais il l'a pris beaucoup", "start": 1334.84, "duration": 3.52}, {"text": "ravier mil des grosses accolades il a", "start": 1336.0, "duration": 4.919}, {"text": "surjou\u00e9 un peu la proximit\u00e9 pour autant", "start": 1338.36, "duration": 4.84}, {"text": "il n'a pas cach\u00e9 ses d\u00e9saccords avec", "start": 1340.919, "duration": 4.721}, {"text": "avec le pr\u00e9sident argentin le pr\u00e9sident", "start": 1343.2, "duration": 4.56}, {"text": "argentin qui n'a pas quitt\u00e9 les accords", "start": 1345.64, "duration": 4.2}, {"text": "de Paris en envie de dire pour l'instant", "start": 1347.76, "duration": 3.56}, {"text": "donc de ce point de vue l\u00e0\u00e0 on peut se", "start": 1349.84, "duration": 4.079}, {"text": "dire voil\u00e0 et c\u00f4t\u00e9 G2 ben c\u00f4t\u00e9 G2", "start": 1351.32, "duration": 4.359}, {"text": "Emmanuel Macron il a fait lui-m\u00eame le", "start": 1353.919, "duration": 5.161}, {"text": "bilan il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u du communiqu\u00e9 final", "start": 1355.679, "duration": 5.641}, {"text": "on en parlait communiqu\u00e9 final pourtant", "start": 1359.08, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 par son ami Loula auquel il avait", "start": 1361.32, "duration": 5.08}, {"text": "rendu pourtant une visite d'\u00c9tat au", "start": 1363.48, "duration": 5.799}, {"text": "printemps dernier parce que le texte on", "start": 1366.4, "duration": 4.92}, {"text": "l'a dit ne condamne pas l'agression", "start": 1369.279, "duration": 3.961}, {"text": "russe dans le dossier ukrainien mais ce", "start": 1371.32, "duration": 3.52}, {"text": "contente faut le dire aussi de formules", "start": 1373.24, "duration": 4.2}, {"text": "absolument toute fait sur la paix et le", "start": 1374.84, "duration": 4.839}, {"text": "bon voisinage entre nations donc qu m\u00eame", "start": 1377.44, "duration": 4.08}, {"text": "pas tr\u00e8s politique Emmanuel Macron qui", "start": 1379.679, "duration": 3.281}, {"text": "qui souhaitait un texte plus explicite", "start": 1381.52, "duration": 4.08}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 suivi sur ce coup et le", "start": 1382.96, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sident du coup a pris les devant en", "start": 1385.6, "duration": 3.64}, {"text": "ne cachant pas son scepticisme \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 1387.559, "duration": 3.48}, {"text": "de ou les guillemets communiquer qu'on", "start": 1389.24, "duration": 4.16}, {"text": "ne lit plus le risque est grand a dit", "start": 1391.039, "duration": 3.841}, {"text": "Emmanuel Macron d'avoir la grande la", "start": 1393.4, "duration": 3.159}, {"text": "m\u00eame r\u00e9union dans un an avec les m\u00eames", "start": 1394.88, "duration": 3.36}, {"text": "et de dire on va le faire et d'\u00eatre les", "start": 1396.559, "duration": 3.961}, {"text": "sp\u00e9cialistes du on va le faire \u00e7a", "start": 1398.24, "duration": 3.84}, {"text": "ressemble \u00e0 un \u00e9lan de lucidit\u00e9 \u00e7a peut", "start": 1400.52, "duration": 3.72}, {"text": "ressembler aussi la r\u00e9signation ouais", "start": 1402.08, "duration": 3.88}, {"text": "merci Mathieu finalement Armel lenders", "start": 1404.24, "duration": 4.64}, {"text": "on a tr\u00e8s peu parl\u00e9 du mercosour pendant", "start": 1405.96, "duration": 4.76}, {"text": "pendant ce G20 parce que quand quand on", "start": 1408.88, "duration": 4.08}, {"text": "voit \u00e7a de notre c\u00f4t\u00e9 de notre prisme", "start": 1410.72, "duration": 5.04}, {"text": "fran\u00e7ais avec les manifestations", "start": 1412.96, "duration": 5.199}, {"text": "d'agriculteurs dans dans pas mal de de", "start": 1415.76, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9partements c'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait", "start": 1418.159, "duration": 4.841}, {"text": "l'objet ouioui je sais donc je veux", "start": 1419.679, "duration": 5.041}, {"text": "juste ajouter que il y a au moins un", "start": 1423.0, "duration": 4.4}, {"text": "point commun c'est que Miley est aussi", "start": 1424.72, "duration": 4.12}, {"text": "un sacr\u00e9 caillou dans le dans la", "start": 1427.4, "duration": 4.04}, {"text": "chaussure de Loula en ce moment et que", "start": 1428.84, "duration": 5.319}, {"text": "l\u00e0 ils ont plus peut-\u00eatre se et que", "start": 1431.44, "duration": 5.44}, {"text": "c'\u00e9tait une des grandes craintes de de", "start": 1434.159, "duration": 5.161}, {"text": "Loula que l'argenenttin", "start": 1436.88, "duration": 4.64}, {"text": "ne signe pas la d\u00e9claration elle s'est", "start": 1439.32, "duration": 3.719}, {"text": "vaguement abstenu enfin \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1441.52, "duration": 3.08}, {"text": "moindre mal mais c'est un un grand", "start": 1443.039, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8me donc le Mercosur non on a \u00e9t\u00e9", "start": 1444.6, "duration": 5.84}, {"text": "franchement pas au centre l\u00e0 de du des", "start": 1446.919, "duration": 5.481}, {"text": "accords enfin de la R\u00e9union mais mais", "start": 1450.44, "duration": 3.44}, {"text": "donc c'est pas une surprise \u00e7a S\u00e9bastien", "start": 1452.4, "duration": 3.92}, {"text": "bis parce que encore une fois si les", "start": 1453.88, "duration": 4.2}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais ont d\u00e9clench\u00e9", "start": 1456.32, "duration": 4.52}, {"text": "cette vague de de de manifestation c'est", "start": 1458.08, "duration": 5.199}, {"text": "en parce que il y avait le Mercosur et", "start": 1460.84, "duration": 5.68}, {"text": "que ils imaginent qu'on puisse \u00e0 la dans", "start": 1463.279, "duration": 5.961}, {"text": "dans la foul\u00e9e de ce de de ce G20", "start": 1466.52, "duration": 4.68}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer la signature de l'accord oui", "start": 1469.24, "duration": 3.96}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 moi je je m'inscrirai un peu", "start": 1471.2, "duration": 3.479}, {"text": "en contrepoint de ce qui vient d'\u00eatre", "start": 1473.2, "duration": 3.479}, {"text": "dit sur le bilan du pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 1474.679, "duration": 4.281}, {"text": "au G20 ouis d'abord la France est \u00e0 sa", "start": 1476.679, "duration": 4.841}, {"text": "place c'est-\u00e0d parmi d'autres et la", "start": 1478.96, "duration": 4.12}, {"text": "France est \u00e0 sa place c'est-\u00e0-dire une", "start": 1481.52, "duration": 3.36}, {"text": "nation europ\u00e9enne et une Europe qui a", "start": 1483.08, "duration": 3.959}, {"text": "encore une fois brill\u00e9 par ses divisions", "start": 1484.88, "duration": 4.64}, {"text": "et sur le dossier du Mercosur on sait", "start": 1487.039, "duration": 5.561}, {"text": "que ces derni\u00e8res semaines Ursula 2", "start": 1489.52, "duration": 4.399}, {"text": "profitant de", "start": 1492.6, "duration": 4.559}, {"text": "C euh avec le changement de commission", "start": 1493.919, "duration": 5.281}, {"text": "un nouveau Parlement euh d'ailleurs la", "start": 1497.159, "duration": 4.321}, {"text": "nouvelle Commission a \u00e9t\u00e9 \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e", "start": 1499.2, "duration": 4.68}, {"text": "par le Parlement tout \u00e0 l'heure euh nous", "start": 1501.48, "duration": 4.559}, {"text": "avons une volont\u00e9 de la Commission", "start": 1503.88, "duration": 6.039}, {"text": "europ\u00e9enne et de sa pr\u00e9sidente non sans", "start": 1506.039, "duration": 5.561}, {"text": "coh\u00e9rence avec la position de", "start": 1509.919, "duration": 3.841}, {"text": "l'Allemagne de vouloir signer cet accord", "start": 1511.6, "duration": 4.12}, {"text": "qui tra\u00eene depuis maintenant un quart de", "start": 1513.76, "duration": 7.08}, {"text": "si\u00e8cle quasiment euh et il y avait une", "start": 1515.72, "duration": 8.559}, {"text": "une probabilit\u00e9 que autour du G20 on se", "start": 1520.84, "duration": 5.319}, {"text": "mette d\u00e9finitivement d'accord sur cette", "start": 1524.279, "duration": 4.441}, {"text": "signature avant avant la fin d' \u00e7a", "start": 1526.159, "duration": 3.681}, {"text": "faisait quand m\u00eame un peu partie des", "start": 1528.72, "duration": 3.04}, {"text": "enjeux \u00e7a faisait partie des enjeux donc", "start": 1529.84, "duration": 3.959}, {"text": "ce n'\u00e9tait pas \u00e0 l'agenda strictement", "start": 1531.76, "duration": 4.96}, {"text": "parl\u00e9 mais n\u00e9anmoins oui rien nemp\u00eache", "start": 1533.799, "duration": 4.281}, {"text": "d'en discuter dans les coulisses quoi", "start": 1536.72, "duration": 2.92}, {"text": "pourquoi le monde agricole aujourd'hui", "start": 1538.08, "duration": 3.199}, {"text": "est \u00e0 nouveau dans la rue ce n'est pas", "start": 1539.64, "duration": 4.279}, {"text": "que le Mercosur mais le Mercosur c'est", "start": 1541.279, "duration": 4.361}, {"text": "ajou\u00e9 \u00e0 d'autres probl\u00e9matiques et comme", "start": 1543.919, "duration": 4.721}, {"text": "il y avait ce G20 au Br\u00e9sil avec une", "start": 1545.64, "duration": 4.919}, {"text": "pouss\u00e9e de l'Allemagne et de la", "start": 1548.64, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1550.559, "duration": 3.561}, {"text": "vers la signature de cet accord il y a", "start": 1552.039, "duration": 4.161}, {"text": "eu il y a eu un peu d'agitation il y en", "start": 1554.12, "duration": 3.88}, {"text": "a encore et c'est l\u00e0 o\u00f9 moi je m'inscris", "start": 1556.2, "duration": 3.079}, {"text": "en FA c'est-\u00e0-dire est-ce que le", "start": 1558.0, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais aujourd'hui n'a plus", "start": 1559.279, "duration": 3.561}, {"text": "de capacit\u00e9 d'influence \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1560.96, "duration": 4.4}, {"text": "internationale n'exag\u00e9rons pas non c'est", "start": 1562.84, "duration": 4.92}, {"text": "pas ce qu' peu moins qu'avant on Fa un", "start": 1565.36, "duration": 3.96}, {"text": "bilan sur 7 ans quoi sais je ne sais pas", "start": 1567.76, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pend \u00e7a d\u00e9pend ce qu'on veut", "start": 1569.32, "duration": 3.52}, {"text": "regarder parce que on dit qu'il faut", "start": 1570.679, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eatre impr\u00e9visible on dit en m\u00eame temps", "start": 1572.84, "duration": 3.36}, {"text": "que quand il fait de la dissolution il", "start": 1574.76, "duration": 2.919}, {"text": "est lui-m\u00eame impr\u00e9visible et que \u00e7a pose", "start": 1576.2, "duration": 2.479}, {"text": "probl\u00e8me mais que c'est la force des", "start": 1577.679, "duration": 3.401}, {"text": "autres je pense que le d\u00e9bat aujourd'hui", "start": 1578.679, "duration": 5.24}, {"text": "c'est est-ce que la France est capable", "start": 1581.08, "duration": 5.719}, {"text": "dans la dynamique europ\u00e9enne d'\u00eatre", "start": 1583.919, "duration": 5.12}, {"text": "protagoniste de ce que al l'Europe veut", "start": 1586.799, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre etut \u00eatre dans le monde de demain", "start": 1589.039, "duration": 3.24}, {"text": "et et justement pardon nous interrompe", "start": 1590.679, "duration": 2.88}, {"text": "mais c'est c'est l\u00e0 que ce d\u00e9bat sur le", "start": 1592.279, "duration": 2.961}, {"text": "Mercosur est int\u00e9ressant parce qu'il va", "start": 1593.559, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame bien au-del\u00e0 de la question de", "start": 1595.24, "duration": 3.799}, {"text": "l'avenir des des agriculteurs fran\u00e7ais", "start": 1597.2, "duration": 3.32}, {"text": "on a vu rapidement s'afficher la la", "start": 1599.039, "duration": 3.321}, {"text": "liste des des pays Argentine Bolivie", "start": 1600.52, "duration": 4.8}, {"text": "Br\u00e9sil Paraguay Uruguay le Venezuela a", "start": 1602.36, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 exclu il y a d'autres pays qui sont", "start": 1605.32, "duration": 4.16}, {"text": "plus ou moins membres associ\u00e9s et on a", "start": 1607.08, "duration": 4.68}, {"text": "donc un pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui ne rate", "start": 1609.48, "duration": 3.84}, {"text": "pas une occasion de rappeler son", "start": 1611.76, "duration": 3.519}, {"text": "opposition \u00e0 cet accord de libre \u00e9change", "start": 1613.32, "duration": 4.2}, {"text": "avec les pays que l'on vient de de voir", "start": 1615.279, "duration": 4.0}, {"text": "par exemple lors de son passage en", "start": 1617.52, "duration": 4.08}, {"text": "Argentine \u00e7a fait 7 ans que je m'oppose", "start": 1619.279, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 ce traiter et je j'en parle \u00e0 nos", "start": 1621.6, "duration": 3.4}, {"text": "agriculteurs les yeux dans les yeux", "start": 1623.52, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce que depuis je suis", "start": 1625.0, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sident pas tenu mes engagements", "start": 1627.44, "duration": 5.359}, {"text": "jamais lorsqu'on a sign\u00e9 avec le Canada", "start": 1629.6, "duration": 5.319}, {"text": "on a obtenu des garanties et je vous ai", "start": 1632.799, "duration": 4.88}, {"text": "dit cet accord sera bon pour vous 5 ans", "start": 1634.919, "duration": 4.321}, {"text": "apr\u00e8s la mise en application provisoire", "start": 1637.679, "duration": 3.281}, {"text": "de l'accord avec le Canada il est bon", "start": 1639.24, "duration": 3.159}, {"text": "pour l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 1640.96, "duration": 2.52}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que tous les", "start": 1642.399, "duration": 3.201}, {"text": "mensonges qui circulent peuvent dire", "start": 1643.48, "duration": 3.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on explote plus de lait", "start": 1645.6, "duration": 3.6}, {"text": "plus de fromage vers le Canada et", "start": 1647.32, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup d'autres produits agricoles et", "start": 1649.2, "duration": 3.44}, {"text": "que ce qu'on nous d\u00e9crivait comme", "start": 1650.84, "duration": 3.36}, {"text": "l'invasion d'une viande qui n'avait pas", "start": 1652.64, "duration": 2.8}, {"text": "les m\u00eames crit\u00e8res \u00e0 l'arriv\u00e9e n'est pas", "start": 1654.2, "duration": 2.32}, {"text": "arriv\u00e9 parce qu'on avait mis des", "start": 1655.44, "duration": 2.76}, {"text": "garanties et l\u00e0 je vous le dis ces", "start": 1656.52, "duration": 3.48}, {"text": "garanties aujourd'hui elles n'y sont pas", "start": 1658.2, "duration": 3.52}, {"text": "sur le Mercosur c'est pour \u00e7a que nous", "start": 1660.0, "duration": 3.76}, {"text": "allons continuer de nous opposer et", "start": 1661.72, "duration": 3.72}, {"text": "j'accueil sur ce plateau drevetas", "start": 1663.76, "duration": 3.399}, {"text": "bonsoir bonsoir bienvenue avec cette", "start": 1665.44, "duration": 3.0}, {"text": "question pourquoi tout le monde en", "start": 1667.159, "duration": 3.961}, {"text": "France est contre cet accord de de libre", "start": 1668.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9change alors que ce n'est pas le cas", "start": 1671.12, "duration": 2.6}, {"text": "dans les autres pays et bien tout", "start": 1672.399, "duration": 2.561}, {"text": "simplement Thomas parce que dans un", "start": 1673.72, "duration": 2.799}, {"text": "accord commercial il y a des secteurs", "start": 1674.96, "duration": 3.48}, {"text": "plut\u00f4t gagnants et d'autres plut\u00f4t per", "start": 1676.519, "duration": 3.721}, {"text": "et qu'ici c'est certains pan de la", "start": 1678.44, "duration": 4.04}, {"text": "fili\u00e8re agricole qui pourourait souffrir", "start": 1680.24, "duration": 4.36}, {"text": "plus or je vous apprends rien la France", "start": 1682.48, "duration": 3.679}, {"text": "est la premi\u00e8re nation agricole de", "start": 1684.6, "duration": 3.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne forc\u00e9ment \u00e7a fait", "start": 1686.159, "duration": 3.52}, {"text": "caisse de r\u00e9sonance dans le pays ce qui", "start": 1687.96, "duration": 3.52}, {"text": "inqui\u00e8te c'est la lev\u00e9e des droits de", "start": 1689.679, "duration": 3.24}, {"text": "douane sur le b\u0153uf la volaille et les", "start": 1691.48, "duration": 2.919}, {"text": "sucres ou le sucre notamment on en a", "start": 1692.919, "duration": 3.681}, {"text": "parl\u00e9 et la crainte d'une concurrence", "start": 1694.399, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9loyale de la part d'exploitation", "start": 1696.6, "duration": 4.84}, {"text": "sud-am\u00e9ricaines qui ne respecterait pas", "start": 1699.2, "duration": 4.56}, {"text": "forc\u00e9ment nos normes c'est vrai qu'il y", "start": 1701.44, "duration": 3.76}, {"text": "a eu un audit de la Commission", "start": 1703.76, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne qui montre par exemple que le", "start": 1705.2, "duration": 4.199}, {"text": "Br\u00e9sil ne peut peut pas garantir que la", "start": 1707.039, "duration": 3.801}, {"text": "viande rouge qu'il exportera dans", "start": 1709.399, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne n'aura pas \u00e9t\u00e9 dop\u00e9e", "start": 1710.84, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 l'estradiolle l'estradiol qu'est-ce", "start": 1713.159, "duration": 3.041}, {"text": "que c'est c'est une hormone de", "start": 1715.08, "duration": 3.839}, {"text": "croissance interdite en Europe depuis de", "start": 1716.2, "duration": 5.0}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es \u00e7a \u00e7a inqui\u00e8te les", "start": 1718.919, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9cologistes et vous avez une convergence", "start": 1721.2, "duration": 4.0}, {"text": "des oppositions les agriculteurs les", "start": 1723.039, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9cologistes et puis ceux qui s'opposent", "start": 1725.2, "duration": 3.28}, {"text": "tout simplement au trait\u00e9 de libre", "start": 1726.679, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9change de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale alors", "start": 1728.48, "duration": 2.079}, {"text": "pourquoi c'est le cas dans dans les", "start": 1729.559, "duration": 3.321}, {"text": "autres pays alors en r\u00e9alit\u00e9 c'est le", "start": 1730.559, "duration": 4.161}, {"text": "cas hein dans les autres pays les", "start": 1732.88, "duration": 3.679}, {"text": "agriculteurs cas ma question je l'ai", "start": 1734.72, "duration": 3.6}, {"text": "invers\u00e9 par mais c'est pas grave c'est", "start": 1736.559, "duration": 3.081}, {"text": "le cas dans les autres pays les", "start": 1738.32, "duration": 2.92}, {"text": "agriculteurs allemands se sont joints", "start": 1739.64, "duration": 3.72}, {"text": "lundi par exemple aux manifestations de", "start": 1741.24, "duration": 4.36}, {"text": "leurs homologues fran\u00e7ais ils ont bloqu\u00e9", "start": 1743.36, "duration": 6.039}, {"text": "le pont de l'Europe \u00e0 Strasbourg", "start": 1745.6, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9coutez on sait que la France est un", "start": 1750.679, "duration": 3.921}, {"text": "\u00c9tat agricole c'est-\u00e0-dire un tr\u00e8s grand", "start": 1752.679, "duration": 4.0}, {"text": "pays avec beaucoup de terre agricole", "start": 1754.6, "duration": 3.64}, {"text": "l'Allemagne en revanche est un pays", "start": 1756.679, "duration": 3.6}, {"text": "plut\u00f4t petit mais dot\u00e9 d'une industrie", "start": 1758.24, "duration": 3.72}, {"text": "forte qui est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 1760.279, "duration": 3.161}, {"text": "de vendre ses produits en Am\u00e9rique du", "start": 1761.96, "duration": 3.839}, {"text": "Sud vous l'aurez compris avec cet", "start": 1763.44, "duration": 3.76}, {"text": "agriculteur en Allemagne le monde", "start": 1765.799, "duration": 2.88}, {"text": "agricole est peut-\u00eatre un petit peu plus", "start": 1767.2, "duration": 2.76}, {"text": "restreint a peut-\u00eatre pas forc\u00e9ment les", "start": 1768.679, "duration": 2.72}, {"text": "m\u00eames Syndicates qu'en France et", "start": 1769.96, "duration": 3.199}, {"text": "forc\u00e9ment plus de mal \u00e0 se faire", "start": 1771.399, "duration": 3.52}, {"text": "entendre notamment face \u00e0 l'industrie", "start": 1773.159, "duration": 4.0}, {"text": "automobile qui voit des d\u00e9bouch\u00e9s", "start": 1774.919, "duration": 4.041}, {"text": "possibles et c'est un peu comme \u00e7a dans", "start": 1777.159, "duration": 3.441}, {"text": "les pays qui sont en faveur de l'accord", "start": 1778.96, "duration": 3.599}, {"text": "par exemple au Portugal on esp\u00e8re", "start": 1780.6, "duration": 4.12}, {"text": "exporter des machines outil des produits", "start": 1782.559, "duration": 4.321}, {"text": "pharmaceutiques en Espagne on y voit un", "start": 1784.72, "duration": 3.52}, {"text": "acc\u00e8s aux mati\u00e8res premi\u00e8res", "start": 1786.88, "duration": 3.399}, {"text": "strat\u00e9giques pour notre transition", "start": 1788.24, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique le cobalt le lithium par", "start": 1790.279, "duration": 4.441}, {"text": "exemple dont les sous-sols des pays du", "start": 1792.519, "duration": 4.241}, {"text": "Mercosur sont riches d'autant que si", "start": 1794.72, "duration": 4.319}, {"text": "nous n'acc\u00e9dons pas \u00e0 ces \u00e0 ces sous-sol", "start": 1796.76, "duration": 3.919}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 ces mati\u00e8res premi\u00e8res strat\u00e9giques", "start": 1799.039, "duration": 3.681}, {"text": "la Chine a des vues sur ces fameuses", "start": 1800.679, "duration": 3.801}, {"text": "mati\u00e8res premi\u00e8res alors dans ces pays", "start": 1802.72, "duration": 4.4}, {"text": "on fait la balance le positif le n\u00e9gatif", "start": 1804.48, "duration": 4.559}, {"text": "et les agriculteurs p\u00e8sent peut-\u00eatre un", "start": 1807.12, "duration": 3.439}, {"text": "peu moins par rapport aux int\u00e9r\u00eats du", "start": 1809.039, "duration": 3.401}, {"text": "pays entier il n'emp\u00eache les", "start": 1810.559, "duration": 3.24}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais n'ont pas dit", "start": 1812.44, "duration": 3.119}, {"text": "leurs derniers mots ils essaient de", "start": 1813.799, "duration": 3.321}, {"text": "mobiliser leurs homologues \u00e0 la", "start": 1815.559, "duration": 3.441}, {"text": "fronti\u00e8re notamment en Allemagne c'est", "start": 1817.12, "duration": 3.36}, {"text": "le cas aussi en Italie c'est le cas en", "start": 1819.0, "duration": 3.32}, {"text": "Espagne pour tenter de faire tachche", "start": 1820.48, "duration": 3.6}, {"text": "d'huile ils ont peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 enfonc\u00e9", "start": 1822.32, "duration": 3.52}, {"text": "un coin en Italie le ministre de", "start": 1824.08, "duration": 3.439}, {"text": "l'Agriculture italien a dit qu'il \u00e9tait", "start": 1825.84, "duration": 3.48}, {"text": "oppos\u00e9 au Mercur alors que pour", "start": 1827.519, "duration": 3.801}, {"text": "l'instant le pays faisait partie de ceux", "start": 1829.32, "duration": 3.959}, {"text": "qui sont dans le camp du pour merci", "start": 1831.32, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup audreet pour toutes ces", "start": 1833.279, "duration": 2.801}, {"text": "informations C matellie est-ce qu'il y a", "start": 1834.64, "duration": 3.08}, {"text": "est-ce qu'Emmanuel Macron peut encore", "start": 1836.08, "duration": 3.4}, {"text": "torpiller cet accord est-ce qu'il y a la", "start": 1837.72, "duration": 3.559}, {"text": "capacit\u00e9 alors on rappelle qu'il faut", "start": 1839.48, "duration": 3.84}, {"text": "qure pays europ\u00e9ens qui repr\u00e9sentent 35", "start": 1841.279, "duration": 4.561}, {"text": "% de de la population donc il faudrait", "start": 1843.32, "duration": 5.04}, {"text": "alors il a qui la Pologne peut-\u00eatre", "start": 1845.84, "duration": 5.079}, {"text": "l'Italie il avait alors s'il avait", "start": 1848.36, "duration": 4.24}, {"text": "l'Italie il arriverait \u00e0 ce jour il a", "start": 1850.919, "duration": 5.041}, {"text": "l'Autriche peut-\u00eatre la Hongrie je crois", "start": 1852.6, "duration": 5.919}, {"text": "pas que la Pologne soit sur sur j'a \u00e7a", "start": 1855.96, "duration": 4.079}, {"text": "en pr\u00e9parant l'\u00e9mission mais bon c\u00e9tait", "start": 1858.519, "duration": 3.04}, {"text": "peut-\u00eatre une erreur les Polonais", "start": 1860.039, "duration": 3.201}, {"text": "h\u00e9sitent d'accord les Polonais h\u00e9sitaent", "start": 1861.559, "duration": 3.681}, {"text": "les Irlandais h\u00e9sitaent \u00e9galement donc \u00e0", "start": 1863.24, "duration": 4.08}, {"text": "ce jour il a pas ses 35 % de la", "start": 1865.24, "duration": 4.2}, {"text": "population il a pas ses quatre pays mais", "start": 1867.32, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement la question la question", "start": 1869.44, "duration": 2.839}, {"text": "italienne est une question centrale", "start": 1870.88, "duration": 2.96}, {"text": "puisque \u00e7a pourrait \u00e7a pourrait changer", "start": 1872.279, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 la donne mais sans cette minorit\u00e9 il", "start": 1873.84, "duration": 5.319}, {"text": "ne pourra pas s'opposer au au \u00e0 la", "start": 1876.279, "duration": 4.961}, {"text": "signature de de cet accord puisque c'est", "start": 1879.159, "duration": 4.4}, {"text": "une comp\u00e9tenence exclusive de la", "start": 1881.24, "duration": 4.799}, {"text": "Commission europ\u00e9enne si on d\u00e9zoome si", "start": 1883.559, "duration": 3.761}, {"text": "on sort de la seule situation de", "start": 1886.039, "duration": 3.12}, {"text": "l'agricul culture entre l'Union", "start": 1887.32, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne et ces pays du Mercosur qui a", "start": 1889.159, "duration": 4.0}, {"text": "le plus \u00e0 gagner de cet accord S\u00e9bastien", "start": 1890.96, "duration": 4.439}, {"text": "avis \u00e7a c'est une belle question dans le", "start": 1893.159, "duration": 5.12}, {"text": "sens o\u00f9 si on dzoome encore plus euh la", "start": 1895.399, "duration": 5.0}, {"text": "priorit\u00e9 du Br\u00e9sil c'est sa relation", "start": 1898.279, "duration": 3.64}, {"text": "avec la Chine d'un point de vue", "start": 1900.399, "duration": 3.921}, {"text": "g\u00e9o\u00e9conomique ouis l'Europe c'est un", "start": 1901.919, "duration": 4.321}, {"text": "petit march\u00e9 c'est pas le moteur de", "start": 1904.32, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9conomie mondiale il faut pas", "start": 1906.24, "duration": 4.88}, {"text": "suramplifier l'attente sud-am\u00e9ricaine", "start": 1908.399, "duration": 4.681}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'Europe c'est l\u00e0 o\u00f9 je", "start": 1911.12, "duration": 3.6}, {"text": "pense qu'il faut \u00eatre vigilant par", "start": 1913.08, "duration": 5.079}, {"text": "rapport \u00e0 ce cet axe UE Mercosur c'est\u00e0d", "start": 1914.72, "duration": 4.799}, {"text": "que on voit bien et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fort bien", "start": 1918.159, "duration": 2.961}, {"text": "dit par votre coll\u00e8gue on voit qu'il y a", "start": 1919.519, "duration": 4.16}, {"text": "une cristallisation de peur entre le", "start": 1921.12, "duration": 5.919}, {"text": "commerce entre le monde entre finalement", "start": 1923.679, "duration": 6.12}, {"text": "les \u00e9changes est-ce qu'on est capable de", "start": 1927.039, "duration": 4.161}, {"text": "faire respecter des r\u00e8gles qui sont", "start": 1929.799, "duration": 3.281}, {"text": "impos\u00e9es ici \u00e0 d'autres pourquoi", "start": 1931.2, "duration": 4.079}, {"text": "d'ailleurs nous Europ\u00e9ens nos normes", "start": 1933.08, "duration": 4.64}, {"text": "auraient vocation \u00e0 \u00eatre universelles on", "start": 1935.279, "duration": 4.12}, {"text": "veut des clauses miroirs mais enfin les", "start": 1937.72, "duration": 3.839}, {"text": "clauses miroirs elles peuvent r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 1939.399, "duration": 3.961}, {"text": "un miroir \u00e7a r\u00e9fl\u00e9chit donc ces pays", "start": 1941.559, "duration": 3.161}, {"text": "peuvent aussi nous imposer des normes", "start": 1943.36, "duration": 3.88}, {"text": "demain on voit bien que sur si elles", "start": 1944.72, "duration": 4.559}, {"text": "sont moins an sur sur les aspects", "start": 1947.24, "duration": 3.799}, {"text": "environnementaux et \u00e7a se \u00e7a se d\u00e9bat", "start": 1949.279, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame \u00e7a se discute oui mais ils", "start": 1951.039, "duration": 2.841}, {"text": "peuvent nous imposer des normes sur nos", "start": 1952.279, "duration": 3.24}, {"text": "acc\u00e8s justement \u00e0 ces mat\u00e9riaux", "start": 1953.88, "duration": 3.44}, {"text": "critiques type lithium cobalt parce que", "start": 1955.519, "duration": 3.481}, {"text": "les r\u00e8gles du jeu ont chang\u00e9 nos", "start": 1957.32, "duration": 4.319}, {"text": "transitions climatico-\u00e9nerg\u00e9tique", "start": 1959.0, "duration": 4.679}, {"text": "aujourd'hui nous ferait payer peut-\u00eatre", "start": 1961.639, "duration": 3.201}, {"text": "un prix plus fort ce que je veux dire", "start": 1963.679, "duration": 3.921}, {"text": "par l\u00e0 c'est qu'aujourd'hui le Mercosur", "start": 1964.84, "duration": 5.439}, {"text": "et cette histoire avec l'Europe c'est un", "start": 1967.6, "duration": 5.559}, {"text": "quart de si\u00e8cle d'avanc\u00e9 recul", "start": 1970.279, "duration": 5.201}, {"text": "temporisation les discussion on commenc\u00e9", "start": 1973.159, "duration": 4.161}, {"text": "en 99 oui et on nous dit encore", "start": 1975.48, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1977.32, "duration": 3.839}, {"text": "la grande valeur ajout\u00e9e de cet accord", "start": 1979.0, "duration": 5.039}, {"text": "serait 700 millions de consommateurs", "start": 1981.159, "duration": 6.201}, {"text": "r\u00e9unis et finalement la garantie que les", "start": 1984.039, "duration": 5.52}, {"text": "pays sud-am\u00e9ricains est un ancrage", "start": 1987.36, "duration": 4.4}, {"text": "prioritaire avec l'Europe moi \u00e7a je", "start": 1989.559, "duration": 3.801}, {"text": "crois qu'il faut compl\u00e8tement casser", "start": 1991.76, "duration": 3.639}, {"text": "cette id\u00e9e \u00e7a fait partie du narratif", "start": 1993.36, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en un peu exag\u00e9r\u00e9 \u00e0 mon sens comme", "start": 1995.399, "duration": 4.361}, {"text": "si ces pays sud-am\u00e9ricains n'avaient pas", "start": 1997.48, "duration": 4.319}, {"text": "une multipolarisation de le relation", "start": 1999.76, "duration": 3.639}, {"text": "politique et \u00e9conomique et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 2001.799, "duration": 3.161}, {"text": "je trouve que c'est g\u00eanant parce que on", "start": 2003.399, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9fend le multilat\u00e9ralisme nous en", "start": 2004.96, "duration": 3.559}, {"text": "Europe mais on refuse la multipolarit\u00e9", "start": 2006.6, "duration": 4.319}, {"text": "strat\u00e9gique qui s'est dessin\u00e9 dit je", "start": 2008.519, "duration": 3.4}, {"text": "simplifier un peu mais ils attendent", "start": 2010.919, "duration": 2.6}, {"text": "peut-\u00eatre plus de la Chine que que que", "start": 2011.919, "duration": 3.521}, {"text": "de l'Europe est-ce qu'on en parle de cet", "start": 2013.519, "duration": 3.88}, {"text": "accord au Br\u00e9sil Armel Landers ou est-ce", "start": 2015.44, "duration": 3.199}, {"text": "que c'est c'est pas vraiment un enjeu", "start": 2017.399, "duration": 2.801}, {"text": "politique important on en parlait", "start": 2018.639, "duration": 5.201}, {"text": "beaucoup on en parle moins maintenant", "start": 2020.2, "duration": 7.52}, {"text": "oui euh effectivement et aujourd'hui", "start": 2023.84, "duration": 5.52}, {"text": "enfin on parlait de de rapport avec la", "start": 2027.72, "duration": 4.199}, {"text": "Chine aujourd'hui Loula a sign\u00e9 une", "start": 2029.36, "duration": 4.96}, {"text": "trentaine d'accords avec shinping en", "start": 2031.919, "duration": 5.081}, {"text": "grande P et le voyage de Loula c'\u00e9tait", "start": 2034.32, "duration": 6.92}, {"text": "en avril h en Chine il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u avec", "start": 2037.0, "duration": 6.6}, {"text": "tous les honneurs enfin comme un grand", "start": 2041.24, "duration": 5.96}, {"text": "alors l\u00e0 pas sans condescendance en tout", "start": 2043.6, "duration": 5.88}, {"text": "cas dans dans le dans", "start": 2047.2, "duration": 4.12}, {"text": "l'affichage\u00e9moni Dilma Roussef est", "start": 2049.48, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sidente de la banque des bricks \u00e0", "start": 2051.32, "duration": 5.96}, {"text": "Shanghai euh donc et et les", "start": 2052.919, "duration": 6.321}, {"text": "commentaires des des journalistes", "start": 2057.28, "duration": 3.079}, {"text": "br\u00e9siliens qui sont pas toujours tr\u00e8s", "start": 2059.24, "duration": 3.359}, {"text": "favorables au gouvernement ou aloua", "start": 2060.359, "duration": 5.081}, {"text": "c'\u00e9tait vraiment il y avait pas une 11", "start": 2062.599, "duration": 5.681}, {"text": "de critique sur la Chine c'\u00e9tait bah on", "start": 2065.44, "duration": 5.0}, {"text": "est dans la cour des grands et puis tant", "start": 2068.28, "duration": 3.799}, {"text": "pis qu'est-ce que finalement l\u00e0 ces", "start": 2070.44, "duration": 3.479}, {"text": "Occidentaux est-ce qu'ils viennent en", "start": 2072.079, "duration": 3.52}, {"text": "aide est-ce qu'ils sont venus en aide \u00e0", "start": 2073.919, "duration": 3.76}, {"text": "l'Argentine quand elle a \u00e9t\u00e9 en crise", "start": 2075.599, "duration": 5.04}, {"text": "donc voil\u00e0 et \u00e7a je pense qu'il y a un", "start": 2077.679, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9phasage je crois que c'est ce qui", "start": 2080.639, "duration": 3.881}, {"text": "vient d'\u00eatre dit une illusion europ\u00e9enne", "start": 2082.0, "duration": 4.639}, {"text": "de notre poids de ce qu'on repr\u00e9sente de", "start": 2084.52, "duration": 5.04}, {"text": "se voir comme qui est vraiment vraiment", "start": 2086.639, "duration": 4.76}, {"text": "enfin qui est dangereuse pour nous", "start": 2089.56, "duration": 3.839}, {"text": "cetteit\u00e9 dangereuse ouais mais mais", "start": 2091.399, "duration": 3.2}, {"text": "alors \u00e7a plaide encore plus pour le", "start": 2093.399, "duration": 3.321}, {"text": "signer cet accord Syvie mat parce que", "start": 2094.599, "duration": 4.161}, {"text": "enfin voil\u00e0 c'est faut plut\u00f4 Esser de", "start": 2096.72, "duration": 4.879}, {"text": "peser Dansette R et je rajouterai encore", "start": 2098.76, "duration": 5.44}, {"text": "un argument en 1999 quand les", "start": 2101.599, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9gociations ont commenc\u00e9 \u00e7a avait", "start": 2104.2, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 un espoir \u00e9norme dans le", "start": 2106.119, "duration": 4.561}, {"text": "Mercosur parce que pour la plupart des", "start": 2108.44, "duration": 3.8}, {"text": "int\u00e9grations r\u00e9gionales mais plus", "start": 2110.68, "duration": 3.36}, {"text": "particuli\u00e8rement pour le mercosour", "start": 2112.24, "duration": 3.599}, {"text": "l'int\u00e9gration europ\u00e9enne l'Union", "start": 2114.04, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne c'est un exemple et donc on", "start": 2115.839, "duration": 3.921}, {"text": "se disait waouh regardez ce qu'ils ont", "start": 2117.76, "duration": 3.48}, {"text": "fait regardez l'histoire de cette", "start": 2119.76, "duration": 4.2}, {"text": "int\u00e9gration nous \u00e7a va nous aider et", "start": 2121.24, "duration": 4.32}, {"text": "finalement ce que voi les pays ce que", "start": 2123.96, "duration": 3.04}, {"text": "voyaient les pays du mercosour \u00e0 cette", "start": 2125.56, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9poque l\u00e0 c'est le d\u00e9veloppement", "start": 2127.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9conomique qu'avait apport\u00e9 apr\u00e8s la", "start": 2128.92, "duration": 3.56}, {"text": "Seconde Guerre mondiale l'int\u00e9gration", "start": 2130.96, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9enne et et et en fait en 20 ans", "start": 2132.48, "duration": 5.16}, {"text": "malgr\u00e9 ces n\u00e9gociations et pour toutes", "start": 2135.68, "duration": 3.36}, {"text": "les raisons qu'on a \u00e9voqu\u00e9 hein la", "start": 2137.64, "duration": 3.0}, {"text": "mont\u00e9e de la Chine la g\u00e9opolitique et", "start": 2139.04, "duration": 4.84}, {"text": "cetera la part de march\u00e9 des pays", "start": 2140.64, "duration": 6.16}, {"text": "europ\u00e9en dans le Mercosur est pass\u00e9 de", "start": 2143.88, "duration": 6.36}, {"text": "35 \u00e0 17 % donc on a divis\u00e9 par de notre", "start": 2146.8, "duration": 5.48}, {"text": "part de march\u00e9 donc bien \u00e9videmment il y", "start": 2150.24, "duration": 3.92}, {"text": "a un enjeu alors peut-\u00eatre qui a exag\u00e9r\u00e9", "start": 2152.28, "duration": 3.559}, {"text": "dans le narratif europ\u00e9en mais il y a un", "start": 2154.16, "duration": 3.959}, {"text": "enjeu \u00e9vident pour les Europ\u00e9ens s'ils", "start": 2155.839, "duration": 4.161}, {"text": "veulent peser dans le monde et s'ils", "start": 2158.119, "duration": 3.561}, {"text": "veulent assurer aussi leur transition", "start": 2160.0, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique de se rapprocher de ces pays", "start": 2161.68, "duration": 4.679}, {"text": "on va reparler d'agriculture mais mais", "start": 2164.92, "duration": 3.12}, {"text": "sur les effectivement les les les les", "start": 2166.359, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00e9tos rares enfin c'est c'est majeur", "start": 2168.04, "duration": 5.4}, {"text": "quoi si de s'ouvrir potentiellement de", "start": 2170.44, "duration": 6.24}, {"text": "de nouveaux march\u00e9s qui puissent bah", "start": 2173.44, "duration": 5.08}, {"text": "voil\u00e0 commercer avec nous sur le lithium", "start": 2176.68, "duration": 3.439}, {"text": "et autres m\u00e9tar c'est c'est juste un", "start": 2178.52, "duration": 3.44}, {"text": "enjeu strat\u00e9gique majeur je dis pas je", "start": 2180.119, "duration": 2.761}, {"text": "suis pas en train de dire que les", "start": 2181.96, "duration": 2.76}, {"text": "agriculteurs p\u00e8sent rien et qu'il faut", "start": 2182.88, "duration": 3.4}, {"text": "les oublier d'ailleurs on va rentrer", "start": 2184.72, "duration": 3.32}, {"text": "dans le d\u00e9tail pe\u00eatre pas tous les", "start": 2186.28, "duration": 2.88}, {"text": "agriculteurs il y en aussi qui peuvent", "start": 2188.04, "duration": 2.6}, {"text": "en b\u00e9n\u00e9ficier mais mais quand m\u00eame quoi", "start": 2189.16, "duration": 3.52}, {"text": "dans si on fait la balance on devrait y", "start": 2190.64, "duration": 3.959}, {"text": "aller vous voyez ce que je veux dire moi", "start": 2192.68, "duration": 3.919}, {"text": "c'est ma conviction bon on on ne pourra", "start": 2194.599, "duration": 3.921}, {"text": "pas de toute fa\u00e7on n\u00e9gocier notre", "start": 2196.599, "duration": 3.921}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique si on n' pas", "start": 2198.52, "duration": 4.04}, {"text": "acc\u00e8s au minerais critiques et ces", "start": 2200.52, "duration": 3.839}, {"text": "minerais critiques aujourd'hui bah la", "start": 2202.56, "duration": 3.279}, {"text": "plupart des cha\u00eenes de", "start": 2204.359, "duration": 3.321}, {"text": "d'approvisionnement sont ma\u00eetris\u00e9es par", "start": 2205.839, "duration": 4.081}, {"text": "la Chine on sait les relations qu'on a", "start": 2207.68, "duration": 4.04}, {"text": "avec la Chine on veut devenir plus", "start": 2209.92, "duration": 4.199}, {"text": "souverain plus autonome \u00e7a passe aussi", "start": 2211.72, "duration": 4.08}, {"text": "alors soit on r\u00e9ouvre des mines partout", "start": 2214.119, "duration": 4.24}, {"text": "en Europe c'est un are sujet h soit on", "start": 2215.8, "duration": 4.76}, {"text": "se trouve des partenaires et les pays", "start": 2218.359, "duration": 4.041}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine sont pas et les pays", "start": 2220.56, "duration": 3.6}, {"text": "du Mercosur sont peut-\u00eatre pas les plus", "start": 2222.4, "duration": 3.48}, {"text": "mauvais partenaires qu'on puisse trouver", "start": 2224.16, "duration": 4.08}, {"text": "et alors audreet vetas l'a rappel\u00e9", "start": 2225.88, "duration": 5.04}, {"text": "rapidement tout \u00e0 l'heure c'est vis mais", "start": 2228.24, "duration": 5.4}, {"text": "le le paradoxe l\u00e0 si on zoome plus sur", "start": 2230.92, "duration": 4.28}, {"text": "l'agriculture c'est qu'il y a quand m\u00eame", "start": 2233.64, "duration": 4.24}, {"text": "certains pans de notre agriculture qui", "start": 2235.2, "duration": 5.36}, {"text": "pourrai aussi b\u00e9n\u00e9ficier de cet accord", "start": 2237.88, "duration": 4.959}, {"text": "oui ou non oui alors avec des quantit\u00e9s", "start": 2240.56, "duration": 4.759}, {"text": "assez relatives he par rapport \u00e0 la", "start": 2242.839, "duration": 4.681}, {"text": "puissance \u00e9norme agricole agro", "start": 2245.319, "duration": 3.641}, {"text": "alimentaire europ\u00e9enne il faut quand", "start": 2247.52, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame le rappeler dire que l'Europe c'est", "start": 2248.96, "duration": 3.32}, {"text": "la premi\u00e8re puissance \u00e0 l'export mais", "start": 2250.72, "duration": 3.48}, {"text": "aussi le premier importateur sur le plan", "start": 2252.28, "duration": 4.039}, {"text": "agricole et alimentaire donc en mati\u00e8re", "start": 2254.2, "duration": 3.919}, {"text": "de commerce on va pas dire aujourd'hui", "start": 2256.319, "duration": 3.961}, {"text": "que l'Europe est antiommerce et", "start": 2258.119, "duration": 4.761}, {"text": "d'ailleurs je crois que la prudence des", "start": 2260.28, "duration": 4.36}, {"text": "propos que ce soit du pr\u00e9sident de la", "start": 2262.88, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique ou du gouvernement Michel", "start": 2264.64, "duration": 2.679}, {"text": "Barnier s'est beaucoup exprim\u00e9 ces", "start": 2266.0, "duration": 3.079}, {"text": "derni\u00e8res heures sur sur cette histoire", "start": 2267.319, "duration": 4.081}, {"text": "de Mercosur on na pas une position", "start": 2269.079, "duration": 4.961}, {"text": "antiommerce ou antimondialisation on dit", "start": 2271.4, "duration": 4.439}, {"text": "il faut am\u00e9liorer l'accord il faut des", "start": 2274.04, "duration": 4.48}, {"text": "CAES n\u00e9gocier sur le plan agricole", "start": 2275.839, "duration": 4.921}, {"text": "l\u00e9gitime sur est-ce que toutes les", "start": 2278.52, "duration": 4.96}, {"text": "questions de conformit\u00e9 de contr\u00f4le de", "start": 2280.76, "duration": 4.4}, {"text": "tra\u00e7abilit\u00e9 nous sommes avec des", "start": 2283.48, "duration": 3.879}, {"text": "garantie durable c'est-\u00e0-dire est-ce que", "start": 2285.16, "duration": 4.8}, {"text": "ce qui serait \u00e7a fait 25 ans qu'on le", "start": 2287.359, "duration": 6.361}, {"text": "n\u00e9gocieou les les les depuis 25 ans euh", "start": 2289.96, "duration": 5.879}, {"text": "en Europe on a d\u00e9sarm\u00e9 les mondes", "start": 2293.72, "duration": 4.24}, {"text": "agricoles de certains outils de", "start": 2295.839, "duration": 4.52}, {"text": "production que d'autres ont pu utiliser", "start": 2297.96, "duration": 4.639}, {"text": "davantage donc en fait la la crainte de", "start": 2300.359, "duration": 5.161}, {"text": "producteurs d'ici c'est de jouer demain", "start": 2302.599, "duration": 4.641}, {"text": "une comp\u00e9tition internationale parce que", "start": 2305.52, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e7a reste quand m\u00eame un jeu de", "start": 2307.24, "duration": 4.0}, {"text": "comp\u00e9tition internationale sans", "start": 2308.359, "duration": 4.72}, {"text": "participer \u00e0 une comp\u00e9tition avec les", "start": 2311.24, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eames r\u00e8gles du", "start": 2313.079, "duration": 3.801}, {"text": "jeu alors voil\u00e0 j'allais y venir les les", "start": 2314.48, "duration": 4.24}, {"text": "volumes \u00e0 la fois en positif et en", "start": 2316.88, "duration": 3.719}, {"text": "n\u00e9gatif c'est\u00e0dire que pour les secteurs", "start": 2318.72, "duration": 3.04}, {"text": "de l'agriculture qui pourraient en", "start": 2320.599, "duration": 2.561}, {"text": "souffrir les volumes sont pas \u00e9normes et", "start": 2321.76, "duration": 2.319}, {"text": "vous nous dites que pour ceux qui", "start": 2323.16, "duration": 2.24}, {"text": "pourrai en b\u00e9n\u00e9ficier je crois qu'il y a", "start": 2324.079, "duration": 2.961}, {"text": "la", "start": 2325.4, "duration": 3.439}, {"text": "viticulture il y a des contingents un", "start": 2327.04, "duration": 3.559}, {"text": "peu suppl\u00e9mentaires pour fromage les", "start": 2328.839, "duration": 3.561}, {"text": "cr\u00e9m\u00e9s les infantil les vins les", "start": 2330.599, "duration": 4.161}, {"text": "spiritueux enfin tout \u00e7a repose aussi", "start": 2332.4, "duration": 4.12}, {"text": "une autre question c'est est-ce qu'on", "start": 2334.76, "duration": 3.319}, {"text": "est fort au niveau", "start": 2336.52, "duration": 3.92}, {"text": "collectif europ\u00e9en pour penser la", "start": 2338.079, "duration": 3.961}, {"text": "puissance agricole et alimentaire", "start": 2340.44, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9enne en coh\u00e9rence en interne entre", "start": 2342.04, "duration": 3.799}, {"text": "nous d\u00e9j\u00e0 parce que je rappelle que", "start": 2344.119, "duration": 3.881}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise sa plus grande", "start": 2345.839, "duration": 5.041}, {"text": "concurrente c'est l'agriculture", "start": 2348.0, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9enne ce qui nous challenge sur la", "start": 2350.88, "duration": 4.68}, {"text": "volaille c'est pas le Br\u00e9sil c'est la", "start": 2353.24, "duration": 4.44}, {"text": "Pologne c'est l'Ukraine ce qui nous", "start": 2355.56, "duration": 3.799}, {"text": "challenge sur le sucre c'est pas le", "start": 2357.68, "duration": 3.76}, {"text": "Br\u00e9sil c'est de plus en plus l'Ukraine", "start": 2359.359, "duration": 4.24}, {"text": "et la Russie donc il faut faire les bons", "start": 2361.44, "duration": 3.879}, {"text": "combats je rejoins ce qu'a dit Sylvie", "start": 2363.599, "duration": 4.0}, {"text": "matelli c'est important la relation avec", "start": 2365.319, "duration": 4.0}, {"text": "les pays sud-am\u00e9ricains mais encore une", "start": 2367.599, "duration": 3.681}, {"text": "fois \u00e7a pose la question de est-ce qu'au", "start": 2369.319, "duration": 3.8}, {"text": "niveau europ\u00e9en on est compact ou pas", "start": 2371.28, "duration": 4.2}, {"text": "pour exister dans le monde d'aujourd'hui", "start": 2373.119, "duration": 3.881}, {"text": "et de demain et comme on n'est pas", "start": 2375.48, "duration": 4.119}, {"text": "compact on perd en cr\u00e9dibilit\u00e9 et donc", "start": 2377.0, "duration": 4.92}, {"text": "nous avons des secteurs d'activit\u00e9", "start": 2379.599, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9conomique europ\u00e9en qui se sentent", "start": 2381.92, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui vis-\u00e0-vis du dossier", "start": 2383.88, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en bah un peu mal \u00e9cout\u00e9 parce que", "start": 2385.44, "duration": 4.679}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es on n pas mis\u00e9 sur", "start": 2388.24, "duration": 3.92}, {"text": "ces secteurs dans le grand narratif de", "start": 2390.119, "duration": 3.401}, {"text": "puissance europ\u00e9enne c'est \u00e7a le", "start": 2392.16, "duration": 3.0}, {"text": "ressenti aussi agricole aujourd'hui", "start": 2393.52, "duration": 4.28}, {"text": "armenders est-ce que Lou veut d\u00e9fendre", "start": 2395.16, "duration": 3.919}, {"text": "son agriculture je crois que \u00e7a p\u00e8se on", "start": 2397.8, "duration": 3.48}, {"text": "a cherch\u00e9 des chiffres environ 25 % du", "start": 2399.079, "duration": 3.841}, {"text": "produit int\u00e9rieur but br\u00e9silien si on", "start": 2401.28, "duration": 3.64}, {"text": "rajoute l'industrie agroalimentaire les", "start": 2402.92, "duration": 4.159}, {"text": "intrants et cetera et cetera l'agr\u00e9gos", "start": 2404.92, "duration": 4.56}, {"text": "br\u00e9silien c'est une puissance \u00e9norme", "start": 2407.079, "duration": 4.801}, {"text": "alors qui \u00e9tait pas forc\u00e9ment qui a", "start": 2409.48, "duration": 4.4}, {"text": "plut\u00f4t faitlire bolsonaro que que Lou", "start": 2411.88, "duration": 3.52}, {"text": "c'est \u00e7a si je me souviens bien c'est", "start": 2413.88, "duration": 5.32}, {"text": "bon c'est aussi quand m\u00eame c'est il y a", "start": 2415.4, "duration": 5.08}, {"text": "pas beaucoup de scrupules hein ils sont", "start": 2419.2, "duration": 3.28}, {"text": "quand m\u00eame responsable B une bonne", "start": 2420.48, "duration": 3.119}, {"text": "partie des grands domaines c'est quand", "start": 2422.48, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame fait au d\u00e9triment de la du domaine", "start": 2423.599, "duration": 4.561}, {"text": "public bon dans les la", "start": 2425.64, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9forestation sous bolsonaro la la la", "start": 2428.16, "duration": 6.76}, {"text": "d\u00e9r\u00e9gulation de tout ce qui \u00e9tait norme", "start": 2431.76, "duration": 4.96}, {"text": "environnemental la ministre de", "start": 2434.92, "duration": 3.28}, {"text": "l'Agriculture de l'\u00e9poque \u00e9tait", "start": 2436.72, "duration": 3.52}, {"text": "surnomm\u00e9e madame pesticide ou quelque", "start": 2438.2, "duration": 4.76}, {"text": "chose d'approchant enfin", "start": 2440.24, "duration": 5.76}, {"text": "et donc c'est c'est vraiment une tr\u00e8s", "start": 2442.96, "duration": 5.6}, {"text": "tr\u00e8s grande puance alors pour Loula on", "start": 2446.0, "duration": 5.8}, {"text": "peut pas enfin je c'est c'est la la la", "start": 2448.56, "duration": 5.96}, {"text": "richesse du Br\u00e9sil on peut pas peut pas", "start": 2451.8, "duration": 4.519}, {"text": "se permettre de et puis d'un point de", "start": 2454.52, "duration": 3.559}, {"text": "vue politique effec", "start": 2456.319, "duration": 5.961}, {"text": "efftivement l\u00e0 c'est c'est c'est aussi", "start": 2458.079, "duration": 7.201}, {"text": "une puissance un lobby extr\u00eamement fort", "start": 2462.28, "duration": 5.319}, {"text": "et qui est qui soutient largement", "start": 2465.28, "duration": 5.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite et et depuis 2 jours", "start": 2467.599, "duration": 5.72}, {"text": "quand m\u00eame on a la police", "start": 2470.8, "duration": 6.08}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rale a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une un complot pour", "start": 2473.319, "duration": 6.361}, {"text": "assassiner Loula l'ann\u00e9e", "start": 2476.88, "duration": 5.239}, {"text": "derni\u00e8re non seulement Loula son", "start": 2479.68, "duration": 6.84}, {"text": "vice-pr\u00e9sident et le le ministre de la", "start": 2482.119, "duration": 7.681}, {"text": "Cour supr\u00eame Alexandre de morich et ce", "start": 2486.52, "duration": 5.64}, {"text": "sont quatre militaires et dont le tout", "start": 2489.8, "duration": 4.039}, {"text": "tout ce beau complot s'est fait dans la", "start": 2492.16, "duration": 3.52}, {"text": "maison du candidat \u00e0 la vicepr\u00e9sidence", "start": 2493.839, "duration": 4.801}, {"text": "de bolsonaro donc il y a sans doute des", "start": 2495.68, "duration": 5.88}, {"text": "des des rebondissements \u00e0 \u00e0 attendre le", "start": 2498.64, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9bat est fini mais je vous donne la", "start": 2501.56, "duration": 2.84}, {"text": "parole une conclusion en moins de 30", "start": 2503.04, "duration": 3.039}, {"text": "secondes ou juste un petit mot on", "start": 2504.4, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9gocie des accords de libre \u00e9change des", "start": 2506.079, "duration": 3.0}, {"text": "accords commerciaux en Europe depuis", "start": 2507.72, "duration": 4.68}, {"text": "2009 depuis cette p\u00e9riode l\u00e0\u00e0 l'exc\u00e9dent", "start": 2509.079, "duration": 5.481}, {"text": "commercial des produits agroalimentaires", "start": 2512.4, "duration": 4.32}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 7 donc moi je crains", "start": 2514.56, "duration": 4.36}, {"text": "que cette instrumentalisation de cet", "start": 2516.72, "duration": 4.399}, {"text": "accord mercosour soit en fait une fa\u00e7on", "start": 2518.92, "duration": 3.96}, {"text": "de masquer une crise agricole qui est", "start": 2521.119, "duration": 3.321}, {"text": "bien plus importante et bien plus grave", "start": 2522.88, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on ne l'imagine et dont on continuera", "start": 2524.44, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9videmment de parler dans cette \u00e9mission", "start": 2526.28, "duration": 3.44}, {"text": "merci \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 ce", "start": 2527.76, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9bat voli votre avis Armel Landers", "start": 2529.72, "duration": 3.44}, {"text": "histoire du Br\u00e9sil aux \u00e9ditions", "start": 2531.96, "duration": 3.2}, {"text": "chandigne l'\u00e9conomie tout simplement", "start": 2533.16, "duration": 4.32}, {"text": "Sylvie matelli c'est aux \u00e9ditions \u00e9ol et", "start": 2535.16, "duration": 4.84}, {"text": "veut-on nourrir le monde S\u00e9bastien bis", "start": 2537.48, "duration": 4.52}, {"text": "aux \u00e9ditions duun je vous dis \u00e0 demain", "start": 2540.0, "duration": 5.24}, {"text": "18h 22h sur sur Public S\u00e9nat euh vous", "start": 2542.0, "duration": 6.319}, {"text": "pouvez retrouver nos d\u00e9bats sur ena.fr", "start": 2545.24, "duration": 5.16}, {"text": "nous \u00e9coutz en podcast et Notter que", "start": 2548.319, "duration": 3.481}, {"text": "l'invit\u00e9 de la matinale demain ce sera", "start": 2550.4, "duration": 3.4}, {"text": "Luc carbonas le maire d'Alforville qui", "start": 2551.8, "duration": 3.039}, {"text": "est \u00e9galement le pr\u00e9sident de la", "start": 2553.8, "duration": 3.559}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration enfin l'uncas F\u00e9d\u00e9ration des", "start": 2554.839, "duration": 4.561}, {"text": "centres communaux d'action sociale belle", "start": 2557.359, "duration": 5.041}, {"text": "soir\u00e9e", "start": 2559.4, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2567.17, "duration": 3.13}]}