{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "voici les trois actualit\u00e9s du jour", "start": 0.04, "duration": 2.639}, {"text": "d'abord premi\u00e8re actualit\u00e9 le syndicat", "start": 1.24, "duration": 3.84}, {"text": "la CGT appelle \u00e0 manifester le jeudi 18", "start": 2.679, "duration": 3.881}, {"text": "juillet \u00e0 Paris devant l'Assembl\u00e9e", "start": 5.08, "duration": 3.479}, {"text": "nationale l'objectif pouss\u00e9 le pr\u00e9sident", "start": 6.56, "duration": 3.6}, {"text": "de la R\u00e9publique \u00e0 nommer\u00e9 un Premier", "start": 8.559, "duration": 3.601}, {"text": "ministre issu du nouveau front populaire", "start": 10.16, "duration": 3.88}, {"text": "de\u00e8me actualit\u00e9 le covid-19 tue encore", "start": 12.16, "duration": 3.959}, {"text": "environ 1700 personnes par semaine dans", "start": 14.04, "duration": 3.52}, {"text": "le monde selon l'Organisation Mondiale", "start": 16.119, "duration": 3.16}, {"text": "de la Sant\u00e9 qui appelle les populations", "start": 17.56, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 risque \u00e0 se faire vacciner depuis 2019", "start": 19.279, "duration": 3.84}, {"text": "c'est plus de 7 millions de morts li\u00e9s", "start": 21.519, "duration": 3.361}, {"text": "au covid qui ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 par l'OMS", "start": 23.119, "duration": 3.441}, {"text": "dans le monde 3\u00e8e actualit\u00e9 la sc\u00e8ne a", "start": 24.88, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 baignable 10 ou 11 jours sur les 12", "start": 26.56, "duration": 4.28}, {"text": "derniers selon la maie de Paris la maie", "start": 29.08, "duration": 2.72}, {"text": "de Paris qui affirme que des", "start": 30.84, "duration": 2.68}, {"text": "comp\u00e9titions pour les gios de Paris y", "start": 31.8, "duration": 3.36}, {"text": "auront bien lieu par ailleurs la m\u00e8re de", "start": 33.52, "duration": 3.6}, {"text": "Paris anidalgo s'y baignera le 17", "start": 35.16, "duration": 3.28}, {"text": "juillet \u00e0 noter que la lanceuse de", "start": 37.12, "duration": 3.24}, {"text": "disque M\u00e9lina Robert Michon et le nageur", "start": 38.44, "duration": 3.599}, {"text": "Florent manodou seront les portes", "start": 40.36, "duration": 3.24}, {"text": "drapeau fran\u00e7ais pour la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 42.039, "duration": 6.04}, {"text": "d'ouverture des JO le 26 juillet", "start": 43.6, "duration": 4.479}]}