{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous y tr\u00e8ard bonjour Y merci", "start": 1.959, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 directeur adjoint de la", "start": 4.56, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9daction de Figaro pierre jacquem", "start": 6.359, "duration": 3.001}, {"text": "bonjour Pierre merci \u00e9galement d'\u00eatre", "start": 7.839, "duration": 3.081}, {"text": "avec nous r\u00e9dacteur en chef de Politis \u00e0", "start": 9.36, "duration": 2.92}, {"text": "12 jours du scrutin on va faire le point", "start": 10.92, "duration": 3.16}, {"text": "sur la campagne des europ\u00e9ennes alors", "start": 12.28, "duration": 3.399}, {"text": "que le rassemblement national est donn\u00e9", "start": 14.08, "duration": 3.24}, {"text": "largement t\u00eate des intentions de vote la", "start": 15.679, "duration": 3.161}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle tente de", "start": 17.32, "duration": 3.48}, {"text": "mobiliser gabrielappelle au sursaut et", "start": 18.84, "duration": 3.439}, {"text": "met en garde contre la tentation d'un", "start": 20.8, "duration": 3.68}, {"text": "vote des fouloirs on va en parler et on", "start": 22.279, "duration": 3.92}, {"text": "va revenir sur l'interview de Jordan", "start": 24.48, "duration": 3.639}, {"text": "Bardella l'instance vous avez tout suivi", "start": 26.199, "duration": 3.801}, {"text": "j'ai tout suivi j'ai retenu deux tr\u00e8s", "start": 28.119, "duration": 3.041}, {"text": "grand moment on en parle dans un instant", "start": 30.0, "duration": 2.64}, {"text": "oh c'est teasing allez c'est parti pour", "start": 31.16, "duration": 4.079}, {"text": "ce club des", "start": 32.64, "duration": 2.599}, {"text": "europ\u00e9ennes et on va commencer par cette", "start": 48.64, "duration": 3.719}, {"text": "interview de Jordane bardellaa qui \u00e9tait", "start": 50.8, "duration": 3.16}, {"text": "donc notre invit\u00e9 la t\u00eate de l'IS du", "start": 52.359, "duration": 3.281}, {"text": "rassemblement national qui est donn\u00e9 en", "start": 53.96, "duration": 3.96}, {"text": "t\u00eate des intentions de vote pierre y", "start": 55.64, "duration": 3.64}, {"text": "vous avez suivi avec attention cette", "start": 57.92, "duration": 2.84}, {"text": "interview on a envie d'avoir votre", "start": 59.28, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9action y", "start": 60.76, "duration": 2.599}, {"text": "il est assez fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame", "start": 62.199, "duration": 2.561}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il est il campe sur ses", "start": 63.359, "duration": 4.12}, {"text": "positions qui sont connues qui sont euh", "start": 64.76, "duration": 4.6}, {"text": "je crois qu'il a une crainte par-dessus", "start": 67.479, "duration": 4.121}, {"text": "tout c'est que quand il est quand on est", "start": 69.36, "duration": 4.84}, {"text": "aussi haut dans les sondages et \u00e7a ne", "start": 71.6, "duration": 4.64}, {"text": "fait que grimper en plus c'est il a une", "start": 74.2, "duration": 5.52}, {"text": "dynamique une vraie dynamique bah le le", "start": 76.24, "duration": 5.36}, {"text": "le le risque c'est qu'on fasse beaucoup", "start": 79.72, "duration": 3.719}, {"text": "moins bien que ce qui est pr\u00e9vu et \u00e0 ce", "start": 81.6, "duration": 3.199}, {"text": "moment-l\u00e0 que \u00e7a soit interpr\u00e9t\u00e9 comme", "start": 83.439, "duration": 3.961}, {"text": "un \u00e9chec et \u00e0 mon avis c'est \u00e9videmment", "start": 84.799, "duration": 4.921}, {"text": "ce qu'il a en t\u00eate c'est-\u00e0-dire que si", "start": 87.4, "duration": 5.24}, {"text": "est est \u00e0 moins de 30 % bah on dira", "start": 89.72, "duration": 5.88}, {"text": "finalement l'objectif n'est pas rempli", "start": 92.64, "duration": 5.36}, {"text": "ils sont en situation d'\u00e9chec sur le", "start": 95.6, "duration": 4.24}, {"text": "fond sur le fond je dirais qu'il y a", "start": 98.0, "duration": 3.88}, {"text": "rien de neuf quoi il y", "start": 99.84, "duration": 5.68}, {"text": "a la strat\u00e9gie de Bardella c'est de dire", "start": 101.88, "duration": 5.72}, {"text": "pas trop pas de pas de risque je prends", "start": 105.52, "duration": 4.12}, {"text": "pas de risque c'est comme \u00e7a que je me", "start": 107.6, "duration": 4.159}, {"text": "maintiens il y a rien de surprenant dans", "start": 109.64, "duration": 4.759}, {"text": "ce qu'il dit Pier il est probable qu'on", "start": 111.759, "duration": 4.841}, {"text": "soit d'accord avec Yve au moins sur CEAT", "start": 114.399, "duration": 4.441}, {"text": "de ce de ce premier tour de", "start": 116.6, "duration": 4.879}, {"text": "table arrive \u00e0 vous mettre d'accord je", "start": 118.84, "duration": 4.599}, {"text": "je je dirais que effectivement il y a", "start": 121.479, "duration": 3.96}, {"text": "pas de prise de risque il y a il y a un", "start": 123.439, "duration": 5.401}, {"text": "candidat qui est fid\u00e8le \u00e0 ses id\u00e9es qui", "start": 125.439, "duration": 6.8}, {"text": "d\u00e9roule ses id\u00e9es avec avec une certaine", "start": 128.84, "duration": 4.92}, {"text": "forme de conviction qui sont celles de", "start": 132.239, "duration": 3.441}, {"text": "Jordan Bardella que l'on qu'on lui", "start": 133.76, "duration": 4.96}, {"text": "conna\u00eet bien je je je dirais vous disiez", "start": 135.68, "duration": 4.839}, {"text": "qu'il y avait pas de de surprise sur le", "start": 138.72, "duration": 3.96}, {"text": "sur le fond je je peut-\u00eatre que je suis", "start": 140.519, "duration": 4.36}, {"text": "pas suffisamment les les discours ou en", "start": 142.68, "duration": 3.48}, {"text": "tout cas les les les propos de Jordan", "start": 144.879, "duration": 2.401}, {"text": "bardellaa mais il y a au moins un point", "start": 146.16, "duration": 2.359}, {"text": "sur lequel moi j'ai \u00e9t\u00e9 un peu surpris", "start": 147.28, "duration": 2.8}, {"text": "c'est sur la question palestinien il a", "start": 148.519, "duration": 2.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 il lui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 la question de", "start": 150.08, "duration": 2.72}, {"text": "savoir parceil a rarement il s'est", "start": 151.08, "duration": 3.4}, {"text": "rarement exprim\u00e9 l\u00e0dessus normalement", "start": 152.8, "duration": 4.36}, {"text": "voyez souvent souvent il y a y a y a", "start": 154.48, "duration": 3.72}, {"text": "quasiment pas d'argumentation quand vous", "start": 157.16, "duration": 2.12}, {"text": "lui posez une question sur l'immigration", "start": 158.2, "duration": 2.36}, {"text": "c'est non quand vous posez une question", "start": 159.28, "duration": 2.76}, {"text": "sur autre chose c'est c'est oui et et l\u00e0", "start": 160.56, "duration": 2.72}, {"text": "sur la question que vous lu avez pos\u00e9", "start": 162.04, "duration": 2.16}, {"text": "sur la question de la reconnaissance de", "start": 163.28, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00c9tat de Palestine il a eu un discours", "start": 164.2, "duration": 4.64}, {"text": "un peu plus subtil et il rejoint", "start": 166.44, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs en cela la position", "start": 168.84, "duration": 2.6}, {"text": "d'Emmanuel Macron parce qu'il dit sans", "start": 169.84, "duration": 3.0}, {"text": "doute faudra y venir je sais plus quels", "start": 171.44, "duration": 2.799}, {"text": "sont les termes qu'il utilise mais en", "start": 172.84, "duration": 2.84}, {"text": "tout cas c'est pas le moment bon je sais", "start": 174.239, "duration": 2.161}, {"text": "pas quand c'est le moment c'est", "start": 175.68, "duration": 1.8}, {"text": "peut-\u00eatre le jour o\u00f9 il y aura plus", "start": 176.4, "duration": 2.32}, {"text": "palestinien qu'il faudra d\u00e9cider qu'il a", "start": 177.48, "duration": 2.679}, {"text": "un \u00c9tat palestinien c'est c'est tout \u00e7a", "start": 178.72, "duration": 2.84}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s dr\u00f4le mais mais c'est", "start": 180.159, "duration": 2.961}, {"text": "vrai que je trouve qu'au moins sur ce", "start": 181.56, "duration": 3.44}, {"text": "point-l il a pu \u00eatre un tout petit peu", "start": 183.12, "duration": 3.64}, {"text": "surprenant apr\u00e8s sur le reste on va sans", "start": 185.0, "duration": 3.44}, {"text": "doute y revenir rien ne s le soleil", "start": 186.76, "duration": 3.479}, {"text": "comme le disait Yve sur palestin vous", "start": 188.44, "duration": 3.12}, {"text": "aussi oui non non c'est vrai parce que", "start": 190.239, "duration": 3.481}, {"text": "il a eu l'occasion de s'en de de", "start": 191.56, "duration": 3.599}, {"text": "s'emparer du sujet parce que c'est", "start": 193.72, "duration": 3.68}, {"text": "d'actualit\u00e9 depuis hier enfin c'est", "start": 195.159, "duration": 3.601}, {"text": "uneaualit\u00e9 depuis tr\u00e8s longtemps mais je", "start": 197.4, "duration": 2.8}, {"text": "ve dire il y a une actualit\u00e9 en France", "start": 198.76, "duration": 3.28}, {"text": "qui fait que on lui a pos\u00e9 vous lui avez", "start": 200.2, "duration": 3.28}, {"text": "pos\u00e9 la question et c'est vrai que", "start": 202.04, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait dans la nuance c'est exactement", "start": 203.48, "duration": 3.92}, {"text": "comme d'une certaine fa\u00e7on il y a 15", "start": 205.04, "duration": 3.759}, {"text": "jours sur la Nouvelle-Cal\u00e9donie avec", "start": 207.4, "duration": 3.24}, {"text": "Marine Le Pen c'est dire", "start": 208.799, "duration": 6.561}, {"text": "que il aurait pu dire bah oui ou non et", "start": 210.64, "duration": 6.04}, {"text": "je m'attendais plut\u00f4t \u00e0 ce qu'il disent", "start": 215.36, "duration": 6.079}, {"text": "un nom ferme et bah non il il il estime", "start": 216.68, "duration": 5.96}, {"text": "que c'est pas le moment effectivement il", "start": 221.439, "duration": 2.36}, {"text": "est sur la ligne du pr\u00e9sident de la", "start": 222.64, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique qui est assez \u00e9tonnant on va", "start": 223.799, "duration": 3.72}, {"text": "dire un mot quand m\u00eame des intentions de", "start": 226.2, "duration": 4.399}, {"text": "V des sondages on a vu le sondage odxa", "start": 227.519, "duration": 5.0}, {"text": "pour Public S\u00e9nat et c'est pareil", "start": 230.599, "duration": 3.681}, {"text": "d'ailleurs dans le Rolling ifope pour Le", "start": 232.519, "duration": 4.28}, {"text": "Figaro Yve Jordane Bardella qui est", "start": 234.28, "duration": 4.92}, {"text": "donn\u00e9 largement en t\u00eate est-ce qu'il y a", "start": 236.799, "duration": 4.241}, {"text": "un risque de d\u00e9mobilisation de ces", "start": 239.2, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lecteurs bah c'est ce que je disais en", "start": 241.04, "duration": 3.36}, {"text": "introduction c'est dire c'est c'est", "start": 242.72, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9videmment ce qui craint euh mais vous", "start": 244.4, "duration": 4.52}, {"text": "noterez deux chose la premi\u00e8re c'est", "start": 247.159, "duration": 3.241}, {"text": "qu'on dit pas suffisamment mais il fait", "start": 248.92, "duration": 4.28}, {"text": "plus du double bah oui plus du double", "start": 250.4, "duration": 7.239}, {"text": "mais c'est fou de ce que fait madame", "start": 253.2, "duration": 5.999}, {"text": "repr\u00e9sente le camp pr\u00e9sidentiel \u00e7a c'est", "start": 257.639, "duration": 3.16}, {"text": "la premi\u00e8re des r\u00e9flexions la deuxi\u00e8me", "start": 259.199, "duration": 4.241}, {"text": "des r\u00e9flexions c'est si vous ajoutez \u00e0", "start": 260.799, "duration": 4.521}, {"text": "son score celui", "start": 263.44, "duration": 4.84}, {"text": "de de la liste reconqu\u00eate Marion", "start": 265.32, "duration": 5.0}, {"text": "mar\u00e9chal plus", "start": 268.28, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9ventuellement comment la liste de bami", "start": 270.32, "duration": 4.719}, {"text": "bah \u00e7a fait droite il fait l'union des", "start": 273.32, "duration": 2.64}, {"text": "droites l\u00e0 il est en train de faire", "start": 275.039, "duration": 3.16}, {"text": "l'union des droites il veut bah certaine", "start": 275.96, "duration": 3.56}, {"text": "fa\u00e7on non mais \u00e7a veut dire qu'il a", "start": 278.199, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 siphonner l'\u00e9lectorat de", "start": 279.52, "duration": 3.119}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami et de Marion", "start": 281.039, "duration": 4.16}, {"text": "mar\u00e9chal il y a une explication \u00e9coutez", "start": 282.639, "duration": 4.481}, {"text": "il y a une chose qui est \u00e9tonnante c'est", "start": 285.199, "duration": 5.761}, {"text": "que le camp pr\u00e9sidentiel s'effondre il", "start": 287.12, "duration": 6.639}, {"text": "s'effondre et on voit que une partie de", "start": 290.96, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9lectorat de centregauche qui l'avait", "start": 293.759, "duration": 4.241}, {"text": "d'ailleurs \u00e9lu en", "start": 296.28, "duration": 5.479}, {"text": "2017 une partie est retourn\u00e9 chez enfin", "start": 298.0, "duration": 6.199}, {"text": "o\u00f9 est all\u00e9 chez gluxman va chez gluxman", "start": 301.759, "duration": 3.401}, {"text": "en", "start": 304.199, "duration": 4.881}, {"text": "revanche les m\u00e9contents de la droite", "start": 305.16, "duration": 7.479}, {"text": "r\u00e9publicaine et bien ne vont pas chez", "start": 309.08, "duration": 6.64}, {"text": "bami et ils vont probablement tr\u00e8s", "start": 312.639, "duration": 7.321}, {"text": "probablement chez chez Bardella qui a un", "start": 315.72, "duration": 6.319}, {"text": "discours extr\u00eamement", "start": 319.96, "duration": 4.28}, {"text": "liss\u00e9 c'est ce qu'on constate depuis", "start": 322.039, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant quelques ann\u00e9es d'ailleurs", "start": 324.24, "duration": 3.84}, {"text": "pierre sur les sondages est-ce qu'il a", "start": 326.039, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire l'union des droites dans", "start": 328.08, "duration": 3.0}, {"text": "les dans l'\u00e9lectorat", "start": 329.319, "duration": 3.561}, {"text": "potentiellement il y a il y a quelque", "start": 331.08, "duration": 4.36}, {"text": "chose d'assez qui est sans doute un fait", "start": 332.88, "duration": 3.92}, {"text": "nouveau", "start": 335.44, "duration": 4.199}, {"text": "euh qui est que il y a sans doute une", "start": 336.8, "duration": 4.76}, {"text": "partie de l'\u00e9lectorat de droite qui", "start": 339.639, "duration": 4.961}, {"text": "n'h\u00e9site plus \u00e0 franchir le cap de voter", "start": 341.56, "duration": 4.52}, {"text": "pour le rassemblement national le", "start": 344.6, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national ne fait plus peur", "start": 346.08, "duration": 4.76}, {"text": "et autant pendant une p\u00e9riode les gens", "start": 348.0, "duration": 4.919}, {"text": "sond\u00e9s pouvaient dire qu'ils allaient", "start": 350.84, "duration": 3.32}, {"text": "voter pour le rassemblement national", "start": 352.919, "duration": 3.28}, {"text": "autant il \u00e9tait surestim\u00e9 dans les", "start": 354.16, "duration": 3.4}, {"text": "intentions de vote et au moment des", "start": 356.199, "duration": 2.401}, {"text": "\u00e9lections on voyait bien que le", "start": 357.56, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national savait \u00e7a fait s", "start": 358.6, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e0 j'ai le sentiment qu'effectivement il", "start": 361.0, "duration": 2.24}, {"text": "y a une partie de la droite qui", "start": 362.319, "duration": 2.6}, {"text": "consid\u00e8re que le vote utile c'est le", "start": 363.24, "duration": 3.239}, {"text": "vote rassemblement national parce que il", "start": 364.919, "duration": 3.12}, {"text": "faut faire la d\u00e9monstration que Emmanuel", "start": 366.479, "duration": 3.0}, {"text": "Macron a perdu ses \u00e9lections et qui", "start": 368.039, "duration": 2.641}, {"text": "c'est ce que disait Jordan Bardella dans", "start": 369.479, "duration": 2.28}, {"text": "votre \u00e9mission tout \u00e0 l'heure dans votre", "start": 370.68, "duration": 3.12}, {"text": "interview c'est que il appelle tout le", "start": 371.759, "duration": 3.601}, {"text": "monde \u00e0 vouloir envoyer un message fort", "start": 373.8, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron euh il faut voir si", "start": 375.36, "duration": 5.04}, {"text": "ces droites l\u00e0 si demain dans le casadre", "start": 378.56, "duration": 2.88}, {"text": "d'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle ces", "start": 380.4, "duration": 2.16}, {"text": "gens-l\u00e0 se retrouveront dans un", "start": 381.44, "duration": 2.72}, {"text": "programme o\u00f9 on vote pour une \u00e9lection", "start": 382.56, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc une \u00e9lection", "start": 384.16, "duration": 2.24}, {"text": "fran\u00e7aise je n'en suis pas si s\u00fbr c'est", "start": 385.16, "duration": 4.56}, {"text": "pour \u00e7a que je faisais la l'ironie de de", "start": 386.4, "duration": 5.04}, {"text": "de de l'ajout des voix de bamie de", "start": 389.72, "duration": 3.72}, {"text": "Marion mar\u00e9chal et de Jordan Bardella je", "start": 391.44, "duration": 3.319}, {"text": "ne pense pas que tout ce monde l\u00e0", "start": 393.44, "duration": 3.319}, {"text": "saditionne j'ajoute une chose quand m\u00eame", "start": 394.759, "duration": 3.761}, {"text": "c'est que certes il fait 34 %", "start": 396.759, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui en tout cas dans inention de", "start": 398.52, "duration": 3.16}, {"text": "vote si demain il devait faire 30 % ou", "start": 399.759, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame 29 % \u00e7a serait quand m\u00eame pour moi", "start": 401.68, "duration": 4.16}, {"text": "une surprise assez ph\u00e9nom ph\u00e9nom\u00e9nal il", "start": 403.759, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait quand m\u00eame le le r\u00e9sultat de", "start": 405.84, "duration": 4.16}, {"text": "Marine Le Pen \u00e9tait quand m\u00eame non", "start": 407.68, "duration": 3.68}, {"text": "pardon le r\u00e9sultat de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 410.0, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 beaucoup", "start": 411.36, "duration": 3.399}, {"text": "plus faible donc \u00e7a veut dire qu'il y a", "start": 413.56, "duration": 2.319}, {"text": "quand m\u00eame une progression qui se qui", "start": 414.759, "duration": 3.801}, {"text": "s'installe du c\u00f4t\u00e9 c\u00f4t\u00e9 cette droite il", "start": 415.879, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9 autour 23 mais devais faire 29 c'est", "start": 418.56, "duration": 2.919}, {"text": "quand m\u00eame assez colossal l'augmentation", "start": 420.28, "duration": 2.599}, {"text": "est quand m\u00eame assez importante oui", "start": 421.479, "duration": 3.44}, {"text": "alors moi j'ajouterai effectivement que", "start": 422.879, "duration": 3.6}, {"text": "il faut il faut pas oublier que c'est", "start": 424.919, "duration": 3.241}, {"text": "quand m\u00eame un vote et d'ailleurs il le", "start": 426.479, "duration": 4.0}, {"text": "dit lui-m\u00eame chez vous ce matin c'est", "start": 428.16, "duration": 5.159}, {"text": "quand m\u00eame un vote exutoire he exutoire", "start": 430.479, "duration": 4.801}, {"text": "des fouloirs faut pas oublier \u00e7a quand", "start": 433.319, "duration": 4.761}, {"text": "m\u00eame \u00e7a ve \u00e7a \u00e7a \u00e7a ne pr\u00e9dit en rien et", "start": 435.28, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e7a ne pr\u00e9sage en rien une \u00e9lection", "start": 438.08, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle attention ouais et on va", "start": 439.879, "duration": 3.32}, {"text": "revenir l\u00e0-dessus on va juste le le", "start": 441.8, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9\u00e9couter Steven puisqueeffectivement", "start": 443.199, "duration": 3.4}, {"text": "Jordane Bardella il consid\u00e8re que le 9", "start": 444.96, "duration": 2.799}, {"text": "juin c'est une \u00e9lection de mandat oui", "start": 446.599, "duration": 2.28}, {"text": "alors faut peut-\u00eatre mettre un peu de de", "start": 447.759, "duration": 2.321}, {"text": "contexte effectivement parce que", "start": 448.879, "duration": 3.561}, {"text": "Emmanuel Macron lors de sa visite d'\u00c9tat", "start": 450.08, "duration": 4.04}, {"text": "en Allemagne de 3 jours visite qui s'est", "start": 452.44, "duration": 4.08}, {"text": "termin\u00e9 hier il a un peu dramatis\u00e9 les", "start": 454.12, "duration": 4.359}, {"text": "choses en Allemagne Emmanuel Macron a", "start": 456.52, "duration": 4.359}, {"text": "parl\u00e9 de vent mauvais qui souffle en", "start": 458.479, "duration": 3.961}, {"text": "Europe il a mis en garde contre la", "start": 460.879, "duration": 3.481}, {"text": "mont\u00e9e des extr\u00eames droites en Europe on", "start": 462.44, "duration": 3.879}, {"text": "va \u00e9couter bah ce qu'on pense Jordan", "start": 464.36, "duration": 4.519}, {"text": "Bardel l\u00e0 Emmanuel Macron quoi qu'il se", "start": 466.319, "duration": 5.44}, {"text": "passe il est content c'est que on est \u00e0", "start": 468.879, "duration": 4.481}, {"text": "quelques jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 471.759, "duration": 4.321}, {"text": "il le rassemblement national et je l'ai", "start": 473.36, "duration": 4.399}, {"text": "vu sur votre antenne hier matin et en", "start": 476.08, "duration": 3.519}, {"text": "tout cas dans les intentions de vote de", "start": 477.759, "duration": 4.44}, {"text": "est \u00e0 34 % c'est-\u00e0-dire \u00e0 un niveau", "start": 479.599, "duration": 4.16}, {"text": "historique et donc j'appelle \u00e9videmment", "start": 482.199, "duration": 3.201}, {"text": "les Fran\u00e7ais \u00e0 se mobiliser pour rendre", "start": 483.759, "duration": 3.44}, {"text": "ses intentions de vote possibles il ne", "start": 485.4, "duration": 3.44}, {"text": "se remet pas en question sur la raisons", "start": 487.199, "duration": 3.521}, {"text": "pour laquelle aujourd'hui sa candidate", "start": 488.84, "duration": 3.44}, {"text": "est donn\u00e9 \u00e0 15 % et le premier parti", "start": 490.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'opposition \u00e0 34 % et moi si j'arrive", "start": 492.28, "duration": 3.44}, {"text": "en t\u00eate le 9 juint prochain je", "start": 494.44, "duration": 3.0}, {"text": "demanderais naturellement la dissolution", "start": 495.72, "duration": 2.919}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale on peut pas", "start": 497.44, "duration": 3.0}, {"text": "faire campagne comme si ne s'\u00e9tait rien", "start": 498.639, "duration": 4.481}, {"text": "pass\u00e9 voil\u00e0 en gros c'est Emmanuel", "start": 500.44, "duration": 5.56}, {"text": "Macron ou non le RN qui qui axe sa", "start": 503.12, "duration": 5.039}, {"text": "campagne un peu sur l'id\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 506.0, "duration": 3.919}, {"text": "pour ou contre Emmanuel MACR voil\u00e0 vous", "start": 508.159, "duration": 3.241}, {"text": "avez pos\u00e9 la question tout \u00e0 l'heure", "start": 509.919, "duration": 2.881}, {"text": "ouais c'est c'est c'est un argument de", "start": 511.4, "duration": 3.8}, {"text": "campagne qui peut prendre \u00e7a pierre oui", "start": 512.8, "duration": 4.119}, {"text": "parce que comme disais Yve il y a", "start": 515.2, "duration": 3.319}, {"text": "quelque chose de l'ordre de il est le", "start": 516.919, "duration": 3.721}, {"text": "vote sanction et Emmanuel Macron il m\u00e8ne", "start": 518.519, "duration": 4.161}, {"text": "sa campagne en ce sens donc il y a il y", "start": 520.64, "duration": 3.72}, {"text": "a sans doute quelque chose de de de", "start": 522.68, "duration": 3.839}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rateur dans mobilisateur dans l'id\u00e9e", "start": 524.36, "duration": 4.84}, {"text": "d'aller mettre un bulletin qui va", "start": 526.519, "duration": 4.401}, {"text": "renforcer l'\u00e9chec d'Emmanuel Macron", "start": 529.2, "duration": 3.12}, {"text": "Emmanuel Macron on est le premier", "start": 530.92, "duration": 3.76}, {"text": "responsable je je je on fait un num\u00e9ro", "start": 532.32, "duration": 3.92}, {"text": "cette semaine dans potis qui qui", "start": 534.68, "duration": 2.839}, {"text": "explique les raisons pour lesquelles", "start": 536.24, "duration": 2.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite est aussi forte", "start": 537.519, "duration": 2.521}, {"text": "aujourd'hui je pense qu' Emmanuel Macron", "start": 538.56, "duration": 3.2}, {"text": "depuis le moment o\u00f9 il est \u00e9lu pr\u00e9sident", "start": 540.04, "duration": 3.56}, {"text": "de la R\u00e9publique en 2017 o\u00f9 il s' il", "start": 541.76, "duration": 3.28}, {"text": "s'affirme comme \u00e9tant un rempart que", "start": 543.6, "duration": 2.919}, {"text": "l'\u00e9lectorat n'aura plus \u00e0 voter pour", "start": 545.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite et aujourd'hui o\u00f9 il", "start": 546.519, "duration": 4.401}, {"text": "lui adresse un une autoroute c'est m\u00eame", "start": 548.56, "duration": 3.48}, {"text": "pas un boulevard c'est une autoroute", "start": 550.92, "duration": 3.08}, {"text": "avec les lois qu'il a faites avec les", "start": 552.04, "duration": 3.68}, {"text": "appels \u00e0 ma\u00eere Marine Le Pen et Jordan", "start": 554.0, "duration": 3.079}, {"text": "Bardella au centre du d\u00e9bat politique en", "start": 555.72, "duration": 3.08}, {"text": "faisant les d\u00e9bats en appelant un d\u00e9bat", "start": 557.079, "duration": 3.641}, {"text": "avec Marine Le Pen il joue sur cette", "start": 558.8, "duration": 3.76}, {"text": "extr\u00eame droite pour ne faire que cette", "start": 560.72, "duration": 3.0}, {"text": "esp\u00e8ce de vie politique cette", "start": 562.56, "duration": 2.48}, {"text": "bpolarisation de la vie politique entre", "start": 563.72, "duration": 3.6}, {"text": "lui ou le chaos que serait l'extr\u00eame", "start": 565.04, "duration": 4.0}, {"text": "droite et donc c'est un jeu extr\u00eamement", "start": 567.32, "duration": 2.959}, {"text": "dangereux qui fait qu'aujourd'hui Jordan", "start": 569.04, "duration": 3.039}, {"text": "bardela est \u00e0 34 % parce que les gens", "start": 570.279, "duration": 3.68}, {"text": "qui ne veulent plus voir Emmanuel Macron", "start": 572.079, "duration": 3.161}, {"text": "qui ne veulent plus voir cette majorit\u00e9", "start": 573.959, "duration": 3.12}, {"text": "gouverner se disent bon bah le seul qui", "start": 575.24, "duration": 3.159}, {"text": "effectivement est en capacit\u00e9 de mettre", "start": 577.079, "duration": 3.961}, {"text": "une une bonne d\u00e9route \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 578.399, "duration": 3.921}, {"text": "c'est Jordan Bardella et c'est", "start": 581.04, "duration": 2.6}, {"text": "dramatique parce que quand vous voyez", "start": 582.32, "duration": 3.44}, {"text": "pardon excusez-moi je fais je le dis", "start": 583.64, "duration": 3.439}, {"text": "souvent ici mais je pense que on va pas", "start": 585.76, "duration": 2.4}, {"text": "se raconter l'histoire vous savez que", "start": 587.079, "duration": 2.32}, {"text": "j'ai quand m\u00eame plus\u00f4t sympathique pour", "start": 588.16, "duration": 2.64}, {"text": "la gauche quand vous voyez que la gauche", "start": 589.399, "duration": 2.88}, {"text": "rassembl\u00e9e moi j'additionne parce que je", "start": 590.8, "duration": 2.599}, {"text": "pense que cette gauche a d\u00e9j\u00e0 fait la", "start": 592.279, "duration": 2.24}, {"text": "d\u00e9monstration qu'elle \u00e9tait capable", "start": 593.399, "duration": 2.921}, {"text": "d'\u00eatre de de gouverner ensemble de", "start": 594.519, "duration": 3.361}, {"text": "proposer des choses ensemble elle fait", "start": 596.32, "duration": 3.759}, {"text": "jeu \u00e9gal avec Jordan B l\u00e0 \u00e7a aurait pu", "start": 597.88, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre la gauche et demain le 10 juin", "start": 600.079, "duration": 3.401}, {"text": "prochain qu'est-ce qu'on va dire", "start": 602.6, "duration": 3.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite tr\u00e8s haute le le le le", "start": 603.48, "duration": 5.0}, {"text": "Macron Emmanuel Macron tr\u00e8s bas et la", "start": 606.2, "duration": 4.079}, {"text": "gauche \u00e9parpill\u00e9e alors que non la", "start": 608.48, "duration": 3.72}, {"text": "gauche est fait jeu \u00e9gal avec l'extr\u00eame", "start": 610.279, "duration": 3.481}, {"text": "droite et c'est \u00e7a que je trouve assez", "start": 612.2, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9solant dans cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 613.76, "duration": 3.84}, {"text": "c'est qu'on va avoir un r\u00e9cit qui est", "start": 615.12, "duration": 4.159}, {"text": "pas tout \u00e0 fait juste en fait parce que", "start": 617.6, "duration": 2.52}, {"text": "c'est pas fait parce que m\u00eame si on", "start": 619.279, "duration": 2.12}, {"text": "additionne l\u00e0 la gauche est plut\u00f4t", "start": 620.12, "duration": 2.719}, {"text": "autour de 30 l'extr\u00eame droite est autour", "start": 621.399, "duration": 3.321}, {"text": "de 40 alors si vous additionnez Mario", "start": 622.839, "duration": 4.44}, {"text": "mar\u00e9chal et et jeendar ber vous avez", "start": 624.72, "duration": 4.92}, {"text": "raison c'est pas \u00e7a reste quand m\u00eame un", "start": 627.279, "duration": 4.641}, {"text": "fait quand m\u00eame important qu'il faut", "start": 629.64, "duration": 4.16}, {"text": "effectivement consid\u00e9rer que il y a une", "start": 631.92, "duration": 3.599}, {"text": "extr\u00eame droitisation du du champ", "start": 633.8, "duration": 4.52}, {"text": "politique bien s\u00fbr oui alors plusieurs", "start": 635.519, "duration": 5.241}, {"text": "choses d'abord la campagne compl\u00e8tement", "start": 638.32, "duration": 4.12}, {"text": "rat\u00e9e du camp pr\u00e9sidentiel mais", "start": 640.76, "duration": 2.84}, {"text": "compl\u00e8tement", "start": 642.44, "duration": 3.8}, {"text": "rat\u00e9 moi je prends j'accuse pas Madame", "start": 643.6, "duration": 4.919}, {"text": "ey dont on dit qu'elle est pas connue", "start": 646.24, "duration": 4.88}, {"text": "tout \u00e7a la pr\u00e9c\u00e9dente madame l'oiseau", "start": 648.519, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait pas connue la derni\u00e8re fois et", "start": 651.12, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e7aavait quand m\u00eame fonctionner moi", "start": 652.44, "duration": 3.76}, {"text": "j'accuse le pr\u00e9s pardon voil\u00e0 c'est \u00e7a", "start": 654.399, "duration": 3.601}, {"text": "est-ce que la diff\u00e9rence c'est pas que", "start": 656.2, "duration": 4.079}, {"text": "en 2019u qu'on portait aujourd'hui il", "start": 658.0, "duration": 3.8}, {"text": "porte plus mais \u00e9coutez ce qui est", "start": 660.279, "duration": 3.68}, {"text": "incroyable d'abord il avait r\u00e9ussi quand", "start": 661.8, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame la sortie des gilets jaunes si on", "start": 663.959, "duration": 4.12}, {"text": "peut consid\u00e9rer \u00e7a comme \u00e7a euh au moins", "start": 665.72, "duration": 4.28}, {"text": "sur le plan euh sur le plan", "start": 668.079, "duration": 4.56}, {"text": "institutionnel euh l\u00e0 il fait tout ce", "start": 670.0, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut pas faire c'est-\u00e0dire qu'il", "start": 672.639, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sente une Europe dans des discours", "start": 673.88, "duration": 4.28}, {"text": "qui sont incompr\u00e9hensibles enfin le", "start": 675.92, "duration": 3.4}, {"text": "discours de la Sorbonne c'est un", "start": 678.16, "duration": 3.919}, {"text": "discours pour bac + 15 euh qu'il faut", "start": 679.32, "duration": 4.319}, {"text": "absolument pas faire si on veut attirer", "start": 682.079, "duration": 3.0}, {"text": "le chalent non mais c'est vrai en plus", "start": 683.639, "duration": 3.88}, {"text": "c'est absolument hallucinant et puis", "start": 685.079, "duration": 4.2}, {"text": "qu'est-ce qu'il fait il est en Allemagne", "start": 687.519, "duration": 4.081}, {"text": "il cogneent sur les extr\u00eames droites", "start": 689.279, "duration": 3.401}, {"text": "alors que c'est pas comme \u00e7a que vous", "start": 691.6, "duration": 2.479}, {"text": "combattez l'extr\u00eame droite on le sait", "start": 692.68, "duration": 2.92}, {"text": "tr\u00e8s bien qu'\u00e0 chaque fois que vous", "start": 694.079, "duration": 3.44}, {"text": "cognez l'extr\u00eame droite comme \u00e7a bah", "start": 695.6, "duration": 3.679}, {"text": "vous la fait monter \u00e7a avait march\u00e9 un", "start": 697.519, "duration": 4.32}, {"text": "peu en 2019 ben non cette dramatisation", "start": 699.279, "duration": 4.481}, {"text": "des enjeux oui mais enfin oui mais on", "start": 701.839, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9tait on \u00e9tait encore dans une situation", "start": 703.76, "duration": 3.16}, {"text": "o\u00f9 les Fran\u00e7ais avaient peur parce", "start": 705.56, "duration": 3.04}, {"text": "qu'ils avaient ils avaient eu peur par", "start": 706.92, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9pisode des gilets jaunes ils se sont", "start": 708.6, "duration": 2.76}, {"text": "dit ou l\u00e0 l\u00e0 le pays est en train de", "start": 710.079, "duration": 4.76}, {"text": "partir en vrille il faut que et vous", "start": 711.36, "duration": 4.8}, {"text": "savez les les Fran\u00e7ais qui soient de", "start": 714.839, "duration": 2.881}, {"text": "gauche ou de droite ils aiment l'ordre", "start": 716.16, "duration": 5.04}, {"text": "quand m\u00eame et donc l\u00e0 il nous a fait un", "start": 717.72, "duration": 5.799}, {"text": "discours en Allemagne mais surr\u00e9aliste", "start": 721.2, "duration": 3.639}, {"text": "pour faire monter Bardella bah", "start": 723.519, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs Bardella je pense que le", "start": 724.839, "duration": 3.44}, {"text": "Rolling en question l\u00e0 il avait \u00e9t\u00e9 fait", "start": 726.519, "duration": 3.481}, {"text": "quand m\u00eame avant mais il prend deux", "start": 728.279, "duration": 4.961}, {"text": "points plus vous tapez sur eux plus vous", "start": 730.0, "duration": 4.72}, {"text": "les faites monter c'est pas comme \u00e7a", "start": 733.24, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on combat l'extr\u00eame droite je suis", "start": 734.72, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 il y a un probl\u00e8me avec cette", "start": 736.36, "duration": 2.8}, {"text": "notion de vote utile parce que j'entends", "start": 737.92, "duration": 2.52}, {"text": "et je l'ai moi-m\u00eame dit \u00e0 l'instant", "start": 739.16, "duration": 2.76}, {"text": "c'est que c'est vrai que peut-\u00eatre chez", "start": 740.44, "duration": 3.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais ou t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous", "start": 741.92, "duration": 2.88}, {"text": "regarde on se dit que il faut voter", "start": 743.44, "duration": 2.639}, {"text": "Bardella pour avoir la plus grande", "start": 744.8, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9faite d'Emmanuel Macron il faut avoir", "start": 746.079, "duration": 3.481}, {"text": "en t\u00eate quand m\u00eame que on va s avoir le", "start": 747.88, "duration": 3.44}, {"text": "contingent de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens le plus", "start": 749.56, "duration": 3.68}, {"text": "important \u00e0 envoyer au Parlement", "start": 751.32, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en de de d'\u00e9lus qui sont issus de", "start": 753.24, "duration": 3.12}, {"text": "des rangs de Marine Le Pen et donc de", "start": 754.92, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite et que \u00e7a va changer", "start": 756.36, "duration": 3.08}, {"text": "quand m\u00eame la physionomie du Parlement", "start": 757.92, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en cette esp\u00e8ce de pouss\u00e9e qui", "start": 759.44, "duration": 4.6}, {"text": "n'est pas que fran\u00e7aise on te je te je", "start": 761.76, "duration": 3.72}, {"text": "dis que Emmanuel Macron est responsable", "start": 764.04, "duration": 3.479}, {"text": "est responsable \u00e0\u00e9chelle fran\u00e7aise mais", "start": 765.48, "duration": 4.88}, {"text": "la propension en tout cas la le progr\u00e8s", "start": 767.519, "duration": 5.201}, {"text": "de des des amis de Madame Le Pen \u00e0 \u00e0", "start": 770.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne est assez important", "start": 772.72, "duration": 2.72}, {"text": "et il faut se dire et c'est \u00e7a qu'on", "start": 774.199, "duration": 3.161}, {"text": "devrait dire aussi souvent c'est que la", "start": 775.44, "duration": 4.079}, {"text": "physionomie le projet europ\u00e9en va en", "start": 777.36, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre totalement boulevers\u00e9 \u00e7a veut dire", "start": 779.519, "duration": 3.44}, {"text": "que demain je sais pas les les les les", "start": 780.92, "duration": 3.479}, {"text": "les pr\u00e9sidences de commission des", "start": 782.959, "duration": 3.281}, {"text": "transports de de la s\u00e9curit\u00e9 ou que", "start": 784.399, "duration": 3.481}, {"text": "sais-je encore seront donn\u00e9s \u00e0 ces", "start": 786.24, "duration": 2.8}, {"text": "gens-l\u00e0 qui ne croient pas dans le", "start": 787.88, "duration": 3.079}, {"text": "projet europ\u00e9en \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit beaucoup", "start": 789.04, "duration": 3.359}, {"text": "dans le d\u00e9bat entre Gabriel Atal et", "start": 790.959, "duration": 2.68}, {"text": "Monsieur bardellaa mais c'est vrai que", "start": 792.399, "duration": 2.56}, {"text": "vous prenez les positions de l'extr\u00eame", "start": 793.639, "duration": 3.2}, {"text": "droite depuis 2012 jusqu'\u00e0 aujourd'hui", "start": 794.959, "duration": 3.521}, {"text": "vous comprenez rien \u00e0 leur trajectoire", "start": 796.839, "duration": 3.44}, {"text": "et aujourd'hui il y a une forme de il", "start": 798.48, "duration": 3.359}, {"text": "faut qu'on montre qu'on est une droite", "start": 800.279, "duration": 3.161}, {"text": "raisonnable et qu'on n pas cette extr\u00eame", "start": 801.839, "duration": 2.921}, {"text": "droite qu'ils sont pourtant", "start": 803.44, "duration": 2.759}, {"text": "fondamentalement pour essayer d'avoir le", "start": 804.76, "duration": 2.56}, {"text": "maximum d'\u00e9lecteurs mais on sait tr\u00e8s", "start": 806.199, "duration": 2.2}, {"text": "bien que ces gens-l\u00e0 ne veulent pas du", "start": 807.32, "duration": 2.519}, {"text": "projet europ\u00e9en ils sont contre projet", "start": 808.399, "duration": 2.961}, {"text": "europ\u00e9en tout ce que dit Jordan Bardella", "start": 809.839, "duration": 3.44}, {"text": "va \u00e0 l'encontre du projet europ\u00e9en et", "start": 811.36, "duration": 3.2}, {"text": "d'o\u00f9 d'o\u00f9 je je vous fais rebondir", "start": 813.279, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9videmment il mais d'o\u00f9 peut-\u00eatre la", "start": 814.56, "duration": 2.8}, {"text": "phrase hierre de Gabriel Atal il \u00e9tait", "start": 815.8, "duration": 3.36}, {"text": "en meeting dans les hautes sc\u00e8nes il a", "start": 817.36, "duration": 2.96}, {"text": "dit l'Europe est mortelle et certains", "start": 819.16, "duration": 2.64}, {"text": "bulletins de vote reviendrai appuyer sur", "start": 820.32, "duration": 3.879}, {"text": "la g\u00e2ette oui alors deux choses la", "start": 821.8, "duration": 4.8}, {"text": "premi\u00e8re chose c'est que ce qu'il faut", "start": 824.199, "duration": 4.041}, {"text": "bien comprendre c'est que les extr\u00eames", "start": 826.6, "duration": 3.799}, {"text": "droites entre elles ne s'entendent pas", "start": 828.24, "duration": 4.399}, {"text": "c'est\u00e0d qu'ils ont une bataille de", "start": 830.399, "duration": 5.161}, {"text": "leadership c'estd que Madame madame", "start": 832.639, "duration": 6.961}, {"text": "m\u00e9lonie Madame Le Pen monsieur Orban", "start": 835.56, "duration": 6.88}, {"text": "enfin \u00c9ric zemou enfin tout \u00e7a \u00e7a c'est", "start": 839.6, "duration": 4.64}, {"text": "c'est quand m\u00eame un panier de crabe", "start": 842.44, "duration": 5.519}, {"text": "c'est \u00e0 celui qui justement sera le le", "start": 844.24, "duration": 5.399}, {"text": "leader et personne ne veut de leader \u00e7a", "start": 847.959, "duration": 3.161}, {"text": "c'est la premi\u00e8re des choses la deuxi\u00e8me", "start": 849.639, "duration": 2.961}, {"text": "des choses je temp\u00e9rerai un petit peu ce", "start": 851.12, "duration": 4.76}, {"text": "que vous avez dit \u00e0 la lumi\u00e8re d'un", "start": 852.6, "duration": 5.359}, {"text": "d'une \u00e9tude de la fond d'aole on vient", "start": 855.88, "duration": 3.879}, {"text": "de sortir d'ailleurs dans le Figaro et", "start": 857.959, "duration": 3.44}, {"text": "qui montre effectivement bon que ce sont", "start": 859.759, "duration": 5.241}, {"text": "pas des Europ\u00e9ens ba \u00e7a c'est s\u00fbr ce", "start": 861.399, "duration": 5.841}, {"text": "sont pas des Europ\u00e9ens f\u00e9d\u00e9ralistes mais", "start": 865.0, "duration": 4.56}, {"text": "que la plupart de ces partis populiste", "start": 867.24, "duration": 5.64}, {"text": "ou d'extr\u00eame droite qui jadis tapai \u00e0", "start": 869.56, "duration": 6.279}, {"text": "bras raccourci sur l'Europe aujourd'hui", "start": 872.88, "duration": 4.639}, {"text": "ont chang\u00e9 de discours parce que les", "start": 875.839, "duration": 4.44}, {"text": "opinions publiques finalement \u00e0 la", "start": 877.519, "duration": 4.721}, {"text": "lumi\u00e8re de ce qui s'est pass\u00e9 avec la", "start": 880.279, "duration": 4.841}, {"text": "crise sanitaire avec ce qui se passe en", "start": 882.24, "duration": 5.44}, {"text": "en en Ukraine et bien demande une Europe", "start": 885.12, "duration": 5.0}, {"text": "qui les prot\u00e8ge il y a une souverainet\u00e9", "start": 887.68, "duration": 4.48}, {"text": "la notion de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne est", "start": 890.12, "duration": 4.079}, {"text": "en train de faire son chemin et y", "start": 892.16, "duration": 3.799}, {"text": "compris d'ailleurs sur le plan militaire", "start": 894.199, "duration": 4.0}, {"text": "sur le plan de la d\u00e9fense face \u00e0 l'ogre", "start": 895.959, "duration": 4.12}, {"text": "russe dont on parle diff\u00e9remment", "start": 898.199, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui d'ailleurs Madame Le Pen qui", "start": 900.079, "duration": 6.041}, {"text": "avait des propos sur Poutine Jadice et", "start": 903.04, "duration": 4.52}, {"text": "Ben a pu les m\u00eames propos aujourd'hui", "start": 906.12, "duration": 3.24}, {"text": "ENF sur la d\u00e9fense Jordan Bard dans le", "start": 907.56, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9bat avec Gabriel il \u00e9tait tr\u00e8s clair", "start": 909.36, "duration": 3.12}, {"text": "pas de d\u00e9fense europ\u00e9enne pas d'arm\u00e9e", "start": 911.16, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9enne c'est d'abord nos fronti\u00e8res", "start": 912.48, "duration": 3.279}, {"text": "franco-fan\u00e7ais mais il y a quand m\u00eame un", "start": 916.0, "duration": 4.519}, {"text": "changement de position qui est d\u00fb au", "start": 917.88, "duration": 4.12}, {"text": "fait que l'opinion les opinions", "start": 920.519, "duration": 3.0}, {"text": "publiques ont chang\u00e9 et vous avez raison", "start": 922.0, "duration": 3.0}, {"text": "sur le plan pratique vous prenez jordia", "start": 923.519, "duration": 2.961}, {"text": "Meloni qui est quand m\u00eame i quand m\u00eame", "start": 925.0, "duration": 2.639}, {"text": "de la m\u00eame famille que Madame Le Pen", "start": 926.48, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00eame si aujourd'hui il s'entend plus", "start": 927.639, "duration": 2.2}, {"text": "elle a fait la d\u00e9monstration que", "start": 929.0, "duration": 2.04}, {"text": "l'Europe B c'\u00e9tait quand m\u00eame pas mal", "start": 929.839, "duration": 2.92}, {"text": "parce que l'Europe elle a donne deargent", "start": 931.04, "duration": 3.88}, {"text": "et elle aide \u00e0 un certain nombre de", "start": 932.759, "duration": 3.32}, {"text": "difficult\u00e9s que conna\u00eet aujourd'hui", "start": 934.92, "duration": 2.8}, {"text": "l'Italie on va parler de la gauche parce", "start": 936.079, "duration": 3.041}, {"text": "que Jordan Bardella il a attaqu\u00e9 la", "start": 937.72, "duration": 3.239}, {"text": "France inouise oui bah on revient sur la", "start": 939.12, "duration": 3.44}, {"text": "sur l'affaire du drapeau palestinien qui", "start": 940.959, "duration": 3.921}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 brandi hier dans l'\u00e9micycle de", "start": 942.56, "duration": 4.639}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale par un d\u00e9put\u00e9 la", "start": 944.88, "duration": 4.48}, {"text": "France insoumise le d\u00e9put\u00e9 des bouche", "start": 947.199, "duration": 4.08}, {"text": "Duron qui lui a valu une exclusion de", "start": 949.36, "duration": 3.279}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour 15 jours", "start": 951.279, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que vous savez qui a annonc\u00e9", "start": 952.639, "duration": 3.12}, {"text": "cette exclusion au micro des", "start": 954.319, "duration": 2.76}, {"text": "journalistes des quatre colones semble", "start": 955.759, "duration": 3.2}, {"text": "que c'est S\u00e9bastien CHU voil\u00e0 S\u00e9bastien", "start": 957.079, "duration": 3.961}, {"text": "CHU le d\u00e9put\u00e9 RN du Nord et donc", "start": 958.959, "duration": 3.88}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 961.04, "duration": 4.0}, {"text": "Jordan Bella on a rajout\u00e9 une couche", "start": 962.839, "duration": 3.841}, {"text": "contre la France insoumise ce matin \u00e0", "start": 965.04, "duration": 4.4}, {"text": "votre micro la France insoumise a fait", "start": 966.68, "duration": 4.44}, {"text": "le choix depuis maintenant plusieurs", "start": 969.44, "duration": 3.6}, {"text": "mois de la bord\u00e9lisation la France", "start": 971.12, "duration": 3.839}, {"text": "insoumise qui a choisi la strat\u00e9gie du", "start": 973.04, "duration": 4.52}, {"text": "chaos pour faire de la politique partout", "start": 974.959, "duration": 4.88}, {"text": "o\u00f9 la France insoumise passe l'ordre", "start": 977.56, "duration": 5.399}, {"text": "tr\u00e8spasse si je puux me permettre la", "start": 979.839, "duration": 5.281}, {"text": "bord\u00e9lisation c'est le terme qui qui a", "start": 982.959, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 employ\u00e9 par Jordan Barl c'est une", "start": 985.12, "duration": 2.92}, {"text": "mani\u00e8re aussi de mettre en relief cette", "start": 986.72, "duration": 2.679}, {"text": "strat\u00e9gie de la cravate vous savez cette", "start": 988.04, "duration": 3.359}, {"text": "strat\u00e9gie employ\u00e9e par le RN pour se", "start": 989.399, "duration": 4.24}, {"text": "normaliser pour se respectabiliser par", "start": 991.399, "duration": 4.0}, {"text": "opposition donc \u00e0 la strat\u00e9gie LFI de", "start": 993.639, "duration": 3.601}, {"text": "bord\u00e9lisation entre guillemets voil\u00e0", "start": 995.399, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que c'est un peu du pain b\u00e9n", "start": 997.24, "duration": 2.24}, {"text": "quand m\u00eame ce qui s'est pass\u00e9 hier pour", "start": 998.519, "duration": 3.521}, {"text": "Jordan Bardella Yve oui ben \u00e9videmment", "start": 999.48, "duration": 3.799}, {"text": "mais \u00e7a fait quand m\u00eame un moment que \u00e7a", "start": 1002.04, "duration": 3.599}, {"text": "dure hein la position du de la France", "start": 1003.279, "duration": 4.641}, {"text": "insouise sur ce sujet elle est connu", "start": 1005.639, "duration": 4.401}, {"text": "depuis longtemps une esp\u00e8ce de", "start": 1007.92, "duration": 5.88}, {"text": "provocation plus avec un", "start": 1010.04, "duration": 8.159}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du centre droit qui a meabib qui", "start": 1013.8, "duration": 5.88}, {"text": "qui en a Raj", "start": 1018.199, "duration": 3.481}, {"text": "dont on conna\u00eet aussi les positions B", "start": 1019.68, "duration": 3.48}, {"text": "tout \u00e7a c'est du grand cirque mais c'est", "start": 1021.68, "duration": 2.96}, {"text": "vrai que ce grand cirque \u00e0 mon avis", "start": 1023.16, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9pla\u00eet fortement une grande partie des", "start": 1024.64, "duration": 4.399}, {"text": "Fran\u00e7ais et que c'est pour \u00e7a que ces", "start": 1026.88, "duration": 4.559}, {"text": "Fran\u00e7ais d'ailleurs optent pour bah", "start": 1029.039, "duration": 3.8}, {"text": "c'est sur pareil c'est le probl\u00e8me de", "start": 1031.439, "duration": 4.201}, {"text": "l'ordre et qu'on le veuille ou non", "start": 1032.839, "duration": 4.6}, {"text": "Bardella et le rassemblement national", "start": 1035.64, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui incarne cet ordre pourquoi", "start": 1037.439, "duration": 4.52}, {"text": "parce que ils ont jamais gouvern\u00e9 parce", "start": 1039.919, "duration": 5.76}, {"text": "que ils ont adopt\u00e9 une une une position", "start": 1041.959, "duration": 5.96}, {"text": "une attitude tr\u00e8s opportuniste et que", "start": 1045.679, "duration": 4.441}, {"text": "cette position ben celle unee partie des", "start": 1047.919, "duration": 4.081}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9fendre est-ce qu'elle la", "start": 1050.12, "duration": 3.08}, {"text": "France insomise fait le jeu du", "start": 1052.0, "duration": 2.76}, {"text": "rassemblement national en agissant ainsi", "start": 1053.2, "duration": 3.24}, {"text": "pierre ou pas franchement non je ne", "start": 1054.76, "duration": 3.12}, {"text": "crois pas et je crois que ce qui est le", "start": 1056.44, "duration": 3.64}, {"text": "plus surprenant c'est la sanction et les", "start": 1057.88, "duration": 3.919}, {"text": "indignations \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable de", "start": 1060.08, "duration": 2.839}, {"text": "notre pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 1061.799, "duration": 4.401}, {"text": "nationale madame yel Bron piv\u00e9 parce que", "start": 1062.919, "duration": 4.801}, {"text": "quelle image on renvoie au monde vous", "start": 1066.2, "duration": 3.08}, {"text": "vous rendez compte la plus haute", "start": 1067.72, "duration": 3.92}, {"text": "sanction du Parlement fran\u00e7ais la plus", "start": 1069.28, "duration": 3.92}, {"text": "haute sanction du Parlement fran\u00e7ais", "start": 1071.64, "duration": 5.039}, {"text": "pour avoir os\u00e9 pr\u00e9senter un drapeau en", "start": 1073.2, "duration": 5.28}, {"text": "soutien au peuple palestinien c'est", "start": 1076.679, "duration": 4.561}, {"text": "interdit quel message on envoie au monde", "start": 1078.48, "duration": 4.6}, {"text": "rendez compte aux Palestiniens aux gens", "start": 1081.24, "duration": 3.4}, {"text": "qui vivent en ce moment \u00e0 Rafa vous", "start": 1083.08, "duration": 2.92}, {"text": "dites quoi vous dites en France on", "start": 1084.64, "duration": 3.159}, {"text": "sanctionne un d\u00e9put\u00e9 un repr\u00e9sentant de", "start": 1086.0, "duration": 4.2}, {"text": "la nation qui brandit un drapeau je veux", "start": 1087.799, "duration": 4.76}, {"text": "dire on a moins on a plus on a la plus", "start": 1090.2, "duration": 3.56}, {"text": "la main l\u00e9g\u00e8re quand m\u00eame quand il", "start": 1092.559, "duration": 2.961}, {"text": "s'agit de d\u00e9noncer ce qui se passe en ce", "start": 1093.76, "duration": 4.0}, {"text": "moment \u00e0 Arafa que pour d\u00e9noncer la la", "start": 1095.52, "duration": 4.24}, {"text": "le fait de brandir un un drapeau en", "start": 1097.76, "duration": 3.52}, {"text": "Italie il s'est pass\u00e9 la m\u00eame chose au", "start": 1099.76, "duration": 3.799}, {"text": "Parlement italien plusieurs d\u00e9put\u00e9s de", "start": 1101.28, "duration": 4.32}, {"text": "gauche et d'ailleurs d'ailleurs on", "start": 1103.559, "duration": 3.761}, {"text": "brandit des drapeaux italiens \u00e7a n'a pas", "start": 1105.6, "duration": 4.4}, {"text": "fait le m\u00eame le m\u00eame probl\u00e8me l\u00e0 on a", "start": 1107.32, "duration": 5.599}, {"text": "par ailleurs on sait tr\u00e8s bien que \u00e7a", "start": 1110.0, "duration": 4.64}, {"text": "c'est c'est arriv\u00e9 plein de fois et je", "start": 1112.919, "duration": 3.081}, {"text": "me souviens un d\u00e9put\u00e9 du centre qui", "start": 1114.64, "duration": 3.399}, {"text": "avait qui avait brandi un drapeau pour", "start": 1116.0, "duration": 4.12}, {"text": "dire que la France tu\u00e9 tu\u00e9 envoy\u00e9 des", "start": 1118.039, "duration": 4.64}, {"text": "armes qui tuaient les Y\u00e9m\u00e9nites madame", "start": 1120.12, "duration": 4.64}, {"text": "guel Bron piv\u00e9 a pas fait une sanction", "start": 1122.679, "duration": 4.281}, {"text": "aussi lourde pour ce pour \u00e7a donc \u00e7a", "start": 1124.76, "duration": 3.919}, {"text": "veut dire quoi je veux dire et surtout", "start": 1126.96, "duration": 2.68}, {"text": "encore une fois quel est le message", "start": 1128.679, "duration": 2.561}, {"text": "qu'on on voit au monde on condamne", "start": 1129.64, "duration": 3.2}, {"text": "fermement fortement la plus haute", "start": 1131.24, "duration": 3.08}, {"text": "sanction du Parlement fran\u00e7ais pour", "start": 1132.84, "duration": 3.079}, {"text": "avoir brandi un drapeau en solidarit\u00e9", "start": 1134.32, "duration": 2.96}, {"text": "avec le peuple palestinien le message", "start": 1135.919, "duration": 3.361}, {"text": "envoy\u00e9 est terrible le probl\u00e8me moi je", "start": 1137.28, "duration": 3.759}, {"text": "suis en d\u00e9saccord avec \u00e7a", "start": 1139.28, "duration": 4.6}, {"text": "pourquoi d'abord parce que bon brandir", "start": 1141.039, "duration": 6.041}, {"text": "un drapeau \u00e9tranger dans l'\u00e9micycle", "start": 1143.88, "duration": 4.76}, {"text": "c'est interdit c'est pas dans dans le", "start": 1147.08, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e8glement c'est interdit c'est la", "start": 1148.64, "duration": 3.519}, {"text": "premi\u00e8re des choses c'est comme \u00e7a la", "start": 1149.96, "duration": 3.88}, {"text": "deuxi\u00e8me des choses c'est", "start": 1152.159, "duration": 4.161}, {"text": "que moi je prends pas si vous voulez le", "start": 1153.84, "duration": 3.839}, {"text": "conflit", "start": 1156.32, "duration": 4.04}, {"text": "isra\u00e9lo-palestinien par le m\u00eame bout et", "start": 1157.679, "duration": 6.24}, {"text": "l\u00e0 je prendrai le le bout", "start": 1160.36, "duration": 5.799}, {"text": "palestinopalestinien le peuple", "start": 1163.919, "duration": 5.961}, {"text": "palestinien certes il est fr pp par les", "start": 1166.159, "duration": 5.921}, {"text": "offensives isra\u00e9liennes mais il est", "start": 1169.88, "duration": 4.56}, {"text": "d'abord l'otage des Palestiniens il est", "start": 1172.08, "duration": 4.04}, {"text": "d'abord l'otage d'un groupe terroriste", "start": 1174.44, "duration": 3.04}, {"text": "qui s'appelle le", "start": 1176.12, "duration": 4.28}, {"text": "ramasse faut arr\u00eater de jouer avec le", "start": 1177.48, "duration": 5.199}, {"text": "feu quand vous emp\u00eachez les \u00e9lections", "start": 1180.4, "duration": 5.72}, {"text": "vous\u00eatestat \u00e9lections en", "start": 1182.679, "duration": 3.441}, {"text": "palestinever", "start": 1189.12, "duration": 5.679}, {"text": "gaz gag les \u00e9lections c'est un mouvement", "start": 1191.84, "duration": 5.44}, {"text": "terroriste dont les patrons vivent dans", "start": 1194.799, "duration": 4.961}, {"text": "des grands h\u00f4tels", "start": 1197.28, "duration": 6.759}, {"text": "\u00e0 au Qatar ou en \u00c9gypte c'est une honte", "start": 1199.76, "duration": 7.36}, {"text": "c'est une honte et il devrait et je suis", "start": 1204.039, "duration": 5.0}, {"text": "d'accord que l'\u00c9tat isra\u00e9lien a des", "start": 1207.12, "duration": 4.039}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans la mesure o\u00f9 il a", "start": 1209.039, "duration": 4.361}, {"text": "financ\u00e9 le has et il a emp\u00each\u00e9 des", "start": 1211.159, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lections se \u00e7a je suis d'accord mais", "start": 1213.4, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui il faut pas oublier de dire", "start": 1215.12, "duration": 4.16}, {"text": "que le peuple palestinien qui vit un", "start": 1217.4, "duration": 5.92}, {"text": "enfer vit et l'otage de ces responsable", "start": 1219.28, "duration": 5.16}, {"text": "juste parce qu'il nous reste temps pour", "start": 1223.32, "duration": 2.44}, {"text": "revenir du coup sur les cons\u00e9quences de", "start": 1224.44, "duration": 2.56}, {"text": "ce qui se passe \u00e0 gauche sur la campagne", "start": 1225.76, "duration": 3.36}, {"text": "Grapel Luxman il a act\u00e9 peu plus la", "start": 1227.0, "duration": 3.559}, {"text": "rupture avec la France insoumise il dit", "start": 1229.12, "duration": 2.679}, {"text": "il y aura pas de retour en arri\u00e8re \u00e0", "start": 1230.559, "duration": 3.041}, {"text": "gauche il s'est pos\u00e9 en garant du cap", "start": 1231.799, "duration": 3.281}, {"text": "qui a \u00e9merg\u00e9 pendant la campagne je veux", "start": 1233.6, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9veiller la gauche pro-europ\u00e9enne et", "start": 1235.08, "duration": 3.079}, {"text": "humaniste fran\u00e7aise \u00e7a sera la fin de", "start": 1236.52, "duration": 3.039}, {"text": "laanupe quoi qu'il arrive apr\u00e8s le 10", "start": 1238.159, "duration": 3.121}, {"text": "juin je n'y crois pas je n'y crois pas", "start": 1239.559, "duration": 3.641}, {"text": "parce que on vient de le dire l'extr\u00eame", "start": 1241.28, "duration": 3.08}, {"text": "droite est quand m\u00eame tr\u00e8s forte en", "start": 1243.2, "duration": 3.28}, {"text": "France il y a un enjeu effectivement", "start": 1244.36, "duration": 4.04}, {"text": "incarner une alternative et jamais la", "start": 1246.48, "duration": 3.88}, {"text": "gauche n'a gagn\u00e9 seule reste \u00e0 savoir", "start": 1248.4, "duration": 3.519}, {"text": "quel sera le centre de gravit\u00e9 de la", "start": 1250.36, "duration": 2.64}, {"text": "gauche pour le moment le centre de", "start": 1251.919, "duration": 3.321}, {"text": "gravit\u00e9 de la gauche \u00e7a reste quand m\u00eame", "start": 1253.0, "duration": 4.159}, {"text": "ce qui s'est jou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 1255.24, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui a \u00e9t\u00e9 c'est assez", "start": 1257.159, "duration": 4.0}, {"text": "exceptionnel un candidat de gauche d de", "start": 1259.0, "duration": 3.72}, {"text": "gauche radicale est arriv\u00e9 quasiment au", "start": 1261.159, "duration": 2.88}, {"text": "second tour a fait 20 % des voix", "start": 1262.72, "duration": 4.68}, {"text": "c'estman est devant vous \u00e7a changera pas", "start": 1264.039, "duration": 4.721}, {"text": "le centre de gravit\u00e9 de la gauche on", "start": 1267.4, "duration": 2.96}, {"text": "verra je ne CIS je crois pas qu'il a", "start": 1268.76, "duration": 3.039}, {"text": "fait la d\u00e9monstration qu'il a rafl\u00e9 la", "start": 1270.36, "duration": 2.72}, {"text": "mise et que toute la gauche s'est rang\u00e9e", "start": 1271.799, "duration": 2.801}, {"text": "derri\u00e8re lui c'est bien de faire 14 %", "start": 1273.08, "duration": 2.719}, {"text": "c'est bien d'\u00eatre peut-\u00eatre devant", "start": 1274.6, "duration": 3.0}, {"text": "madameyer mais c'est pas \u00e7a qui va faire", "start": 1275.799, "duration": 3.24}, {"text": "que demain la gauche va gouverner donc", "start": 1277.6, "duration": 3.199}, {"text": "je pense que tout le monde sera oblig\u00e9", "start": 1279.039, "duration": 4.161}, {"text": "de revenir sur la table o\u00f9 tout le monde", "start": 1280.799, "duration": 4.521}, {"text": "est pr\u00e9sent rapidement oui moi je suis", "start": 1283.2, "duration": 4.04}, {"text": "assez d'accord je pense que rien n'est", "start": 1285.32, "duration": 3.719}, {"text": "fait euh", "start": 1287.24, "duration": 4.12}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a encore beaucoup de", "start": 1289.039, "duration": 4.321}, {"text": "choses \u00e0 dire et \u00e0 faire c'est un", "start": 1291.36, "duration": 3.64}, {"text": "redoutable", "start": 1293.36, "duration": 5.0}, {"text": "politique les options qu'il qu'il prend", "start": 1295.0, "duration": 6.76}, {"text": "et qu'il choisit d'apr\u00e8s moi et l\u00e0 je je", "start": 1298.36, "duration": 5.199}, {"text": "suis en d\u00e9saccord total avec beaucoup de", "start": 1301.76, "duration": 4.2}, {"text": "mes confr\u00e8res sont les bonnes pour lui", "start": 1303.559, "duration": 3.72}, {"text": "d'apr\u00e8s moi", "start": 1305.96, "duration": 4.4}, {"text": "et \u00e9lectoralement et apr\u00e8s bon alors il", "start": 1307.279, "duration": 4.4}, {"text": "faut il faut attendre d'abord que", "start": 1310.36, "duration": 2.799}, {"text": "l'\u00e9lection ait lieu la l'\u00e9lection", "start": 1311.679, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne a lieu que monsieur gluxman", "start": 1313.159, "duration": 3.921}, {"text": "est confirm\u00e9 puis je vous rappellerai", "start": 1315.799, "duration": 4.48}, {"text": "que si gluxman par exemple 13 ou 14 %", "start": 1317.08, "duration": 5.64}, {"text": "bah jado avait fait la m\u00eame chose il y a", "start": 1320.279, "duration": 3.88}, {"text": "5 ans et on sait comment \u00e7a s'est", "start": 1322.72, "duration": 4.079}, {"text": "termin\u00e9 merci merci \u00e0 tous les deux on", "start": 1324.159, "duration": 4.921}, {"text": "va parler de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 1326.799, "duration": 4.281}, {"text": "puisque \u00e7a fait partie de noses de", "start": 1329.08, "duration": 4.64}, {"text": "journaux r\u00e9gionaux", "start": 1331.08, "duration": 2.64}, {"text": "[Musique]", "start": 1335.22, "duration": 5.86}, {"text": "Steve", "start": 1339.44, "duration": 4.2}, {"text": "et on commence avec \u00e0 la Une leur albol", "start": 1341.08, "duration": 4.64}, {"text": "des pharmaciens oui c'est \u00e0 la Une c'est", "start": 1343.64, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 retrouver dans l'ardenis pour la", "start": 1345.72, "duration": 2.88}, {"text": "premi\u00e8re fois en 10 ans les f", "start": 1347.039, "duration": 3.681}, {"text": "pharmaciens sont appel\u00e9s \u00e0 faire gr\u00e8ve", "start": 1348.6, "duration": 3.84}, {"text": "demain une mobilisation qui pourrait", "start": 1350.72, "duration": 3.319}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s suivie les syndicats", "start": 1352.44, "duration": 2.96}, {"text": "souhaitent et bien alerter le", "start": 1354.039, "duration": 2.841}, {"text": "gouvernement sur les difficult\u00e9", "start": 1355.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9conomique de la profession il demande", "start": 1356.88, "duration": 4.08}, {"text": "une revalorisation financi\u00e8re dans un", "start": 1358.84, "duration": 3.839}, {"text": "contexte d'inflation \u00e0 Charleville", "start": 1360.96, "duration": 4.599}, {"text": "mais\u00e8re demain une seule pharmacie sera", "start": 1362.679, "duration": 5.12}, {"text": "ouverte top d\u00e9part on disait de la", "start": 1365.559, "duration": 3.561}, {"text": "campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1367.799, "duration": 2.721}, {"text": "oui parisque depuis lundi la campagne a", "start": 1369.12, "duration": 3.28}, {"text": "officiellement d\u00e9but\u00e9 ce qui veut dire", "start": 1370.52, "duration": 3.8}, {"text": "que certaines r\u00e8gles doivent \u00eatre", "start": 1372.4, "duration": 3.6}, {"text": "appliqu\u00e9es respect\u00e9es comme l'affichage", "start": 1374.32, "duration": 4.239}, {"text": "des 38 listes des 38 listes \u00e0 proximit\u00e9", "start": 1376.0, "duration": 5.039}, {"text": "bureau de vote des 36000 communes de", "start": 1378.559, "duration": 4.161}, {"text": "France le bien public nous explique que", "start": 1381.039, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a tourne parfois aux cass-et\u00ea comme", "start": 1382.72, "duration": 4.04}, {"text": "dans la commune de Saint-Julien c'est au", "start": 1384.96, "duration": 4.36}, {"text": "nord-est de Dijon le maire Michel Lenoir", "start": 1386.76, "duration": 4.24}, {"text": "fait comme il peut pour pouvoir afficher", "start": 1389.32, "duration": 4.52}, {"text": "et bien ces 30 3 h listes plaqu de bois", "start": 1391.0, "duration": 6.679}, {"text": "vieille porte table pliante t\u00f4 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9", "start": 1393.84, "duration": 5.56}, {"text": "sur les chantiers il a d\u00fb faire preuve", "start": 1397.679, "duration": 3.801}, {"text": "d'imagination pour trouver suffisamment", "start": 1399.4, "duration": 4.08}, {"text": "de support pour afficher ces 38 listes", "start": 1401.48, "duration": 3.48}, {"text": "on parle de la gal\u00e8re des lyc\u00e9ens oui", "start": 1403.48, "duration": 2.88}, {"text": "dans la R\u00e9publique du Centre ce matin", "start": 1404.96, "duration": 3.839}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves de secondde doivent \u00e0 partir", "start": 1406.36, "duration": 4.16}, {"text": "de cette ann\u00e9e vous savez effectuer un", "start": 1408.799, "duration": 4.24}, {"text": "stage de 15 jours dans une entreprise or", "start": 1410.52, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 3 semaines de l'\u00e9ch\u00e9ance et bien", "start": 1413.039, "duration": 3.441}, {"text": "beaucoup d'entre eux ne trouvent pas de", "start": 1415.12, "duration": 3.28}, {"text": "solution certains d\u00e9plorent un manque", "start": 1416.48, "duration": 3.799}, {"text": "d'accompagnement dans leur d\u00e9marche il y", "start": 1418.4, "duration": 3.399}, {"text": "a bien une appli he qui a \u00e9t\u00e9 mise en", "start": 1420.279, "duration": 3.921}, {"text": "place par le gouvernement un jeune une", "start": 1421.799, "duration": 4.12}, {"text": "solution mais le nombre d'offres est", "start": 1424.2, "duration": 3.32}, {"text": "insuffisant pour satisfaire tout le", "start": 1425.919, "duration": 3.601}, {"text": "monde dossier \u00e0 lire donc dans la", "start": 1427.52, "duration": 4.6}, {"text": "R\u00e9publique du Centre on parle de vote", "start": 1429.52, "duration": 5.08}, {"text": "oui l'OM l'OM qui fait la Une de La", "start": 1432.12, "duration": 5.159}, {"text": "Provence ce mercredi interview exclusive", "start": 1434.6, "duration": 4.36}, {"text": "de son propri\u00e9taire", "start": 1437.279, "duration": 3.801}, {"text": "interview commune avec le Figaro", "start": 1438.96, "duration": 5.0}, {"text": "ou l\u00e0 l\u00e0 je reprendre au vol interview", "start": 1441.08, "duration": 6.199}, {"text": "commune avec donc le Figaro interview de", "start": 1443.96, "duration": 5.52}, {"text": "propri\u00e9taire Fran il a d\u00e9pens\u00e9 plus de", "start": 1447.279, "duration": 4.041}, {"text": "600 millions d'euros pour le club il", "start": 1449.48, "duration": 3.6}, {"text": "n'entend pas s'arr\u00eater l\u00e0 il est s\u00fbr", "start": 1451.32, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il continuera d'investir et qu'il est", "start": 1453.08, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 pour rester il conforte \u00e0 son poste", "start": 1454.84, "duration": 4.92}, {"text": "Pablo Longoria j'ai confiance en Pablo", "start": 1457.2, "duration": 4.04}, {"text": "dit-il dans La Provence mais donc", "start": 1459.76, "duration": 3.56}, {"text": "visiblement aussi le Figaro \u00e7a devrait r", "start": 1461.24, "duration": 3.679}, {"text": "assurer les supporters de l'OM on va", "start": 1463.32, "duration": 3.239}, {"text": "voir le Figaro il y a franc maourte mais", "start": 1464.919, "duration": 3.48}, {"text": "pas que commerce face \u00e0 la Chine l'urope", "start": 1466.559, "duration": 4.48}, {"text": "commence \u00e0 se prot\u00e9ger bah oui c'est un", "start": 1468.399, "duration": 5.4}, {"text": "sujet grave tr\u00e8s grave et c'est \u00e0 lire", "start": 1471.039, "duration": 4.561}, {"text": "dans Le Figaro avec l'interview de Fran", "start": 1473.799, "duration": 3.6}, {"text": "macourte on en revient d'ailleurs au", "start": 1475.6, "duration": 4.319}, {"text": "protectionnisme europ\u00e9en queil soit", "start": 1477.399, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9conomique s\u00e9curitaire", "start": 1479.919, "duration": 5.0}, {"text": "ou militaire la Une de Politi vous en", "start": 1482.52, "duration": 4.92}, {"text": "avez un peu parl\u00e9 pi cour oui tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1484.919, "duration": 3.961}, {"text": "jolie couverture je me permet de le dire", "start": 1487.44, "duration": 3.08}, {"text": "tr\u00e8s belle illustration d' gelamot qui", "start": 1488.88, "duration": 3.08}, {"text": "est pr\u00e9sente Emmanuel Macron qui pose le", "start": 1490.52, "duration": 4.039}, {"text": "buste de Marion de Marine Le Pen en en", "start": 1491.96, "duration": 4.719}, {"text": "Marianne et qui qui qui dit tout de ce", "start": 1494.559, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on raconte dans ce dossier c'est\u00e0dire", "start": 1496.679, "duration": 2.441}, {"text": "comment il a aller durablement dans le", "start": 1497.76, "duration": 2.44}, {"text": "champ r\u00e9publicain et comment il", "start": 1499.12, "duration": 3.4}, {"text": "l'installe petit \u00e0 petit is\u00e9 c'est\u00e0d", "start": 1500.2, "duration": 4.959}, {"text": "cette semain dans merci beaucoup merci", "start": 1502.52, "duration": 4.639}, {"text": "pierrejacques m merci tr\u00e8s r d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1505.159, "duration": 4.481}, {"text": "avec nous et merci Steve merci \u00e0 tous de", "start": 1507.159, "duration": 4.321}, {"text": "nous avoir suivi \u00e0 22h vous avez", "start": 1509.64, "duration": 3.159}, {"text": "rendez-vous avec Thomas H pour sens", "start": 1511.48, "duration": 2.64}, {"text": "public et nous on se retrouve demain", "start": 1512.799, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s bonne journ\u00e9e", "start": 1514.12, "duration": 3.0}]}