{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "depuis le Dimanche 9 juin et sa", "start": 0.04, "duration": 3.399}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1.68, "duration": 3.52}, {"text": "Emmanuel Macron est de plus en plus", "start": 3.439, "duration": 4.561}, {"text": "isol\u00e9 et le camp pr\u00e9sidentiel semble se", "start": 5.2, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9chir\u00e9 en priv\u00e9 alors que se passe-t-il", "start": 8.0, "duration": 4.16}, {"text": "exactement pourquoi et bien de tels", "start": 10.32, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9bats et que pourrait-il se passer", "start": 12.16, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9sormais salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 13.679, "duration": 3.68}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 15.48, "duration": 4.16}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour alors le 21", "start": 17.359, "duration": 4.16}, {"text": "juin l'ex Premier ministre et proche", "start": 19.64, "duration": 3.959}, {"text": "d'Emmanuel Macron \u00e9dard Philippe d\u00e9clar\u00e9", "start": 21.519, "duration": 4.121}, {"text": "je cite comprendre la col\u00e8re des", "start": 23.599, "duration": 4.281}, {"text": "Fran\u00e7ais vis-\u00e0-vis du chef de l'\u00c9tat", "start": 25.64, "duration": 5.119}, {"text": "estimant que ce dernier je cite avec tu\u00e9", "start": 27.88, "duration": 5.4}, {"text": "la majorit\u00e9 en annon\u00e7ant la dissolution", "start": 30.759, "duration": 4.281}, {"text": "donc de l'Assembl\u00e9e nationale et cette", "start": 33.28, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9cision d'une dissolution Emmanuel", "start": 35.04, "duration": 3.72}, {"text": "Macron l'avait lui-m\u00eame compar\u00e9 le", "start": 36.92, "duration": 4.28}, {"text": "lendemain de son annonce je cite \u00e0 une", "start": 38.76, "duration": 5.04}, {"text": "grenade d\u00e9goupill\u00e9e balanc\u00e9e dans les", "start": 41.2, "duration": 5.16}, {"text": "jambes de ses opposants selon des", "start": 43.8, "duration": 4.399}, {"text": "citations rapport\u00e9es par le journal Le", "start": 46.36, "duration": 3.92}, {"text": "Monde dans un r\u00e9cit que je vous mets", "start": 48.199, "duration": 3.601}, {"text": "directement en description mais en", "start": 50.28, "duration": 2.799}, {"text": "l'occurrence d'un point de vue purement", "start": 51.8, "duration": 3.52}, {"text": "factuel et au regard des SCOR la th\u00e9orie", "start": 53.079, "duration": 3.521}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe sur un", "start": 55.32, "duration": 3.16}, {"text": "affaiblissement du camp pr\u00e9sidentiel", "start": 56.6, "duration": 3.919}, {"text": "suite \u00e0 cette dissolution semble se", "start": 58.48, "duration": 3.84}, {"text": "v\u00e9rifier ce dimanche la coalition", "start": 60.519, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sidentielle ensemble est arriv\u00e9e 3e", "start": 62.32, "duration": 5.119}, {"text": "avec 20,04 % des voix derri\u00e8re le", "start": 64.72, "duration": 4.24}, {"text": "nouveau front populaire et le", "start": 67.439, "duration": 3.441}, {"text": "rassemblement national et ses alli\u00e9s", "start": 68.96, "duration": 4.159}, {"text": "arriv\u00e9 en t\u00eate de ce premier tour et", "start": 70.88, "duration": 3.8}, {"text": "surtout m\u00eame si \u00e9videmment il ne faut", "start": 73.119, "duration": 3.04}, {"text": "pas faire de pronostic ou quoi dans", "start": 74.68, "duration": 3.04}, {"text": "l'imm\u00e9diat on verra ce qu'il en est", "start": 76.159, "duration": 3.081}, {"text": "dimanche mais ce qui est quasiment", "start": 77.72, "duration": 3.439}, {"text": "certain c'est que et bien le camp", "start": 79.24, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00e9sidentiel aura moins de d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 81.159, "duration": 4.881}, {"text": "l'issue de du second tour dimanche par", "start": 83.479, "duration": 4.441}, {"text": "rapport \u00e0 ce qu'il avait avant d'un", "start": 86.04, "duration": 3.039}, {"text": "point de vue purement tactique dans", "start": 87.92, "duration": 3.559}, {"text": "lesm\u00e9dias donc cette dissolution semble", "start": 89.079, "duration": 4.441}, {"text": "\u00eatre un \u00e9chec cuisant pour Emmanuel", "start": 91.479, "duration": 4.6}, {"text": "Macron un constat partag\u00e9 par une partie", "start": 93.52, "duration": 4.44}, {"text": "de son camp selon Marc Ferti qui est", "start": 96.079, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 Renaissance cit\u00e9 par le journal", "start": 97.96, "duration": 3.96}, {"text": "Le Figaro je cite l'id\u00e9e que le vote", "start": 99.72, "duration": 4.24}, {"text": "peut s'inverser en 3 semaines alors que", "start": 101.92, "duration": 4.72}, {"text": "le RN a une dynamique extr\u00eamement forte", "start": 103.96, "duration": 4.799}, {"text": "aux europ\u00e9ennes avait peu de chance de", "start": 106.64, "duration": 4.119}, {"text": "se r\u00e9aliser mais alors avant de voir les", "start": 108.759, "duration": 3.481}, {"text": "implications tr\u00e8s concr\u00e8tes que l'on", "start": 110.759, "duration": 3.561}, {"text": "observe aujourd'hui comment expliquer", "start": 112.24, "duration": 3.72}, {"text": "une telle d\u00e9cision qui pourrait", "start": 114.32, "duration": 3.399}, {"text": "entra\u00eener donc l'arriv\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 115.96, "duration": 4.0}, {"text": "droite au pouvoir et bien d\u00e9j\u00e0 selon de", "start": 117.719, "duration": 3.601}, {"text": "nombreux journalistes politiques le", "start": 119.96, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sident aurait pris cette d\u00e9cision", "start": 121.32, "duration": 4.24}, {"text": "seul ou quasiment seul entour\u00e9 seulement", "start": 123.24, "duration": 4.04}, {"text": "de quelques conseillers et sans", "start": 125.56, "duration": 3.72}, {"text": "consulter visiblement ses ministres", "start": 127.28, "duration": 3.52}, {"text": "pendant une bonne partie du temps et", "start": 129.28, "duration": 2.8}, {"text": "d'ailleurs visiblement \u00e7a va aussi dans", "start": 130.8, "duration": 2.96}, {"text": "l'autre sens puisque selon le journal Le", "start": 132.08, "duration": 4.48}, {"text": "Figaro Emmanuel Macron a appris via une", "start": 133.76, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9p\u00eache de l'AFP donc une d\u00e9p\u00eache", "start": 136.56, "duration": 4.6}, {"text": "d'agence de presse que et bien Gabriel", "start": 138.959, "duration": 4.441}, {"text": "atthal d\u00e9cidait de suspendre la r\u00e9forme", "start": 141.16, "duration": 4.2}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage qu'il devait", "start": 143.4, "duration": 4.08}, {"text": "signer et actter par ailleurs d'apr\u00e8s un", "start": 145.36, "duration": 4.64}, {"text": "conseiller de l'ex\u00e9cutif rest\u00e9 anonyme", "start": 147.48, "duration": 4.839}, {"text": "mais cit\u00e9 par le journal Le Parisien je", "start": 150.0, "duration": 4.599}, {"text": "cite plus rien ne tient plus de chef", "start": 152.319, "duration": 4.361}, {"text": "plus de doctrine l\u00e0 c'est donc sur la", "start": 154.599, "duration": 3.681}, {"text": "question de la dissolution qui", "start": 156.68, "duration": 3.8}, {"text": "visiblement donc fait vivement d\u00e9bat au", "start": 158.28, "duration": 4.239}, {"text": "sein du camp pr\u00e9sidentiel parce que et", "start": 160.48, "duration": 3.479}, {"text": "bien beaucoup estiment que cela", "start": 162.519, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9cipite une arriv\u00e9e du rassemblement", "start": 163.959, "duration": 4.481}, {"text": "national au pouvoir de la m\u00eame fa\u00e7on la", "start": 166.159, "duration": 4.44}, {"text": "posture adopt\u00e9e le soir du premier tour", "start": 168.44, "duration": 4.0}, {"text": "n'a pas aid\u00e9 non plus \u00e0 donner un", "start": 170.599, "duration": 4.0}, {"text": "message tr\u00e8s clair en effet Emmanuel", "start": 172.44, "duration": 3.439}, {"text": "Macron a appel\u00e9 dans la foul\u00e9e de ses", "start": 174.599, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9sultats je cite un large rassemblement", "start": 175.879, "duration": 4.961}, {"text": "clairement d\u00e9mocrate et r\u00e9publicain pour", "start": 178.599, "duration": 4.681}, {"text": "le second tour contre le rassemblement", "start": 180.84, "duration": 4.56}, {"text": "national cependant on en parlait hier on", "start": 183.28, "duration": 3.599}, {"text": "va pas revenir dessus dans le d\u00e9tail", "start": 185.4, "duration": 2.88}, {"text": "mais cette consigne elle a \u00e9t\u00e9", "start": 186.879, "duration": 3.64}, {"text": "interpr\u00e9t\u00e9e diff\u00e9remment au sein du camp", "start": 188.28, "duration": 4.4}, {"text": "du pr\u00e9sident avec diff\u00e9rentes voies et", "start": 190.519, "duration": 4.08}, {"text": "diff\u00e9rentes visions de ce que cela", "start": 192.68, "duration": 3.839}, {"text": "pouvait impliquer et concr\u00e8tement la", "start": 194.599, "duration": 3.92}, {"text": "question se pose sur les \u00e9ventuels", "start": 196.519, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9sistements en cas de triangulaire pour", "start": 198.519, "duration": 4.0}, {"text": "rappel l\u00e9gislative c'est donc une", "start": 200.959, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lection et bien qui se joue \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 202.519, "duration": 3.201}, {"text": "locale \u00e0 l'\u00e9chelle de chaque", "start": 204.239, "duration": 3.28}, {"text": "circonscription chaque territoire il", "start": 205.72, "duration": 4.12}, {"text": "peut y avoir deux trois voire dans de", "start": 207.519, "duration": 4.64}, {"text": "tr\u00e8s rare cas quatre candidats qualifi\u00e9s", "start": 209.84, "duration": 3.72}, {"text": "pour le second tour en l'occurrence ici", "start": 212.159, "duration": 2.921}, {"text": "il y avait beaucoup de situations avec", "start": 213.56, "duration": 3.56}, {"text": "trois candidats et donc depuis dimanche", "start": 215.08, "duration": 3.64}, {"text": "il y avait certains qui disaient que et", "start": 217.12, "duration": 3.72}, {"text": "bien les candidats ensemble devaient se", "start": 218.72, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9sister s'ils arrivaient en 3e position", "start": 220.84, "duration": 4.399}, {"text": "dans tous les cas d'autres estimaient", "start": 223.48, "duration": 3.959}, {"text": "que c'\u00e9tait au cas par cas selon l'autre", "start": 225.239, "duration": 3.56}, {"text": "candidat qui faisait face au", "start": 227.439, "duration": 3.281}, {"text": "rassemblement national avec notamment", "start": 228.799, "duration": 3.481}, {"text": "cette forme d'incertitude autour de la", "start": 230.72, "duration": 3.799}, {"text": "France insoumise membre du nouveau front", "start": 232.28, "duration": 4.64}, {"text": "populaire alors que le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 234.519, "duration": 4.161}, {"text": "a r\u00e9guli\u00e8rement cibl\u00e9 la France", "start": 236.92, "duration": 3.959}, {"text": "insoumise lors de sa campagne alors dans", "start": 238.68, "duration": 4.0}, {"text": "la journ\u00e9e de lundi puis de mardi il", "start": 240.879, "duration": 3.64}, {"text": "semblerait que tout \u00e7a se soit clarifi\u00e9", "start": 242.68, "duration": 3.72}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on d'apr\u00e8s la radio", "start": 244.519, "duration": 4.201}, {"text": "RTL Emmanuel Macron aurait d\u00e9clar\u00e9", "start": 246.4, "duration": 4.0}, {"text": "notamment \u00e0 ses ministres ce lundi je", "start": 248.72, "duration": 4.079}, {"text": "cite pas une voix \u00e0 l'extr\u00eame droite il", "start": 250.4, "duration": 5.08}, {"text": "faut se souvenir qu'en 2017 et 2022 en", "start": 252.799, "duration": 4.881}, {"text": "face \u00e0 gauche tout le monde a port\u00e9 ce", "start": 255.48, "duration": 4.64}, {"text": "message sans cela je le cite toujours", "start": 257.68, "duration": 4.959}, {"text": "votre serviteur et vous ne serions pas", "start": 260.12, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 par ailleurs dans la journ\u00e9e de lundi", "start": 262.639, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e0 mardi les d\u00e9clarations se sont", "start": 264.24, "duration": 3.239}, {"text": "multipli\u00e9 notamment du c\u00f4t\u00e9 de Gabriel", "start": 265.6, "duration": 3.84}, {"text": "Atal qui ont sembl\u00e9 s'aligner sur le", "start": 267.479, "duration": 4.16}, {"text": "fait fait que le r\u00e9el danger pour eux", "start": 269.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tait bien l'extr\u00eame droite et que de", "start": 271.639, "duration": 3.481}, {"text": "toute fa\u00e7on et c'est factuellement en", "start": 273.6, "duration": 3.319}, {"text": "l'occurrence juste le nouveau front", "start": 275.12, "duration": 3.519}, {"text": "populaire n'a absolument aucune chance", "start": 276.919, "duration": 4.241}, {"text": "d'obtenir de majorit\u00e9 absolu et", "start": 278.639, "duration": 4.641}, {"text": "quasiment aucune chance m\u00eame de finir en", "start": 281.16, "duration": 4.52}, {"text": "t\u00eate des cadres de la gauche l'admettent", "start": 283.28, "duration": 3.84}, {"text": "eux-m\u00eames le seul enjeu serait donc", "start": 285.68, "duration": 3.2}, {"text": "d'emp\u00eacher le rassemblement national", "start": 287.12, "duration": 4.28}, {"text": "d'obtenir une majorit\u00e9 absolue donc plus", "start": 288.88, "duration": 5.64}, {"text": "de 289 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 291.4, "duration": 4.96}, {"text": "en effet une majorit\u00e9 absolue les", "start": 294.52, "duration": 3.44}, {"text": "emm\u00e8nerait obligatoirement et", "start": 296.36, "duration": 3.88}, {"text": "directement au gouvernement au moment on", "start": 297.96, "duration": 4.28}, {"text": "enregistre cette vid\u00e9o donc mardi 2", "start": 300.24, "duration": 5.0}, {"text": "juillet aux alentours de 18h entre 214", "start": 302.24, "duration": 6.12}, {"text": "et 218 d'\u00e9sistement selon les d\u00e9comptes", "start": 305.24, "duration": 5.44}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s sur 306", "start": 308.36, "duration": 4.44}, {"text": "triangulaires au total alors la plupart", "start": 310.68, "duration": 3.88}, {"text": "de ces d\u00e9sistements il visent donc \u00e0", "start": 312.8, "duration": 3.88}, {"text": "faire barrage au rassemblement national", "start": 314.56, "duration": 3.96}, {"text": "ils viennent donc du camp pr\u00e9sidentiel", "start": 316.68, "duration": 4.0}, {"text": "et de la gauche afin de n'avoir qu'un", "start": 318.52, "duration": 4.56}, {"text": "seul candidat face au RN avec ces", "start": 320.68, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9sistement qui sont donc nombreux il", "start": 323.08, "duration": 3.32}, {"text": "reste donc moins d'une centaine de", "start": 324.84, "duration": 3.079}, {"text": "triangulaires on reviendra demain dans", "start": 326.4, "duration": 3.32}, {"text": "ce format des actu du jour sur le d\u00e9c", "start": 327.919, "duration": 3.601}, {"text": "compte finale puisque on devrait avoir", "start": 329.72, "duration": 3.199}, {"text": "les chiffres finaux dans les prochaines", "start": 331.52, "duration": 3.04}, {"text": "heures en tout cas en parall\u00e8le de ces", "start": 332.919, "duration": 3.12}, {"text": "discussions concernant des potentiels", "start": 334.56, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9sistement la question de la suite se", "start": 336.039, "duration": 4.561}, {"text": "pose d\u00e9j\u00e0 alors du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement", "start": 338.68, "duration": 4.0}, {"text": "national depuis dimanche vous l'imaginez", "start": 340.6, "duration": 4.12}, {"text": "un objectif tr\u00e8s clair et fix\u00e9 celui", "start": 342.68, "duration": 4.519}, {"text": "donc d'obtenir une majorit\u00e9 absolue donc", "start": 344.72, "duration": 5.36}, {"text": "plus de 289 d\u00e9put\u00e9s pour que Jordane", "start": 347.199, "duration": 4.801}, {"text": "Bardella arrive au gouvernement comme", "start": 350.08, "duration": 3.88}, {"text": "premier ministre puisque pour rappel le", "start": 352.0, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est cens\u00e9", "start": 353.96, "duration": 4.0}, {"text": "nommer un Premier ministre repr\u00e9sentatif", "start": 355.56, "duration": 4.6}, {"text": "de la majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e national", "start": 357.96, "duration": 3.64}, {"text": "dans le cas o\u00f9 le rassemblement national", "start": 360.16, "duration": 3.479}, {"text": "n'a pas la majorit\u00e9 absolue mais une", "start": 361.6, "duration": 4.8}, {"text": "majorit\u00e9 relative au vu des derni\u00e8res", "start": 363.639, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9clarations du RN et bien Jordan", "start": 366.4, "duration": 4.68}, {"text": "Bardella tranchera en fonction du score", "start": 368.68, "duration": 4.32}, {"text": "et des potentiels alli\u00e9s qu'il irait", "start": 371.08, "duration": 3.8}, {"text": "chercher pour r\u00e9sumer en cas de majorit\u00e9", "start": 373.0, "duration": 3.8}, {"text": "absolue globalement l'opposition \u00e0", "start": 374.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne pourra pas faire", "start": 376.8, "duration": 4.16}, {"text": "grand-chose mais en cas de majorit\u00e9", "start": 378.88, "duration": 4.36}, {"text": "relative du rassemblement national et", "start": 380.96, "duration": 3.84}, {"text": "bien des discussions sont actuellement", "start": 383.24, "duration": 3.959}, {"text": "en cours concernant l'id\u00e9e de cr\u00e9er une", "start": 384.8, "duration": 4.839}, {"text": "alliance et une coalition enti", "start": 387.199, "duration": 4.081}, {"text": "rassemblement national qui serait", "start": 389.639, "duration": 3.68}, {"text": "capable de r\u00e9unir et bien diff\u00e9rents", "start": 391.28, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9lus sur des sujets communs le Premier", "start": 393.319, "duration": 4.28}, {"text": "ministre Gabriel Atal \u00e9voque assez", "start": 395.599, "duration": 3.841}, {"text": "ouvertement l'id\u00e9e de coalition de", "start": 397.599, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9mocrates et de r\u00e9publicains donc avec", "start": 399.44, "duration": 3.879}, {"text": "des ministres et bien issus par exemple", "start": 401.44, "duration": 3.52}, {"text": "de la gauche mais aussi donc du camp", "start": 403.319, "duration": 3.6}, {"text": "d'manuel Macron et \u00e9ventuellement de", "start": 404.96, "duration": 3.639}, {"text": "certains \u00e0 droite le pr\u00e9sident de la", "start": 406.919, "duration": 3.201}, {"text": "R\u00e9publique lui-m\u00eame a estim\u00e9 je cite", "start": 408.599, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il y a un chemin possible pour cr\u00e9er", "start": 410.12, "duration": 4.359}, {"text": "une coalition r\u00e9publicaine et d\u00e9mocrate", "start": 412.039, "duration": 3.84}, {"text": "et leur objectif ainsi serait donc", "start": 414.479, "duration": 3.56}, {"text": "d'obtenir une majorit\u00e9 au sein d'une", "start": 415.879, "duration": 4.561}, {"text": "telle alliance et donc de finir Infin\u00e9", "start": 418.039, "duration": 4.0}, {"text": "au gouvernement quand bien m\u00eame donc il", "start": 420.44, "duration": 3.319}, {"text": "y a forc\u00e9ment des fortes diff\u00e9rences de", "start": 422.039, "duration": 4.16}, {"text": "vision entre chacun alors si ce projet", "start": 423.759, "duration": 4.081}, {"text": "ou cette id\u00e9e semble \u00eatre salu\u00e9 par", "start": 426.199, "duration": 3.241}, {"text": "certains et que des discussions sont en", "start": 427.84, "duration": 3.32}, {"text": "cours c'est aussi un projet auquel", "start": 429.44, "duration": 4.4}, {"text": "s'oppos de nombreux d\u00e9put\u00e9s par exemple", "start": 431.16, "duration": 4.4}, {"text": "le coordinateur de la France insoumise", "start": 433.84, "duration": 3.96}, {"text": "manuel bonpard d\u00e9put\u00e9 des bouche dur\u00f4", "start": 435.56, "duration": 4.8}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu ce dimanche a d\u00e9clar\u00e9", "start": 437.8, "duration": 4.88}, {"text": "refuser cette proposition d'une grande", "start": 440.36, "duration": 3.839}, {"text": "coalition par ailleurs certains", "start": 442.68, "duration": 3.12}, {"text": "opposants au rassemblement national", "start": 444.199, "duration": 3.521}, {"text": "doutent de cette strat\u00e9gie ils estiment", "start": 445.8, "duration": 3.839}, {"text": "que cela renforcerait finalement le", "start": 447.72, "duration": 3.919}, {"text": "rassemblement national qui pourrait de", "start": 449.639, "duration": 3.521}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 dans le cas d'une telle", "start": 451.639, "duration": 3.28}, {"text": "alliance et bien pendant les prochaines", "start": 453.16, "duration": 3.719}, {"text": "ann\u00e9es renvoyer dos \u00e0 dos tous les", "start": 454.919, "duration": 4.161}, {"text": "participants de une telle alliance et", "start": 456.879, "duration": 4.681}, {"text": "tenter de se placer ainsi comme un parti", "start": 459.08, "duration": 4.519}, {"text": "d'opposition capable potentiellement de", "start": 461.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'emporter lors de l'\u00e9lection", "start": 463.599, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 bref quoi qu'il", "start": 465.0, "duration": 3.879}, {"text": "en soit pour revenir au sujet initial", "start": 467.159, "duration": 3.16}, {"text": "beaucoup estiment que cette strat\u00e9gie du", "start": 468.879, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais d'avoir entra\u00een\u00e9 une", "start": 470.319, "duration": 3.921}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale en", "start": 472.24, "duration": 3.88}, {"text": "tout cas aussit\u00f4t alors que \u00e7a pouvait", "start": 474.24, "duration": 3.88}, {"text": "potentiellement arriver plus tard est", "start": 476.12, "duration": 4.32}, {"text": "une erreur et un \u00e9chec de son c\u00f4t\u00e9 il", "start": 478.12, "duration": 3.759}, {"text": "semble en tout cas anticiper la", "start": 480.44, "duration": 3.759}, {"text": "possibilit\u00e9 d'une majorit\u00e9 absolue pour", "start": 481.879, "duration": 4.401}, {"text": "le rassemblement national en effet selon", "start": 484.199, "duration": 3.68}, {"text": "le journal Le Monde ces derniers jours", "start": 486.28, "duration": 3.72}, {"text": "le pr\u00e9sident multiplie des nominations \u00e0", "start": 487.879, "duration": 4.081}, {"text": "des postes cl\u00e9s que ce soit dans l'arm\u00e9e", "start": 490.0, "duration": 3.44}, {"text": "ou encore dans la diplomatie pour", "start": 491.96, "duration": 3.639}, {"text": "s'assurer d'avoir des relais en cas de", "start": 493.44, "duration": 3.879}, {"text": "cohabitation et de gouvernement", "start": 495.599, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national des nominations", "start": 497.319, "duration": 3.88}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es par Marine Le Pen", "start": 499.039, "duration": 4.72}, {"text": "qui va m\u00eame jusqu'\u00e0 d\u00e9noncer je cite une", "start": 501.199, "duration": 4.96}, {"text": "forme de coup d'\u00e9tat administratif m\u00eame", "start": 503.759, "duration": 4.321}, {"text": "si dans les faits l\u00e9galement il est", "start": 506.159, "duration": 3.76}, {"text": "parfaitement dans le droit de le faire", "start": 508.08, "duration": 3.16}, {"text": "bref en tout cas \u00e9videmment on va", "start": 509.919, "duration": 2.36}, {"text": "continuer \u00e0 suivre tout \u00e7a sur ce format", "start": 511.24, "duration": 2.44}, {"text": "des actus du jour que ce soit sur", "start": 512.279, "duration": 3.281}, {"text": "Youtube ou alors en podcast je vous", "start": 513.68, "duration": 3.239}, {"text": "laisse avec Blanche pour les actualit\u00e9s", "start": 515.56, "duration": 3.0}, {"text": "en bref et je revient juste apr\u00e8s merci", "start": 516.919, "duration": 3.521}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 518.56, "duration": 4.0}, {"text": "cette actu toujours en rapport avec les", "start": 520.44, "duration": 5.04}, {"text": "l\u00e9gislatives Ludivine Daudi la candidate", "start": 522.56, "duration": 5.24}, {"text": "du rassemblement national \u00e0 camp ne se", "start": 525.48, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sentera pas pour le second tour des", "start": 527.8, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9gislatives la raison une photo d'elle", "start": 529.76, "duration": 4.199}, {"text": "portant une casquette de sousofficiers", "start": 532.04, "duration": 4.16}, {"text": "nazi de la Luft vafeu avec une croix", "start": 533.959, "duration": 4.44}, {"text": "gam\u00e9e a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e ces derniers jours", "start": 536.2, "duration": 4.079}, {"text": "cette photo a \u00e9t\u00e9 R rv\u00e9l\u00e9 ce lundi par", "start": 538.399, "duration": 4.161}, {"text": "son adversaire politique Emma fourau du", "start": 540.279, "duration": 3.921}, {"text": "nouveau front populaire selon Philippe", "start": 542.56, "duration": 3.8}, {"text": "chaperon le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental du RN", "start": 544.2, "duration": 4.04}, {"text": "dans le Calvados la photo aurait \u00e9t\u00e9", "start": 546.36, "duration": 3.96}, {"text": "prise il y a longtemps et je cite de", "start": 548.24, "duration": 3.8}, {"text": "mauvais go\u00fbt sa candidature a donc", "start": 550.32, "duration": 3.759}, {"text": "finalement \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e ce mardi et cette", "start": 552.04, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9cision annule donc la triangulaire de", "start": 554.079, "duration": 3.88}, {"text": "cette circonscription qui opposera au", "start": 556.279, "duration": 3.361}, {"text": "second tour Emma fourau donc la", "start": 557.959, "duration": 4.041}, {"text": "candidate du NFP \u00e0 Jo\u00ebl Bruno candidat", "start": 559.64, "duration": 4.319}, {"text": "d'ivers droite et actuelle maire de camp", "start": 562.0, "duration": 3.92}, {"text": "toujours concernant le RN la candidate", "start": 563.959, "duration": 4.041}, {"text": "Paul Verde SORAS de la premi\u00e8re", "start": 565.92, "duration": 4.159}, {"text": "circonscription de la Mayenne a cr\u00e9\u00e9 la", "start": 568.0, "duration": 4.24}, {"text": "pol\u00e9mique avec une vid\u00e9o d'elle post\u00e9e", "start": 570.079, "duration": 3.921}, {"text": "au soir du premier tour des \u00e9lections", "start": 572.24, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e9gislatives elle affirme dans la vid\u00e9o", "start": 574.0, "duration": 3.839}, {"text": "je cite dans le rassemblement national", "start": 575.8, "duration": 4.159}, {"text": "nous avons des Juifs des musulmans des", "start": 577.839, "duration": 4.521}, {"text": "Espagnols j'ai comme oftalmo un juif et", "start": 579.959, "duration": 4.241}, {"text": "j'ai comme dentiste un musulman donc un", "start": 582.36, "duration": 3.159}, {"text": "argument et un raisonnement qui a", "start": 584.2, "duration": 3.0}, {"text": "indign\u00e9 de nombreuses personnes en tout", "start": 585.519, "duration": 3.32}, {"text": "cas sa candidature a \u00e9t\u00e9 maintenue par", "start": 587.2, "duration": 3.8}, {"text": "le parti elle affrontera Guillaume Garot", "start": 588.839, "duration": 3.961}, {"text": "le candidat du NFP dans la premi\u00e8re", "start": 591.0, "duration": 3.56}, {"text": "circonscription de Mayenne au second", "start": 592.8, "duration": 3.36}, {"text": "tour deuxi\u00e8me actue le proc\u00e8s du rappeur", "start": 594.56, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7ais moalasqual accus\u00e9 de violence", "start": 596.16, "duration": 4.48}, {"text": "par six femmes \u00e0 commenc\u00e9 ce mardi \u00e0", "start": 598.24, "duration": 4.279}, {"text": "Paris il est notamment jug\u00e9 pour des", "start": 600.64, "duration": 3.6}, {"text": "violences menaces de mort et", "start": 602.519, "duration": 3.921}, {"text": "s\u00e9questration sur six de ses anciennes", "start": 604.24, "duration": 5.12}, {"text": "compagnes entre 2017 et 2021 il aurait", "start": 606.44, "duration": 4.519}, {"text": "par exemple tir\u00e9 les cheveux et tra\u00een\u00e9", "start": 609.36, "duration": 3.24}, {"text": "au sol l'une d'elle ou encore mis des", "start": 610.959, "duration": 3.081}, {"text": "coups de t\u00eate et des coups de pieds dans", "start": 612.6, "duration": 3.239}, {"text": "le ventre d'une autre \u00e0 la suite de ces", "start": 614.04, "duration": 3.64}, {"text": "agressions le rappeur qui a toujours ni\u00e9", "start": 615.839, "duration": 3.56}, {"text": "les faits avait fait l'objet d'un mandat", "start": 617.68, "duration": 3.52}, {"text": "de recherche et ne s'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 619.399, "duration": 3.521}, {"text": "pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 ses trois premi\u00e8res", "start": 621.2, "duration": 3.44}, {"text": "convocations au commissariat il avait", "start": 622.92, "duration": 3.08}, {"text": "finalement \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en Allemagne", "start": 624.64, "duration": 3.439}, {"text": "et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue en juin 2021 en", "start": 626.0, "duration": 3.6}, {"text": "tout cas le verdict est attendu ce", "start": 628.079, "duration": 3.32}, {"text": "vendredi il risque une peine de 5 ans de", "start": 629.6, "duration": 3.4}, {"text": "prison on vous tiendra au courant tr\u00e8me", "start": 631.399, "duration": 3.761}, {"text": "actu le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a", "start": 633.0, "duration": 4.399}, {"text": "estim\u00e9 ce lundi que la d\u00e9cision de la", "start": 635.16, "duration": 3.88}, {"text": "Cour supr\u00eame qui est la plus haute", "start": 637.399, "duration": 3.44}, {"text": "juridiction des \u00c9tats-Unis concernant", "start": 639.04, "duration": 4.4}, {"text": "l'immunit\u00e9 de Donald Trump cr\u00e9e je cite", "start": 640.839, "duration": 4.481}, {"text": "un dangereux pr\u00e9c\u00e9dent en fait la Cour", "start": 643.44, "duration": 4.12}, {"text": "supr\u00eame a \u00e9tendu ce lundi l'immunit\u00e9", "start": 645.32, "duration": 3.88}, {"text": "p\u00e9nale de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 647.56, "duration": 3.8}, {"text": "Donald Trump lorsqu'il \u00e9tait en exercice", "start": 649.2, "duration": 3.6}, {"text": "alors c'est assez complexe et \u00e7a rel\u00e8ve", "start": 651.36, "duration": 2.96}, {"text": "de beaucoup de question de droit mais \u00e7a", "start": 652.8, "duration": 3.36}, {"text": "signifie concr\u00e8tement que Donald Trump", "start": 654.32, "duration": 3.759}, {"text": "pourrait ne pas \u00eatre jug\u00e9 dans certaines", "start": 656.16, "duration": 3.84}, {"text": "affaires si jamais la justice estime que", "start": 658.079, "duration": 3.841}, {"text": "l'acte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans l'exercice de", "start": 660.0, "duration": 3.32}, {"text": "ses fonctions de pr\u00e9sident sauf que", "start": 661.92, "duration": 2.96}, {"text": "selon Joe Biden ce principe est un", "start": 663.32, "duration": 3.12}, {"text": "dangereux pr\u00e9c\u00e9dent car le pouvoir du", "start": 664.88, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident ne sera plus limit\u00e9 par la loi", "start": 666.44, "duration": 3.68}, {"text": "et il serait donc plus difficile de", "start": 668.56, "duration": 2.88}, {"text": "poursuivre un ancien chef d'\u00c9tat", "start": 670.12, "duration": 2.88}, {"text": "am\u00e9ricain Donald Trump est toujours vis\u00e9", "start": 671.44, "duration": 3.16}, {"text": "par de nombreux autres proc\u00e8s que ses", "start": 673.0, "duration": 3.44}, {"text": "avocats sont parvenu \u00e0 repousser gr\u00e2ce \u00e0", "start": 674.6, "duration": 3.52}, {"text": "des recours et s'il \u00e9tait r\u00e9\u00e9lu en", "start": 676.44, "duration": 3.8}, {"text": "novembre il pourrait une fois investi en", "start": 678.12, "duration": 4.24}, {"text": "janvier 2025 ordonner l'arr\u00eat des", "start": 680.24, "duration": 4.159}, {"text": "poursuites f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 son encontre 4\u00e8", "start": 682.36, "duration": 3.96}, {"text": "actu Isra\u00ebl a ordonn\u00e9 ce lundi soir", "start": 684.399, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9vacuation des villes de hanunes et de", "start": 686.32, "duration": 4.16}, {"text": "Rafa dans le sud de la bande de Gaza", "start": 688.279, "duration": 4.201}, {"text": "avant de les bombarder ce mardi en", "start": 690.48, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 des tirs de roquettes", "start": 692.48, "duration": 3.56}, {"text": "palestiniens sur Isra\u00ebl par ailleurs des", "start": 694.04, "duration": 3.56}, {"text": "dizaines de prisonniers palestiniens", "start": 696.04, "duration": 3.239}, {"text": "dont le directeur de l'h\u00f4pital gazawi", "start": 697.6, "duration": 4.0}, {"text": "alshifa ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par Isra\u00ebl ce", "start": 699.279, "duration": 4.12}, {"text": "lundi et transf\u00e9r\u00e9s vers des centres", "start": 701.6, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00e9dicaux de la bande de Gaza le", "start": 703.399, "duration": 2.641}, {"text": "directeur du plus grand h\u00f4pital du", "start": 704.8, "duration": 2.64}, {"text": "territoire palestinien a notamment", "start": 706.04, "duration": 3.4}, {"text": "affirm\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 soumis je cite \u00e0 de", "start": 707.44, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9v\u00e8res tortures lors de sa d\u00e9tention et", "start": 709.44, "duration": 3.839}, {"text": "il accuse Isra\u00ebl de privation de", "start": 711.6, "duration": 3.4}, {"text": "nourriture et de m\u00e9dicaments ainsi que", "start": 713.279, "duration": 3.921}, {"text": "d'humiliation physique et psychologique", "start": 715.0, "duration": 3.48}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a", "start": 717.2, "duration": 3.8}, {"text": "affirm\u00e9 v\u00e9rif ces informations au total", "start": 718.48, "duration": 5.359}, {"text": "37877 personnes sont mortes et", "start": 721.0, "duration": 4.88}, {"text": "86969 ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans le", "start": 723.839, "duration": 3.761}, {"text": "territoire palestinien depuis le 7", "start": 725.88, "duration": 3.759}, {"text": "octobre 2023 selon le minist\u00e8re de la", "start": 727.6, "duration": 4.4}, {"text": "Sant\u00e9 de Gaza dirig\u00e9 par le Hamas 5e", "start": 729.639, "duration": 4.121}, {"text": "actu le Br\u00e9sil a enregistr\u00e9 plus de", "start": 732.0, "duration": 3.76}, {"text": "13000 feux de for\u00eat sur les 5 premiers", "start": 733.76, "duration": 4.079}, {"text": "mois de 2024 en Amazonie la plus grande", "start": 735.76, "duration": 4.04}, {"text": "for\u00eat tropicale du monde il s'agit du", "start": 737.839, "duration": 3.481}, {"text": "pire chiffre depuis 20 ans selon", "start": 739.8, "duration": 3.12}, {"text": "l'institut br\u00e9silien de recherche", "start": 741.32, "duration": 2.959}, {"text": "spatiale c'est une mauvaise nouvelle", "start": 742.92, "duration": 2.8}, {"text": "pour la pr\u00e9servation de l'Amazonie", "start": 744.279, "duration": 2.8}, {"text": "malgr\u00e9 les efforts du pr\u00e9sident du", "start": 745.72, "duration": 3.44}, {"text": "Br\u00e9sil Loula qui contribue depuis son", "start": 747.079, "duration": 3.681}, {"text": "arrivver au pouvoir \u00e0 la baisse de la", "start": 749.16, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9forestation en Amazonie si cette for\u00eat", "start": 750.76, "duration": 3.48}, {"text": "est si importante c'est notamment parce", "start": 752.839, "duration": 2.961}, {"text": "qu'elle joue un r\u00f4le majeur contre le", "start": 754.24, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique en absorbant", "start": 755.8, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de CO2 selon les experts", "start": 757.8, "duration": 3.96}, {"text": "cette hausse spectaculaire des feux de", "start": 759.92, "duration": 3.4}, {"text": "for\u00eat serait du \u00e0 une s\u00e9cheresse", "start": 761.76, "duration": 3.28}, {"text": "exceptionnelle qui a frapp\u00e9 le pays l'an", "start": 763.32, "duration": 3.519}, {"text": "pass\u00e9 et on termine avec cette actu une", "start": 765.04, "duration": 3.88}, {"text": "vingtaine de rappeurs dont Zola alcapot", "start": 766.839, "duration": 4.601}, {"text": "sosomanes ou encore fianso ont sorti ce", "start": 768.92, "duration": 4.8}, {"text": "lundi un morceau contre l'extr\u00eame droite", "start": 771.44, "duration": 3.92}, {"text": "le titre s'appelle nopasaran en", "start": 773.72, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence au slogan des opposants au", "start": 775.36, "duration": 3.159}, {"text": "dictateurs espagnols Franco pendant les", "start": 776.959, "duration": 3.521}, {"text": "ann\u00e9es 30 le titre qui dure une dizaine", "start": 778.519, "duration": 3.76}, {"text": "de minutes s'attaque \u00e0 Jordan bardellaa", "start": 780.48, "duration": 3.359}, {"text": "la famille Le Pen ou encore \u00e0 Eric", "start": 782.279, "duration": 3.401}, {"text": "Zemour l'objectif selon le producteur et", "start": 783.839, "duration": 3.401}, {"text": "je cite de rappeler que le RN est", "start": 785.68, "duration": 3.399}, {"text": "dangereux alors Jordan Bardella a r\u00e9agi", "start": 787.24, "duration": 4.24}, {"text": "sur X estimant que ce titre contient je", "start": 789.079, "duration": 4.0}, {"text": "cite des appels au meurtres de la", "start": 791.48, "duration": 3.599}, {"text": "misogynie violente de l'antis\u00e9mitisme et", "start": 793.079, "duration": 3.56}, {"text": "du complotisme Marine Le Pen esp\u00e8re", "start": 795.079, "duration": 2.921}, {"text": "quant \u00e0 elle je cite que le parquet va", "start": 796.639, "duration": 3.0}, {"text": "se saisir de cette abjection \u00e0 savoir", "start": 798.0, "duration": 3.04}, {"text": "que les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce morceau", "start": 799.639, "duration": 3.521}, {"text": "devrai \u00eatre revers\u00e9s \u00e0 la fondation AB", "start": 801.04, "duration": 3.799}, {"text": "pierre qui lutte contre le mallogement", "start": 803.16, "duration": 2.76}, {"text": "merci beaucoup blanche pour ces", "start": 804.839, "duration": 2.481}, {"text": "actualit\u00e9s en bref alors vous le savez", "start": 805.92, "duration": 2.88}, {"text": "ce format est des actualit\u00e9s du jour il", "start": 807.32, "duration": 3.04}, {"text": "est aussi a disponible en version", "start": 808.8, "duration": 3.32}, {"text": "podcast donc en version audio sur", "start": 810.36, "duration": 3.68}, {"text": "Spotify Apple podcast et cetera vous", "start": 812.12, "duration": 3.32}, {"text": "tapez Hugo descrypt vous allez pouvoir", "start": 814.04, "duration": 2.599}, {"text": "le retrouver n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 815.44, "duration": 2.8}, {"text": "abonner jamais c'est pas encore le cas", "start": 816.639, "duration": 3.081}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de no", "start": 818.24, "duration": 2.92}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 819.72, "duration": 4.28}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 821.16, "duration": 2.84}]}