{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "inimaginer que le patron d'une compagnie", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re qui exploite du p\u00e9trole donc", "start": 1.74, "duration": 4.38}, {"text": "se retrouve \u00e0 \u00eatre le pr\u00e9sident de la", "start": 4.08, "duration": 3.96}, {"text": "plus grande conf\u00e9rence sur le climat qui", "start": 6.12, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9unit des pays et des chefs d'\u00c9tat du", "start": 8.04, "duration": 3.72}, {"text": "monde entier et bien c'est ce qui va se", "start": 10.26, "duration": 3.12}, {"text": "passer alors la prochaine COP sur le", "start": 11.76, "duration": 3.36}, {"text": "climat donc la conf\u00e9rence internationale", "start": 13.38, "duration": 4.26}, {"text": "sur le climat la cop28 va se tenir \u00e0", "start": 15.12, "duration": 4.56}, {"text": "Duba\u00ef aux \u00c9mirats arabes unis dans", "start": 17.64, "duration": 3.899}, {"text": "environ 10 mois et c'est d\u00e9sormais", "start": 19.68, "duration": 4.8}, {"text": "officiel la COP 28 sera pr\u00e9sid\u00e9e par cet", "start": 21.539, "duration": 4.621}, {"text": "homme r\u00e9sultant Al Jaber et les", "start": 24.48, "duration": 3.6}, {"text": "ministres de l'Industrie et surtout PDG", "start": 26.16, "duration": 3.84}, {"text": "de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re des \u00c9mirats", "start": 28.08, "duration": 3.359}, {"text": "arabes unis le probl\u00e8me donc c'est que", "start": 30.0, "duration": 3.18}, {"text": "ce choix n'a pas du tout plu un certain", "start": 31.439, "duration": 2.821}, {"text": "nombre de membres de la communaut\u00e9", "start": 33.18, "duration": 2.34}, {"text": "scientifique beaucoup de personnes", "start": 34.26, "duration": 3.479}, {"text": "trouvent \u00e7a tr\u00e8s contradictoire en gros", "start": 35.52, "duration": 4.08}, {"text": "il va \u00eatre l'un des piliers du plus gros", "start": 37.739, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement pour le climat alors qu'il est", "start": 39.6, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate d'un groupe p\u00e9trolier qui par", "start": 41.34, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9finition polluent \u00e9norm\u00e9ment alors", "start": 43.32, "duration": 3.48}, {"text": "certains s'y opposent car selon eux son", "start": 45.059, "duration": 3.84}, {"text": "poste ne lui permet pas d'\u00eatre neutre", "start": 46.8, "duration": 3.239}, {"text": "disons si on peut dire \u00e7a comme \u00e7a sur", "start": 48.899, "duration": 3.18}, {"text": "la COP 28 alors de leur c\u00f4t\u00e9 les \u00c9mirats", "start": 50.039, "duration": 3.661}, {"text": "arabes unis n'y voit pas de probl\u00e8me ils", "start": 52.079, "duration": 3.0}, {"text": "estiment qu'ils se sont engag\u00e9s \u00e0", "start": 53.7, "duration": 5.42}, {"text": "atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050", "start": 55.079, "duration": 4.041}]}