{"label": "politique", "transcript": [{"text": "avec deux points importants \u00e0 l'ordre du", "start": 0.44, "duration": 4.319}, {"text": "jour mais je voudrais avant d'y d'y", "start": 2.76, "duration": 4.76}, {"text": "venir rendre \u00e0 mon tour un hommage \u00e0", "start": 4.759, "duration": 4.92}, {"text": "Robert bandinter puisque il y a", "start": 7.52, "duration": 4.4}, {"text": "exactement 10 ans jour pour jour dans", "start": 9.679, "duration": 3.641}, {"text": "cette m\u00eame salle de commission le 11", "start": 11.92, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e9vrier 2014 Robert binter \u00e9tait pr\u00e9sent", "start": 13.32, "duration": 4.16}, {"text": "et \u00e9tait auditionn\u00e9 par notre commission", "start": 15.16, "duration": 4.32}, {"text": "et ouvrait son propos dans cette m\u00eame", "start": 17.48, "duration": 4.039}, {"text": "salle avec ses mots je suis un Europ\u00e9en", "start": 19.48, "duration": 4.2}, {"text": "convaincu car j'avais 15 ans sous", "start": 21.519, "duration": 4.121}, {"text": "l'Occupation et je sais ce que sont le", "start": 23.68, "duration": 4.48}, {"text": "nationalisme le populisme et la volont\u00e9", "start": 25.64, "duration": 4.6}, {"text": "de domination qu'on conduit l'Europe au", "start": 28.16, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9sastrees aussi insatisfaite et", "start": 30.24, "duration": 3.92}, {"text": "inachev\u00e9 soit-elle cette union quand", "start": 32.36, "duration": 2.879}, {"text": "bien m\u00eame elle pose des probl\u00e8mes", "start": 34.16, "duration": 3.16}, {"text": "nouveaux et par rapport \u00e0 l'ordre ancien", "start": 35.239, "duration": 3.601}, {"text": "qui nous a conduit \u00e0 deux guerres", "start": 37.32, "duration": 3.6}, {"text": "mondiales un accomplissement prodigieux", "start": 38.84, "duration": 3.96}, {"text": "et je crois que ces mots et ces combats", "start": 40.92, "duration": 3.36}, {"text": "raisonnent \u00e9videmment dans notre", "start": 42.8, "duration": 2.759}, {"text": "h\u00e9micycle mais il raisonnent aussi dans", "start": 44.28, "duration": 2.959}, {"text": "cette salle puisqu'ils ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s", "start": 45.559, "duration": 4.201}, {"text": "ici il y a 10 ans jour pour jour et je", "start": 47.239, "duration": 4.521}, {"text": "tenais au d\u00e9but de cette commission \u00e0", "start": 49.76, "duration": 3.92}, {"text": "saluer la m\u00e9moire de cette grande", "start": 51.76, "duration": 3.799}, {"text": "conscience fran\u00e7aise et r\u00e9solument", "start": 53.68, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9enne en ce jour dommage national", "start": 55.559, "duration": 5.121}, {"text": "et je crois que ces mots trouve un \u00e9cho", "start": 58.079, "duration": 4.32}, {"text": "particulier eu \u00e9gard aux d\u00e9fis nombreux", "start": 60.68, "duration": 4.559}, {"text": "que nous avons \u00e0 affronter aujourd'hui", "start": 62.399, "duration": 5.561}, {"text": "en Europe et je pense \u00e9videmment au d\u00e9fi", "start": 65.239, "duration": 4.2}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et d'autonomie de notre", "start": 67.96, "duration": 2.88}, {"text": "continent et \u00e7a me permet de faire le", "start": 69.439, "duration": 4.761}, {"text": "lien au fond avec le rapport de ce jour", "start": 70.84, "duration": 5.56}, {"text": "cette n\u00e9cessaire ind\u00e9pendance et", "start": 74.2, "duration": 4.72}, {"text": "souverainet\u00e9 en mati\u00e8re agricole et", "start": 76.4, "duration": 4.32}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire dont les", "start": 78.92, "duration": 3.559}, {"text": "coll\u00e8gues cson su \u00e0 Arenas vont nous", "start": 80.72, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9senter les conclusions de leurs", "start": 82.479, "duration": 4.841}, {"text": "travaux \u00e0 l'instant euh je crois qu'il", "start": 84.36, "duration": 4.079}, {"text": "faut qu'on soit capable d'assumer", "start": 87.32, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9ellement cette souverainet\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 88.439, "duration": 3.601}, {"text": "alimentaire qu'on en fasse un objectif", "start": 90.4, "duration": 4.56}, {"text": "strat\u00e9gique et politique premier euh de", "start": 92.04, "duration": 4.399}, {"text": "de notre union pour permettre \u00e0 nos", "start": 94.96, "duration": 4.0}, {"text": "agriculteurs de produire et de produire", "start": 96.439, "duration": 4.36}, {"text": "pour nourrir les Europ\u00e9ens je crois que", "start": 98.96, "duration": 3.0}, {"text": "c'est ce que vous avez tr\u00e8s bien", "start": 100.799, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 dans votre dans votre travail", "start": 101.96, "duration": 4.32}, {"text": "et et je tiens \u00e0 saluer la qualit\u00e9 des", "start": 104.159, "duration": 4.161}, {"text": "travaux surtout l'esprit euh qui les ont", "start": 106.28, "duration": 4.04}, {"text": "guid\u00e9 parce que ce n'est pas un myst\u00e8re", "start": 108.32, "duration": 3.88}, {"text": "vous n'appartenez pas \u00e0 la m\u00eame famille", "start": 110.32, "duration": 3.56}, {"text": "politique vous n'avez pas les m\u00eames", "start": 112.2, "duration": 3.959}, {"text": "conviction mais vous avez su euh", "start": 113.88, "duration": 4.72}, {"text": "travailler dans le dans le sens vous", "start": 116.159, "duration": 4.32}, {"text": "avez la m\u00eame passion effectivement", "start": 118.6, "duration": 4.839}, {"text": "ch\u00e8 pour la souverainet\u00e9 alimentaire et", "start": 120.479, "duration": 5.32}, {"text": "donc je me r\u00e9jouis de de vous entendre", "start": 123.439, "duration": 3.561}, {"text": "aujourd'hui je crois que c'est le cas de", "start": 125.799, "duration": 2.161}, {"text": "toute la commission donc je vous passe", "start": 127.0, "duration": 2.679}, {"text": "la parole sans plus tarder pour que vous", "start": 127.96, "duration": 2.96}, {"text": "nous pr\u00e9sentiez vos travaux et vous", "start": 129.679, "duration": 2.56}, {"text": "remercie une nouvelle fois pour pour le", "start": 130.92, "duration": 2.88}, {"text": "travail que vous avez accompli avec les", "start": 132.239, "duration": 2.961}, {"text": "administrateurs de la commission pendant", "start": 133.8, "duration": 3.159}, {"text": "ces 6", "start": 135.2, "duration": 4.24}, {"text": "mois merci monsieur le Pr\u00e9sident chers", "start": 136.959, "duration": 3.881}, {"text": "coll\u00e8gues en", "start": 139.44, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9ambule de ce que je vais dire je", "start": 140.84, "duration": 4.08}, {"text": "voulais d'abord partagez-vous avec vous", "start": 142.959, "duration": 3.241}, {"text": "le le grand plaisir que j'ai eu \u00e0", "start": 144.92, "duration": 3.64}, {"text": "effectuer ce rapport qui m'a beaucoup", "start": 146.2, "duration": 5.28}, {"text": "appris \u00e0 titre personnel et qui je", "start": 148.56, "duration": 5.039}, {"text": "l'esp\u00e8re \u00e9clairera la repr\u00e9sentation", "start": 151.48, "duration": 4.6}, {"text": "nationale sur l'agriculture je voulais", "start": 153.599, "duration": 4.36}, {"text": "aussi dire que malgr\u00e9 les orientations", "start": 156.08, "duration": 4.519}, {"text": "politique tr\u00e8s diff\u00e9rentes de Rodrigo", "start": 157.959, "duration": 4.761}, {"text": "Arenas et de moi-m\u00eame nous avons", "start": 160.599, "duration": 4.401}, {"text": "travaill\u00e9 je crois dans un esprit", "start": 162.72, "duration": 4.32}, {"text": "constructif en cherchant \u00e0 chaque fois", "start": 165.0, "duration": 4.4}, {"text": "au maximum de trouver des points de", "start": 167.04, "duration": 5.16}, {"text": "convergence et en respectant aussi les", "start": 169.4, "duration": 4.8}, {"text": "points de divergence que nous pouvions", "start": 172.2, "duration": 3.959}, {"text": "avoir et ceux qui ont lu le rapport de", "start": 174.2, "duration": 3.64}, {"text": "fa\u00e7on extensive verront qu'\u00e0 certains", "start": 176.159, "duration": 3.281}, {"text": "endroits effectivement nous formulons", "start": 177.84, "duration": 3.72}, {"text": "parfois des des avis qui sont plus", "start": 179.44, "duration": 4.76}, {"text": "personnels cette mission s'est tr\u00e8s bien", "start": 181.56, "duration": 4.239}, {"text": "tr\u00e8s bien pass\u00e9e et je voulais vraiment", "start": 184.2, "duration": 4.48}, {"text": "remercier Rodrigo Arenas pour ces mois", "start": 185.799, "duration": 5.16}, {"text": "de travail \u00e9galement remercier les", "start": 188.68, "duration": 5.4}, {"text": "administrateurs monsieur Alan Cardin et", "start": 190.959, "duration": 4.64}, {"text": "et Madame Pascale", "start": 194.08, "duration": 4.719}, {"text": "rant qui ont assist\u00e9 notre t\u00e2che et ont", "start": 195.599, "duration": 5.441}, {"text": "abattu aussi un travail consid\u00e9rable", "start": 198.799, "duration": 4.401}, {"text": "notamment dans la collecte des donn\u00e9es", "start": 201.04, "duration": 3.44}, {"text": "lorsque j'ai sollicit\u00e9 \u00e0 notre", "start": 203.2, "duration": 2.56}, {"text": "commission \u00e0 notre pr\u00e9sident un rapport", "start": 204.48, "duration": 2.8}, {"text": "sur la souverain\u00e9 alimentaire europ\u00e9enne", "start": 205.76, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 l'automne 2022 d\u00e9j\u00e0 mon id\u00e9e \u00e9tait de", "start": 207.28, "duration": 5.239}, {"text": "poser une question simple l'Europe", "start": 210.4, "duration": 4.32}, {"text": "est-elle souveraine sur le plan", "start": 212.519, "duration": 4.881}, {"text": "alimentaire la crise du covid en 2020 et", "start": 214.72, "duration": 4.56}, {"text": "la guerre en Ukraine en 2022 avait fait", "start": 217.4, "duration": 4.88}, {"text": "vaciller plusieurs certitudes \u00e0 ce sujet", "start": 219.28, "duration": 5.56}, {"text": "la crainte revenait et si l'Europe", "start": 222.28, "duration": 5.519}, {"text": "venait un jour \u00e0 manqu\u00e9 de nourriture", "start": 224.84, "duration": 6.399}, {"text": "puis l'actualit\u00e9 r\u00e9cente s ajout\u00e9 avec", "start": 227.799, "duration": 5.08}, {"text": "des mouvements sociaux d'agriculteurs", "start": 231.239, "duration": 3.56}, {"text": "dans plusieurs pays europ\u00e9ens et en", "start": 232.879, "duration": 5.041}, {"text": "France aussi depuis l'hiver", "start": 234.799, "duration": 5.601}, {"text": "2023-2024 confirme que que l'agriculture", "start": 237.92, "duration": 5.08}, {"text": "reste un enjeu \u00e9minemment politique et", "start": 240.4, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9rite une attention particuli\u00e8re des", "start": 243.0, "duration": 3.12}, {"text": "responsables politiques notamment", "start": 244.64, "duration": 4.92}, {"text": "fran\u00e7ais car sur la sc\u00e8ne agricole", "start": 246.12, "duration": 6.0}, {"text": "mondiale la France n'est pas n'importe", "start": 249.56, "duration": 6.36}, {"text": "quel pays la voie agricole fran\u00e7aise", "start": 252.12, "duration": 7.2}, {"text": "compte beaucoup sans \u00eatre exhaustif sur", "start": 255.92, "duration": 5.24}, {"text": "le contenu du rapport et pour laisser", "start": 259.32, "duration": 5.24}, {"text": "place au d\u00e9bat je mettrai rapidement", "start": 261.16, "duration": 6.24}, {"text": "seulement quatre points en avant qui me", "start": 264.56, "duration": 5.12}, {"text": "semblent particuli\u00e8rement int\u00e9ressants", "start": 267.4, "duration": 3.519}, {"text": "le premier c'est celui sur lequel je", "start": 269.68, "duration": 3.28}, {"text": "serai peut-\u00eatre un peu le plus long \u00e0 la", "start": 270.919, "duration": 3.521}, {"text": "question fondamentale que nous posions", "start": 272.96, "duration": 2.84}, {"text": "l'Europe est-elle souveraine", "start": 274.44, "duration": 4.44}, {"text": "alimentairement la r\u00e9ponse et oui", "start": 275.8, "duration": 5.959}, {"text": "globalement oui l'Europe est en capacit\u00e9", "start": 278.88, "duration": 5.72}, {"text": "de nourrir en quantit\u00e9 et en qualit\u00e9 ses", "start": 281.759, "duration": 5.44}, {"text": "habitants c'est une r\u00e9ussite de l'Union", "start": 284.6, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9enne c'est une r\u00e9ussite de la", "start": 287.199, "duration": 4.641}, {"text": "politique agricole commune depuis 60 ans", "start": 289.32, "duration": 5.12}, {"text": "il faut le dire haut et fort et je veux", "start": 291.84, "duration": 4.6}, {"text": "par l\u00e0 tordre le coup au mensonge qui", "start": 294.44, "duration": 3.599}, {"text": "circule depuis quelques semaines de la", "start": 296.44, "duration": 4.12}, {"text": "part de certains partis \u00e0 ce sujet et", "start": 298.039, "duration": 4.521}, {"text": "qui accuse l'Union europ\u00e9enne de tous", "start": 300.56, "duration": 4.52}, {"text": "les mots oui nous pouvons \u00eatre fier que", "start": 302.56, "duration": 4.28}, {"text": "la politique agricole commune nourrisse", "start": 305.08, "duration": 4.0}, {"text": "les Europ\u00e9ens assure la s\u00e9curit\u00e9", "start": 306.84, "duration": 4.32}, {"text": "alimentaire du continent et nous donne", "start": 309.08, "duration": 4.6}, {"text": "un levier de puissance consid\u00e9rable \u00e0", "start": 311.16, "duration": 4.879}, {"text": "l'exportation l'Union europ\u00e9enne est la", "start": 313.68, "duration": 4.639}, {"text": "premi\u00e8re puissance agricole", "start": 316.039, "duration": 5.72}, {"text": "d'exportation au monde avec des chiffres", "start": 318.319, "duration": 5.801}, {"text": "nous sommes arr\u00eat\u00e9s sur le bilan de 2020", "start": 321.759, "duration": 5.0}, {"text": "180 milliards d'euros d'exportation", "start": 324.12, "duration": 4.6}, {"text": "agroalimentaire dans un d\u00e9bat\u00f9 nous", "start": 326.759, "duration": 3.88}, {"text": "entendons parfois tout et son contraire", "start": 328.72, "duration": 3.72}, {"text": "nous avons essay\u00e9 d'objectiver la", "start": 330.639, "duration": 4.161}, {"text": "situation en travaillant sur la base du", "start": 332.44, "duration": 3.56}, {"text": "taux", "start": 334.8, "duration": 3.32}, {"text": "d'autoapprovisionnement qui est le ratio", "start": 336.0, "duration": 4.199}, {"text": "production europ\u00e9enne consommation", "start": 338.12, "duration": 5.079}, {"text": "europ\u00e9enne comme tout indicateur le taux", "start": 340.199, "duration": 5.401}, {"text": "d'autoapprovisionnement a ses limites", "start": 343.199, "duration": 5.161}, {"text": "mais il donne une photographie intuitive", "start": 345.6, "duration": 4.24}, {"text": "nous voyons par exemple que l'Union", "start": 348.36, "duration": 3.119}, {"text": "europ\u00e9enne est souveraine sur la viande", "start": 349.84, "duration": 3.76}, {"text": "bovine la viande de", "start": 351.479, "duration": 4.921}, {"text": "volaille les \u0153ufs les l\u00e9gumes le bl\u00e9", "start": 353.6, "duration": 4.439}, {"text": "l'orge les cultures sucri\u00e8res et que", "start": 356.4, "duration": 3.359}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est proche de la", "start": 358.039, "duration": 3.681}, {"text": "souverainet\u00e9 sur les viandes ovines", "start": 359.759, "duration": 4.041}, {"text": "fruits pommes de terre ma\u00efs riz l\u00e9gumes", "start": 361.72, "duration": 3.8}, {"text": "s\u00e8ches pour s'arr\u00eater seulement \u00e0 ces", "start": 363.8, "duration": 4.16}, {"text": "quelques cultures cette situation", "start": 365.52, "duration": 4.44}, {"text": "globale \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union comporte", "start": 367.96, "duration": 3.679}, {"text": "bien s\u00fbr et c'est l\u00e0 l'enjeu notamment", "start": 369.96, "duration": 3.56}, {"text": "du d\u00e9bat que nous avons en France des", "start": 371.639, "duration": 4.84}, {"text": "variations d'\u00e9tat \u00e0 \u00e9tat et le cas", "start": 373.52, "duration": 5.799}, {"text": "fran\u00e7ais l'illustre bien car nos donn\u00e9es", "start": 376.479, "duration": 5.521}, {"text": "sont meilleurs et il faut aussi le dire", "start": 379.319, "duration": 4.521}, {"text": "sont meilleurs que la moyenne europ\u00e9enne", "start": 382.0, "duration": 4.199}, {"text": "par exemple pour la viande bovine les", "start": 383.84, "duration": 4.32}, {"text": "pommes de terre les l\u00e9gumes s\u00e8ches et", "start": 386.199, "duration": 3.481}, {"text": "surtout pour les grandes cultures sur", "start": 388.16, "duration": 4.08}, {"text": "bl\u00e9 ma\u00efs orge en revanche nous", "start": 389.68, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9crochons et \u00e7a c'est beaucoup ressenti", "start": 392.24, "duration": 4.2}, {"text": "dans le d\u00e9bat que nous avons de cet", "start": 394.919, "duration": 3.72}, {"text": "hiver nous d\u00e9crochons pour la viande de", "start": 396.44, "duration": 4.599}, {"text": "volaille les fruits et l\u00e9gumes des des", "start": 398.639, "duration": 5.68}, {"text": "secteurs qui sont en grande souffrance", "start": 401.039, "duration": 5.28}, {"text": "deuxi\u00e8me point int\u00e9ressant et point", "start": 404.319, "duration": 4.121}, {"text": "d'alerte une grande faiblesse europ\u00e9enne", "start": 406.319, "duration": 3.88}, {"text": "est sa d\u00e9pendance ext\u00e9rieure pour", "start": 408.44, "duration": 3.64}, {"text": "l'alimentation des \u00e9levages \u00e0 base de", "start": 410.199, "duration": 4.321}, {"text": "prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales et l\u00e0 effectivement", "start": 412.08, "duration": 4.0}, {"text": "la situation n'est pas bonne la", "start": 414.52, "duration": 2.88}, {"text": "production europ\u00e9enne de graines et", "start": 416.08, "duration": 3.0}, {"text": "tourteau de soja cols tournesol est", "start": 417.4, "duration": 3.96}, {"text": "clair insuffisante l'autonomie de", "start": 419.08, "duration": 4.92}, {"text": "l'Europe en prot\u00e9ine progresse mais un", "start": 421.36, "duration": 5.279}, {"text": "effort r\u00e9solu doit \u00eatre poursuivi nous", "start": 424.0, "duration": 4.08}, {"text": "formulons une recommandation pour que la", "start": 426.639, "duration": 2.721}, {"text": "prochaine commission et la prochaine", "start": 428.08, "duration": 2.959}, {"text": "p\u00e2ack renforce les aides en faveur de la", "start": 429.36, "duration": 3.72}, {"text": "production de prot\u00e9ines nous avons", "start": 431.039, "duration": 4.401}, {"text": "besoin d'une v\u00e9ritable strat\u00e9gie", "start": 433.08, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne sur les prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales", "start": 435.44, "duration": 3.4}, {"text": "et je tiens \u00e0 rajouter que \u00e7a avait", "start": 437.56, "duration": 2.6}, {"text": "notamment \u00e9t\u00e9 un des combats je crois", "start": 438.84, "duration": 3.12}, {"text": "Julien dormandi lorsqu'il \u00e9tait ministre", "start": 440.16, "duration": 3.759}, {"text": "que l\u00e0 aussi en France nous avons \u00e0 peu", "start": 441.96, "duration": 4.079}, {"text": "pris les devants tr\u00e8me point s'agissant", "start": 443.919, "duration": 3.881}, {"text": "de la politique agricole commune", "start": 446.039, "duration": 4.121}, {"text": "celle-ci doit bien entendu \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9", "start": 447.8, "duration": 4.239}, {"text": "il est de l'int\u00e9r\u00eat de l'Europe et aussi", "start": 450.16, "duration": 3.56}, {"text": "de l'int\u00e9r\u00eat national de la France", "start": 452.039, "duration": 3.401}, {"text": "d'avoir une politique agricole commune \u00e0", "start": 453.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne la France est la", "start": 455.44, "duration": 4.759}, {"text": "premi\u00e8re puissance agricole du continent", "start": 457.52, "duration": 4.0}, {"text": "elle est la premi\u00e8re b\u00e9n\u00e9ficiaire des", "start": 460.199, "duration": 3.601}, {"text": "fonds de la PAC ceux qui veulent sortir", "start": 461.52, "duration": 4.28}, {"text": "de la PAC affaibliront l'agriculture", "start": 463.8, "duration": 4.48}, {"text": "fran\u00e7aise je souhaite le dire avec force", "start": 465.8, "duration": 5.239}, {"text": "la PAC est une r\u00e9ussite europ\u00e9enne mais", "start": 468.28, "duration": 4.52}, {"text": "comme toutes les politiques publiques", "start": 471.039, "duration": 3.88}, {"text": "bien entendu elle a des imperfections", "start": 472.8, "duration": 4.0}, {"text": "elle a des limites et elle doit \u00eatre", "start": 474.919, "duration": 4.761}, {"text": "sans cesse corrig\u00e9 la crise actu elle", "start": 476.8, "duration": 4.48}, {"text": "montre la souffrance des exploitations", "start": 479.68, "duration": 2.959}, {"text": "de petite taille et de taille", "start": 481.28, "duration": 3.72}, {"text": "interm\u00e9diaire singuli\u00e8rement en France", "start": 482.639, "duration": 4.68}, {"text": "l'uniformisation des exploitations \u00e0", "start": 485.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9chelle du continent n'est pas", "start": 487.319, "duration": 3.361}, {"text": "souhaitable il faut que la PAC prot\u00e8ge", "start": 488.44, "duration": 3.92}, {"text": "mieux la diversit\u00e9 des mod\u00e8les agricoles", "start": 490.68, "duration": 3.68}, {"text": "dans tous les pays d'Europe et \u00e0", "start": 492.36, "duration": 5.16}, {"text": "l'int\u00e9rieur des pays aussi et institue", "start": 494.36, "duration": 5.2}, {"text": "plus de solidarit\u00e9 entre les grandes et", "start": 497.52, "duration": 3.72}, {"text": "les petites exploitations le chiffre est", "start": 499.56, "duration": 3.0}, {"text": "bien connu mais je le rappelle encore", "start": 501.24, "duration": 3.28}, {"text": "une fois 20 % des plus gros", "start": 502.56, "duration": 4.16}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de la PAC per\u00e7oivent 80 %", "start": 504.52, "duration": 4.119}, {"text": "des aides directes \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en", "start": 506.72, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame si ce est un peu temp\u00e9r\u00e9 en France", "start": 508.639, "duration": 4.4}, {"text": "mais on est dans des ordes de grandeur", "start": 511.44, "duration": 3.959}, {"text": "l\u00e0 aussi qui qui font r\u00e9fl\u00e9chir et qui", "start": 513.039, "duration": 3.961}, {"text": "montrent bien que la majorit\u00e9 des fonds", "start": 515.399, "duration": 4.08}, {"text": "vont vers les plus grandes exploitations", "start": 517.0, "duration": 4.08}, {"text": "et donc nous appelons \u00e0 ce que la", "start": 519.479, "duration": 4.841}, {"text": "prochaine p\u00e2ack renforce la p\u00e9r\u00e9quation", "start": 521.08, "duration": 4.52}, {"text": "la solidarit\u00e9 et les aides qui", "start": 524.32, "duration": 3.68}, {"text": "favorisent l'emploi 4\u00e8 et dernier point", "start": 525.6, "duration": 4.799}, {"text": "pour mon propos introductif l'Europe", "start": 528.0, "duration": 4.12}, {"text": "doit sortir de la na\u00efvet\u00e9 sur la", "start": 530.399, "duration": 4.281}, {"text": "question commerciale l'agriculture ne", "start": 532.12, "duration": 4.719}, {"text": "peut \u00eatre la monnaie d'\u00e9change des", "start": 534.68, "duration": 4.64}, {"text": "accords de libre \u00e9change je ne suis pas", "start": 536.839, "duration": 4.641}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 titre personnel d'o\u00f9 je viens", "start": 539.32, "duration": 4.199}, {"text": "politiquement je ne suis pas oppos\u00e9 par", "start": 541.48, "duration": 4.28}, {"text": "principe au libre \u00e9change mais lorsqu'il", "start": 543.519, "duration": 3.801}, {"text": "se passe entre des zones", "start": 545.76, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9conomique de niveau social et", "start": 547.32, "duration": 4.84}, {"text": "environnemental comparable ainsi le", "start": 549.76, "duration": 4.8}, {"text": "trait\u00e9 qui a notamment \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec le", "start": 552.16, "duration": 4.4}, {"text": "Canada on le dit pas assez l\u00e0 aussi \u00e0", "start": 554.56, "duration": 5.08}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier au secteur agro-alimentaire", "start": 556.56, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9en en revanche sur la grande", "start": 559.64, "duration": 4.439}, {"text": "question qui est devant nous celle les", "start": 561.519, "duration": 3.961}, {"text": "n\u00e9gociations avec le mercosour", "start": 564.079, "duration": 3.481}, {"text": "l'Am\u00e9rique du Sud c'est bien l'inverse", "start": 565.48, "duration": 4.56}, {"text": "les standards Sud am\u00e9ricains sont bien", "start": 567.56, "duration": 4.279}, {"text": "inf\u00e9rieurs aux standards europ\u00e9ens et", "start": 570.04, "duration": 3.84}, {"text": "donc ouvrir nos march\u00e9s aux produits", "start": 571.839, "duration": 4.201}, {"text": "agricoles du mercosour serait de la", "start": 573.88, "duration": 3.8}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale et sur ce point", "start": 576.04, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs nous sommes tomb\u00e9s d'accord", "start": 577.68, "duration": 3.88}, {"text": "et serait un danger pour l'agriculture", "start": 579.48, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne l'accord Union europ\u00e9enne", "start": 581.56, "duration": 4.68}, {"text": "mercosour n'est pas acceptable voil\u00e0", "start": 583.68, "duration": 4.92}, {"text": "pour mes propos introductifs et je passe", "start": 586.24, "duration": 4.36}, {"text": "la parole \u00e0", "start": 588.6, "duration": 6.12}, {"text": "Rodrigo merci Charles le Pr\u00e9sident chers", "start": 590.6, "duration": 6.56}, {"text": "coll\u00e8gues je me r\u00e9jouis de la", "start": 594.72, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sentation de de ce Rapp ort d'abord", "start": 597.16, "duration": 3.799}, {"text": "parce qu'il est le fruit d'une enqu\u00eate", "start": 599.6, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9rieuse et document\u00e9 vous avez eu les", "start": 600.959, "duration": 5.161}, {"text": "rendus il me semble que ce fait est", "start": 603.76, "duration": 4.639}, {"text": "incontestable de notre point de vue \u00e0", "start": 606.12, "duration": 4.2}, {"text": "tout le moins mais il est aussi le fruit", "start": 608.399, "duration": 3.361}, {"text": "d'une collaboration constructive avec", "start": 610.32, "duration": 3.36}, {"text": "mon corapporteur que je remercie ici", "start": 611.76, "duration": 3.68}, {"text": "prouvant que par-del\u00e0 nos \u00e9videntes", "start": 613.68, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rences politique il est possible", "start": 615.44, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9tablir des diagnostiques partag\u00e9s et", "start": 617.04, "duration": 3.0}, {"text": "de soutenir des propositions communes", "start": 618.76, "duration": 2.24}, {"text": "dans l'int\u00e9r\u00eat de la France des", "start": 620.04, "duration": 2.2}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais mais aussi de", "start": 621.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'Europe c'est le charme de l'Europe par", "start": 622.24, "duration": 3.719}, {"text": "ailleurs je voudrais aussi saluer", "start": 624.24, "duration": 3.039}, {"text": "chaleureusement le travail remarquable", "start": 625.959, "duration": 2.721}, {"text": "accompli par nos administrateurs Alain", "start": 627.279, "duration": 4.0}, {"text": "Cardin et Pascal rpond pour synth\u00e9tiser", "start": 628.68, "duration": 3.719}, {"text": "et rendre accessible la masse", "start": 631.279, "duration": 2.841}, {"text": "d'informations et de donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es", "start": 632.399, "duration": 3.841}, {"text": "pendant ces auditions chers coll\u00e8gues", "start": 634.12, "duration": 3.279}, {"text": "comme dans tous les \u00e9pisodes de crise", "start": 636.24, "duration": 3.36}, {"text": "nous sommes un moment crucial j'ai envie", "start": 637.399, "duration": 3.88}, {"text": "de dire un enjeu civilisationnel", "start": 639.6, "duration": 4.08}, {"text": "d'Ath\u00e8ne \u00e0 Varsovie de Madrid \u00e0 Berlin", "start": 641.279, "duration": 4.401}, {"text": "de Paris \u00e0 Bruxelles la col\u00e8re et la", "start": 643.68, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9tresse du monde agricole s'expriment \u00e0", "start": 645.68, "duration": 4.56}, {"text": "travers toute l'Europe les causes en", "start": 647.76, "duration": 3.8}, {"text": "sont multiples et tr\u00e8s diff\u00e9rentes \u00e0", "start": 650.24, "duration": 3.08}, {"text": "chaque fois mais les manifestations tr\u00e8s", "start": 651.56, "duration": 3.88}, {"text": "convergente nos agriculteurs veulent", "start": 653.32, "duration": 4.48}, {"text": "pouvoir vivre de leur travail ces hommes", "start": 655.44, "duration": 3.72}, {"text": "et ces femmes se sont donn\u00e9s la la", "start": 657.8, "duration": 3.44}, {"text": "mission noble est litt\u00e9ralement vitale", "start": 659.16, "duration": 4.0}, {"text": "de nous nourrir ils produisent les", "start": 661.24, "duration": 3.76}, {"text": "c\u00e9r\u00e9ales de nos pains les fruits de nos", "start": 663.16, "duration": 4.44}, {"text": "tables le lait de notre enfance ils sont", "start": 665.0, "duration": 4.2}, {"text": "essentiels mais dans leur grande", "start": 667.6, "duration": 4.359}, {"text": "majorit\u00e9 ils souffrent en 2023 les", "start": 669.2, "duration": 4.52}, {"text": "revenus agricoles ont diminu\u00e9 \u00e0 cause de", "start": 671.959, "duration": 3.601}, {"text": "l'augmentation spectaculaire des charges", "start": 673.72, "duration": 3.679}, {"text": "en particulier l'\u00e9nergie et les prix des", "start": 675.56, "duration": 4.6}, {"text": "engrais en outre leur prix de vente \u00e0 la", "start": 677.399, "duration": 4.521}, {"text": "baisse alors que les prix des", "start": 680.16, "duration": 3.479}, {"text": "consommateurs augmentent et les marches", "start": 681.92, "duration": 3.88}, {"text": "des grandes entreprises elles explosent", "start": 683.639, "duration": 3.521}, {"text": "c'est la crise de toute une cha\u00eene dont", "start": 685.8, "duration": 2.64}, {"text": "ces hommes et ses femmes ne sont que des", "start": 687.16, "duration": 3.72}, {"text": "maillons fortement endett\u00e9s prisonniers", "start": 688.44, "duration": 4.04}, {"text": "d'un syst\u00e8me industriel et financier qui", "start": 690.88, "duration": 4.12}, {"text": "leur \u00e9chappe et les \u00e9crase enfin pas", "start": 692.48, "duration": 4.28}, {"text": "tous car ne l'oublions pas le monde", "start": 695.0, "duration": 3.72}, {"text": "agricole est extr\u00eamement divers et", "start": 696.76, "duration": 4.199}, {"text": "terriblement in\u00e9galitaire les aides", "start": 698.72, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9ennes essentielles \u00e0 l'\u00e9quilibre", "start": 700.959, "duration": 2.921}, {"text": "financier de nombreuses exploitations", "start": 702.519, "duration": 3.281}, {"text": "vont en majorit\u00e9 \u00e9crasante vers une", "start": 703.88, "duration": 4.0}, {"text": "petite minorit\u00e9 c'est une injustice de", "start": 705.8, "duration": 3.56}, {"text": "plus \u00e0 laquelle nous devons toutes et", "start": 707.88, "duration": 3.84}, {"text": "tous faire face chers coll\u00e8gues les", "start": 709.36, "duration": 3.64}, {"text": "auditions et les conclusions de notre", "start": 711.72, "duration": 3.0}, {"text": "rapports sont clairs les indicateurs de", "start": 713.0, "duration": 3.24}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire europ\u00e9ennees", "start": 714.72, "duration": 4.4}, {"text": "sont au vert pour le moment apr\u00e8s apr\u00e8s", "start": 716.24, "duration": 5.08}, {"text": "60 ans d'existence la politique agricole", "start": 719.12, "duration": 3.959}, {"text": "commune a rempli sa mission notre", "start": 721.32, "duration": 3.759}, {"text": "continent exangue et affam\u00e9 au sortir de", "start": 723.079, "duration": 4.521}, {"text": "la guerre est aujourd'hui autouffisant", "start": 725.079, "duration": 4.161}, {"text": "et se permet m\u00eame de nourrir le monde", "start": 727.6, "duration": 3.84}, {"text": "par l'exportation de ces surplus mais", "start": 729.24, "duration": 4.24}, {"text": "cette puissance est fragile hautement", "start": 731.44, "duration": 4.0}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e au march\u00e9s mondiaux et", "start": 733.48, "duration": 3.52}, {"text": "fortement d\u00e9pendante des importations", "start": 735.44, "duration": 4.959}, {"text": "d'intran chimique m\u00e9canique et calorique", "start": 737.0, "duration": 5.079}, {"text": "notre agriculture europ\u00e9enne et", "start": 740.399, "duration": 3.321}, {"text": "fran\u00e7aise en particulier a d\u00e9couvert que", "start": 742.079, "duration": 4.641}, {"text": "le colosse a des pieds d'argile ce que", "start": 743.72, "duration": 4.6}, {"text": "nous d\u00e9montrent les agronomes les", "start": 746.72, "duration": 3.919}, {"text": "p\u00e9dologues les climatologues c'est que", "start": 748.32, "duration": 3.959}, {"text": "la menace qui p\u00e8se le plus fortement sur", "start": 750.639, "duration": 3.241}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire est dans", "start": 752.279, "duration": 3.8}, {"text": "le mod\u00e8le comme le verre et dans le", "start": 753.88, "duration": 4.72}, {"text": "fruit ce qui menace les revenus des", "start": 756.079, "duration": 3.88}, {"text": "agriculteurs ce qui les jettent dans les", "start": 758.6, "duration": 2.799}, {"text": "spirales d'endettement et les m\u00e8ne aux", "start": 759.959, "duration": 3.521}, {"text": "faillites et aux gestes d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s ce", "start": 761.399, "duration": 3.721}, {"text": "qui p\u00e8se sur leur capacit\u00e9 future \u00e0", "start": 763.48, "duration": 3.479}, {"text": "nourrir l'Europe c'est la fuite en avant", "start": 765.12, "duration": 4.0}, {"text": "du productivisme et du rendement", "start": 766.959, "duration": 4.24}, {"text": "toujours plus de pesticides d'engrais de", "start": 769.12, "duration": 4.64}, {"text": "synth\u00e8se de chimie d'exportation", "start": 771.199, "duration": 4.121}, {"text": "travailler plus pour gagner de moins en", "start": 773.76, "duration": 3.6}, {"text": "moins \u00e0 mesure que s'\u00e9puis les sols et", "start": 775.32, "duration": 4.04}, {"text": "les ressources de la nature chers", "start": 777.36, "duration": 3.24}, {"text": "coll\u00e8gues l'ambition de ce rapport est", "start": 779.36, "duration": 3.44}, {"text": "de nous inviter \u00e0 porter un autre regard", "start": 780.6, "duration": 3.88}, {"text": "sur notre souverainet\u00e9 alimentaire en", "start": 782.8, "duration": 4.0}, {"text": "France et en Europe la plus grande", "start": 784.48, "duration": 4.32}, {"text": "menace c'est l'\u00e9puisement de la terre et", "start": 786.8, "duration": 3.56}, {"text": "comme chacun sait la terre elle ne ment", "start": 788.8, "duration": 4.159}, {"text": "pas c'est la fin des sols lessiv\u00e9s", "start": 790.36, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9puis\u00e9s dop\u00e9 aux engrais c'est", "start": 792.959, "duration": 3.601}, {"text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9", "start": 795.16, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9radiqu\u00e9 \u00e0 coup de pesticides c'est", "start": 796.56, "duration": 4.079}, {"text": "l'autrophisation de nos rivi\u00e8res \u00e9touff\u00e9", "start": 798.519, "duration": 3.721}, {"text": "par les pollutions agricoles et", "start": 800.639, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9puisement des hommes car \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 802.24, "duration": 4.52}, {"text": "catastrophe \u00e9cologique en marche il y a", "start": 804.639, "duration": 4.241}, {"text": "aussi la catastrophe sociale le", "start": 806.76, "duration": 3.439}, {"text": "vieillissement de nos agriculteurs et", "start": 808.88, "duration": 2.959}, {"text": "l'absence de successeurs ressemblent \u00e0", "start": 810.199, "duration": 3.681}, {"text": "un grand plan social lent et", "start": 811.839, "duration": 4.201}, {"text": "culturellement d\u00e9vastateur qui Vinent", "start": 813.88, "duration": 3.88}, {"text": "nos campagnes et acc\u00e9l\u00e8re la", "start": 816.04, "duration": 3.4}, {"text": "concentration des terres aux mains de", "start": 817.76, "duration": 3.48}, {"text": "l'agroindustrie et des puissances", "start": 819.44, "duration": 3.759}, {"text": "financi\u00e8res nous sommes \u00e0 un moment", "start": 821.24, "duration": 3.959}, {"text": "crucial o\u00f9 se joue l'avenir de notre", "start": 823.199, "duration": 3.88}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire posons-nous la", "start": 825.199, "duration": 4.681}, {"text": "question qui va nous nourrir les grands", "start": 827.079, "duration": 4.12}, {"text": "groupes agroindustriels qui veulent", "start": 829.88, "duration": 3.399}, {"text": "u\u00e9riser les paysans privatiser l'eau et", "start": 831.199, "duration": 4.121}, {"text": "accaparer la terre ou l'agriculture", "start": 833.279, "duration": 4.161}, {"text": "paysane contrairement aux clameurs de", "start": 835.32, "duration": 3.639}, {"text": "ceux qui ont fait profession d'exploit", "start": 837.44, "duration": 3.12}, {"text": "les d\u00e9tresses pour leurs propres gains", "start": 838.959, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lectoraux nous ne devons pas abandonner", "start": 840.56, "duration": 5.079}, {"text": "la transition vers l'agro\u00e9cologie nous", "start": 843.279, "duration": 4.12}, {"text": "devons plus conclure de traiter de libre", "start": 845.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9change sans clause miroir o\u00f9", "start": 847.399, "duration": 3.041}, {"text": "l'alimentation et la variable", "start": 849.0, "duration": 3.519}, {"text": "d'ajustement nous devons r\u00e9tablir la", "start": 850.44, "duration": 3.399}, {"text": "justice dans la distribution des aides", "start": 852.519, "duration": 3.361}, {"text": "de la PAC nous devons accompagner", "start": 853.839, "duration": 4.321}, {"text": "financi\u00e8rement et administrativement nos", "start": 855.88, "duration": 4.319}, {"text": "agriculteurs faciliter le remplacement", "start": 858.16, "duration": 3.96}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations encourager les", "start": 860.199, "duration": 3.841}, {"text": "installations et le renouvellement des", "start": 862.12, "duration": 4.719}, {"text": "pratiques la qualit\u00e9 et la p\u00e9rennit\u00e9 de", "start": 864.04, "duration": 7.4}, {"text": "notre alimentation en d\u00e9pend je vous", "start": 866.839, "duration": 4.601}, {"text": "remercie merci messieurs nous en venons", "start": 872.04, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant aux orateurs de groupe en", "start": 874.48, "duration": 3.159}, {"text": "commen\u00e7ant par le groupe Renaissance et", "start": 876.04, "duration": 4.68}, {"text": "par Nicole lep\u00e9 pour 3", "start": 877.639, "duration": 3.081}, {"text": "minutes merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 888.639, "duration": 5.041}, {"text": "merci chers rapporteur chers coll\u00e8gu je", "start": 890.759, "duration": 4.561}, {"text": "souhaite tout d'abord vous remercier au", "start": 893.68, "duration": 2.68}, {"text": "nom du groupe", "start": 895.32, "duration": 5.16}, {"text": "renaissance pour la qualit\u00e9 de de ce", "start": 896.36, "duration": 6.52}, {"text": "travail je dirais que vos visions", "start": 900.48, "duration": 4.88}, {"text": "divergent parfois mais ell restent", "start": 902.88, "duration": 4.04}, {"text": "compl\u00e9mentaire et particuli\u00e8rement", "start": 905.36, "duration": 4.0}, {"text": "constructive c'est un point positif la", "start": 906.92, "duration": 4.0}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire europ\u00e9enne est", "start": 909.36, "duration": 3.44}, {"text": "un sujet on ne peut plus d'actualit\u00e9 \u00e0", "start": 910.92, "duration": 3.44}, {"text": "l'heure o\u00f9 les agriculteurs moi-m\u00eame", "start": 912.8, "duration": 3.8}, {"text": "agricultrices les agriculteurs europ\u00e9ens", "start": 914.36, "duration": 3.56}, {"text": "font part de leur", "start": 916.6, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9contentement et je ne me permettrai je", "start": 917.92, "duration": 3.919}, {"text": "me permettrais m\u00eame d'employer le mot du", "start": 920.48, "duration": 3.96}, {"text": "ralbol \u00e0 travers l'Europe alors c'est", "start": 921.839, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9galement un sujet l\u00e9gislatif certes", "start": 924.44, "duration": 4.28}, {"text": "puisque le futur projet de loi d'ori", "start": 926.44, "duration": 4.199}, {"text": "sttion et d'avenir agricole devrait", "start": 928.72, "duration": 3.799}, {"text": "inclure des mesures sur la souverainet\u00e9", "start": 930.639, "duration": 3.721}, {"text": "alimentaire je dirais m\u00eame sur la", "start": 932.519, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire des dispositions", "start": 934.36, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9glementaire devrait vraiment \u00e9galement", "start": 936.639, "duration": 4.521}, {"text": "\u00eatre prise en la mati\u00e8re dans votre", "start": 938.959, "duration": 4.281}, {"text": "rapport vous \u00e9voquez la question du", "start": 941.16, "duration": 3.679}, {"text": "renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations et de", "start": 943.24, "duration": 4.2}, {"text": "leur formation c'est un d\u00e9fi imm\u00e9diat", "start": 944.839, "duration": 4.041}, {"text": "pour la souverainet\u00e9 alimentaire et", "start": 947.44, "duration": 3.399}, {"text": "agricole de notre pays mais \u00e9galement", "start": 948.88, "duration": 2.759}, {"text": "pour", "start": 950.839, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe oui il nous faut enrayer le", "start": 951.639, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9clin de la d\u00e9mographie agricole et", "start": 953.959, "duration": 4.641}, {"text": "renforcer l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers de", "start": 956.56, "duration": 4.0}, {"text": "de la terre et du vivant v\u00e9ritable", "start": 958.6, "duration": 3.08}, {"text": "fili\u00e8re", "start": 960.56, "duration": 3.079}, {"text": "d'avenir installer une nouvelle", "start": 961.68, "duration": 3.839}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration de professionnels de la terre", "start": 963.639, "duration": 3.32}, {"text": "conscient du r\u00f4le que doit jouer", "start": 965.519, "duration": 3.12}, {"text": "l'agriculture dans la transition", "start": 966.959, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9cologique passe notamment par la", "start": 968.639, "duration": 3.721}, {"text": "formation la le partage des", "start": 970.279, "duration": 4.401}, {"text": "connaissances et surtout des comp\u00e9tences", "start": 972.36, "duration": 3.8}, {"text": "je suis moi-m\u00eame en pleine transmission", "start": 974.68, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 des jeunes et je peux vous dire que", "start": 976.16, "duration": 4.799}, {"text": "ils sont dot\u00e9s d'exigen et c'est tant", "start": 978.16, "duration": 5.159}, {"text": "mieux pour l'ensemble des fili\u00e8res je", "start": 980.959, "duration": 4.401}, {"text": "reste donc optimiste c'est \u00e9galement", "start": 983.319, "duration": 3.52}, {"text": "l'un des objectifs du projet de loi", "start": 985.36, "duration": 3.399}, {"text": "d'orientation et d'avenir agricole la", "start": 986.839, "duration": 3.961}, {"text": "moiti\u00e9 de ce texte est est consacr\u00e9 \u00e0 la", "start": 988.759, "duration": 4.121}, {"text": "formation \u00e0 l'orientation et \u00e0 la", "start": 990.8, "duration": 4.159}, {"text": "recherche nous ne sommes donc pas comme", "start": 992.88, "duration": 3.12}, {"text": "certains le laissent entendre", "start": 994.959, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 concernant", "start": 996.0, "duration": 5.519}, {"text": "votre proposition d'un Erasmus agricole", "start": 998.6, "duration": 4.2}, {"text": "les \u00e9tablissements fran\u00e7ais", "start": 1001.519, "duration": 3.041}, {"text": "d'enseignement agricole ont parfaitement", "start": 1002.8, "duration": 4.68}, {"text": "compris l'importance de ce programme en", "start": 1004.56, "duration": 5.92}, {"text": "un peu plus de de 10 ans plus de 38000", "start": 1007.48, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9tudiants ont ainsi pu parcourir via", "start": 1010.48, "duration": 5.0}, {"text": "Erasmus les \u00e9coles agricoles et les", "start": 1013.04, "duration": 4.4}, {"text": "exploitations \u00e0 travers toute l'Europe", "start": 1015.48, "duration": 3.52}, {"text": "pensez-vous m\u00eame si si je trouve que", "start": 1017.44, "duration": 2.92}, {"text": "votre proposition particuli\u00e8rement", "start": 1019.0, "duration": 3.04}, {"text": "int\u00e9ressante qu'il soit opportun", "start": 1020.36, "duration": 4.319}, {"text": "d'int\u00e9grer des priorit\u00e9s sectorielles", "start": 1022.04, "duration": 5.44}, {"text": "dans le programme Erasmus notamment ce", "start": 1024.679, "duration": 4.16}, {"text": "qui est b\u00e9n\u00e9fique pour la France mais ne", "start": 1027.48, "duration": 2.599}, {"text": "l''est pas obligatoirement pour d'autres", "start": 1028.839, "duration": 3.401}, {"text": "pays cette mesure nous am\u00e8nerait \u00e0 cr\u00e9er", "start": 1030.079, "duration": 4.441}, {"text": "un Erasmus pour les m\u00e9tiers de la", "start": 1032.24, "duration": 4.48}, {"text": "admettons cybers\u00e9curit\u00e9 artisanat et", "start": 1034.52, "duration": 4.039}, {"text": "cetera pour ne citer que ces m\u00e9tiers en", "start": 1036.72, "duration": 3.8}, {"text": "tension donc par ailleurs vous", "start": 1038.559, "duration": 3.52}, {"text": "soullignez les effets de la Commission", "start": 1040.52, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9enne pour remplacer ou renforcer", "start": 1042.079, "duration": 5.081}, {"text": "la capacit\u00e9 de r\u00e9action de l'Union face", "start": 1045.039, "duration": 4.161}, {"text": "aux crises frag isant nos cha\u00eenes", "start": 1047.16, "duration": 4.48}, {"text": "d'approvisionnement le plan d'urgence", "start": 1049.2, "duration": 4.64}, {"text": "sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire en temps de", "start": 1051.64, "duration": 4.2}, {"text": "crise est un excellent outil qu'il est", "start": 1053.84, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9cessaire de d\u00e9ployer territorialement", "start": 1055.84, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai le sentiment lisant votre rapport", "start": 1058.44, "duration": 4.599}, {"text": "que la Finlande est un bon un bon \u00e9l\u00e8ve", "start": 1060.28, "duration": 4.24}, {"text": "en la mati\u00e8re mais que la France l' un", "start": 1063.039, "duration": 2.88}, {"text": "peu moins quelles sont pour vous alors", "start": 1064.52, "duration": 3.279}, {"text": "les propositions quant \u00e0 la constitution", "start": 1065.919, "duration": 4.041}, {"text": "des stocks strat\u00e9giques en mati\u00e8re", "start": 1067.799, "duration": 4.041}, {"text": "alimentaire et quelle est la place des", "start": 1069.96, "duration": 3.959}, {"text": "instances public et priv\u00e9 dans cette", "start": 1071.84, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9marche je vous remercie merci beaucoup", "start": 1073.919, "duration": 3.441}, {"text": "la parole est \u00e0 Gr\u00e9goire de Fournas pour", "start": 1075.919, "duration": 2.721}, {"text": "le groupe rassemblement national et pour", "start": 1077.36, "duration": 2.0}, {"text": "3", "start": 1078.64, "duration": 2.76}, {"text": "minutes merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1079.36, "duration": 3.72}, {"text": "Monsieur messieurs les rapporteurs en", "start": 1081.4, "duration": 3.56}, {"text": "page 9 de votre rapport vous consid\u00e9rez", "start": 1083.08, "duration": 3.719}, {"text": "que l'\u00e9chelon europ\u00e9en est aujourd'hui", "start": 1084.96, "duration": 3.719}, {"text": "le plus pertinent le plus protecteur", "start": 1086.799, "duration": 3.161}, {"text": "pour appr\u00e9cier et corriger nos", "start": 1088.679, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9pendances externes pourquoi ce choix", "start": 1089.96, "duration": 3.719}, {"text": "vous n'en donnez aucune explication mais", "start": 1091.679, "duration": 4.201}, {"text": "il est en contradiction totale avec la", "start": 1093.679, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9finition de la souverainet\u00e9", "start": 1095.88, "duration": 3.12}, {"text": "alimentaire pr\u00e9sent\u00e9e en page 13 la", "start": 1097.039, "duration": 3.601}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire est le droit de", "start": 1099.0, "duration": 3.64}, {"text": "chaque pays de maintenir et de", "start": 1100.64, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9velopper sa propre capacit\u00e9 de", "start": 1102.64, "duration": 3.399}, {"text": "production et de produire son", "start": 1104.12, "duration": 3.76}, {"text": "alimentation si la souverainet\u00e9", "start": 1106.039, "duration": 3.401}, {"text": "alimentaire europ\u00e9enne est importante", "start": 1107.88, "duration": 2.919}, {"text": "elle est \u00e9videmment subordonn\u00e9e \u00e0", "start": 1109.44, "duration": 3.64}, {"text": "l'indispensable souverainet\u00e9 nationale", "start": 1110.799, "duration": 4.041}, {"text": "ce choix totalement id\u00e9ologique a des", "start": 1113.08, "duration": 3.4}, {"text": "cons\u00e9quences graves car la souverainet\u00e9", "start": 1114.84, "duration": 3.76}, {"text": "alimentaire europ\u00e9enne pourrait \u00eatre", "start": 1116.48, "duration": 4.4}, {"text": "satisfaite sans l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 1118.6, "duration": 4.16}, {"text": "cela aggraverait au passage le d\u00e9ficit", "start": 1120.88, "duration": 3.2}, {"text": "de la balance commerciale qui ne se", "start": 1122.76, "duration": 2.88}, {"text": "calcule pas au niveau europ\u00e9en mais bien", "start": 1124.08, "duration": 4.36}, {"text": "au niveau national \u00e0 la page 24 vous", "start": 1125.64, "duration": 4.279}, {"text": "affirmez que la souverainet\u00e9 alimentaire", "start": 1128.44, "duration": 2.8}, {"text": "de la France et de l'Europe n'est pas", "start": 1129.919, "duration": 3.601}, {"text": "menac\u00e9e \u00e0 ce jour sur la base de", "start": 1131.24, "duration": 4.24}, {"text": "statistiques des Nations Unies pourquoi", "start": 1133.52, "duration": 3.56}, {"text": "aller chercher des chiffres si loin et", "start": 1135.48, "duration": 3.12}, {"text": "par ailleurs totalement fantaisi existe", "start": 1137.08, "duration": 3.0}, {"text": "au regard des chiffres du minist\u00e8re de", "start": 1138.6, "duration": 3.88}, {"text": "l'Agriculture rien que sur la sur la", "start": 1140.08, "duration": 5.24}, {"text": "viande bovine l'ONU rapporte une quasi", "start": 1142.48, "duration": 4.8}, {"text": "stagnation de la production fran\u00e7aise", "start": 1145.32, "duration": 4.719}, {"text": "entre 2012 et 2021 alors que l'agrest", "start": 1147.28, "duration": 4.08}, {"text": "organe statistique du minist\u00e8re de", "start": 1150.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'Agriculture ind indique que le nombre", "start": 1151.36, "duration": 3.96}, {"text": "de t\u00eates est pass\u00e9 d'un peu moins de 5", "start": 1153.64, "duration": 4.84}, {"text": "millions en 2012 \u00e0 4,3 millions en 2022", "start": 1155.32, "duration": 4.68}, {"text": "c'est un effondrement majeur dans ce", "start": 1158.48, "duration": 3.559}, {"text": "secteur et ce n'est pas le seul un/ers", "start": 1160.0, "duration": 3.48}, {"text": "des fruits et l\u00e9gumes la moiti\u00e9 du", "start": 1162.039, "duration": 3.12}, {"text": "poulet et le quart de la viande porcine", "start": 1163.48, "duration": 2.84}, {"text": "sont import\u00e9s pour ne prendre que", "start": 1165.159, "duration": 3.281}, {"text": "quelques exemples contrairement \u00e0 que", "start": 1166.32, "duration": 3.16}, {"text": "vous dites oui la souverainet\u00e9", "start": 1168.44, "duration": 2.4}, {"text": "alimentaire fran\u00e7aise est belle et bien", "start": 1169.48, "duration": 4.28}, {"text": "menac\u00e9e Marc fen donna\u00e9 lui-m\u00eame le 12", "start": 1170.84, "duration": 4.0}, {"text": "janvier dernier une interview dans", "start": 1173.76, "duration": 3.08}, {"text": "valeur actuelle intitul\u00e9 retrouver la", "start": 1174.84, "duration": 4.16}, {"text": "retrouver la souverainet\u00e9 alimentaire ce", "start": 1176.84, "duration": 4.52}, {"text": "qui sous-entend bien qu'elle est perdue", "start": 1179.0, "duration": 4.039}, {"text": "sur l'aspect environnemental nous sommes", "start": 1181.36, "duration": 3.12}, {"text": "en d\u00e9saccord total avec votre", "start": 1183.039, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sentation de la de la strat\u00e9gie farm", "start": 1184.48, "duration": 3.6}, {"text": "to fork qui n'est pas un outil de", "start": 1186.32, "duration": 3.0}, {"text": "transition environnementale mais de", "start": 1188.08, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9croissance agricole et donc totalement", "start": 1189.32, "duration": 4.16}, {"text": "contraire \u00e0 la souverainet\u00e9 alimentaire", "start": 1191.48, "duration": 3.92}, {"text": "son \u00e9tude d'impact envisage en effet une", "start": 1193.48, "duration": 3.04}, {"text": "baisse de la production agricole", "start": 1195.4, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne de 11 % ce qui est \u00e0", "start": 1196.52, "duration": 3.92}, {"text": "absolument consid\u00e9rable par ailleurs", "start": 1198.32, "duration": 3.92}, {"text": "dans la mesure o\u00f9 le r\u00e8glement s\u00fbr a \u00e9t\u00e9", "start": 1200.44, "duration": 4.4}, {"text": "retir\u00e9 pourquoi s'obstiner avec le plan", "start": 1202.24, "duration": 4.48}, {"text": "ecofito qui en est une qui en est sa", "start": 1204.84, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9clinaison nationale je rappelle que", "start": 1206.72, "duration": 3.48}, {"text": "Monsieur hatal s'est engag\u00e9 \u00e0 cesser les", "start": 1208.559, "duration": 3.881}, {"text": "surtranspositions alors que ce plan va", "start": 1210.2, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment cr\u00e9er une distorsion de", "start": 1212.44, "duration": 3.32}, {"text": "concurrence majeure le mot sur", "start": 1213.88, "duration": 3.159}, {"text": "transposition est d'ailleurs totalement", "start": 1215.76, "duration": 2.919}, {"text": "absent de votre rapport ce qui est", "start": 1217.039, "duration": 2.801}, {"text": "probl\u00e9matique quand on veut parler de", "start": 1218.679, "duration": 3.281}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire pour conclure", "start": 1219.84, "duration": 4.24}, {"text": "ce rapport pur produit de de l'id\u00e9ologie", "start": 1221.96, "duration": 3.76}, {"text": "macroniste avec le soutien un peu", "start": 1224.08, "duration": 3.56}, {"text": "curieux de la France insoumise est une", "start": 1225.72, "duration": 3.76}, {"text": "vaste TR pris sur l'\u00e9tat actuel de notre", "start": 1227.64, "duration": 3.72}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire je vous le dis", "start": 1229.48, "duration": 5.199}, {"text": "il ne rend pas service \u00e0 l'agriculture", "start": 1231.36, "duration": 5.96}, {"text": "fran\u00e7aise merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 1234.679, "duration": 3.721}, {"text": "sopia kikirou pour le groupe de la", "start": 1237.32, "duration": 2.719}, {"text": "France insoumise merci monsieur le", "start": 1238.4, "duration": 3.96}, {"text": "Pr\u00e9sident coll\u00e8gue chers rapporteurs bon", "start": 1240.039, "duration": 4.281}, {"text": "la souverainet\u00e9 alimentaire est \u00e0", "start": 1242.36, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00e9vidence devenu une priorit\u00e9 assez", "start": 1244.32, "duration": 5.16}, {"text": "br\u00fblante m\u00eame on est dans l'explosion", "start": 1246.799, "duration": 4.641}, {"text": "sociale en France mais aussi dans toute", "start": 1249.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe et on est au bord peut-\u00eatre", "start": 1251.44, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eame d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 dans une explosion", "start": 1254.24, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9cologique et environnementale euh une", "start": 1256.24, "duration": 3.919}, {"text": "chose est certaine c'est que le reste du", "start": 1258.52, "duration": 3.44}, {"text": "monde aussi est d\u00e9stabilis\u00e9 \u00e0 ce", "start": 1260.159, "duration": 3.041}, {"text": "niveau-l\u00e0 donc aujourd'hui quand on", "start": 1261.96, "duration": 3.44}, {"text": "parle de souverainet\u00e9 alimentaire la", "start": 1263.2, "duration": 3.839}, {"text": "question \u00e0 laquelle vous r\u00e9pondez dans", "start": 1265.4, "duration": 3.0}, {"text": "ce rapport c'est qu'est-ce qu'on met", "start": 1267.039, "duration": 3.201}, {"text": "derri\u00e8re l'expression et le terme quel", "start": 1268.4, "duration": 3.84}, {"text": "est le contenu que l'on y met moi je", "start": 1270.24, "duration": 3.919}, {"text": "suis me satisfait de voir que finalement", "start": 1272.24, "duration": 4.28}, {"text": "sur les 27 recommandations vous les", "start": 1274.159, "duration": 4.161}, {"text": "portez ensemble donc c'est que vous \u00eates", "start": 1276.52, "duration": 3.92}, {"text": "parvenu \u00e0 \u00e0 vous mettre d'accord", "start": 1278.32, "duration": 3.88}, {"text": "finalement peut-\u00eatre en discutant vous", "start": 1280.44, "duration": 4.839}, {"text": "avez \u00e9tabli une vision de ce que peut et", "start": 1282.2, "duration": 4.8}, {"text": "doit \u00eatre la souverainet\u00e9 alimentaire et", "start": 1285.279, "duration": 3.561}, {"text": "si mon groupe aujourd'hui i \u00e0 travers", "start": 1287.0, "duration": 4.76}, {"text": "Rodrigo Arenas est fier de ce rapport", "start": 1288.84, "duration": 4.8}, {"text": "c'est parce que on y retrouve des", "start": 1291.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments que nous nous d\u00e9fendons depuis", "start": 1293.64, "duration": 4.32}, {"text": "toujours je vais en citer quelques-uns", "start": 1296.08, "duration": 4.959}, {"text": "mon coll\u00e8gue Rodrigo Arenas a insist\u00e9", "start": 1297.96, "duration": 4.76}, {"text": "sur le sort des agriculteurs sur la", "start": 1301.039, "duration": 3.601}, {"text": "dimension sociale de l'agriculture donc", "start": 1302.72, "duration": 4.28}, {"text": "je je rebondis l\u00e0-dessus vous savez les", "start": 1304.64, "duration": 5.159}, {"text": "agriculteurs ils \u00e9taient 2,5 millions en", "start": 1307.0, "duration": 5.44}, {"text": "1955 aujourd'hui ils sont moins d'un", "start": 1309.799, "duration": 4.88}, {"text": "demi million les suicides chez les", "start": 1312.44, "duration": 4.88}, {"text": "agriculteurs c'est deux par jour et plus", "start": 1314.679, "duration": 4.201}, {"text": "d'un quart d' d'entre eux V sous le", "start": 1317.32, "duration": 4.16}, {"text": "seuil de pauvret\u00e9 d'o\u00f9 le mon soutien \u00e0", "start": 1318.88, "duration": 4.399}, {"text": "la recommandation num\u00e9ro 7 qui vise \u00e0", "start": 1321.48, "duration": 3.199}, {"text": "augmenter les moyens de la politique", "start": 1323.279, "duration": 3.681}, {"text": "agricole commune et qui va selon moi", "start": 1324.679, "duration": 4.641}, {"text": "dans le bon sens euh il faut aller plus", "start": 1326.96, "duration": 4.199}, {"text": "loin \u00e0 l'\u00e9chelle nationale en augmentant", "start": 1329.32, "duration": 3.68}, {"text": "et les salaires et les retraites", "start": 1331.159, "duration": 3.361}, {"text": "agricoles c'est un v\u00e9ritable enjeu la", "start": 1333.0, "duration": 2.88}, {"text": "question des retraites agricoles et je", "start": 1334.52, "duration": 2.159}, {"text": "sais que \u00e7a fait partie des", "start": 1335.88, "duration": 2.24}, {"text": "revendications il faut instaurer des", "start": 1336.679, "duration": 3.48}, {"text": "prix planch\u00e9s c'est une proposition que", "start": 1338.12, "duration": 3.36}, {"text": "nous la France insoumise nous avons", "start": 1340.159, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9fendu et qui a malheureusement a \u00e9t\u00e9", "start": 1341.48, "duration": 3.76}, {"text": "rejet\u00e9 \u00e0 six vois pr\u00e8s en novembre", "start": 1343.36, "duration": 4.96}, {"text": "dernier qui visait notamment euh \u00e0", "start": 1345.24, "duration": 5.439}, {"text": "encadrer les marches de l'agro-industrie", "start": 1348.32, "duration": 4.56}, {"text": "au niveau de la sant\u00e9 aussi c'est un", "start": 1350.679, "duration": 3.48}, {"text": "deuxi\u00e8me sujet qui est tr\u00e8s important", "start": 1352.88, "duration": 3.039}, {"text": "vous en parlez dans ce rapport c'est la", "start": 1354.159, "duration": 3.841}, {"text": "recommandation num\u00e9ro 4 vous dites il", "start": 1355.919, "duration": 4.401}, {"text": "est urgent de l\u00e9gif\u00e9rer pour interdire", "start": 1358.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'usage des pesticides au niveau", "start": 1360.32, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9en et nous sommes tout \u00e0 fait", "start": 1361.84, "duration": 2.68}, {"text": "d'accord nous pouvons le faire aussi au", "start": 1363.08, "duration": 3.68}, {"text": "niveau fran\u00e7ais il s'agit \u00e0 la fois de", "start": 1364.52, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9puisement de la terre des terres et", "start": 1366.76, "duration": 3.44}, {"text": "de l'empoisonnement de la population", "start": 1368.76, "duration": 3.799}, {"text": "qu'il faut cesser enfin vous parlez", "start": 1370.2, "duration": 4.12}, {"text": "trois\u00e8me point qui nous nous satisfait", "start": 1372.559, "duration": 3.24}, {"text": "en tant que groupe insoumis c'est la", "start": 1374.32, "duration": 2.92}, {"text": "question de la concurrence et des", "start": 1375.799, "duration": 3.201}, {"text": "trait\u00e9s de libre \u00e9change oui il faut", "start": 1377.24, "duration": 3.319}, {"text": "mettre un terme aux accords de libre", "start": 1379.0, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9change ce qui mett en danger qui cr\u00e9e", "start": 1380.559, "duration": 4.161}, {"text": "du dumping social qui cr\u00e9e un", "start": 1382.96, "duration": 3.719}, {"text": "abaissement des normes \u00e9cologiques qui", "start": 1384.72, "duration": 4.0}, {"text": "sont nuisibles \u00e0 la sant\u00e9 de notre", "start": 1386.679, "duration": 4.24}, {"text": "population donc il faut aussi le faire \u00e0", "start": 1388.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne pas", "start": 1390.919, "duration": 3.321}, {"text": "seulement \u00e0 l'ext\u00e9rieur des fronti\u00e8re de", "start": 1392.559, "duration": 3.441}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et donc j'appr\u00e9cie", "start": 1394.24, "duration": 4.64}, {"text": "aussi la proposition num\u00e9ro 17 je salue", "start": 1396.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 titre personnel votre derni\u00e8re", "start": 1398.88, "duration": 3.56}, {"text": "recommandation qui vise \u00e0 instaurer un", "start": 1400.72, "duration": 4.04}, {"text": "filtrage des id\u00e9es les investissements", "start": 1402.44, "duration": 3.599}, {"text": "directs \u00e9trangers dans le secteur", "start": 1404.76, "duration": 2.76}, {"text": "agricole parce que je porte exactement", "start": 1406.039, "duration": 2.88}, {"text": "la m\u00eame proposition au niveau du", "start": 1407.52, "duration": 3.159}, {"text": "logement et c'est une mesure qu'il", "start": 1408.919, "duration": 2.921}, {"text": "convient d'appliquer \u00e0 plusieurs", "start": 1410.679, "duration": 3.401}, {"text": "secteurs pour finalement retrouver notre", "start": 1411.84, "duration": 4.4}, {"text": "souverainet\u00e9 en d\u00e9finitive ce rapport", "start": 1414.08, "duration": 3.479}, {"text": "propose des recommandations qui sont", "start": 1416.24, "duration": 3.64}, {"text": "fid\u00e8les \u00e0 la vision que porte mon groupe", "start": 1417.559, "duration": 3.681}, {"text": "la France insoumise sur l'Union", "start": 1419.88, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne transition \u00e9cologique et", "start": 1421.24, "duration": 4.559}, {"text": "soutien massif du bio harmonisation", "start": 1423.159, "duration": 5.481}, {"text": "protectionnisme merci merci beaucoup la", "start": 1425.799, "duration": 6.48}, {"text": "parole est \u00e0 Louise Morel pour le groupe", "start": 1428.64, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9mocrate merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1432.36, "duration": 3.28}, {"text": "messieurs les rapporteurs chers", "start": 1434.52, "duration": 2.639}, {"text": "coll\u00e8gues je voudrais tout d'abord", "start": 1435.64, "duration": 3.08}, {"text": "commencer par saluer au nom du groupe", "start": 1437.159, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocrate le travail important r\u00e9alis\u00e9", "start": 1438.72, "duration": 3.88}, {"text": "par les rapporteurs sur ce sujet de la", "start": 1441.159, "duration": 3.76}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire europ\u00e9enne tant", "start": 1442.6, "duration": 4.199}, {"text": "sur le fond que sur la forme parce que", "start": 1444.919, "duration": 3.521}, {"text": "sur ce dernier point je voudrais", "start": 1446.799, "duration": 3.681}, {"text": "souligner qu'aboutir \u00e0 27", "start": 1448.44, "duration": 3.68}, {"text": "recommandations dans une commission des", "start": 1450.48, "duration": 4.28}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes \u00e7a m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 1452.12, "duration": 4.48}, {"text": "salu\u00e9 alors comme vous l'indiquez tr\u00e8s", "start": 1454.76, "duration": 3.88}, {"text": "justement la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de nos", "start": 1456.6, "duration": 3.52}, {"text": "concitoyens ne doit pas \u00eatre tenue pour", "start": 1458.64, "duration": 3.399}, {"text": "acquise et il nous faut de mani\u00e8re", "start": 1460.12, "duration": 4.2}, {"text": "permanente \u00eatre vigilant et je voudrais", "start": 1462.039, "duration": 3.721}, {"text": "saluer l'objectivit\u00e9 de vos propos", "start": 1464.32, "duration": 3.04}, {"text": "introductifs qui permettent de r\u00e9tablir", "start": 1465.76, "duration": 3.44}, {"text": "bien le bilan de notre souverainet\u00e9 de", "start": 1467.36, "duration": 4.28}, {"text": "dresser les points de vigilance et aussi", "start": 1469.2, "duration": 4.16}, {"text": "de rappeler \u00e0 juste titre le r\u00f4le", "start": 1471.64, "duration": 3.84}, {"text": "central de la PAC trop souvent d\u00e9cri\u00e9", "start": 1473.36, "duration": 3.28}, {"text": "par un certain nombre pourtant de", "start": 1475.48, "duration": 2.52}, {"text": "responsables politiques alors qu'elle", "start": 1476.64, "duration": 3.399}, {"text": "est une chance pour notre pays la France", "start": 1478.0, "duration": 4.0}, {"text": "est bien le premier pays b\u00e9n\u00e9ficiaire de", "start": 1480.039, "duration": 4.321}, {"text": "la PAC il faut le rappeler je voudrais", "start": 1482.0, "duration": 4.72}, {"text": "revenir rapidement sur deux sujets le", "start": 1484.36, "duration": 4.16}, {"text": "premier concerne l'approvisionnement en", "start": 1486.72, "duration": 4.04}, {"text": "intran consommable qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des", "start": 1488.52, "duration": 3.92}, {"text": "fragilit\u00e9s suite \u00e0 la guerre en Ukraine", "start": 1490.76, "duration": 3.799}, {"text": "notamment selon vous quelles actions", "start": 1492.44, "duration": 3.64}, {"text": "concr\u00e8tes l'Union europ\u00e9enne peut-elle", "start": 1494.559, "duration": 2.48}, {"text": "prendre pour s\u00e9curiser cet", "start": 1496.08, "duration": 2.959}, {"text": "approvisionnement sur le long terme et", "start": 1497.039, "duration": 3.841}, {"text": "j'insiste sur la partie long terme \u00e9tant", "start": 1499.039, "duration": 3.64}, {"text": "donn\u00e9 que malheureusement la guerre en", "start": 1500.88, "duration": 4.36}, {"text": "Ukraine se prolonge et d'autre part dans", "start": 1502.679, "duration": 5.48}, {"text": "la crise agricole actuel nous entendons", "start": 1505.24, "duration": 4.72}, {"text": "que les points de convergence SEM", "start": 1508.159, "duration": 3.081}, {"text": "nombreux entre les diff\u00e9rents pays de", "start": 1509.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne quant au d\u00e9fis qui", "start": 1511.24, "duration": 3.96}, {"text": "les attend est-ce que vous avez pu les", "start": 1513.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tudier plus en d\u00e9tail et si oui en quoi", "start": 1515.2, "duration": 4.199}, {"text": "les revendications du monde agricole", "start": 1517.84, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7ais divergent-ell des autres pays", "start": 1519.399, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9ens et sur ce dernier point en", "start": 1521.52, "duration": 4.6}, {"text": "France on a 50 % des agriculteurs qui", "start": 1524.12, "duration": 3.279}, {"text": "partiront \u00e0 la retraite dans les 10", "start": 1526.12, "duration": 3.32}, {"text": "prochains ann\u00e9es comment les autres pays", "start": 1527.399, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9ens font face \u00e0 ce renouvellement", "start": 1529.44, "duration": 3.64}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations puisque l'ambition est", "start": 1530.88, "duration": 3.88}, {"text": "bien aussi avec votre rapport de", "start": 1533.08, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la fois aux enjeux actuels", "start": 1534.76, "duration": 4.32}, {"text": "mais aussi d'anticiper les prochains les", "start": 1536.64, "duration": 4.279}, {"text": "prochains enjeux et les prochaines", "start": 1539.08, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9ventuelles difficult\u00e9s je vous remercie", "start": 1540.919, "duration": 4.321}, {"text": "pour vos \u00e9clairages merci beaucoup la", "start": 1542.679, "duration": 4.321}, {"text": "parole est \u00e0 Marietta caramanli pour le", "start": 1545.24, "duration": 3.84}, {"text": "groupe socialiste merci monsieur le", "start": 1547.0, "duration": 4.72}, {"text": "Pr\u00e9sident messieurs les rapporteurs", "start": 1549.08, "duration": 4.199}, {"text": "d'abord toutes les f\u00e9licitations pour le", "start": 1551.72, "duration": 4.92}, {"text": "travail vraiment tr\u00e8s important et et", "start": 1553.279, "duration": 5.321}, {"text": "fourni dans dans ce rapport que vous", "start": 1556.64, "duration": 4.84}, {"text": "venez de pr\u00e9senter donc nous saluons C", "start": 1558.6, "duration": 4.92}, {"text": "cet engagement commun que vous avez", "start": 1561.48, "duration": 4.6}, {"text": "port\u00e9 et ce rapport qui a une double", "start": 1563.52, "duration": 4.2}, {"text": "actualit\u00e9 je dirais d'une part il", "start": 1566.08, "duration": 4.04}, {"text": "interroge le mod\u00e8le un peu \u00e9conomique de", "start": 1567.72, "duration": 3.92}, {"text": "l'agriculture europ\u00e9enne dans un", "start": 1570.12, "duration": 3.24}, {"text": "contexte de mondialisation et de tension", "start": 1571.64, "duration": 3.519}, {"text": "que vous avez soulev\u00e9 tension", "start": 1573.36, "duration": 3.919}, {"text": "internationale et il pose aussi un peu", "start": 1575.159, "duration": 3.88}, {"text": "la question du du du mod\u00e8le de", "start": 1577.279, "duration": 3.921}, {"text": "production alors qu'il est qu'il existe", "start": 1579.039, "duration": 4.24}, {"text": "une tendance \u00e0 \u00e0 la segmentation et", "start": 1581.2, "duration": 3.68}, {"text": "parfois m\u00eame je dirais des tendances", "start": 1583.279, "duration": 4.601}, {"text": "divergentes selon les produits alors euh", "start": 1584.88, "duration": 4.96}, {"text": "les dimensions la de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1587.88, "duration": 4.12}, {"text": "alimentaire sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes depuis", "start": 1589.84, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s longtemps c'est un quelque chose", "start": 1592.0, "duration": 3.399}, {"text": "qui revient r\u00e9guli\u00e8rement y compris dans", "start": 1593.64, "duration": 3.72}, {"text": "les les trait\u00e9s europ\u00e9ens en particulier", "start": 1595.399, "duration": 4.0}, {"text": "l'article 39 du trait\u00e9 sur le", "start": 1597.36, "duration": 4.08}, {"text": "fonctionnement de lieu relatif justement", "start": 1599.399, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 la politique agricole commune dont le", "start": 1601.44, "duration": 4.44}, {"text": "but est de garantir l'acc\u00e8s je cite", "start": 1603.36, "duration": 4.48}, {"text": "l'alim \u00e0 l'alimentation et \u00e0 des prix", "start": 1605.88, "duration": 4.159}, {"text": "raisonnables pour le consommateur et", "start": 1607.84, "duration": 3.64}, {"text": "cela renvoie un peu aux notion de", "start": 1610.039, "duration": 4.0}, {"text": "stabilit\u00e9 et de durabilit\u00e9 dans le temps", "start": 1611.48, "duration": 4.0}, {"text": "propre \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 1614.039, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9enne euh je dirais que au-del\u00e0 des", "start": 1615.48, "duration": 4.199}, {"text": "crises \u00e9conomiques et sanitaires que", "start": 1618.2, "duration": 3.0}, {"text": "nous avons connu \u00e9galement de conflits", "start": 1619.679, "duration": 2.761}, {"text": "internationaux", "start": 1621.2, "duration": 3.8}, {"text": "euh les crises ont montr\u00e9 finalement", "start": 1622.44, "duration": 4.88}, {"text": "qu'il pouvait y a exister un risque de", "start": 1625.0, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9pendance eu sans que les mesures", "start": 1627.32, "duration": 4.599}, {"text": "adapt\u00e9es soient pr\u00e9vues la durabilit\u00e9", "start": 1629.44, "duration": 4.16}, {"text": "plus particuli\u00e8rement du syst\u00e8me", "start": 1631.919, "duration": 4.401}, {"text": "alimentaire europ\u00e9enne existe exige", "start": 1633.6, "duration": 6.12}, {"text": "pardon d'\u00eatre euh plus \u00e9conome euh en", "start": 1636.32, "duration": 5.359}, {"text": "intraagricole tout en int\u00e9grant", "start": 1639.72, "duration": 3.92}, {"text": "finalement des facteurs biophysiques euh", "start": 1641.679, "duration": 3.761}, {"text": "de long terme comme le climat et la", "start": 1643.64, "duration": 4.12}, {"text": "biodiversit\u00e9 et d\u00e9pend \u00e9galement des", "start": 1645.44, "duration": 4.2}, {"text": "politiques de consommation qui doivent", "start": 1647.76, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9voluer vers plus de sant\u00e9 par", "start": 1649.64, "duration": 3.399}, {"text": "l'alimentation et donc la lutte contre", "start": 1651.2, "duration": 4.64}, {"text": "le gaspillage et j'aurais trois", "start": 1653.039, "duration": 4.841}, {"text": "observation sur ce rapport", "start": 1655.84, "duration": 4.0}, {"text": "questionnement et que je trouve tr\u00e8s", "start": 1657.88, "duration": 4.32}, {"text": "complet d'ailleurs et assez progressif", "start": 1659.84, "duration": 5.16}, {"text": "euh et prospectif m\u00eame je dirais dans ce", "start": 1662.2, "duration": 4.599}, {"text": "que vous avez apport\u00e9 je voulais tout", "start": 1665.0, "duration": 3.84}, {"text": "d'abord pointer la question de", "start": 1666.799, "duration": 3.321}, {"text": "l'importance de la recherche dans ce", "start": 1668.84, "duration": 4.319}, {"text": "domaine et au-del\u00e0 de ce seul sujet une", "start": 1670.12, "duration": 5.039}, {"text": "mobilisation un peu plus grande de la", "start": 1673.159, "duration": 3.321}, {"text": "recherche et le d\u00e9veloppement de", "start": 1675.159, "duration": 3.12}, {"text": "l'innovation dans le de domaine don", "start": 1676.48, "duration": 3.36}, {"text": "l'agriculture et de l'alimentation ne", "start": 1678.279, "duration": 3.681}, {"text": "devrait-elle pas \u00eatre une priorit\u00e9 un", "start": 1679.84, "duration": 4.36}, {"text": "peu nationale mais aussi europ\u00e9enne et", "start": 1681.96, "duration": 4.36}, {"text": "ne faudrait-il pas justement \u00e0 souligner", "start": 1684.2, "duration": 3.719}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 les enjeux peut-\u00eatre aussi", "start": 1686.32, "duration": 3.839}, {"text": "de mani\u00e8re plus plus ferme \u00e7a c'est le", "start": 1687.919, "duration": 3.921}, {"text": "premier sujet le deuxi\u00e8me je voulais un", "start": 1690.159, "duration": 3.721}, {"text": "peu \u00e9voquer ici euh peut-\u00eatre il", "start": 1691.84, "duration": 3.839}, {"text": "faudrait mieux valoriser la place et le", "start": 1693.88, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00f4le des consommateurs dont on voit la", "start": 1695.679, "duration": 4.441}, {"text": "place et le r\u00f4le et aujourd'hui des", "start": 1698.519, "duration": 2.961}, {"text": "exigences dans les \u00e9volutions de la", "start": 1700.12, "duration": 3.799}, {"text": "production et qui ont eux aussi un sens", "start": 1701.48, "duration": 4.079}, {"text": "dans un mieux disant de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1703.919, "duration": 3.88}, {"text": "alimentaire au sens large du terme et", "start": 1705.559, "duration": 4.0}, {"text": "enfin euh \u00e9voquer un peu la la", "start": 1707.799, "duration": 3.88}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire qui revient \u00e0", "start": 1709.559, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9voquer m\u00eame s'il n'est pas cit\u00e9", "start": 1711.679, "duration": 3.401}, {"text": "explicitement dans le rapport la", "start": 1713.36, "duration": 4.199}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des territoires et entre autres", "start": 1715.08, "duration": 4.68}, {"text": "celle des routes d'approvisionnement eu", "start": 1717.559, "duration": 3.641}, {"text": "pour pouvoir finalement reprendre un peu", "start": 1719.76, "duration": 2.72}, {"text": "les travaux que nous avons aussi men\u00e9s", "start": 1721.2, "duration": 3.8}, {"text": "dans la coszak pr\u00e9c\u00e9dente fois et", "start": 1722.48, "duration": 4.199}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'Ukraine et cetera donc", "start": 1725.0, "duration": 3.159}, {"text": "voil\u00e0 l'enjeu donc est d'op\u00e9rer donc", "start": 1726.679, "duration": 3.84}, {"text": "cette transition agro\u00e9cologique commune", "start": 1728.159, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 tous les \u00e9tats et de faire des", "start": 1730.519, "duration": 4.081}, {"text": "exigences europ\u00e9ennes en tout cas qui", "start": 1732.519, "duration": 4.201}, {"text": "tirent vers le haut la production euh", "start": 1734.6, "duration": 3.72}, {"text": "mondiale je vous remercie de votre", "start": 1736.72, "duration": 3.4}, {"text": "attention merci beaucoup merci Madame", "start": 1738.32, "duration": 3.479}, {"text": "car la parole est \u00e0 Julie laernous pour", "start": 1740.12, "duration": 3.039}, {"text": "le groupe", "start": 1741.799, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cologiste merci", "start": 1743.159, "duration": 5.281}, {"text": "Monsieur", "start": 1746.159, "duration": 4.441}, {"text": "pardon monsieur le Pr\u00e9sident chers", "start": 1748.44, "duration": 4.0}, {"text": "coll\u00e8gues l'actuelle escalade des prix", "start": 1750.6, "duration": 3.959}, {"text": "des mati\u00e8res premi\u00e8res agricole exacerb\u00e9", "start": 1752.44, "duration": 3.599}, {"text": "par le conflit en Ukraine pose une", "start": 1754.559, "duration": 3.24}, {"text": "menace s\u00e9rieuse \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1756.039, "duration": 4.601}, {"text": "alimentaire europ\u00e9enne et mondiale le", "start": 1757.799, "duration": 5.561}, {"text": "rapport qui tombe \u00e0 point nomm\u00e9 que nous", "start": 1760.64, "duration": 4.36}, {"text": "examinons aujourd'hui mais en lumi\u00e8re", "start": 1763.36, "duration": 4.0}, {"text": "des d\u00e9fis cruciaux auxquels l'Europe est", "start": 1765.0, "duration": 4.0}, {"text": "confront\u00e9 dans ce domaine notamment face", "start": 1767.36, "duration": 3.52}, {"text": "au changement climatique \u00e0 la perte de", "start": 1769.0, "duration": 3.679}, {"text": "biodiversit\u00e9 et aux crises sanitaires et", "start": 1770.88, "duration": 3.919}, {"text": "g\u00e9opolitiques r\u00e9centes qu'est-ce qui", "start": 1772.679, "duration": 3.921}, {"text": "menace notre souverainet\u00e9 aujourd'hui", "start": 1774.799, "duration": 3.801}, {"text": "notre d\u00e9pendance aux engrais russes et", "start": 1776.6, "duration": 4.0}, {"text": "au soja br\u00e9siliens notre surproduction", "start": 1778.6, "duration": 3.679}, {"text": "de prot\u00e9ines animales qui conduit \u00e0 ce", "start": 1780.6, "duration": 3.52}, {"text": "que sur les 65 millions de tonnes de", "start": 1782.279, "duration": 3.88}, {"text": "ma\u00efs produit dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 1784.12, "duration": 4.84}, {"text": "entre 2020 et 2021 50 millions de tonnes", "start": 1786.159, "duration": 4.561}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour l'alimentation", "start": 1788.96, "duration": 4.4}, {"text": "animale certaines voies s'\u00e9l\u00e8vent pour", "start": 1790.72, "duration": 4.48}, {"text": "remettre en question la strat\u00e9gie de la", "start": 1793.36, "duration": 4.199}, {"text": "fourche \u00e0 la fourchette pr\u00e9conisant une", "start": 1795.2, "duration": 4.28}, {"text": "intensification de la production au", "start": 1797.559, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00e9pris des r\u00e9glementations", "start": 1799.48, "duration": 3.64}, {"text": "environnementales or cette approche est", "start": 1800.84, "duration": 4.719}, {"text": "non seulement miope mais \u00e9galement", "start": 1803.12, "duration": 4.64}, {"text": "contre-productive la hausse des prix", "start": 1805.559, "duration": 3.96}, {"text": "nourrie par l'interruption des", "start": 1807.76, "duration": 3.48}, {"text": "exportations depuis la mer Noire et une", "start": 1809.519, "duration": 3.4}, {"text": "inflation des co\u00fbts du gaz impactant", "start": 1811.24, "duration": 3.319}, {"text": "directement le prix des fertilisants", "start": 1812.919, "duration": 4.48}, {"text": "azot\u00e9s mais en exerg la fragilit\u00e9 de", "start": 1814.559, "duration": 5.441}, {"text": "notre syst\u00e8me alimentaire mondialis\u00e9 \u00e0", "start": 1817.399, "duration": 4.241}, {"text": "court terme la question n'est pas tant", "start": 1820.0, "duration": 3.44}, {"text": "la production mais la capacit\u00e9 des pays", "start": 1821.64, "duration": 3.519}, {"text": "et secteurs les plus vuln\u00e9rables \u00e0 faire", "start": 1823.44, "duration": 4.16}, {"text": "face \u00e0 cette flamb\u00e9e des prix nous en", "start": 1825.159, "duration": 4.12}, {"text": "tant qu'\u00e9cologiste partageons l'urgence", "start": 1827.6, "duration": 3.079}, {"text": "d'une transition profonde vers des", "start": 1829.279, "duration": 3.161}, {"text": "pratiques agricoles durables nous", "start": 1830.679, "duration": 3.48}, {"text": "applaudissons l'appel du rapport \u00e0 une", "start": 1832.44, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9forme de la Politique agricole commune", "start": 1834.159, "duration": 3.041}, {"text": "pour qu'elle soutienne davantage", "start": 1835.799, "duration": 3.12}, {"text": "l'agro\u00e9cologie la protection de la", "start": 1837.2, "duration": 3.12}, {"text": "biodiversit\u00e9 et garantissse une", "start": 1838.919, "duration": 3.88}, {"text": "alimentation saine et accessible \u00e0 tous", "start": 1840.32, "duration": 5.359}, {"text": "le rapporteur Charles toou pr\u00e9conise une", "start": 1842.799, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9volution rapide des pratiques agricoles", "start": 1845.679, "duration": 4.201}, {"text": "progressive pardon des pratiques", "start": 1848.44, "duration": 4.16}, {"text": "agricoles argant du Pr du principe pas", "start": 1849.88, "duration": 5.0}, {"text": "d'interdiction sans solution je rappelle", "start": 1852.6, "duration": 3.919}, {"text": "qu'il y a des solutions \u00e7a s'appelle", "start": 1854.88, "duration": 3.24}, {"text": "l'agriculture biologique il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 1856.519, "duration": 3.4}, {"text": "60000 exploitations en France qui la", "start": 1858.12, "duration": 4.519}, {"text": "pratique car la pratique d' de pas", "start": 1859.919, "duration": 4.441}, {"text": "d'interdiction sans solution cette", "start": 1862.639, "duration": 3.0}, {"text": "approche nous maintiendrait", "start": 1864.36, "duration": 2.88}, {"text": "in\u00e9vitablement dans une trajectoire", "start": 1865.639, "duration": 3.361}, {"text": "insoutenable retardant les changements", "start": 1867.24, "duration": 3.6}, {"text": "indispensables face \u00e0 l'urgence", "start": 1869.0, "duration": 4.32}, {"text": "climatique et \u00e9cologique cela passe bien", "start": 1870.84, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment par une r\u00e9organisation de", "start": 1873.32, "duration": 3.04}, {"text": "notre syst\u00e8me alimentaire notamment par", "start": 1874.679, "duration": 3.6}, {"text": "une r\u00e9duction de la d\u00e9pendance aux", "start": 1876.36, "duration": 3.4}, {"text": "importations de soja et de tournesol", "start": 1878.279, "duration": 4.041}, {"text": "pour l'\u00e9levage industriel en r\u00e9duisant", "start": 1879.76, "duration": 4.159}, {"text": "notre consommation de produits issus de", "start": 1882.32, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9levage industriel et donc en", "start": 1883.919, "duration": 3.0}, {"text": "favorisant des \u00e9levages \u00e0 taille humaine", "start": 1885.2, "duration": 3.12}, {"text": "plus plus autonome et \u00e9conome nous", "start": 1886.919, "duration": 3.161}, {"text": "pouvons devenir exportateurs net de", "start": 1888.32, "duration": 3.4}, {"text": "calories tout en r\u00e9duisant notre", "start": 1890.08, "duration": 2.959}, {"text": "empreinte carbone et notre d\u00e9pendance", "start": 1891.72, "duration": 3.48}, {"text": "aux \u00e9nergies fossile en a\u00fbt comme le", "start": 1893.039, "duration": 4.041}, {"text": "souligne rapporteur Rodrigo Arenas oui", "start": 1895.2, "duration": 3.359}, {"text": "il faut renforcer les coror\u00e9gime pour", "start": 1897.08, "duration": 2.959}, {"text": "garantir qu'il finance s pratiques", "start": 1898.559, "duration": 4.281}, {"text": "utiles \u00e0 la transition et pas les labels", "start": 1900.039, "duration": 4.801}, {"text": "HVE dont les b\u00e9n\u00e9fices n'ont absolument", "start": 1902.84, "duration": 4.16}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9s en ce sens la", "start": 1904.84, "duration": 3.679}, {"text": "diff\u00e9rence de r\u00e9mun\u00e9ration entre les", "start": 1907.0, "duration": 4.2}, {"text": "certifications HVE et l'agriculture", "start": 1908.519, "duration": 4.52}, {"text": "biologique actuellement insuffisante", "start": 1911.2, "duration": 3.56}, {"text": "doit \u00eatreevue pour mieux refl\u00e9ter le", "start": 1913.039, "duration": 3.561}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice environnemental r\u00e9el et", "start": 1914.76, "duration": 3.6}, {"text": "encourage une transition plus large vers", "start": 1916.6, "duration": 3.799}, {"text": "l'agriculture biologique la situation", "start": 1918.36, "duration": 3.64}, {"text": "des Pays-Bas montre que la transition", "start": 1920.399, "duration": 3.681}, {"text": "est indispensable m\u00eame quand on veut", "start": 1922.0, "duration": 3.44}, {"text": "poursuivre co\u00fbte que co\u00fbte un mod\u00e8le", "start": 1924.08, "duration": 2.8}, {"text": "industriel les limites naturelles", "start": 1925.44, "duration": 3.719}, {"text": "obligent un jour \u00e0 changer souvent trop", "start": 1926.88, "duration": 5.44}, {"text": "tard et donc trop brutalement je vous", "start": 1929.159, "duration": 6.321}, {"text": "remercie merci \u00e0 vous la parole est au", "start": 1932.32, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00e9sident chassigne pour le groupe GDR", "start": 1935.48, "duration": 4.6}, {"text": "et pour 3", "start": 1937.559, "duration": 2.521}, {"text": "minutes monsieur le Pr\u00e9sident messieurs", "start": 1941.159, "duration": 4.36}, {"text": "les rapporteurs je vous remercie pour la", "start": 1943.2, "duration": 5.719}, {"text": "pr\u00e9sentation de votre sur un enjeu qui", "start": 1945.519, "duration": 6.0}, {"text": "devrait \u00eatre selon moi une priorit\u00e9", "start": 1948.919, "duration": 5.321}, {"text": "nationale europ\u00e9enne votre travail prend", "start": 1951.519, "duration": 5.0}, {"text": "opportun\u00e9ment les probl\u00e9matiques \u00e0 bras", "start": 1954.24, "duration": 5.0}, {"text": "le corp son champ particuli\u00e8rement vaste", "start": 1956.519, "duration": 4.921}, {"text": "m\u00e9riterait une discussion approfondie je", "start": 1959.24, "duration": 4.36}, {"text": "me contenterai de formuler deux", "start": 1961.44, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9flexions g\u00e9n\u00e9rales ma premi\u00e8re", "start": 1963.6, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9flexion porte sur son titre et sa", "start": 1966.12, "duration": 4.76}, {"text": "premi\u00e8re partie le principe m\u00eame de", "start": 1968.36, "duration": 5.76}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire fait l'objet", "start": 1970.88, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui d'une intense bataille", "start": 1974.12, "duration": 3.6}, {"text": "id\u00e9ologique", "start": 1976.32, "duration": 3.28}, {"text": "je comprends qu'au regard des \u00e9quilibres", "start": 1977.72, "duration": 3.88}, {"text": "politiques entre rapporteurs vous n'avez", "start": 1979.6, "duration": 3.559}, {"text": "sans doute pas souhait\u00e9 aller trop loin", "start": 1981.6, "duration": 4.079}, {"text": "en prenant davantage parties je serai", "start": 1983.159, "duration": 5.0}, {"text": "donc plus direct plut\u00f4t que de changer", "start": 1985.679, "duration": 5.521}, {"text": "de logiciel devant les effets d\u00e9sastreux", "start": 1988.159, "duration": 4.201}, {"text": "de leur propre politique de", "start": 1991.2, "duration": 3.52}, {"text": "lib\u00e9ralisation des march\u00e9s impos\u00e9 depuis", "start": 1992.36, "duration": 4.679}, {"text": "30 ans apr\u00e8s les accords de Marrakech en", "start": 1994.72, "duration": 5.72}, {"text": "94 et la cr\u00e9ation de l'OMC les lib\u00e9raux", "start": 1997.039, "duration": 6.6}, {"text": "europ\u00e9ens travaill au d\u00e9tournement", "start": 2000.44, "duration": 5.719}, {"text": "intellectuel de la dimension syst\u00e9mique", "start": 2003.639, "duration": 3.961}, {"text": "et transformat", "start": 2006.159, "duration": 4.161}, {"text": "du concept de souverainet\u00e9 alimentaire", "start": 2007.6, "duration": 4.88}, {"text": "ce travail se traduit en France par", "start": 2010.32, "duration": 5.16}, {"text": "l'int\u00e9gration \u00e0 tout va du concept dans", "start": 2012.48, "duration": 5.159}, {"text": "tous les discours et jusque dans les", "start": 2015.48, "duration": 4.52}, {"text": "intitul\u00e9s minist\u00e9riels chacun saute", "start": 2017.639, "duration": 4.561}, {"text": "comme un cabri avec pour principal", "start": 2020.0, "duration": 4.76}, {"text": "objectif de vider la souverainet\u00e9", "start": 2022.2, "duration": 5.24}, {"text": "alimentaire ce qui est selon moi son", "start": 2024.76, "duration": 5.96}, {"text": "objet fondamental la capacit\u00e9 donner au", "start": 2027.44, "duration": 5.719}, {"text": "peuple de construire d\u00e9mocratiquement", "start": 2030.72, "duration": 4.28}, {"text": "leur propre politique agricole", "start": 2033.159, "duration": 4.281}, {"text": "alimentaire et de d\u00e9terminer les moyens", "start": 2035.0, "duration": 4.639}, {"text": "et outils pour assurer le d\u00e9veloppement", "start": 2037.44, "duration": 4.479}, {"text": "de leur autonomie et de leur propres", "start": 2039.639, "duration": 4.601}, {"text": "mod\u00e8le durable de production et de", "start": 2041.919, "duration": 4.161}, {"text": "distribution j'ajouterai une autre", "start": 2044.24, "duration": 4.2}, {"text": "exigence celle d'une coop\u00e9ration", "start": 2046.08, "duration": 4.279}, {"text": "internationale nous changeons la", "start": 2048.44, "duration": 4.08}, {"text": "radicalement de la perspective politique", "start": 2050.359, "duration": 4.161}, {"text": "de la version all\u00e9g\u00e9e de la seule", "start": 2052.52, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ou de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2054.52, "duration": 3.92}, {"text": "des approvisionnements alimentaires", "start": 2056.72, "duration": 4.639}, {"text": "concept parfaitement soluble dans le", "start": 2058.44, "duration": 5.84}, {"text": "lib\u00e9ralisme parfaitement compatible avec", "start": 2061.359, "duration": 4.641}, {"text": "la multiplication des accords de libre", "start": 2064.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9change je sugg\u00e9rais bien aussi au", "start": 2066.0, "duration": 4.44}, {"text": "rapporteurs de substituer \u00e0 leur", "start": 2068.44, "duration": 4.959}, {"text": "premi\u00e8re recommandation dont je salue la", "start": 2070.44, "duration": 6.56}, {"text": "remarquable vertuosit\u00e9", "start": 2073.399, "duration": 6.2}, {"text": "technolinguistique l'", "start": 2077.0, "duration": 5.04}, {"text": "substituer l'exigence d'une v\u00e9ritable", "start": 2079.599, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9valuation des cons\u00e9quences de 30 ann\u00e9es", "start": 2082.04, "duration": 4.96}, {"text": "de lib\u00e9ralisation des \u00e9changes agricoles", "start": 2084.52, "duration": 4.319}, {"text": "sur l'accroissement des d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 2087.0, "duration": 3.399}, {"text": "alimentaires internationaux et des", "start": 2088.839, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9pendances ainsi que sur les effets", "start": 2090.399, "duration": 4.601}, {"text": "induits par les sp\u00e9cialisations", "start": 2093.2, "duration": 4.04}, {"text": "agricoles et la comp\u00e9tition", "start": 2095.0, "duration": 4.52}, {"text": "internationale avec une question qui est", "start": 2097.24, "duration": 5.08}, {"text": "fondamentale la transformation profonde", "start": 2099.52, "duration": 5.68}, {"text": "des agrosyst\u00e8mes permettra-t-elle de", "start": 2102.32, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9pondre demain aux enjeux alimentaires", "start": 2105.2, "duration": 4.399}, {"text": "climatiques sociaux environnementaux", "start": 2107.839, "duration": 3.641}, {"text": "dans chaque pays y compris au plan", "start": 2109.599, "duration": 3.641}, {"text": "europ\u00e9en c'est tout un programme ma", "start": 2111.48, "duration": 3.84}, {"text": "seconde r\u00e9flexion porte sur une porte", "start": 2113.24, "duration": 5.48}, {"text": "une conviction d\u00e9j\u00e0 les crises", "start": 2115.32, "duration": 6.72}, {"text": "agricoles c'est \u00e7a de citer agricoles et", "start": 2118.72, "duration": 6.16}, {"text": "alimentaires europ\u00e9ennes ne feront que", "start": 2122.04, "duration": 5.16}, {"text": "cro\u00eere sans reconstruction d'une", "start": 2124.88, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9ritable politique agricole et", "start": 2127.2, "duration": 3.56}, {"text": "alimentaire commune que moi j'appelle la", "start": 2129.0, "duration": 4.32}, {"text": "PAC et que nous devons construire", "start": 2130.76, "duration": 4.72}, {"text": "ensemble ma phrase de pour termin\u00e9 je", "start": 2133.32, "duration": 4.24}, {"text": "conclurai sur un point tr\u00e8s positif de", "start": 2135.48, "duration": 4.639}, {"text": "votre rapport celui des recommandations", "start": 2137.56, "duration": 5.64}, {"text": "portant sur l'avenir nos sol agricoes", "start": 2140.119, "duration": 5.921}, {"text": "c'est d\u00e9terminant elle m\u00e9rite vraiment", "start": 2143.2, "duration": 5.639}, {"text": "d'\u00eatre reprise et approfondie et bien", "start": 2146.04, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9videmment je salue le d\u00e9tour que je", "start": 2148.839, "duration": 6.28}, {"text": "pourrais qualifier d'ar\u00e9nasien le d\u00e9tour", "start": 2151.96, "duration": 6.52}, {"text": "sur Cuba particuli\u00e8rment", "start": 2155.119, "duration": 5.361}, {"text": "merci merci beaucoup nous avons fini", "start": 2158.48, "duration": 3.2}, {"text": "avec les orateurs de groupe il encore", "start": 2160.48, "duration": 2.68}, {"text": "une demande de prise de parole de", "start": 2161.68, "duration": 5.08}, {"text": "Constance legrip pour 2", "start": 2163.16, "duration": 3.6}, {"text": "minutes c'est trop court 2", "start": 2167.319, "duration": 4.361}, {"text": "minutes", "start": 2173.52, "duration": 3.0}, {"text": "dem je passe au rouge monsieur le", "start": 2180.24, "duration": 5.119}, {"text": "Pr\u00e9sident je passe au rouge merci", "start": 2182.48, "duration": 4.72}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident messieurs les", "start": 2185.359, "duration": 3.76}, {"text": "rapporteurs \u00e0 mon tour de saluer le", "start": 2187.2, "duration": 3.32}, {"text": "travail tr\u00e8s important et tr\u00e8s", "start": 2189.119, "duration": 3.96}, {"text": "approfondi que vous avez r\u00e9ussi \u00e0 mener", "start": 2190.52, "duration": 4.68}, {"text": "ensemble je veux m'attacher tout", "start": 2193.079, "duration": 4.161}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 la proposition num\u00e9ro", "start": 2195.2, "duration": 5.72}, {"text": "11 de votre rapport riche en en en", "start": 2197.24, "duration": 6.28}, {"text": "proposition la la proposition 11", "start": 2200.92, "duration": 5.199}, {"text": "concerne les fleuves et dit tr\u00e8s", "start": 2203.52, "duration": 6.4}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que vous appelez de vos v\u0153ux", "start": 2206.119, "duration": 6.641}, {"text": "la d\u00e9finition d'une strat\u00e9gie europ\u00e9enne", "start": 2209.92, "duration": 5.08}, {"text": "sur la pr\u00e9servation et la valorisation", "start": 2212.76, "duration": 4.68}, {"text": "alimentaire des fleuves de l'Union", "start": 2215.0, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne nous le savons tous", "start": 2217.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'histoire de notre Europe s'est faite", "start": 2218.599, "duration": 6.081}, {"text": "autour de plusieurs mers \u00e0 commenc\u00e9 par", "start": 2221.76, "duration": 4.88}, {"text": "la M\u00e9diterran\u00e9e et et la Baltique mais", "start": 2224.68, "duration": 4.04}, {"text": "j'allais dire aussi et surtout autour de", "start": 2226.64, "duration": 4.84}, {"text": "plusieurs grands fleuves bien s\u00fbr", "start": 2228.72, "duration": 4.44}, {"text": "permettez \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e des haut sc\u00e8ne", "start": 2231.48, "duration": 4.359}, {"text": "que je suis de citer ces grands fleuves", "start": 2233.16, "duration": 8.24}, {"text": "la sc\u00e8ne le RIN l'Oder l'Elbe le r\u00f4 le", "start": 2235.839, "duration": 8.921}, {"text": "pot et donc clairement mettre le focus", "start": 2241.4, "duration": 5.959}, {"text": "sur les fleuves europ\u00e9ens \u00e0 \u00e0 leur", "start": 2244.76, "duration": 4.839}, {"text": "valorisation et et et quelque chose qui", "start": 2247.359, "duration": 4.121}, {"text": "qui me parle vous pr\u00e9conisez donc que", "start": 2249.599, "duration": 4.121}, {"text": "l'on retrouve les fleuvs Europ\u00e9ens comme", "start": 2251.48, "duration": 5.16}, {"text": "des voies \u00e9conomique et \u00e9cologique", "start": 2253.72, "duration": 5.72}, {"text": "durable et donc on en arrive au sujet de", "start": 2256.64, "duration": 6.4}, {"text": "la p\u00eache en eau douce la la la pl\u00eache", "start": 2259.44, "duration": 7.76}, {"text": "fluviale he que vous souhaitez voir \u00eatre", "start": 2263.04, "duration": 6.64}, {"text": "plus consid\u00e9r\u00e9 comme une", "start": 2267.2, "duration": 5.76}, {"text": "ressource nourrici\u00e8re un potentiel", "start": 2269.68, "duration": 5.919}, {"text": "nourricier cons\u00e9quent voil\u00e0 \u00e0 l'heure o\u00f9", "start": 2272.96, "duration": 4.92}, {"text": "on parle de souverainet\u00e9", "start": 2275.599, "duration": 5.041}, {"text": "de la p\u00eache en eau douce et du r\u00f4le de", "start": 2277.88, "duration": 5.76}, {"text": "nos grands fleuv merci merci beaucoup", "start": 2280.64, "duration": 6.52}, {"text": "messieur les rapporteur vous avez la", "start": 2283.64, "duration": 3.52}, {"text": "parole faut les \u00e9teindre les", "start": 2292.52, "duration": 3.799}, {"text": "micros Pr\u00e9sident c'est votre", "start": 2297.52, "duration": 4.16}, {"text": "micro c'est pour \u00e7a c'est bon allez-y", "start": 2305.52, "duration": 4.0}, {"text": "ils sont tr\u00e8s sensibles alors merci il y", "start": 2308.079, "duration": 3.961}, {"text": "a beaucoup de questions euh d'avance je", "start": 2309.52, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9sente mes excuses enfin aux personnes", "start": 2312.04, "duration": 5.2}, {"text": "dont les questions pourraient parfois", "start": 2315.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre saut\u00e9 ou oubli\u00e9 en tout cas le", "start": 2317.24, "duration": 3.32}, {"text": "nombre de questions t\u00e9moignent de", "start": 2319.4, "duration": 3.0}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat et je crois que nous en sommes", "start": 2320.56, "duration": 3.4}, {"text": "heureux qu' a suscit\u00e9 le rapport je vais", "start": 2322.4, "duration": 3.84}, {"text": "essayer d'aller assez vite alors madame", "start": 2323.96, "duration": 5.639}, {"text": "LEP sur le le projet de loi \u00e0 venir qui", "start": 2326.24, "duration": 5.24}, {"text": "va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 par le ministre de", "start": 2329.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'agricultur effectivement moi je suis", "start": 2331.48, "duration": 4.52}, {"text": "plut\u00f4t heureux que le sujet de la", "start": 2334.319, "duration": 4.161}, {"text": "souverain\u00e9 alimentaire est \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9", "start": 2336.0, "duration": 3.4}, {"text": "dans ce projet de loi parce qu'\u00e0", "start": 2338.48, "duration": 2.2}, {"text": "l'origine on \u00e9tait simplement sur la", "start": 2339.4, "duration": 2.679}, {"text": "question de la transmission et donc \u00e0 la", "start": 2340.68, "duration": 4.8}, {"text": "faveur des d\u00e9b enfin de la crise sociale", "start": 2342.079, "duration": 6.801}, {"text": "agricole fran\u00e7aise il y a la volont\u00e9 de", "start": 2345.48, "duration": 6.119}, {"text": "rajouter dans la loi j'esp\u00e8re que \u00e7a ne", "start": 2348.88, "duration": 4.36}, {"text": "sera pas que du d\u00e9claratif qu'il y aura", "start": 2351.599, "duration": 4.121}, {"text": "aussi des mesures concr\u00e8tes enfin en", "start": 2353.24, "duration": 3.879}, {"text": "tout cas de rajouter un titre ou un", "start": 2355.72, "duration": 2.52}, {"text": "chapitre autour de la souverainet\u00e9", "start": 2357.119, "duration": 3.081}, {"text": "alimentaire me semble \u00eatre une bonne", "start": 2358.24, "duration": 3.599}, {"text": "chose et j'esp\u00e8re qu'on pourra tirer des", "start": 2360.2, "duration": 3.2}, {"text": "choses de ce rapport et quand m\u00eame", "start": 2361.839, "duration": 2.881}, {"text": "rappeler alors les intitul\u00e9s", "start": 2363.4, "duration": 2.64}, {"text": "minist\u00e9riels certes on peut dire que", "start": 2364.72, "duration": 3.8}, {"text": "c'est toujours c'est c'est ce ne sont", "start": 2366.04, "duration": 5.92}, {"text": "que des mots mais le fait Queen 2022", "start": 2368.52, "duration": 5.68}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire de", "start": 2371.96, "duration": 4.24}, {"text": "la R\u00e9publique le ministre de", "start": 2374.2, "duration": 3.399}, {"text": "l'Agriculture est aussi ministre de", "start": 2376.2, "duration": 2.8}, {"text": "l'Agriculture et de la souverainet\u00e9", "start": 2377.599, "duration": 4.921}, {"text": "alimentaire en tout cas t\u00e9moigne du de", "start": 2379.0, "duration": 5.68}, {"text": "l'importance que que prend la r\u00e9flexion", "start": 2382.52, "duration": 3.76}, {"text": "autour de la souv\u00e9 alimentaire mais je", "start": 2384.68, "duration": 3.2}, {"text": "je reviendrai tr\u00e8s vite \u00e0 la fin en", "start": 2386.28, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9pondant Andr\u00e9", "start": 2387.88, "duration": 3.92}, {"text": "chassen sur la question des g\u00e9n\u00e9rations", "start": 2389.64, "duration": 4.0}, {"text": "d'Erasmus agricooles je pense que", "start": 2391.8, "duration": 5.92}, {"text": "Rodrigo aura plus d'information \u00e0 livrer", "start": 2393.64, "duration": 5.56}, {"text": "vous posiez aussi une question sur les", "start": 2397.72, "duration": 3.84}, {"text": "stocks strat\u00e9giques madame lep\u00e9 alors", "start": 2399.2, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement l'exp\u00e9rience finlandaise", "start": 2401.56, "duration": 5.039}, {"text": "est assez int\u00e9ressante en la mati\u00e8re et", "start": 2403.24, "duration": 5.68}, {"text": "c'est c'est un pays bon notamment voisin", "start": 2406.599, "duration": 3.681}, {"text": "de de la Russie donc on peut aussi", "start": 2408.92, "duration": 2.8}, {"text": "comprendre pourquoi est-ce que un pays", "start": 2410.28, "duration": 3.4}, {"text": "comme la Finlande est un peu en avance", "start": 2411.72, "duration": 4.92}, {"text": "sur le le sujet des stocks strat\u00e9giques", "start": 2413.68, "duration": 4.88}, {"text": "il y a une agence gouvernementale qui", "start": 2416.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'acrony et la Nesa et qui travaille", "start": 2418.56, "duration": 4.96}, {"text": "avec des op\u00e9rateurs priv\u00e9s agr\u00e9\u00e9s et qui", "start": 2420.88, "duration": 5.199}, {"text": "mettent en place des stocks strat\u00e9giques", "start": 2423.52, "duration": 4.12}, {"text": "donc on n'y est pas pour le moment en", "start": 2426.079, "duration": 3.601}, {"text": "France et nous on consid\u00e8re que voil\u00e0", "start": 2427.64, "duration": 3.88}, {"text": "sur ces sujets l\u00e0 il faudrait que que", "start": 2429.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00c9tat avance \u00e7a serait peut-\u00eatre le", "start": 2431.52, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00f4le du du SGDSN du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0", "start": 2433.4, "duration": 4.76}, {"text": "la d\u00e9fense la s\u00e9curit\u00e9 nationale de", "start": 2436.76, "duration": 3.559}, {"text": "s'emparer de cette th\u00e9matique et et je", "start": 2438.16, "duration": 3.4}, {"text": "regrette d'ailleurs on en avait pas trop", "start": 2440.319, "duration": 2.841}, {"text": "parl\u00e9 lors de la LPM mais lors de", "start": 2441.56, "duration": 3.12}, {"text": "prochains d\u00e9bats sur ces sujets \u00e7a", "start": 2443.16, "duration": 4.159}, {"text": "pourra peut-\u00eatre revenir le coll\u00e8gue", "start": 2444.68, "duration": 4.6}, {"text": "d'extr\u00eame droite bon n'est plus l\u00e0 moi", "start": 2447.319, "duration": 3.8}, {"text": "j'ai j'ai pas compris pourquoi il \u00e9tait", "start": 2449.28, "duration": 3.48}, {"text": "enfin en tout cas on a compris qu'il", "start": 2451.119, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9tait contre tout bon la diff\u00e9rence sur", "start": 2452.76, "duration": 4.64}, {"text": "leschelon europ\u00e9en contradictoire avec", "start": 2455.52, "duration": 3.12}, {"text": "le concept de souverainet\u00e9 bon c'est", "start": 2457.4, "duration": 2.36}, {"text": "c'est le d\u00e9bat que nous avons sur la", "start": 2458.64, "duration": 3.08}, {"text": "vision de l'Europe entre entre le", "start": 2459.76, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national et d'autres", "start": 2461.72, "duration": 3.96}, {"text": "forces politique moi je consid\u00e8re \u00e0", "start": 2463.24, "duration": 4.44}, {"text": "titre personnel que justement le succ\u00e8s", "start": 2465.68, "duration": 4.12}, {"text": "de la PAC qui nourrit en quantit\u00e9 et en", "start": 2467.68, "duration": 3.679}, {"text": "qualit\u00e9 malgr\u00e9 les d\u00e9fauts qu'elle peut", "start": 2469.8, "duration": 3.08}, {"text": "avoir mais globalement c'est une", "start": 2471.359, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9ussite que le succ\u00e8s de la pack montre", "start": 2472.88, "duration": 3.239}, {"text": "bien en r\u00e9alit\u00e9 qu'on renforce la", "start": 2474.88, "duration": 3.68}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale en travaillant", "start": 2476.119, "duration": 4.2}, {"text": "ensemble au niveau europ\u00e9en et en ayant", "start": 2478.56, "duration": 5.96}, {"text": "une politique tr\u00e8s tr\u00e8s euh int\u00e9gr\u00e9e sur", "start": 2480.319, "duration": 7.561}, {"text": "la question des des phitos qui a \u00e9t\u00e9 qui", "start": 2484.52, "duration": 7.96}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 euh voil\u00e0 moi je je", "start": 2487.88, "duration": 7.0}, {"text": "consid\u00e8re que bon le le r\u00e8glement s\u00fbr de", "start": 2492.48, "duration": 4.04}, {"text": "toute fa\u00e7on n'est plus l\u00e0 il a \u00e9t\u00e9", "start": 2494.88, "duration": 3.439}, {"text": "rejet\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 par la Commission", "start": 2496.52, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne il y a quelques jours on ne", "start": 2498.319, "duration": 3.441}, {"text": "peut n\u00e9anmoins pas dire que l'avenir est", "start": 2500.0, "duration": 5.0}, {"text": "de continuer \u00e0 utiliser les m\u00eames", "start": 2501.76, "duration": 5.319}, {"text": "niveaux de phytanitaire dans les", "start": 2505.0, "duration": 4.119}, {"text": "agricultures europ\u00e9ennes d'ailleurs les", "start": 2507.079, "duration": 3.401}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais sont plut\u00f4t en", "start": 2509.119, "duration": 3.0}, {"text": "avance hein par rapport \u00e0 d'autres \u00e0", "start": 2510.48, "duration": 3.92}, {"text": "d'autres agriculteurs en Europe on est", "start": 2512.119, "duration": 4.2}, {"text": "plut\u00f4t l\u00e0 aussi pr\u00e9curseur mais et", "start": 2514.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'horizon et les agriculteurs le disent", "start": 2516.319, "duration": 2.961}, {"text": "et aussi les agriculteurs fran\u00e7ais le", "start": 2517.92, "duration": 3.36}, {"text": "disent l'horizon est quand m\u00eame un usage", "start": 2519.28, "duration": 5.079}, {"text": "plus raisonn\u00e9 des phytosanitaires donc", "start": 2521.28, "duration": 4.319}, {"text": "il faudra il faudra bien que la", "start": 2524.359, "duration": 3.521}, {"text": "prochaine commission reparte sur", "start": 2525.599, "duration": 3.681}, {"text": "initiative parce qu'on peut pas se", "start": 2527.88, "duration": 3.84}, {"text": "satisfaire de la d\u00e9gradation actuelle", "start": 2529.28, "duration": 4.88}, {"text": "des sols madame", "start": 2531.72, "duration": 4.639}, {"text": "Chikirou je vous remercie d'avoir mis en", "start": 2534.16, "duration": 4.0}, {"text": "avant ce que ce que nous avons", "start": 2536.359, "duration": 3.401}, {"text": "recommand\u00e9 sur les investissements", "start": 2538.16, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9trangers les les IDE effectivement l\u00e0", "start": 2539.76, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a on a identifi\u00e9 que c'\u00e9tait c'\u00e9tait", "start": 2541.88, "duration": 4.32}, {"text": "quelque chose qui qui manquait dans la", "start": 2544.64, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e9flexion europ\u00e9enne alors vous savez", "start": 2546.2, "duration": 4.639}, {"text": "qu'au sens global sur le filtrage des", "start": 2547.88, "duration": 4.199}, {"text": "investissements \u00e9trangers l\u00e0 aussi la", "start": 2550.839, "duration": 2.681}, {"text": "France est tr\u00e8s pr\u00e9curseur mais parce", "start": 2552.079, "duration": 2.76}, {"text": "que bon voil\u00e0 nous sommes aussi un pays", "start": 2553.52, "duration": 3.76}, {"text": "on va dire plus plus colbertiste et", "start": 2554.839, "duration": 4.24}, {"text": "interventionniste historiquement que le", "start": 2557.28, "duration": 3.64}, {"text": "sont d'autres pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2559.079, "duration": 4.0}, {"text": "mais que le fameux d\u00e9cret ifef", "start": 2560.92, "duration": 3.919}, {"text": "investissement sur les investissements", "start": 2563.079, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9trangers en France lanc\u00e9 par Dominique", "start": 2564.839, "duration": 3.681}, {"text": "de Villepin je je le rappelle et", "start": 2567.2, "duration": 3.8}, {"text": "compl\u00e9t\u00e9 au fur et \u00e0 mesure que que le", "start": 2568.52, "duration": 4.44}, {"text": "le d\u00e9cret if compl\u00e9tait en fait est l\u00e0", "start": 2571.0, "duration": 3.76}, {"text": "aussi tr\u00e8s pr\u00e9curseur par rapport \u00e0 ce", "start": 2572.96, "duration": 3.72}, {"text": "qui se fait au niveau global en Europe", "start": 2574.76, "duration": 3.92}, {"text": "et en ayant discut\u00e9 notamment avec la", "start": 2576.68, "duration": 3.6}, {"text": "direction g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor et puis on", "start": 2578.68, "duration": 3.6}, {"text": "est assez d'accord sur \u00e7a si on", "start": 2580.28, "duration": 3.319}, {"text": "consid\u00e8re que l'alimentation est un", "start": 2582.28, "duration": 3.2}, {"text": "enjeu de souverainet\u00e9 ben oui il faut", "start": 2583.599, "duration": 3.161}, {"text": "qu'\u00e0 un moment on puisse donner les", "start": 2585.48, "duration": 2.639}, {"text": "capacit\u00e9s \u00e0 la puissance publique \u00e0", "start": 2586.76, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9tat de pouvoir intervenir si jamais", "start": 2588.119, "duration": 4.521}, {"text": "on consid\u00e8re que il y a des industries", "start": 2590.359, "duration": 3.681}, {"text": "dans le secteur agroalimentaire ou sur", "start": 2592.64, "duration": 3.52}, {"text": "la question des sols qui qui pourrait", "start": 2594.04, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre accapar\u00e9 par des puissances", "start": 2596.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res hostiles donc l\u00e0 il faut \u00eatre", "start": 2597.92, "duration": 4.04}, {"text": "conscient quand m\u00eame au niveau europ\u00e9en", "start": 2600.68, "duration": 2.639}, {"text": "c'est un d\u00e9bat tr\u00e8s tr\u00e8s fort parce", "start": 2601.96, "duration": 2.879}, {"text": "qu'il renvoie au clivage traditionnel", "start": 2603.319, "duration": 3.321}, {"text": "entre les interventionnistes et on va", "start": 2604.839, "duration": 5.28}, {"text": "dire les les tr\u00e8s lib\u00e9raux euh en tout", "start": 2606.64, "duration": 5.36}, {"text": "cas je pense que la que la France doit", "start": 2610.119, "duration": 3.561}, {"text": "pouvoir continuer la bataille", "start": 2612.0, "duration": 4.52}, {"text": "id\u00e9ologique sur ce sujet Louise", "start": 2613.68, "duration": 5.28}, {"text": "Morel sur les comparaisons entre les", "start": 2616.52, "duration": 4.079}, {"text": "revendications fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes", "start": 2618.96, "duration": 3.52}, {"text": "dans les diff\u00e9rents pays alors on a", "start": 2620.599, "duration": 3.041}, {"text": "surtout beaucoup travaill\u00e9 dans la", "start": 2622.48, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re moiti\u00e9 de l'ann\u00e9e 2023 hein", "start": 2623.64, "duration": 4.56}, {"text": "donc c'est vrai que l\u00e0 les diff\u00e9rentes", "start": 2626.2, "duration": 3.639}, {"text": "crises Pays-Bas Allemagne France sont", "start": 2628.2, "duration": 6.04}, {"text": "arriv\u00e9s plut\u00f4t apr\u00e8s apr\u00e8s on on sent", "start": 2629.839, "duration": 6.921}, {"text": "quand m\u00eame que il y a euh alors il y a", "start": 2634.24, "duration": 4.079}, {"text": "des des sujets tr\u00e8s nationaux qui", "start": 2636.76, "duration": 3.44}, {"text": "s'expriment dans dans les crises par", "start": 2638.319, "duration": 2.921}, {"text": "exemple au", "start": 2640.2, "duration": 3.399}, {"text": "Pays-Bas Rodrigo en parlerait mieux que", "start": 2641.24, "duration": 4.2}, {"text": "moi parce qu'il s'est plus pench\u00e9 sur ce", "start": 2643.599, "duration": 3.601}, {"text": "cas au Pays-Bas il y avait quand m\u00eame", "start": 2645.44, "duration": 4.159}, {"text": "des sujets tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s n\u00e9erlandais en", "start": 2647.2, "duration": 4.119}, {"text": "fait qui se posaient dans la dans la", "start": 2649.599, "duration": 4.24}, {"text": "crise agricole en France aussi", "start": 2651.319, "duration": 3.881}, {"text": "d'ailleurs j'ai \u00e9voqu\u00e9 dans mon propos", "start": 2653.839, "duration": 3.121}, {"text": "introductif le cas des fruits et l\u00e9gumes", "start": 2655.2, "duration": 3.119}, {"text": "par exemple le cas des fruits et l\u00e9gumes", "start": 2656.96, "duration": 2.48}, {"text": "c'est vraiment l\u00e0 pour le coup un point", "start": 2658.319, "duration": 3.28}, {"text": "d'alerte vraiment fran\u00e7ais qu'on peut", "start": 2659.44, "duration": 4.08}, {"text": "avoir parce qu'en fait au niveau", "start": 2661.599, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9en sur la question des des des", "start": 2663.52, "duration": 3.88}, {"text": "fruits un peu moins mais surtout des", "start": 2666.24, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e9gumes en r\u00e9alit\u00e9 au niveau europ\u00e9en il", "start": 2667.4, "duration": 3.04}, {"text": "y a des \u00e9quilibres qui se trouvent il y", "start": 2669.16, "duration": 2.679}, {"text": "a plus une sp\u00e9cialisation par pays qui", "start": 2670.44, "duration": 2.879}, {"text": "est arriv\u00e9 donc une concurrence tr\u00e8s", "start": 2671.839, "duration": 3.201}, {"text": "forte aussi au sein du march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 2673.319, "duration": 3.24}, {"text": "sur la question des fruits et l\u00e9gumes", "start": 2675.04, "duration": 2.76}, {"text": "mais la situation fran\u00e7aise sur les", "start": 2676.559, "duration": 3.241}, {"text": "fruits et l\u00e9gumes pour le coup l\u00e0 il y a", "start": 2677.8, "duration": 3.72}, {"text": "une vraie sen\u00ea d'alarme \u00e0 tirer et l\u00e0 je", "start": 2679.8, "duration": 2.88}, {"text": "le dis aussi comme d\u00e9put\u00e9 du", "start": 2681.52, "duration": 2.92}, {"text": "centrealsace qui est une terre", "start": 2682.68, "duration": 3.679}, {"text": "historiquement mar\u00e9ch\u00e8re qui est une", "start": 2684.44, "duration": 4.76}, {"text": "terre de mar\u00e9chage et le mar\u00e9chage en", "start": 2686.359, "duration": 5.96}, {"text": "France souffre et et donc du coup voil\u00e0", "start": 2689.2, "duration": 4.8}, {"text": "on voit bien aussi comment est-ce qu'il", "start": 2692.319, "duration": 3.641}, {"text": "y a des probl\u00e9matiques tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2694.0, "duration": 3.319}, {"text": "national qui qui surgissent dans la", "start": 2695.96, "duration": 4.24}, {"text": "crise mais il y a des points il y a des", "start": 2697.319, "duration": 5.401}, {"text": "points qui sont transnationaux qui sont", "start": 2700.2, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9ens et et je pense quand m\u00eame que", "start": 2702.72, "duration": 5.2}, {"text": "la question du du revenu se pose pour", "start": 2704.92, "duration": 6.08}, {"text": "tous les agriculteurs que la question de", "start": 2707.92, "duration": 5.159}, {"text": "de de la lutte je dirais simplement de", "start": 2711.0, "duration": 3.839}, {"text": "la lutte Rodrigo pourrait compl\u00e9ter avec", "start": 2713.079, "duration": 3.121}, {"text": "de autres mots mais on va dire de la", "start": 2714.839, "duration": 2.681}, {"text": "lutte qui se passe entre les grosses", "start": 2716.2, "duration": 2.96}, {"text": "exploitations et les plus petites", "start": 2717.52, "duration": 4.36}, {"text": "exploitations l\u00e0 aussi on la retrouve", "start": 2719.16, "duration": 5.48}, {"text": "dans diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens mais la", "start": 2721.88, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9ponse aux crises quand m\u00eame je trouve", "start": 2724.64, "duration": 2.679}, {"text": "qu'elle est pour le moment tr\u00e8s", "start": 2726.319, "duration": 3.161}, {"text": "nationale tr\u00e8s nationale et c'est pour", "start": 2727.319, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e7a que je on a fait beaucoup de", "start": 2729.48, "duration": 5.079}, {"text": "recommandations pour la prochaine", "start": 2732.88, "duration": 3.04}, {"text": "commission et pour la prochaine", "start": 2734.559, "duration": 3.081}, {"text": "l\u00e9gislature du Parlement europ\u00e9en parce", "start": 2735.92, "duration": 5.12}, {"text": "que on a eu l\u00e0 des crises nationales et", "start": 2737.64, "duration": 5.64}, {"text": "il faut qu'on puisse avoir des r\u00e9ponses", "start": 2741.04, "duration": 4.2}, {"text": "en fait europ\u00e9ennes \u00e0 ces crises", "start": 2743.28, "duration": 4.839}, {"text": "nationales pour aussi pr\u00e9server", "start": 2745.24, "duration": 5.599}, {"text": "pr\u00e9server la PAC sur le renouveau", "start": 2748.119, "duration": 5.641}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel Rodrigo r\u00e9pondra plus en", "start": 2750.839, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9tail aussi je pense que moi mais mais", "start": 2753.76, "duration": 4.24}, {"text": "un des enjeux au-del\u00e0 du revenu c'est", "start": 2756.04, "duration": 4.12}, {"text": "aussi l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers de", "start": 2758.0, "duration": 4.839}, {"text": "l'agriculture et l\u00e0 aussi c'est une", "start": 2760.16, "duration": 4.72}, {"text": "c'est un enjeu qui est qui est europ\u00e9en", "start": 2762.839, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on retrouve dans toutes les", "start": 2764.88, "duration": 4.28}, {"text": "agricultures il y a aujourd'hui il faut", "start": 2766.04, "duration": 5.4}, {"text": "le dire tr\u00e8s clairement un un d\u00e9ficit", "start": 2769.16, "duration": 5.48}, {"text": "d'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers agricoles et", "start": 2771.44, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00e0-dessus les pouvoirs publics les", "start": 2774.64, "duration": 4.84}, {"text": "syndicats et le monde agricole doit", "start": 2776.88, "duration": 4.08}, {"text": "aussi pouvoir travailler je pense qu'ils", "start": 2779.48, "duration": 4.04}, {"text": "en sont conscients et que une partie de", "start": 2780.96, "duration": 5.52}, {"text": "la r\u00e9ponse sera aussi dans fait de", "start": 2783.52, "duration": 5.96}, {"text": "redonner de l'attractivit\u00e9 au m\u00e9tiers", "start": 2786.48, "duration": 5.44}, {"text": "agricole Marietta caramanli je vous", "start": 2789.48, "duration": 4.16}, {"text": "remercie d'avoir mis en avant elle n'est", "start": 2791.92, "duration": 3.52}, {"text": "plus l\u00e0 mais je vous je la remercie", "start": 2793.64, "duration": 4.6}, {"text": "d'avoir mis d'avoir mis en avant la", "start": 2795.44, "duration": 4.6}, {"text": "question de la recherche et d'innovation", "start": 2798.24, "duration": 4.839}, {"text": "parce que l\u00e0 pour le coup je c'est", "start": 2800.04, "duration": 6.48}, {"text": "quelque chose qui s'est impos\u00e9 dans", "start": 2803.079, "duration": 5.921}, {"text": "notre rapport que nous n'avions pas", "start": 2806.52, "duration": 4.92}, {"text": "forc\u00e9ment tout de suite vu et", "start": 2809.0, "duration": 4.64}, {"text": "contrairement \u00e0 ce qu'on peut penser", "start": 2811.44, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup de sp\u00e9cialistes et m\u00eame les", "start": 2813.64, "duration": 3.32}, {"text": "praticiens donc c'est-\u00e0-dire les", "start": 2815.88, "duration": 2.52}, {"text": "agriculteurs", "start": 2816.96, "duration": 6.119}, {"text": "eux-m\u00eames nous disent que en fait on ne", "start": 2818.4, "duration": 7.52}, {"text": "progresse plus tant que \u00e7a dans la", "start": 2823.079, "duration": 6.361}, {"text": "recherche sur les sujets on va dire", "start": 2825.92, "duration": 7.0}, {"text": "agro enfin agriculture et d'agriculture", "start": 2829.44, "duration": 7.28}, {"text": "et et et", "start": 2832.92, "duration": 5.72}, {"text": "d'agroalimentation que que les grands", "start": 2836.72, "duration": 3.44}, {"text": "bons dans la connaissance en fait ont", "start": 2838.64, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait il y a parfois des d\u00e9cennies", "start": 2840.16, "duration": 3.72}, {"text": "voire voire un si\u00e8cle et que notamment", "start": 2841.76, "duration": 4.64}, {"text": "sur la question des sols on constate", "start": 2843.88, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il y a une d\u00e9gradation des sols l\u00e0", "start": 2846.4, "duration": 2.919}, {"text": "aussi c'est quelque chose qui est arriv\u00e9", "start": 2848.2, "duration": 2.48}, {"text": "dans notre rapport moi j'y pensais pas", "start": 2849.319, "duration": 3.401}, {"text": "du tout de \u00e0 l'origine je l'avais un peu", "start": 2850.68, "duration": 3.399}, {"text": "vaguement entendu chez moi en discutant", "start": 2852.72, "duration": 3.839}, {"text": "avec des agriculteurs mais beaucoup de", "start": 2854.079, "duration": 4.28}, {"text": "personnes nous ont sensibilis\u00e9 sur la", "start": 2856.559, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9gradation des sols qu'il y a qu'il y a", "start": 2858.359, "duration": 4.921}, {"text": "en Europe et que \u00e7a \u00e7a doit \u00eatre une", "start": 2860.48, "duration": 5.119}, {"text": "priorit\u00e9 une priorit\u00e9 des pouvoirs", "start": 2863.28, "duration": 3.88}, {"text": "publics et donc il faut qu'il y ait plus", "start": 2865.599, "duration": 4.641}, {"text": "de recherche comprenne vraiment quels", "start": 2867.16, "duration": 4.72}, {"text": "sont les m\u00e9canismes qui sont \u00e0 l'\u0153uvre", "start": 2870.24, "duration": 2.599}, {"text": "alors on sait qu'il y a bien s\u00fbr", "start": 2871.88, "duration": 2.439}, {"text": "l'impact des phytosanitaires on sait", "start": 2872.839, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il y a aussi l'impact de certaines", "start": 2874.319, "duration": 5.881}, {"text": "fa\u00e7ons la bourrer de traiter de traiter", "start": 2877.359, "duration": 5.441}, {"text": "la terre mais pour r\u00e9parer les sols et", "start": 2880.2, "duration": 4.0}, {"text": "donc pour garder de la de la production", "start": 2882.8, "duration": 4.08}, {"text": "hein la productivit\u00e9 il faut qu'on mette", "start": 2884.2, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup plus de recherche et \u00e9galement", "start": 2886.88, "duration": 3.84}, {"text": "pour trouver des alternatives parce que", "start": 2889.16, "duration": 2.959}, {"text": "le fameux pas d'interdiction sans", "start": 2890.72, "duration": 2.52}, {"text": "solution en fait ce que nous disent", "start": 2892.119, "duration": 2.96}, {"text": "agriculteurs c'est bah nous on aimerait", "start": 2893.24, "duration": 4.76}, {"text": "bien utiliser moins de produits on", "start": 2895.079, "duration": 5.081}, {"text": "aimerait peut-\u00eatre utiliser des des", "start": 2898.0, "duration": 4.319}, {"text": "techniques plus douces et cetera mais", "start": 2900.16, "duration": 3.84}, {"text": "quand on n' pas la solution comment on", "start": 2902.319, "duration": 4.561}, {"text": "fait et euh et c'est c'est c'est un", "start": 2904.0, "duration": 4.44}, {"text": "message qui est totalement l\u00e9gitime et", "start": 2906.88, "duration": 3.16}, {"text": "qui l\u00e0 pour le coup se retrouve dans", "start": 2908.44, "duration": 3.48}, {"text": "toutes les col\u00e8res et qu'il y a en", "start": 2910.04, "duration": 3.319}, {"text": "Europe et pour qu'il y ait des solutions", "start": 2911.92, "duration": 2.639}, {"text": "il faut qu'il y ait plus de recherche", "start": 2913.359, "duration": 3.121}, {"text": "voil\u00e0 donc \u00e7a \u00e7a doit \u00eatre une une", "start": 2914.559, "duration": 4.081}, {"text": "priorit\u00e9 une priorit\u00e9 de l'Europe et du", "start": 2916.48, "duration": 3.92}, {"text": "prochain budget de de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2918.64, "duration": 4.4}, {"text": "et de et de la PAC", "start": 2920.4, "duration": 5.32}, {"text": "euh Julie lnous bon j'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 2923.04, "duration": 4.6}, {"text": "partiellement r\u00e9pondu pas d'", "start": 2925.72, "duration": 3.48}, {"text": "interterdiction sans solution je pense", "start": 2927.64, "duration": 4.28}, {"text": "quand m\u00eame fondamentalement euh qu'il ne", "start": 2929.2, "duration": 5.72}, {"text": "faut pas opposer euh les agricultures", "start": 2931.92, "duration": 4.879}, {"text": "entre elles et \u00e7a c'est un message qu'il", "start": 2934.92, "duration": 3.48}, {"text": "faut aussi tenir vis-\u00e0-vis des", "start": 2936.799, "duration": 3.721}, {"text": "agriculteurs il y a diff\u00e9rentes", "start": 2938.4, "duration": 3.84}, {"text": "agricultures d'un point de vue de", "start": 2940.52, "duration": 3.12}, {"text": "fili\u00e8re d'un point de vue g\u00e9ographique", "start": 2942.24, "duration": 4.119}, {"text": "d'un point de vue des pays et ensuite il", "start": 2943.64, "duration": 4.479}, {"text": "y a l'agriculture biologique et", "start": 2946.359, "duration": 3.361}, {"text": "l'agriculture", "start": 2948.119, "duration": 4.041}, {"text": "conventionnelle il faut que les deux", "start": 2949.72, "duration": 5.48}, {"text": "agricultures existent coexistent je", "start": 2952.16, "duration": 5.56}, {"text": "pense que les deux agricultures sont", "start": 2955.2, "duration": 4.56}, {"text": "compl\u00e9mentaires se renforcent et", "start": 2957.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs elles apprennent beaucoup", "start": 2959.76, "duration": 4.52}, {"text": "l'une elles apprennent beaucoup l'une", "start": 2961.44, "duration": 7.08}, {"text": "l'une de l'autre euh et que l\u00e0-dessus il", "start": 2964.28, "duration": 6.76}, {"text": "faut \u00eatre aussi extr\u00eamement vigilant sur", "start": 2968.52, "duration": 6.2}, {"text": "sur la fa\u00e7on euh dont on", "start": 2971.04, "duration": 7.36}, {"text": "ne comment dire on ne on ne culpabilise", "start": 2974.72, "duration": 7.399}, {"text": "pas les agriculteurs euh qui qui qui qui", "start": 2978.4, "duration": 5.679}, {"text": "qui font le choix de de rester dans", "start": 2982.119, "duration": 3.601}, {"text": "l'agriculture conventionnelle et qui ne", "start": 2984.079, "duration": 4.52}, {"text": "veulent pas euh faire la transition vers", "start": 2985.72, "duration": 5.399}, {"text": "vers le bio voil\u00e0 ce sont des choix", "start": 2988.599, "duration": 3.881}, {"text": "personnels il y a une agriculture", "start": 2991.119, "duration": 3.561}, {"text": "biologique qui est soutenue qu'il faut", "start": 2992.48, "duration": 4.04}, {"text": "bien s\u00fbr il faut permettre qu'elle se", "start": 2994.68, "duration": 4.119}, {"text": "qu'elle se d\u00e9veloppe mais je pense qu'il", "start": 2996.52, "duration": 4.4}, {"text": "faut pas euh qu'il faut pas euh qu'il", "start": 2998.799, "duration": 4.881}, {"text": "faut pas l'opposer voil\u00e0 euh Andr\u00e9", "start": 3000.92, "duration": 4.52}, {"text": "chassigne sur le concept de souverainet\u00e9", "start": 3003.68, "duration": 4.439}, {"text": "alimentaire alors euh je comprends votre", "start": 3005.44, "duration": 4.28}, {"text": "votre point de vue d'ailleurs et euh", "start": 3008.119, "duration": 3.68}, {"text": "effectivement vous avez vous mettez en", "start": 3009.72, "duration": 3.56}, {"text": "je vous remercie d'avoir lu cette partie", "start": 3011.799, "duration": 3.76}, {"text": "du rapport euh parce que l\u00e0-dessus moi", "start": 3013.28, "duration": 3.48}, {"text": "j'ai a j'ai appris des choses d'illeurs", "start": 3015.559, "duration": 3.28}, {"text": "que je ne savais pas vous voyez euh je", "start": 3016.76, "duration": 4.12}, {"text": "j'\u00e9tait parti de l'id\u00e9e de souverinet\u00e9", "start": 3018.839, "duration": 3.28}, {"text": "alimentaire \u00e7a vrai qui qui est dans le", "start": 3020.88, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9bat l\u00e0 depuis quelques ann\u00e9es et puis", "start": 3022.119, "duration": 2.841}, {"text": "le dire tr\u00e8s clairement parce que ce", "start": 3023.92, "duration": 3.159}, {"text": "concept de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne est", "start": 3024.96, "duration": 3.52}, {"text": "aussi beaucoup port\u00e9 par le Pr\u00e9sident de", "start": 3027.079, "duration": 3.961}, {"text": "la R\u00e9publique Emmanuel Macron et c'est", "start": 3028.48, "duration": 5.04}, {"text": "un concept qui a qui a perc\u00e9 au-del\u00e0", "start": 3031.04, "duration": 4.559}, {"text": "au-del\u00e0 de la France et donc qui qui", "start": 3033.52, "duration": 3.48}, {"text": "s'impose dans le d\u00e9bat public mais c'est", "start": 3035.599, "duration": 3.76}, {"text": "vrai que alors Rodrigo il le savait mais", "start": 3037.0, "duration": 4.16}, {"text": "moi je le savais pas qu'il y a beaucoup", "start": 3039.359, "duration": 3.321}, {"text": "de de sp\u00e9cialistes qui nous ont expliqu\u00e9", "start": 3041.16, "duration": 3.6}, {"text": "que c'est un concept qui venait ben des", "start": 3042.68, "duration": 4.399}, {"text": "des mouvements antimondialistes ou", "start": 3044.76, "duration": 3.96}, {"text": "altermondialiste et qui venait beaucoup", "start": 3047.079, "duration": 4.161}, {"text": "de de la r\u00e9flexion de de la r\u00e9flexion", "start": 3048.72, "duration": 4.92}, {"text": "des mouvements tr\u00e8s \u00e0 gauche dans les", "start": 3051.24, "duration": 4.28}, {"text": "ann\u00e9es dans les ann\u00e9es 90 donc moi je", "start": 3053.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'ai appris et et et d'une certaine", "start": 3055.52, "duration": 3.48}, {"text": "fa\u00e7on je me dis que c'est hyper", "start": 3057.88, "duration": 2.56}, {"text": "int\u00e9ressant aussi sur la fa\u00e7on dont les", "start": 3059.0, "duration": 3.559}, {"text": "concepts dont les concepts circulent", "start": 3060.44, "duration": 4.48}, {"text": "alors vous le d\u00e9plorez vous euh vous", "start": 3062.559, "duration": 5.841}, {"text": "consid\u00e9rez que oui c'est un parti prix", "start": 3064.92, "duration": 4.52}, {"text": "bien s\u00fbr mais c'est non mais c'est je", "start": 3068.4, "duration": 2.04}, {"text": "trouve c'est une discussion tr\u00e8s", "start": 3069.44, "duration": 2.84}, {"text": "int\u00e9ressante et que et que d'une", "start": 3070.44, "duration": 3.52}, {"text": "certaine fa\u00e7on que ce concept qui en", "start": 3072.28, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 vous c'est bien que vous le", "start": 3073.96, "duration": 3.639}, {"text": "rappeliez et on l'a rappel\u00e9 et moi j'ai", "start": 3075.72, "duration": 4.0}, {"text": "pas de probl\u00e8me \u00e9tant plut\u00f4t lib\u00e9ral et", "start": 3077.599, "duration": 4.441}, {"text": "un capitaliste \u00e0 le dire que ce concept", "start": 3079.72, "duration": 3.96}, {"text": "vient il y a trentaine d'ann\u00e9es des", "start": 3082.04, "duration": 3.4}, {"text": "plut\u00f4t des mouvements de gauche et que", "start": 3083.68, "duration": 4.159}, {"text": "aujourd'hui ce concept se soit impos\u00e9 et", "start": 3085.44, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 repris \u00e0 son compte par par des gens", "start": 3087.839, "duration": 5.081}, {"text": "qui sont plus issus de la droite et ben", "start": 3090.839, "duration": 4.161}, {"text": "je je trouve que c'est int\u00e9ressant mais", "start": 3092.92, "duration": 4.48}, {"text": "il faut rappeler effectivement aussi la", "start": 3095.0, "duration": 4.76}, {"text": "la genun\u00e8se de ce de ce concept et de ne", "start": 3097.4, "duration": 3.6}, {"text": "le pas de pas faire dire \u00e0 la", "start": 3099.76, "duration": 4.64}, {"text": "souveraint\u00e9 alimentaire tout tout et et", "start": 3101.0, "duration": 4.88}, {"text": "son contraire et pour terminer moi sur", "start": 3104.4, "duration": 4.0}, {"text": "ma derni\u00e8re intervention je remercie ma", "start": 3105.88, "duration": 4.52}, {"text": "coll\u00e8gue de la sc\u00e8ne qui vient de", "start": 3108.4, "duration": 4.08}, {"text": "s'enaller d'avoir pos\u00e9 la question au", "start": 3110.4, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du rein que je suis euh c'\u00e9tait", "start": 3112.48, "duration": 4.52}, {"text": "pas un un aspect fondamental du rapport", "start": 3115.079, "duration": 3.361}, {"text": "mais je pense que quand on parle", "start": 3117.0, "duration": 3.4}, {"text": "d'alimentation l'alimentation c'est bien", "start": 3118.44, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00fbr ce qui vient de la terre c'est aussi", "start": 3120.4, "duration": 3.76}, {"text": "ce qui vient de l'eau et alors pour le", "start": 3121.76, "duration": 3.839}, {"text": "coup c'est les poissons et les", "start": 3124.16, "duration": 3.0}, {"text": "coquillages parce qu'on les mange aussi", "start": 3125.599, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a apporte des calories \u00e7a apporte des", "start": 3127.16, "duration": 3.12}, {"text": "prot\u00e9ines c'est fait partie aussi de la", "start": 3128.559, "duration": 2.961}, {"text": "l'alimentation donc il faut pas", "start": 3130.28, "duration": 4.44}, {"text": "totalement l'oublier et que sur les", "start": 3131.52, "duration": 5.039}, {"text": "poissons et et les coquillages pour le", "start": 3134.72, "duration": 3.96}, {"text": "dire tr\u00e8s clairement alors l\u00e0 la", "start": 3136.559, "duration": 4.121}, {"text": "situation au niveau europ\u00e9en n'est pas", "start": 3138.68, "duration": 3.76}, {"text": "bonne et l\u00e0 vraiment on on n'est pas", "start": 3140.68, "duration": 4.159}, {"text": "souverain donc les produits issus de la", "start": 3142.44, "duration": 5.52}, {"text": "mer euh et ben on est tr\u00e8s d\u00e9pendant de", "start": 3144.839, "duration": 6.441}, {"text": "de de l'ext\u00e9rieur et puis euh moi j'ai", "start": 3147.96, "duration": 5.359}, {"text": "trouv\u00e9 et parce que effectivement je je", "start": 3151.28, "duration": 4.16}, {"text": "connais bien le rein que que que que je", "start": 3153.319, "duration": 5.0}, {"text": "m'int\u00e9resse \u00e0 \u00e0 ce fleuve et puis que je", "start": 3155.44, "duration": 5.52}, {"text": "l'observe aussi et ben on oublie par", "start": 3158.319, "duration": 4.201}, {"text": "exemple que le RIN et c'est le cas de", "start": 3160.96, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup d'autres fleuves europ\u00e9ens bah", "start": 3162.52, "duration": 3.319}, {"text": "il y a y a il y a un si\u00e8cle encore", "start": 3164.2, "duration": 3.639}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait des fleuves et ben en", "start": 3165.839, "duration": 4.401}, {"text": "fait o\u00f9 il y avait une p\u00eache importante", "start": 3167.839, "duration": 5.801}, {"text": "o\u00f9 il y avait beaucoup de de de p\u00eacheurs", "start": 3170.24, "duration": 5.8}, {"text": "qui qui en vivaient qui en vivait et les", "start": 3173.64, "duration": 4.4}, {"text": "poissons et ben les poissons \u00e9taient", "start": 3176.04, "duration": 3.4}, {"text": "distribu\u00e9s on pouvait les acheter on les", "start": 3178.04, "duration": 3.72}, {"text": "a mang\u00e9 aux alentours voil\u00e0 aujourd'hui", "start": 3179.44, "duration": 3.6}, {"text": "de m\u00e9moire enfin en tout cas en Alsace", "start": 3181.76, "duration": 2.88}, {"text": "il ne reste que un ou deux p\u00eacheurs sur", "start": 3183.04, "duration": 4.6}, {"text": "le rat voil\u00e0 et donc les fleuves ont", "start": 3184.64, "duration": 6.24}, {"text": "aussi beaucoup souffert de de", "start": 3187.64, "duration": 5.919}, {"text": "l'industrialisation \u00e0 au trans en", "start": 3190.88, "duration": 5.32}, {"text": "particulier le RIN mais il y a des", "start": 3193.559, "duration": 4.161}, {"text": "programmes europ\u00e9ens qui existent depuis", "start": 3196.2, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es pour renaturer les", "start": 3197.72, "duration": 5.92}, {"text": "fleuves pour reconstituer des milieux", "start": 3200.2, "duration": 5.399}, {"text": "des biotopes qui sont diversif pour", "start": 3203.64, "duration": 3.479}, {"text": "qu'un certain nombre d'esp\u00e8ces animales", "start": 3205.599, "duration": 4.24}, {"text": "reviennent dans ces fleuves par exemple", "start": 3207.119, "duration": 3.761}, {"text": "dans le", "start": 3209.839, "duration": 3.0}, {"text": "rein historiquement il y a toujours eu", "start": 3210.88, "duration": 3.4}, {"text": "des saumon en fait dans le rein plus", "start": 3212.839, "duration": 3.161}, {"text": "personne ne le sait donc l\u00e0 il y a des", "start": 3214.28, "duration": 2.96}, {"text": "programmes europ\u00e9ens qui qui font en", "start": 3216.0, "duration": 3.2}, {"text": "sorte que que ce type de de poisson", "start": 3217.24, "duration": 3.359}, {"text": "puisse revenir \u00e7a mettra beaucoup de", "start": 3219.2, "duration": 2.72}, {"text": "temps j'ai conscience qu'on est l\u00e0", "start": 3220.599, "duration": 3.321}, {"text": "vraiment dans du long terme mais il", "start": 3221.92, "duration": 4.48}, {"text": "manque une r\u00e9flexion une strat\u00e9gie une", "start": 3223.92, "duration": 3.879}, {"text": "volont\u00e9 europ\u00e9enne pour que nous nous", "start": 3226.4, "duration": 5.159}, {"text": "servions aussi des fleuve comme comme", "start": 3227.799, "duration": 6.441}, {"text": "gisement comme source d'alimentation", "start": 3231.559, "duration": 4.52}, {"text": "donc \u00e7a c'\u00e9tait plus une recommandation", "start": 3234.24, "duration": 3.0}, {"text": "prospective et j'esp\u00e8re que la", "start": 3236.079, "duration": 3.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne y fera y fera", "start": 3237.24, "duration": 5.0}, {"text": "attention merci", "start": 3239.599, "duration": 2.641}, {"text": "beaucoup je vais je vais pas r\u00e9pondre si", "start": 3244.72, "duration": 6.2}, {"text": "vous me le permettez aux diff\u00e9rentes au", "start": 3248.48, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rentes questions non pardon parce", "start": 3250.92, "duration": 4.24}, {"text": "que il y a on vient dans dans cette", "start": 3252.68, "duration": 3.72}, {"text": "histoire aussi avec nos aventures", "start": 3255.16, "duration": 2.32}, {"text": "personnelles avec nos histoires", "start": 3256.4, "duration": 2.919}, {"text": "personnelles aussi et c'est ce qui nous", "start": 3257.48, "duration": 3.879}, {"text": "a permis \u00e0 Charl mo\u00ea je pense maintenant", "start": 3259.319, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on a qui a prescription de de d'avoir", "start": 3261.359, "duration": 5.0}, {"text": "ce chemin partager", "start": 3264.319, "duration": 4.561}, {"text": "euh je dis ce matin en conf\u00e9rence de", "start": 3266.359, "duration": 5.0}, {"text": "presse que je vais avoir 50 ans l\u00e0 dans", "start": 3268.88, "duration": 4.84}, {"text": "pas longtemps et donc je fais partie de", "start": 3271.359, "duration": 6.161}, {"text": "cette g\u00e9n\u00e9ration qui qui a \u00e9t\u00e9 berc\u00e9e", "start": 3273.72, "duration": 7.879}, {"text": "par who the world aux \u00c9tats-Unis ETOS", "start": 3277.52, "duration": 6.559}, {"text": "\u00c9thiopie en France c'est cette prise de", "start": 3281.599, "duration": 3.881}, {"text": "conscience que la question de", "start": 3284.079, "duration": 4.321}, {"text": "l'alimentation se joue \u00e0 l'\u00e9chelle de la", "start": 3285.48, "duration": 5.8}, {"text": "plan\u00e8te celles et ceux qui pensent que", "start": 3288.4, "duration": 5.959}, {"text": "l'issue sera hexagonale sont soit des", "start": 3291.28, "duration": 4.4}, {"text": "menteurs soit des en tout cas ne", "start": 3294.359, "duration": 3.121}, {"text": "correspondent \u00e0 aucune r\u00e9alit\u00e9 du monde", "start": 3295.68, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 le cas ce n'est pas", "start": 3297.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'histoire de l'humanit\u00e9 ce ne sera", "start": 3299.44, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9videmment pas l'histoire de l'Europe et", "start": 3301.28, "duration": 2.24}, {"text": "encore moins de la", "start": 3302.4, "duration": 4.76}, {"text": "France je dis \u00e7a parce", "start": 3303.52, "duration": 3.64}, {"text": "que quand quand on discutait avec", "start": 3307.44, "duration": 4.679}, {"text": "Charles du fleu dont il vient de de", "start": 3310.079, "duration": 4.0}, {"text": "parler il y a il y a quelque chose de", "start": 3312.119, "duration": 4.121}, {"text": "tr\u00e8s intime moi j'ai eu la chance je", "start": 3314.079, "duration": 3.601}, {"text": "pense de de na\u00eetre sur un autre", "start": 3316.24, "duration": 3.92}, {"text": "continent le continent sud-am\u00e9ricain le", "start": 3317.68, "duration": 5.0}, {"text": "Chili pour \u00eatre plus pr\u00e9cis et et c'est", "start": 3320.16, "duration": 4.959}, {"text": "vrai que dans les images d'\u00e9pinales", "start": 3322.68, "duration": 3.56}, {"text": "m'enseignait sur les bancs de la", "start": 3325.119, "duration": 2.801}, {"text": "R\u00e9publique des \u00e9coles publiques et bien", "start": 3326.24, "duration": 4.04}, {"text": "il y avait ces b\u00e2teliers il y avait ces", "start": 3327.92, "duration": 4.199}, {"text": "p\u00eacheurs il y avait toutes ces personnes", "start": 3330.28, "duration": 3.519}, {"text": "qui qui \u00e9taient au c\u0153ur du syst\u00e8me", "start": 3332.119, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9conomique mais pas seulement du syst\u00e8me", "start": 3333.799, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9conomique \u00e9tait au c\u0153ur d'une culture", "start": 3335.039, "duration": 3.961}, {"text": "et je pense que c'est ce que transmet", "start": 3337.16, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9cole c'est ce qu'elle transmet aux", "start": 3339.0, "duration": 3.039}, {"text": "nouvelles g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 travers des", "start": 3340.799, "duration": 3.121}, {"text": "enseignants passionn\u00e9s qui mettent plus", "start": 3342.039, "duration": 4.921}, {"text": "que leur salaire dans dans leur \u0153uvre et", "start": 3343.92, "duration": 5.84}, {"text": "qui permettent \u00e0 un jeune d\u00e9put\u00e9 puisque", "start": 3346.96, "duration": 4.599}, {"text": "c'est mon premier mandat de d'\u00eatre le", "start": 3349.76, "duration": 3.12}, {"text": "garant de cette histoire l\u00e0 et c'est je", "start": 3351.559, "duration": 2.8}, {"text": "pense qu' nous r\u00e9unit au sein de cette", "start": 3352.88, "duration": 3.88}, {"text": "Assembl\u00e9e", "start": 3354.359, "duration": 3.801}, {"text": "quand je dis \u00e7a quand on parle d'un", "start": 3356.76, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9asmus c'est pas simplement pour", "start": 3358.16, "duration": 4.32}, {"text": "permettre aux jeunes de voyager parce", "start": 3360.599, "duration": 3.681}, {"text": "que parce que c'est fun d'avoir une", "start": 3362.48, "duration": 3.28}, {"text": "ann\u00e9e de cisure et cetera m\u00eame si c'est", "start": 3364.28, "duration": 3.12}, {"text": "une vraie question centrale puisque la", "start": 3365.76, "duration": 2.76}, {"text": "France fait exception \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 3367.4, "duration": 2.6}, {"text": "europ\u00e9enne sur cette ann\u00e9e de", "start": 3368.52, "duration": 3.96}, {"text": "cisure c'est c'est de permettre en fait", "start": 3370.0, "duration": 3.119}, {"text": "les", "start": 3372.48, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9changes les \u00e9changes de ce que l'on", "start": 3373.119, "duration": 5.96}, {"text": "cultive comment on le cultive avec qui", "start": 3376.039, "duration": 5.601}, {"text": "on le cultive avec qui on le pratique", "start": 3379.079, "duration": 4.201}, {"text": "mais c'est aussi des \u00e9changes de", "start": 3381.64, "duration": 4.08}, {"text": "savoir-faire c'est \u00e9changes de pratique", "start": 3383.28, "duration": 5.039}, {"text": "et c'est des \u00e9changes aussi de qui nous", "start": 3385.72, "duration": 4.359}, {"text": "nourrit est-ce que ceux qui nous", "start": 3388.319, "duration": 3.601}, {"text": "nourrissent doivent \u00eatre les grands", "start": 3390.079, "duration": 4.681}, {"text": "complexes agroalimentaire est-ce que", "start": 3391.92, "duration": 5.24}, {"text": "c'est le monde paysan pour ce qui nous", "start": 3394.76, "duration": 5.24}, {"text": "concerne nous avons tranch\u00e9 il nous", "start": 3397.16, "duration": 3.76}, {"text": "semble", "start": 3400.0, "duration": 3.68}, {"text": "que la l'injuste r\u00e9mun\u00e9ration des", "start": 3400.92, "duration": 5.199}, {"text": "paysans du monde agricole en g\u00e9n\u00e9ral que", "start": 3403.68, "duration": 4.679}, {"text": "ce soit \u00e9leveur que ce soit producteur", "start": 3406.119, "duration": 5.72}, {"text": "de de de c\u00e9r\u00e9ales de fruits de l\u00e9gumes", "start": 3408.359, "duration": 5.801}, {"text": "ou de poisson et de coquillage et bien", "start": 3411.839, "duration": 5.161}, {"text": "c'est un jeu de civilisation et qui", "start": 3414.16, "duration": 5.399}, {"text": "puisque je je ramenais une madeleine de", "start": 3417.0, "duration": 5.68}, {"text": "prou de de ces de ces chanteurs engag\u00e9s", "start": 3419.559, "duration": 5.04}, {"text": "qui faisait prendre conscience que la", "start": 3422.68, "duration": 3.8}, {"text": "sous-alimentation voire la famille et la", "start": 3424.599, "duration": 4.161}, {"text": "mort n'\u00e9tait pas une question", "start": 3426.48, "duration": 3.599}, {"text": "d'alimentation mais une question", "start": 3428.76, "duration": 4.76}, {"text": "politique et bien \u00e7a nous ram\u00e8ne \u00e0 cette", "start": 3430.079, "duration": 5.921}, {"text": "question de est-ce que nous voulons que", "start": 3433.52, "duration": 4.079}, {"text": "ce soit comme dans le film de lut de", "start": 3436.0, "duration": 4.799}, {"text": "finesse les loup la cuisse une usine qui", "start": 3437.599, "duration": 5.081}, {"text": "nous nourrisse ou est-ce que ce sont", "start": 3440.799, "duration": 3.441}, {"text": "ceux qui font \u00e0 manger en l'occurrence", "start": 3442.68, "duration": 2.879}, {"text": "les agriculteurs nous sommes au c\u0153ur de", "start": 3444.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a quand Charles", "start": 3445.559, "duration": 5.641}, {"text": "rappelait notre pr\u00e9sence en Hollande et", "start": 3447.92, "duration": 7.24}, {"text": "bien oui aujourd'hui le monde est pr\u00eat", "start": 3451.2, "duration": 7.08}, {"text": "avec la recherche \u00e0 produire sans terre", "start": 3455.16, "duration": 4.72}, {"text": "d'ailleurs les rendements de la", "start": 3458.28, "duration": 4.079}, {"text": "production de concombre de tomate de", "start": 3459.88, "duration": 4.64}, {"text": "laitu ce qu'on appelle les l\u00e9gumes de la", "start": 3462.359, "duration": 4.081}, {"text": "sant\u00e9 en Hollande et bien sont plus", "start": 3464.52, "duration": 3.839}, {"text": "intensifs en rendement que ceux qu'on", "start": 3466.44, "duration": 4.32}, {"text": "produit dans la terre la question qui se", "start": 3468.359, "duration": 3.521}, {"text": "pose c'est est-ce qu'on doit aller vers", "start": 3470.76, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a ou est-ce qu'on doit continuer \u00e0", "start": 3471.88, "duration": 3.36}, {"text": "insister et \u00e0 soutenir celles et ceux", "start": 3473.72, "duration": 3.359}, {"text": "qui produisent \u00e0 les mains dans la", "start": 3475.24, "duration": 4.92}, {"text": "terre aujourd'hui il est la recherche", "start": 3477.079, "duration": 5.441}, {"text": "s'oriente vers rendre plus productif", "start": 3480.16, "duration": 4.08}, {"text": "parce que ce n'est pas encore le cas de", "start": 3482.52, "duration": 3.12}, {"text": "produire des c\u00e9r\u00e9ales dans les m\u00eames", "start": 3484.24, "duration": 4.76}, {"text": "conditions et si on y arrive si l'\u00e9tude", "start": 3485.64, "duration": 5.199}, {"text": "sur le g\u00e9nome nous permet d'\u00eatre plus", "start": 3489.0, "duration": 4.16}, {"text": "productif dans des cultures sous ser", "start": 3490.839, "duration": 4.2}, {"text": "sans eau pardon avec de l'eau avec des", "start": 3493.16, "duration": 3.72}, {"text": "nutriments que dans la terre c'est un", "start": 3495.039, "duration": 4.0}, {"text": "enjeu de civilisation et cette question", "start": 3496.88, "duration": 4.12}, {"text": "se pose en France elle se pose en Europe", "start": 3499.039, "duration": 3.28}, {"text": "mais elle se pose en fait \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 3501.0, "duration": 2.92}, {"text": "la plan\u00e8te c'est un enjeu culturel qui", "start": 3502.319, "duration": 3.0}, {"text": "est en train de se que auquel nous", "start": 3503.92, "duration": 4.439}, {"text": "sommes confront\u00e9s tout bord confondu le", "start": 3505.319, "duration": 5.161}, {"text": "patriotisme ne consid\u00e8re pas \u00e0 se draper", "start": 3508.359, "duration": 4.601}, {"text": "d'un drapeau BL blanc rouge \u00e0 dire que", "start": 3510.48, "duration": 4.76}, {"text": "les autres sont les adversaires parce", "start": 3512.96, "duration": 3.52}, {"text": "que si nous parlons de souverainet\u00e9", "start": 3515.24, "duration": 3.599}, {"text": "alimentaire il faut tenir compte que", "start": 3516.48, "duration": 5.079}, {"text": "nous sommes en difficult\u00e9 face aux", "start": 3518.839, "duration": 5.921}, {"text": "march\u00e9s mondiaux mais aussi face aux", "start": 3521.559, "duration": 5.921}, {"text": "intrants dont nous avons besoin n plaise", "start": 3524.76, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 Monsieur de fournass si nous rompons", "start": 3527.48, "duration": 4.639}, {"text": "les relations avec le Maroc comment", "start": 3530.16, "duration": 3.56}, {"text": "allous nous faire pour les fertilisants", "start": 3532.119, "duration": 3.401}, {"text": "quand nous savons que c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 3533.72, "duration": 3.48}, {"text": "de ce pays-l\u00e0 d'o\u00f9 proviennent", "start": 3535.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'essentiel des engrais que nous mettons", "start": 3537.2, "duration": 4.119}, {"text": "dans la terre cette vision \u00e0 courte vue", "start": 3538.88, "duration": 4.4}, {"text": "n'a pas d'avenir et nous devons en avoir", "start": 3541.319, "duration": 3.28}, {"text": "conscience parce que c'est \u00e0 ce qui nous", "start": 3543.28, "duration": 3.079}, {"text": "sommes toutes et tous", "start": 3544.599, "duration": 5.081}, {"text": "confront\u00e9s si nous faisons en sorte que", "start": 3546.359, "duration": 5.24}, {"text": "l'Europe ne soit pas la dimension qui", "start": 3549.68, "duration": 4.399}, {"text": "nous permett de discuter de n\u00e9gocier de", "start": 3551.599, "duration": 5.2}, {"text": "coop\u00e9rer cher sen tu as raison de", "start": 3554.079, "duration": 5.441}, {"text": "coop\u00e9rer \u00e0 l'\u00e9chelle internationale mais", "start": 3556.799, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e0 la juste \u00e9chelle pour faire en sorte", "start": 3559.52, "duration": 4.68}, {"text": "que nos modes de vie ne consistent pas \u00e0", "start": 3561.68, "duration": 4.72}, {"text": "travers le syst\u00e8me de march\u00e9 lib\u00e9raux", "start": 3564.2, "duration": 3.56}, {"text": "que tu qualifies de cette formme l\u00e0\u00e0 ou", "start": 3566.4, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9raux quand tu disais au-del\u00e0 du", "start": 3567.76, "duration": 5.4}, {"text": "lib\u00e9ralisme peu importe le concept il y", "start": 3570.28, "duration": 4.799}, {"text": "a une batailleologique c'est vrai la", "start": 3573.16, "duration": 3.28}, {"text": "bataille \u00e9 logique c'est est-ce que le", "start": 3575.079, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9veloppement de la France ou de", "start": 3576.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'Europe doit se faire au d\u00e9triment des", "start": 3577.799, "duration": 4.721}, {"text": "culture vivri\u00e8re qui permettent \u00e0 des", "start": 3580.68, "duration": 4.119}, {"text": "pays entiers d'exister et sur lequel", "start": 3582.52, "duration": 3.519}, {"text": "nous la France nous avons un r\u00f4le", "start": 3584.799, "duration": 2.681}, {"text": "important est-ce que nous avons raison", "start": 3586.039, "duration": 2.601}, {"text": "du point de vue de l'avenir de", "start": 3587.48, "duration": 2.8}, {"text": "l'humanit\u00e9 de continuer \u00e0 importer des", "start": 3588.64, "duration": 3.52}, {"text": "poulets du S\u00e9n\u00e9gal alors que nous posons", "start": 3590.28, "duration": 3.48}, {"text": "en produire est-ce que nous avons raison", "start": 3592.16, "duration": 4.199}, {"text": "y compris \u00e0 l'\u00e9chelle l' heexagonale de", "start": 3593.76, "duration": 3.76}, {"text": "produire des poulettes dans un", "start": 3596.359, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9partement et l'interdire dans l'autre", "start": 3597.52, "duration": 4.12}, {"text": "parce que finalement c'est le transport", "start": 3599.96, "duration": 3.8}, {"text": "qui prime et la logistique et la grande", "start": 3601.64, "duration": 3.64}, {"text": "distribution qui prend la main sur la", "start": 3603.76, "duration": 2.68}, {"text": "valeur ajout\u00e9e sur la production", "start": 3605.28, "duration": 2.64}, {"text": "agricole ce sont des questions de", "start": 3606.44, "duration": 3.24}, {"text": "civilisation intensees auquelles nous", "start": 3607.92, "duration": 2.919}, {"text": "allons avoir tous \u00e0 faire face", "start": 3609.68, "duration": 2.96}, {"text": "ind\u00e9pendamment des bancs sur lesquels", "start": 3610.839, "duration": 4.601}, {"text": "nous si\u00e9geons alors quand on parle de la", "start": 3612.64, "duration": 6.719}, {"text": "PAC la PAC qui peut dire s\u00e9rieusement", "start": 3615.44, "duration": 7.24}, {"text": "qu'elle n'a pas \u00e9t\u00e9 utile \u00e0 l'Europe qui", "start": 3619.359, "duration": 5.2}, {"text": "peut dire s\u00e9rieusement sauf d'un r\u00e9s", "start": 3622.68, "duration": 3.04}, {"text": "ionisme et", "start": 3624.559, "duration": 4.121}, {"text": "d'\u00e9gationisme d\u00e9lirant que la p\u00e2ac n'a", "start": 3625.72, "duration": 4.599}, {"text": "pas permis de nourrir un continent", "start": 3628.68, "duration": 3.119}, {"text": "entier au sortir de la Seconde Guerre", "start": 3630.319, "duration": 3.641}, {"text": "mondiale c'est pas s\u00e9rieux heureusement", "start": 3631.799, "duration": 3.961}, {"text": "que l'\u00e9cole apprend le contraire parce", "start": 3633.96, "duration": 3.04}, {"text": "que celles et ceux qui ciennent le", "start": 3635.76, "duration": 2.319}, {"text": "contraire y compris au sein de cet", "start": 3637.0, "duration": 4.599}, {"text": "h\u00e9micycle ils tournent le dos \u00e0 tous les", "start": 3638.079, "duration": 4.76}, {"text": "enseignants qui apprennent le contraire", "start": 3641.599, "duration": 3.161}, {"text": "sur les bans de l'\u00e9cole la question qui", "start": 3642.839, "duration": 3.641}, {"text": "se pose pour la PAC c'est est-ce que", "start": 3644.76, "duration": 4.16}, {"text": "nous devons continuer \u00e0 permettre le", "start": 3646.48, "duration": 4.68}, {"text": "financement des grandes exploitations", "start": 3648.92, "duration": 3.28}, {"text": "terriennes comme c'est le cas", "start": 3651.16, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui au d\u00e9pend des petits est-ce", "start": 3652.2, "duration": 4.359}, {"text": "que nous devons repenser les", "start": 3655.119, "duration": 3.561}, {"text": "attributions des finances parce que il", "start": 3656.559, "duration": 4.8}, {"text": "n'y a pas de sisterur \u00e9conomique quel", "start": 3658.68, "duration": 4.28}, {"text": "que soit le pays europ\u00e9en et j'ai envie", "start": 3661.359, "duration": 3.2}, {"text": "de dire quel que soit le pays du monde", "start": 3662.96, "duration": 5.28}, {"text": "qui ne fonctionne sans l'aide de la", "start": 3664.559, "duration": 6.04}, {"text": "puissance publique \u00e7a n'existe pas en", "start": 3668.24, "duration": 3.879}, {"text": "tout cas pas en mati\u00e8re de production", "start": 3670.599, "duration": 3.76}, {"text": "alimentaire ne serait-ce que les routes", "start": 3672.119, "duration": 3.92}, {"text": "pour acheminer ne serait-ce que les", "start": 3674.359, "duration": 3.96}, {"text": "ringiss pour se souvenir ne serait-ce", "start": 3676.039, "duration": 4.0}, {"text": "que les supermarch\u00e9 pour aller chercher", "start": 3678.319, "duration": 3.681}, {"text": "et quand je dis uberisation il y a une", "start": 3680.039, "duration": 4.52}, {"text": "dimension \u00e9ducative aussi dans l'Erasmus", "start": 3682.0, "duration": 3.52}, {"text": "dire comment est-ce que nous faisons", "start": 3684.559, "duration": 2.76}, {"text": "pour qu' nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de jeunes", "start": 3685.52, "duration": 4.599}, {"text": "et quelque part de moins jeune qui quand", "start": 3687.319, "duration": 3.921}, {"text": "ils prennent cette r\u00e9volution", "start": 3690.119, "duration": 2.641}, {"text": "technologique qui nous met dans une", "start": 3691.24, "duration": 2.48}, {"text": "autre civilisation qui est la", "start": 3692.76, "duration": 3.359}, {"text": "civilisation du num\u00e9rique estime que", "start": 3693.72, "duration": 4.48}, {"text": "quand on appuie sur un bouton pour se", "start": 3696.119, "duration": 4.761}, {"text": "faire livrer \u00e0 manger dans du plastique", "start": 3698.2, "duration": 5.24}, {"text": "emball\u00e9 qui n'est pas n\u00e9cessaire dans du", "start": 3700.88, "duration": 4.56}, {"text": "carton emball\u00e9 qui n'est pas n\u00e9cessaire", "start": 3703.44, "duration": 3.52}, {"text": "sauf pour des raisons logistiques et", "start": 3705.44, "duration": 2.76}, {"text": "bien derri\u00e8re il y a des \u00eatres humains", "start": 3706.96, "duration": 2.68}, {"text": "qui ont produit ce que nous mangeons et", "start": 3708.2, "duration": 2.599}, {"text": "que c'est pas parce qu'on le commande", "start": 3709.64, "duration": 2.959}, {"text": "sur une application quelle qu'elle soit", "start": 3710.799, "duration": 4.04}, {"text": "queil y a de la magie dans le fait", "start": 3712.599, "duration": 6.0}, {"text": "d'amener de la ferme \u00e0 l'assiette quand", "start": 3714.839, "duration": 5.0}, {"text": "on dit qu'on est contre la ferme \u00e0", "start": 3718.599, "duration": 3.161}, {"text": "l'assiette on est en train de dire que", "start": 3719.839, "duration": 3.841}, {"text": "on met de c\u00f4t\u00e9 en fait celles et ceux", "start": 3721.76, "duration": 4.279}, {"text": "qui produisent l'alimentation on on", "start": 3723.68, "duration": 3.56}, {"text": "privil\u00e9gie celles et ceux qui", "start": 3726.039, "duration": 3.441}, {"text": "l'acheminent dans le cadre de march\u00e9s", "start": 3727.24, "duration": 5.0}, {"text": "internationaux et tout \u00e7a a un prix le", "start": 3729.48, "duration": 4.559}, {"text": "prix c'est que nous avons un m\u00e9tier qui", "start": 3732.24, "duration": 3.119}, {"text": "est le m\u00e9tier du monde paysan qui est", "start": 3734.039, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00e9pris\u00e9 parce que le monde du travail", "start": 3735.359, "duration": 4.521}, {"text": "manuel est m\u00e9pris\u00e9 et que quand on parle", "start": 3737.559, "duration": 3.961}, {"text": "de l'Erasmus c'est aussi \u00e7a qui est", "start": 3739.88, "duration": 4.88}, {"text": "question \u00e7a dit des choses qu'en France", "start": 3741.52, "duration": 6.36}, {"text": "les futures agriculteurs soient form\u00e9s", "start": 3744.76, "duration": 5.599}, {"text": "dans les lyc\u00e9es agricoles publ ou priv\u00e9", "start": 3747.88, "duration": 3.719}, {"text": "je rentre pas dans ce d\u00e9bat l\u00e0 dans", "start": 3750.359, "duration": 2.68}, {"text": "propos mais que \u00e7a ne d\u00e9pend pas du", "start": 3751.599, "duration": 3.161}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale \u00e7a", "start": 3753.039, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9pend du minist\u00e8re de l'Agriculture \u00e7a", "start": 3754.76, "duration": 4.92}, {"text": "dit des choses sur la construction de", "start": 3757.2, "duration": 5.0}, {"text": "notre mentalit\u00e9 \u00e7a \u00e7a pose des questions", "start": 3759.68, "duration": 4.04}, {"text": "et \u00e7a nous oriente sur la fa\u00e7on dont", "start": 3762.2, "duration": 2.76}, {"text": "nous consid\u00e9rons l'\u00e9ducation de nos", "start": 3763.72, "duration": 4.68}, {"text": "enfants et \u00e7a met en question aussi que", "start": 3764.96, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e0 partir de la 3\u00e8 nous s\u00e9parons entre", "start": 3768.4, "duration": 4.159}, {"text": "guillemets les mauvais \u00e9l\u00e8ves des bons", "start": 3770.599, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et que les mauvais \u00e9l\u00e8ves", "start": 3772.559, "duration": 2.72}, {"text": "concurrence sont orient\u00e9s vers les", "start": 3774.319, "duration": 2.04}, {"text": "fili\u00e8res professionnelles il faut que \u00e7a", "start": 3775.279, "duration": 3.121}, {"text": "cesse cette organisation du syst\u00e8me", "start": 3776.359, "duration": 3.361}, {"text": "scolaire met en place aussi une sorte de", "start": 3778.4, "duration": 3.159}, {"text": "m\u00e9pris sociale une sorte de m\u00e9pris", "start": 3779.72, "duration": 3.28}, {"text": "professionnelle \u00e0 partir des gens qui", "start": 3781.559, "duration": 2.8}, {"text": "nous nourrissent des gens qui nous", "start": 3783.0, "duration": 2.839}, {"text": "habillent des gens qui nous aident au", "start": 3784.359, "duration": 3.041}, {"text": "quotidien je pense \u00e0 \u00e0 toutes ces", "start": 3785.839, "duration": 2.881}, {"text": "personnes qui bossent dans les \u00e9pades", "start": 3787.4, "duration": 3.12}, {"text": "qui bossent aussi dans tous les secteur", "start": 3788.72, "duration": 3.839}, {"text": "de la fragilit\u00e9 et qui elle n'applique", "start": 3790.52, "duration": 3.92}, {"text": "pas \u00e0 plein pot la loi \u00e9galime qui", "start": 3792.559, "duration": 3.72}, {"text": "devrait faire en sorte que les questions", "start": 3794.44, "duration": 3.56}, {"text": "de sant\u00e9 publique soient au c\u0153ur de la", "start": 3796.279, "duration": 3.28}, {"text": "commande publique et c'est l\u00e0 o\u00f9 les", "start": 3798.0, "duration": 3.2}, {"text": "coop\u00e9rations rentrent en ligne de compte", "start": 3799.559, "duration": 5.28}, {"text": "aussi parce que aujourd'hui la pu publ", "start": 3801.2, "duration": 4.72}, {"text": "que ce soit en France \u00e9videmment mais", "start": 3804.839, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne sont un levier", "start": 3805.92, "duration": 3.8}, {"text": "extraordinaire pour encourager et pour", "start": 3807.599, "duration": 4.081}, {"text": "soutenir les nouvelles pratiques la pack", "start": 3809.72, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui permet \u00e0 l'Autriche par", "start": 3811.68, "duration": 3.84}, {"text": "exemple d'avoir 23 % de bio dire que le", "start": 3813.0, "duration": 5.279}, {"text": "m\u00eame instrument le m\u00eame instrument n'a", "start": 3815.52, "duration": 5.079}, {"text": "pas la m\u00eame application d'un pays \u00e0", "start": 3818.279, "duration": 4.721}, {"text": "l'autre et je remercie Monsieur de parce", "start": 3820.599, "duration": 4.48}, {"text": "que finalement il nous am\u00e8ne \u00e0 discuter", "start": 3823.0, "duration": 3.92}, {"text": "des choses de fond les les", "start": 3825.079, "duration": 3.401}, {"text": "manifestations des agriculteurs n'ont", "start": 3826.92, "duration": 3.96}, {"text": "pas toute la m\u00eame raison en Europe en", "start": 3828.48, "duration": 5.119}, {"text": "Hollande c'\u00e9tait notamment par rapport \u00e0", "start": 3830.88, "duration": 4.8}, {"text": "la question de la azote mais surtout", "start": 3833.599, "duration": 4.321}, {"text": "surtout parce que la Hollande \u00e0 travers", "start": 3835.68, "duration": 4.0}, {"text": "ses propres lois nationales a \u00e9t\u00e9", "start": 3837.92, "duration": 4.199}, {"text": "condamn\u00e9e par elle-m\u00eame pour une action", "start": 3839.68, "duration": 4.359}, {"text": "climatique quand on parle des", "start": 3842.119, "duration": 3.601}, {"text": "manifestations qui ont lieu en Roumanie", "start": 3844.039, "duration": 3.0}, {"text": "par exemple dans ce secteur proche de", "start": 3845.72, "duration": 3.52}, {"text": "l'Ukraine c'est parce que nous assumons", "start": 3847.039, "duration": 4.201}, {"text": "d'avoir ouvert un corridor \u00e9conomique", "start": 3849.24, "duration": 3.799}, {"text": "pour soutenir l'effort d'un peuple", "start": 3851.24, "duration": 3.68}, {"text": "agress\u00e9 peu importe la raison qu'on", "start": 3853.039, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9voque sur cette questionl agress\u00e9", "start": 3854.92, "duration": 3.32}, {"text": "militairement et auquel l'Europe a", "start": 3856.559, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9pondu de fa\u00e7on \u00e0 l'encourager mais il", "start": 3858.24, "duration": 3.96}, {"text": "y a une question qui se pose comment", "start": 3860.4, "duration": 3.919}, {"text": "c'est possible que \u00e0 travers ce corridor", "start": 3862.2, "duration": 4.68}, {"text": "nous ayons import\u00e9 des produits", "start": 3864.319, "duration": 4.641}, {"text": "agricoles et notamment des produits euh", "start": 3866.88, "duration": 4.12}, {"text": "issus de l'\u00e9levage qui sont interdits en", "start": 3868.96, "duration": 3.28}, {"text": "Europe parce qu'il ne correspondent pas", "start": 3871.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 nos normes c'est un vrai sujet en", "start": 3872.24, "duration": 4.64}, {"text": "Espagne c'est encore un autre sujet", "start": 3875.52, "duration": 2.96}, {"text": "c'est la question de l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau", "start": 3876.88, "duration": 3.6}, {"text": "quand vous allez \u00e0 Barcelone ou dans la", "start": 3878.48, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9gion de Barcelone Gabriel Amar est un", "start": 3880.48, "duration": 4.359}, {"text": "grand sp\u00e9cialiste de l'eau vous le direz", "start": 3882.76, "duration": 4.68}, {"text": "il n'y a il y a une impasse de la", "start": 3884.839, "duration": 4.321}, {"text": "production de ce que nous mangeons dans", "start": 3887.44, "duration": 3.599}, {"text": "nos assiettes les fraises on les prend", "start": 3889.16, "duration": 3.28}, {"text": "en exemple les tomates on les prend", "start": 3891.039, "duration": 2.361}, {"text": "exemple c'est la question de la gestion", "start": 3892.44, "duration": 2.2}, {"text": "de l'eau mais c'est cette question elle", "start": 3893.4, "duration": 2.399}, {"text": "se pose \u00e0 tout le monde donc oui", "start": 3894.64, "duration": 3.52}, {"text": "l'Erasmus sert \u00e0 \u00e7a l'Erasmus c'est pas", "start": 3895.799, "duration": 4.121}, {"text": "voyager l'Erasmus c'est prendre en", "start": 3898.16, "duration": 4.72}, {"text": "compte qu'il y a un sentiment europ\u00e9en", "start": 3899.92, "duration": 4.359}, {"text": "qui fait que nous sommes embarqu\u00e9s dans", "start": 3902.88, "duration": 3.52}, {"text": "un m\u00eame bateau et \u00e7a je pense que \u00e7a ne", "start": 3904.279, "duration": 4.481}, {"text": "passe que par la question \u00e9ducative", "start": 3906.4, "duration": 5.48}, {"text": "adoss\u00e9 \u00e0 la recherche parce que quand on", "start": 3908.76, "duration": 4.68}, {"text": "parle d'Erasmus ce sont aussi ceux qui", "start": 3911.88, "duration": 4.6}, {"text": "vont Infin\u00e9 \u00eatre nos chercheurs ce sont", "start": 3913.44, "duration": 5.639}, {"text": "ceux qui vont \u00eatre C qui vont \u00e9clairer", "start": 3916.48, "duration": 4.639}, {"text": "nos nos avis Charles l'a dit nous", "start": 3919.079, "duration": 5.2}, {"text": "n'\u00e9tions pas partis du m\u00eame du m\u00eame", "start": 3921.119, "duration": 4.72}, {"text": "endroit mais nous sommes arriv\u00e9s", "start": 3924.279, "duration": 2.881}, {"text": "finalement \u00e0 des conclusions assez", "start": 3925.839, "duration": 2.72}, {"text": "similaires parce que nous avons \u00e9cout\u00e9", "start": 3927.16, "duration": 3.0}, {"text": "des chercheurs nous avons \u00e9cout\u00e9 des", "start": 3928.559, "duration": 2.76}, {"text": "gens qui ont qui ont les mains dans", "start": 3930.16, "duration": 3.199}, {"text": "l'avenir des personnes qui pensent le", "start": 3931.319, "duration": 3.921}, {"text": "monde qui vient et c'est \u00e0 ce titre l\u00e0", "start": 3933.359, "duration": 4.92}, {"text": "que il n'y a pas de de sauf \u00e0 vouloir", "start": 3935.24, "duration": 6.72}, {"text": "raconter des histoires qu'il n'y a pas", "start": 3938.279, "duration": 7.56}, {"text": "d'\u00e9lu de la nation qui ne puisse", "start": 3941.96, "duration": 5.52}, {"text": "\u00eatre", "start": 3945.839, "duration": 5.44}, {"text": "obscurantiste par rapport \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 et", "start": 3947.48, "duration": 5.559}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 qu'on le veille ou pas elle", "start": 3951.279, "duration": 3.161}, {"text": "sort aussi \u00e0 travers les pratique mais", "start": 3953.039, "duration": 2.601}, {"text": "sort aussi \u00e0 travers ce que produit", "start": 3954.44, "duration": 2.48}, {"text": "l'universit\u00e9 donc oui aujourd'hui il", "start": 3955.64, "duration": 4.12}, {"text": "faut financer des th\u00e8ses par milliers \u00e0", "start": 3956.92, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne parce que c'est l\u00e0", "start": 3959.76, "duration": 3.599}, {"text": "que \u00e7a se passe et si nous ne soutenons", "start": 3961.52, "duration": 4.039}, {"text": "pas la recherche \u00e0 ce point de vue-l\u00e0", "start": 3963.359, "duration": 4.281}, {"text": "nous allons au devant de choses tr\u00e8s", "start": 3965.559, "duration": 4.04}, {"text": "compliqu\u00e9es parce que comme je parlais", "start": 3967.64, "duration": 3.28}, {"text": "des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 travers le", "start": 3969.599, "duration": 4.401}, {"text": "num\u00e9rique et bien oui les complotismes", "start": 3970.92, "duration": 5.399}, {"text": "les absurdit\u00e9s les fake news peuvent", "start": 3974.0, "duration": 4.039}, {"text": "s'inviter dans le d\u00e9bat public et nous", "start": 3976.319, "duration": 3.24}, {"text": "avons la responsabilit\u00e9 chers coll\u00e8gues", "start": 3978.039, "duration": 2.8}, {"text": "d'\u00eatre le barrage r\u00e9publicain et", "start": 3979.559, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 cela donc \u00e7a passe par l\u00e0", "start": 3980.839, "duration": 3.96}, {"text": "enfin pour conclure", "start": 3983.2, "duration": 7.04}, {"text": "euh oui nos terres vont mal il y a entre", "start": 3984.799, "duration": 8.52}, {"text": "60 et 70 % des terres fran\u00e7aises qui", "start": 3990.24, "duration": 5.119}, {"text": "sont \u00e9puis\u00e9es \u00e9puis\u00e9es parce qu'on leur", "start": 3993.319, "duration": 3.52}, {"text": "a demand\u00e9 plus que ce qu'elles pouvait", "start": 3995.359, "duration": 3.2}, {"text": "et aujourd'hui elles sont dop\u00e9es parce", "start": 3996.839, "duration": 2.76}, {"text": "que sinon elles ne produisent pas", "start": 3998.559, "duration": 2.681}, {"text": "suffisamment oui nous avons un probl\u00e8me", "start": 3999.599, "duration": 3.401}, {"text": "sur les intrans parce qu'aujourd'hui la", "start": 4001.24, "duration": 3.16}, {"text": "souverainet\u00e9 se pose l\u00e0 nous avons", "start": 4003.0, "duration": 2.92}, {"text": "besoin d'inttran pour pouvoir faire en", "start": 4004.4, "duration": 3.12}, {"text": "sorte de doper cette terre oui nous", "start": 4005.92, "duration": 3.119}, {"text": "avons un probl\u00e8me d'eau oui nous avons", "start": 4007.52, "duration": 2.68}, {"text": "un probl\u00e8me de souverainet\u00e9 de ce point", "start": 4009.039, "duration": 2.361}, {"text": "de vue-l\u00e0 mais il n a pas de probl\u00e8me de", "start": 4010.2, "duration": 2.72}, {"text": "souverainet\u00e9 comme l'a dit Charles comme", "start": 4011.4, "duration": 3.879}, {"text": "on l'imagine NOTAM dans dans ceux qui", "start": 4012.92, "duration": 3.919}, {"text": "souffl sur les brises par contre il y a", "start": 4015.279, "duration": 3.681}, {"text": "une question de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire il", "start": 4016.839, "duration": 3.841}, {"text": "y a une question de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 4018.96, "duration": 3.92}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 elle passe sur sur le sur ce", "start": 4020.68, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il dit sur par exemple la question", "start": 4022.88, "duration": 4.36}, {"text": "des fleuves quand est-ce que nous allons", "start": 4024.64, "duration": 4.32}, {"text": "choisir que les saumons soi produits", "start": 4027.24, "duration": 3.839}, {"text": "dans l'eau qui est leur milieu naturel", "start": 4028.96, "duration": 3.359}, {"text": "donc se pose la question de la d\u00e9fense", "start": 4031.079, "duration": 3.2}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 la d\u00e9fense du vivant", "start": 4032.319, "duration": 3.48}, {"text": "o\u00f9 est-ce que nous allons vers un monde", "start": 4034.279, "duration": 4.08}, {"text": "qui existe d\u00e9j\u00e0 de produire des saumons", "start": 4035.799, "duration": 4.721}, {"text": "dans des bacs en plastique parce que \u00e7a", "start": 4038.359, "duration": 4.321}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 est-ce que nous allons", "start": 4040.52, "duration": 4.64}, {"text": "vouloir que finalement", "start": 4042.68, "duration": 4.2}, {"text": "les usines de traitement d\u00e9versent leur", "start": 4045.16, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9chets dans les fleuves c'est le cas \u00e0", "start": 4046.88, "duration": 4.12}, {"text": "Paris c'est le cas dans c'est le cas", "start": 4048.76, "duration": 5.359}, {"text": "dans lein c'est le cas aussi sur le r\u00f4", "start": 4051.0, "duration": 5.039}, {"text": "c'est le cas dans tous les fleuves que", "start": 4054.119, "duration": 3.401}, {"text": "nos fleuves nous ont servi de poubelle", "start": 4056.039, "duration": 3.28}, {"text": "et bien il faut que \u00e7a cesse donc", "start": 4057.52, "duration": 3.559}, {"text": "l'enjeu de ce rapport est l\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 4059.319, "duration": 3.04}, {"text": "elle ne d\u00e9pend que de nous mais il y a", "start": 4061.079, "duration": 2.321}, {"text": "pas de probl\u00e8me de souverainet\u00e9 parce", "start": 4062.359, "duration": 3.121}, {"text": "que nous sommes exc\u00e9dentaires dans ce", "start": 4063.4, "duration": 3.919}, {"text": "que nous produisons et je conclurai sur", "start": 4065.48, "duration": 4.96}, {"text": "cet exemple l\u00e0 40 % de nosc\u00e9dents en", "start": 4067.319, "duration": 5.96}, {"text": "c\u00e9\u00e9al non d\u00e9plais \u00e0 Monsieur de fournass", "start": 4070.44, "duration": 5.76}, {"text": "et exporter vers l'\u00c9gypte la Tunisie le", "start": 4073.279, "duration": 5.121}, {"text": "Maroc et l'Alg\u00e9rie et pour des raisons", "start": 4076.2, "duration": 3.839}, {"text": "aussi g\u00e9opolitiques parce que nous ne", "start": 4078.4, "duration": 3.6}, {"text": "voulons pas que dans ces pays-l\u00e0 il y", "start": 4080.039, "duration": 3.201}, {"text": "ait des r\u00e9gimes qui portent atteinte \u00e0", "start": 4082.0, "duration": 2.88}, {"text": "la d\u00e9crit\u00e9 de notre pays et qui portent", "start": 4083.24, "duration": 3.0}, {"text": "atteinte \u00e0 l'esprit de la des valeurs de", "start": 4084.88, "duration": 2.959}, {"text": "la R\u00e9publique parce que quand il dit ce", "start": 4086.24, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il dit il ne d\u00e9fend pas ce que nous", "start": 4087.839, "duration": 3.28}, {"text": "sommes il ne d\u00e9fend pas la France et il", "start": 4089.2, "duration": 3.24}, {"text": "ne d\u00e9fend pas non plus les combattants", "start": 4091.119, "duration": 2.361}, {"text": "de la libert\u00e9 des droits de l'homme qui", "start": 4092.44, "duration": 2.359}, {"text": "sont dans ces pays-l\u00e0 parce qu'on sait", "start": 4093.48, "duration": 2.799}, {"text": "tr\u00e8s bien que quand on a pas de pain", "start": 4094.799, "duration": 2.801}, {"text": "dans l'assiette alors c'est la", "start": 4096.279, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9mocratie qui est en danger et il ne", "start": 4097.6, "duration": 3.96}, {"text": "rend pas service il ne rend pas service", "start": 4099.719, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 ce que nous sommes donc on peut aller", "start": 4101.56, "duration": 3.08}, {"text": "chercher des chiffres \u00e0 l'au et nu on", "start": 4103.52, "duration": 2.04}, {"text": "peut aller chercher des chiffres on peut", "start": 4104.64, "duration": 2.32}, {"text": "avoir des chiffres contradictoires mais", "start": 4105.56, "duration": 2.84}, {"text": "comme je disais dans mon pr\u00e9ambule la", "start": 4106.96, "duration": 3.52}, {"text": "terre elle ne ment pas et quand la terre", "start": 4108.4, "duration": 5.439}, {"text": "est \u00e9puis\u00e9e nous avons le devoir de la", "start": 4110.48, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9parer merci beaucoup et bien nous", "start": 4114.12, "duration": 5.36}, {"text": "avions deux corapporteurs extr\u00eamement", "start": 4117.52, "duration": 3.36}, {"text": "passionn\u00e9s il aurait fallu faire \u00e7a en", "start": 4119.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9micycle et on pourra et ben faites une", "start": 4120.88, "duration": 3.799}, {"text": "PPR on l'am\u00e8nera jusqu'en \u00e9micycle si", "start": 4123.04, "duration": 3.04}, {"text": "vous voulez en tout cas merci beaucoup", "start": 4124.679, "duration": 2.881}, {"text": "pour cette pr\u00e9sentation s'il y a pas", "start": 4126.08, "duration": 3.44}, {"text": "d'autres demande de de prise de", "start": 4127.56, "duration": 7.239}, {"text": "parole et bien vous avez la parole pour", "start": 4129.52, "duration": 6.96}, {"text": "allez-y vous \u00eates souverain dans cette", "start": 4134.799, "duration": 3.641}, {"text": "commission la commission est-elle", "start": 4136.48, "duration": 4.44}, {"text": "d'accord pour autoriser le d\u00e9p\u00f4t de ce", "start": 4138.44, "duration": 5.2}, {"text": "rapport d'information tr\u00e8s bien puisque", "start": 4140.92, "duration": 4.319}, {"text": "c'est le cas il en est ainsi d\u00e9cid\u00e9 je", "start": 4143.64, "duration": 2.92}, {"text": "vous propose de suspendre quelques", "start": 4145.239, "duration": 2.881}, {"text": "instants avant qu'on passe au second", "start": 4146.56, "duration": 3.719}, {"text": "point de de l'ordre du jour et on", "start": 4148.12, "duration": 6.679}, {"text": "reprend on reprend juste apr\u00e8s", "start": 4150.279, "duration": 4.52}]}