{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.76}, {"text": " ... ", "start": 2.92, "duration": 19.68}, {"text": " -Bienvenue dans \n \"Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde\". ", "start": 24.24, "duration": 3.24}, {"text": " Pouvoir d'achat, ", "start": 27.64, "duration": 1.6}, {"text": " la pr\u00e9occupation num\u00e9ro 1 \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 29.4, "duration": 2.88}, {"text": " Pouvoir d'achat, pouvoir d'achat, \n pouvoir d'achat. ", "start": 32.44, "duration": 2.84}, {"text": " On n'entend plus que cela \n comme pr\u00e9occupation pressante, ", "start": 35.44, "duration": 3.44}, {"text": " exigeante et imp\u00e9rieuse \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 39.04, "duration": 3.4}, {"text": " avant m\u00eame la s\u00e9curit\u00e9, \n l'immigration ou le climat. ", "start": 42.6, "duration": 4.6}, {"text": " Et tous les mouvements \n de revendication ", "start": 47.36, "duration": 2.64}, {"text": " des derni\u00e8res ann\u00e9es, \n des gilets jaunes aux m\u00e9decins, ", "start": 50.16, "duration": 3.4}, {"text": " des mal-log\u00e9s aux agriculteurs, \n ont fait du salaire, ", "start": 53.72, "duration": 3.44}, {"text": " ou plus exactement \n des revenus disponibles, ", "start": 57.32, "duration": 2.84}, {"text": " une priorit\u00e9 bien souvent vitale ", "start": 60.32, "duration": 3.04}, {"text": " et m\u00eame existentielle \n pour cette France contrainte ", "start": 63.52, "duration": 4.16}, {"text": " et n'arrivant pas \n \u00e0 assurer ses fins de mois. ", "start": 67.84, "duration": 2.76}, {"text": " Par d\u00e9finition, \n le pouvoir d'achat repr\u00e9sente ", "start": 70.76, "duration": 2.92}, {"text": " la quantit\u00e9 de biens et de services \n qu'un revenu permet d'acqu\u00e9rir. ", "start": 73.84, "duration": 4.2}, {"text": " Autrement dit et pour simplifier \n cette \u00e9quation socio-\u00e9conomique, ", "start": 78.2, "duration": 4.48}, {"text": " plus les revenus grimpent et, \n si possible, ", "start": 82.84, "duration": 2.8}, {"text": " plus fortement que les prix, ", "start": 85.8, "duration": 1.92}, {"text": " plus le pouvoir d'achat des m\u00e9nages \n s'am\u00e9liore. ", "start": 87.88, "duration": 2.92}, {"text": " Cela n'est vrai qu'en th\u00e9orie ", "start": 90.96, "duration": 1.8}, {"text": " et pour quelques raisons \n que nous allons examiner. ", "start": 92.92, "duration": 3.2}, {"text": " Le pouvoir d'achat n'est pas \n une abstraction socio-\u00e9conomique. ", "start": 96.28, "duration": 3.92}, {"text": " Il est fonction de l'ensemble \n de la conjoncture \u00e9conomique, ", "start": 100.36, "duration": 3.56}, {"text": " notamment de la croissance, ", "start": 104.08, "duration": 2.0}, {"text": " de la situation d'endettement \n du pays comme des particuliers, ", "start": 106.24, "duration": 4.32}, {"text": " du niveau d'inflation \n et des prix \u00e0 la consommation. ", "start": 110.72, "duration": 4.16}, {"text": " De la d\u00e9mographie \u00e9galement, ", "start": 115.04, "duration": 1.92}, {"text": " avec cette polarisation \n de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 117.12, "duration": 3.04}, {"text": " Pas seulement \u00e0 ses deux extr\u00e9mit\u00e9s, \n avec des pauvres ", "start": 120.32, "duration": 3.36}, {"text": " de plus en plus pauvres \n et des riches ", "start": 123.84, "duration": 2.56}, {"text": " de plus en plus riches, \n mais aussi au niveau ", "start": 126.56, "duration": 2.72}, {"text": " des classes moyennes interm\u00e9diaires \n souvent prol\u00e9taris\u00e9es ", "start": 129.44, "duration": 3.88}, {"text": " par la hausse des d\u00e9penses \n incompressibles : ", "start": 133.48, "duration": 2.84}, {"text": " le logement, l'alimentation, \n l'\u00e9nergie, le transport ", "start": 136.48, "duration": 4.2}, {"text": " et jusqu'aux loisirs. ", "start": 140.84, "duration": 1.6}, {"text": " Ainsi, le pouvoir d'achat constitue ", "start": 142.6, "duration": 1.96}, {"text": " un curseur \n des in\u00e9galit\u00e9s persistantes ", "start": 144.72, "duration": 3.68}, {"text": " et qui se reproduisent \n nonobstant les avanc\u00e9es sociales. ", "start": 148.56, "duration": 4.68}, {"text": " Pour en parler, je vous pr\u00e9sente ", "start": 153.4, "duration": 1.72}, {"text": " mes invit\u00e9s. \n Bernard Cazeneuve, ", "start": 155.28, "duration": 2.0}, {"text": " est-ce qu'on a besoin \n de vous pr\u00e9senter ? ", "start": 157.44, "duration": 2.48}, {"text": " Vous \u00eates actuellement avocat. ", "start": 160.08, "duration": 1.8}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 162.04, "duration": 2.04}, {"text": " et Premier ministre. ", "start": 164.24, "duration": 1.2}, {"text": " Maud Bregeon, ", "start": 165.6, "duration": 1.32}, {"text": " vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e des Hauts-de-Seine\n Renaissance. ", "start": 167.08, "duration": 3.32}, {"text": " Vous \u00eates \u00e9conomiste, ", "start": 170.56, "duration": 1.2}, {"text": " Christian de Boissieu, \n professeur des universit\u00e9s, ", "start": 171.92, "duration": 3.68}, {"text": " notamment \u00e0 l'universit\u00e9 \n Panth\u00e9on-Sorbonne. ", "start": 175.76, "duration": 3.36}, {"text": " Et Mme Jocelyne Cabanal, \n vous \u00eates tr\u00e9sori\u00e8re ", "start": 179.28, "duration": 3.36}, {"text": " secr\u00e9taire nationale de la CFDT \n et vous vous occupez ", "start": 182.8, "duration": 3.68}, {"text": " notamment du financement ", "start": 186.64, "duration": 1.4}, {"text": " et de la protection sociale. ", "start": 188.2, "duration": 1.84}, {"text": " Alors, comme vous l'avez vu, ", "start": 199.8, "duration": 1.8}, {"text": " pouvoir d'achat, \n pr\u00e9occupation num\u00e9ro 1. ", "start": 201.76, "duration": 2.76}, {"text": " Que le pouvoir d'achat constitue ", "start": 204.68, "duration": 2.08}, {"text": " la pr\u00e9occupation premi\u00e8re \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 206.92, "duration": 2.52}, {"text": " est-ce que cela vous para\u00eet fond\u00e9 ? ", "start": 209.6, "duration": 2.2}, {"text": " Et, Bernard Cazeneuve, ", "start": 211.96, "duration": 1.6}, {"text": " qu'est-ce qui en constitue ", "start": 213.72, "duration": 1.48}, {"text": " la principale motivation, \n d'apr\u00e8s vous ? ", "start": 215.36, "duration": 2.64}, {"text": " -Je pense qu'il y a ", "start": 218.16, "duration": 1.16}, {"text": " beaucoup qui tient \n au contexte \u00e9conomique particulier ", "start": 219.48, "duration": 3.12}, {"text": " o\u00f9 nous nous trouvons \n et au retour de l'inflation ", "start": 222.76, "duration": 2.68}, {"text": " dont nous avions oubli\u00e9 les effets \n depuis le milieu des ann\u00e9es 80. ", "start": 225.6, "duration": 3.84}, {"text": " Lorsque Fran\u00e7ois Mitterrand devient ", "start": 229.6, "duration": 2.32}, {"text": " pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 232.08, "duration": 1.6}, {"text": " en 1981, un souvenir lointain, ", "start": 233.84, "duration": 2.44}, {"text": " le taux d'inflation en France est \n de 14 %, ", "start": 236.44, "duration": 2.36}, {"text": " et les gouvernements \n qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ", "start": 238.96, "duration": 2.36}, {"text": " n'ont pas r\u00e9ussi \n \u00e0 juguler ce ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 241.48, "duration": 2.92}, {"text": " qui entame tr\u00e8s durement \n le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais. ", "start": 244.56, "duration": 3.56}, {"text": " Mais depuis pr\u00e8s de 30 ans, ", "start": 248.28, "duration": 2.44}, {"text": " les Fran\u00e7ais n'avaient pas ", "start": 250.88, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \n \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de l'inflation. ", "start": 252.48, "duration": 2.32}, {"text": " Nous \u00e9tions dans un pays \n o\u00f9 l'inflation \u00e9tait quasi \u00e9tale, ", "start": 254.96, "duration": 3.08}, {"text": " o\u00f9 les taux d'int\u00e9r\u00eat \n \u00e9taient n\u00e9gatifs, ", "start": 258.2, "duration": 2.32}, {"text": " avec peu de pression. ", "start": 260.68, "duration": 1.16}, {"text": " Et par cons\u00e9quent, ", "start": 262.0, "duration": 1.08}, {"text": " on pouvait se permettre, \n y compris lorsqu'on \u00e9tait ", "start": 263.24, "duration": 2.84}, {"text": " responsable de l'Etat \n et qu'on faisait un budget, ", "start": 266.24, "duration": 2.76}, {"text": " de ne pas indexer ou envisager ", "start": 269.16, "duration": 2.92}, {"text": " l'indexation des salaires \n sur l'augmentation des prix, ", "start": 272.24, "duration": 3.6}, {"text": " puisque ceux-ci n'augmentaient pas. ", "start": 276.0, "duration": 2.04}, {"text": " On est dans une tout autre r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 278.2, "duration": 2.0}, {"text": " L'inflation a repris ", "start": 280.36, "duration": 1.56}, {"text": " avec une augmentation des prix \n tr\u00e8s significative ", "start": 282.08, "duration": 3.36}, {"text": " dans des domaines qui touchent \n \u00e0 la vie quotidienne des Fran\u00e7ais. ", "start": 285.6, "duration": 3.48}, {"text": " C'est le cas de l'\u00e9nergie. ", "start": 289.24, "duration": 1.72}, {"text": " Quand les factures \u00e9nerg\u00e9tiques \n des m\u00e9nages explosent, ", "start": 291.12, "duration": 3.2}, {"text": " leur pouvoir d'achat s'en trouve \n tr\u00e8s durement atteint. ", "start": 294.48, "duration": 3.2}, {"text": " Et c'est le cas \n pour ceux qui vivent ", "start": 297.84, "duration": 1.96}, {"text": " dans des conditions de logement \n qui sont tout \u00e0 fait d\u00e9fectueuses ", "start": 299.96, "duration": 3.76}, {"text": " et qui ne sont pas \u00e0 la hauteur \n des standards qu'on peut attendre", "start": 303.88, "duration": 3.44}, {"text": " d'un pays comme le n\u00f4tre, ", "start": 307.48, "duration": 1.32}, {"text": " avec des factures d'\u00e9nergie \n tr\u00e8s importantes. ", "start": 308.96, "duration": 2.52}, {"text": " C'est le cas de l'augmentation \n des prix des denr\u00e9es alimentaires. ", "start": 311.64, "duration": 3.52}, {"text": " Pr\u00e8s de 18 % en deux ans. ", "start": 315.32, "duration": 1.2}, {"text": " Ca a un impact consid\u00e9rable \n sur le pouvoir d'achat des m\u00e9nages, ", "start": 316.68, "duration": 3.36}, {"text": " avec une politique salariale \n bloqu\u00e9e. ", "start": 320.2, "duration": 2.4}, {"text": " Parce que le fait ", "start": 322.76, "duration": 1.52}, {"text": " que nous soyons dans un contexte ", "start": 324.44, "duration": 2.08}, {"text": " politique et social ", "start": 326.68, "duration": 1.32}, {"text": " o\u00f9 beaucoup de blocages \n sont intervenus... ", "start": 328.16, "duration": 2.92}, {"text": " -Le SMIC a augment\u00e9 de 10 % \n depuis le Covid. ", "start": 331.24, "duration": 3.48}, {"text": " -Oui, c'est vrai, \n mais avec une cons\u00e9quence. ", "start": 334.88, "duration": 3.08}, {"text": " C'est que beaucoup de ceux \n qui \u00e9taient au-dessus du SMIC ", "start": 338.12, "duration": 3.24}, {"text": " appartiennent d\u00e9sormais \n \u00e0 la cat\u00e9gorie des smicards, ", "start": 341.52, "duration": 3.44}, {"text": " avec un sentiment \n r\u00e9sultant de l'inflation ", "start": 345.12, "duration": 2.72}, {"text": " et du fait que nous n'avons pas \n d'indexation de la totalit\u00e9 ", "start": 348.0, "duration": 3.2}, {"text": " des salaires des classes moyennes\n sur les prix : ", "start": 351.36, "duration": 3.0}, {"text": " un ph\u00e9nom\u00e8ne de d\u00e9classement ", "start": 354.52, "duration": 1.6}, {"text": " de ceux qui appartiennent d\u00e9sormais \n \u00e0 cette cat\u00e9gorie. ", "start": 356.28, "duration": 3.0}, {"text": " Donc, il y a non seulement \n le pouvoir d'achat qui se trouve ", "start": 359.44, "duration": 3.12}, {"text": " tr\u00e8s profond\u00e9ment ob\u00e9r\u00e9, ", "start": 362.72, "duration": 1.4}, {"text": " mais, du fait de l'indexation \n du SMIC sur l'inflation, ", "start": 364.28, "duration": 3.04}, {"text": " le sentiment aussi d'un d\u00e9classement ", "start": 367.48, "duration": 2.08}, {"text": " de tous ceux \n qui n'\u00e9taient pas au SMIC ", "start": 369.72, "duration": 2.04}, {"text": " et qui se retrouvent ", "start": 371.92, "duration": 1.44}, {"text": " dans cette cat\u00e9gorie. ", "start": 373.52, "duration": 1.36}, {"text": " Et encore une fois, \n un d\u00e9ficit de dialogue social ", "start": 375.04, "duration": 3.36}, {"text": " entre les organisations syndicales \n et les organisations patronales ", "start": 378.56, "duration": 4.28}, {"text": " qui aboutit aujourd'hui \n au sentiment que l'on ne peut pas, ", "start": 383.0, "duration": 3.92}, {"text": " lorsqu'on appartient \n \u00e0 la classe moyenne, ", "start": 387.08, "duration": 2.4}, {"text": " s'en sortir ", "start": 389.64, "duration": 1.2}, {"text": " par l'effet \n de la n\u00e9gociation salariale. ", "start": 391.0, "duration": 2.64}, {"text": " -Merci. \n Maud Bregeon, ", "start": 393.8, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 votre avis, quelle est ", "start": 395.56, "duration": 1.6}, {"text": " la responsabilit\u00e9 ", "start": 397.32, "duration": 1.36}, {"text": " du pouvoir actuel, \n dont vous \u00eates une repr\u00e9sentante, ", "start": 398.84, "duration": 4.44}, {"text": " dans la d\u00e9gradation ", "start": 403.44, "duration": 1.44}, {"text": " du pouvoir d'achat ? ", "start": 405.04, "duration": 1.44}, {"text": " Depuis, ", "start": 407.48, "duration": 1.2}, {"text": " disons, 2017. ", "start": 408.84, "duration": 1.16}, {"text": " -Je vais peut-\u00eatre vous r\u00e9pondre \n un peu \u00e0 l'envers. ", "start": 410.16, "duration": 2.72}, {"text": " D'abord, je rejoins ce qu'a dit \n M. le Premier ministre ", "start": 413.04, "duration": 2.84}, {"text": " sur le fait que d'une part, ", "start": 416.04, "duration": 1.4}, {"text": " on entend tr\u00e8s fortement \n dans nos circonscriptions ", "start": 417.6, "duration": 2.76}, {"text": " des difficult\u00e9s croissantes \n depuis des ann\u00e9es, ", "start": 420.52, "duration": 2.72}, {"text": " essentiellement dues \u00e0 l'inflation \n et aux d\u00e9penses contraintes, ", "start": 423.4, "duration": 3.52}, {"text": " la premi\u00e8re d'entre elles \n \u00e9tant le logement, ", "start": 427.08, "duration": 2.4}, {"text": " notamment dans les grandes \n agglom\u00e9rations, o\u00f9 c'est ", "start": 429.64, "duration": 2.84}, {"text": " de plus en plus pr\u00e9gnant. ", "start": 432.64, "duration": 1.48}, {"text": " Le r\u00f4le des pouvoirs publics \n est \u00e9vident. ", "start": 434.28, "duration": 2.2}, {"text": " Je ne dis pas \n que tout a \u00e9t\u00e9 fait ", "start": 436.64, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 la perfection \n depuis plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 438.44, "duration": 2.28}, {"text": " N\u00e9anmoins, l'action prioritaire \n du gouvernement, ", "start": 440.88, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'essayer, d'une part, \n de lisser l'inflation... ", "start": 443.84, "duration": 3.16}, {"text": " Et force est de constater \n que l'inflation a \u00e9t\u00e9 ", "start": 447.16, "duration": 3.24}, {"text": " moins importante \n que nos voisins europ\u00e9ens. ", "start": 450.56, "duration": 3.24}, {"text": " Et on arrive, d'ailleurs, sur... \n\n -Sauf sur certains ", "start": 453.96, "duration": 2.76}, {"text": " biens incompressibles. ", "start": 456.88, "duration": 1.72}, {"text": " -Et on arrive au mois de f\u00e9vrier \n \u00e0 environ 3 % d'inflation, ", "start": 458.76, "duration": 3.28}, {"text": " avec l'objectif des 2 % ", "start": 462.2, "duration": 1.24}, {"text": " en fin d'ann\u00e9e qui est tenu. ", "start": 463.6, "duration": 1.84}, {"text": " Donc, on va plut\u00f4t vers le mieux. ", "start": 465.6, "duration": 1.96}, {"text": " Et ensuite, le deuxi\u00e8me r\u00f4le, ", "start": 467.72, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'accompagner \n par des mesures d'urgence. ", "start": 469.52, "duration": 2.64}, {"text": " Bouclier tarifaire, on est all\u00e9s \n jusqu'\u00e0 prendre pr\u00e8s de la moiti\u00e9 ", "start": 472.32, "duration": 3.64}, {"text": " de la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 \n des gens, ", "start": 476.12, "duration": 2.48}, {"text": " ce qui est consid\u00e9rable. ", "start": 478.76, "duration": 1.48}, {"text": " Vous avez vu les ch\u00e8ques ", "start": 480.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9nergie et alimentation, ", "start": 481.92, "duration": 1.4}, {"text": " je ne vais pas vous refaire \n toute la liste. ", "start": 483.48, "duration": 2.2}, {"text": " Et en m\u00eame temps, \n vous connaissez \u00e7a, ", "start": 485.84, "duration": 2.08}, {"text": " quand vous \u00eates \n aux responsabilit\u00e9s, ", "start": 488.08, "duration": 2.04}, {"text": " vous \u00eates ", "start": 490.28, "duration": 0.92}, {"text": " face \u00e0 des injonctions \n assez contradictoires, ", "start": 491.36, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 savoir un besoin pressant ", "start": 494.56, "duration": 1.44}, {"text": " d'aider vos concitoyens \n et de soutenir ", "start": 496.16, "duration": 2.08}, {"text": " ce pouvoir d'achat \n dans des moments de crise, ", "start": 498.4, "duration": 2.4}, {"text": " et en m\u00eame temps, une r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 500.96, "duration": 1.96}, {"text": " qui est celle des finances publiques \n qui ne vont pas bien. ", "start": 503.08, "duration": 3.84}, {"text": " Et il est utile de le rappeler : ", "start": 507.08, "duration": 1.6}, {"text": " quand l'Etat finance, paie, \n subventionne, ", "start": 508.84, "duration": 2.32}, {"text": " ce n'est pas de l'argent gratuit. ", "start": 511.32, "duration": 1.8}, {"text": " C'est le contribuable, \n derri\u00e8re, qui paie. ", "start": 513.28, "duration": 2.32}, {"text": " Et c'est, derri\u00e8re, la dette \n qui continue \u00e0 se creuser. ", "start": 515.76, "duration": 3.16}, {"text": " Donc, on a cet \u00e9quilibre-l\u00e0 \n \u00e0 trouver, ", "start": 519.08, "duration": 2.76}, {"text": " qui n'est pas \u00e9vident, \n qui n'est pas \u00e9vident \u00e0 expliquer. ", "start": 522.0, "duration": 3.04}, {"text": " Et on se retrouve souvent \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, d'ailleurs, ", "start": 525.2, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 devoir dire non \n \u00e0 des demandes de d\u00e9penses ", "start": 528.76, "duration": 2.72}, {"text": " ou d'amendements en pagaille \n pas par plaisir, ", "start": 531.64, "duration": 2.88}, {"text": " mais par responsabilit\u00e9. ", "start": 534.68, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui, mais alors... ", "start": 536.44, "duration": 1.16}, {"text": " Christian de Boissieu, \n je ne vais pas vous mettre ", "start": 537.76, "duration": 2.6}, {"text": " la casquette uniquement \n d'\u00e9conomiste. ", "start": 540.52, "duration": 2.32}, {"text": " Vous allez bien au-del\u00e0 ", "start": 543.0, "duration": 1.28}, {"text": " de \u00e7a. ", "start": 544.44, "duration": 1.0}, {"text": " -En de\u00e7\u00e0 et au-del\u00e0, oui. ", "start": 545.6, "duration": 2.08}, {"text": " -En de\u00e7\u00e0 et au-del\u00e0. \n Mais sur un point pr\u00e9cis, ", "start": 547.84, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 votre avis, \n quelle est la responsabilit\u00e9 ", "start": 551.68, "duration": 3.0}, {"text": " d'une croissance atone ", "start": 554.84, "duration": 1.64}, {"text": " - puisqu'on a une croissance \n qui est inf\u00e9rieure \u00e0 1 % - ", "start": 556.64, "duration": 3.28}, {"text": " sur un pouvoir d'achat \n qui d\u00e9gringole ? ", "start": 560.08, "duration": 2.76}, {"text": " -Ecoutez, tout \u00e7a est li\u00e9. \n Je veux dire par l\u00e0 que... ", "start": 563.0, "duration": 2.72}, {"text": " -Mais vous pouvez expliquer, \n pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs, ", "start": 565.88, "duration": 3.04}, {"text": " comment c'est li\u00e9 ? \n\n -Je vais expliquer. ", "start": 569.08, "duration": 2.08}, {"text": " D'abord, l'inflation, en France ", "start": 571.32, "duration": 1.8}, {"text": " comme dans la plupart \n des autres pays, ", "start": 573.28, "duration": 2.16}, {"text": " elle a \u00e9t\u00e9 ant\u00e9rieure \n au d\u00e9but de la guerre en Ukraine. ", "start": 575.6, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut rappeler les faits \n et le calendrier. ", "start": 579.24, "duration": 2.88}, {"text": " L'inflation, par exemple en France, \n elle d\u00e9marre vraiment... ", "start": 582.28, "duration": 3.8}, {"text": " Ce choc inflationniste d\u00e9marre \n au deuxi\u00e8me semestre 2021. ", "start": 586.24, "duration": 4.36}, {"text": " Et la guerre en Ukraine, \n qui commence en f\u00e9vrier 2022, ", "start": 590.76, "duration": 4.16}, {"text": " accentue quelque chose ", "start": 595.08, "duration": 1.76}, {"text": " qui a d\u00e9marr\u00e9 avant, ", "start": 597.0, "duration": 2.0}, {"text": " y compris sur les prix de l'\u00e9nergie \n dont on parlait tout \u00e0 l'heure ", "start": 599.16, "duration": 3.4}, {"text": " et sur les prix alimentaires. ", "start": 602.72, "duration": 1.6}, {"text": " Dans ce contexte-l\u00e0, \n la politique mon\u00e9taire... ", "start": 604.48, "duration": 3.08}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que pour nous, ", "start": 607.72, "duration": 1.52}, {"text": " c'est la Banque centrale europ\u00e9enne \n qui d\u00e9cide ", "start": 609.4, "duration": 2.52}, {"text": " du niveau des taux d'int\u00e9r\u00eat ", "start": 612.08, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 court terme. ", "start": 614.04, "duration": 1.36}, {"text": " Qu'a fait \n la Banque centrale europ\u00e9enne ", "start": 615.56, "duration": 2.28}, {"text": " face \u00e0 ce choc inflationniste ? ", "start": 618.0, "duration": 1.8}, {"text": " -Pr\u00e9sid\u00e9e par une Fran\u00e7aise. \n\n -Oui, mais je ne suis pas s\u00fbr ", "start": 619.96, "duration": 3.36}, {"text": " que \u00e7a soit la question centrale ", "start": 623.48, "duration": 1.96}, {"text": " quant \u00e0 l'argument \n que je vais \u00e9voquer. ", "start": 625.6, "duration": 2.08}, {"text": " La BCE, \n la Banque centrale europ\u00e9enne, ", "start": 627.84, "duration": 2.2}, {"text": " a mont\u00e9 ses taux d'int\u00e9r\u00eat. ", "start": 630.2, "duration": 1.56}, {"text": " Brutalement. ", "start": 631.92, "duration": 1.2}, {"text": " Parce que finalement, \n en un an, un an et demi, ", "start": 633.28, "duration": 3.44}, {"text": " les taux d'int\u00e9r\u00eat ont mont\u00e9 \n de 4 ou 5 points. ", "start": 636.88, "duration": 2.8}, {"text": " On est pass\u00e9 \n de \"moins quelque chose\", ", "start": 639.84, "duration": 2.24}, {"text": " comme le disait M. Cazeneuve, ", "start": 642.24, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0, aujourd'hui, \n des taux directeurs de la BCE ", "start": 644.2, "duration": 2.84}, {"text": " qui sont autour de 4 % en nominal. ", "start": 647.2, "duration": 2.08}, {"text": " Cette mont\u00e9e des taux d'int\u00e9r\u00eat, ", "start": 649.44, "duration": 2.36}, {"text": " elle a forc\u00e9ment des cons\u00e9quences \n sur l'investissement ", "start": 651.96, "duration": 3.2}, {"text": " des entreprises, \n qui devient plus cher, ", "start": 655.32, "duration": 2.2}, {"text": " sur le co\u00fbt du cr\u00e9dit \n pour les emprunteurs, ", "start": 657.68, "duration": 2.72}, {"text": " qui devient plus cher, \n cf le d\u00e9but de crise... ", "start": 660.56, "duration": 2.88}, {"text": " Je ne sais pas \n s'il faut dire le d\u00e9but, ", "start": 663.6, "duration": 1.96}, {"text": " mais en tout cas, \n ce qui se passe sur le logement. ", "start": 665.72, "duration": 2.52}, {"text": " -On va parler des diff\u00e9rents items ", "start": 668.4, "duration": 1.84}, {"text": " en d\u00e9tail, mais par rapport \n \u00e0 la croissance ? ", "start": 670.4, "duration": 2.32}, {"text": " -Le logement est important. ", "start": 672.88, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a l'inflation effective, \n mesur\u00e9e par l'INSEE. ", "start": 674.6, "duration": 2.72}, {"text": " Aujourd'hui, on est ", "start": 677.48, "duration": 1.36}, {"text": " autour de 3 %, rythme annuel. ", "start": 679.0, "duration": 1.6}, {"text": " On est peut-\u00eatre sur un plateau. ", "start": 680.76, "duration": 2.16}, {"text": " C'est l'hypoth\u00e8se de Mme Lagarde, \n dont vous parliez ", "start": 683.08, "duration": 2.76}, {"text": " il y a quelques instants, \n et de la Banque centrale europ\u00e9enne. ", "start": 686.0, "duration": 3.28}, {"text": " Je veux dire, \n c'est assez fragile, ce plateau. ", "start": 689.44, "duration": 2.96}, {"text": " Parce qu'il suffirait \n d'un choc g\u00e9opolitique... ", "start": 692.56, "duration": 3.44}, {"text": " ...en provenance du Proche-Orient, \n l'Iran, pas l'Iran. ", "start": 697.64, "duration": 3.56}, {"text": " Que se passe-t-il en lisant \n les \u00e9v\u00e9nements du Proche-Orient ? ", "start": 701.36, "duration": 3.28}, {"text": " Il peut tr\u00e8s bien y avoir \n un nouveau choc \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 704.8, "duration": 2.84}, {"text": " Il peut y avoir des \u00e9l\u00e9ments \n qui font que c'est tr\u00e8s difficile ", "start": 707.8, "duration": 3.2}, {"text": " de faire des pr\u00e9visions. ", "start": 711.16, "duration": 1.32}, {"text": " Je termine en disant que par rapport \n au d\u00e9bat que nous \u00e9voquons, ", "start": 712.64, "duration": 4.2}, {"text": " qui est central, la question ", "start": 717.0, "duration": 1.88}, {"text": " du revenu effectif \n des uns et des autres, ", "start": 719.04, "duration": 2.76}, {"text": " la plupart d'entre nous, \n nous vivons de nos revenus. ", "start": 721.96, "duration": 2.88}, {"text": " Et pour certains ", "start": 725.0, "duration": 1.0}, {"text": " d'entre nous, \n des int\u00e9r\u00eats sur notre richesse, ", "start": 726.16, "duration": 3.28}, {"text": " sur notre patrimoine, \n qui font aussi partie ", "start": 729.6, "duration": 2.36}, {"text": " du revenu. ", "start": 732.12, "duration": 1.48}, {"text": " 2021-2022, c'est-\u00e0-dire ", "start": 733.76, "duration": 2.56}, {"text": " vraiment les ann\u00e9es \n du choc inflationniste, ", "start": 736.48, "duration": 3.48}, {"text": " le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais, \n en moyenne, a baiss\u00e9. ", "start": 740.12, "duration": 3.6}, {"text": " Ca, c'est l'INSEE qui le dit \n et les instituts de conjoncture. ", "start": 743.88, "duration": 3.56}, {"text": " En 2023, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n c'est \u00e0 peu pr\u00e8s stable. ", "start": 747.6, "duration": 3.48}, {"text": " Je veux dire par l\u00e0 \n qu'on est proche de z\u00e9ro. ", "start": 751.24, "duration": 2.28}, {"text": " Les salaires augmentent en moyenne \n \u00e0 peu pr\u00e8s comme l'inflation. ", "start": 753.68, "duration": 3.44}, {"text": " Et les hypoth\u00e8ses difficiles, \n al\u00e9atoires, ", "start": 757.28, "duration": 2.56}, {"text": " qui sont faites sur 2024, \n c'est qu'il y aurait \u00e9ventuellement ", "start": 760.0, "duration": 3.6}, {"text": " un petit gain de pouvoir d'achat \n avec, derri\u00e8re, ", "start": 763.76, "duration": 2.76}, {"text": " des in\u00e9galit\u00e9s sur lesquelles \n il faudra revenir. ", "start": 766.68, "duration": 2.84}, {"text": " Vous avez des gagnants \n et des perdants, comme toujours. ", "start": 769.68, "duration": 3.36}, {"text": " Mais un petit gain, \n car il y a eu des accords salariaux ", "start": 773.2, "duration": 2.76}, {"text": " - vous pourrez en parler \n mieux que moi - ", "start": 776.12, "duration": 2.32}, {"text": " souvent sur une base \n de 4 ou 4,5 % ", "start": 778.6, "duration": 2.8}, {"text": " en moyenne avec une inflation \n qui va peut-\u00eatre revenir. ", "start": 781.56, "duration": 3.6}, {"text": " -Christian de Boissieu, ", "start": 785.32, "duration": 1.44}, {"text": " juste une pr\u00e9cision. ", "start": 786.92, "duration": 1.16}, {"text": " A votre place, \n on a eu plusieurs fois ", "start": 788.24, "duration": 2.04}, {"text": " un autre \u00e9conomiste, ", "start": 790.44, "duration": 1.24}, {"text": " votre coll\u00e8gue Cohen, \n aujourd'hui disparu. ", "start": 791.84, "duration": 2.52}, {"text": " Il s'est interrog\u00e9 plusieurs fois \n sur le fait ", "start": 794.52, "duration": 2.72}, {"text": " que les avanc\u00e9es sociales sont l\u00e0 ", "start": 797.4, "duration": 1.8}, {"text": " et les in\u00e9galit\u00e9s sociales \n ne sont pas touch\u00e9es. ", "start": 799.36, "duration": 2.76}, {"text": " Vous \u00eates d'accord ", "start": 802.28, "duration": 1.04}, {"text": " avec cette chose-l\u00e0 ? ", "start": 803.48, "duration": 1.36}, {"text": " -Elles sont m\u00eame accrues. ", "start": 805.0, "duration": 1.76}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \n que le choc inflationniste ", "start": 806.92, "duration": 2.8}, {"text": " a accru les in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 809.88, "duration": 1.48}, {"text": " -Alors, ", "start": 811.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 votre avis, \n vous qui vous occupez de social, ", "start": 812.68, "duration": 4.96}, {"text": " est-ce que vous n'\u00eates pas \n assez pr\u00e9sents ", "start": 817.8, "duration": 2.8}, {"text": " pour montrer la pr\u00e9gnance du social ", "start": 820.76, "duration": 1.96}, {"text": " sur l'\u00e9conomie ? \n Une \u00e9conomie ", "start": 822.88, "duration": 1.88}, {"text": " qui n'est pas sociale n'est pas \n une \u00e9conomie. ", "start": 824.92, "duration": 2.64}, {"text": " L'\u00e9conomie politique ", "start": 827.72, "duration": 1.2}, {"text": " a toujours eu un versant social \n et un versant \u00e9conomique. ", "start": 829.08, "duration": 3.4}, {"text": " Vous n'arrivez pas \n \u00e0 mettre le social ", "start": 832.64, "duration": 2.12}, {"text": " au m\u00eame niveau que l'\u00e9conomie ? ", "start": 834.92, "duration": 1.8}, {"text": " -On n'est jamais assez pr\u00e9sents. ", "start": 836.88, "duration": 1.8}, {"text": " Et je le dis pour tous ceux \n qui nous \u00e9coutent : ", "start": 838.84, "duration": 2.32}, {"text": " n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous rejoindre. ", "start": 841.32, "duration": 1.72}, {"text": " On ne sera jamais trop nombreux ", "start": 843.2, "duration": 1.76}, {"text": " pour peser sur cet \u00e9quilibre \n qui est indispensable ", "start": 845.12, "duration": 3.0}, {"text": " entre l'\u00e9conomique et le social. ", "start": 848.28, "duration": 2.6}, {"text": " Nous, on met aussi l'accent ", "start": 851.04, "duration": 1.48}, {"text": " sur l'importance des enjeux\n qui sont devant nous, ", "start": 852.68, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 savoir \n la transformation \u00e9cologique. ", "start": 855.48, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, c'est difficile pour nous \n de peser. ", "start": 857.8, "duration": 2.2}, {"text": " On a des n\u00e9gociations\n dans les branches, ", "start": 860.16, "duration": 2.64}, {"text": " on a des endroits ", "start": 862.96, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 les salari\u00e9s arrivent \n \u00e0 faire pr\u00e9valoir ", "start": 864.12, "duration": 2.28}, {"text": " cet int\u00e9r\u00eat \n qui est fondamental.", "start": 866.56, "duration": 2.36}, {"text": " Parce que l'INSEE le dit, ", "start": 869.08, "duration": 1.32}, {"text": " il n'y a pas eu assez... ", "start": 870.56, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a eu une atteinte \n au pouvoir d'achat. ", "start": 872.8, "duration": 2.4}, {"text": " Les coll\u00e8gues le disent \n et le vivent tr\u00e8s fortement. ", "start": 875.36, "duration": 2.76}, {"text": " Beaucoup de nos coll\u00e8gues sont \n en difficult\u00e9 ", "start": 878.28, "duration": 2.64}, {"text": " parce qu'il y a une tension \n sur ce pouvoir d'achat. ", "start": 881.08, "duration": 3.0}, {"text": " On a parl\u00e9 du logement, \n on a parl\u00e9 de l'alimentation. ", "start": 884.24, "duration": 2.76}, {"text": " Quand on a pratiquement \n 18 % de hausse de l'alimentation ", "start": 887.16, "duration": 3.08}, {"text": " et qu'on a une diminution de 11 % \n des d\u00e9penses alimentaires, ", "start": 890.4, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e7a veut dire que des gens \n se serrent la ceinture. ", "start": 893.72, "duration": 2.52}, {"text": " Aujourd'hui, \n la question de la malnutrition, ", "start": 896.4, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e7a devient un probl\u00e8me \n de sant\u00e9 publique. ", "start": 899.0, "duration": 2.2}, {"text": " Donc, on a vraiment \n des choses \u00e0 faire. ", "start": 901.36, "duration": 2.04}, {"text": " Et par rapport \u00e0 \u00e7a, ", "start": 903.56, "duration": 1.2}, {"text": " je le dis clairement, il y a \n des entreprises et des branches", "start": 904.92, "duration": 3.16}, {"text": " qui ne jouent pas le jeu. ", "start": 908.24, "duration": 1.28}, {"text": " On a encore aujourd'hui ", "start": 909.68, "duration": 1.28}, {"text": " - on parlait du SMIC - \n des branches... ", "start": 911.12, "duration": 2.16}, {"text": " -Par exemple ? ", "start": 913.44, "duration": 1.24}, {"text": " Citez des branches. ", "start": 914.84, "duration": 1.28}, {"text": " Parce que ", "start": 916.28, "duration": 0.84}, {"text": " si \u00e7a touche des branches \n comme l'alimentation, ", "start": 917.28, "duration": 2.72}, {"text": " l'\u00e9nergie ou les transports, ", "start": 920.16, "duration": 1.6}, {"text": " c'est quand m\u00eame tr\u00e8s lourd. ", "start": 921.92, "duration": 1.52}, {"text": " -Je vais prendre ", "start": 923.6, "duration": 0.88}, {"text": " un exemple. \n\n -Allez-y, et citez ", "start": 924.64, "duration": 1.76}, {"text": " les protagonistes. ", "start": 926.56, "duration": 1.08}, {"text": " -On a quand m\u00eame 90 branches ", "start": 927.8, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont des minima \n qui sont en dessous du SMIC. ", "start": 929.52, "duration": 2.6}, {"text": " Dans ces 90 branches, ", "start": 932.28, "duration": 1.16}, {"text": " il y en a une \n qui est sortie r\u00e9cemment. ", "start": 933.6, "duration": 1.96}, {"text": " Et c'\u00e9tait choquant. ", "start": 935.72, "duration": 1.2}, {"text": " C'\u00e9tait les laboratoires d'analyses. ", "start": 937.08, "duration": 2.28}, {"text": " On ne peut pas dire... ", "start": 939.52, "duration": 1.44}, {"text": " -Qui \u00e7a ? \n Quels laboratoires ? ", "start": 941.12, "duration": 2.24}, {"text": " -C'est toute la branche. ", "start": 943.52, "duration": 1.32}, {"text": " -Carr\u00e9ment ? \n\n -Carr\u00e9ment la branche.", "start": 945.0, "duration": 1.96}, {"text": " -Ils voulaient payer ", "start": 947.12, "duration": 1.28}, {"text": " des salaires inf\u00e9rieurs au SMIC. \n\n -Quand vous entrez, ", "start": 948.56, "duration": 3.04}, {"text": " dans leur classification, ", "start": 951.76, "duration": 1.68}, {"text": " vous avez normalement \n un salaire en dessous du SMIC. ", "start": 953.6, "duration": 3.2}, {"text": " C'est interdit, \n donc on vous ram\u00e8ne au SMIC. ", "start": 956.96, "duration": 2.44}, {"text": " Apr\u00e8s, quand vous \u00eates augment\u00e9 ", "start": 959.56, "duration": 1.72}, {"text": " mais encore en dessous du SMIC, ", "start": 961.44, "duration": 1.76}, {"text": " encore deux ans, \n vous restez en dessous du SMIC.", "start": 963.36, "duration": 2.72}, {"text": " Donc, typiquement... ", "start": 966.24, "duration": 1.32}, {"text": " Alors, on les a beaucoup mis ", "start": 967.72, "duration": 1.72}, {"text": " en valeur et du coup, \n ils ont ren\u00e9goci\u00e9 et on a pu, ", "start": 969.6, "duration": 3.0}, {"text": " quelque part, \n avec ce \"name and shame\", ", "start": 972.76, "duration": 2.08}, {"text": " arriver \u00e0 faire en sorte \n que d\u00e9sormais, ", "start": 975.0, "duration": 2.96}, {"text": " ils n'aient plus de minima \n en dessous du SMIC. ", "start": 978.12, "duration": 3.44}, {"text": " Mais par exemple, \n pour les officines de pharmacie, ", "start": 981.72, "duration": 3.6}, {"text": " il y a 15 classifications \n qui sont en dessous du SMIC.", "start": 985.48, "duration": 2.76}, {"text": " Ca veut dire qu'\u00e0 chaque fois \n que vous passez un \u00e9chelon, ", "start": 988.4, "duration": 3.12}, {"text": " vous restez en dessous du SMIC. ", "start": 991.68, "duration": 1.76}, {"text": " -Mais \u00e7a, \n c'est interdit par la loi. ", "start": 993.6, "duration": 2.08}, {"text": " -Ce n'est pas normal. \n\n -Ah bah oui. ", "start": 995.84, "duration": 1.8}, {"text": " -Et l\u00e0, on a envie de dire ", "start": 997.8, "duration": 1.52}, {"text": " que les pouvoirs publics pourraient \n nous aider un peu plus ", "start": 999.48, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 faire en sorte... \n\n -On va essayer de vous aider. ", "start": 1002.72, "duration": 2.52}, {"text": " -...que la loi soit respect\u00e9e. ", "start": 1005.4, "duration": 1.64}, {"text": " Parce que c'est anormal. ", "start": 1007.2, "duration": 1.48}, {"text": " Une branche, elle doit ", "start": 1008.84, "duration": 1.4}, {"text": " n\u00e9gocier tous les 5 ans \n pour v\u00e9rifier ", "start": 1010.4, "duration": 2.0}, {"text": " que ces choses-l\u00e0 n'arrivent pas. ", "start": 1012.56, "duration": 2.08}, {"text": " Et donc, \n on ne doit pas avoir de minima ", "start": 1014.8, "duration": 2.04}, {"text": " en dessous du SMIC, d'une part, ", "start": 1017.0, "duration": 1.76}, {"text": " et d'autre part, \n on revoit les classifications. ", "start": 1018.92, "duration": 2.6}, {"text": " -On vous a entendue. ", "start": 1021.68, "duration": 1.4}, {"text": " -Je voudrais ajouter ", "start": 1023.24, "duration": 1.16}, {"text": " quelque chose pour compl\u00e9ter\n et alimenter la r\u00e9flexion. ", "start": 1024.56, "duration": 3.24}, {"text": " Christian de Boissieu disait \n tout \u00e0 l'heure ", "start": 1027.96, "duration": 2.32}, {"text": " que le pouvoir d'achat \n avait diminu\u00e9 ", "start": 1030.44, "duration": 1.96}, {"text": " pendant la p\u00e9riode \n de la crise Covid. ", "start": 1032.56, "duration": 1.96}, {"text": " On comprend pourquoi ", "start": 1034.68, "duration": 1.48}, {"text": " et c'est incontestable \n au regard des chiffres.", "start": 1036.32, "duration": 2.52}, {"text": " Mais depuis que nous sommes sortis \n de la crise Covid, ", "start": 1039.0, "duration": 2.8}, {"text": " nous sommes dans une situation \n o\u00f9 les choses se sont r\u00e9tablies, ", "start": 1041.96, "duration": 3.32}, {"text": " mais pas pour tout le monde. ", "start": 1045.44, "duration": 1.44}, {"text": " Je voudrais donner des \u00e9l\u00e9ments \n extr\u00eamement pr\u00e9cis ", "start": 1047.04, "duration": 2.76}, {"text": " en me r\u00e9f\u00e9rant aux d\u00e9ciles \n de l'imp\u00f4t sur le revenu, ", "start": 1049.96, "duration": 2.92}, {"text": " qui ne sont pas un mauvais crit\u00e8re ", "start": 1053.04, "duration": 1.8}, {"text": " pour \u00e9valuer la richesse \n et la capacit\u00e9 contributive ", "start": 1055.0, "duration": 2.84}, {"text": " des Fran\u00e7ais en fonction \n de leur niveau de revenu. ", "start": 1058.0, "duration": 2.72}, {"text": " Pour le d\u00e9cile le plus bas, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 1060.88, "duration": 2.2}, {"text": " les Fran\u00e7ais les plus pauvres, \n le pouvoir d'achat ", "start": 1063.24, "duration": 2.76}, {"text": " a augment\u00e9 un peu, de 0,3. ", "start": 1066.16, "duration": 2.32}, {"text": " Pour les d\u00e9ciles \n allant du 1er au 7e, ", "start": 1068.64, "duration": 1.96}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n la masse des Fran\u00e7ais moyens, ", "start": 1070.76, "duration": 2.36}, {"text": " nous avons une diminution \n du pouvoir d'achat ", "start": 1073.28, "duration": 2.92}, {"text": " de l'ordre de moins 0,3. ", "start": 1076.36, "duration": 1.56}, {"text": " -Vous pouvez dire ", "start": 1078.08, "duration": 1.16}, {"text": " ce que \u00e7a repr\u00e9sente en revenus, ", "start": 1079.4, "duration": 2.36}, {"text": " ces cat\u00e9gories-l\u00e0, pour que ", "start": 1081.92, "duration": 1.8}, {"text": " les t\u00e9l\u00e9spectateurs ", "start": 1083.88, "duration": 1.24}, {"text": " se rendent compte. \n\n -Ca d\u00e9marre assez vite ", "start": 1085.28, "duration": 2.6}, {"text": " juste au-dessus du SMIC. ", "start": 1088.04, "duration": 1.4}, {"text": " Ce sont les classes moyennes. ", "start": 1089.6, "duration": 1.92}, {"text": " -Les revenus \n jusqu'\u00e0 4000-5000 euros.", "start": 1091.68, "duration": 2.08}, {"text": " Et ensuite, 10e d\u00e9cile, ", "start": 1093.92, "duration": 1.28}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les plus riches, eux, \n depuis la sortie de la crise Covid, ", "start": 1095.36, "duration": 4.32}, {"text": " leur pouvoir d'achat a augment\u00e9 \n de 1,2 %. ", "start": 1099.84, "duration": 3.12}, {"text": " Donc, nous sommes \n dans une situation ", "start": 1103.12, "duration": 2.36}, {"text": " o\u00f9 les plus riches des contribuables \n ont \u00e9t\u00e9 davantage \u00e9pargn\u00e9s ", "start": 1105.64, "duration": 4.0}, {"text": " au moment de la crise Covid \n et leur pouvoir d'achat ", "start": 1109.8, "duration": 3.04}, {"text": " a beaucoup plus augment\u00e9 ", "start": 1113.0, "duration": 1.88}, {"text": " depuis que nous sommes sortis \n de cette crise. ", "start": 1115.04, "duration": 2.4}, {"text": " Pourquoi cette situation ? \n Pour plusieurs raisons. ", "start": 1117.6, "duration": 3.16}, {"text": " D'abord, parce que ce qui fait \n le pouvoir d'achat, ", "start": 1120.92, "duration": 2.64}, {"text": " c'est le salaire, \n les contributions sociales ", "start": 1123.72, "duration": 2.44}, {"text": " et les revenus du patrimoine. ", "start": 1126.32, "duration": 2.0}, {"text": " Donc, comme la politique actuelle... ", "start": 1128.48, "duration": 2.44}, {"text": " Je ne veux pas \u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able \n pour Maud Bregeon ", "start": 1131.08, "duration": 3.28}, {"text": " qui est d\u00e9put\u00e9e de la majorit\u00e9, \n mais c'est factuel. ", "start": 1134.52, "duration": 3.08}, {"text": " Comme la politique actuelle \n a consist\u00e9 \u00e0 taxer davantage ", "start": 1137.76, "duration": 3.68}, {"text": " les revenus du travail \n que les revenus du capital, ", "start": 1141.6, "duration": 2.76}, {"text": " puisque la flat tax, notamment, ", "start": 1144.52, "duration": 2.08}, {"text": " a permis de donner \n \u00e0 ceux dont les revenus", "start": 1146.76, "duration": 2.68}, {"text": " sont issus du capital \n - les dividendes, les plus-values - ", "start": 1149.6, "duration": 3.4}, {"text": " un avantage consid\u00e9rable \n par rapport aux autres, ", "start": 1153.16, "duration": 2.8}, {"text": " bien entendu, les revenus \n qu'ils tirent des placements ", "start": 1156.12, "duration": 3.32}, {"text": " auxquels ils ont proc\u00e9d\u00e9 \n leur permettent, ", "start": 1159.6, "duration": 2.72}, {"text": " au moment de cette sortie de crise, \n mais y compris pendant la crise, ", "start": 1162.48, "duration": 3.68}, {"text": " de voir les amortisseurs \n jouer en leur faveur beaucoup plus ", "start": 1166.32, "duration": 3.32}, {"text": " que pour les autres. ", "start": 1169.8, "duration": 1.44}, {"text": " -Si vous permettez... \n\n -Oui. ", "start": 1171.4, "duration": 1.92}, {"text": " -Dans la m\u00eame ligne, ", "start": 1173.48, "duration": 1.2}, {"text": " on retrouve les cons\u00e9quences \n de la mont\u00e9e des taux d'int\u00e9r\u00eat. ", "start": 1174.84, "duration": 3.44}, {"text": " C'est-\u00e0-dire... \n\n -Ils en b\u00e9n\u00e9ficient. ", "start": 1178.44, "duration": 2.24}, {"text": " -C'est-\u00e0-dire qu'il est clair \n que les hauts revenus ", "start": 1180.84, "duration": 3.52}, {"text": " peuvent \u00e9pargner plus. \n\n -Bien entendu. ", "start": 1184.52, "duration": 3.88}, {"text": " -On est d'accord, mais... \n\n -J'ajoute \u00e0 cela que la hausse ", "start": 1188.56, "duration": 3.04}, {"text": " des taux d'int\u00e9r\u00eat dont parle \n Christian de Boissieu a l'effet", "start": 1191.76, "duration": 4.2}, {"text": " qu'il vient d'indiquer \n sur les revenus, ", "start": 1196.12, "duration": 2.16}, {"text": " mais cela a un autre effet \n sur les profits des banques ", "start": 1198.44, "duration": 2.76}, {"text": " qui est consid\u00e9rable. ", "start": 1201.36, "duration": 1.2}, {"text": " Vous indiquiez \u00e0 juste titre \n que l'acc\u00e8s au cr\u00e9dit en p\u00e9riode ", "start": 1202.72, "duration": 3.2}, {"text": " de perte du pouvoir d'achat \u00e9tait \n beaucoup plus difficile ", "start": 1206.08, "duration": 3.12}, {"text": " au moment o\u00f9 les profits\n r\u00e9alis\u00e9s par les banques", "start": 1209.36, "duration": 2.6}, {"text": " sont plus importants. ", "start": 1212.12, "duration": 1.4}, {"text": " Il y a donc des mesures politiques ", "start": 1213.68, "duration": 1.84}, {"text": " qui peuvent \u00eatre prises pour \u00e9viter \n que ce d\u00e9calage ne s'accroisse. ", "start": 1215.68, "duration": 3.8}, {"text": " Mais la politique fiscale \n a contribu\u00e9 \u00e0 cela, ", "start": 1219.64, "duration": 2.88}, {"text": " incontestablement. ", "start": 1222.68, "duration": 1.32}, {"text": " Pourquoi ? \n Parce qu'elle est injuste.", "start": 1224.16, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a un deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment ", "start": 1226.64, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 prendre en compte, \n c'est que d'autres \u00e9l\u00e9ments ", "start": 1228.32, "duration": 2.68}, {"text": " de politique fiscale ont r\u00e9duit \n consid\u00e9rablement l'autonomie ", "start": 1231.16, "duration": 3.44}, {"text": " des collectivit\u00e9s locales \n - je pense \u00e0 la suppression ", "start": 1234.76, "duration": 2.88}, {"text": " de la taxe d'habitation - ", "start": 1237.8, "duration": 1.32}, {"text": " et les emp\u00eachent d'investir. ", "start": 1239.28, "duration": 2.4}, {"text": " Dans la politique du logement, \n on a voulu taxer ", "start": 1241.84, "duration": 2.64}, {"text": " les r\u00e9serves des soci\u00e9t\u00e9s HLM \n qui investissent ", "start": 1244.64, "duration": 2.72}, {"text": " dans le logement. ", "start": 1247.52, "duration": 1.48}, {"text": " Et lorsque vous habitez \n dans une passoire thermique, ", "start": 1249.16, "duration": 3.08}, {"text": " l'impact sur votre pouvoir d'achat \n est consid\u00e9rable. ", "start": 1252.4, "duration": 2.88}, {"text": " Il n'y a pas de mesure efficace \n pour le pouvoir d'achat ", "start": 1255.44, "duration": 2.84}, {"text": " sans capacit\u00e9 d'investissement ", "start": 1258.44, "duration": 1.76}, {"text": " de la puissance publique. ", "start": 1260.36, "duration": 1.76}, {"text": " C'est le 2e \u00e9l\u00e9ment. ", "start": 1262.28, "duration": 1.28}, {"text": " C'est assez socialiste ", "start": 1263.72, "duration": 1.44}, {"text": " et social-d\u00e9mocrate comme approche, ", "start": 1265.32, "duration": 2.04}, {"text": " mais \u00e9tant socialiste, \n je suis coh\u00e9rent ", "start": 1267.52, "duration": 2.16}, {"text": " avec la conception que je d\u00e9fends. ", "start": 1269.84, "duration": 1.84}, {"text": " Et puis, il y a un 3e \u00e9l\u00e9ment \n qui est absolument d\u00e9terminant,", "start": 1271.84, "duration": 3.48}, {"text": " c'est la non-indexation \n des prestations sociales ", "start": 1275.48, "duration": 2.72}, {"text": " sur l'inflation en temps r\u00e9el. ", "start": 1278.36, "duration": 2.12}, {"text": " Et la non-indexation en temps r\u00e9el \n des prestations sociales a ", "start": 1281.48, "duration": 3.28}, {"text": " un impact n\u00e9gatif \n sur le pouvoir d'achat ", "start": 1284.92, "duration": 2.16}, {"text": " des plus modestes ", "start": 1287.24, "duration": 1.76}, {"text": " des Fran\u00e7ais qui b\u00e9n\u00e9ficient \n de ces prestations. ", "start": 1289.16, "duration": 3.08}, {"text": " -Me permettez-vous... \n\n -Je dis tout cela par clart\u00e9. ", "start": 1292.4, "duration": 3.0}, {"text": " Voil\u00e0 les raisons pour lesquelles \n la situation est celle-ci. ", "start": 1295.56, "duration": 3.28}, {"text": " -Est-ce que je peux vous demander, \n et d'ailleurs, ", "start": 1299.0, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 nos autres interlocuteurs, \n un prolongement politique ? ", "start": 1301.8, "duration": 4.4}, {"text": " Il y a une quinzaine ", "start": 1306.36, "duration": 1.4}, {"text": " d'ann\u00e9es, j'interrogeais ", "start": 1307.92, "duration": 1.52}, {"text": " Jacques Chirac au moment \n de la fracture sociale ", "start": 1309.6, "duration": 2.68}, {"text": " et il avait \u00e9mis cette hypoth\u00e8se \n qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 faite : ", "start": 1312.44, "duration": 3.68}, {"text": " sortir les biens communs ", "start": 1316.28, "duration": 2.08}, {"text": " des normes du march\u00e9. ", "start": 1318.52, "duration": 1.76}, {"text": " Est-ce que vous pensez ", "start": 1320.44, "duration": 1.36}, {"text": " que pour l'\u00e9nergie, ", "start": 1321.96, "duration": 1.8}, {"text": " l'alimentation, ", "start": 1323.92, "duration": 1.92}, {"text": " le logement, \n pour ces personnes-l\u00e0, ", "start": 1326.0, "duration": 2.4}, {"text": " ces 10 M de Fran\u00e7ais,\n on peut sortir \u00e7a ", "start": 1328.56, "duration": 2.92}, {"text": " des normes du march\u00e9 ? ", "start": 1331.64, "duration": 1.84}, {"text": " Au lieu de faire ", "start": 1333.64, "duration": 0.84}, {"text": " un jour un bouclier fiscal, \n un autre jour une subvention, ", "start": 1334.64, "duration": 3.36}, {"text": " et on se rend compte \n que tout \u00e7a a provoqu\u00e9 ", "start": 1338.16, "duration": 2.32}, {"text": " des \u00e9meutes et des r\u00e9voltes. ", "start": 1340.64, "duration": 1.64}, {"text": " -Je pense \n qu'il y a une mani\u00e8re simple ", "start": 1343.28, "duration": 2.24}, {"text": " de faire de la justice sociale \n et de garantir le pouvoir d'achat ", "start": 1345.68, "duration": 3.84}, {"text": " des classes moyennes \n et des Fran\u00e7ais les plus modestes : ", "start": 1349.68, "duration": 3.2}, {"text": " c'est la justice fiscale. ", "start": 1353.04, "duration": 1.56}, {"text": " Or, la politique \u00e0 l'oeuvre... \n\n -Ces gens-l\u00e0 ", "start": 1354.76, "duration": 2.8}, {"text": " ne paient pas d'imp\u00f4ts. ", "start": 1357.72, "duration": 1.28}, {"text": " -Mais la justice fiscale est \n le moyen, ", "start": 1359.16, "duration": 2.48}, {"text": " pr\u00e9cis\u00e9ment, \n de faire en sorte", "start": 1361.8, "duration": 2.0}, {"text": " que ceux qui ne paient pas d'imp\u00f4ts \n puissent b\u00e9n\u00e9ficier... ", "start": 1363.96, "duration": 3.6}, {"text": " -D'un bonus ? \n\n -...du concours ", "start": 1367.72, "duration": 1.6}, {"text": " des services publics, ", "start": 1369.48, "duration": 1.36}, {"text": " d'une augmentation \n des prestations sociales ", "start": 1371.0, "duration": 4.48}, {"text": " lorsque ces prestations sont \n un \u00e9l\u00e9ment de la solidarit\u00e9. ", "start": 1375.64, "duration": 3.68}, {"text": " Mais pour que tout cela fonctionne ", "start": 1379.48, "duration": 2.16}, {"text": " sans que les d\u00e9ficits et la dette \n se creusent de fa\u00e7on abyssale, ", "start": 1381.8, "duration": 3.84}, {"text": " il faut d'abord \u00e9viter ", "start": 1385.8, "duration": 1.4}, {"text": " de donner le sentiment ", "start": 1387.36, "duration": 1.4}, {"text": " que l'argent public\n n'est pas un sujet.", "start": 1388.92, "duration": 2.44}, {"text": " De ce point de vue-l\u00e0, \n l'expression ", "start": 1391.52, "duration": 2.16}, {"text": " du \"quoi qu'il en co\u00fbte\" \n ne m'est pas apparue ", "start": 1393.84, "duration": 2.6}, {"text": " comme \u00e9tant de nature \u00e0 cr\u00e9er \n le travail p\u00e9dagogique n\u00e9cessaire. ", "start": 1396.6, "duration": 3.68}, {"text": " Et deuxi\u00e8mement, \n il faut de la justice fiscale. ", "start": 1400.44, "duration": 2.6}, {"text": " Il faut que ceux dont la capacit\u00e9 \n contributive est la plus importante ", "start": 1403.2, "duration": 4.16}, {"text": " puissent contribuer davantage \n \u00e0 la solidarit\u00e9 nationale. ", "start": 1407.52, "duration": 3.56}, {"text": " C'est exactement le contraire \n de ce qui s'est produit. ", "start": 1411.24, "duration": 2.88}, {"text": " Et g\u00e9n\u00e9ralement, lorsque \n l'on n'aime pas la justice sociale ", "start": 1414.28, "duration": 3.2}, {"text": " et que l'on consid\u00e8re \n que l'instrument fiscal", "start": 1417.64, "duration": 3.28}, {"text": " n'est pas le meilleur moyen \n d'y parvenir... ", "start": 1421.08, "duration": 2.56}, {"text": " Ce n'est pas le seul, certes. ", "start": 1423.8, "duration": 1.56}, {"text": " Et une utilisation sans discernement \n de l'outil fiscal peut aboutir ", "start": 1425.52, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 un blocage de l'\u00e9conomie. ", "start": 1429.84, "duration": 1.84}, {"text": " J'ai parfaitement conscience \n de cela. ", "start": 1431.84, "duration": 2.08}, {"text": " Il est arriv\u00e9 \n que nous en ayons fait l'exp\u00e9rience. ", "start": 1434.08, "duration": 2.64}, {"text": " Donc, je ne pr\u00e9conise pas cela. ", "start": 1436.88, "duration": 1.72}, {"text": " Je dis simplement ", "start": 1438.76, "duration": 1.2}, {"text": " que sans justice sociale et fiscale, ", "start": 1440.12, "duration": 2.04}, {"text": " on ne peut pas garantir \n le pouvoir d'achat ", "start": 1442.32, "duration": 2.24}, {"text": " et assurer la solidarit\u00e9 \n au profit des plus modestes. ", "start": 1444.72, "duration": 3.0}, {"text": " Et ce n'est pas la politique \n \u00e0 l'oeuvre actuellement. ", "start": 1447.88, "duration": 3.0}, {"text": " -Christian, l\u00e0-dessus ? \n\n -Si vous me permettez de r\u00e9pondre, ", "start": 1451.04, "duration": 3.28}, {"text": " parce que j'ai pris la charge ", "start": 1454.48, "duration": 1.64}, {"text": " depuis 15 minutes. \n\n -Je vais ", "start": 1456.28, "duration": 1.88}, {"text": " vous donner la parole. ", "start": 1458.32, "duration": 1.2}, {"text": " -Sortir, c'est compliqu\u00e9. ", "start": 1459.68, "duration": 1.64}, {"text": " Je ne vois pas tellement le sens \n de cette id\u00e9e de sortir du march\u00e9. ", "start": 1461.48, "duration": 4.48}, {"text": " Parce qu'il y a quand m\u00eame \n le signal pris ", "start": 1466.12, "duration": 2.08}, {"text": " derri\u00e8re \u00e7a. ", "start": 1468.36, "duration": 1.04}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est qu'il faut \n un certain nombre de gens ", "start": 1469.56, "duration": 2.88}, {"text": " qui ne doivent pas \u00eatre victimes \n du signal pris. ", "start": 1472.6, "duration": 2.52}, {"text": " Mais globalement parlant, \n le signal pris existe, y compris... ", "start": 1475.28, "duration": 3.4}, {"text": " Je ne suis pas champion \n de l'\u00e9cologie, ", "start": 1478.84, "duration": 2.16}, {"text": " mais pour les \u00e9cologistes, \n le signal pris, ", "start": 1481.16, "duration": 2.4}, {"text": " associ\u00e9 au prix de l'\u00e9nergie, \n joue un r\u00f4le important. ", "start": 1483.72, "duration": 3.0}, {"text": " -Il ne s'agit pas de \u00e7a. ", "start": 1486.88, "duration": 1.32}, {"text": " C'est qu'une facture d'\u00e9lectricit\u00e9 \n ne repr\u00e9sente pas ", "start": 1488.36, "duration": 3.24}, {"text": " le m\u00eame pourcentage quand vous avez ", "start": 1491.76, "duration": 2.12}, {"text": " un salaire de 1000 euros \n ou de 5000. ", "start": 1494.04, "duration": 1.84}, {"text": " -J'allais le dire. ", "start": 1496.04, "duration": 1.24}, {"text": " La sortie du \"quoi qu'il en co\u00fbte\", \n qu'il fallait faire... ", "start": 1497.44, "duration": 4.8}, {"text": " Je n'ai aucun regret par rapport \n \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 fait face au Covid ", "start": 1502.4, "duration": 3.32}, {"text": " puis face aux cons\u00e9quences \n de la guerre en Ukraine. ", "start": 1505.88, "duration": 2.72}, {"text": " Ca ne peut pas durer \u00e9ternellement ", "start": 1508.76, "duration": 1.96}, {"text": " pour des raisons \n de finances publiques. ", "start": 1510.88, "duration": 2.28}, {"text": " La sortie du \"quoi qu'il en co\u00fbte\" \n en mati\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 1513.32, "duration": 3.08}, {"text": " pour reprendre cet exemple, \n doit s'accompagner ", "start": 1516.56, "duration": 2.6}, {"text": " d'un renforcement \n de la politique de lutte ", "start": 1519.32, "duration": 2.84}, {"text": " contre ce qu'on appelle \n la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1522.32, "duration": 2.72}, {"text": " Voil\u00e0. ", "start": 1525.2, "duration": 1.0}, {"text": " Donc, il faut faire jouer \n des effets de distribution ", "start": 1526.36, "duration": 3.2}, {"text": " et ne pas mettre tout le monde \n \u00e0 la m\u00eame sauce. ", "start": 1529.72, "duration": 2.32}, {"text": " Deuxi\u00e8me exemple : \n en mati\u00e8re de logement. ", "start": 1532.2, "duration": 2.4}, {"text": " Vous prenez l'exemple du logement. ", "start": 1534.76, "duration": 1.88}, {"text": " Je ne vais pas r\u00e9gler \n les probl\u00e8mes du logement, ", "start": 1536.8, "duration": 2.52}, {"text": " mais je voudrais dire juste un mot \n qui est directement li\u00e9 ", "start": 1539.48, "duration": 3.04}, {"text": " au sujet de l'inflation. ", "start": 1542.68, "duration": 1.36}, {"text": " Nous rencontrons en France \n un probl\u00e8me depuis des d\u00e9cennies. ", "start": 1545.28, "duration": 3.28}, {"text": " C'est que tout ce qui concerne \n le logement est mal pris en compte ", "start": 1548.72, "duration": 3.32}, {"text": " dans la mesure de l'inflation. ", "start": 1552.2, "duration": 1.64}, {"text": " Or, pour beaucoup de gens, ", "start": 1554.0, "duration": 2.24}, {"text": " le logement repr\u00e9sente 40-50 % \n du revenu disponible. ", "start": 1556.4, "duration": 4.16}, {"text": " Et donc, il y a un \u00e9cart \u00e9norme ", "start": 1560.72, "duration": 1.52}, {"text": " entre l'inflation mesur\u00e9e \n par l'INSEE ", "start": 1562.4, "duration": 2.56}, {"text": " et l'inflation ressentie. ", "start": 1565.12, "duration": 1.44}, {"text": " Ce qui compte, \n c'est ce qui se passe ", "start": 1566.72, "duration": 2.0}, {"text": " dans nos t\u00eates. ", "start": 1568.88, "duration": 1.52}, {"text": " C'est l'inflation ressentie. ", "start": 1570.56, "duration": 1.64}, {"text": " Je pense qu'il faudrait vraiment \n que l'INSEE et d'autres instituts ", "start": 1572.36, "duration": 3.72}, {"text": " traitent mieux \n les probl\u00e8mes du logement ", "start": 1576.24, "duration": 2.24}, {"text": " dans le calcul de l'inflation. \n\n -Mais vous ne me r\u00e9pondez pas ", "start": 1578.64, "duration": 3.24}, {"text": " sur ce point pr\u00e9cis. ", "start": 1582.04, "duration": 1.28}, {"text": " Est-ce que sur ces items \n indispensables, ", "start": 1583.48, "duration": 3.48}, {"text": " on peut faire de la dentelle, \n en quelque sorte ? ", "start": 1587.12, "duration": 2.8}, {"text": " -C'est ce que j'ai dit ", "start": 1590.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1591.4, "duration": 1.64}, {"text": " On peut faire des politiques \n relativement s\u00e9lectives, ", "start": 1593.2, "duration": 2.96}, {"text": " y compris \u00e0 travers la fiscalit\u00e9. ", "start": 1596.32, "duration": 1.76}, {"text": " L'instrument de la dentelle, ", "start": 1598.24, "duration": 1.6}, {"text": " c'est la politique fiscale, \n pour l'essentiel. ", "start": 1600.0, "duration": 2.52}, {"text": " Mais s'il faut faire \n de la dentelle, ", "start": 1602.68, "duration": 1.96}, {"text": " on ne peut pas faire \n trop de dentelle. ", "start": 1604.8, "duration": 2.08}, {"text": " Parce qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1607.04, "duration": 1.32}, {"text": " la politique publique perd \n toute efficacit\u00e9. ", "start": 1608.52, "duration": 2.44}, {"text": " C'est tout le d\u00e9bat \n sur la s\u00e9lectivit\u00e9 ", "start": 1611.12, "duration": 2.08}, {"text": " des politiques publiques \n et ses limites. ", "start": 1613.36, "duration": 2.28}, {"text": " Donc, moi, je pense que... ", "start": 1615.8, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a des d\u00e9bats \n sur l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique. ", "start": 1618.88, "duration": 2.96}, {"text": " Par exemple, \n l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 1622.0, "duration": 2.52}, {"text": " Il faut accompagner \u00e7a \n des probl\u00e8mes de r\u00e9partition. ", "start": 1624.68, "duration": 3.0}, {"text": " Nous avons tr\u00e8s mal trait\u00e9 \n les probl\u00e8mes ", "start": 1627.84, "duration": 2.6}, {"text": " de correction des in\u00e9galit\u00e9s, \n puisqu'elles se sont accrues. ", "start": 1630.6, "duration": 4.0}, {"text": " C'est li\u00e9 \u00e0 des facteurs \n sur lesquels je ne vais pas revenir. ", "start": 1634.76, "duration": 3.6}, {"text": " La flat tax, par exemple, de 30 %, ", "start": 1638.52, "duration": 2.4}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 s\u00e9duisante, \n mais finalement... ", "start": 1641.08, "duration": 2.56}, {"text": " -Vous pouvez dire ", "start": 1643.8, "duration": 1.0}, {"text": " ce qu'est la flat tax ? ", "start": 1644.96, "duration": 1.6}, {"text": " -C'est le fait ", "start": 1646.72, "duration": 1.24}, {"text": " que quand on a des revenus \n du capital, grosso modo, ", "start": 1648.12, "duration": 2.88}, {"text": " il y a une retenue \u00e0 la source \n de 30 % lib\u00e9ratoire. ", "start": 1651.16, "duration": 2.76}, {"text": " Et c'est le m\u00eame pourcentage ", "start": 1654.08, "duration": 1.6}, {"text": " - c'est pour \u00e7a qu'on parle \n de \"taxe plate\" - ", "start": 1655.84, "duration": 2.4}, {"text": " pour tout le monde, quel que soit \n le niveau de la richesse. ", "start": 1658.4, "duration": 3.24}, {"text": " Il y a un sujet. \n\n -Et quel que soit aussi ", "start": 1661.8, "duration": 1.96}, {"text": " ce que l'on fait des plus-values\n dont on b\u00e9n\u00e9ficie ", "start": 1663.92, "duration": 2.76}, {"text": " et auxquelles s'applique ce taux, ", "start": 1666.84, "duration": 1.92}, {"text": " qu'on les r\u00e9investisse ou pas\n dans l'appareil productif. ", "start": 1668.92, "duration": 3.16}, {"text": " La combinaison de la flat tax \n et des avantages consentis ", "start": 1672.24, "duration": 3.24}, {"text": " aux plus riches des Fran\u00e7ais fait \n qu'ils sont impos\u00e9s, pour certains, ", "start": 1675.64, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 un taux qui est plus bas \n que le taux qui s'applique ", "start": 1679.68, "duration": 2.64}, {"text": " aux Fran\u00e7ais qui rel\u00e8vent \n du 1er d\u00e9cile ", "start": 1682.48, "duration": 2.08}, {"text": " de la 1re tranche \n de l'imp\u00f4t sur le revenu. ", "start": 1684.72, "duration": 2.2}, {"text": " C'est un sujet. ", "start": 1687.08, "duration": 1.0}, {"text": " -Oui, allez-y, madame. ", "start": 1688.24, "duration": 1.76}, {"text": " -Tout \u00e0 l'heure, vous parliez ", "start": 1690.16, "duration": 1.8}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n qui ne payent pas d'imp\u00f4ts. ", "start": 1692.12, "duration": 2.16}, {"text": " Moi, je n'en connais pas. ", "start": 1694.44, "duration": 1.32}, {"text": " Au contraire, \n quand on n'a pas beaucoup de revenus ", "start": 1695.92, "duration": 2.64}, {"text": " et qu'on ne paye pas \n l'imp\u00f4t sur le revenu, ", "start": 1698.72, "duration": 2.2}, {"text": " on est impos\u00e9 de fa\u00e7on importante \n par rapport \u00e0 ces revenus ", "start": 1701.08, "duration": 3.08}, {"text": " par la TVA, \n par tous ces imp\u00f4ts indirects ", "start": 1704.32, "duration": 2.16}, {"text": " qui font qu'il y a \n des contributions. ", "start": 1706.64, "duration": 2.12}, {"text": " C'est vrai que c'est choquant \n que les 0,1 % des plus riches aient ", "start": 1708.92, "duration": 4.24}, {"text": " un taux d'imposition inf\u00e9rieur, \n surtout dans ce qu'il reste \u00e0 vivre, ", "start": 1713.32, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e0 celui des travailleurs\n les plus fragiles. ", "start": 1718.12, "duration": 2.68}, {"text": " -Oui, mais Mme Cabanal, ", "start": 1720.96, "duration": 1.56}, {"text": " cette histoire des 1 %, ", "start": 1722.68, "duration": 1.48}, {"text": " c'est tout \u00e0 fait vrai, \n mais c'est partout le cas. ", "start": 1724.32, "duration": 2.6}, {"text": " Aujourd'hui, le 1 %, ", "start": 1727.08, "duration": 1.6}, {"text": " c'est en Europe, ", "start": 1728.84, "duration": 1.32}, {"text": " c'est aux Etats-Unis, \n c'est m\u00eame en Afrique. ", "start": 1730.32, "duration": 2.52}, {"text": " Donc, c'est partout. ", "start": 1733.0, "duration": 1.36}, {"text": " -Je trouve ", "start": 1734.52, "duration": 0.92}, {"text": " que la question ", "start": 1735.6, "duration": 1.08}, {"text": " de l'harmonisation fiscale et, \n justement, d'un imp\u00f4t qui soit ", "start": 1736.84, "duration": 3.4}, {"text": " plus progressif et qui soit juste, \n c'est quelque chose ", "start": 1740.4, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 mettre en place \n et \u00e7a fait vraiment partie ", "start": 1743.52, "duration": 2.4}, {"text": " des demandes et des revendications \n de la CFDT. ", "start": 1746.08, "duration": 2.44}, {"text": " A ce niveau-l\u00e0, on ne peut pas... ", "start": 1748.68, "duration": 1.8}, {"text": " Par exemple, on parlait \n tout \u00e0 l'heure de comment se font ", "start": 1750.64, "duration": 2.96}, {"text": " les rapports de force \n dans l'entreprise. ", "start": 1753.76, "duration": 2.2}, {"text": " On a l'entreprise Stellantis. ", "start": 1756.12, "duration": 1.88}, {"text": " Le PDG s'augmente de 17 % ", "start": 1758.16, "duration": 1.48}, {"text": " et il limite l'augmentation \n des salari\u00e9s \u00e0 4,8. ", "start": 1759.8, "duration": 2.8}, {"text": " -Oui, mais une prime \n de plusieurs milliers d'euros ", "start": 1762.76, "duration": 2.72}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e aussi. ", "start": 1765.64, "duration": 1.32}, {"text": " -Oui, mais le tout, \u00e7a fait ", "start": 1767.12, "duration": 1.48}, {"text": " une augmentation de 4,8 %.\n\n -C'est ce que vous dira le PDG. ", "start": 1768.76, "duration": 3.36}, {"text": " Je ne veux pas me mettre \u00e0 sa place. \n\n -Un peu, quand m\u00eame. ", "start": 1772.28, "duration": 3.08}, {"text": " -Non, pas du tout. \n Et nos salaires ne sont ", "start": 1775.52, "duration": 2.32}, {"text": " en rien comparables. ", "start": 1778.0, "duration": 1.68}, {"text": " Mais si on prenait son salaire ", "start": 1779.84, "duration": 1.84}, {"text": " et qu'on le distribuait \n aux salari\u00e9s de l'entreprise, ", "start": 1781.84, "duration": 3.0}, {"text": " ils auraient 1 ou 2 euros en plus. ", "start": 1785.0, "duration": 1.8}, {"text": " -Oui, alors... ", "start": 1786.96, "duration": 1.4}, {"text": " -Vous voyez ce que je veux dire ? ", "start": 1788.52, "duration": 2.32}, {"text": " -Ce n'est pas une raison \n pour s'augmenter. ", "start": 1791.0, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a quelque chose ", "start": 1793.52, "duration": 1.04}, {"text": " qui est ", "start": 1794.72, "duration": 0.8}, {"text": " vraiment choquant. ", "start": 1795.68, "duration": 1.12}, {"text": " Quelque part, ces in\u00e9galit\u00e9s, \n on sait qu'elles se sont accrues ", "start": 1796.96, "duration": 4.16}, {"text": " et elles se manifestent \n au quotidien. ", "start": 1801.28, "duration": 2.08}, {"text": " Donc, quand vous avez effectivement \n en ressenti \u00e0 la fois... ", "start": 1803.52, "duration": 4.48}, {"text": " J'allais dire en ressenti concret. ", "start": 1808.16, "duration": 2.0}, {"text": " On voit la diminution \n sur l'alimentation dont je parlais. ", "start": 1810.32, "duration": 3.16}, {"text": " Eh bien, c'est insupportable \n pour les travailleurs fran\u00e7ais ", "start": 1813.64, "duration": 3.72}, {"text": " de vivre cette situation-l\u00e0. ", "start": 1817.52, "duration": 1.6}, {"text": " Et donc, on parlait\n de justice fiscale.", "start": 1819.28, "duration": 2.56}, {"text": " Nous, on a des propositions. ", "start": 1822.0, "duration": 2.44}, {"text": " Et j'aimerais vous entendre \n sur le sujet. ", "start": 1824.6, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a des aides aux entreprises \n qui ne servent \u00e0 rien. ", "start": 1826.96, "duration": 2.76}, {"text": " Je veux dire, ", "start": 1829.88, "duration": 1.2}, {"text": " on a des exon\u00e9rations \n de cotisations. ", "start": 1831.24, "duration": 3.64}, {"text": " Au-del\u00e0 de 1,6 SMIC, ", "start": 1835.04, "duration": 1.68}, {"text": " tous les \u00e9conomistes le disent, \n je ne sais pas ", "start": 1836.88, "duration": 2.64}, {"text": " si vous l'\u00e9voquerez, ", "start": 1839.68, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e7a ne sert \u00e0 rien pour l'efficacit\u00e9 ", "start": 1841.12, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e9conomique, \n donc pourquoi les garder ? ", "start": 1843.12, "duration": 2.28}, {"text": " On est dans des dogmes. \n On ne peut pas toucher ", "start": 1845.56, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la question des ressources, \n du budget de l'Etat, ", "start": 1848.16, "duration": 2.88}, {"text": " au travers de plus de justice \n de la fiscalit\u00e9. ", "start": 1851.2, "duration": 2.48}, {"text": " On ne peut pas toucher \n aux aides aux entreprises ", "start": 1853.84, "duration": 2.52}, {"text": " m\u00eame si elles ne jouent pas le jeu \n de l'efficacit\u00e9, de l'investissement ", "start": 1856.52, "duration": 3.76}, {"text": " dans l'appareil productif, ", "start": 1860.44, "duration": 1.56}, {"text": " ni dans les comp\u00e9tences \n des salari\u00e9s. ", "start": 1862.16, "duration": 2.16}, {"text": " C'est ces \u00e9l\u00e9ments \n qu'on doit pouvoir bouger. ", "start": 1864.48, "duration": 2.48}, {"text": " -Maud Bregeon, que dites-vous ", "start": 1867.12, "duration": 1.68}, {"text": " de tout \u00e7a ? \n\n -Sur quoi, du coup ? ", "start": 1868.96, "duration": 1.68}, {"text": " J'ai l'embarras du choix. ", "start": 1870.8, "duration": 1.4}, {"text": " -Est-ce que vous seriez favorable, \n justement, ", "start": 1872.36, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 ce qu'on fasse de la dentelle ", "start": 1875.24, "duration": 1.8}, {"text": " au niveau ", "start": 1877.2, "duration": 1.56}, {"text": " de ces biens communs qui sont ", "start": 1878.92, "duration": 2.16}, {"text": " tr\u00e8s p\u00e9nalisants ", "start": 1881.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour les cat\u00e9gories... ", "start": 1882.76, "duration": 1.92}, {"text": " -Bon, prenons l'\u00e9nergie, ", "start": 1884.84, "duration": 1.4}, {"text": " puisque c'est probablement \n le secteur ", "start": 1886.4, "duration": 2.36}, {"text": " que je connais le mieux, \n ayant pass\u00e9 des ann\u00e9es chez EDF. ", "start": 1888.92, "duration": 3.96}, {"text": " Moi, je veux bien qu'on dise \n \"on sort du march\u00e9\", ", "start": 1893.04, "duration": 3.0}, {"text": " mais concr\u00e8tement, je vois mal \n comment \u00e7a s'articule derri\u00e8re. ", "start": 1896.2, "duration": 3.6}, {"text": " Ca veut dire que l'Etat administre \n un prix qui serait... ", "start": 1899.96, "duration": 3.56}, {"text": " -Un prix en fonction ", "start": 1903.68, "duration": 1.52}, {"text": " des revenus. ", "start": 1905.36, "duration": 1.24}, {"text": " Avec les compteurs Linky, ", "start": 1906.76, "duration": 1.96}, {"text": " ce n'est pas difficile \n d'entrer une donn\u00e9e. ", "start": 1908.88, "duration": 2.64}, {"text": " En fonction du salaire, \n \u00e7a \u00e9tablirait un prix diff\u00e9rent. ", "start": 1911.68, "duration": 3.32}, {"text": " -Et quand vous importez \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 issue ", "start": 1915.16, "duration": 3.96}, {"text": " d'autres pays europ\u00e9ens... \n\n -L'Etat subventionnerait ", "start": 1919.28, "duration": 3.0}, {"text": " ces cat\u00e9gories. ", "start": 1922.44, "duration": 1.36}, {"text": " -Mais l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1923.96, "duration": 1.52}, {"text": " par exemple, on a \u00e9t\u00e9 \n importateur net pendant - facile - ", "start": 1925.64, "duration": 4.36}, {"text": " les six premiers mois \n de l'ann\u00e9e, ", "start": 1930.16, "duration": 2.36}, {"text": " avec des prix du march\u00e9 \n qui \u00e9taient tr\u00e8s hauts. ", "start": 1932.68, "duration": 2.44}, {"text": " Ca aurait demand\u00e9 \n des subventions \u00e9normes. ", "start": 1935.28, "duration": 2.32}, {"text": " En parall\u00e8le, \n je ne vais pas entrer ", "start": 1937.76, "duration": 1.84}, {"text": " dans les d\u00e9tails, \n mais il existe d\u00e9j\u00e0 l'ARENH. ", "start": 1939.76, "duration": 2.44}, {"text": " Bon, qui prend fin \n et qui va se transformer, ", "start": 1942.36, "duration": 2.96}, {"text": " mais qui plafonne une partie \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 vendue, ", "start": 1945.48, "duration": 4.4}, {"text": " si je puis dire, \n \u00e0 un prix qui est fixe ", "start": 1950.04, "duration": 3.24}, {"text": " depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2010. ", "start": 1953.44, "duration": 2.68}, {"text": " Je comprends la logique. \n J'ai un peu du mal \u00e0 voir ", "start": 1956.28, "duration": 2.52}, {"text": " comment \u00e7a s'articule \n de fa\u00e7on concr\u00e8te. ", "start": 1958.96, "duration": 2.2}, {"text": " Mais je comprends la logique. ", "start": 1961.32, "duration": 1.6}, {"text": " Sur le reste, ", "start": 1963.08, "duration": 1.0}, {"text": " j'entends les critiques qui peuvent ", "start": 1964.24, "duration": 2.52}, {"text": " \u00eatre faites ", "start": 1966.92, "duration": 0.8}, {"text": " \u00e0 la politique fiscale du pr\u00e9sident \n et chacun est libre de les exprimer. ", "start": 1967.88, "duration": 3.8}, {"text": " Mais ce n'est pas vrai de dire \n qu'on a matraqu\u00e9 ", "start": 1973.04, "duration": 2.4}, {"text": " les classes moyennes \n et populaires. ", "start": 1975.6, "duration": 1.96}, {"text": " Ce ne sont pas vos mots, \n mais ce n'est pas vrai. ", "start": 1977.72, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous pouvez le dire. ", "start": 1980.4, "duration": 1.2}, {"text": " Vous pouvez \u00eatre en opposition. \n\n -Je voudrais ", "start": 1981.76, "duration": 2.4}, {"text": " quand m\u00eame le rappeler. ", "start": 1984.32, "duration": 1.32}, {"text": " On a diminu\u00e9 les imp\u00f4ts \n pour ces classes moyennes ", "start": 1985.8, "duration": 3.08}, {"text": " et ces classes populaires. ", "start": 1989.04, "duration": 1.76}, {"text": " Les classes moyennes, ", "start": 1990.96, "duration": 1.2}, {"text": " c'est au sens tr\u00e8s large. ", "start": 1992.32, "duration": 1.32}, {"text": " -Mais... \n\n -Attendez. ", "start": 1993.8, "duration": 1.72}, {"text": " Et les imp\u00f4ts sur le revenu, \n et la taxe d'habitation. ", "start": 1995.68, "duration": 3.2}, {"text": " Plus r\u00e9cemment, on a supprim\u00e9 \n la redevance audiovisuelle. ", "start": 1999.04, "duration": 3.52}, {"text": " Tout \u00e7a, c'est quand m\u00eame ", "start": 2002.72, "duration": 1.32}, {"text": " du pouvoir d'achat concret en plus \n pour les gens. ", "start": 2004.2, "duration": 2.6}, {"text": " -Mme Bregeon, juste une pr\u00e9cision. ", "start": 2006.96, "duration": 1.88}, {"text": " Sur les 10 milliards d'\u00e9conomies \n que pr\u00e9voit le pr\u00e9sident... ", "start": 2009.0, "duration": 3.44}, {"text": " -Je vais terminer. ", "start": 2012.6, "duration": 1.16}, {"text": " Chacun a pu aller \n au bout de sa pens\u00e9e. ", "start": 2013.92, "duration": 2.04}, {"text": " Le \"quoi qu'il en co\u00fbte\", ", "start": 2016.12, "duration": 1.32}, {"text": " ce n'est pas Bernard Arnault \n qui en avait besoin. ", "start": 2017.6, "duration": 2.6}, {"text": " Il a d'abord \u00e9t\u00e9 au secours, \n pendant le Covid, ", "start": 2020.36, "duration": 2.4}, {"text": " des classes moyennes \n et des classes populaires. ", "start": 2022.92, "duration": 2.6}, {"text": " Le bouclier tarifaire, ", "start": 2025.68, "duration": 1.4}, {"text": " qui a co\u00fbt\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re \n 25 milliards \u00e0 l'Etat, ", "start": 2027.24, "duration": 2.84}, {"text": " il a \u00e9galement d'abord permis \n d'aider ", "start": 2030.24, "duration": 2.08}, {"text": " les gens qui en avaient \n le plus besoin. ", "start": 2032.48, "duration": 2.16}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 je suis d'accord, ", "start": 2034.8, "duration": 1.2}, {"text": " c'est qu'il y a besoin \n de davantage d'\u00e9quit\u00e9. ", "start": 2036.16, "duration": 2.4}, {"text": " Et au fond, \n il y a des Fran\u00e7ais qui sont ", "start": 2038.72, "duration": 1.96}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 au maximum \n de ce qu'ils peuvent faire ", "start": 2040.84, "duration": 2.2}, {"text": " dans l'effort au quotidien. ", "start": 2043.2, "duration": 1.64}, {"text": " Et puis, il y a une partie \n de la population qui dit : ", "start": 2045.0, "duration": 3.72}, {"text": " \"Moi, je comprends qu'il y a besoin \n de se serrer un peu la ceinture. ", "start": 2048.88, "duration": 3.68}, {"text": " \"On est pr\u00eats \u00e0 le faire \n si ceux qui gagnent ", "start": 2052.72, "duration": 2.32}, {"text": " \"bien plus que nous \n le font davantage ", "start": 2055.2, "duration": 2.04}, {"text": " \"et si l'effort est \n \u00e9quitablement r\u00e9parti.\" ", "start": 2057.4, "duration": 2.68}, {"text": " -Mais il ne faut pas le faire \n que pendant les crises. ", "start": 2060.24, "duration": 2.76}, {"text": " Il faudrait le faire avant. ", "start": 2063.16, "duration": 1.72}, {"text": " La situation sociale ", "start": 2065.04, "duration": 1.16}, {"text": " est en crise. ", "start": 2066.36, "duration": 1.24}, {"text": " -Je suis d'accord avec vous. ", "start": 2067.76, "duration": 1.52}, {"text": " Et l\u00e0, je serai d'accord \n avec M. le Premier ministre : ", "start": 2069.44, "duration": 3.12}, {"text": " effectivement, \n il y a besoin de tendre ", "start": 2072.72, "duration": 2.6}, {"text": " vers davantage de justice. ", "start": 2075.48, "duration": 1.68}, {"text": " Et ce sera le cas \n quand on parle du pouvoir d'achat, ", "start": 2077.32, "duration": 2.92}, {"text": " mais ce sera le cas \n sur d'autres sujets. ", "start": 2080.4, "duration": 2.08}, {"text": " Pardon, la transition \u00e9cologique, ", "start": 2082.64, "duration": 2.32}, {"text": " il va bien falloir la financer, \n \u00e0 un moment. ", "start": 2085.12, "duration": 2.8}, {"text": " C'est typiquement un sujet \n sur lequel je pense que ceux ", "start": 2088.08, "duration": 3.08}, {"text": " qui ont davantage les moyens \n doivent contribuer davantage. ", "start": 2091.32, "duration": 3.4}, {"text": " -Mme Bregeon, je sais ", "start": 2094.88, "duration": 1.16}, {"text": " que vous connaissez \n les questions d'\u00e9nergie. ", "start": 2096.2, "duration": 2.48}, {"text": " On traite souvent de ces questions. ", "start": 2098.84, "duration": 2.24}, {"text": " Vous seriez d'accord \n avec la proposition ", "start": 2101.24, "duration": 2.2}, {"text": " du rapport Pisani-Ferry \n concernant la transition \u00e9cologique, ", "start": 2103.6, "duration": 4.68}, {"text": " qu'il y ait un emprunt national ", "start": 2108.44, "duration": 2.36}, {"text": " ou qu'il y ait \n une taxation tr\u00e8s forte ", "start": 2110.96, "duration": 3.96}, {"text": " des gros dividendes ", "start": 2115.08, "duration": 1.92}, {"text": " des entreprises qui rapportent ", "start": 2117.16, "duration": 1.84}, {"text": " le plus de cash pour la financer ? ", "start": 2119.16, "duration": 2.24}, {"text": " C'est une proposition \n qui a \u00e9t\u00e9 mise sur la table. ", "start": 2121.56, "duration": 3.44}, {"text": " -Je pense que ce n'est pas \n une histoire... ", "start": 2125.16, "duration": 2.32}, {"text": " -Ce n'est pas le peuple \n qui va pouvoir financer \u00e7a. ", "start": 2127.64, "duration": 2.84}, {"text": " Vous connaissez ", "start": 2130.64, "duration": 1.0}, {"text": " la situation budg\u00e9taire \n mieux que moi. ", "start": 2131.8, "duration": 2.08}, {"text": " -Vous faites les questions \n et les r\u00e9ponses. ", "start": 2134.04, "duration": 2.32}, {"text": " Le sujet n'est pas de savoir \n si je suis d'accord ou pas. ", "start": 2136.52, "duration": 2.84}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n on ne va pas avoir le choix. ", "start": 2139.52, "duration": 2.04}, {"text": " On n'a pas le choix que de faire \n cette transition \u00e9cologique. ", "start": 2141.72, "duration": 3.2}, {"text": " Sinon, l'histoire nous jugera \n extr\u00eamement durement, ", "start": 2145.08, "duration": 2.88}, {"text": " avec des impacts \n qui vont \u00eatre dramatiques", "start": 2148.12, "duration": 2.84}, {"text": " pour les g\u00e9n\u00e9rations futures. ", "start": 2151.12, "duration": 1.64}, {"text": " Et c'est ce qui devrait \u00eatre ", "start": 2152.92, "duration": 1.48}, {"text": " notre premier moteur \u00e0 tous \n quand on se l\u00e8ve, ", "start": 2154.56, "duration": 2.32}, {"text": " responsables politiques \n de quelque parti que ce soit. ", "start": 2157.04, "duration": 2.96}, {"text": " Ce ne sont pas les particuliers, ", "start": 2160.16, "duration": 2.2}, {"text": " ce ne sont pas \n les classes moyennes ", "start": 2162.52, "duration": 2.12}, {"text": " qui vont pouvoir ", "start": 2164.8, "duration": 1.0}, {"text": " financer \u00e7a, parce que ", "start": 2165.96, "duration": 2.08}, {"text": " le mur d'investissement est tel \n que ce n'est pas possible. ", "start": 2168.2, "duration": 3.08}, {"text": " Donc, de facto, \n il va falloir qu'on se tourne ", "start": 2171.44, "duration": 3.68}, {"text": " vers ceux qui peuvent contribuer, \n qui peuvent financer, ", "start": 2175.28, "duration": 4.84}, {"text": " et les grosses entreprises qui, \n comme vous le dites, ", "start": 2180.28, "duration": 3.0}, {"text": " font plus de cash. ", "start": 2183.44, "duration": 1.2}, {"text": " Je pense que chacun comprend \u00e7a, ", "start": 2184.8, "duration": 1.8}, {"text": " en fait. ", "start": 2186.76, "duration": 1.08}, {"text": " Et il y a aussi \n une forte aspiration, ", "start": 2189.04, "duration": 2.52}, {"text": " je pense, dans la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 2191.72, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 voir ceux qui font \n beaucoup de profits, ", "start": 2194.16, "duration": 3.16}, {"text": " pas forc\u00e9ment de fa\u00e7on \n tr\u00e8s vertueuse, d'ailleurs, ", "start": 2197.48, "duration": 3.4}, {"text": " contribuer davantage. ", "start": 2201.04, "duration": 1.44}, {"text": " Moi, je comprends ", "start": 2202.64, "duration": 1.2}, {"text": " qu'on puisse \u00eatre choqu\u00e9 \n par les b\u00e9n\u00e9fices de Total. ", "start": 2204.0, "duration": 2.76}, {"text": " Et je pense qu'on a eu tort \n en fermant trop vite la porte ", "start": 2206.92, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 certaines taxations. ", "start": 2211.24, "duration": 1.44}, {"text": " Sur les super dividendes, \n on a eu tort. ", "start": 2212.84, "duration": 2.04}, {"text": " Parce que derri\u00e8re, ", "start": 2215.04, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e7a cr\u00e9e un sentiment d'injustice \n profond. ", "start": 2216.48, "duration": 2.28}, {"text": " On peut r\u00e9fl\u00e9chir \n \u00e0 comment on le fait. ", "start": 2218.92, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut que ce soit ", "start": 2221.12, "duration": 1.16}, {"text": " op\u00e9rationnel et efficace. ", "start": 2222.44, "duration": 1.44}, {"text": " Mais \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 un sentiment \n d'injustice profond ", "start": 2224.04, "duration": 2.52}, {"text": " et \u00e0 terme, \n ce sentiment d'injustice profond, ", "start": 2226.72, "duration": 3.08}, {"text": " il nourrit \n le Rassemblement National. ", "start": 2229.96, "duration": 2.08}, {"text": " Vous voyez ? ", "start": 2232.2, "duration": 1.08}, {"text": " En fait, je pense ", "start": 2233.44, "duration": 1.32}, {"text": " qu'il y a quand m\u00eame \n un continuum dans tout \u00e7a ", "start": 2234.92, "duration": 3.08}, {"text": " qui peut nous amener \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir. ", "start": 2238.16, "duration": 2.04}, {"text": " -Un mot, parce qu'on va passer \n \u00e0 d'autres questions. ", "start": 2240.36, "duration": 2.84}, {"text": " -Je voulais souligner le fait\n que cette question fiscale, ", "start": 2243.36, "duration": 3.84}, {"text": " elle est fondamentale, \n et qu'on ne peut pas ", "start": 2247.36, "duration": 2.32}, {"text": " se f\u00e9liciter et dire \n de fa\u00e7on aussi claire et nette : ", "start": 2249.84, "duration": 3.4}, {"text": " \"Parce qu'on a baiss\u00e9 les imp\u00f4ts, \n on a augment\u00e9 le pouvoir d'achat.\" ", "start": 2253.4, "duration": 3.6}, {"text": " C'est un peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a. ", "start": 2257.16, "duration": 1.84}, {"text": " Car dans le m\u00eame temps, \n on voit des mesures ", "start": 2259.16, "duration": 2.2}, {"text": " qui sont en contradiction. ", "start": 2261.52, "duration": 1.68}, {"text": " Je pense aux franchises m\u00e9dicales.\n Qu'est-ce que \u00e7a veut dire ? ", "start": 2263.36, "duration": 3.52}, {"text": " Que sur les bo\u00eetes de m\u00e9dicaments, ", "start": 2267.04, "duration": 1.84}, {"text": " vous allez payer plus. \n On finit toujours par payer. ", "start": 2269.04, "duration": 2.72}, {"text": " -Mais il y a une surconsommation \n de m\u00e9dicaments. ", "start": 2271.92, "duration": 2.8}, {"text": " -Les gens ne choisissent pas \n de prendre des m\u00e9dicaments. ", "start": 2274.88, "duration": 3.2}, {"text": " C'est les m\u00e9decins. ", "start": 2278.24, "duration": 1.28}, {"text": " Et donc, la question, c'est... ", "start": 2279.68, "duration": 1.68}, {"text": " -Mme Cabanal, ", "start": 2281.52, "duration": 1.64}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9volue \n et la sant\u00e9 s'am\u00e9liore en fonction ", "start": 2283.32, "duration": 3.52}, {"text": " d'un environnement global, \n pas en achetant ", "start": 2287.0, "duration": 2.4}, {"text": " un maximum de m\u00e9dicaments. ", "start": 2289.56, "duration": 2.12}, {"text": " On est d'accord. \n\n -Ce n'est pas aux malades ", "start": 2291.84, "duration": 2.2}, {"text": " de financer la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 2294.2, "duration": 1.72}, {"text": " en \u00e9tant solidaires \n juste entre malades. ", "start": 2296.08, "duration": 2.2}, {"text": " C'est une solidarit\u00e9 \n avec tout le monde. ", "start": 2298.44, "duration": 2.16}, {"text": " Et s'il y a une r\u00e9gulation \n des m\u00e9dicaments, ", "start": 2300.76, "duration": 2.28}, {"text": " c'est au niveau des m\u00e9decins \n qu'il faut la faire. ", "start": 2303.2, "duration": 2.6}, {"text": " Si j'ai une prescription, \n je ne vais pas dire : ", "start": 2305.96, "duration": 2.4}, {"text": " \"J'en prends la moiti\u00e9 \n pour consommer moins.\" ", "start": 2308.52, "duration": 2.48}, {"text": " Donc, on est dans des mesures ", "start": 2311.16, "duration": 1.52}, {"text": " qui ne me semblent pas \n tout \u00e0 fait coh\u00e9rentes. ", "start": 2312.84, "duration": 2.4}, {"text": " -Oui, Christian de Boissieu ? ", "start": 2315.4, "duration": 1.72}, {"text": " -Je voulais revenir, madame, ", "start": 2317.28, "duration": 2.0}, {"text": " sur le point que vous \u00e9voquiez \n sur le th\u00e8me de l'harmonisation. ", "start": 2319.44, "duration": 3.32}, {"text": " Parce que notre d\u00e9bat tourne \n autour du th\u00e8me ", "start": 2322.92, "duration": 2.88}, {"text": " \"mondialisation et in\u00e9galit\u00e9s\", \n sans le dire. ", "start": 2325.96, "duration": 4.52}, {"text": " Vous le disiez, Emile, \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 2330.64, "duration": 2.04}, {"text": " dans tous les pays, ", "start": 2332.84, "duration": 1.48}, {"text": " les 10 % plus riches \n ou les 1 % plus riches ", "start": 2334.48, "duration": 3.12}, {"text": " ont augment\u00e9 leur part du g\u00e2teau \n et les 10 % les plus pauvres, ", "start": 2337.76, "duration": 3.88}, {"text": " les moins bien lotis, \n ont r\u00e9duit leur part. ", "start": 2341.8, "duration": 2.84}, {"text": " C'est vrai partout. ", "start": 2344.8, "duration": 1.08}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que la mondialisation ", "start": 2346.04, "duration": 2.08}, {"text": " a r\u00e9duit les in\u00e9galit\u00e9s entre pays ", "start": 2348.28, "duration": 2.2}, {"text": " en permettant \u00e0 un certain nombre \n de pays \u00e9mergents en d\u00e9veloppement ", "start": 2350.64, "duration": 3.64}, {"text": " de se d\u00e9velopper, justement, ", "start": 2354.44, "duration": 1.6}, {"text": " mais elle a augment\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s \n dans chaque pays ", "start": 2356.2, "duration": 3.28}, {"text": " pratiquement partout. ", "start": 2359.64, "duration": 1.28}, {"text": " On ne va pas faire une croix... ", "start": 2361.08, "duration": 1.68}, {"text": " -Oui, je suis d'accord. ", "start": 2362.92, "duration": 1.68}, {"text": " -Ca, c'est document\u00e9. \n\n -Mais juste cette r\u00e9f\u00e9rence. ", "start": 2364.76, "duration": 2.76}, {"text": " Sarkozy avait \n cette phrase int\u00e9ressante ", "start": 2367.68, "duration": 3.88}, {"text": " pour parler \n de cette cat\u00e9gorie de gens. ", "start": 2371.72, "duration": 2.36}, {"text": " Il disait : \"Ceux qui sont \n trop riches pour \u00eatre pauvres ", "start": 2374.24, "duration": 2.88}, {"text": " \"et ceux qui sont trop pauvres \n pour \u00eatre riches.\" ", "start": 2377.28, "duration": 2.6}, {"text": " Et l\u00e0, c'est ceux-l\u00e0 ", "start": 2380.04, "duration": 1.24}, {"text": " qui sont... \n\n -Il faut essayer de comprendre ", "start": 2381.44, "duration": 2.28}, {"text": " pourquoi \u00e7a s'est pass\u00e9 comme \u00e7a ", "start": 2383.88, "duration": 1.72}, {"text": " et ce qu'on peut faire \n \u00e0 partir de l\u00e0. ", "start": 2385.76, "duration": 1.88}, {"text": " Ca s'est pass\u00e9 comme \u00e7a \n parce que vous avez ", "start": 2387.8, "duration": 2.8}, {"text": " un march\u00e9 mondial \n des tr\u00e8s qualifi\u00e9s ", "start": 2390.76, "duration": 2.52}, {"text": " dont b\u00e9n\u00e9ficient \n ceux qui peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier. ", "start": 2393.44, "duration": 3.64}, {"text": " Vous avez aussi \n l'impact des march\u00e9s financiers. ", "start": 2397.24, "duration": 2.64}, {"text": " Je ne suis pas derri\u00e8re \n la hausse des bourses. ", "start": 2400.04, "duration": 2.76}, {"text": " Et tant mieux, quelque part, ", "start": 2402.96, "duration": 1.52}, {"text": " si \u00e7a refl\u00e8te \n quelque chose de fondamental. ", "start": 2404.64, "duration": 2.4}, {"text": " Parfois, \u00e7a refl\u00e8te autre chose ", "start": 2407.2, "duration": 2.28}, {"text": " que du fondamental. ", "start": 2409.64, "duration": 1.08}, {"text": " Mais il est clair \n - et \u00e7a, c'est \u00e9galement document\u00e9 - ", "start": 2410.88, "duration": 2.76}, {"text": " que la mont\u00e9e des bourses, \n l'assouplissement ", "start": 2413.8, "duration": 2.76}, {"text": " des politiques mon\u00e9taires \n qu'on a connu ", "start": 2416.72, "duration": 2.36}, {"text": " avant le resserrement \n dont nous parlions tout \u00e0 l'heure, ", "start": 2419.24, "duration": 3.28}, {"text": " tout \u00e7a, \u00e7a a eu plut\u00f4t tendance \n \u00e0 augmenter les in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 2422.68, "duration": 3.16}, {"text": " Donc, on ne va pas remettre en cause \n la mondialisation, ", "start": 2426.0, "duration": 3.32}, {"text": " qui a ses avantages. ", "start": 2429.48, "duration": 1.24}, {"text": " -On ne remet m\u00eame pas en cause \n la croissance ? ", "start": 2430.88, "duration": 2.4}, {"text": " -Attendez, la croissance, ", "start": 2433.44, "duration": 1.64}, {"text": " - je rebondis sur ce que disait \n Maud Bregeon - moi, je pense ", "start": 2435.24, "duration": 4.28}, {"text": " qu'il n'y a pas \u00e0 choisir \n entre croissance ", "start": 2439.68, "duration": 2.32}, {"text": " et lutte contre les \u00e9missions \n de carbone. ", "start": 2442.16, "duration": 2.32}, {"text": " Il n'y a pas \u00e0 choisir. ", "start": 2444.64, "duration": 1.44}, {"text": " Je n'ai jamais compris comment \n les partisans de la d\u00e9croissance ", "start": 2446.24, "duration": 3.4}, {"text": " traitaient la question de l'emploi. ", "start": 2449.8, "duration": 1.96}, {"text": " On a besoin d'emploi. \n On a besoin de cr\u00e9er des emplois. ", "start": 2451.92, "duration": 2.88}, {"text": " On a besoin de croissance. ", "start": 2454.96, "duration": 1.4}, {"text": " Il faut simplement qu'elle soit ", "start": 2456.52, "duration": 1.84}, {"text": " plus inclusive, \n qu'on laisse moins de gens ", "start": 2458.52, "duration": 2.4}, {"text": " sur le bord de la route \n et que la croissance ", "start": 2461.08, "duration": 2.4}, {"text": " soit durable. \n Vous parliez, madame, ", "start": 2463.64, "duration": 2.04}, {"text": " de financement ", "start": 2465.84, "duration": 1.36}, {"text": " de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2467.36, "duration": 1.64}, {"text": " Les imp\u00f4ts, \u00e7a va servir\n \u00e0 financer une partie. ", "start": 2469.16, "duration": 3.28}, {"text": " Il faut compter aussi \n sur d'autres voies. ", "start": 2472.6, "duration": 2.4}, {"text": " -Permettez-moi de revenir \n sur la situation macro\u00e9conomique. ", "start": 2476.0, "duration": 4.16}, {"text": " Bernard Cazeneuve, ", "start": 2481.36, "duration": 1.36}, {"text": " on parle de d\u00e9classement ", "start": 2482.88, "duration": 2.24}, {"text": " de la France, d'appauvrissement, \n certains vont ", "start": 2485.28, "duration": 2.88}, {"text": " jusqu'\u00e0 parler de d\u00e9clin. ", "start": 2488.32, "duration": 1.64}, {"text": " Entre ces trois \u00e9pith\u00e8tes \n qui ne sont pas sympathiques, ", "start": 2490.12, "duration": 4.08}, {"text": " lequel vous choisissez \n pour qualifier ", "start": 2494.36, "duration": 2.48}, {"text": " la situation fran\u00e7aise ", "start": 2497.0, "duration": 1.72}, {"text": " aujourd'hui ? ", "start": 2498.88, "duration": 1.0}, {"text": " -Pourquoi donner le choix \n entre 3 qualificatifs ", "start": 2500.04, "duration": 2.6}, {"text": " qui feraient peser \n le ciel bas et lourd sur l'esprit ", "start": 2502.8, "duration": 3.36}, {"text": " g\u00e9missant en proie \n aux longs ennuis ? ", "start": 2506.32, "duration": 2.44}, {"text": " -Ce sont les commentaires. ", "start": 2508.92, "duration": 1.8}, {"text": " -Je ne commente pas \n les commentaires. ", "start": 2510.88, "duration": 2.36}, {"text": " -Dites-nous politiquement \n votre avis. ", "start": 2513.4, "duration": 2.16}, {"text": " -Politiquement, ", "start": 2515.72, "duration": 1.6}, {"text": " je pense qu'il y a un chemin \n pour autre chose que le d\u00e9clin ", "start": 2517.48, "duration": 3.36}, {"text": " et la d\u00e9sesp\u00e9rance. \n\n -Vous avez parl\u00e9 vous-m\u00eame ", "start": 2521.0, "duration": 2.52}, {"text": " de d\u00e9classement \n de certaines cat\u00e9gories. ", "start": 2523.68, "duration": 2.28}, {"text": " -Le sentiment ", "start": 2526.12, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9classement de certaines ", "start": 2527.28, "duration": 1.6}, {"text": " cat\u00e9gories sociales \n est incontestable ", "start": 2529.04, "duration": 2.16}, {"text": " pour des raisons qui tiennent \n \u00e0 l'impact de la crise, ", "start": 2531.36, "duration": 2.76}, {"text": " de l'inflation et au probl\u00e8me \n du pouvoir d'achat. ", "start": 2534.28, "duration": 2.64}, {"text": " Pour des raisons aussi qui tiennent ", "start": 2537.08, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes bien plus profonds \n qui n'ont que peu \u00e0 voir ", "start": 2539.12, "duration": 3.08}, {"text": " avec la politique \u00e9conomique, \n sociale ou fiscale. ", "start": 2542.36, "duration": 2.72}, {"text": " C'est la relation qu'une soci\u00e9t\u00e9 \n entretient au progr\u00e8s en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 2545.24, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 la science, \u00e0 l'\u00e9ducation. ", "start": 2549.0, "duration": 1.64}, {"text": " Beaucoup de g\u00e9n\u00e9rations pass\u00e9es \n avaient la conviction ", "start": 2550.8, "duration": 3.28}, {"text": " que leurs enfants pouvaient \n vivre mieux ", "start": 2554.24, "duration": 2.16}, {"text": " qu'ils ne vivraient eux-m\u00eames. ", "start": 2556.56, "duration": 1.72}, {"text": " L\u00e0, nous sommes face \n \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration nouvelle ", "start": 2558.44, "duration": 2.48}, {"text": " qui ne se pose plus \n la question de savoir ", "start": 2561.08, "duration": 2.32}, {"text": " si le progr\u00e8s est possible, ", "start": 2563.56, "duration": 1.64}, {"text": " mais qui se bat pour que la vie \n soit possible sur la plan\u00e8te ", "start": 2565.36, "duration": 3.04}, {"text": " pour des raisons qui tiennent \n au r\u00e9chauffement climatique. ", "start": 2568.56, "duration": 3.2}, {"text": " Donc, la relation des civilisations, \n des g\u00e9n\u00e9rations nouvelles, ", "start": 2571.92, "duration": 3.52}, {"text": " au progr\u00e8s, \u00e0 la connaissance, \n \u00e0 l'avenir, est totalement ", "start": 2575.6, "duration": 3.16}, {"text": " boulevers\u00e9e par rapport \n \u00e0 ce que nous avons pu conna\u00eetre ", "start": 2578.92, "duration": 3.0}, {"text": " pour au moins trois d'entre nous \n sur ce plateau. ", "start": 2582.08, "duration": 4.44}, {"text": " Donc, c'est une donn\u00e9e ", "start": 2586.68, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il faut prendre en compte. ", "start": 2588.2, "duration": 2.0}, {"text": " Est-ce que cela signifie \n qu'il n'y a ", "start": 2590.36, "duration": 1.88}, {"text": " plus aucune place \n pour l'esp\u00e9rance ? ", "start": 2592.4, "duration": 1.96}, {"text": " Pas du tout, \u00e0 condition \n qu'on soit capables ", "start": 2594.52, "duration": 2.36}, {"text": " de d\u00e9terminer \n un chemin politique. ", "start": 2597.04, "duration": 1.92}, {"text": " Autour de quoi \n peut-on construire ce chemin ? ", "start": 2599.12, "duration": 2.4}, {"text": " Autour de trois axes, \n d\u00e8s lors qu'on met de c\u00f4t\u00e9 ", "start": 2601.68, "duration": 2.44}, {"text": " un sujet fondamental \u00e0 mes yeux, \n celui des valeurs communes, ", "start": 2604.28, "duration": 3.2}, {"text": " donc la question r\u00e9publicaine. ", "start": 2607.64, "duration": 1.96}, {"text": " Je mets cette question importante \n de c\u00f4t\u00e9 ", "start": 2609.76, "duration": 2.2}, {"text": " car elle n'est pas ", "start": 2612.12, "duration": 1.12}, {"text": " le sujet de notre d\u00e9bat. ", "start": 2613.4, "duration": 1.44}, {"text": " Quels sont les trois axes ? ", "start": 2615.0, "duration": 1.6}, {"text": " Le premier axe, c'est : ", "start": 2616.76, "duration": 1.2}, {"text": " est-ce qu'on peut faire \n de l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 2618.12, "duration": 2.76}, {"text": " et de la justice sociale \n en m\u00eame temps ? ", "start": 2621.04, "duration": 2.04}, {"text": " Ma conviction, \n c'est que nous pouvons le faire. ", "start": 2623.24, "duration": 2.56}, {"text": " Mais nous ne pouvons le faire ", "start": 2625.96, "duration": 1.52}, {"text": " que d\u00e8s lors que ce qui rel\u00e8ve \n de l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 2627.64, "duration": 3.76}, {"text": " n'est pas per\u00e7u comme accroissant \n les in\u00e9galit\u00e9s sociales. ", "start": 2631.56, "duration": 3.96}, {"text": " Et si j'ai quelques \u00e9l\u00e9ments \n de critique \u00e0 formuler \u00e0 l'\u00e9gard ", "start": 2635.68, "duration": 3.72}, {"text": " de la politique actuelle, \n c'est parce que \u00e0 travers ", "start": 2639.56, "duration": 2.72}, {"text": " la th\u00e9orie du ruissellement, \n la flat tax, un certain nombre ", "start": 2642.44, "duration": 3.36}, {"text": " de mesures qui ont \u00e9t\u00e9 prises \n dans l'esprit du pr\u00e9sident ", "start": 2645.96, "duration": 3.12}, {"text": " non pas pour accro\u00eetre \n les in\u00e9galit\u00e9s, ", "start": 2649.24, "duration": 2.08}, {"text": " je ne lui fais pas ce proc\u00e8s, ", "start": 2651.48, "duration": 1.48}, {"text": " mais pour favoriser \n l'industrialisation du pays, ", "start": 2653.12, "duration": 3.0}, {"text": " il a accru les in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 2656.28, "duration": 1.96}, {"text": " Et la th\u00e9orie du ruissellement \n dont il a \u00e9t\u00e9 l'un des auteurs ", "start": 2658.4, "duration": 4.48}, {"text": " avec toutes les images d'Epinal \n qui vont avec, ", "start": 2663.04, "duration": 2.44}, {"text": " premier de cord\u00e9e, etc., \n ne s'est pas produite. ", "start": 2665.64, "duration": 2.56}, {"text": " Deuxi\u00e8me axe : ", "start": 2668.36, "duration": 1.08}, {"text": " est-ce qu'on peut avoir \n de la croissance sobre et s\u00fbre ? ", "start": 2669.6, "duration": 2.88}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \n est-ce que l'on peut avoir ", "start": 2672.64, "duration": 2.28}, {"text": " de la justice sociale en \u00e9vitant ", "start": 2675.08, "duration": 1.88}, {"text": " la d\u00e9croissance et lutter contre ", "start": 2677.12, "duration": 1.96}, {"text": " le r\u00e9chauffement climatique \n sans d\u00e9croissance ? ", "start": 2679.24, "duration": 2.64}, {"text": " Ma conviction, c'est que oui, ", "start": 2682.04, "duration": 1.84}, {"text": " mais \u00e0 condition que dans plusieurs \n domaines tr\u00e8s strat\u00e9giques, ", "start": 2684.04, "duration": 3.6}, {"text": " on mette en place des politiques \n publiques volontaristes ", "start": 2687.8, "duration": 3.12}, {"text": " sur lesquelles l'Etat devra \n grandement garder la main ", "start": 2691.08, "duration": 2.88}, {"text": " et qui devront faire l'objet \n de financements publics ", "start": 2694.12, "duration": 2.84}, {"text": " par le biais d'emprunts \n ou d'interventions de l'UE. ", "start": 2697.12, "duration": 2.76}, {"text": " J'ai un chiffre \u00e0 l'esprit \n sur la politique \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2700.04, "duration": 3.04}, {"text": " C'est que si on veut r\u00e9ussir\n l'\u00e9lectrification ", "start": 2703.24, "duration": 3.48}, {"text": " des modes d'habitat, de transport ", "start": 2706.88, "duration": 2.56}, {"text": " et de production, ", "start": 2709.6, "duration": 1.6}, {"text": " il faudra passer en France \n de 400 t\u00e9rawattheures ", "start": 2711.36, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 750 \u00e0 800. ", "start": 2715.32, "duration": 1.28}, {"text": " Ca veut dire un doublement ", "start": 2716.76, "duration": 1.4}, {"text": " de la production. ", "start": 2718.32, "duration": 1.36}, {"text": " Mais vous pouvez produire ", "start": 2719.84, "duration": 1.4}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9 qui ne soit pas ", "start": 2721.4, "duration": 2.04}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e. ", "start": 2723.6, "duration": 1.72}, {"text": " Si vous en produisez avec du gaz, ", "start": 2725.48, "duration": 1.8}, {"text": " vous avez de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n mais vous n'avez pas ", "start": 2727.44, "duration": 2.92}, {"text": " une \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e. ", "start": 2730.52, "duration": 1.32}, {"text": " Donc, il faut avoir, \u00e0 travers \n les \u00e9nergies renouvelables, ", "start": 2732.0, "duration": 3.16}, {"text": " mais aussi la modernisation \n du parc \u00e9lectronucl\u00e9aire... ", "start": 2735.32, "duration": 3.08}, {"text": " Est-ce qu'on saura le moderniser ? ", "start": 2738.56, "duration": 1.84}, {"text": " Est-ce qu'on saura investir \n pour faire en sorte ", "start": 2740.56, "duration": 2.52}, {"text": " que cette croissance sobre et s\u00fbre, \n d\u00e9carbon\u00e9e, soit possible ? ", "start": 2743.24, "duration": 3.4}, {"text": " C'est le deuxi\u00e8me axe. ", "start": 2746.8, "duration": 1.2}, {"text": " Je crois que c'est possible \n \u00e0 condition que l'on revienne", "start": 2748.16, "duration": 3.2}, {"text": " au volontarisme d'Etat qui pr\u00e9sida\n aux grands investissements ", "start": 2751.52, "duration": 3.68}, {"text": " du d\u00e9but de la Ve R\u00e9publique, ", "start": 2755.36, "duration": 1.52}, {"text": " lorsque nous \u00e9tions confront\u00e9s \n \u00e0 des choix fondamentaux. ", "start": 2757.04, "duration": 3.08}, {"text": " Mais \u00e7a implique le sens de l'Etat, ", "start": 2760.28, "duration": 2.04}, {"text": " le sens de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, \n la capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider ", "start": 2762.48, "duration": 3.0}, {"text": " et aussi la capacit\u00e9 \n \u00e0 mettre dans ce mouvement ", "start": 2765.64, "duration": 2.76}, {"text": " l'ensemble des forces \n politiques et sociales. ", "start": 2768.56, "duration": 2.6}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que \u00e7a suppose ", "start": 2771.32, "duration": 1.92}, {"text": " que l'on ne d\u00e9truise pas \n m\u00e9thodiquement ", "start": 2773.4, "duration": 2.16}, {"text": " tous les corps interm\u00e9diaires ", "start": 2775.72, "duration": 1.64}, {"text": " en cr\u00e9ant les conditions \n du court-circuit politique partout. ", "start": 2777.52, "duration": 3.32}, {"text": " Et le troisi\u00e8me sujet, \n qui semble \u00e9loign\u00e9 ", "start": 2781.0, "duration": 2.72}, {"text": " des consid\u00e9rations politiques, \n fiscales, \u00e9conomiques, ", "start": 2783.88, "duration": 3.16}, {"text": " sociales et industrielles, \n c'est la question g\u00e9opolitique.", "start": 2787.2, "duration": 3.76}, {"text": " Est-ce que l'\u00e9tat du monde, \n est-ce que le multilat\u00e9ralisme,", "start": 2791.12, "duration": 3.2}, {"text": " la valorisation du droit ", "start": 2794.48, "duration": 1.44}, {"text": " par rapport \u00e0 la force\n dans un monde ", "start": 2796.08, "duration": 2.08}, {"text": " o\u00f9 le nationalisme resurgit \n dans ses formes les plus violentes ", "start": 2798.32, "duration": 3.36}, {"text": " permettront d'avoir \n un contexte g\u00e9opolitique ", "start": 2801.84, "duration": 2.52}, {"text": " suffisamment stable \n pour op\u00e9rer ces mutations ? ", "start": 2804.52, "duration": 2.6}, {"text": " Parce que si le contexte \n g\u00e9opolitique est celui ", "start": 2807.28, "duration": 2.52}, {"text": " de la guerre \u00e0 chaque coin de rue, \n tout ce que nous devrions mettre ", "start": 2809.96, "duration": 3.6}, {"text": " dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique \n et \u00e9cologique ", "start": 2813.72, "duration": 2.6}, {"text": " nous pourrions devoir le d\u00e9ployer\n vers d'autres objectifs. ", "start": 2816.48, "duration": 3.24}, {"text": " Voil\u00e0 le cadre global. ", "start": 2819.88, "duration": 1.76}, {"text": " C'est possible d'avoir ", "start": 2821.8, "duration": 1.52}, {"text": " non pas la sinistrose \n et le refus du d\u00e9clin ", "start": 2823.48, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 condition que sur ces sujets, \n on ait les id\u00e9es claires. ", "start": 2826.08, "duration": 3.36}, {"text": " Et avoir les id\u00e9es claires, \n ce n'est pas proposer n'importe quoi ", "start": 2829.6, "duration": 3.56}, {"text": " dans la radicalit\u00e9 la plus grande, \n c'est \u00eatre capable, ", "start": 2833.32, "duration": 2.92}, {"text": " avec responsabilit\u00e9 et cr\u00e9dibilit\u00e9, \n de montrer le chemin. ", "start": 2836.4, "duration": 3.2}, {"text": " -Alors, \u00e9coutez, Maud Bregeon, ", "start": 2839.76, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 travers ce qui vient d'\u00eatre dit, \n moi, ", "start": 2842.04, "duration": 2.56}, {"text": " j'ai entendu une critique \n de la politique gouvernementale. ", "start": 2844.76, "duration": 3.68}, {"text": " Par rapport aux propositions \n que vient de faire ", "start": 2848.6, "duration": 3.04}, {"text": " Bernard Cazeneuve, ", "start": 2851.8, "duration": 1.68}, {"text": " est-ce que vous avez compris \n ses propos comme \u00e7a ? ", "start": 2853.64, "duration": 3.84}, {"text": " -J'aurais d\u00fb entendre \n une critique particuli\u00e8re ? ", "start": 2857.64, "duration": 3.2}, {"text": " -Que les choses ne sont pas faites \n comme elles le devraient ", "start": 2861.0, "duration": 3.6}, {"text": " pour avoir une avanc\u00e9e... ", "start": 2864.76, "duration": 1.92}, {"text": " -J'ai un d\u00e9saccord ", "start": 2866.84, "duration": 1.32}, {"text": " sur la politique fiscale, \n \u00e9conomique, et sur la conception ", "start": 2868.32, "duration": 3.84}, {"text": " que l'actuel gouvernement \n et le pr\u00e9sident ont ", "start": 2872.32, "duration": 2.44}, {"text": " du r\u00f4le des corps interm\u00e9diaires \n du dialogue social, ", "start": 2874.92, "duration": 2.84}, {"text": " mais mon propos n'\u00e9tait pas centr\u00e9 \n autour de cette critique. ", "start": 2877.92, "duration": 3.2}, {"text": " -Je vous ai entendu. ", "start": 2881.28, "duration": 1.08}, {"text": " -Parce qu'une critique ne suffit pas \n \u00e0 d\u00e9gager une politique utile. ", "start": 2882.52, "duration": 4.16}, {"text": " -Qu'est-ce que vous en pensez ? ", "start": 2886.84, "duration": 1.72}, {"text": " -Je pense que j'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \n tout \u00e0 l'heure ", "start": 2888.72, "duration": 2.4}, {"text": " sur la politique fiscale. ", "start": 2891.28, "duration": 1.4}, {"text": " Moi, je suis d'accord. ", "start": 2892.84, "duration": 1.24}, {"text": " Enfin, je suis \u00e9videmment d'accord ", "start": 2894.24, "duration": 2.12}, {"text": " sur le fait que la transition \n \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e9cologique, ", "start": 2896.52, "duration": 3.24}, {"text": " est compatible avec la croissance. ", "start": 2899.92, "duration": 2.08}, {"text": " Et je pense que l\u00e0-dessus, \n s'il y a bien ", "start": 2904.4, "duration": 3.72}, {"text": " un sujet sur lequel, \n depuis le d\u00e9but du quinquennat, ", "start": 2908.28, "duration": 4.24}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2912.68, "duration": 2.04}, {"text": " d'une clart\u00e9, d'une constance \n et d'une coh\u00e9rence ", "start": 2914.88, "duration": 2.88}, {"text": " avec les connaissances techniques \n et scientifiques ", "start": 2917.92, "duration": 3.12}, {"text": " qui sont les n\u00f4tres aujourd'hui, \n c'est sur la question de l'\u00e9nergie. ", "start": 2921.2, "duration": 3.64}, {"text": " Et... Alors, je dis \u00e7a \n parce que j'ai aussi \u00e9t\u00e9 ing\u00e9nieure ", "start": 2925.0, "duration": 3.88}, {"text": " dans ce domaine-l\u00e0 \n pendant des ann\u00e9es. ", "start": 2929.04, "duration": 2.56}, {"text": " Il a, \u00e0 mon sens... ", "start": 2932.72, "duration": 1.6}, {"text": " ...le positionnement \n le plus \u00e9quilibr\u00e9, ", "start": 2936.76, "duration": 4.16}, {"text": " le plus en phase avec nos besoins \n et le plus en phase ", "start": 2941.08, "duration": 2.64}, {"text": " avec la n\u00e9cessaire \n transition \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 2943.88, "duration": 2.4}, {"text": " avec ces deux piliers que sont\n - je ne vais pas y revenir - ", "start": 2946.44, "duration": 3.08}, {"text": " les \u00e9nergies renouvelables \n et le nucl\u00e9aire. ", "start": 2949.68, "duration": 2.88}, {"text": " Donc, le volontarisme politique, \n il est l\u00e0. ", "start": 2952.72, "duration": 2.88}, {"text": " Maintenant... ", "start": 2955.76, "duration": 1.08}, {"text": " -Je vais vous dire, \n sur le nucl\u00e9aire, ", "start": 2957.0, "duration": 1.96}, {"text": " si je peux avancer cette chose-l\u00e0, ", "start": 2959.12, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e7a fait bien longtemps, \n et bien avant ", "start": 2962.4, "duration": 3.24}, {"text": " que M. Macron acc\u00e8de \u00e0 l'Elys\u00e9e, ", "start": 2965.8, "duration": 2.12}, {"text": " que les politiques ", "start": 2968.08, "duration": 1.64}, {"text": " ont port\u00e9 atteinte \n \u00e0 la fili\u00e8re nucl\u00e9aire. ", "start": 2969.88, "duration": 2.56}, {"text": " -J'ai un pincement au coeur quand \n j'entends dire qu'il faut arriver ", "start": 2972.6, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 redynamiser la fili\u00e8re nucl\u00e9aire. ", "start": 2976.96, "duration": 1.96}, {"text": " -Pourquoi vous avez \n un pincement au coeur ?", "start": 2979.08, "duration": 2.28}, {"text": " Ca a toujours \u00e9t\u00e9 mon discours. ", "start": 2981.52, "duration": 1.64}, {"text": " J'ai m\u00eame \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9\n par mes propres amis ", "start": 2983.32, "duration": 2.56}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9 excessivement... ", "start": 2986.04, "duration": 1.52}, {"text": " -L'accord qui a \u00e9t\u00e9 fait \n avec les Verts a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mauvais ", "start": 2987.72, "duration": 2.96}, {"text": " pour la fili\u00e8re nucl\u00e9aire. ", "start": 2990.84, "duration": 1.44}, {"text": " -J'ai dit \n ce que j'en pensais. ", "start": 2992.44, "duration": 1.92}, {"text": " -Oui, justement. ", "start": 2994.52, "duration": 1.2}, {"text": " -La politique \n de l'actuel gouvernement ", "start": 2995.88, "duration": 2.16}, {"text": " n'a pas eu la coh\u00e9rence ", "start": 2998.2, "duration": 1.72}, {"text": " sur la totalit\u00e9 de la p\u00e9riode ", "start": 3000.08, "duration": 1.6}, {"text": " que l'on vient d'indiquer. ", "start": 3001.84, "duration": 1.44}, {"text": " Il y a eu une premi\u00e8re p\u00e9riode ", "start": 3003.44, "duration": 1.52}, {"text": " o\u00f9 le pr\u00e9sident Macron a eu \n sur le nucl\u00e9aire des h\u00e9sitations.", "start": 3005.12, "duration": 3.2}, {"text": " Il a m\u00eame renonc\u00e9 \n \u00e0 un programme de recherche.", "start": 3008.48, "duration": 2.92}, {"text": " On lui en a fait grand reproche. ", "start": 3011.56, "duration": 1.72}, {"text": " -Concernant... ", "start": 3013.44, "duration": 1.32}, {"text": " -Sur la 4e g\u00e9n\u00e9ration. ", "start": 3014.92, "duration": 1.36}, {"text": " Oui, mais qui a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 \n par ailleurs. ", "start": 3016.44, "duration": 2.2}, {"text": " -Les r\u00e9acteurs \u00e0 sodium. ", "start": 3018.8, "duration": 1.44}, {"text": " -On a renonc\u00e9 \u00e0 \u00e7a. ", "start": 3020.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le premier quinquennat a \u00e9t\u00e9 \n un quinquennat d'h\u00e9sitation. ", "start": 3021.56, "duration": 3.16}, {"text": " Ensuite, voyant le contexte, \n il a pris une position ", "start": 3024.88, "duration": 2.72}, {"text": " tout \u00e0 fait claire sur laquelle \n je n'ai pas de r\u00e9serves. ", "start": 3027.76, "duration": 2.92}, {"text": " -L'\u00e9mission touche \u00e0 sa fin. \n Il nous reste tr\u00e8s peu de temps. ", "start": 3030.84, "duration": 3.32}, {"text": " Je voudrais avoir votre point de vue \n sur les salaires. ", "start": 3034.32, "duration": 2.84}, {"text": " Je vais demander \n \u00e0 Christian de Boissieu ", "start": 3037.32, "duration": 2.16}, {"text": " ce qu'il en pense. ", "start": 3039.64, "duration": 1.24}, {"text": " Entre 1980 et 2020, ", "start": 3041.04, "duration": 1.16}, {"text": " le pouvoir d'achat ", "start": 3042.36, "duration": 1.84}, {"text": " a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 5, ", "start": 3044.36, "duration": 2.08}, {"text": " mais le SMIC s'est accru, \n on l'a dit, ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 3046.6, "duration": 3.84}, {"text": " Pourtant, il y a \n un probl\u00e8me de salaires. ", "start": 3050.6, "duration": 2.76}, {"text": " En mati\u00e8re de salaires, \n il y a des \u00e9carts tr\u00e8s importants. ", "start": 3053.52, "duration": 3.96}, {"text": " Alors, on n'a pas le temps \n de d\u00e9velopper ", "start": 3057.64, "duration": 2.08}, {"text": " toute la th\u00e9orie \u00e9conomique \n l\u00e0-dessus. ", "start": 3059.88, "duration": 2.16}, {"text": " Christian de Boissieu, \n qu'est-ce qu'on pourrait faire ? ", "start": 3062.2, "duration": 3.32}, {"text": " Parce que c'est... \n\n -D'abord, la question ", "start": 3065.68, "duration": 2.36}, {"text": " des salaires n'est pas taboue. ", "start": 3068.2, "duration": 1.64}, {"text": " Les salaires dans le priv\u00e9 \n sont n\u00e9goci\u00e9s. ", "start": 3070.0, "duration": 2.2}, {"text": " Ce n'est pas l'Etat \n qui fixe les salaires. ", "start": 3072.36, "duration": 2.2}, {"text": " L'Etat a fix\u00e9 la formule du SMIC, ", "start": 3074.72, "duration": 2.44}, {"text": " il fixe les salaires \n dans la fonction publique, ", "start": 3077.32, "duration": 3.64}, {"text": " mais pour l'essentiel, \n ce sont les n\u00e9gociations. ", "start": 3081.12, "duration": 3.12}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, je pense qu'il y a \n des marges de manoeuvre ", "start": 3084.4, "duration": 2.96}, {"text": " dans pas mal d'entreprises, \n mais il faut relier \u00e7a aussi ", "start": 3087.52, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 quelque chose \n dont on n'a pas parl\u00e9, ", "start": 3090.64, "duration": 1.96}, {"text": " qui concerne les gains \n de productivit\u00e9. ", "start": 3092.76, "duration": 2.16}, {"text": " Dans une \u00e9conomie, il ne peut pas \n y avoir un \u00e9cart trop important ", "start": 3095.08, "duration": 3.32}, {"text": " entre les performances \u00e9conomiques ", "start": 3098.56, "duration": 2.2}, {"text": " mesur\u00e9es par la productivit\u00e9 \n et les salaires. ", "start": 3100.92, "duration": 2.44}, {"text": " Troisi\u00e8me remarque : \n les salaires, c'est tr\u00e8s important, ", "start": 3103.52, "duration": 3.08}, {"text": " mais je suis aussi partisan \n d'acc\u00e9l\u00e9rer la mise en place ", "start": 3106.76, "duration": 2.96}, {"text": " des sch\u00e9mas de participation \n et d'int\u00e9ressement ", "start": 3109.88, "duration": 2.64}, {"text": " dans le tissu des petites \n et moyennes entreprises. ", "start": 3112.68, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a des textes qui ne sont pas \n assez rapidement appliqu\u00e9s. ", "start": 3115.68, "duration": 3.4}, {"text": " Il ne faut pas laisser \u00e7a \n aux grandes entreprises. ", "start": 3119.24, "duration": 2.64}, {"text": " Les salaires, c'est fondamental, \n c'est le socle, ", "start": 3122.04, "duration": 2.64}, {"text": " c'est le noyau dur, \n mais ne pas n\u00e9gliger ", "start": 3124.84, "duration": 2.36}, {"text": " tout ce qui est \u00e9pargne salariale. ", "start": 3127.36, "duration": 1.96}, {"text": " -Mme Cabanal, sur les salaires, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 3129.48, "duration": 2.72}, {"text": " -C'est fondamental et pour \u00e7a, ", "start": 3132.36, "duration": 1.88}, {"text": " et le dialogue social est \n au coeur du sujet. ", "start": 3134.4, "duration": 2.28}, {"text": " On a sign\u00e9 un ANI, \n un accord interprofessionnel, ", "start": 3136.84, "duration": 2.6}, {"text": " pour le partage de la valeur \n dans les entreprises. ", "start": 3139.6, "duration": 2.64}, {"text": " Et c'est \u00e7a, le sujet : \n il faut qu'on discute ", "start": 3142.4, "duration": 2.28}, {"text": " partage de la valeur \n \u00e0 l'int\u00e9rieur de chaque entreprise. ", "start": 3144.84, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a des questions \n de participation aux int\u00e9ressements ", "start": 3148.04, "duration": 3.2}, {"text": " dans les petites entreprises. ", "start": 3151.4, "duration": 1.76}, {"text": " Et surtout, pour la CFDT, \n il y a une question ", "start": 3153.32, "duration": 2.28}, {"text": " de reconnaissance des comp\u00e9tences, ", "start": 3155.76, "duration": 2.0}, {"text": " du travail, ", "start": 3157.92, "duration": 1.12}, {"text": " des travailleuses \n et des travailleurs. ", "start": 3159.2, "duration": 2.44}, {"text": " Car la question de l'in\u00e9galit\u00e9 \n entre les femmes et les hommes ", "start": 3161.8, "duration": 3.2}, {"text": " du point de vue salarial est \n vraiment fondamentale. ", "start": 3165.16, "duration": 2.76}, {"text": " Il faut qu'on aille, ", "start": 3168.08, "duration": 1.2}, {"text": " sur les n\u00e9gociations, \n sur ce sujet-l\u00e0. ", "start": 3169.44, "duration": 2.28}, {"text": " C'est indispensable. ", "start": 3171.88, "duration": 1.36}, {"text": " -Il me reste \u00e0 signaler un peu \n une bibliographie. ", "start": 3173.4, "duration": 3.48}, {"text": " Alors, Bernard Cazeneuve, ", "start": 3177.04, "duration": 1.8}, {"text": " vous avez publi\u00e9... ", "start": 3179.0, "duration": 1.64}, {"text": " Je ne sais pas \n si on peut dire... ", "start": 3180.8, "duration": 1.84}, {"text": " Ce n'est pas une biographie \n sur Fran\u00e7ois Mauriac, ", "start": 3182.8, "duration": 2.68}, {"text": " mais on en a parl\u00e9 ici. ", "start": 3185.64, "duration": 1.16}, {"text": " Mais avec Vincent Brenot, ", "start": 3186.96, "duration": 1.48}, {"text": " vous avez publi\u00e9 un essai \n sur la corruption. ", "start": 3188.6, "duration": 2.88}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n que la corruption est si importante ", "start": 3191.64, "duration": 3.32}, {"text": " en France aujourd'hui ? ", "start": 3195.12, "duration": 1.4}, {"text": " En deux mots. ", "start": 3196.68, "duration": 1.0}, {"text": " On n'a plus tellement le temps. ", "start": 3197.84, "duration": 1.64}, {"text": " -Elle a \u00e9t\u00e9 beaucoup combattue \n par les lois successives ", "start": 3199.64, "duration": 3.08}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre \n depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2010, ", "start": 3202.88, "duration": 3.16}, {"text": " mais elle reste un sujet ", "start": 3206.2, "duration": 1.28}, {"text": " sur lequel la mobilisation \n du l\u00e9gislateur ", "start": 3207.64, "duration": 2.28}, {"text": " et des pouvoirs publics \n est indispensable, ", "start": 3210.08, "duration": 2.44}, {"text": " bien entendu, \n pour faire en sorte ", "start": 3212.68, "duration": 2.16}, {"text": " que la confiance \n entre les institutions ", "start": 3215.0, "duration": 2.52}, {"text": " et les citoyens soit renforc\u00e9e. ", "start": 3217.68, "duration": 2.04}, {"text": " -Christian de Boissieu. ", "start": 3219.88, "duration": 1.4}, {"text": " \"Un monde sans Europe ?\" ", "start": 3223.56, "duration": 1.28}, {"text": " Les \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 3225.0, "duration": 2.04}, {"text": " sont bient\u00f4t. ", "start": 3227.2, "duration": 1.2}, {"text": " -J'avais sorti ce bouquin \n que vous signalez il y a 15 ans. ", "start": 3228.56, "duration": 3.48}, {"text": " Malheureusement, \n il est tr\u00e8s actuel. ", "start": 3232.2, "duration": 2.04}, {"text": " L'Europe est compl\u00e8tement absente ", "start": 3234.4, "duration": 1.88}, {"text": " des grands d\u00e9bats \n g\u00e9opolitiques du monde. ", "start": 3236.44, "duration": 2.28}, {"text": " On a besoin aussi ", "start": 3238.88, "duration": 1.88}, {"text": " - et c'est li\u00e9 \u00e0 notre sujet - ", "start": 3240.92, "duration": 1.44}, {"text": " de croissance, d'emplois \n et d'optimisme, de perspectives. ", "start": 3242.52, "duration": 3.56}, {"text": " On a besoin d'une Europe \n qui se reprenne. ", "start": 3246.24, "duration": 2.16}, {"text": " -Est-ce que vous pensez, \n en deux mots, ", "start": 3248.56, "duration": 2.6}, {"text": " que l'Europe a une responsabilit\u00e9 \n aujourd'hui ", "start": 3251.32, "duration": 4.32}, {"text": " dans l'affaissement \n des pouvoirs d'achat ? ", "start": 3255.8, "duration": 2.48}, {"text": " Puisque c'est ce que disent ", "start": 3258.44, "duration": 1.64}, {"text": " les partis extr\u00e9mistes. \n\n -Franchement, ", "start": 3260.24, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e7a ne serait pas la fermeture \n de nos \u00e9conomies ", "start": 3263.0, "duration": 2.48}, {"text": " les unes par rapport aux autres \n qui r\u00e9glerait le probl\u00e8me. ", "start": 3265.64, "duration": 3.28}, {"text": " -Moi, j'aimerais citer le manifeste \n pour la transition \u00e9cologique ", "start": 3269.08, "duration": 4.0}, {"text": " qu'a sorti la CFDT, \n qui est justement l'id\u00e9e ", "start": 3273.24, "duration": 2.56}, {"text": " qu'avec du dialogue social, \n avec un certain nombre d'id\u00e9es, ", "start": 3275.96, "duration": 3.56}, {"text": " on peut arriver \u00e0 faire \n de la transition \u00e9cologique ", "start": 3279.68, "duration": 2.88}, {"text": " qui soit respectueuse et inclusive \n pour les salari\u00e9s, ", "start": 3282.72, "duration": 3.0}, {"text": " les entreprises \n et l'avenir de la plan\u00e8te. ", "start": 3285.88, "duration": 2.4}, {"text": " -Ecoutez, il me reste \n \u00e0 vous remercier. ", "start": 3288.44, "duration": 2.08}, {"text": " Merci, mesdames ", "start": 3290.68, "duration": 1.04}, {"text": " et messieurs, d'avoir particip\u00e9 \n \u00e0 cette conversation ", "start": 3291.88, "duration": 3.16}, {"text": " qu'on aurait voulu prolonger \n parce qu'il y avait ", "start": 3295.2, "duration": 2.64}, {"text": " beaucoup d'autres questions \n qu'on aurait pu soulever. ", "start": 3298.0, "duration": 3.28}, {"text": " On le fera. \n Ce pouvoir d'achat est ", "start": 3301.44, "duration": 2.6}, {"text": " une question r\u00e9currente. ", "start": 3304.2, "duration": 1.4}, {"text": " Donc, on prolongera \u00e7a, \n rassurez-vous. ", "start": 3305.76, "duration": 2.64}, {"text": " Je voudrais remercier \n l'\u00e9quipe de LCP ", "start": 3308.56, "duration": 2.16}, {"text": " qui permet la r\u00e9alisation \n de cette \u00e9mission. ", "start": 3310.88, "duration": 2.72}, {"text": " Et avant de nous quitter, ", "start": 3313.76, "duration": 1.52}, {"text": " pour garder quand m\u00eame \n un peu d'humour, ", "start": 3315.44, "duration": 2.4}, {"text": " je vous laisse \n avec cette pens\u00e9e : ", "start": 3318.0, "duration": 2.64}, {"text": " \"En France, il y a \n deux sortes de gens : ", "start": 3320.8, "duration": 2.76}, {"text": " \"ceux qui cachent \n leur feuille de salaire ", "start": 3323.72, "duration": 2.32}, {"text": " \"et ceux qui ont honte \n de la montrer.\" ", "start": 3326.2, "duration": 2.44}, {"text": " A votre avis, c'est de qui ? ", "start": 3328.8, "duration": 1.68}, {"text": " Allez, au choix. ", "start": 3330.64, "duration": 1.4}, {"text": " C'est un humoriste. ", "start": 3333.56, "duration": 1.84}, {"text": " -Pierre Dac ? \n\n -Non. ", "start": 3335.56, "duration": 1.24}, {"text": " Vous diriez qui ? ", "start": 3336.96, "duration": 1.44}, {"text": " -Coluche ? \n\n -Non. ", "start": 3338.56, "duration": 1.16}, {"text": " -Vous ? ", "start": 3339.88, "duration": 1.12}, {"text": " Ca commence par \"Georges\". ", "start": 3342.44, "duration": 2.24}, {"text": " -Je ne sais pas. \n\n -Vous ? ", "start": 3344.84, "duration": 1.72}, {"text": " Georges Wolinski. \n Voil\u00e0. ", "start": 3348.36, "duration": 1.84}]}