{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 2.48}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 2.52, "duration": 1.44}, {"text": " J'informe l'Assembl\u00e9e qu'\u00e0 \n compter d'aujourd'hui, ", "start": 4.0, "duration": 2.6}, {"text": " madame Anne Genetet, \n monsieur Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 6.64, "duration": 2.92}, {"text": " madame Agn\u00e8s Pannier-Runacher, \n monsieur Antoine Armand, ", "start": 9.6, "duration": 2.68}, {"text": " madame Genevi\u00e8ve Darrieussecq, ", "start": 12.32, "duration": 1.52}, {"text": " monsieur Paul Christophe, \n madame Val\u00e9rie L\u00e9tard, ", "start": 13.88, "duration": 3.4}, {"text": " madame Annie Genevard, \n madame Astrid Panosyan-Bouvet ", "start": 17.32, "duration": 3.32}, {"text": " monsieur Patrick Hetzel, ", "start": 20.68, "duration": 1.6}, {"text": " monsieur Guillaume Kasbarian, \n monsieur Benjamin Haddad, ", "start": 22.32, "duration": 5.12}, {"text": " madame Maud Bregeon, \n monsieur Alexandre Portier, ", "start": 27.48, "duration": 3.04}, {"text": " madame Olga Givernet, \n monsieur Marc Ferracci ", "start": 30.56, "duration": 2.52}, {"text": " madame Marie-Agn\u00e8s Poussier-Winsback \n et madame Marina Ferrari, ", "start": 33.12, "duration": 3.68}, {"text": " nomm\u00e9s membres \n du gouvernement, ", "start": 36.84, "duration": 2.6}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s \n respectivement ", "start": 39.48, "duration": 4.96}, {"text": " par monsieur R\u00e9mi Provendier, \n Anne Bergantz, ", "start": 44.48, "duration": 3.12}, {"text": " Pauline Levasseur, \n Dani\u00e8le Carteron, ", "start": 47.64, "duration": 2.6}, {"text": " Fabien Lain\u00e9, Pierre Marle, \n Salvatore Castiglione, ", "start": 50.28, "duration": 3.56}, {"text": " Eric Li\u00e9gon, Emmanuelle Hoffman, \n Eliane Kremer, ", "start": 53.88, "duration": 3.32}, {"text": " Isabelle Mesnard, \n Jos\u00e9phine Missoffe, ", "start": 57.24, "duration": 2.68}, {"text": " Christophe Mongardien, Pascale Bay, \n Sophie Delorme, ", "start": 59.96, "duration": 3.6}, {"text": " Marie-Ange Rousselot, \n David Gu\u00e9rin et Didier Padey, ", "start": 63.6, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e9lus en m\u00eame temps qu'eux \n \u00e0 cet effet. ", "start": 67.2, "duration": 1.96}, {"text": " En votre nom \u00e0 tous, \n je leur souhaite ", "start": 69.2, "duration": 2.8}, {"text": " la bienvenue dans cette assembl\u00e9e. ", "start": 72.16, "duration": 2.92}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 82.28, "duration": 2.12}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 84.44, "duration": 2.28}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur Franck Allisio ", "start": 86.76, "duration": 2.44}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 89.24, "duration": 4.72}, {"text": " - Franck Allisio: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 94.0, "duration": 2.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 96.76, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 97.8, "duration": 3.04}, {"text": " Dans un rapport \n rendu public hier ", "start": 100.88, "duration": 2.6}, {"text": " par la Cour des comptes, \n nous apprenons ", "start": 103.52, "duration": 2.08}, {"text": " que la deuxi\u00e8me \n ville de France, ", "start": 105.64, "duration": 4.96}, {"text": " Marseille, aux enjeux \n s\u00e9curitaires hors normes, ", "start": 110.64, "duration": 1.92}, {"text": " comme l'indiquent \n les magistrats, ", "start": 112.6, "duration": 3.2}, {"text": " compte moins de policiers \n aujourd'hui qu'en 2016, ", "start": 115.84, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 la veille de l'arriv\u00e9e \n au pouvoir d'Emmanuel Macron. ", "start": 118.72, "duration": 1.92}, {"text": " Pire encore: \n les magistrats pr\u00e9cisent ", "start": 120.68, "duration": 2.52}, {"text": " que le diff\u00e9rentiel \n entre entr\u00e9es ", "start": 123.24, "duration": 2.68}, {"text": " et sorties au sein \n des effectifs marseillais ", "start": 125.96, "duration": 1.36}, {"text": " fait appara\u00eetre \n une nette d\u00e9gradation ", "start": 127.36, "duration": 3.28}, {"text": " du nombre de policiers \n affect\u00e9s \u00e0 Marseille ", "start": 130.68, "duration": 3.48}, {"text": " entre 2016 et 2020 \n toutes fili\u00e8res confondues. ", "start": 134.2, "duration": 1.96}, {"text": " Une p\u00e9riode \n o\u00f9 le Premier ministre ", "start": 136.2, "duration": 1.96}, {"text": " se nommait Edouard Philippe, \n o\u00f9 le ministre ", "start": 138.2, "duration": 4.2}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur s'appelait \n Christophe Castaner ", "start": 142.44, "duration": 1.96}, {"text": " et o\u00f9 le pr\u00e9sident s'appelait d\u00e9j\u00e0 \n Emmanuel Macron. ", "start": 144.44, "duration": 3.36}, {"text": " Alors que depuis sept ans, \n le pr\u00e9sident ", "start": 147.84, "duration": 7.92}, {"text": " et les siens \n proclament \u00e0 longueur ", "start": 155.8, "duration": 2.04}, {"text": " de visites leur attachement \n \u00e0 Marseille, ", "start": 157.88, "duration": 1.16}, {"text": " ces r\u00e9v\u00e9lations \n r\u00e9sonnent ", "start": 159.08, "duration": 1.0}, {"text": " comme une forfaiture, \n une trahison, ", "start": 160.12, "duration": 1.48}, {"text": " un mensonge d'Etat \n pour les Marseillais ", "start": 161.64, "duration": 1.16}, {"text": " et les Proven\u00e7aux. ", "start": 162.84, "duration": 5.84}, {"text": " Les Marseillais \n et les Proven\u00e7aux, ", "start": 168.72, "duration": 1.92}, {"text": " comme tous les Fran\u00e7ais, \n ont besoin d'ordre ", "start": 170.68, "duration": 1.36}, {"text": " et d'autorit\u00e9. ", "start": 172.08, "duration": 1.28}, {"text": " Avec ma coll\u00e8gue, \n nous avions propos\u00e9 ", "start": 173.4, "duration": 2.2}, {"text": " il y a maintenant \n plusieurs mois ", "start": 175.64, "duration": 5.92}, {"text": " un plan Marseille en ordre \n autrement plus concret ", "start": 181.6, "duration": 1.8}, {"text": " et efficace \n que le plan Marseille ", "start": 183.44, "duration": 1.16}, {"text": " en grand. ", "start": 184.64, "duration": 1.4}, {"text": " Je tiens ce plan \n \u00e0 votre disposition. ", "start": 186.08, "duration": 3.0}, {"text": " Les Marseillais \n et les Proven\u00e7aux n'attendent ", "start": 189.12, "duration": 1.16}, {"text": " plus des paroles, mais des actes. ", "start": 190.32, "duration": 1.16}, {"text": " Agissez maintenant. ", "start": 191.52, "duration": 1.0}, {"text": " Agissez en m\u00e9moire \n de cette \u00e9tudiante ", "start": 192.56, "duration": 1.52}, {"text": " de 24 ans tu\u00e9e \n d'une balle perdue ", "start": 194.12, "duration": 1.36}, {"text": " alors qu'elle r\u00e9visait \n ses examens ", "start": 195.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans sa chambre. ", "start": 196.56, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 198.6, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau, ", "start": 200.76, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 202.16, "duration": 1.8}, {"text": " - Bruno Retailleau: Merci. ", "start": 204.0, "duration": 3.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Allisio, ", "start": 207.04, "duration": 1.88}, {"text": " nous avons re\u00e7u \n il y a quelques heures ", "start": 208.96, "duration": 3.76}, {"text": " le rapport de la Cour \n des comptes ", "start": 212.76, "duration": 1.8}, {"text": " et nous allons l'expertiser. ", "start": 214.6, "duration": 1.84}, {"text": " Nous allons le faire \n chiffre apr\u00e8s chiffre ", "start": 216.48, "duration": 2.0}, {"text": " et nous en tirerons les le\u00e7ons. ", "start": 218.52, "duration": 3.28}, {"text": " Vous avez raison, \n les Fran\u00e7ais, ", "start": 221.84, "duration": 1.88}, {"text": " comme les Marseillais, \n souhaitent ", "start": 223.76, "duration": 1.12}, {"text": " que l'ordre r\u00e9publicain r\u00e8gne. ", "start": 224.92, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a quelques heures, \n j'ai eu ", "start": 227.04, "duration": 1.44}, {"text": " les trois policiers \n qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ", "start": 228.52, "duration": 1.48}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 230.04, "duration": 1.4}, {"text": " Vous les connaissez. ", "start": 231.48, "duration": 1.64}, {"text": " A chaque fois qu'un \n gendarme ou un policier ", "start": 233.16, "duration": 1.56}, {"text": " est bless\u00e9, \n je rentre en contact ", "start": 234.76, "duration": 3.04}, {"text": " pour que je puisse \n m'assurer ", "start": 237.84, "duration": 1.88}, {"text": " que les soins \n sont prodigu\u00e9s ", "start": 239.76, "duration": 1.64}, {"text": " et surtout les assurer \n de notre soutien. ", "start": 241.44, "duration": 1.52}, {"text": " Pour ce qui concerne \n les chiffres, ", "start": 243.0, "duration": 3.0}, {"text": " je veux simplement \n rappeler qu'\u00e0 partir ", "start": 246.04, "duration": 4.56}, {"text": " de septembre 2022, \n trois compagnies ", "start": 250.64, "duration": 5.04}, {"text": " de CRS ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es \n pour le renforcement ", "start": 255.72, "duration": 1.56}, {"text": " des dispositifs \n de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Marseille. ", "start": 257.32, "duration": 2.76}, {"text": " A la fin 2023, \n il y a \u00e0 peu pr\u00e8s ", "start": 260.12, "duration": 4.96}, {"text": " un an, une compagnie CRS \n de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 265.12, "duration": 5.2}, {"text": " la CRS 81, \n on conna\u00eet la CRS 8, ", "start": 270.36, "duration": 1.68}, {"text": " ce sont des compagnies \n qui sont tr\u00e8s aff\u00fbt\u00e9es, ", "start": 272.08, "duration": 2.08}, {"text": " notamment sur les violences \n urbaines, ", "start": 274.2, "duration": 1.88}, {"text": " sur les actions \n de haute intensit\u00e9, ", "start": 276.12, "duration": 2.84}, {"text": " ce qui fait qu'on a eu \n 180 renforts ", "start": 279.0, "duration": 3.28}, {"text": " dans un premier temps, \n plus la CRS 81. ", "start": 282.32, "duration": 3.48}, {"text": " J'ai d\u00e9cid\u00e9, \n parce que les \u00e9coles ", "start": 285.84, "duration": 4.72}, {"text": " de police vont faire la sortie \n des diff\u00e9rentes promotions, ", "start": 290.6, "duration": 1.76}, {"text": " d'affecter 75 \n jeunes gardiens ", "start": 292.4, "duration": 1.44}, {"text": " de la paix suppl\u00e9mentaires. ", "start": 293.88, "duration": 1.8}, {"text": " Simplement, la question \n des effectifs ", "start": 295.72, "duration": 2.2}, {"text": " est une chose, \n mais on ne r\u00e9glera ", "start": 297.96, "duration": 2.12}, {"text": " pas la question \n du narcobanditisme simplement ", "start": 300.12, "duration": 1.72}, {"text": " avec la question des effectifs. ", "start": 301.88, "duration": 1.88}, {"text": " Je veux saluer \n les policiers marseillais ", "start": 303.8, "duration": 3.44}, {"text": " qui ont conduit \n le patron du clan Yoda ", "start": 307.28, "duration": 1.56}, {"text": " en prison. ", "start": 308.88, "duration": 2.12}, {"text": " Bien \u00e9videmment, \n avec mon coll\u00e8gue ", "start": 311.04, "duration": 2.12}, {"text": " de la Justice, \n je me rendrai prochainement ", "start": 313.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Marseille. ", "start": 314.6, "duration": 3.52}, {"text": " Il faut que l'on fasse \n de la lutte, ", "start": 318.16, "duration": 1.84}, {"text": " de la guerre \n contre le narcotrafic ", "start": 320.04, "duration": 2.48}, {"text": " et le narcobanditisme \n une cause nationale, ", "start": 322.56, "duration": 1.84}, {"text": " comme on l'a fait \n il y a 10 ans ", "start": 324.44, "duration": 1.76}, {"text": " avec le terrorisme. ", "start": 326.24, "duration": 1.36}, {"text": " Ne doutez pas un seul \n instant ", "start": 327.64, "duration": 1.32}, {"text": " de notre d\u00e9termination. ", "start": 329.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 330.6, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Herv\u00e9 Saulignac ", "start": 332.84, "duration": 2.28}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 335.16, "duration": 5.84}, {"text": " - Herv\u00e9 Saulignac: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 341.04, "duration": 1.56}, {"text": " on a eu tr\u00e8s peur. ", "start": 342.64, "duration": 4.28}, {"text": " L'\u00e9pisode c\u00e9venol \n qui a touch\u00e9 ", "start": 346.96, "duration": 2.4}, {"text": " notre pays en fin \n de semaine derni\u00e8re ", "start": 349.4, "duration": 2.12}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 violent, \n particuli\u00e8rement ", "start": 351.56, "duration": 1.84}, {"text": " chez moi, en Ard\u00e8che, \n o\u00f9 les d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 353.44, "duration": 1.76}, {"text": " sont consid\u00e9rables \n et o\u00f9 les populations ", "start": 355.24, "duration": 2.04}, {"text": " sont traumatis\u00e9es. ", "start": 357.32, "duration": 5.0}, {"text": " Heureusement, il n'y \n a eu aucune victime. ", "start": 362.36, "duration": 2.64}, {"text": " Je veux saluer ici \n les sapeurs-pompiers ", "start": 365.04, "duration": 2.96}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 remarquables \n dans leur travail. ", "start": 368.04, "duration": 5.88}, {"text": " Je remercie \u00e9galement \n les ministres ", "start": 373.96, "duration": 1.0}, {"text": " Agn\u00e8s Pannier-Runacher \n et Nicolas Daragon ", "start": 375.0, "duration": 2.32}, {"text": " qui se sont rendus sur place. ", "start": 377.36, "duration": 5.52}, {"text": " On vient donc \n de subir la col\u00e8re ", "start": 382.92, "duration": 1.6}, {"text": " de la nature. ", "start": 384.56, "duration": 3.56}, {"text": " On ne peut pas subir \n la foudre du gouvernement ", "start": 388.16, "duration": 1.72}, {"text": " qui menace de s'abattre \n sur nos collectivit\u00e9s. ", "start": 389.92, "duration": 2.84}, {"text": " Il va falloir \n r\u00e9parer des ponts, ", "start": 392.8, "duration": 2.48}, {"text": " des routes, des murs, \n autant de biens ", "start": 395.32, "duration": 1.6}, {"text": " qui ne sont pas assurables. ", "start": 396.96, "duration": 3.72}, {"text": " Il se trouve que la dotation \n des collectivit\u00e9s ", "start": 400.72, "duration": 1.56}, {"text": " ne pr\u00e9voit que 40 \n millions d'euros ", "start": 402.32, "duration": 1.16}, {"text": " au budget 2025. ", "start": 403.52, "duration": 2.08}, {"text": " On est tr\u00e8s loin du compte. ", "start": 405.64, "duration": 2.88}, {"text": " Les communes \n vont se tourner ", "start": 408.56, "duration": 1.0}, {"text": " vers leur d\u00e9partement, \n leur r\u00e9gion ", "start": 409.6, "duration": 1.36}, {"text": " ou leur m\u00e9tropole. ", "start": 411.0, "duration": 2.92}, {"text": " Vous avez l'intention de pr\u00e9lever \n 3 milliards d'euros ", "start": 413.96, "duration": 1.96}, {"text": " sur les recettes \n des collectivit\u00e9s ", "start": 415.96, "duration": 1.64}, {"text": " pour le seul d\u00e9partement \n de l'Ard\u00e8che, ", "start": 417.64, "duration": 1.16}, {"text": " c'est 8 millions d'euros. ", "start": 418.84, "duration": 1.92}, {"text": " Ca ne couvrira \n m\u00eame pas les d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 420.8, "duration": 1.68}, {"text": " sur la commune d'Annonay. ", "start": 422.52, "duration": 4.56}, {"text": " Vous allez amputer le fonds \n vert d'1,5 milliard ", "start": 427.12, "duration": 2.68}, {"text": " alors qu'il est cens\u00e9 servir \n la transition \u00e9cologique. ", "start": 429.84, "duration": 4.44}, {"text": " Vous savez que ces mesures \n d'\u00e9conomies aveugles ", "start": 434.32, "duration": 1.36}, {"text": " sont injustes. ", "start": 435.72, "duration": 1.64}, {"text": " En Ard\u00e8che, \n de nombreuses communes ", "start": 437.4, "duration": 3.96}, {"text": " ne pourront pas r\u00e9gler \n la facture ", "start": 441.4, "duration": 1.16}, {"text": " toutes seules. ", "start": 442.6, "duration": 1.68}, {"text": " Vous dirigez \n le gouvernement d'un pays ", "start": 444.32, "duration": 1.84}, {"text": " tr\u00e8s endett\u00e9, \n mais nos villages n'y ", "start": 446.2, "duration": 1.52}, {"text": " sont pas pour grand-chose, \n d'autant ", "start": 447.76, "duration": 1.88}, {"text": " que la dette \n de toutes ces collectivit\u00e9s ", "start": 449.68, "duration": 2.12}, {"text": " ne repr\u00e9sente que 7% \n de la dette publique. ", "start": 451.84, "duration": 1.72}, {"text": " Je vous demande \n simplement d'\u00e9pargner ", "start": 453.6, "duration": 1.96}, {"text": " les collectivit\u00e9s touch\u00e9es \n par les inondations. ", "start": 455.6, "duration": 1.64}, {"text": " Je vous demande \n de prendre l'engagement ", "start": 457.28, "duration": 4.52}, {"text": " que vous ne \n ponctionnerez pas ", "start": 461.84, "duration": 1.8}, {"text": " leurs recettes \n et que vous financerez ", "start": 463.68, "duration": 1.28}, {"text": " la dotation de solidarit\u00e9 \n pour faire face ", "start": 465.0, "duration": 1.36}, {"text": " aux \u00e9v\u00e9nements climatiques. ", "start": 466.4, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 467.76, "duration": 2.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 470.32, "duration": 3.96}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 474.32, "duration": 3.6}, {"text": " Herv\u00e9 Saulignac, tout d'abord, \n je vais commencer ", "start": 477.96, "duration": 2.08}, {"text": " par m'associer \n aux propos ", "start": 480.08, "duration": 1.2}, {"text": " que vous avez bien \n voulu ", "start": 481.32, "duration": 1.0}, {"text": " avoir pour les sapeurs-pompiers. ", "start": 482.36, "duration": 3.72}, {"text": " Je vais les \u00e9largir \n \u00e0 la protection civile, ", "start": 486.12, "duration": 2.36}, {"text": " aux agents \n des collectivit\u00e9s, ", "start": 488.52, "duration": 1.52}, {"text": " comme aux agents \n de l'Etat, ", "start": 490.08, "duration": 2.88}, {"text": " comme \u00e0 tous \n les \u00e9lus ", "start": 493.0, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9voles \n qui ont montr\u00e9 ", "start": 494.04, "duration": 2.08}, {"text": " la solidarit\u00e9 \n qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 496.16, "duration": 1.92}, {"text": " la leur dans les \n d\u00e9partements ", "start": 498.12, "duration": 1.56}, {"text": " que vous avez cit\u00e9s, \n l'Ard\u00e8che, la Loire ", "start": 499.72, "duration": 1.52}, {"text": " et la Loz\u00e8re. ", "start": 501.28, "duration": 2.84}, {"text": " Vous avez raison, \n ce qui est important, ", "start": 504.16, "duration": 4.48}, {"text": " c'est que nous voyons, \n semaine ", "start": 508.68, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s semaine, \n les \u00e9v\u00e9nements climatiques ", "start": 510.08, "duration": 1.84}, {"text": " se succ\u00e9der. ", "start": 511.96, "duration": 1.48}, {"text": " Chaque semaine, \n malheureusement, ", "start": 513.48, "duration": 3.56}, {"text": " ce sont de nouveaux \n d\u00e9partements, ", "start": 517.08, "duration": 1.68}, {"text": " de nouveaux territoires \n qui sont concern\u00e9s. ", "start": 518.8, "duration": 3.0}, {"text": " Lorsque monsieur le Premier \n ministre parlait ", "start": 521.84, "duration": 2.24}, {"text": " de la dette \u00e9cologique \n dans son discours ", "start": 524.12, "duration": 4.12}, {"text": " de politique \n g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 528.28, "duration": 1.76}, {"text": " nous \u00e9tions sur ce \n sujet, ", "start": 530.08, "duration": 1.32}, {"text": " qui est le sujet \n des d\u00e9r\u00e8glements climatiques ", "start": 531.44, "duration": 1.84}, {"text": " qui nous touchent \n de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 533.32, "duration": 1.88}, {"text": " C'est le premier \n \u00e9l\u00e9ment qui n\u00e9cessite ", "start": 535.24, "duration": 1.48}, {"text": " notre mobilisation. ", "start": 536.76, "duration": 2.0}, {"text": " Le deuxi\u00e8me point sur lequel \n je voulais aller, ", "start": 538.8, "duration": 1.56}, {"text": " c'est l'importance des d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 540.4, "duration": 1.68}, {"text": " Vous l'avez dit, \n il y a des d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 542.12, "duration": 1.56}, {"text": " qui sont assur\u00e9s \n et d'autres ", "start": 543.72, "duration": 1.64}, {"text": " qui ne le sont pas. ", "start": 545.4, "duration": 1.96}, {"text": " Sur les d\u00e9g\u00e2ts assur\u00e9s, \n il y a \u00e9videmment ", "start": 547.4, "duration": 1.56}, {"text": " une demande \n de catastrophe naturelle ", "start": 549.0, "duration": 3.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 faite \n par Agn\u00e8s Pannier-Runacher ", "start": 552.04, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e8s vendredi dernier. ", "start": 553.44, "duration": 2.32}, {"text": " Nous devons \n avoir des r\u00e9ponses ", "start": 555.8, "duration": 2.68}, {"text": " qui sont assurancielles. ", "start": 558.52, "duration": 2.04}, {"text": " En ce qui concerne \n les biens ", "start": 560.6, "duration": 1.96}, {"text": " qui ne sont pas assur\u00e9s, \n concr\u00e8tement, l'Etat ", "start": 562.6, "duration": 3.48}, {"text": " a \u00e9videmment \n des engagements \u00e0 travers ", "start": 566.12, "duration": 3.44}, {"text": " les mesures de soutien \n pour la reconstruction ", "start": 569.6, "duration": 1.68}, {"text": " et la r\u00e9paration \n du patrimoine public. ", "start": 571.32, "duration": 3.84}, {"text": " C'est un budget \n qui n\u00e9cessitera peut-\u00eatre ", "start": 575.2, "duration": 2.92}, {"text": " d'\u00eatre abond\u00e9, \n mais c'est le budget d\u00e9di\u00e9, ", "start": 578.16, "duration": 1.52}, {"text": " c'est celui-l\u00e0 \n qui doit concerner ", "start": 579.72, "duration": 1.04}, {"text": " les r\u00e9parations \n et c'est l'engagement ", "start": 580.8, "duration": 1.2}, {"text": " du gouvernement devant vous. ", "start": 582.04, "duration": 3.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 585.24, "duration": 2.64}, {"text": " - Herv\u00e9 Saulignac: \n Je vous attendais rassurante, ", "start": 587.92, "duration": 1.36}, {"text": " je vous trouve pr\u00e9occupante. ", "start": 589.32, "duration": 1.84}, {"text": " Soyez \u00e0 la hauteur \n de vos responsabilit\u00e9s. ", "start": 591.2, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 593.2, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Didier Lemaire ", "start": 595.4, "duration": 1.64}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 597.08, "duration": 1.44}, {"text": " - Didier Lemaire: Merci. ", "start": 598.56, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 602.6, "duration": 4.84}, {"text": " les r\u00e9centes catastrophes \n climatiques d'une intensit\u00e9 ", "start": 607.48, "duration": 4.12}, {"text": " et d'une fr\u00e9quence sans pr\u00e9c\u00e9dent, \n particuli\u00e8rement ", "start": 611.64, "duration": 3.8}, {"text": " les \u00e9pisodes de pluie \n extr\u00eame, soul\u00e8vent ", "start": 615.48, "duration": 1.76}, {"text": " des inqui\u00e9tudes quant \n \u00e0 nos capacit\u00e9s ", "start": 617.28, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 faire face aux d\u00e9fis \n environnementaux. ", "start": 619.96, "duration": 3.0}, {"text": " Cela a caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts \n consid\u00e9rables ", "start": 623.0, "duration": 2.12}, {"text": " dans plusieurs r\u00e9gions, \n mettant en p\u00e9ril ", "start": 625.16, "duration": 1.16}, {"text": " nos concitoyens \n et fragilisant ", "start": 626.36, "duration": 1.48}, {"text": " notre \u00e9conomie locale. ", "start": 627.88, "duration": 1.84}, {"text": " Au nom du groupe \n Horizons, je tiens ", "start": 629.76, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 apporter notre soutien \n \u00e0 l'ensemble ", "start": 632.28, "duration": 1.56}, {"text": " des sinistr\u00e9s. ", "start": 633.88, "duration": 1.48}, {"text": " Face \u00e0 cette situation \n alarmante, ", "start": 635.4, "duration": 3.28}, {"text": " il est imp\u00e9ratif d'acc\u00e9l\u00e9rer \n notre pr\u00e9paration ", "start": 638.72, "duration": 5.12}, {"text": " pour att\u00e9nuer les effets \n de ces \u00e9v\u00e9nements. ", "start": 643.88, "duration": 6.64}, {"text": " Un rapport r\u00e9cent \n dont j'ai eu l'honneur ", "start": 650.56, "duration": 2.56}, {"text": " d'\u00eatre le rapporteur \n le soulignait d\u00e9j\u00e0. ", "start": 653.16, "duration": 2.04}, {"text": " Nous devons agir \n sur plusieurs fronts: ", "start": 655.24, "duration": 2.08}, {"text": " renforcer notre syst\u00e8me \n de pr\u00e9vention ", "start": 657.36, "duration": 1.72}, {"text": " et d'alerte pr\u00e9coce \n pour les ph\u00e9nom\u00e8nes ", "start": 659.12, "duration": 5.2}, {"text": " de pluie extr\u00eame, \n insuffler une culture ", "start": 664.36, "duration": 5.52}, {"text": " du risque \u00e0 la fran\u00e7aise, \n pr\u00e9parer ", "start": 669.92, "duration": 3.92}, {"text": " la population \n \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes, ", "start": 673.88, "duration": 1.44}, {"text": " sans oublier le domaine \n de la recherche. ", "start": 675.36, "duration": 2.16}, {"text": " Quelles mesures concr\u00e8tes \n le gouvernement pr\u00e9voit-il ", "start": 677.56, "duration": 2.12}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 ces d\u00e9fis imm\u00e9diats? ", "start": 679.72, "duration": 2.32}, {"text": " Comment votre gouvernement \n entend-il renforcer ", "start": 682.08, "duration": 1.96}, {"text": " nos territoires face \n \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes, ", "start": 684.08, "duration": 1.68}, {"text": " notamment en termes \n d'am\u00e9nagement ", "start": 685.8, "duration": 3.88}, {"text": " du territoire \n et de gestion de ressource ", "start": 689.72, "duration": 1.4}, {"text": " en eau? ", "start": 691.16, "duration": 3.08}, {"text": " Comment le gouvernement \n compte-t-il mobiliser l'ensemble ", "start": 694.28, "duration": 2.08}, {"text": " des acteurs, Etat, \n collectivit\u00e9s, entreprises ", "start": 696.4, "duration": 1.16}, {"text": " et citoyens, \n dans cette d\u00e9marche cruciale? ", "start": 697.6, "duration": 1.88}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n attendent une r\u00e9ponse ", "start": 699.52, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 la hauteur \n de ces enjeux vitaux ", "start": 702.28, "duration": 1.56}, {"text": " avec des actions \n concr\u00e8tes et imm\u00e9diates ", "start": 703.88, "duration": 2.28}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 cette menace climatique ", "start": 706.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui est r\u00e9elle et grandissante. ", "start": 707.6, "duration": 2.6}, {"text": " Je ne peux terminer \n sans avoir un mot \u00e9galement ", "start": 710.24, "duration": 2.72}, {"text": " pour nos associations \n de s\u00e9curit\u00e9 civile, ", "start": 713.0, "duration": 6.4}, {"text": " nos sapeurs-pompiers, \n et tous ", "start": 719.44, "duration": 4.36}, {"text": " ceux qui agissent sur ce sujet. ", "start": 723.84, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 725.64, "duration": 1.2}, {"text": " est \u00e0 monsieur Bruno Retailleau. ", "start": 726.88, "duration": 1.8}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Je sais ", "start": 728.72, "duration": 1.8}, {"text": " que c'est une cause \n qui vous est ch\u00e8re ", "start": 730.56, "duration": 2.16}, {"text": " parce que je sais \n que vous \u00eates un ancien ", "start": 732.76, "duration": 1.76}, {"text": " sapeur-pompier professionnel. ", "start": 734.56, "duration": 1.24}, {"text": " Devant vous, \n je voudrais aussi saluer ", "start": 735.84, "duration": 1.88}, {"text": " le travail extraordinaire \n des sapeurs-pompiers, ", "start": 737.76, "duration": 1.64}, {"text": " qu'ils soient professionnels \n ou volontaires. ", "start": 739.44, "duration": 2.68}, {"text": " Vous avez raison, \n il faut se pr\u00e9parer ", "start": 742.16, "duration": 2.52}, {"text": " parce que le r\u00e9chauffement \n climatique ", "start": 744.72, "duration": 1.68}, {"text": " va induire des \u00e9pisodes \n qui seront ", "start": 746.44, "duration": 2.24}, {"text": " de plus en plus \n violents, ", "start": 748.72, "duration": 1.0}, {"text": " de plus en plus r\u00e9currents. ", "start": 749.76, "duration": 2.68}, {"text": " Je pense qu'on a un mod\u00e8le \n fran\u00e7ais ", "start": 752.48, "duration": 1.4}, {"text": " et je tiens \u00e0 le pr\u00e9server. ", "start": 753.92, "duration": 8.68}, {"text": " C'est la mixit\u00e9 des statuts, \n b\u00e9n\u00e9voles, volontaires, ", "start": 762.64, "duration": 2.16}, {"text": " professionnels, \n civils, militaires, ", "start": 764.84, "duration": 1.84}, {"text": " un mod\u00e8le \n tr\u00e8s territorialis\u00e9 ", "start": 766.72, "duration": 2.08}, {"text": " avec une compl\u00e9mentarit\u00e9 \n des moyens nationaux ", "start": 768.84, "duration": 2.32}, {"text": " et des moyens d\u00e9partementaux \n et territoriaux. ", "start": 771.2, "duration": 2.0}, {"text": " Ce mod\u00e8le peut \u00eatre menac\u00e9. ", "start": 773.24, "duration": 2.56}, {"text": " Je veux qu'on ne le fragilise pas. ", "start": 775.84, "duration": 10.04}, {"text": " Je consid\u00e8re \n que les sapeurs-pompiers ", "start": 785.92, "duration": 1.76}, {"text": " volontaires \n ne sont pas des salari\u00e9s. ", "start": 787.72, "duration": 7.0}, {"text": " Jamais je ne permettrai \n qu'on touche ", "start": 794.76, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 leur statut. ", "start": 796.08, "duration": 2.84}, {"text": " Le gouvernement va prendre \n un certain nombre ", "start": 798.96, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9cisions. ", "start": 800.36, "duration": 1.72}, {"text": " La premi\u00e8re, \n c'est de renforcer ", "start": 802.12, "duration": 6.44}, {"text": " les capacit\u00e9s avec 45 \n millions d'euros, ", "start": 808.6, "duration": 2.44}, {"text": " de renouveler notre flotte \n d'h\u00e9licopt\u00e8res, ", "start": 811.08, "duration": 2.24}, {"text": " et je voudrais \n annoncer, ", "start": 813.36, "duration": 1.0}, {"text": " parce que je sais \n que \u00e7a concerne ", "start": 814.4, "duration": 3.76}, {"text": " les \u00e9lus autour de Libourne, \n la cr\u00e9ation d'une quatri\u00e8me unit\u00e9 ", "start": 818.2, "duration": 1.96}, {"text": " d'instruction \n et d'intervention ", "start": 820.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 civile. ", "start": 821.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est fondamental. ", "start": 822.28, "duration": 1.68}, {"text": " Je vais relancer \n aussi les rencontres ", "start": 824.0, "duration": 1.72}, {"text": " du Beauvau \n de la s\u00e9curit\u00e9 civile ", "start": 825.76, "duration": 1.52}, {"text": " pour mobiliser \n l'ensemble des acteurs. ", "start": 827.32, "duration": 1.72}, {"text": " D\u00e8s le mois \n de novembre, ", "start": 829.08, "duration": 1.0}, {"text": " les quatre chantiers reprendront. ", "start": 830.12, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour moi un imp\u00e9ratif. ", "start": 831.16, "duration": 2.8}, {"text": " Je voudrais terminer \n pour vous dire ", "start": 834.0, "duration": 2.36}, {"text": " que si nous sommes attach\u00e9s \n \u00e0 ce mod\u00e8le, ", "start": 836.4, "duration": 1.72}, {"text": " c'est pour deux raisons. ", "start": 838.16, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a une raison \n qui est le service public ", "start": 840.24, "duration": 2.56}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 \n civile, ", "start": 842.84, "duration": 2.0}, {"text": " mais il y a une autre \n raison plus symbolique ", "start": 844.88, "duration": 1.96}, {"text": " et tout aussi \n importante, la raison ", "start": 846.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la citoyennet\u00e9. ", "start": 848.08, "duration": 5.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 855.6, "duration": 4.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexandre Allegret-Pilot. ", "start": 859.88, "duration": 2.64}, {"text": " - Alexandre Allegret-Pilot: Merci. ", "start": 862.56, "duration": 6.24}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 868.84, "duration": 2.88}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 871.76, "duration": 3.8}, {"text": " Quand les sauvageons \n avancent, ", "start": 875.6, "duration": 1.4}, {"text": " c'est la d\u00e9mocratie qui recule. ", "start": 877.04, "duration": 2.2}, {"text": " Les violences \n envers les \u00e9lus explosent, ", "start": 879.28, "duration": 6.12}, {"text": " tout comme celles \n envers nos concitoyens ", "start": 885.44, "duration": 2.48}, {"text": " dont l'int\u00e9grit\u00e9 \n morale et physique ", "start": 887.96, "duration": 1.0}, {"text": " est en jeu. ", "start": 889.0, "duration": 1.84}, {"text": " Nouvellement d\u00e9put\u00e9, \n j'en ai fait ", "start": 890.88, "duration": 1.84}, {"text": " les frais ce dimanche, \n o\u00f9 une quarantaine ", "start": 892.76, "duration": 1.72}, {"text": " de militants d'extr\u00eame \n gauche m'ont agress\u00e9, ", "start": 894.52, "duration": 1.44}, {"text": " mena\u00e7ant ma s\u00e9curit\u00e9 \n et m'emp\u00eachant d'accomplir ", "start": 896.0, "duration": 2.04}, {"text": " ma mission de parlementaire. ", "start": 898.08, "duration": 2.84}, {"text": " Ils refusent le verdict des urnes. ", "start": 900.96, "duration": 1.48}, {"text": " Ils entravent la d\u00e9mocratie. ", "start": 902.48, "duration": 4.16}, {"text": " A leurs yeux, mon appartenance \n \u00e0 l'UDR l\u00e9gitimerait violences ", "start": 906.68, "duration": 1.76}, {"text": " et outrages. ", "start": 908.48, "duration": 6.08}, {"text": " Je fais d\u00e9sormais partie \n des repr\u00e9sentants ", "start": 914.6, "duration": 2.88}, {"text": " du peuple dont \"on veut \n violer la m\u00e8re ", "start": 917.52, "duration": 1.64}, {"text": " et l'envoyer \u00e0 l'h\u00f4pital\". ", "start": 919.2, "duration": 2.16}, {"text": " Nombre d'entre nous sont touch\u00e9s. ", "start": 921.4, "duration": 1.96}, {"text": " La gauche elle-m\u00eame \n n'est pas \u00e9pargn\u00e9e. ", "start": 923.4, "duration": 2.68}, {"text": " Pourtant, suis-je un sous-d\u00e9put\u00e9? ", "start": 926.12, "duration": 2.76}, {"text": " Sommes-nous des sous-citoyens? ", "start": 928.92, "duration": 9.12}, {"text": " Il a fallu 15 gendarmes \n pour m'extraire ", "start": 938.08, "duration": 2.48}, {"text": " de l'hyst\u00e9rie fasciste \n rouge aliment\u00e9e ", "start": 940.6, "duration": 1.96}, {"text": " par le mythe du pr\u00e9tendu \n front r\u00e9publicain. ", "start": 942.6, "duration": 6.2}, {"text": " Quand allons-nous \n mettre hors d'\u00e9tat ", "start": 948.84, "duration": 3.16}, {"text": " de nuire durablement \n les ennemis ", "start": 952.04, "duration": 7.76}, {"text": " de la d\u00e9mocratie soutenus \n par des m\u00e9dias complaisants? ", "start": 959.84, "duration": 3.04}, {"text": " Quand allez-vous dissoudre \n les groupuscules d'extr\u00eame gauche ", "start": 962.92, "duration": 2.72}, {"text": " et neutraliser r\u00e9ellement \n tous ces individus ", "start": 965.68, "duration": 2.36}, {"text": " qui menacent la vie \n de la cit\u00e9, souvent ", "start": 968.08, "duration": 1.56}, {"text": " avec l'argent du contribuable? ", "start": 969.68, "duration": 1.92}, {"text": " A chaque \u00e9lu \n intimid\u00e9 ou agress\u00e9, ", "start": 971.64, "duration": 1.56}, {"text": " c'est le pronostic \n vital de la France ", "start": 973.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui est engag\u00e9. ", "start": 974.64, "duration": 1.52}, {"text": " Agissons sans trembler. ", "start": 976.2, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 978.28, "duration": 4.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau, ", "start": 982.96, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 984.36, "duration": 3.24}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Merci, madame ", "start": 987.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 988.68, "duration": 5.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 993.8, "duration": 3.96}, {"text": " aucune violence \n n'est l\u00e9gitime, ", "start": 997.8, "duration": 4.8}, {"text": " quelle que soit l'\u00e9tiquette \n partisane, ", "start": 1002.64, "duration": 3.52}, {"text": " quel que soit le niveau \n de la repr\u00e9sentation, ", "start": 1006.2, "duration": 2.6}, {"text": " que ce soit des \u00e9lus locaux, \n des s\u00e9nateurs, ", "start": 1008.84, "duration": 2.2}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s, rien \n n'est justifiable. ", "start": 1011.08, "duration": 4.36}, {"text": " Je me suis tenu inform\u00e9 \n de ce qui s'est pass\u00e9 ", "start": 1015.48, "duration": 1.96}, {"text": " dans les C\u00e9vennes, \n c'\u00e9tait dimanche. ", "start": 1017.48, "duration": 1.56}, {"text": " Je pense \n que les gendarmes ont agi ", "start": 1019.08, "duration": 1.64}, {"text": " tr\u00e8s vite pour vous exfiltrer. ", "start": 1020.76, "duration": 2.12}, {"text": " Nous avons interpell\u00e9 \n celui qui est pr\u00e9sum\u00e9 ", "start": 1022.92, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 l'origine \n de ces violences, ", "start": 1026.88, "duration": 1.0}, {"text": " 34 ans, de nationalit\u00e9 \n fran\u00e7aise, ", "start": 1027.92, "duration": 1.44}, {"text": " bien connu malheureusement \n des services ", "start": 1029.4, "duration": 3.52}, {"text": " de la police, \n et j'esp\u00e8re bien ", "start": 1032.96, "duration": 2.2}, {"text": " qu'il sera s\u00e9v\u00e8rement sanctionn\u00e9. ", "start": 1035.2, "duration": 4.64}, {"text": " Les choses doivent \n \u00eatre tr\u00e8s claires, ", "start": 1039.88, "duration": 1.76}, {"text": " nous ne devons rien \n laisser passer. ", "start": 1041.68, "duration": 2.08}, {"text": " Nous savons \n parfaitement ", "start": 1043.8, "duration": 3.96}, {"text": " que dans la grande \n vague de d\u00e9missions ", "start": 1047.8, "duration": 3.16}, {"text": " des \u00e9lus locaux, \n des maires et des adjoints, ", "start": 1051.0, "duration": 1.8}, {"text": " la violence est une des causes \n responsables ", "start": 1052.84, "duration": 1.56}, {"text": " de ces d\u00e9missions. ", "start": 1054.44, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ne devons rien l\u00e2cher. ", "start": 1055.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne l\u00e2cherai rien. ", "start": 1056.52, "duration": 2.92}, {"text": " Je sais qu'il y a eu \n des d\u00e9gradations ", "start": 1059.48, "duration": 4.52}, {"text": " de permanence, \n je sais qu'il y a eu ", "start": 1064.04, "duration": 2.28}, {"text": " des insultes prof\u00e9r\u00e9es \n notamment vis-\u00e0-vis ", "start": 1066.36, "duration": 1.0}, {"text": " d'un d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1067.4, "duration": 1.52}, {"text": " L\u00e0 encore, \n j'ai demand\u00e9 aux pr\u00e9fets ", "start": 1068.96, "duration": 2.44}, {"text": " et aux services de l'ordre \n d'\u00eatre intraitables. ", "start": 1071.44, "duration": 2.76}, {"text": " Nous devons appliquer la loi \n qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment vot\u00e9e, ", "start": 1074.24, "duration": 1.96}, {"text": " en mars dernier. ", "start": 1076.24, "duration": 4.68}, {"text": " Cette loi pr\u00e9voit \n le rehaussement ", "start": 1080.96, "duration": 4.76}, {"text": " des sanctions, \n les sanctions automatiques ", "start": 1085.76, "duration": 1.8}, {"text": " et la mobilisation \n conjointe des procureurs ", "start": 1087.6, "duration": 1.16}, {"text": " et des pr\u00e9fets. ", "start": 1088.8, "duration": 1.08}, {"text": " Il y a aussi \n la plate-forme Pharos. ", "start": 1089.92, "duration": 3.72}, {"text": " J'ai demand\u00e9 \n \u00e0 ce que syst\u00e9matiquement, ", "start": 1093.68, "duration": 1.56}, {"text": " il y ait un signalement. ", "start": 1095.28, "duration": 2.88}, {"text": " Je pense l\u00e0 encore que la violence \n exerc\u00e9e vis-\u00e0-vis ", "start": 1098.2, "duration": 2.24}, {"text": " des \u00e9lus est en r\u00e9alit\u00e9 \n une double violence. ", "start": 1100.48, "duration": 2.64}, {"text": " C'est une violence \n physique, c'est aussi ", "start": 1103.16, "duration": 3.28}, {"text": " une violence symbolique \n parce qu'attaquer ", "start": 1106.48, "duration": 4.64}, {"text": " un \u00e9lu \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1111.16, "duration": 1.8}, {"text": " c'est s'en prendre aussi \n \u00e0 la R\u00e9publique. ", "start": 1113.0, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1114.44, "duration": 1.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1116.08, "duration": 3.04}, {"text": " - Alexandre Allegret-Pilot: Merci. ", "start": 1119.16, "duration": 3.8}, {"text": " Tant que des groupuscules \n pourront \u00e9mettre ", "start": 1123.0, "duration": 3.36}, {"text": " des OQTF \n envers des \u00e9lus, ", "start": 1126.4, "duration": 1.52}, {"text": " nous ne serons pas en s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1127.96, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1129.92, "duration": 2.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Arnaud Bonnet ", "start": 1132.4, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1133.84, "duration": 5.44}, {"text": " - Arnaud Bonnet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1139.32, "duration": 4.76}, {"text": " monsieur le Premier ministre, \n tr\u00e8s chers coll\u00e8gues, ", "start": 1144.12, "duration": 1.96}, {"text": " je remercie vivement \n les personnels ", "start": 1146.12, "duration": 2.24}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale \n pour leur professionnalisme ", "start": 1148.4, "duration": 7.24}, {"text": " toujours bienveillant, \n diligents, d\u00e9vou\u00e9s ", "start": 1155.68, "duration": 1.4}, {"text": " au travail collectif. ", "start": 1157.12, "duration": 2.2}, {"text": " Des panneaux explicatifs \n ont \u00e9t\u00e9 fournis ", "start": 1159.36, "duration": 1.44}, {"text": " pour les d\u00e9put\u00e9s \n qui n'ont pas ", "start": 1160.84, "duration": 1.16}, {"text": " bien compris. ", "start": 1162.04, "duration": 1.44}, {"text": " Ils sont intitul\u00e9s: \n \"Cons\u00e9quences ", "start": 1163.52, "duration": 2.32}, {"text": " de la d\u00e9pression Kirk\". ", "start": 1165.88, "duration": 6.44}, {"text": " Ce qui m'importe \n dans cette intervention, ", "start": 1172.36, "duration": 3.56}, {"text": " c'est la vie \n de nos concitoyens ", "start": 1175.96, "duration": 2.52}, {"text": " et de nos concitoyennes \n touch\u00e9s ", "start": 1178.52, "duration": 2.24}, {"text": " dans leur quotidien \n par les inondations, ", "start": 1180.8, "duration": 3.04}, {"text": " que ce \n soit dans les C\u00e9vennes ", "start": 1183.88, "duration": 5.36}, {"text": " cette semaine \n ou en Seine-et-Marne, ", "start": 1189.28, "duration": 1.44}, {"text": " qui a subi \n quatre inondations ", "start": 1190.76, "duration": 1.4}, {"text": " cette ann\u00e9e. ", "start": 1192.2, "duration": 3.0}, {"text": " Merci \u00e0 la solidarit\u00e9 \n qui fait battre ", "start": 1195.24, "duration": 3.44}, {"text": " nos territoires \n et \u00e0 nos fonctionnaires ", "start": 1198.72, "duration": 1.24}, {"text": " territoriaux, \n m\u00e9t\u00e9orologiques, ", "start": 1200.0, "duration": 9.16}, {"text": " amput\u00e9s de moyens \n humains, policiers ", "start": 1209.2, "duration": 2.88}, {"text": " et militaires \n d'\u00eatre toujours pr\u00e9sents. ", "start": 1212.12, "duration": 5.36}, {"text": " J'emprunterai les mots \n d'un agrom\u00e9t\u00e9orologue qui, ", "start": 1217.52, "duration": 1.24}, {"text": " je l'esp\u00e8re, ne m'en voudra pas. ", "start": 1218.8, "duration": 3.2}, {"text": " \"Coup de gueule face \n \u00e0 la d\u00e9sinformation. ", "start": 1222.04, "duration": 4.76}, {"text": " Oui, les \u00e9pisodes pluvieux \n qui an\u00e9antissent ", "start": 1226.84, "duration": 5.28}, {"text": " nos r\u00e9coltes et provoquent \n des destructions ", "start": 1232.16, "duration": 2.44}, {"text": " sont accentu\u00e9s par les hausses \n des temp\u00e9ratures. ", "start": 1234.64, "duration": 2.88}, {"text": " Il n'y \n a pas plus r\u00e9v\u00e9lateur ", "start": 1237.56, "duration": 2.72}, {"text": " que la carte de la trajectoire \n du cyclone Kirk. ", "start": 1240.32, "duration": 8.44}, {"text": " Kirk a puis\u00e9 son \u00e9nergie \n dans une mer surchauff\u00e9e. ", "start": 1248.8, "duration": 3.32}, {"text": " Le changement \n climatique en France ", "start": 1252.16, "duration": 1.24}, {"text": " n'est pas une s\u00e9cheresse \n interminable. ", "start": 1253.44, "duration": 3.64}, {"text": " C'est une accentuation \n du cycle de l'eau ", "start": 1257.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans les deux sens. ", "start": 1258.52, "duration": 1.92}, {"text": " Les p\u00e9riodes humides \n seront plus humides ", "start": 1260.48, "duration": 2.12}, {"text": " et les p\u00e9riodes s\u00e8ches \n seront plus s\u00e8ches. ", "start": 1262.64, "duration": 5.16}, {"text": " Bien \u00e0 vous.\" ", "start": 1267.84, "duration": 2.2}, {"text": " Je vois que le sujet \n ne vous int\u00e9resse pas. ", "start": 1270.08, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1271.88, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin... ", "start": 1274.64, "duration": 3.08}, {"text": " Agn\u00e8s Pannier-Runacher, \n excusez-moi! ", "start": 1277.76, "duration": 5.04}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci beaucoup, ", "start": 1282.84, "duration": 1.44}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1284.32, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence, ", "start": 1286.28, "duration": 1.36}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 1287.68, "duration": 3.8}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Monsieur ", "start": 1291.52, "duration": 2.28}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Bonnet, \n je crois ", "start": 1293.84, "duration": 2.04}, {"text": " que vous plantez bien le d\u00e9cor. ", "start": 1295.92, "duration": 7.76}, {"text": " Cette d\u00e9pression Kirk \n est la cons\u00e9quence ", "start": 1303.72, "duration": 4.04}, {"text": " du d\u00e9r\u00e8glement \n climatique qui conduit ", "start": 1307.8, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes \n climatiques extr\u00eames ", "start": 1309.04, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont appel\u00e9s \u00e0 se r\u00e9p\u00e9ter. ", "start": 1310.84, "duration": 1.2}, {"text": " C'est d'ailleurs \n dans cet esprit ", "start": 1312.08, "duration": 3.0}, {"text": " que le Premier ministre met \n sur le m\u00eame niveau ", "start": 1315.12, "duration": 5.0}, {"text": " la dette \u00e9cologique \n et la dette financi\u00e8re, ", "start": 1320.16, "duration": 2.16}, {"text": " montrant \u00e0 quel point \n le sujet ", "start": 1322.36, "duration": 3.08}, {"text": " de la lutte \n contre le d\u00e9r\u00e8glement ", "start": 1325.48, "duration": 1.68}, {"text": " climatique, le sujet \n de l'effondrement ", "start": 1327.2, "duration": 6.72}, {"text": " de la biodiversit\u00e9 \n et le sujet de l'adaptation ", "start": 1333.96, "duration": 1.68}, {"text": " au changement \n climatique ", "start": 1335.68, "duration": 1.6}, {"text": " sont trois politiques \n qui sont prioritaires ", "start": 1337.32, "duration": 1.6}, {"text": " pour le gouvernement. ", "start": 1338.96, "duration": 2.16}, {"text": " Pour mener \u00e0 bien \n ces politiques, ", "start": 1341.16, "duration": 5.72}, {"text": " il faut d'abord planifier. ", "start": 1346.92, "duration": 4.44}, {"text": " Il faut poursuivre \n la planification \u00e9cologique ", "start": 1351.4, "duration": 4.24}, {"text": " que nous avons lanc\u00e9e \n il y a 2 ans ", "start": 1355.68, "duration": 1.76}, {"text": " avec la consultation du plan \n national d'adaptation ", "start": 1357.48, "duration": 1.36}, {"text": " au changement \n climatique et, ", "start": 1358.88, "duration": 2.32}, {"text": " dans la foul\u00e9e, \n la programmation pluriannuelle ", "start": 1361.24, "duration": 1.84}, {"text": " de l'\u00e9nergie \n ainsi que la strat\u00e9gie nationale ", "start": 1363.12, "duration": 1.36}, {"text": " bas carbone. ", "start": 1364.52, "duration": 1.44}, {"text": " Cette planification, \n c'est l'Etat strat\u00e8ge ", "start": 1366.0, "duration": 1.56}, {"text": " qui oriente \n les collectivit\u00e9s locales, ", "start": 1367.6, "duration": 1.0}, {"text": " les entreprises, \n les associations ", "start": 1368.64, "duration": 2.4}, {"text": " ainsi que les habitants \n et les habitantes ", "start": 1371.08, "duration": 2.36}, {"text": " pour aller dans la bonne \n direction. ", "start": 1373.48, "duration": 2.32}, {"text": " Le deuxi\u00e8me pilier \n de cette politique, ", "start": 1375.84, "duration": 1.8}, {"text": " c'est effectivement \n les financements. ", "start": 1377.68, "duration": 3.12}, {"text": " En ce sens, nous mobilisons \n non seulement ", "start": 1380.84, "duration": 1.72}, {"text": " les financements \n budg\u00e9taires, ", "start": 1382.6, "duration": 1.0}, {"text": " mais les collectivit\u00e9s \n locales ", "start": 1383.64, "duration": 1.32}, {"text": " sont en train de r\u00e9orienter \n l'ensemble ", "start": 1385.0, "duration": 2.24}, {"text": " de leurs investissements \n pour construire mieux, ", "start": 1387.28, "duration": 3.76}, {"text": " pour mettre en place \n des mobilit\u00e9s vertes, ", "start": 1391.08, "duration": 2.84}, {"text": " pour r\u00e9nover thermiquement \n leurs b\u00e2timents, ", "start": 1393.96, "duration": 2.56}, {"text": " et cela contribue \n aussi \u00e0 la lutte ", "start": 1396.56, "duration": 2.24}, {"text": " contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 1398.84, "duration": 3.8}, {"text": " Nous allons aussi \n mobiliser des entreprises ", "start": 1402.68, "duration": 1.44}, {"text": " et des financements europ\u00e9ens. ", "start": 1404.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous serons au rendez-vous. ", "start": 1405.2, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1406.84, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Panifous ", "start": 1410.04, "duration": 1.44}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1411.52, "duration": 1.64}, {"text": " - Laurent Panifous: Merci. ", "start": 1413.2, "duration": 5.44}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Solidarit\u00e9s, ", "start": 1418.68, "duration": 1.8}, {"text": " chers coll\u00e8gues, \n chacun s'accorde ", "start": 1420.52, "duration": 2.08}, {"text": " sur le caract\u00e8re inacceptable \n et insupportable ", "start": 1422.64, "duration": 2.12}, {"text": " de la mani\u00e8re \n dont les plus fragiles d'entre ", "start": 1424.8, "duration": 1.56}, {"text": " nous sont parfois \n accompagn\u00e9s, ", "start": 1426.4, "duration": 1.0}, {"text": " mais les scandales \n se succ\u00e8dent ", "start": 1427.44, "duration": 2.08}, {"text": " et les choses \n ne changent pas ou peu. ", "start": 1429.56, "duration": 1.8}, {"text": " Aujourd'hui, \n ce n'est pas du grand \u00e2ge ", "start": 1431.4, "duration": 10.28}, {"text": " dont je veux vous parler, \n mais de l'accueil ", "start": 1441.72, "duration": 1.56}, {"text": " de nos enfants en cr\u00e8che. ", "start": 1443.32, "duration": 6.08}, {"text": " Ce n'est pas si surprenant \n qu'on y rencontre ", "start": 1449.44, "duration": 2.2}, {"text": " les m\u00eames carences \n et les m\u00eames d\u00e9rives, ", "start": 1451.68, "duration": 1.8}, {"text": " comme un miroir des EHPAD. ", "start": 1453.52, "duration": 1.6}, {"text": " Nos cr\u00e8ches sont en grande \n difficult\u00e9. ", "start": 1455.16, "duration": 1.76}, {"text": " Plusieurs enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 \n r\u00e9cemment publi\u00e9es, ", "start": 1456.96, "duration": 2.68}, {"text": " notamment sur des cr\u00e8ches \n lucratives. ", "start": 1459.68, "duration": 5.16}, {"text": " Au-del\u00e0 \n de ces affaires, ", "start": 1464.88, "duration": 1.4}, {"text": " c'est tout le secteur \n de la petite enfance ", "start": 1466.32, "duration": 2.88}, {"text": " qui est en crise \n aujourd'hui: difficult\u00e9s ", "start": 1469.24, "duration": 1.44}, {"text": " de recrutement, \n de formation, conditions ", "start": 1470.72, "duration": 1.44}, {"text": " de travail difficiles, \n salaires ", "start": 1472.2, "duration": 4.6}, {"text": " trop faibles, taux \n d'occupation insoutenable. ", "start": 1476.84, "duration": 3.0}, {"text": " Un scandale en chasse \n souvent un autre. ", "start": 1479.88, "duration": 1.88}, {"text": " Pourtant, nous connaissons \n les mesures. ", "start": 1481.8, "duration": 3.16}, {"text": " Elles sont finalement \n assez simples: ", "start": 1485.0, "duration": 1.72}, {"text": " des personnels \n en nombre suffisant, ", "start": 1486.76, "duration": 3.48}, {"text": " la mise en place de normes \n et de crit\u00e8res objectifs ", "start": 1490.28, "duration": 1.96}, {"text": " avec des contr\u00f4les \n plus r\u00e9guliers ", "start": 1492.28, "duration": 4.12}, {"text": " qui portent \n non pas sur des protocoles ", "start": 1496.44, "duration": 2.36}, {"text": " abscons, il faut contr\u00f4ler \n le ratio d'encadrement r\u00e9el ", "start": 1498.84, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 toute heure \n de la journ\u00e9e, ", "start": 1500.76, "duration": 5.6}, {"text": " pas le planning pr\u00e9visionnel, \n le taux d'occupation r\u00e9el, ", "start": 1506.4, "duration": 2.16}, {"text": " la qualit\u00e9 des repas, \n du mat\u00e9riel, ", "start": 1508.6, "duration": 1.16}, {"text": " des consommables. ", "start": 1509.8, "duration": 1.76}, {"text": " Mais pour cela, \n il faut aussi mettre ", "start": 1511.6, "duration": 1.76}, {"text": " un terme \u00e0 la logique \n d'optimisation ", "start": 1513.4, "duration": 1.16}, {"text": " des co\u00fbts en stoppant \n la facturation ", "start": 1514.6, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 l'heure qui entra\u00eene \n de mani\u00e8re insidieuse ", "start": 1518.6, "duration": 4.44}, {"text": " nos collectivit\u00e9s \n par le biais des d\u00e9l\u00e9gations ", "start": 1523.08, "duration": 3.2}, {"text": " de service public dans une logique \n uniquement budg\u00e9taire. ", "start": 1526.32, "duration": 1.84}, {"text": " Je suis certain \n que nous partageons ", "start": 1528.2, "duration": 1.92}, {"text": " tous ici l'id\u00e9e \n que nos cr\u00e8ches doivent ", "start": 1530.16, "duration": 2.16}, {"text": " \u00eatre pour nos enfants \n et pour nos personnels ", "start": 1532.36, "duration": 2.0}, {"text": " des lieux bienveillants. ", "start": 1534.4, "duration": 2.16}, {"text": " Votre gouvernement est-il \n pr\u00eat \u00e0 appliquer ", "start": 1536.6, "duration": 1.56}, {"text": " ces propositions \n pour redonner les moyens ", "start": 1538.2, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 toutes les cr\u00e8ches \n de fonctionner correctement ", "start": 1540.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour les enfants \n et pour les personnels? ", "start": 1542.08, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1544.12, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe. ", "start": 1546.56, "duration": 1.8}, {"text": " - Paul Christophe: Merci. ", "start": 1548.4, "duration": 4.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, oui, \n les cr\u00e8ches doivent ", "start": 1553.24, "duration": 4.24}, {"text": " \u00eatre pour nos enfants des lieux \n d'accueil bienveillants ", "start": 1557.52, "duration": 1.88}, {"text": " et o\u00f9 il fait bon travailler. ", "start": 1559.44, "duration": 5.28}, {"text": " C'est un sujet qui pr\u00e9occupe \n particuli\u00e8rement ", "start": 1564.76, "duration": 1.84}, {"text": " ma coll\u00e8gue \u00e0 l'horizon 2025. ", "start": 1566.64, "duration": 7.52}, {"text": " Il s'agit de r\u00e9pondre \n avec les collectivit\u00e9s afin ", "start": 1574.2, "duration": 4.6}, {"text": " de d\u00e9velopper un projet qui vise \n \u00e0 adapter l'offre ", "start": 1578.84, "duration": 1.76}, {"text": " aux besoins \n et \u00e0 en faciliter l'acc\u00e8s. ", "start": 1580.64, "duration": 3.36}, {"text": " Vous savez combien \n le mode de garde ", "start": 1584.04, "duration": 1.48}, {"text": " est le premier frein \u00e0 l'emploi. ", "start": 1585.56, "duration": 3.96}, {"text": " Une r\u00e9forme entrera \n en vigueur en 2025. ", "start": 1589.56, "duration": 2.92}, {"text": " Elle concernera \n particuli\u00e8rement ", "start": 1592.52, "duration": 2.4}, {"text": " les familles monoparentales, \n en proposant ", "start": 1594.96, "duration": 3.12}, {"text": " une garde jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 12 ans. ", "start": 1598.12, "duration": 1.64}, {"text": " Il s'agit aussi \n de s'assurer de la qualit\u00e9 ", "start": 1599.8, "duration": 2.08}, {"text": " de l'accueil, vous avez raison. ", "start": 1601.92, "duration": 2.08}, {"text": " Nous proposerons d'ici \n la fin de l'ann\u00e9e ", "start": 1604.04, "duration": 2.44}, {"text": " un r\u00e9f\u00e9rentiel \n qualit\u00e9 qui aura ", "start": 1606.52, "duration": 1.8}, {"text": " une port\u00e9e nationale. ", "start": 1608.36, "duration": 4.68}, {"text": " Il permettra de rep\u00e9rer \n les signaux faibles, ", "start": 1613.08, "duration": 1.36}, {"text": " mais pas seulement. ", "start": 1614.48, "duration": 1.2}, {"text": " Il permettra \n \u00e9galement de mettre ", "start": 1615.72, "duration": 3.8}, {"text": " en place une politique \n de contr\u00f4le annuel ", "start": 1619.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 destination de tous \n les \u00e9tablissements. ", "start": 1620.96, "duration": 2.08}, {"text": " Il mobilisera \n les services de l'Etat, ", "start": 1623.08, "duration": 3.04}, {"text": " des d\u00e9partements, \n mais aussi les CAF. ", "start": 1626.16, "duration": 2.72}, {"text": " Il s'appuiera \u00e9galement \n sur une \u00e9valuation ", "start": 1628.92, "duration": 1.4}, {"text": " tous les cinq ans qui sera \n rendue publique. ", "start": 1630.36, "duration": 1.88}, {"text": " Votre question porte \n aussi sur la question ", "start": 1632.28, "duration": 1.36}, {"text": " des m\u00e9tiers. ", "start": 1633.68, "duration": 1.04}, {"text": " Nous avons une \n responsabilit\u00e9 ", "start": 1634.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur les m\u00e9tiers \u00e0 proposer. ", "start": 1635.8, "duration": 2.24}, {"text": " Je salue le travail \n du comit\u00e9 ", "start": 1638.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la petite \n enfance qui oeuvre ", "start": 1639.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour proposer \n des solutions concr\u00e8tes. ", "start": 1640.48, "duration": 1.92}, {"text": " Cela porte notamment \n sur des revalorisations ", "start": 1642.44, "duration": 3.2}, {"text": " que nous poursuivrons \n en 2025 ", "start": 1645.68, "duration": 3.32}, {"text": " et qui permettront d'adopter \n un dispositif bonus ", "start": 1649.04, "duration": 1.36}, {"text": " et attractivit\u00e9. ", "start": 1650.44, "duration": 1.52}, {"text": " Une politique \n de communication va d\u00e9marrer ", "start": 1652.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e \n pour susciter ", "start": 1653.2, "duration": 1.4}, {"text": " des vocations. ", "start": 1654.64, "duration": 2.28}, {"text": " Il faut aussi dire \n du bien de ces m\u00e9tiers. ", "start": 1656.96, "duration": 3.2}, {"text": " Je salue \n toutes celles et tous ", "start": 1660.2, "duration": 1.72}, {"text": " ceux qui oeuvrent \n au quotidien aupr\u00e8s ", "start": 1661.96, "duration": 1.4}, {"text": " de ces enfants \n pour leur apporter ", "start": 1663.4, "duration": 3.84}, {"text": " la bienveillance \n et l'attention ", "start": 1667.28, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils m\u00e9ritent. ", "start": 1668.32, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1669.88, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Thomas Portes. ", "start": 1672.12, "duration": 2.76}, {"text": " - Thomas Portes: \n Ma question s'adresse ", "start": 1674.92, "duration": 1.24}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 1676.2, "duration": 2.48}, {"text": " Nos yeux ne savent \n plus o\u00f9 se tourner. ", "start": 1678.72, "duration": 4.56}, {"text": " Vers le Liban, o\u00f9 les crimes \n de guerre isra\u00e9liens ", "start": 1683.32, "duration": 2.48}, {"text": " se multiplient, \n vers la Cisjordanie, ", "start": 1685.84, "duration": 1.64}, {"text": " o\u00f9 on peut mourir \n en allant cueillir ", "start": 1687.52, "duration": 2.56}, {"text": " des olives, vers Gaza, \n o\u00f9 le g\u00e9nocide continue. ", "start": 1690.12, "duration": 2.8}, {"text": " Depuis 16 jours, \n une ville est assi\u00e9g\u00e9e ", "start": 1692.96, "duration": 1.44}, {"text": " par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 1694.44, "duration": 2.32}, {"text": " 400.000 personnes \n sont priv\u00e9es d'eau, ", "start": 1696.8, "duration": 1.36}, {"text": " de nourriture \n et d'acc\u00e8s aux soins. ", "start": 1698.2, "duration": 1.24}, {"text": " Les h\u00f4pitaux sont incendi\u00e9s. ", "start": 1699.48, "duration": 3.88}, {"text": " Les corps d\u00e9chiquet\u00e9s \n jonchent les rues. ", "start": 1703.4, "duration": 3.56}, {"text": " Une odeur de mort \n r\u00e8gne sur le nord ", "start": 1707.0, "duration": 1.56}, {"text": " de Gaza. ", "start": 1708.6, "duration": 1.2}, {"text": " Cet enfer s'inscrit \n dans une strat\u00e9gie g\u00e9nocidaire ", "start": 1709.84, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement isra\u00e9lien. ", "start": 1711.24, "duration": 3.24}, {"text": " Qui peut encore croire \u00e0 la fable \n d'une guerre d\u00e9fensive men\u00e9e ", "start": 1714.52, "duration": 2.56}, {"text": " par Isra\u00ebl contre le Hamas \n ou le Hezbollah? ", "start": 1717.12, "duration": 2.24}, {"text": " L'assassinat de leur chef \n n'a pas arr\u00eat\u00e9 Netanyahou ", "start": 1719.4, "duration": 2.2}, {"text": " et sa folie meurtri\u00e8re. ", "start": 1721.64, "duration": 3.96}, {"text": " Bombardements aveugles, \n tirs de snipers ", "start": 1725.64, "duration": 3.32}, {"text": " sur les civils, \n blocus alimentaire... ", "start": 1729.0, "duration": 2.6}, {"text": " Les semeurs \n de mort continuent ", "start": 1731.64, "duration": 1.24}, {"text": " leur besogne. ", "start": 1732.92, "duration": 5.0}, {"text": " De Gaza \u00e0 Jabaliya, \n nous sommes t\u00e9moins ", "start": 1737.96, "duration": 1.72}, {"text": " de la mise \u00e0 mort d'un peuple. ", "start": 1739.72, "duration": 2.08}, {"text": " L'ONU alerte. ", "start": 1741.84, "duration": 9.6}, {"text": " La l\u00e9gitimation d'un tel degr\u00e9 \n de barbarie devrait inqui\u00e9ter ", "start": 1755.6, "duration": 1.76}, {"text": " le monde. ", "start": 1757.4, "duration": 2.12}, {"text": " Jusqu'o\u00f9 la France \n va-t-elle s'enfoncer ", "start": 1759.56, "duration": 2.56}, {"text": " dans la complicit\u00e9 face \n au premier g\u00e9nocide film\u00e9 ", "start": 1762.16, "duration": 1.8}, {"text": " en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision? ", "start": 1764.0, "duration": 9.32}, {"text": " Ce n'est pas une guerre, \n c'est un g\u00e9nocide, ", "start": 1773.36, "duration": 1.76}, {"text": " et le peuple \n fran\u00e7ais le crie ", "start": 1775.16, "duration": 1.2}, {"text": " depuis des mois. ", "start": 1776.4, "duration": 1.8}, {"text": " Plut\u00f4t que de s'attaquer \n \u00e0 la rapporteure ", "start": 1778.24, "duration": 2.56}, {"text": " de l'ONU, la France doit poser \n des actes concrets ", "start": 1780.84, "duration": 1.76}, {"text": " pour mettre l'Etat \n isra\u00e9lien hors d'\u00e9tat ", "start": 1782.64, "duration": 1.16}, {"text": " de nuire. ", "start": 1783.84, "duration": 4.44}, {"text": " Quelles actions concr\u00e8tes \n allez-vous prendre ", "start": 1788.32, "duration": 2.04}, {"text": " pour faire cesser \n le g\u00e9nocide en cours ", "start": 1790.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza? ", "start": 1791.8, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1792.92, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 1795.88, "duration": 5.84}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1801.76, "duration": 4.0}, {"text": " vous avez \u00e9voqu\u00e9 la mort \n de Yahya Sinouar, ", "start": 1805.8, "duration": 2.24}, {"text": " permettez-moi de rappeler \n qu'il fut l'architecte ", "start": 1808.08, "duration": 1.4}, {"text": " du pire massacre \n antis\u00e9mite ", "start": 1809.52, "duration": 4.24}, {"text": " de notre histoire \n depuis la Shoah ", "start": 1813.8, "duration": 1.84}, {"text": " et que la France a, \n \u00e0 cet instant, ", "start": 1815.68, "duration": 1.72}, {"text": " une pens\u00e9e pour les 1200 \n victimes civiles ", "start": 1817.44, "duration": 11.44}, {"text": " de cet attentat \n terroriste odieux, ", "start": 1828.92, "duration": 1.44}, {"text": " pour les otages \n encore en captivit\u00e9, ", "start": 1830.4, "duration": 1.52}, {"text": " dont deux de nos compatriotes. ", "start": 1831.96, "duration": 1.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous interpellez monsieur ", "start": 1833.68, "duration": 2.8}, {"text": " le Premier ministre \n et vous mettez ", "start": 1836.52, "duration": 2.24}, {"text": " en question la voix \n que la France porte ", "start": 1838.8, "duration": 1.56}, {"text": " dans cette r\u00e9gion. ", "start": 1840.4, "duration": 2.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n la France se situe ", "start": 1843.24, "duration": 3.52}, {"text": " et se situera toujours \n dans un seul camp: ", "start": 1846.8, "duration": 1.56}, {"text": " celui du droit \n international ", "start": 1848.4, "duration": 1.44}, {"text": " et celui de la justice. ", "start": 1849.88, "duration": 5.6}, {"text": " Partout et toujours, \n nous condamnons ", "start": 1855.52, "duration": 5.4}, {"text": " les violations du droit \n international, ", "start": 1860.96, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 Gaza par Isra\u00ebl, \n en Isra\u00ebl ", "start": 1864.76, "duration": 3.48}, {"text": " par le Hamas, en Isra\u00ebl \n par le Hezbollah, ", "start": 1868.28, "duration": 5.24}, {"text": " au Liban par Isra\u00ebl, \n en Irak et en Syrie ", "start": 1873.56, "duration": 3.04}, {"text": " par les bourreaux des Y\u00e9zidis, \n en Afghanistan ", "start": 1876.64, "duration": 1.8}, {"text": " par les talibans, \n au Soudan ", "start": 1878.48, "duration": 1.4}, {"text": " par les forces \n arm\u00e9es, en Arm\u00e9nie ", "start": 1879.92, "duration": 1.8}, {"text": " par l'Azerba\u00efdjan, \n en Ukraine ", "start": 1881.76, "duration": 2.0}, {"text": " par la Russie. ", "start": 1883.8, "duration": 2.64}, {"text": " Nous n'avons qu'un \n seul message, ", "start": 1886.48, "duration": 1.76}, {"text": " celui du droit \n international ", "start": 1888.28, "duration": 1.2}, {"text": " et celui de la justice. ", "start": 1889.52, "duration": 5.32}, {"text": " Ce n'est pas tout \u00e0 fait \n un hasard si, ", "start": 1894.88, "duration": 3.68}, {"text": " comme l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n c'est la France qui, ", "start": 1898.6, "duration": 3.28}, {"text": " la premi\u00e8re, \n pour le Liban, ", "start": 1901.92, "duration": 1.76}, {"text": " comme elle l'avait \n fait pour Gaza, ", "start": 1903.72, "duration": 1.96}, {"text": " organisera une conf\u00e9rence \n internationale ", "start": 1905.72, "duration": 2.04}, {"text": " de soutien \n \u00e0 la population libanaise ", "start": 1907.8, "duration": 1.16}, {"text": " ce jeudi. ", "start": 1909.0, "duration": 1.76}, {"text": " Le Liban \n a aujourd'hui besoin ", "start": 1910.8, "duration": 1.64}, {"text": " de la France \n et la France ", "start": 1912.48, "duration": 1.52}, {"text": " ne lui fera pas d\u00e9faut. ", "start": 1914.04, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1915.32, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1916.8, "duration": 2.6}, {"text": " - Thomas Portes: \n 42.000 Palestiniens assassin\u00e9s! ", "start": 1919.44, "duration": 2.28}, {"text": " D\u00e9cr\u00e9tez un embargo sur les armes! ", "start": 1921.76, "duration": 2.0}, {"text": " Reconnaissez l'Etat de Palestine! ", "start": 1923.8, "duration": 3.2}, {"text": " Prenez des actions concr\u00e8tes! ", "start": 1927.04, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1928.4, "duration": 2.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Gr\u00e9goire. ", "start": 1930.88, "duration": 2.2}, {"text": " - Emmanuel Gr\u00e9goire: Merci. ", "start": 1933.12, "duration": 7.72}, {"text": " \"J'ai faim, je dors \n dans ma voiture, ", "start": 1940.88, "duration": 2.48}, {"text": " je suis \u00e9puis\u00e9, \n je suis seul\", voil\u00e0 ", "start": 1943.4, "duration": 1.8}, {"text": " les mots de notre jeunesse. ", "start": 1945.24, "duration": 2.28}, {"text": " 1 \u00e9tudiant sur 2 affirme \n avoir d\u00e9j\u00e0 saut\u00e9 ", "start": 1947.56, "duration": 2.28}, {"text": " un repas par manque d'argent. ", "start": 1949.88, "duration": 2.44}, {"text": " 68,5% vivent sous le seuil \n de pauvret\u00e9. ", "start": 1952.36, "duration": 4.56}, {"text": " 1 \u00e9tudiante sur 4 \n n'a pas les moyens ", "start": 1956.96, "duration": 3.0}, {"text": " de s'acheter des protections \n p\u00e9riodiques. ", "start": 1960.0, "duration": 11.08}, {"text": " Une association met \n en lumi\u00e8re les inactions ", "start": 1971.12, "duration": 1.64}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 1972.8, "duration": 2.16}, {"text": " Quel projet portez-vous \n pour notre jeunesse? ", "start": 1975.0, "duration": 5.36}, {"text": " Est-ce celui d'un minist\u00e8re \n de l'Enseignement sup\u00e9rieur ", "start": 1980.4, "duration": 2.04}, {"text": " et de la Recherche \n au rabais, ", "start": 1982.48, "duration": 2.72}, {"text": " dont le budget a d\u00e9j\u00e0 \n baiss\u00e9 de pr\u00e8s ", "start": 1985.24, "duration": 2.24}, {"text": " d'un milliard \n d'euros par d\u00e9cret ", "start": 1987.52, "duration": 6.2}, {"text": " en f\u00e9vrier \n et pour lequel le PLF ", "start": 1993.76, "duration": 1.36}, {"text": " ne pr\u00e9voit rien? ", "start": 1995.16, "duration": 1.84}, {"text": " Est-ce un projet \n qui laisserait ", "start": 1997.04, "duration": 2.52}, {"text": " nos universit\u00e9s avec plus de 500 \n millions d'euros ", "start": 1999.6, "duration": 1.6}, {"text": " non compens\u00e9s \n pour 2025, obligeant ", "start": 2001.24, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 fermer des sites \n et \u00e0 arr\u00eater ", "start": 2002.4, "duration": 1.36}, {"text": " les investissements? ", "start": 2003.8, "duration": 2.2}, {"text": " Est-ce un projet \n qui pr\u00e9voit de laisser ", "start": 2006.04, "duration": 1.68}, {"text": " nos \u00e9tudiants dans des r\u00e9sidences \n Crous insalubres? ", "start": 2007.76, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce un projet qui va, \n pour une nouvelle ann\u00e9e, ", "start": 2011.2, "duration": 1.76}, {"text": " augmenter les frais \n d'inscription ", "start": 2013.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la fac? ", "start": 2014.2, "duration": 5.8}, {"text": " Est-ce un projet port\u00e9 \n par un ministre ultraconservateur ", "start": 2020.04, "duration": 2.28}, {"text": " qui fait d'un pr\u00e9tendu \n islamo-gauchisme ", "start": 2022.36, "duration": 2.2}, {"text": " le principal probl\u00e8me \n de nos universit\u00e9s? ", "start": 2024.6, "duration": 5.48}, {"text": " Est-ce le projet \n d'une jeunesse ", "start": 2030.12, "duration": 6.12}, {"text": " au pas mais sans repas, \n qui soutiendrait ", "start": 2036.28, "duration": 4.8}, {"text": " le SNU plut\u00f4t que le repas \n Crous \u00e0 1 euro port\u00e9 ", "start": 2041.12, "duration": 3.08}, {"text": " par les socialistes, \n par la gauche? ", "start": 2044.24, "duration": 3.52}, {"text": " Vous avez fait \n de la sant\u00e9 mentale ", "start": 2047.8, "duration": 1.6}, {"text": " la grande cause nationale 2025. ", "start": 2049.44, "duration": 3.76}, {"text": " Pierre Mend\u00e8s France disait \n que la gravit\u00e9 d'une question ", "start": 2053.24, "duration": 2.88}, {"text": " se mesurait \u00e0 la fa\u00e7on \n dont elle affectait ", "start": 2056.16, "duration": 1.56}, {"text": " la jeunesse. ", "start": 2057.76, "duration": 1.72}, {"text": " 4 \u00e9tudiants sur 10 pr\u00e9sentent \n des sympt\u00f4mes d\u00e9pressifs. ", "start": 2059.52, "duration": 2.0}, {"text": " Parler \n de la jeunesse, ", "start": 2061.56, "duration": 2.96}, {"text": " ce n'est pas parler \n de nos enfants, ", "start": 2064.56, "duration": 1.36}, {"text": " c'est parler de l'avenir \n de la nation. ", "start": 2065.96, "duration": 1.36}, {"text": " La jeunesse souffre. ", "start": 2067.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2068.4, "duration": 2.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Patrick Hetzel. ", "start": 2070.96, "duration": 1.88}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2072.88, "duration": 1.84}, {"text": " Un peu de silence! ", "start": 2074.76, "duration": 3.52}, {"text": " On \u00e9coute la r\u00e9ponse du ministre. ", "start": 2078.32, "duration": 2.28}, {"text": " - Patrick Hetzel: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2080.64, "duration": 4.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Emmanuel Gr\u00e9goire, ", "start": 2085.44, "duration": 4.36}, {"text": " vous m'interrogez \n sur une question importante, ", "start": 2089.84, "duration": 2.04}, {"text": " la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante \n et les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es ", "start": 2091.92, "duration": 2.2}, {"text": " par certains \u00e9tudiants \n pour se nourrir correctement. ", "start": 2094.16, "duration": 2.08}, {"text": " C'est \u00e9videmment \n une question ", "start": 2096.28, "duration": 3.28}, {"text": " que je suis avec la plus grande \n attention. ", "start": 2099.6, "duration": 3.48}, {"text": " Concernant la restauration, \n nous poursuivons, ", "start": 2103.12, "duration": 4.64}, {"text": " et je tiens \u00e0 le dire, \n l'offre du repas ", "start": 2107.8, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 1 euro pour les \u00e9tudiants \n boursiers ", "start": 2109.68, "duration": 1.92}, {"text": " et en situation de fragilit\u00e9. ", "start": 2111.64, "duration": 3.28}, {"text": " En 2023, cela repr\u00e9sentait \n 22 millions ", "start": 2114.96, "duration": 2.92}, {"text": " de repas servis \n pour les plus fragiles, ", "start": 2117.92, "duration": 1.76}, {"text": " et les budgets \n seront consolid\u00e9s ", "start": 2119.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour cela. ", "start": 2120.76, "duration": 11.88}, {"text": " Une offre de restauration \n \u00e0 tarif mod\u00e9r\u00e9 ", "start": 2132.68, "duration": 7.04}, {"text": " \u00e0 proximit\u00e9 du lieu \n d'\u00e9tude est maintenue. ", "start": 2139.76, "duration": 2.08}, {"text": " Je pr\u00e9cise \u00e9galement \n qu'un travail ", "start": 2141.88, "duration": 1.36}, {"text": " est engag\u00e9 \n sur les zones blanches ", "start": 2143.28, "duration": 1.16}, {"text": " sans restauration universitaire. ", "start": 2144.48, "duration": 1.8}, {"text": " Vous \u00e9voquez la question \n du logement. ", "start": 2146.32, "duration": 1.92}, {"text": " C'est une question \n que vous connaissez bien. ", "start": 2148.28, "duration": 4.56}, {"text": " Encore une fois, \n le r\u00e9seau des Crous ", "start": 2152.88, "duration": 1.76}, {"text": " a engag\u00e9 un important \n programme de r\u00e9novation ", "start": 2154.68, "duration": 4.92}, {"text": " des logements \n \u00e9tudiants ", "start": 2159.64, "duration": 1.28}, {"text": " et nous avons vu \n avec l'ensemble ", "start": 2160.96, "duration": 1.8}, {"text": " du r\u00e9seau la possibilit\u00e9 \n de poursuivre ", "start": 2162.8, "duration": 1.16}, {"text": " ces actions. ", "start": 2164.0, "duration": 1.0}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9. ", "start": 2165.04, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons \u00e9galement \n des \u00e9changes ", "start": 2166.44, "duration": 1.04}, {"text": " avec ma coll\u00e8gue \n Val\u00e9rie L\u00e9tard ", "start": 2167.52, "duration": 1.96}, {"text": " pour faire en sorte \n que la situation globale ", "start": 2169.52, "duration": 1.64}, {"text": " du logement soit am\u00e9lior\u00e9e. ", "start": 2171.2, "duration": 2.8}, {"text": " Nous travaillons \n \u00e9videmment aussi ", "start": 2174.04, "duration": 1.0}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 2175.08, "duration": 1.12}, {"text": " sur cette question. ", "start": 2176.24, "duration": 3.16}, {"text": " Soyez assur\u00e9 que le bien-\u00eatre \n et l'am\u00e9lioration ", "start": 2179.44, "duration": 2.36}, {"text": " des conditions de vie \n de nos \u00e9tudiants ", "start": 2181.84, "duration": 1.56}, {"text": " sont au coeur \n des pr\u00e9occupations ", "start": 2183.44, "duration": 2.52}, {"text": " de notre gouvernement \n et de mon minist\u00e8re. ", "start": 2186.0, "duration": 3.68}, {"text": " Les 3,2 milliards \n d'euros ", "start": 2189.72, "duration": 2.92}, {"text": " qui \u00e9taient pr\u00e9sents \n en 2024 sont consolid\u00e9s ", "start": 2192.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour 2025. ", "start": 2194.08, "duration": 4.12}, {"text": " Concernant le budget \n des \u00e9tablissements, ", "start": 2198.24, "duration": 2.2}, {"text": " l\u00e0 aussi, c'est un travail \n qui est engag\u00e9. ", "start": 2200.48, "duration": 3.52}, {"text": " Vous devriez noter \n qu'en p\u00e9riode ", "start": 2204.04, "duration": 1.0}, {"text": " de difficult\u00e9s \n budg\u00e9taires, ", "start": 2205.08, "duration": 1.76}, {"text": " nous sommes dans une situation \n o\u00f9 l'ensemble ", "start": 2206.88, "duration": 1.36}, {"text": " du budget... ", "start": 2208.28, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2209.76, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2210.8, "duration": 8.72}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 madame Am\u00e9lia Lakrafi. ", "start": 2219.56, "duration": 2.12}, {"text": " - Am\u00e9lia Lakrafi: Merci. ", "start": 2221.72, "duration": 4.24}, {"text": " Monsieur le ministre, \n depuis un mois, ", "start": 2226.0, "duration": 3.6}, {"text": " les Fran\u00e7ais du Liban \n que je repr\u00e9sente expriment ", "start": 2229.64, "duration": 2.68}, {"text": " leur profonde \n inqui\u00e9tude, ", "start": 2232.36, "duration": 1.32}, {"text": " tout comme l'ensemble \n des Libanais, face ", "start": 2233.72, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la situation de guerre \n qu'ils vivent. ", "start": 2235.76, "duration": 5.6}, {"text": " Depuis le 8 octobre \n 2023, le Hezbollah ", "start": 2241.4, "duration": 1.4}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 d'envoyer \n massivement des requ\u00eates ", "start": 2242.84, "duration": 2.04}, {"text": " vers Isra\u00ebl, \n et c'est tout le Liban ", "start": 2244.92, "duration": 1.44}, {"text": " qui subit les frappes \n isra\u00e9liennes. ", "start": 2246.4, "duration": 5.16}, {"text": " Des attaques pr\u00e9tendument cibl\u00e9es \n violent aujourd'hui ", "start": 2251.6, "duration": 3.12}, {"text": " sa souverainet\u00e9 \n et frappent durement ", "start": 2254.76, "duration": 2.84}, {"text": " la population civile, \n femmes et enfants compris, ", "start": 2257.64, "duration": 2.36}, {"text": " depuis le sud jusqu'\u00e0 Beyrouth \n et m\u00eame au-del\u00e0. ", "start": 2260.04, "duration": 4.48}, {"text": " Je tiens \u00e0 rendre hommage \n ici \u00e0 l'engagement ", "start": 2264.56, "duration": 1.96}, {"text": " sans faille \n de notre ambassade ", "start": 2266.56, "duration": 1.44}, {"text": " et de notre consulat \n \u00e0 Beyrouth, ", "start": 2268.04, "duration": 1.32}, {"text": " du centre de crise \n et de soutien ", "start": 2269.4, "duration": 1.36}, {"text": " de votre minist\u00e8re \n et du minist\u00e8re ", "start": 2270.8, "duration": 1.48}, {"text": " des Arm\u00e9es. ", "start": 2272.32, "duration": 2.72}, {"text": " Tous oeuvrent jour \n et nuit pour soutenir ", "start": 2275.08, "duration": 5.32}, {"text": " les Fran\u00e7ais du Liban, \n et plus largement ", "start": 2280.44, "duration": 1.36}, {"text": " le pays entier. ", "start": 2281.84, "duration": 3.08}, {"text": " Nous le savons, \n l'aide humanitaire ", "start": 2284.96, "duration": 3.92}, {"text": " ne r\u00e9soudra pas les probl\u00e8mes \n de fond ", "start": 2288.92, "duration": 1.36}, {"text": " du Liban. ", "start": 2290.32, "duration": 1.8}, {"text": " Le pays est otage des armes \n du Hezbollah qui, ", "start": 2292.16, "duration": 7.08}, {"text": " avec le soutien \n du Liban, contribue ", "start": 2299.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 sa destruction. ", "start": 2300.48, "duration": 1.04}, {"text": " L'incapacit\u00e9 \n des dirigeants libanais ", "start": 2301.56, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 reprendre le contr\u00f4le \n de leur pays ", "start": 2303.4, "duration": 2.24}, {"text": " et \u00e0 prot\u00e9ger le peuple \n est pr\u00e9occupante. ", "start": 2305.68, "duration": 1.36}, {"text": " Lors de la conf\u00e9rence \n internationale ", "start": 2307.08, "duration": 1.48}, {"text": " de ce jeudi, organis\u00e9e \n \u00e0 l'initiative ", "start": 2308.6, "duration": 1.52}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 2310.16, "duration": 15.88}, {"text": " comment comptez-vous, \n au-del\u00e0 de l'aide humanitaire, ", "start": 2326.08, "duration": 9.04}, {"text": " aider les Libanais \n \u00e0 avoir un gouvernement? ", "start": 2335.16, "duration": 2.76}, {"text": " Ils veulent lib\u00e9rer leur pays \n d'une emprise \u00e9trang\u00e8re ", "start": 2337.96, "duration": 2.2}, {"text": " qui les maintient dans le chaos. ", "start": 2340.2, "duration": 3.76}, {"text": " Quelles seront \n les mesures concr\u00e8tes? ", "start": 2344.0, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2346.84, "duration": 1.12}, {"text": " est \u00e0 monsieur Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 2348.0, "duration": 2.2}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Je voudrais ", "start": 2350.24, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 mon tour \n vous rendre hommage ", "start": 2353.44, "duration": 5.4}, {"text": " ainsi qu'\u00e0 votre suppl\u00e9ant \n qui, au Liban, ", "start": 2358.88, "duration": 1.8}, {"text": " a port\u00e9 secours \n \u00e0 un certain nombre ", "start": 2360.72, "duration": 2.44}, {"text": " de nos ressortissants \n qui sont d\u00e9boussol\u00e9s ", "start": 2363.2, "duration": 1.56}, {"text": " et qui a port\u00e9 \n la voix de la France ", "start": 2364.8, "duration": 1.76}, {"text": " dans ce pays. ", "start": 2366.6, "duration": 1.84}, {"text": " Je vous remercie \n d'avoir rendu hommage ", "start": 2368.48, "duration": 1.56}, {"text": " aux agents du minist\u00e8re \n de l'Europe ", "start": 2370.08, "duration": 1.72}, {"text": " et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res qui, ", "start": 2371.84, "duration": 2.64}, {"text": " parfois dans des conditions \n extr\u00eamement difficiles, ", "start": 2374.52, "duration": 2.88}, {"text": " s'acquittent \n de leur mission ", "start": 2377.44, "duration": 2.68}, {"text": " avec un engagement \n et un d\u00e9vouement ", "start": 2380.16, "duration": 1.16}, {"text": " qui forcent notre admiration. ", "start": 2381.36, "duration": 1.6}, {"text": " Vous l'avez rappel\u00e9, \n le Liban, pays ", "start": 2383.0, "duration": 2.04}, {"text": " qui vous est cher, \n est aujourd'hui plong\u00e9 ", "start": 2385.08, "duration": 2.88}, {"text": " dans le chaos d'une \n guerre, une guerre ", "start": 2388.0, "duration": 1.4}, {"text": " dont la responsabilit\u00e9 \n premi\u00e8re incombe ", "start": 2389.44, "duration": 2.56}, {"text": " au Hezbollah, \n qui a choisi d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment, ", "start": 2392.04, "duration": 3.4}, {"text": " d\u00e8s le lendemain du 7 octobre, \n de faire pleuvoir ", "start": 2395.48, "duration": 2.92}, {"text": " le feu des roquettes \n sur le nord d'Isra\u00ebl. ", "start": 2398.44, "duration": 5.6}, {"text": " Une guerre dans laquelle \n Isra\u00ebl doit respecter ", "start": 2404.08, "duration": 2.0}, {"text": " le droit international \n humanitaire. ", "start": 2406.12, "duration": 3.56}, {"text": " Il faut pr\u00e9server \n les civils et s'abstenir ", "start": 2409.72, "duration": 1.92}, {"text": " de porter atteinte \n aux emprises ", "start": 2411.68, "duration": 1.32}, {"text": " de la Finul. ", "start": 2413.04, "duration": 4.16}, {"text": " Nous organisons jeudi \n une conf\u00e9rence internationale ", "start": 2417.24, "duration": 2.64}, {"text": " de soutien au Liban \n qui sera ouverte ", "start": 2419.92, "duration": 4.2}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2424.16, "duration": 3.68}, {"text": " et \u00e0 laquelle 70 pays et 15 \n organisations internationales ", "start": 2427.88, "duration": 1.76}, {"text": " ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent. ", "start": 2429.68, "duration": 1.44}, {"text": " Elle sera l'occasion \n d'avancer ", "start": 2431.16, "duration": 4.2}, {"text": " sur trois domaines: \n le champ diplomatique, ", "start": 2435.4, "duration": 4.36}, {"text": " avec le cessez-le-feu \n imm\u00e9diat, suivi ", "start": 2439.8, "duration": 2.64}, {"text": " de l'application \n de la r\u00e9solution 17.01 ", "start": 2442.48, "duration": 4.24}, {"text": " du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n des Nations Unies, ", "start": 2446.76, "duration": 1.36}, {"text": " susceptible de garantir \n la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2448.16, "duration": 2.68}, {"text": " du Liban et d'Isra\u00ebl, \n le domaine humanitaire ensuite, ", "start": 2450.88, "duration": 5.68}, {"text": " l'id\u00e9e \u00e9tant \n de recueillir l'aide ", "start": 2456.6, "duration": 2.56}, {"text": " la plus importante \n pour r\u00e9pondre ", "start": 2459.2, "duration": 2.16}, {"text": " aux besoins urgents \n de la population libanaise, ", "start": 2461.4, "duration": 1.6}, {"text": " et puis le domaine \n institutionnel ", "start": 2463.04, "duration": 2.36}, {"text": " pour que le Liban puisse, \n d\u00e8s demain, reprendre ", "start": 2465.44, "duration": 1.56}, {"text": " la ma\u00eetrise de son destin. ", "start": 2467.04, "duration": 2.52}, {"text": " J'appelle tous les acteurs, \n collectivit\u00e9s, entreprises ", "start": 2469.6, "duration": 1.92}, {"text": " qui souhaitent aider le Liban \n \u00e0 prendre attache ", "start": 2471.56, "duration": 2.08}, {"text": " avec notre minist\u00e8re \n pour nous faire part ", "start": 2473.68, "duration": 1.64}, {"text": " de leur volont\u00e9 d'agir. ", "start": 2475.36, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2477.16, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Victor Castor. ", "start": 2480.56, "duration": 1.96}, {"text": " - Jean-Victor Castor: \n Merci, madame ", "start": 2486.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2487.08, "duration": 2.72}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, je m'adresse ", "start": 2493.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vous. ", "start": 2494.76, "duration": 2.44}, {"text": " Ici m\u00eame, \n dans cette assembl\u00e9e, ", "start": 2497.24, "duration": 1.36}, {"text": " il y a 62 ans, \n une d\u00e9put\u00e9e ", "start": 2498.64, "duration": 3.0}, {"text": " avait fait \n une d\u00e9claration ", "start": 2501.68, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s avoir \u00e9crit \n \"SOS, ici Guyane\". ", "start": 2502.72, "duration": 5.68}, {"text": " Il a inform\u00e9 ses coll\u00e8gues \n que c'\u00e9tait s\u00fbrement ", "start": 2508.44, "duration": 1.6}, {"text": " sa derni\u00e8re \n prise de parole ", "start": 2510.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette assembl\u00e9e. ", "start": 2511.12, "duration": 4.48}, {"text": " In fine, son avion \n s'est \u00e9cras\u00e9 ", "start": 2515.64, "duration": 1.32}, {"text": " avec d'autres militants, \n dirigeants politiques ", "start": 2517.0, "duration": 1.04}, {"text": " de la Guadeloupe \n et de la Martinique ", "start": 2518.08, "duration": 1.36}, {"text": " en Guadeloupe... ", "start": 2519.48, "duration": 1.0}, {"text": " Bizarrement. ", "start": 2520.52, "duration": 5.28}, {"text": " Je vous parle ici \n parce que c'\u00e9tait ", "start": 2525.84, "duration": 1.96}, {"text": " un militant, un d\u00e9put\u00e9 \n qui se battait ", "start": 2527.84, "duration": 2.08}, {"text": " pour l'\u00e9volution statutaire, \n pour l'autonomie ", "start": 2529.96, "duration": 2.88}, {"text": " de la Guyane, en 1962. ", "start": 2532.88, "duration": 4.4}, {"text": " Il se basait \n sur le discours du g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 2537.32, "duration": 2.8}, {"text": " de Gaulle qui disait \n qu'il \u00e9tait normal qu'un ", "start": 2540.16, "duration": 1.68}, {"text": " territoire aussi loin puisse \n \u00eatre dirig\u00e9 localement. ", "start": 2541.88, "duration": 5.44}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2550.6, "duration": 1.0}, {"text": " je vous ai rencontr\u00e9 \n dans les couloirs ", "start": 2551.64, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e, \n vous m'avez dit ", "start": 2553.12, "duration": 1.72}, {"text": " que vous \u00e9tiez all\u00e9 \n \u00e0 la fronti\u00e8re ", "start": 2554.88, "duration": 3.2}, {"text": " avec le Br\u00e9sil, \n dans une commune autochtone ", "start": 2558.12, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 le maire ne peut \n m\u00eame pas b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 2559.52, "duration": 1.56}, {"text": " de terre. ", "start": 2561.12, "duration": 2.88}, {"text": " La commune est dans le coeur \n du parc national ", "start": 2564.04, "duration": 2.36}, {"text": " qui est cens\u00e9 prot\u00e9ger la for\u00eat. ", "start": 2566.44, "duration": 10.08}, {"text": " Les orpailleurs \n ill\u00e9gaux occupent ", "start": 2576.56, "duration": 1.0}, {"text": " le territoire \n de la Guyane ", "start": 2577.6, "duration": 2.2}, {"text": " depuis plus de 40 ans en extrayant \n pratiquement 17 tonnes d'or, ", "start": 2579.84, "duration": 2.16}, {"text": " quasiment l'\u00e9quivalent \n du budget ", "start": 2582.04, "duration": 1.0}, {"text": " de la collectivit\u00e9 \n territoriale de Guyane. ", "start": 2583.08, "duration": 1.16}, {"text": " Toutes les politiques \n publiques men\u00e9es ", "start": 2584.28, "duration": 1.0}, {"text": " depuis Paris sont des \u00e9checs. ", "start": 2585.32, "duration": 5.56}, {"text": " Tous les rapports du S\u00e9nat, \n de l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 2590.92, "duration": 1.56}, {"text": " arrivent aux m\u00eames \n conclusions: ", "start": 2592.52, "duration": 1.0}, {"text": " il n'est pas possible \n d'appliquer ", "start": 2593.56, "duration": 1.92}, {"text": " les lois et les normes \n d'Europe ", "start": 2595.52, "duration": 1.16}, {"text": " ou de France en Guyane. ", "start": 2596.72, "duration": 8.32}, {"text": " Pourtant, la totalit\u00e9 des \u00e9lus, \n \u00e0 l'unanimit\u00e9, ", "start": 2605.08, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 deux reprises, \n ont vot\u00e9 pour une autonomie, ", "start": 2609.28, "duration": 1.56}, {"text": " et un dialogue \n avait commenc\u00e9 ", "start": 2610.88, "duration": 1.8}, {"text": " avec le ministre \n de l'Outre-mer ", "start": 2612.72, "duration": 1.0}, {"text": " et le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 2613.76, "duration": 1.4}, {"text": " sur les deux premi\u00e8res \n ann\u00e9es, ", "start": 2615.2, "duration": 1.0}, {"text": " il y a deux ans... ", "start": 2616.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2617.28, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2618.32, "duration": 2.8}, {"text": " - Jean-Victor Castor: \n Il a cl\u00f4tur\u00e9 ", "start": 2621.16, "duration": 1.16}, {"text": " les n\u00e9gociations... ", "start": 2622.36, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2624.28, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2625.32, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet. ", "start": 2626.6, "duration": 6.4}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: \n Merci, madame ", "start": 2633.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2634.08, "duration": 6.64}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je voudrais d'abord ", "start": 2640.76, "duration": 3.24}, {"text": " saluer votre passion. ", "start": 2644.04, "duration": 2.64}, {"text": " Elle traduit \n votre engagement ", "start": 2646.72, "duration": 1.0}, {"text": " envers votre territoire. ", "start": 2647.76, "duration": 1.28}, {"text": " Cela doit \u00eatre salu\u00e9. ", "start": 2649.08, "duration": 3.08}, {"text": " Je voudrais vous rappeler \n que l'attitude ", "start": 2652.2, "duration": 3.96}, {"text": " du gouvernement \n en la mati\u00e8re ", "start": 2656.2, "duration": 6.12}, {"text": " n'est pas ferm\u00e9e aux \u00e9volutions \n institutionnelles ", "start": 2662.36, "duration": 1.68}, {"text": " de nos territoires ultramarins, \n premi\u00e8re chose. ", "start": 2664.08, "duration": 3.0}, {"text": " Nous voulons insister \n sur la m\u00e9thode ", "start": 2667.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui doit \u00eatre appliqu\u00e9e. ", "start": 2668.32, "duration": 6.36}, {"text": " Nous souhaitons le dialogue \n et la concertation ", "start": 2674.72, "duration": 2.84}, {"text": " les plus larges \n possible des acteurs ", "start": 2677.6, "duration": 1.16}, {"text": " des diff\u00e9rents territoires. ", "start": 2678.8, "duration": 1.0}, {"text": " Bien s\u00fbr, \n il y a des urgences ", "start": 2679.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont \u00e0 traiter. ", "start": 2681.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais \n vous indiquer ", "start": 2682.28, "duration": 2.72}, {"text": " que nous sommes \n dans une logique ", "start": 2685.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui consiste \u00e0 ouvrir \n cette discussion ", "start": 2686.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec vous. ", "start": 2687.44, "duration": 9.56}, {"text": " Vous avez d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \n \u00e0 plusieurs reprises, ", "start": 2697.04, "duration": 1.16}, {"text": " sur cette demande. ", "start": 2698.24, "duration": 3.68}, {"text": " Vous serez prochainement \n re\u00e7u au minist\u00e8re ", "start": 2701.96, "duration": 1.16}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 2703.16, "duration": 4.04}, {"text": " L'ensemble \n des parlementaires guyanais ", "start": 2707.24, "duration": 1.12}, {"text": " et \u00e9lus guyanais seront re\u00e7us. ", "start": 2708.4, "duration": 5.8}, {"text": " Toutes \u00e9volutions \n institutionnelles doit d'abord ", "start": 2714.24, "duration": 1.6}, {"text": " avoir comme pr\u00e9alable le fait \n de vouloir s'inscrire ", "start": 2715.88, "duration": 1.56}, {"text": " dans un dialogue profond. ", "start": 2717.48, "duration": 2.32}, {"text": " La r\u00e9ponse institutionnelle \n ou la modification ", "start": 2719.84, "duration": 1.28}, {"text": " institutionnelle \n n'est pas la seule r\u00e9ponse ", "start": 2721.16, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 la probl\u00e9matique \n de nos territoires ultramarins. ", "start": 2724.64, "duration": 6.0}, {"text": " Il ne faut pas en faire \n le principe essentiel ", "start": 2730.68, "duration": 2.32}, {"text": " de toutes am\u00e9liorations \n des situations ", "start": 2733.04, "duration": 1.84}, {"text": " de l'ensemble \n de nos territoires ultramarins. ", "start": 2734.92, "duration": 1.88}, {"text": " Cela en fait \n partie, ", "start": 2736.84, "duration": 1.0}, {"text": " mais ce n'est pas le seul \u00e9l\u00e9ment. ", "start": 2737.88, "duration": 4.4}, {"text": " Nous avons, par ailleurs, \n et nous attendons ", "start": 2742.32, "duration": 1.36}, {"text": " le rapport \n des deux personnalit\u00e9s ", "start": 2743.72, "duration": 3.16}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9es \n par le pr\u00e9sident ", "start": 2746.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique \n sur l'ensemble ", "start": 2748.32, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9volutions \n institutionnelles ", "start": 2749.36, "duration": 1.0}, {"text": " de notre territoire. ", "start": 2750.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous attendons ce rapport \n avec impatience. ", "start": 2751.44, "duration": 3.52}, {"text": " Cela fait longtemps, \n vous avez raison, ", "start": 2755.0, "duration": 1.16}, {"text": " mais nous n'y sommes pour rien. ", "start": 2756.2, "duration": 1.16}, {"text": " Il ne va pas tarder. ", "start": 2757.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en tiendrons compte. ", "start": 2758.44, "duration": 3.6}, {"text": " Nous nous engageons \n dans une discussion ", "start": 2762.08, "duration": 4.08}, {"text": " avec vous \u00e0 partir \n de ce moment-l\u00e0 ", "start": 2766.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'avenir de la Guyane \n et des territoires ultramarins. ", "start": 2767.6, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2769.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Jacobelli. ", "start": 2770.52, "duration": 1.4}, {"text": " - Laurent Jacobelli: \n Merci, madame ", "start": 2771.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2773.0, "duration": 13.24}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n monsieur le Premier ministre ", "start": 2786.28, "duration": 5.24}, {"text": " \u00e0 Tel-Aviv a annonc\u00e9 \n vouloir la justice ", "start": 2791.56, "duration": 1.36}, {"text": " contre les autorit\u00e9s \n fran\u00e7aises ", "start": 2792.96, "duration": 3.32}, {"text": " apr\u00e8s l'annonce du boycott \n des entreprises isra\u00e9liennes ", "start": 2796.32, "duration": 2.52}, {"text": " au Salon Euronaval. ", "start": 2798.88, "duration": 3.6}, {"text": " Elles seront autoris\u00e9es \n \u00e0 participer ", "start": 2802.52, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 ce salon \n \u00e0 condition ", "start": 2805.28, "duration": 1.72}, {"text": " qu'elles n'exposent pas d'armes \n utilis\u00e9es ", "start": 2807.04, "duration": 2.28}, {"text": " pour les op\u00e9rations \n de d\u00e9fense \u00e0 Gaza ", "start": 2809.36, "duration": 1.36}, {"text": " au Liban. ", "start": 2810.76, "duration": 1.0}, {"text": " Cela n'a aucun sens. ", "start": 2811.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est scandaleux. ", "start": 2812.84, "duration": 1.0}, {"text": " Scandaleux quand on sait \n que ce salon accueillera ", "start": 2813.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 bras ouverts \n la Turquie, soup\u00e7onn\u00e9e ", "start": 2815.48, "duration": 1.16}, {"text": " de fournir des armes \n \u00e0 l'Azerba\u00efdjan, ", "start": 2816.68, "duration": 1.6}, {"text": " ou la Chine qui menace \n la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2818.32, "duration": 1.36}, {"text": " de Ta\u00efwan. ", "start": 2819.72, "duration": 2.52}, {"text": " Ce \"deux poids deux mesures\" \n ahurissant s'inscrit ", "start": 2822.28, "duration": 1.64}, {"text": " dans la continuit\u00e9 \n des revirements, ", "start": 2823.96, "duration": 2.48}, {"text": " des trahisons, des d\u00e9missions \n d'Emmanuel Macron ", "start": 2826.48, "duration": 1.16}, {"text": " envers l'Etat h\u00e9breu \n ces derniers mois. ", "start": 2827.68, "duration": 1.2}, {"text": " Tout a commenc\u00e9 \n avec son refus de d\u00e9filer ", "start": 2828.92, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 la marche \n contre l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 2831.6, "duration": 3.96}, {"text": " Vient ensuite \n l'appel \u00e0 l'embargo ", "start": 2835.6, "duration": 2.92}, {"text": " sur les armes, \n les propos irrationnels ", "start": 2838.56, "duration": 1.96}, {"text": " sur les origines d'Isra\u00ebl, \n puis le silence assourdissant ", "start": 2840.56, "duration": 5.16}, {"text": " du pr\u00e9sident \n apr\u00e8s la mort de l'un ", "start": 2845.76, "duration": 1.36}, {"text": " des planificateurs \n des massacres ", "start": 2847.16, "duration": 1.0}, {"text": " du 7 octobre. ", "start": 2848.2, "duration": 3.68}, {"text": " Ma question est simple: \n qui a pris ", "start": 2851.92, "duration": 1.36}, {"text": " la d\u00e9cision du boycott? ", "start": 2853.32, "duration": 1.0}, {"text": " Qui dirige r\u00e9ellement \n la diplomatie fran\u00e7aise? ", "start": 2854.36, "duration": 3.84}, {"text": " Est-ce que c'est Emmanuel \n Macron ", "start": 2858.24, "duration": 2.24}, {"text": " qui milite \n pour emp\u00eacher Isra\u00ebl ", "start": 2860.52, "duration": 1.84}, {"text": " de se d\u00e9fendre face \n \u00e0 ceux qui veulent ", "start": 2862.4, "duration": 1.76}, {"text": " sa destruction, \n du Hamas au Hezbollah? ", "start": 2864.2, "duration": 2.36}, {"text": " Est-ce que c'est vous-m\u00eame, \n monsieur ", "start": 2866.6, "duration": 3.84}, {"text": " le Premier ministre, \n et les membres ", "start": 2870.48, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement? ", "start": 2871.68, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce que c'est l'influence d'une \n extr\u00eame gauche antis\u00e9mite ", "start": 2873.4, "duration": 14.24}, {"text": " et violente qui qualifie \n de \"r\u00e9sistants\" ", "start": 2887.68, "duration": 4.92}, {"text": " les pires barbares \n islamistes ", "start": 2899.04, "duration": 2.96}, {"text": " avec cette influence jusqu'\u00e0 \n notre politique \u00e9trang\u00e8re? ", "start": 2902.04, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2903.72, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 2904.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame ", "start": 2906.32, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2907.36, "duration": 1.48}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, merci ", "start": 2908.88, "duration": 5.36}, {"text": " pour votre question, \n qui me permet ", "start": 2914.28, "duration": 5.2}, {"text": " de clarifier la position \n du gouvernement qui, ", "start": 2919.52, "duration": 1.36}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre, ", "start": 2920.92, "duration": 1.0}, {"text": " se tient aux c\u00f4t\u00e9s \n d'Isra\u00ebl, ", "start": 2921.96, "duration": 2.32}, {"text": " comme il s'y est toujours tenu. ", "start": 2924.32, "duration": 1.52}, {"text": " Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 \n question d'interdire ", "start": 2925.88, "duration": 1.56}, {"text": " la participation \n \u00e0 des entreprises isra\u00e9liennes ", "start": 2927.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 des salons \n commerciaux en France. ", "start": 2928.68, "duration": 2.0}, {"text": " Les entreprises isra\u00e9liennes \n pourront acc\u00e9der ", "start": 2930.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Euronaval. ", "start": 2931.76, "duration": 3.76}, {"text": " Il n'y a rien dans la position \n du gouvernement fran\u00e7ais ", "start": 2935.56, "duration": 1.96}, {"text": " qui pourrait \u00eatre assimil\u00e9 \n \u00e0 un boycott ", "start": 2937.56, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 l'encontre des entreprises \n isra\u00e9liennes. ", "start": 2939.0, "duration": 2.48}, {"text": " Notre soutien \u00e0 Isra\u00ebl \n dans son droit ", "start": 2941.52, "duration": 6.24}, {"text": " \u00e0 se d\u00e9fendre n'a jamais souffert \n d'aucune exception ", "start": 2947.8, "duration": 3.44}, {"text": " ni \u00e9quivoque, \n en t\u00e9moigne la d\u00e9cision ", "start": 2951.28, "duration": 1.68}, {"text": " de maintenir l'exportation \n des composants ", "start": 2953.0, "duration": 2.04}, {"text": " pour le D\u00f4me de fer. ", "start": 2955.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je pourrais donner \n d'autres exemples, ", "start": 2956.12, "duration": 1.0}, {"text": " comme la semaine derni\u00e8re. ", "start": 2957.16, "duration": 1.0}, {"text": " En revanche, \n il serait incoh\u00e9rent ", "start": 2958.2, "duration": 2.28}, {"text": " de donner lieu \n \u00e0 une quelconque promotion ", "start": 2960.52, "duration": 1.4}, {"text": " des armes utilis\u00e9es \n \u00e0 Gaza et au Liban ", "start": 2961.96, "duration": 4.08}, {"text": " qui entra\u00eenent \n des dommages inacceptables ", "start": 2966.08, "duration": 3.12}, {"text": " pour les populations \n civiles alors m\u00eame ", "start": 2969.24, "duration": 1.16}, {"text": " que ce gouvernement \n appelle \u00e0 Gaza ", "start": 2970.44, "duration": 1.16}, {"text": " comme au Liban \n \u00e0 un cessez-le-feu imm\u00e9diat. ", "start": 2971.64, "duration": 1.36}, {"text": " La diplomatie \n fran\u00e7aise est claire. ", "start": 2973.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous appelons \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 2974.08, "duration": 5.48}, {"text": " C'est la seule voie \n pour enrayer l'escalade ", "start": 2979.6, "duration": 1.6}, {"text": " et parvenir \u00e0 la paix \n dans la r\u00e9gion. ", "start": 2981.24, "duration": 4.72}, {"text": " Nous avons indiqu\u00e9 \n aux autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ", "start": 2986.0, "duration": 1.2}, {"text": " avec lesquelles \n nous \u00e9changeons ", "start": 2987.24, "duration": 2.44}, {"text": " tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement \n que la participation ", "start": 2989.72, "duration": 11.04}, {"text": " sous forme de stands \n des entreprises devrait respecter ", "start": 3000.8, "duration": 1.56}, {"text": " la position de la France. ", "start": 3002.4, "duration": 1.0}, {"text": " Les entreprises \n dont les \u00e9quipements ", "start": 3003.44, "duration": 1.88}, {"text": " ne sont pas utilis\u00e9s \n dans des actions offensives ", "start": 3005.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Gaza et au Liban \n pourront disposer ", "start": 3006.96, "duration": 1.36}, {"text": " des stands lors du salon. ", "start": 3008.36, "duration": 1.76}, {"text": " Hu\u00e9es \n La parole est \u00e0 madame ", "start": 3010.16, "duration": 1.16}, {"text": " Mathilde Feld. ", "start": 3011.36, "duration": 4.76}, {"text": " - Mathilde Feld: \n Madame la ministre ", "start": 3016.16, "duration": 1.2}, {"text": " de la Transition \u00e9cologique, \n les catastrophes climatiques ", "start": 3017.4, "duration": 2.84}, {"text": " s'encha\u00eenent \n \u00e0 un rythme effroyable ", "start": 3020.28, "duration": 3.24}, {"text": " et nous venons de vivre, \n les 17 et 18 octobre, ", "start": 3023.56, "duration": 2.92}, {"text": " un ph\u00e9nom\u00e8ne sans pr\u00e9c\u00e9dent \n qui a touch\u00e9 ", "start": 3026.52, "duration": 2.2}, {"text": " des milliers de foyers, \n une dizaine ", "start": 3028.76, "duration": 2.8}, {"text": " de d\u00e9partements et mobiliser 3000 \n sapeurs-pompiers. ", "start": 3031.6, "duration": 1.24}, {"text": " Je tiens \u00e0 leur rendre hommage. ", "start": 3032.88, "duration": 2.64}, {"text": " Nous voulons dire \n tout notre soutien ", "start": 3035.56, "duration": 1.16}, {"text": " aux personnes sinistr\u00e9es. ", "start": 3036.76, "duration": 5.84}, {"text": " Pourtant, cette s\u00e9rie \n de calamit\u00e9s, ", "start": 3042.64, "duration": 1.0}, {"text": " tout comme la pluviom\u00e9trie \n erratique ", "start": 3043.68, "duration": 2.36}, {"text": " de ces derni\u00e8res \n ann\u00e9es qui frappe ", "start": 3046.08, "duration": 6.24}, {"text": " nos agriculteurs, \n correspond bien ", "start": 3052.36, "duration": 2.96}, {"text": " aux conclusions du GIEC \n dans ses rapports. ", "start": 3055.36, "duration": 4.24}, {"text": " Votre gouvernement \n embo\u00eete ", "start": 3059.64, "duration": 3.04}, {"text": " le pas aux macronistes \n qui n'ont eu ", "start": 3062.72, "duration": 1.68}, {"text": " de cesse que de criminaliser \n de fa\u00e7on scandaleuse ", "start": 3064.44, "duration": 1.56}, {"text": " les d\u00e9fenseurs de l'environnement. ", "start": 3066.04, "duration": 2.72}, {"text": " Alors que votre budget \n est \u00e9tranger ", "start": 3068.8, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 l'urgence climatique, ", "start": 3071.76, "duration": 3.64}, {"text": " avec une baisse \n de 4,5 milliards ", "start": 3075.44, "duration": 3.72}, {"text": " sur la mission \n \u00e9cologique, ", "start": 3079.2, "duration": 2.52}, {"text": " vous avez rejet\u00e9 \n la totalit\u00e9 des amendements ", "start": 3081.76, "duration": 5.24}, {"text": " \u00e0 vertu \u00e9cologique \n avec l'extr\u00eame droite. ", "start": 3087.04, "duration": 8.4}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9 \n est que le d\u00e9r\u00e8glement ", "start": 3095.48, "duration": 1.36}, {"text": " du climat trouve \n son origine ", "start": 3096.88, "duration": 3.36}, {"text": " dans le capitalisme \n financier ", "start": 3100.28, "duration": 1.04}, {"text": " que vous pr\u00f4nez. ", "start": 3101.36, "duration": 0.96}, {"text": " Combien de catastrophes \n vous faut-il encore? ", "start": 3102.36, "duration": 2.2}, {"text": " Votre attitude n'est plus tenable. ", "start": 3104.6, "duration": 3.32}, {"text": " Le changement \n climatique a commenc\u00e9. ", "start": 3107.96, "duration": 3.76}, {"text": " Il est irr\u00e9versible. ", "start": 3111.76, "duration": 3.28}, {"text": " Le seul \u00e9cosyst\u00e8me \n compatible ", "start": 3115.08, "duration": 1.0}, {"text": " avec la vie humaine est menac\u00e9. ", "start": 3116.12, "duration": 2.08}, {"text": " Quand allez-vous \n affronter la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 3118.24, "duration": 1.4}, {"text": " et allouer les moyens \n n\u00e9cessaires ", "start": 3119.68, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 la mise en place d'une r\u00e9elle \n planification \u00e9cologique ", "start": 3123.8, "duration": 1.76}, {"text": " avec un double objectif: \n ne pas d\u00e9passer ", "start": 3125.6, "duration": 1.36}, {"text": " les limites \n plan\u00e9taires et offrir ", "start": 3127.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 chacun les moyens \n d'une vie digne? ", "start": 3128.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3129.44, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 3130.48, "duration": 2.56}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 3133.08, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3134.12, "duration": 13.56}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je l'ai dit ", "start": 3147.72, "duration": 1.16}, {"text": " dans une question \n pr\u00e9c\u00e9dente, la question ", "start": 3148.92, "duration": 3.08}, {"text": " de la dette \n \u00e9cologique constitue ", "start": 3152.04, "duration": 1.28}, {"text": " une priorit\u00e9 au m\u00eame \n titre que la question ", "start": 3153.36, "duration": 2.92}, {"text": " de la dette financi\u00e8re. ", "start": 3156.32, "duration": 1.52}, {"text": " Le gouvernement \n et les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents ", "start": 3157.88, "duration": 2.12}, {"text": " ont agi \u00e0 ce titre. ", "start": 3160.04, "duration": 3.72}, {"text": " Il figure aujourd'hui \n parmi les pays ", "start": 3163.8, "duration": 2.44}, {"text": " les plus avanc\u00e9s \n en mati\u00e8re de baisse ", "start": 3166.28, "duration": 3.6}, {"text": " des \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre. ", "start": 3169.92, "duration": 4.8}, {"text": " Notre pays a baiss\u00e9 \n les \u00e9missions ", "start": 3174.76, "duration": 1.84}, {"text": " de gaz \u00e0 effet de serre \n de 5,8% en 2023. ", "start": 3176.64, "duration": 3.8}, {"text": " Le rythme a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 4 ", "start": 3180.48, "duration": 6.2}, {"text": " par rapport au quinquennat, ", "start": 3186.72, "duration": 5.16}, {"text": " et cela repose \n sur une planification \u00e9cologique ", "start": 3191.92, "duration": 1.36}, {"text": " ambitieuse ", "start": 3193.32, "duration": 2.28}, {"text": " que nous avons port\u00e9e \n et qui va se poursuivre. ", "start": 3195.64, "duration": 2.84}, {"text": " Cela repose \n sur un budget ", "start": 3198.52, "duration": 1.84}, {"text": " qui n'est pas \n en diminution, ", "start": 3200.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui est en augmentation. ", "start": 3201.44, "duration": 3.88}, {"text": " On pourra discuter \n d'une ligne \u00e0 ligne ", "start": 3205.36, "duration": 2.88}, {"text": " et des enveloppes \n dans un d\u00e9bat parlementaire ", "start": 3208.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 venir, \n mais il ne faut pas mentir ", "start": 3209.68, "duration": 1.56}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 3211.28, "duration": 4.92}, {"text": " Il y a une augmentation \n qui repr\u00e9sente notamment ", "start": 3216.24, "duration": 2.12}, {"text": " celle de notre engagement \n pour soutenir ", "start": 3218.4, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9nergies renouvelables. ", "start": 3219.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis \u00e0 votre disposition \n pour travailler. ", "start": 3220.64, "duration": 1.8}, {"text": " J'aimerais savoir \n pourquoi votre groupe ", "start": 3222.48, "duration": 3.8}, {"text": " a vot\u00e9 contre la loi \n d'acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 3226.32, "duration": 2.4}, {"text": " des \u00e9nergies \n renouvelables, pourquoi ", "start": 3228.76, "duration": 4.64}, {"text": " votre groupe a vot\u00e9 \n contre la loi ", "start": 3233.44, "duration": 8.84}, {"text": " de l'acc\u00e9l\u00e9ration \n de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, ", "start": 3242.32, "duration": 5.2}, {"text": " qui figure \n parmi les solutions du GIEC, ", "start": 3247.56, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui permettrait \n de sortir plus rapidement ", "start": 3248.96, "duration": 1.36}, {"text": " et d'avancer sur l'enjeu \n du d\u00e9veloppement climatique. ", "start": 3250.36, "duration": 3.36}, {"text": " C'est concret, \n c'est pour la sant\u00e9 ", "start": 3253.76, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais, \n et ce sera annonc\u00e9 ", "start": 3254.96, "duration": 1.16}, {"text": " dans les prochains jours. ", "start": 3256.16, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3257.28, "duration": 1.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3258.72, "duration": 10.48}, {"text": " - Mathilde Feld: \n Je vous laisse expliquer ", "start": 3269.24, "duration": 1.92}, {"text": " aux collectivit\u00e9s \n territoriales comment ", "start": 3271.2, "duration": 2.84}, {"text": " elles vous accompagneront \n dans ce domaine ", "start": 3274.08, "duration": 1.16}, {"text": " avec 10 milliards en moins. ", "start": 3275.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3276.32, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Mandon. ", "start": 3277.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Emmanuel Mandon: \n Merci, madame ", "start": 3278.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3279.96, "duration": 2.36}, {"text": " Ma question concerne \n les tr\u00e8s graves inondations ", "start": 3282.36, "duration": 1.36}, {"text": " de jeudi dernier. ", "start": 3283.76, "duration": 1.8}, {"text": " En quelques minutes, ", "start": 3285.6, "duration": 4.16}, {"text": " des dizaines de communes \n de la Haute-Loire, ", "start": 3289.8, "duration": 3.68}, {"text": " de l'Ard\u00e8che, \n de la Loire et du Rh\u00f4ne ", "start": 3293.52, "duration": 2.68}, {"text": " sont pass\u00e9es en alerte \n rouge, submerg\u00e9es ", "start": 3296.24, "duration": 1.16}, {"text": " par des crues extr\u00eames. ", "start": 3297.44, "duration": 7.32}, {"text": " De m\u00e9moire d'homme, \n l'eau a pu d\u00e9passer ", "start": 3304.8, "duration": 1.36}, {"text": " par endroits tous \n les niveaux connus. ", "start": 3306.2, "duration": 4.84}, {"text": " La France a d\u00e9couvert \n des images d'apocalypse. ", "start": 3311.08, "duration": 6.48}, {"text": " L'autoroute sous l'eau, \n la voie ferr\u00e9e coup\u00e9e, ", "start": 3317.6, "duration": 4.72}, {"text": " le centre-ville \n d\u00e9vast\u00e9, Givors ", "start": 3322.36, "duration": 1.0}, {"text": " et sa zone commerciale inond\u00e9s. ", "start": 3323.4, "duration": 1.08}, {"text": " Bien s\u00fbr, \n lors d'un premier bilan, ", "start": 3324.52, "duration": 6.72}, {"text": " nous nous r\u00e9jouissons \n de ne pas d\u00e9compter ", "start": 3331.28, "duration": 1.36}, {"text": " de victimes. ", "start": 3332.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je tiens \u00e0 saluer \n la solidarit\u00e9 ", "start": 3333.72, "duration": 1.44}, {"text": " des habitants \n et l'action efficace ", "start": 3335.2, "duration": 1.04}, {"text": " des services publics \n qui a permis d'\u00e9viter ", "start": 3336.28, "duration": 1.36}, {"text": " le pire. ", "start": 3337.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le bilan des d\u00e9g\u00e2ts \n mat\u00e9riels est dramatique. ", "start": 3338.72, "duration": 9.76}, {"text": " Les commer\u00e7ants, \n les agriculteurs, ", "start": 3348.52, "duration": 3.32}, {"text": " les habitants ont, \n pour certains, ", "start": 3351.88, "duration": 2.52}, {"text": " tout perdu. ", "start": 3354.44, "duration": 9.56}, {"text": " Les communes ont vu \n les \u00e9quipements d\u00e9truits ", "start": 3364.04, "duration": 2.44}, {"text": " ou endommag\u00e9s, sans parler \n des fortes perturbations ", "start": 3366.52, "duration": 1.36}, {"text": " de transport... ", "start": 3367.92, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre, \n il va falloir agir ", "start": 3368.96, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s vite, \n tirer les le\u00e7ons ", "start": 3370.36, "duration": 1.0}, {"text": " de cette crue \n et agir au-del\u00e0 ", "start": 3371.4, "duration": 1.16}, {"text": " de la reconnaissance de l'\u00e9tat \n de catastrophe naturelle ", "start": 3372.6, "duration": 1.56}, {"text": " pour ces communes. ", "start": 3374.2, "duration": 1.0}, {"text": " Quel accompagnement \n des sinistr\u00e9s face ", "start": 3375.24, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 des proc\u00e9dures \n d'indemnisation complexes? ", "start": 3377.08, "duration": 2.76}, {"text": " Comment mieux prot\u00e9ger \n les populations? ", "start": 3379.88, "duration": 6.88}, {"text": " Quelle est notre capacit\u00e9 \n collective d'adaptation face ", "start": 3386.8, "duration": 2.0}, {"text": " au risque dans ce contexte \n de changement climatique? ", "start": 3388.84, "duration": 1.56}, {"text": " Rien ne sera \n possible sans moyens ", "start": 3390.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la hauteur des enjeux. ", "start": 3391.64, "duration": 2.88}, {"text": " Je vous remercie \n de vos r\u00e9ponses, ", "start": 3394.56, "duration": 1.4}, {"text": " attendues par nos \u00e9lus \n et nos concitoyens ", "start": 3396.0, "duration": 1.36}, {"text": " en premi\u00e8re ligne. ", "start": 3397.4, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3399.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 3400.24, "duration": 3.64}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 3403.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3404.96, "duration": 5.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je veux tout d'abord ", "start": 3410.88, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 nouveau redire notre soutien, ", "start": 3414.52, "duration": 5.2}, {"text": " au nom du gouvernement, \n \u00e0 tous nos concitoyens affect\u00e9s, ", "start": 3419.76, "duration": 3.76}, {"text": " mais aussi \u00e0 tous \n ceux qui ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 3423.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 3425.16, "duration": 2.56}, {"text": " Vous, les parlementaires. ", "start": 3427.76, "duration": 5.4}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e pour tous \n les \u00e9lus locaux ", "start": 3437.96, "duration": 1.56}, {"text": " qui \u00e9taient sur le terrain. ", "start": 3439.56, "duration": 4.24}, {"text": " Je veux avoir une pens\u00e9e \n pour nos pompiers, ", "start": 3443.84, "duration": 1.64}, {"text": " nos forces \n de secours, ", "start": 3445.52, "duration": 1.2}, {"text": " dont tout le monde \n m'a dit ", "start": 3446.76, "duration": 1.16}, {"text": " qu'ils avaient accompli \n un travail remarquable, ", "start": 3447.96, "duration": 8.88}, {"text": " sans compter qu'ils ont \u00e9vit\u00e9 \n le pire, c'est-\u00e0-dire ", "start": 3456.88, "duration": 1.56}, {"text": " des d\u00e9c\u00e8s ou des bless\u00e9s graves. ", "start": 3458.48, "duration": 1.16}, {"text": " Nous allons donc agir. ", "start": 3459.68, "duration": 2.04}, {"text": " Agir, c'est d'abord \n imm\u00e9diatement instruire ", "start": 3461.76, "duration": 1.88}, {"text": " le dossier de catastrophes \n naturelles qui, ", "start": 3463.68, "duration": 2.32}, {"text": " s'agissant des \u00e9pisodes \n que vous mentionnez, ", "start": 3466.04, "duration": 1.16}, {"text": " ne devrait pas prendre \n beaucoup de temps ", "start": 3467.24, "duration": 1.36}, {"text": " en termes d'analyse. ", "start": 3468.64, "duration": 1.0}, {"text": " Le minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur pr\u00e9voit ", "start": 3469.68, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9clarer cet \u00e9tat \n dans les prochains jours. ", "start": 3470.72, "duration": 7.2}, {"text": " C'est ensuite lancer \n les missions d'inspection ", "start": 3477.96, "duration": 3.32}, {"text": " avec ma coll\u00e8gue \n Catherine Vautrin ", "start": 3481.32, "duration": 1.88}, {"text": " pour \u00e9valuer les d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 3483.24, "duration": 7.0}, {"text": " C'est un processus \n n\u00e9cessaire pour permettre ", "start": 3490.28, "duration": 1.88}, {"text": " de lancer le dispositif \n d'indemnisation. ", "start": 3492.2, "duration": 5.48}, {"text": " Ensuite, il faudra \n mobiliser le secteur ", "start": 3497.72, "duration": 3.04}, {"text": " des assurances \n pour s'assurer ", "start": 3500.8, "duration": 2.88}, {"text": " qu'ils agissent \n vite, d\u00e9clencher ", "start": 3503.72, "duration": 2.08}, {"text": " les expertises \n et apporter des r\u00e9ponses ", "start": 3505.84, "duration": 1.52}, {"text": " aux sinistr\u00e9s \n qui veulent faire jouer ", "start": 3507.4, "duration": 1.16}, {"text": " leur assurance. ", "start": 3508.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ca, c'est imm\u00e9diat. ", "start": 3509.64, "duration": 1.36}, {"text": " Il va falloir \n construire \"l'apr\u00e8s\". ", "start": 3511.04, "duration": 4.0}, {"text": " L'apr\u00e8s, c'est \u00e0 la fois \n reconstruire ", "start": 3515.08, "duration": 3.56}, {"text": " de fa\u00e7on \u00e0 mieux faire \n face \u00e0 des risques ", "start": 3518.68, "duration": 2.36}, {"text": " dont l'ampleur augmente. ", "start": 3521.08, "duration": 4.0}, {"text": " C'est tout l'enjeu d'adaptation \n au changement climatique: ", "start": 3525.12, "duration": 1.36}, {"text": " mieux pr\u00e9voir, \n mieux construire, ", "start": 3526.52, "duration": 1.0}, {"text": " mieux se prot\u00e9ger. ", "start": 3527.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tout l'enjeu du plan \n national d'adaptation ", "start": 3528.6, "duration": 1.36}, {"text": " au changement climatique. ", "start": 3530.0, "duration": 3.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3533.16, "duration": 4.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Pierre Meurin. ", "start": 3538.0, "duration": 4.84}, {"text": " - Pierre Meurin: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3542.88, "duration": 8.76}, {"text": " Ma question est pour monsieur \n le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 ", "start": 3551.68, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'Industrie. ", "start": 3553.28, "duration": 2.68}, {"text": " En juin 2023, \n le pr\u00e9sident, bien ", "start": 3556.0, "duration": 1.32}, {"text": " plus fort \n en communication ", "start": 3557.36, "duration": 1.08}, {"text": " que pour redresser \n notre pays, annonce ", "start": 3558.48, "duration": 3.52}, {"text": " un plan de reconqu\u00eate \n sanitaire ", "start": 3562.04, "duration": 6.48}, {"text": " avec la relocalisation \n de la production ", "start": 3568.56, "duration": 1.28}, {"text": " des m\u00e9dicaments essentiels. ", "start": 3569.88, "duration": 3.52}, {"text": " En octobre 2024, \n le Doliprane passe ", "start": 3573.44, "duration": 1.16}, {"text": " sous pavillon am\u00e9ricain. ", "start": 3574.64, "duration": 4.24}, {"text": " En septembre 2024, \n dans ma circonscription, ", "start": 3578.92, "duration": 1.16}, {"text": " 68 salari\u00e9s vont perdre \n leur emploi. ", "start": 3580.12, "duration": 3.92}, {"text": " Ces 68 salari\u00e9s \n ont une particularit\u00e9: ", "start": 3584.08, "duration": 3.48}, {"text": " ils ne sont pas des cases \n dans vos tableaux Excel, ", "start": 3587.6, "duration": 4.08}, {"text": " ils sont les seuls \n en Europe \u00e0 produire ", "start": 3591.72, "duration": 4.72}, {"text": " un certain acide, \n principe actif indispensable ", "start": 3596.48, "duration": 1.2}, {"text": " dans la confection \n de traitements anticanc\u00e9reux. ", "start": 3597.72, "duration": 6.2}, {"text": " Des g\u00e9n\u00e9rations \n se sont succ\u00e9d\u00e9 ", "start": 3603.96, "duration": 8.8}, {"text": " dans cette usine depuis 65. ", "start": 3612.8, "duration": 8.52}, {"text": " L'annonce brutale \n est un coup dur ", "start": 3621.36, "duration": 2.04}, {"text": " pour toute la France \n dans le cadre ", "start": 3623.44, "duration": 1.36}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 nationale. ", "start": 3624.84, "duration": 1.24}, {"text": " Certes, cette usine \n \u00e9tait vis\u00e9e ", "start": 3626.12, "duration": 6.2}, {"text": " dans l'enqu\u00eate sur les PFAS. ", "start": 3632.36, "duration": 4.68}, {"text": " C'est un coup dur \n pour des hommes ", "start": 3637.08, "duration": 1.56}, {"text": " et des femmes \n qui perdront brutalement ", "start": 3638.68, "duration": 1.68}, {"text": " leur emploi \n avec des reconversions ", "start": 3640.4, "duration": 1.0}, {"text": " bien incertaines. ", "start": 3641.44, "duration": 1.68}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 saisi \n par les \u00e9lus territoires. ", "start": 3643.16, "duration": 3.2}, {"text": " Est-ce que vous pouvez \n vous engager ", "start": 3646.4, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 venir sur place, \n \u00e0 trouver un repreneur ", "start": 3649.2, "duration": 7.12}, {"text": " pour cette usine et \u00e0 trouver \n de v\u00e9ritables options ", "start": 3656.36, "duration": 1.76}, {"text": " de reconversion \n pour ces salari\u00e9s ", "start": 3658.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont pas des cases \n dans vos tableaux Excel, ", "start": 3659.2, "duration": 1.96}, {"text": " mais des hommes et des femmes? ", "start": 3661.2, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3662.4, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand. ", "start": 3663.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3665.0, "duration": 1.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Meurin, ", "start": 3666.4, "duration": 2.84}, {"text": " vous l'avez rappel\u00e9, ", "start": 3669.28, "duration": 10.52}, {"text": " le groupe Solvay a d\u00e9cid\u00e9 \n de fermer l'usine ", "start": 3679.84, "duration": 1.56}, {"text": " de Salindre. ", "start": 3681.44, "duration": 3.56}, {"text": " Il a indiqu\u00e9 au comit\u00e9 social \n et \u00e9conomique cela. ", "start": 3685.04, "duration": 4.04}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 qu'il s'agissait \n d'une production extr\u00eamement ", "start": 3689.12, "duration": 1.88}, {"text": " polluante dans le cadre \n de l'utilisation ", "start": 3691.04, "duration": 3.0}, {"text": " de PFAS, qui ont fait \n l'objet d'un d\u00e9bat ", "start": 3694.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle, \n qui ont fait l'objet d'une ", "start": 3695.68, "duration": 5.84}, {"text": " interdiction progressive \n \u00e0 vrai dire. ", "start": 3701.56, "duration": 2.64}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 une d\u00e9cision \n unanime \u00e0 laquelle ", "start": 3704.24, "duration": 1.56}, {"text": " votre groupe ne s'est pas oppos\u00e9. ", "start": 3705.84, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez conscience, \n comme d'autres groupes, ", "start": 3708.2, "duration": 1.16}, {"text": " de l'importance sanitaire \n de cette question. ", "start": 3709.4, "duration": 1.16}, {"text": " Cette production \n \u00e9tait d\u00e9finitivement compromise ", "start": 3710.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 moyen terme. ", "start": 3711.64, "duration": 1.04}, {"text": " C'\u00e9tait le dernier site \n europ\u00e9en, \u00e9galement ", "start": 3712.72, "duration": 1.16}, {"text": " le dernier site aux Etats-Unis. ", "start": 3713.92, "duration": 6.8}, {"text": " Le chemin \n de la r\u00e9industrialisation ", "start": 3720.76, "duration": 1.76}, {"text": " verte que nous voulons \n pour la France ", "start": 3722.56, "duration": 1.48}, {"text": " ne peut pas passer \n par l'utilisation ", "start": 3724.08, "duration": 5.04}, {"text": " de produits \n dangereux, ", "start": 3729.16, "duration": 1.0}, {"text": " et ce pour les salari\u00e9s \n de votre d\u00e9partement. ", "start": 3730.2, "duration": 2.44}, {"text": " Cela ne peut pas \n \u00eatre une option ", "start": 3732.68, "duration": 1.48}, {"text": " pour votre d\u00e9partement \n et pour l'ensemble ", "start": 3734.2, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 3735.4, "duration": 2.36}, {"text": " Il faut se mobiliser. ", "start": 3737.8, "duration": 2.56}, {"text": " C'est ce qu'ont \n fait les services ", "start": 3740.4, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 3741.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez pu en attester \n sur votre territoire. ", "start": 3742.64, "duration": 9.2}, {"text": " Je vous le dis ici, \n je m'en assurerai personnellement ", "start": 3751.88, "duration": 4.2}, {"text": " avec le ministre en charge \n de l'Industrie Marc Ferracci, ", "start": 3756.12, "duration": 1.76}, {"text": " la proc\u00e9dure doit \n aller \u00e0 son terme. ", "start": 3757.92, "duration": 7.32}, {"text": " A la fois, la proc\u00e9dure \n l\u00e9gale de recherche ", "start": 3765.28, "duration": 3.36}, {"text": " de repreneur, \n mais aussi le financement ", "start": 3768.68, "duration": 2.48}, {"text": " du projet de revitalisation, \n la cr\u00e9ation ", "start": 3771.2, "duration": 1.24}, {"text": " de nouveaux emplois. ", "start": 3772.48, "duration": 7.68}, {"text": " Une usine \n de bioproduction ouvrira ", "start": 3780.2, "duration": 1.12}, {"text": " dans le cadre du projet \n France production. ", "start": 3781.36, "duration": 5.08}, {"text": " - Pierre Meurin: \n Monsieur le ministre, ", "start": 3786.48, "duration": 2.8}, {"text": " votre grande \n hypocrisie est de dire ", "start": 3789.32, "duration": 7.56}, {"text": " que nous produisons \n plus mais on va d\u00e9l\u00e9guer ", "start": 3796.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la Chine. ", "start": 3798.52, "duration": 2.04}, {"text": " On pr\u00e9f\u00e8re toujours \n une destruction ", "start": 3800.6, "duration": 1.8}, {"text": " du monde \u00e0 l'\u00e9gratignure \n de son doigt. ", "start": 3802.44, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3803.88, "duration": 1.56}, {"text": " est \u00e0 monsieur Philippe Fait. ", "start": 3805.48, "duration": 1.2}, {"text": " - Philippe Fait: \n Ma question s'adresse ", "start": 3806.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de la Transition \u00e9cologique. ", "start": 3807.92, "duration": 6.64}, {"text": " Je m'associe \n \u00e0 Franck Riester, ", "start": 3814.6, "duration": 1.0}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 de Seine-et-Marne. ", "start": 3815.64, "duration": 1.76}, {"text": " Nous avons fait face \n \u00e0 une crue historique ", "start": 3817.44, "duration": 4.76}, {"text": " apr\u00e8s le passage \n de la d\u00e9pression Kirk. ", "start": 3822.24, "duration": 8.0}, {"text": " Nous pouvons ais\u00e9ment \n mesurer le traumatisme ", "start": 3830.28, "duration": 3.64}, {"text": " des habitants \n de ces territoires ", "start": 3833.96, "duration": 6.56}, {"text": " pour lesquels l'\u00e9tat \n de catastrophe naturelle devra ", "start": 3840.56, "duration": 1.36}, {"text": " bient\u00f4t \u00eatre reconnu. ", "start": 3841.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense \u00e0 tous \n les professionnels touch\u00e9s. ", "start": 3843.0, "duration": 4.36}, {"text": " J'associe la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 3847.4, "duration": 1.96}, {"text": " pour remercier \n ensemble nos forces ", "start": 3849.4, "duration": 1.8}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9, nos secours, \n les pompiers ", "start": 3851.24, "duration": 1.16}, {"text": " et tous ceux qui oeuvrent \n pour r\u00e9pondre ", "start": 3852.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'urgence. ", "start": 3853.84, "duration": 3.64}, {"text": " Ces \u00e9v\u00e9nements autrefois \n exceptionnels s'inscrivent ", "start": 3857.52, "duration": 3.0}, {"text": " d\u00e9sormais dans une s\u00e9rie noire \n d'\u00e9pisodes climatiques intenses ", "start": 3860.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui frappent \n notre pays ", "start": 3862.16, "duration": 1.0}, {"text": " de plus en plus r\u00e9guli\u00e8rement. ", "start": 3863.2, "duration": 2.84}, {"text": " Le Pas-de-Calais \n que j'ai l'honneur ", "start": 3866.08, "duration": 3.84}, {"text": " de repr\u00e9senter \n n'a pas non plus \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9, ", "start": 3869.96, "duration": 2.68}, {"text": " avec des crues historiques \n l'hiver dernier. ", "start": 3872.68, "duration": 3.52}, {"text": " A la t\u00eate du gouvernement, \n Gabriel Attal ", "start": 3876.24, "duration": 7.92}, {"text": " avait r\u00e9agi \n en se rendant sur place ", "start": 3884.2, "duration": 1.36}, {"text": " et en suivant l'avanc\u00e9e \n des dossiers, ", "start": 3885.6, "duration": 1.96}, {"text": " comme vous avez pu \n le faire ", "start": 3887.6, "duration": 1.16}, {"text": " il y a quelques jours, \n madame la ministre, ", "start": 3888.8, "duration": 1.56}, {"text": " ainsi que monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 3890.4, "duration": 2.96}, {"text": " Aussi, malgr\u00e9 250 millions \n d'euros d\u00e9bloqu\u00e9s ", "start": 3893.4, "duration": 5.68}, {"text": " par l'Etat \n ainsi que l'engagement ", "start": 3899.12, "duration": 1.0}, {"text": " des collectivit\u00e9s, \n de nombreux travaux restent ", "start": 3900.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 organiser. ", "start": 3901.36, "duration": 1.24}, {"text": " Cela nourrit l'inqui\u00e9tude \n des habitants ", "start": 3902.64, "duration": 1.0}, {"text": " alors qu'une \n nouvelle catastrophe ", "start": 3903.68, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 craindre. ", "start": 3904.72, "duration": 6.48}, {"text": " Face \u00e0 cela, des pistes \n me remontent d\u00e9j\u00e0. ", "start": 3911.24, "duration": 3.6}, {"text": " Madame la ministre, \n quelles actions imm\u00e9diates ", "start": 3914.88, "duration": 1.16}, {"text": " le gouvernement \n compte-t-il mettre ", "start": 3916.08, "duration": 1.84}, {"text": " en place pour r\u00e9pondre \n aux attentes l\u00e9gitimes ", "start": 3917.96, "duration": 1.36}, {"text": " de nos concitoyens? ", "start": 3919.36, "duration": 4.04}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 3923.44, "duration": 3.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3926.76, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 3929.0, "duration": 5.12}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 3934.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3935.2, "duration": 2.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, comme vous, ", "start": 3937.36, "duration": 4.04}, {"text": " je suis \u00e9lue du Pas-de-Calais. ", "start": 3941.44, "duration": 3.92}, {"text": " Avec ma suppl\u00e9ante \n Pauline Levasseur, ", "start": 3945.4, "duration": 2.12}, {"text": " que je salue, \n nous sommes particuli\u00e8rement ", "start": 3947.56, "duration": 3.28}, {"text": " touch\u00e9es par les r\u00e9cents \u00e9pisodes \n r\u00e9p\u00e9t\u00e9s d'inondations ", "start": 3950.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont impact\u00e9 notre territoire. ", "start": 3952.28, "duration": 3.88}, {"text": " Je remercie \n les services de l'Etat, ", "start": 3956.2, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9lus de la r\u00e9gion \n et des territoires ", "start": 3957.4, "duration": 2.24}, {"text": " qui n'ont pas m\u00e9nag\u00e9 \n leur peine ", "start": 3959.68, "duration": 2.84}, {"text": " pour reloger, r\u00e9aliser les travaux \n d'urgence n\u00e9cessaires. ", "start": 3962.56, "duration": 6.52}, {"text": " C'est plus de 250 millions \n d'argent public, ", "start": 3969.12, "duration": 1.36}, {"text": " plus de 500 op\u00e9rations \n qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es. ", "start": 3970.52, "duration": 1.56}, {"text": " Je connais \n votre engagement ", "start": 3972.12, "duration": 2.64}, {"text": " sur ces sujets, \n de la pr\u00e9vention ", "start": 3974.8, "duration": 2.04}, {"text": " des risques d'adaptation \n au changement climatique, ", "start": 3976.88, "duration": 2.6}, {"text": " ainsi que celui \n de vos coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 3979.52, "duration": 1.36}, {"text": " dont Franck Riester. ", "start": 3980.92, "duration": 3.64}, {"text": " Je salue \u00e0 cette occasion \n la cr\u00e9ation d'une mission ", "start": 3984.6, "duration": 4.76}, {"text": " d'information \n parlementaire sur le sujet ", "start": 3989.4, "duration": 1.0}, {"text": " et votre nomination \n en tant que rapporteur. ", "start": 3990.44, "duration": 3.56}, {"text": " Nous allons annoncer un plan \n national d'adaptation ", "start": 3994.04, "duration": 2.0}, {"text": " au changement climatique \n dans les prochains jours. ", "start": 3996.08, "duration": 1.44}, {"text": " Son objectif sera \n de porter des actions ", "start": 3997.56, "duration": 4.6}, {"text": " tr\u00e8s concr\u00e8tes \u00e0 la fois \n sur la pr\u00e9vention ", "start": 4002.2, "duration": 2.08}, {"text": " de risques, \n les investissements, ", "start": 4004.32, "duration": 2.24}, {"text": " mais \u00e9galement, \n il n'y ", "start": 4006.6, "duration": 1.0}, {"text": " a pas \n que les inondations, ", "start": 4007.64, "duration": 2.56}, {"text": " il y a les canicules, \n les vents violents, ", "start": 4010.24, "duration": 4.52}, {"text": " et l'objectif, \n c'est de mettre \u00e0 disposition ", "start": 4014.8, "duration": 2.2}, {"text": " une bo\u00eete \u00e0 outils \n qui permettent ", "start": 4017.04, "duration": 1.16}, {"text": " de mieux se prot\u00e9ger. ", "start": 4018.24, "duration": 4.96}, {"text": " Pr\u00e9voir, anticiper \n les inondations ", "start": 4023.24, "duration": 10.24}, {"text": " ou savoir correctement r\u00e9agir, \n savoir correctement entretenir ", "start": 4033.52, "duration": 1.52}, {"text": " les foss\u00e9s \n pour que l'eau s'\u00e9coule ", "start": 4035.08, "duration": 1.8}, {"text": " au bon rythme, \n pas trop vite, ", "start": 4036.92, "duration": 1.16}, {"text": " pas trop lentement, \n tout cela demande ", "start": 4038.12, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ing\u00e9nierie. ", "start": 4039.32, "duration": 3.72}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n la question ", "start": 4043.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la gouvernance. ", "start": 4044.12, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut rassembler \n la gouvernance, ", "start": 4047.24, "duration": 2.88}, {"text": " le faire au juste niveau \n des territoires. ", "start": 4050.16, "duration": 4.36}, {"text": " Nous avons besoin \n de rassembler ", "start": 4054.56, "duration": 1.0}, {"text": " les acteurs. ", "start": 4055.6, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a aussi un sujet de moyens. ", "start": 4057.68, "duration": 2.0}, {"text": " Je compte \n sur le Premier ministre ", "start": 4059.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour accompagner \n les collectivit\u00e9s locales. ", "start": 4060.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une question de proc\u00e9dure. ", "start": 4061.96, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons innov\u00e9 \n dans le Pas-de-Calais. ", "start": 4063.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 4064.2, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 4065.24, "duration": 2.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois Ruffin. ", "start": 4067.92, "duration": 9.08}, {"text": " - Fran\u00e7ois Ruffin: \n D\u00e9l\u00e9guer notre protection, ", "start": 4077.04, "duration": 3.48}, {"text": " notre sant\u00e9, \n notre alimentation \u00e0 d'autres ", "start": 4080.56, "duration": 1.16}, {"text": " est une folie! ", "start": 4081.76, "duration": 1.92}, {"text": " C'est le pr\u00e9sident \n qui d\u00e9clarait ", "start": 4083.72, "duration": 1.28}, {"text": " cela au milieu de la crise Covid. ", "start": 4085.04, "duration": 4.84}, {"text": " Il ajoutait: \n \"Nous devons en reprendre ", "start": 4089.92, "duration": 1.16}, {"text": " le contr\u00f4le.\" ", "start": 4091.12, "duration": 4.6}, {"text": " Ici, nous avons approuv\u00e9 \n cette volont\u00e9 ", "start": 4095.76, "duration": 1.16}, {"text": " de souverainet\u00e9. ", "start": 4096.96, "duration": 1.2}, {"text": " Que faites-vous aujourd'hui? ", "start": 4098.2, "duration": 1.0}, {"text": " La France est vendue \u00e0 la d\u00e9coupe. ", "start": 4099.24, "duration": 1.36}, {"text": " Dans l'industrie, c'est la folie. ", "start": 4100.64, "duration": 6.32}, {"text": " Chez moi, une usine \n ferme et part ", "start": 4107.0, "duration": 1.36}, {"text": " en Bulgarie. ", "start": 4108.4, "duration": 1.56}, {"text": " General Electric, \n \u00e0 Saint-Nazaire, ", "start": 4110.0, "duration": 1.0}, {"text": " repart aux Etats-Unis. ", "start": 4111.04, "duration": 8.48}, {"text": " Stellantis d\u00e9localise \n ses sous-traitants ", "start": 4119.56, "duration": 2.96}, {"text": " et la casse \n de nos usines reprend ", "start": 4122.56, "duration": 1.36}, {"text": " comme avant. ", "start": 4123.96, "duration": 1.0}, {"text": " Pour l'alimentation \n aussi, ", "start": 4125.0, "duration": 1.0}, {"text": " c'est la folie. ", "start": 4126.04, "duration": 2.36}, {"text": " Emmanuel Macron \n avait promis, jur\u00e9, ", "start": 4128.44, "duration": 4.04}, {"text": " \"croix de bois, \n croix de fer\", ", "start": 4132.52, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il n'accepterait pas \n l'accord ", "start": 4133.72, "duration": 2.08}, {"text": " avec le Mercosur et puis, \n finalement, si. ", "start": 4135.84, "duration": 2.88}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n va laisser faire, ", "start": 4138.76, "duration": 3.76}, {"text": " sans poser son veto \n avec de m\u00e9diocres indemnit\u00e9s ", "start": 4142.56, "duration": 3.64}, {"text": " en contrepartie, \n en passant par-dessus ", "start": 4146.24, "duration": 1.16}, {"text": " notre assembl\u00e9e. ", "start": 4147.44, "duration": 1.68}, {"text": " C'est la souverainet\u00e9 \n sanitaire ", "start": 4149.16, "duration": 1.16}, {"text": " que vous d\u00e9gradez. ", "start": 4150.36, "duration": 3.48}, {"text": " Sanofi a ferm\u00e9 10 \n usines en France, ", "start": 4153.88, "duration": 1.44}, {"text": " 8 laboratoires, \n a d\u00e9truit sa recherche ", "start": 4155.36, "duration": 1.24}, {"text": " sur le diab\u00e8te, \n sur le cancer, ", "start": 4156.64, "duration": 1.16}, {"text": " tout \u00e7a pour les actionnaires. ", "start": 4157.84, "duration": 3.2}, {"text": " Et tout cela \n avec votre complicit\u00e9. ", "start": 4161.08, "duration": 5.08}, {"text": " Voil\u00e0 que Sanofi \n se d\u00e9barrasse du Doliprane, ", "start": 4166.2, "duration": 2.84}, {"text": " de ses m\u00e9dicaments \n les plus populaires, ", "start": 4169.08, "duration": 1.24}, {"text": " toujours \n pour les actionnaires, ", "start": 4170.36, "duration": 1.0}, {"text": " et vous laissez faire. ", "start": 4171.4, "duration": 2.6}, {"text": " Voil\u00e0 la grande question \n qui nous s\u00e9pare. ", "start": 4174.04, "duration": 3.48}, {"text": " Voulons-nous \n reprendre le contr\u00f4le ", "start": 4177.56, "duration": 7.28}, {"text": " ou laisser faire \n le libre-\u00e9change, ", "start": 4184.88, "duration": 1.56}, {"text": " le march\u00e9? ", "start": 4186.48, "duration": 3.12}, {"text": " Nous allons reprendre le contr\u00f4le. ", "start": 4189.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4190.68, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand. ", "start": 4191.88, "duration": 3.0}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4194.92, "duration": 6.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vais essayer ", "start": 4201.76, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9pondre \n \u00e0 vos caricatures ", "start": 4202.96, "duration": 1.0}, {"text": " par des faits. ", "start": 4204.0, "duration": 4.44}, {"text": " Oui, nous d\u00e9fendons, \n depuis plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 4208.48, "duration": 4.72}, {"text": " notre continent face aux risques \n d'effacement industriel ", "start": 4213.24, "duration": 3.12}, {"text": " qu'il encourt face \n aux agressions venues ", "start": 4216.4, "duration": 3.12}, {"text": " des pays \n asiatiques ", "start": 4219.56, "duration": 1.6}, {"text": " et de la concurrence pas toujours \n loyales venue ", "start": 4221.2, "duration": 1.56}, {"text": " des Etats-Unis. ", "start": 4222.8, "duration": 1.4}, {"text": " Nous d\u00e9fendons \n cette industrie ", "start": 4224.24, "duration": 1.24}, {"text": " par un m\u00e9canisme \n d'action carbone ", "start": 4225.52, "duration": 1.2}, {"text": " aux fronti\u00e8res \n pour taxer davantage ", "start": 4226.76, "duration": 1.96}, {"text": " ceux qui produisent \n en \u00e9mettant du carbone ", "start": 4228.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Europe. ", "start": 4230.16, "duration": 1.84}, {"text": " Nous d\u00e9fendons l'Europe \n et son industrie ", "start": 4232.04, "duration": 3.44}, {"text": " par une strat\u00e9gie \n industrielle ", "start": 4235.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la hauteur des entreprises. ", "start": 4236.56, "duration": 5.08}, {"text": " Nous d\u00e9fendons \n le secteur automobile ", "start": 4241.68, "duration": 4.16}, {"text": " que vous avez mentionn\u00e9 \n et auquel ", "start": 4245.88, "duration": 2.88}, {"text": " je sais que vous tenez \n en d\u00e9fendant l'Europe face ", "start": 4248.8, "duration": 3.04}, {"text": " aux subventions \n et au dumping asiatique, ", "start": 4251.88, "duration": 6.0}, {"text": " en prenant des droits de douane \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 4257.92, "duration": 3.72}, {"text": " Nous d\u00e9fendons \n notre strat\u00e9gie sanitaire, ", "start": 4261.68, "duration": 1.76}, {"text": " celle qu'a rappel\u00e9e \n le Premier ministre ", "start": 4263.48, "duration": 1.16}, {"text": " en demandant \n et en obtenant aupr\u00e8s ", "start": 4264.68, "duration": 7.4}, {"text": " de Sanofi et d'Opella \n des garanties ", "start": 4272.12, "duration": 4.16}, {"text": " que vous auriez pu mentionner. ", "start": 4276.32, "duration": 3.28}, {"text": " Le maintien d'emploi \n pour les salari\u00e9s ", "start": 4279.64, "duration": 1.16}, {"text": " de Compi\u00e8gne \n et de Lisieux, ", "start": 4280.84, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas rien. ", "start": 4281.88, "duration": 1.0}, {"text": " Des investissements \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 4282.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 hauteur de 70 \n millions d'euros ", "start": 4283.96, "duration": 3.64}, {"text": " pour le fran\u00e7ais, \n pour les salari\u00e9s ", "start": 4287.64, "duration": 1.16}, {"text": " que vous d\u00e9fendez, \n ce n'est pas rien. ", "start": 4288.84, "duration": 4.76}, {"text": " L'actionnariat de l'Etat au sein \n d'une entreprise ", "start": 4293.64, "duration": 3.72}, {"text": " pour s'assurer que les engagements \n seront respect\u00e9s, ", "start": 4297.4, "duration": 1.52}, {"text": " ce n'est pas rien. ", "start": 4298.96, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, c'est plus facile \n de caricaturer ", "start": 4300.0, "duration": 1.16}, {"text": " et de critiquer. ", "start": 4301.2, "duration": 5.44}, {"text": " C'est plus facile \n de psychiatriser ", "start": 4306.68, "duration": 1.2}, {"text": " ses opposants plut\u00f4t \n que de prendre ", "start": 4307.92, "duration": 1.16}, {"text": " le temps des faits. ", "start": 4309.12, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur Fran\u00e7ois Ruffin? ", "start": 4310.48, "duration": 3.12}, {"text": " - Fran\u00e7ois Ruffin: \n \"Des garanties fermes\", ", "start": 4313.64, "duration": 7.64}, {"text": " on a entendu les m\u00eames \n mots pour Alcatel, ", "start": 4321.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour Alstom... ", "start": 4322.92, "duration": 1.76}, {"text": " Derri\u00e8re, ces fleurons \n ont \u00e9t\u00e9 vendus ", "start": 4324.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9coupe. ", "start": 4325.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4326.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sylvie Bonnet. ", "start": 4328.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Sylvie Bonnet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4329.4, "duration": 5.04}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 4334.48, "duration": 3.36}, {"text": " au ministre des Solidarit\u00e9s \n et de l'Autonomie. ", "start": 4337.88, "duration": 2.56}, {"text": " Monsieur le ministre, \n je souhaite associer ", "start": 4340.48, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 ma question Laurent Wauquiez \n et l'ensemble ", "start": 4344.24, "duration": 2.24}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9s de la droite \n r\u00e9publicaine. ", "start": 4346.52, "duration": 1.16}, {"text": " Les accompagnants \n d'\u00e9l\u00e8ves en situation ", "start": 4347.72, "duration": 6.72}, {"text": " de handicap, les AESH, \n font un travail remarquable. ", "start": 4354.48, "duration": 4.64}, {"text": " Toutefois, les familles \n rencontrent toujours ", "start": 4359.16, "duration": 1.08}, {"text": " de grandes difficult\u00e9s \n pour trouver ", "start": 4360.28, "duration": 1.0}, {"text": " un accompagnant. ", "start": 4361.32, "duration": 4.16}, {"text": " Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 \n beaucoup de temps ", "start": 4365.52, "duration": 7.16}, {"text": " \u00e0 avoir obtenu \n l'approbation de la MDPH, ", "start": 4372.72, "duration": 1.36}, {"text": " cette situation \n p\u00e9nalise les enfants ", "start": 4374.12, "duration": 1.0}, {"text": " et les enseignants. ", "start": 4375.16, "duration": 3.04}, {"text": " D'apr\u00e8s un rapport \n de la Cour des comptes, ", "start": 4378.24, "duration": 2.88}, {"text": " les effectifs \n d'enfants ont tripl\u00e9 ", "start": 4381.16, "duration": 3.96}, {"text": " en 15 ans, passant \n de 155.000 en 2006 ", "start": 4385.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 436.000 en 2022. ", "start": 4386.76, "duration": 6.96}, {"text": " Pourtant, la France comptait \n seulement 78.000 \u00e9quivalents temps ", "start": 4393.76, "duration": 7.12}, {"text": " pleins d'AESH en 2023. ", "start": 4400.92, "duration": 4.56}, {"text": " Vous avez pr\u00e9vu la cr\u00e9ation \n de 2000 postes d'AESH. ", "start": 4405.52, "duration": 5.8}, {"text": " Comment allez-vous faire \n et allez-vous trouver ", "start": 4411.36, "duration": 4.8}, {"text": " ces 2000 \n accompagnants ", "start": 4416.2, "duration": 1.0}, {"text": " alors que le m\u00e9tier \n est si peu attractif? ", "start": 4417.24, "duration": 2.36}, {"text": " Faute d'un r\u00e9el statut, \n la r\u00e9mun\u00e9ration n'est ", "start": 4419.64, "duration": 1.36}, {"text": " toujours pas \u00e0 la hauteur \n de l'investissement ", "start": 4421.04, "duration": 1.36}, {"text": " des AESH aupr\u00e8s des enfants. ", "start": 4422.44, "duration": 2.0}, {"text": " Certains AESH \n doivent jongler ", "start": 4424.48, "duration": 3.56}, {"text": " entre les \u00e9tablissements \n distants ", "start": 4428.08, "duration": 4.04}, {"text": " de plus de 20 kilom\u00e8tres \n et doivent fonctionner ", "start": 4432.16, "duration": 5.2}, {"text": " avec des \u00e9l\u00e8ves de tous \n types de handicaps ", "start": 4437.4, "duration": 2.2}, {"text": " et avec des niveaux allant \n de la maternelle ", "start": 4439.64, "duration": 1.56}, {"text": " au bac. ", "start": 4441.24, "duration": 4.24}, {"text": " Pourtant, pour traiter \n un adolescent atteint d'autisme, ", "start": 4445.52, "duration": 1.36}, {"text": " il est indispensable \n d'\u00eatre form\u00e9 sp\u00e9cifiquement, ", "start": 4446.92, "duration": 1.16}, {"text": " par exemple. ", "start": 4448.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous souhaitons savoir \n si vous allez mettre ", "start": 4449.16, "duration": 3.52}, {"text": " en place un r\u00e9el statut \n pour revaloriser ", "start": 4452.72, "duration": 1.36}, {"text": " et rendre cette profession \n plus attractive. ", "start": 4454.12, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4455.68, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe. ", "start": 4457.8, "duration": 5.24}, {"text": " - Paul Christophe: \n Merci, madame ", "start": 4463.08, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4464.12, "duration": 7.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Bonnet, comme vous, ", "start": 4471.76, "duration": 1.16}, {"text": " je salue le travail \n remarquable accompli ", "start": 4472.96, "duration": 4.8}, {"text": " par les AESH \n pour permettre aux enfants ", "start": 4477.8, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00eatre scolaris\u00e9s. ", "start": 4479.2, "duration": 8.16}, {"text": " En 2024, ce sont 140.000 AESH \n qui accompagnent ", "start": 4487.4, "duration": 1.56}, {"text": " 132.000 \u00e9l\u00e8ves quotidiennement. ", "start": 4489.0, "duration": 3.2}, {"text": " La hausse \n va se poursuivre en 2025. ", "start": 4492.24, "duration": 4.88}, {"text": " Toutefois, nous savons \n que dans plusieurs territoires, ", "start": 4497.16, "duration": 1.36}, {"text": " le vivier \n de recrutement ", "start": 4498.56, "duration": 1.0}, {"text": " ne permet pas d'honorer \n toutes les demandes. ", "start": 4499.6, "duration": 4.08}, {"text": " On observe \n une croissance continue ", "start": 4503.72, "duration": 1.52}, {"text": " alors que d'autres modalit\u00e9s \n d'accompagnement peuvent ", "start": 4505.28, "duration": 2.52}, {"text": " \u00eatre mises en place, \n comme des am\u00e9nagements ", "start": 4507.84, "duration": 2.44}, {"text": " p\u00e9dagogiques ou l'attribution \n de mat\u00e9riel p\u00e9dagogique. ", "start": 4510.32, "duration": 6.64}, {"text": " Ma coll\u00e8gue \n est pleinement engag\u00e9e ", "start": 4517.0, "duration": 2.92}, {"text": " sur le sujet \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 4519.96, "duration": 1.88}, {"text": " Plusieurs mesures \n en faveur des AESH ", "start": 4521.88, "duration": 1.16}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises. ", "start": 4523.08, "duration": 7.92}, {"text": " Je pense notamment \n au fait de passer ", "start": 4531.04, "duration": 3.56}, {"text": " en CDI apr\u00e8s trois ans \n d'exercice ", "start": 4534.64, "duration": 2.88}, {"text": " et \u00e0 la revalorisation \n d'autres aides. ", "start": 4537.56, "duration": 5.68}, {"text": " Les AESH sont d\u00e9sormais \n reconnus ", "start": 4543.28, "duration": 3.48}, {"text": " comme des professionnels \n \u00e0 part enti\u00e8re ", "start": 4546.8, "duration": 1.2}, {"text": " au sein des \u00e9quipes \u00e9ducatives. ", "start": 4548.04, "duration": 1.0}, {"text": " Dans chaque d\u00e9partement, \n vous avez ", "start": 4549.08, "duration": 1.0}, {"text": " un AESH r\u00e9f\u00e9rent. ", "start": 4550.12, "duration": 2.2}, {"text": " Il b\u00e9n\u00e9ficie d'une \n formation de 60 heures. ", "start": 4552.36, "duration": 6.04}, {"text": " Enfin, dans le cadre \n de la conf\u00e9rence nationale ", "start": 4558.44, "duration": 1.64}, {"text": " du handicap, \n il est pr\u00e9vu en 2026 ", "start": 4560.12, "duration": 3.6}, {"text": " de r\u00e9former le cadre \n d'emploi des AESH ", "start": 4563.76, "duration": 5.0}, {"text": " en r\u00e9formant le choix \n de l'ambition. ", "start": 4568.8, "duration": 1.16}, {"text": " Nous avons annonc\u00e9 \n la construction ", "start": 4570.0, "duration": 2.8}, {"text": " d'un plan de m\u00e9tier. ", "start": 4572.84, "duration": 1.36}, {"text": " Nous travaillons \n sur une grande campagne ", "start": 4574.24, "duration": 1.16}, {"text": " de valorisation \n et d'attractivit\u00e9 ", "start": 4575.44, "duration": 4.24}, {"text": " des m\u00e9tiers, \n comme je le rappelais ", "start": 4579.72, "duration": 2.96}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n qui permettra de susciter ", "start": 4582.72, "duration": 2.64}, {"text": " des vocations \n et de mieux r\u00e9pondre ", "start": 4585.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nos besoins. ", "start": 4586.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4587.64, "duration": 3.96}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 4591.64, "duration": 3.8}]}