{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 4.12, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 5.32, "duration": 4.64}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 10.0, "duration": 3.08}, {"text": " par monsieur Julien Bayou, \n pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 13.12, "duration": 4.12}, {"text": " - Julien Bayou: Merci. ", "start": 17.28, "duration": 1.96}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 19.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la D\u00e9fense. ", "start": 20.32, "duration": 6.8}, {"text": " Monsieur le ministre, hier, \n le pr\u00e9sident d\u00e9clarait: ", "start": 27.16, "duration": 1.36}, {"text": " \"Il n'y a pas de consensus \n aujourd'hui ", "start": 28.56, "duration": 2.6}, {"text": " pour envoyer des troupes \n au sol en Ukraine, ", "start": 31.2, "duration": 1.56}, {"text": " mais en dynamique, \n rien ne doit ", "start": 32.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre exclu.\" ", "start": 34.0, "duration": 3.28}, {"text": " En cette p\u00e9riode \n de tension extr\u00eame, ", "start": 37.32, "duration": 2.44}, {"text": " chaque parole \n doit \u00eatre pes\u00e9e ", "start": 39.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour ne pas faire sombrer \n le continent entier ", "start": 40.84, "duration": 1.56}, {"text": " dans la folie de la guerre. ", "start": 42.44, "duration": 2.88}, {"text": " Les Ukrainiens et l'Europe \n m\u00e9ritent mieux qu'un pr\u00e9sident ", "start": 45.36, "duration": 3.44}, {"text": " cherchant uniquement \n \u00e0 faire parler ", "start": 48.84, "duration": 1.0}, {"text": " de lui. ", "start": 49.88, "duration": 7.16}, {"text": " Ce n'est \n malheureusement pas la premi\u00e8re ", "start": 57.08, "duration": 2.36}, {"text": " fois \n que le pr\u00e9sident ", "start": 59.48, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n agit ", "start": 60.52, "duration": 1.0}, {"text": " sans ou contre l'avis \n des Ukrainiens. ", "start": 61.56, "duration": 7.88}, {"text": " En mai 2017, il invitait \n Poutine \u00e0 Versailles, ", "start": 69.48, "duration": 1.56}, {"text": " persuad\u00e9 de pouvoir \n le raisonner ", "start": 71.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 lui seul. ", "start": 72.12, "duration": 2.48}, {"text": " En juin 2022, \n il l'invitait ", "start": 74.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ne pas humilier la Russie. ", "start": 75.68, "duration": 1.16}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n la question de l'envoi ", "start": 76.88, "duration": 1.16}, {"text": " des troupes ne se pose pas. ", "start": 78.08, "duration": 1.16}, {"text": " Les Ukrainiens \n ne nous le demandent pas. ", "start": 79.28, "duration": 2.64}, {"text": " Monsieur le ministre, \n ce que nous demandent ", "start": 81.96, "duration": 1.36}, {"text": " les Ukrainiens, c'est simple. ", "start": 83.36, "duration": 4.4}, {"text": " C'est de tenir les engagements. ", "start": 87.8, "duration": 6.8}, {"text": " Ce qu'ils nous demandent, \n c'est o\u00f9 est le millier d'obus ", "start": 94.64, "duration": 1.96}, {"text": " promis? ", "start": 96.64, "duration": 3.76}, {"text": " Quand la France \n soutiendra l'Ukraine? ", "start": 100.44, "duration": 5.96}, {"text": " Quand sortirons-nous \n de notre d\u00e9pendance ", "start": 106.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'uranium russe? ", "start": 107.48, "duration": 2.36}, {"text": " Quand fournirons-nous \n les munitions ", "start": 109.88, "duration": 2.4}, {"text": " et les armes demand\u00e9es \n par les Ukrainiens? ", "start": 112.32, "duration": 4.2}, {"text": " Le gouvernement \n soutiendra-t-il la proposition ", "start": 116.56, "duration": 6.16}, {"text": " de r\u00e9solution que je partage \n avec d'autres parlementaires, ", "start": 122.76, "duration": 1.56}, {"text": " pour confisquer les avoirs russes? ", "start": 124.36, "duration": 3.32}, {"text": " On parle de 200 milliards \n de dollars disponibles ", "start": 127.72, "duration": 1.56}, {"text": " imm\u00e9diatement. ", "start": 129.32, "duration": 1.16}, {"text": " C'est l'aide \n la plus concr\u00e8te ", "start": 130.52, "duration": 2.08}, {"text": " que nous pouvons apporter \n au front ukrainien. ", "start": 132.64, "duration": 5.96}, {"text": " Quand l'Ukraine se bat \n pour la libert\u00e9, ", "start": 138.64, "duration": 1.36}, {"text": " elle se bat pour la n\u00f4tre. ", "start": 140.04, "duration": 1.16}, {"text": " Soyons \u00e0 la hauteur. ", "start": 141.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 142.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 143.32, "duration": 3.8}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: Merci. ", "start": 147.16, "duration": 5.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n permettez-moi d'excuser ", "start": 152.64, "duration": 1.24}, {"text": " le ministre des Arm\u00e9es. ", "start": 153.92, "duration": 4.24}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n l'a dit hier, ", "start": 158.2, "duration": 1.92}, {"text": " nous devons maintenir \n notre soutien ", "start": 160.16, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine dans la dur\u00e9e, \n nous devons ", "start": 163.8, "duration": 5.16}, {"text": " le faire de mani\u00e8re \n plus continue, ", "start": 169.0, "duration": 6.96}, {"text": " avec davantage \n de soutien, et le faire ", "start": 176.0, "duration": 2.48}, {"text": " avec \u00e9galement \n d'autres fa\u00e7ons ", "start": 178.52, "duration": 1.0}, {"text": " de le faire. ", "start": 179.56, "duration": 3.48}, {"text": " Nous partons \n d'un constat unanime, ", "start": 183.08, "duration": 2.52}, {"text": " celui de l'intensification \n de l'agressivit\u00e9 russe ", "start": 185.64, "duration": 2.36}, {"text": " en Ukraine, mais \u00e9galement \n de son agressivit\u00e9 ", "start": 188.04, "duration": 3.12}, {"text": " par rapport \u00e0 nous, \n par rapport \u00e0 nous, ", "start": 191.2, "duration": 1.6}, {"text": " les Europ\u00e9ens. ", "start": 192.84, "duration": 2.64}, {"text": " La Russie veut d\u00e9truire \n la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne. ", "start": 195.52, "duration": 1.36}, {"text": " Nous ne pouvons pas laisser faire. ", "start": 196.92, "duration": 4.52}, {"text": " C'est pourquoi l'Europe \n est mobilis\u00e9e. ", "start": 201.48, "duration": 5.56}, {"text": " Elle va d\u00e9finir \n les contours ", "start": 207.08, "duration": 4.64}, {"text": " de son appui \n militaire pour 2024 ", "start": 211.76, "duration": 4.84}, {"text": " au mois de mars, \n c'est un combat, ", "start": 216.64, "duration": 1.36}, {"text": " en privil\u00e9giant \n des \u00e9quipements europ\u00e9ens ", "start": 218.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 fournir \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 219.08, "duration": 5.08}, {"text": " La conf\u00e9rence internationale \n s'est tenue hier ", "start": 224.2, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 l'initiative \n du pr\u00e9sident ", "start": 225.44, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et elle vise \u00e0 consolider ", "start": 227.04, "duration": 3.88}, {"text": " et \u00e0 coordonner cet \u00e9l\u00e9ment \n de soutien suppl\u00e9mentaire. ", "start": 230.96, "duration": 4.0}, {"text": " Il faut faire \n plus pour l'Ukraine, ", "start": 235.0, "duration": 4.4}, {"text": " plus de munitions, \n plus d'\u00e9quipements, ", "start": 239.44, "duration": 3.28}, {"text": " plus de d\u00e9fense, \u00e9galement. ", "start": 242.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut aussi \n faire diff\u00e9remment ", "start": 243.8, "duration": 1.0}, {"text": " en envisageant \n de nouvelles munitions. ", "start": 244.84, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n l'a dit hier, rien ", "start": 245.88, "duration": 1.76}, {"text": " ne doit \u00eatre exclu \n dans ce domaine. ", "start": 247.68, "duration": 4.56}, {"text": " Enfin, il faut penser \n \u00e0 la reconstruction ", "start": 252.28, "duration": 1.36}, {"text": " et au financement. ", "start": 253.68, "duration": 3.56}, {"text": " Vous l'avez dit, \n je vous sais engag\u00e9 ", "start": 257.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 258.68, "duration": 5.72}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne \n travaille \u00e0 un sch\u00e9ma ", "start": 264.44, "duration": 1.48}, {"text": " qui permettrait de taxer \n les revenus issus ", "start": 265.96, "duration": 1.36}, {"text": " des avoirs russes. ", "start": 267.36, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une piste que la France \n soutient fortement. ", "start": 268.4, "duration": 5.8}, {"text": " Cela permettrait d'engager \n des ressources significatives ", "start": 274.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour la reconstruction. ", "start": 275.44, "duration": 5.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 280.72, "duration": 1.76}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 282.52, "duration": 3.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Haddad ", "start": 286.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 287.8, "duration": 4.96}, {"text": " - Benjamin Haddad: \n Merci, madame ", "start": 292.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 293.84, "duration": 1.6}, {"text": " Depuis deux ans, \n les Ukrainiens se battent ", "start": 295.48, "duration": 2.68}, {"text": " pour leur libert\u00e9 \n et notre s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 298.2, "duration": 7.12}, {"text": " Depuis 10 ans, ils meurent \n le drapeau europ\u00e9en ", "start": 305.36, "duration": 1.52}, {"text": " au poing pour un avenir meilleur. ", "start": 306.92, "duration": 6.96}, {"text": " Nous avons trop tard\u00e9 \n \u00e0 donner aux Ukrainiens ", "start": 318.12, "duration": 1.56}, {"text": " tous les moyens de vaincre \n les agresseurs. ", "start": 319.72, "duration": 1.48}, {"text": " Seule la d\u00e9faite \n de la Russie peut assurer ", "start": 321.24, "duration": 1.6}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 \n et la stabilit\u00e9 ", "start": 322.88, "duration": 1.0}, {"text": " de notre continent. ", "start": 323.92, "duration": 3.92}, {"text": " Hier, la France \n a appel\u00e9 l'Europe ", "start": 327.88, "duration": 1.16}, {"text": " au sursaut. ", "start": 329.08, "duration": 1.4}, {"text": " C'est la responsabilit\u00e9 \n historique ", "start": 330.52, "duration": 4.36}, {"text": " de notre pays de porter la voix \n du r\u00e9armement europ\u00e9en face ", "start": 334.92, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 la menace que fait \n peser la Russie. ", "start": 337.12, "duration": 3.96}, {"text": " Il y a ceux, y compris ici, \n au Rassemblement National, ", "start": 341.12, "duration": 3.96}, {"text": " qui nous disaient que la Russie \n n'attaquerait jamais, ", "start": 345.12, "duration": 2.84}, {"text": " qui confondent \n toujours la paix ", "start": 348.0, "duration": 1.0}, {"text": " avec la soumission \u00e0 l'agresseur. ", "start": 349.04, "duration": 4.6}, {"text": " Ceux qui voudraient voir \n notre pays abandonner ", "start": 353.68, "duration": 1.32}, {"text": " ses alli\u00e9s et bloquer \n nos institutions. ", "start": 355.04, "duration": 4.44}, {"text": " Aujourd'hui, \n comme au si\u00e8cle pr\u00e9c\u00e9dent, ", "start": 359.52, "duration": 1.32}, {"text": " ils sont guid\u00e9s \n par la l\u00e2chet\u00e9 et l'esprit ", "start": 360.88, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9faite. ", "start": 362.48, "duration": 7.08}, {"text": " Rappelons-le, abandonner l'Ukraine \n serait d\u00e9sastreux ", "start": 369.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre s\u00e9curit\u00e9 \n et encouragerait ", "start": 370.64, "duration": 3.92}, {"text": " les guerres de demain \n \u00e0 un moment ", "start": 374.6, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 l'Am\u00e9rique se d\u00e9tourne \n de notre continent. ", "start": 376.0, "duration": 2.2}, {"text": " Vladimir Poutine \n esp\u00e8re ", "start": 378.24, "duration": 3.76}, {"text": " que nous nous lasserons \n et que le temps jouera ", "start": 382.04, "duration": 1.76}, {"text": " en faveur de la Russie. ", "start": 383.84, "duration": 3.28}, {"text": " Hier, les Europ\u00e9ens \n ont r\u00e9pondu: ", "start": 387.16, "duration": 1.0}, {"text": " \"Nous tiendrons.\" ", "start": 388.2, "duration": 3.4}, {"text": " Monsieur le ministre, \n les Ukrainiens ", "start": 391.64, "duration": 6.68}, {"text": " ont besoin d'armes, \n de munitions ", "start": 398.36, "duration": 1.36}, {"text": " et d'aide \u00e9conomique. ", "start": 399.76, "duration": 3.68}, {"text": " Quelle d\u00e9cision \n a \u00e9t\u00e9 prise hier ", "start": 403.48, "duration": 2.56}, {"text": " pour augmenter \n notre soutien \u00e0 l'Ukraine? ", "start": 406.08, "duration": 3.64}, {"text": " Quel impact concret \n pouvons-nous attendre? ", "start": 409.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 410.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 411.84, "duration": 2.52}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: Merci. ", "start": 414.4, "duration": 5.92}, {"text": " Le pr\u00e9sident a appel\u00e9 \n \u00e0 une r\u00e9union ", "start": 420.36, "duration": 1.8}, {"text": " et un sursaut collectif \n des partenaires ", "start": 422.2, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Ukraine. ", "start": 423.4, "duration": 1.0}, {"text": " La France est au rendez-vous. ", "start": 424.44, "duration": 10.44}, {"text": " Alors que la posture russe \n contre l'Ukraine ", "start": 434.92, "duration": 1.4}, {"text": " se durcit, \n elle se durcit \u00e9galement ", "start": 436.36, "duration": 2.28}, {"text": " en interne par l'assassinat \n politique, notamment d'opposants, ", "start": 438.68, "duration": 2.36}, {"text": " elle se durcit aussi \n vis-\u00e0-vis de l'ext\u00e9rieur. ", "start": 441.08, "duration": 7.0}, {"text": " La Russie conduit des actions \n de d\u00e9stabilisation, ", "start": 448.12, "duration": 1.72}, {"text": " des actions de manipulation \n de l'information ", "start": 449.88, "duration": 1.16}, {"text": " et des cyberattaques massives. ", "start": 451.08, "duration": 5.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet, ", "start": 456.8, "duration": 1.16}, {"text": " est-ce que l'on peut \n avoir un peu ", "start": 458.0, "duration": 1.36}, {"text": " de silence? ", "start": 459.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un brouhaha incessant. ", "start": 460.44, "duration": 2.12}, {"text": " On n'entend pas \n les r\u00e9ponses ", "start": 462.6, "duration": 1.0}, {"text": " ni les questions. ", "start": 463.64, "duration": 7.32}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Merci, madame ", "start": 471.0, "duration": 1.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 472.08, "duration": 0.96}, {"text": " Le temps sera d\u00e9compt\u00e9. ", "start": 473.08, "duration": 4.36}, {"text": " Nous devons \n collectivement prendre ", "start": 477.48, "duration": 6.04}, {"text": " la mesure du d\u00e9fi \n \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne ", "start": 483.56, "duration": 8.28}, {"text": " et nationale qui est pos\u00e9 \n par l'agressivit\u00e9 russe. ", "start": 491.88, "duration": 2.12}, {"text": " Il nous faut \n \u00eatre tr\u00e8s clairs ", "start": 494.04, "duration": 1.16}, {"text": " et tr\u00e8s lucides. ", "start": 495.24, "duration": 1.76}, {"text": " Une victoire russe sur l'Ukraine \n mettrait gravement ", "start": 497.04, "duration": 1.36}, {"text": " en cause notre s\u00e9curit\u00e9 \n et celle ", "start": 498.44, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Europe \u00e9galement. ", "start": 499.64, "duration": 1.8}, {"text": " Son co\u00fbt serait \n incalculable ", "start": 501.48, "duration": 1.68}, {"text": " pour nos finances \n publiques ", "start": 503.2, "duration": 1.0}, {"text": " et pour notre s\u00e9curit\u00e9 \n collective europ\u00e9enne. ", "start": 504.24, "duration": 5.96}, {"text": " Surtout, il faut \n \u00eatre conscient ", "start": 510.24, "duration": 1.0}, {"text": " que la Russie \n ne va pas s'arr\u00eater l\u00e0. ", "start": 511.28, "duration": 3.44}, {"text": " C'est pourquoi \n le pr\u00e9sident ", "start": 514.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique a organis\u00e9 \n cette conf\u00e9rence internationale ", "start": 515.8, "duration": 2.36}, {"text": " de soutien \u00e0 l'Ukraine \n qui s'est tenue hier ", "start": 518.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'Elys\u00e9e. ", "start": 519.8, "duration": 4.24}, {"text": " Elle nous a permis \n de coordonner ", "start": 524.08, "duration": 1.16}, {"text": " entre alli\u00e9s \n nos actions vis-\u00e0-vis ", "start": 525.28, "duration": 7.44}, {"text": " de l'Ukraine, \n qu'elles soient ", "start": 532.76, "duration": 1.24}, {"text": " sur la question \n du financement ", "start": 534.04, "duration": 1.0}, {"text": " ou la livraison \n de munitions qui doivent ", "start": 535.08, "duration": 2.96}, {"text": " \u00eatre intensifi\u00e9s, \n ou sur la nature ", "start": 538.08, "duration": 1.16}, {"text": " de notre soutien. ", "start": 539.28, "duration": 1.0}, {"text": " Toutes ces r\u00e9flexions, \n mesdames et messieurs, ", "start": 540.32, "duration": 2.52}, {"text": " auront vocation \n \u00e0 \u00eatre discut\u00e9es ", "start": 542.88, "duration": 5.84}, {"text": " au Parlement dans le cadre \n d'un d\u00e9bat pr\u00e9vu ", "start": 548.76, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 l'initiative \n du gouvernement, ", "start": 550.32, "duration": 2.16}, {"text": " suivi d'un vote \n et la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 552.52, "duration": 1.36}, {"text": " aura \u00e0 en d\u00e9battre. ", "start": 553.92, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 555.48, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 556.52, "duration": 5.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bastien Lachaud ", "start": 561.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 563.12, "duration": 3.56}, {"text": " - Bastien Lachaud: Merci. ", "start": 566.72, "duration": 4.28}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident a \u00e9voqu\u00e9 \n la possibilit\u00e9 d'envoyer ", "start": 571.04, "duration": 1.68}, {"text": " des troupes fran\u00e7aises en Ukraine. ", "start": 572.76, "duration": 7.28}, {"text": " Nous serions \n alors de fait en guerre ", "start": 580.08, "duration": 1.36}, {"text": " avec la Russie. ", "start": 581.48, "duration": 1.0}, {"text": " Deux puissances nucl\u00e9aires \n qui s'affrontent ", "start": 582.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur les territoires \n d'un tiers, ", "start": 583.56, "duration": 3.88}, {"text": " ce n'est pas une option, \n c'est une escalade incontr\u00f4l\u00e9e, ", "start": 587.48, "duration": 1.76}, {"text": " irresponsable et insens\u00e9e \n qui menace gravement ", "start": 589.28, "duration": 1.2}, {"text": " la paix. ", "start": 590.52, "duration": 1.44}, {"text": " Le pr\u00e9sident pr\u00e9tend cr\u00e9er \n de l'ambigu\u00eft\u00e9 strat\u00e9gique. ", "start": 592.0, "duration": 7.44}, {"text": " Il n'est pas ambigu, \n il est l\u00e9ger, d\u00e9sinvolte ", "start": 599.48, "duration": 1.56}, {"text": " et incons\u00e9quent. ", "start": 601.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il est irresponsable. ", "start": 602.12, "duration": 1.0}, {"text": " En Su\u00e8de, \n le pr\u00e9sident a propos\u00e9 ", "start": 603.16, "duration": 1.16}, {"text": " de partager \n la dissuasion nucl\u00e9aire ", "start": 604.36, "duration": 1.0}, {"text": " avec les nations europ\u00e9ennes. ", "start": 605.4, "duration": 2.12}, {"text": " Une absurdit\u00e9 contraire \n \u00e0 la doctrine fran\u00e7aise. ", "start": 607.56, "duration": 2.76}, {"text": " Vous n'avez pas assum\u00e9. ", "start": 610.36, "duration": 1.72}, {"text": " Maintenant, \n le gouvernement polonais ", "start": 612.12, "duration": 1.76}, {"text": " est pr\u00eat \u00e0 vous prendre au mot. ", "start": 613.92, "duration": 1.36}, {"text": " Qu'allez-vous faire? ", "start": 615.32, "duration": 2.28}, {"text": " La dissuasion doit \n servir \u00e0 prot\u00e9ger ", "start": 617.64, "duration": 1.16}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats de la France. ", "start": 618.84, "duration": 3.36}, {"text": " La France n'a jamais cru \n \u00e0 un parapluie nucl\u00e9aire. ", "start": 622.24, "duration": 2.88}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n un accord de d\u00e9fense ", "start": 625.16, "duration": 1.6}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec l'Ukraine, \n une nation ", "start": 626.8, "duration": 1.36}, {"text": " en guerre. ", "start": 628.2, "duration": 2.76}, {"text": " Quand le Parlement pourra-t-il \n ratifier cet accord? ", "start": 631.0, "duration": 4.6}, {"text": " Vous ne cessez \n de parler de r\u00e9armement ", "start": 635.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 toutes les sauces. ", "start": 637.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cette rh\u00e9torique \n pr\u00e9pare la guerre. ", "start": 638.08, "duration": 4.4}, {"text": " Vos coups de menton \n isolent la France. ", "start": 642.52, "duration": 2.16}, {"text": " L'Allemagne, \n la Su\u00e8de, l'Autriche ", "start": 644.72, "duration": 4.64}, {"text": " et la Pologne \n se sont d\u00e9solidaris\u00e9s ", "start": 649.4, "duration": 1.16}, {"text": " de l'annonce du pr\u00e9sident Macron. ", "start": 650.6, "duration": 2.24}, {"text": " L'OTAN a d\u00e9menti \n avoir de tels projets. ", "start": 652.88, "duration": 4.8}, {"text": " Cessez d'instrumentaliser la juste \n cause ukrainienne. ", "start": 657.72, "duration": 2.6}, {"text": " La France \n est une puissance dot\u00e9e ", "start": 660.36, "duration": 2.68}, {"text": " de l'arme nucl\u00e9aire, \n membre permanent ", "start": 663.08, "duration": 1.0}, {"text": " du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. ", "start": 664.12, "duration": 1.96}, {"text": " Elle a toujours eu \n une voix singuli\u00e8re. ", "start": 666.12, "duration": 3.84}, {"text": " Elle doit agir pour le respect \n du droit international ", "start": 670.0, "duration": 2.36}, {"text": " au lieu de jeter \n de l'huile ", "start": 672.4, "duration": 1.16}, {"text": " sur le fait \n et d'attiser la guerre. ", "start": 673.6, "duration": 6.16}, {"text": " Nous devons oeuvrer \n \u00e0 la paix, en cherchant ", "start": 679.8, "duration": 3.12}, {"text": " des garanties \n de s\u00e9curit\u00e9 acceptables, ", "start": 682.96, "duration": 2.72}, {"text": " en organisant \n des conf\u00e9rences europ\u00e9ennes. ", "start": 685.72, "duration": 4.32}, {"text": " Avez-vous conscience qu'avec \n un tel engrenage, ", "start": 690.08, "duration": 3.08}, {"text": " vous risquez d'entra\u00eener \n la France, l'Europe ", "start": 693.2, "duration": 2.16}, {"text": " et le monde \n dans une guerre nucl\u00e9aire? ", "start": 695.4, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 697.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9. ", "start": 698.84, "duration": 6.6}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: Merci. ", "start": 705.48, "duration": 1.28}, {"text": " Les mots ont un sens. ", "start": 706.8, "duration": 3.88}, {"text": " Malgr\u00e9 les pertes \u00e9normes \n sur le plan humain, ", "start": 710.72, "duration": 2.72}, {"text": " sur le plan mat\u00e9riel, \n sur le plan financier, ", "start": 713.48, "duration": 1.84}, {"text": " malgr\u00e9 la stagnation \n sur le terrain, ", "start": 715.36, "duration": 3.36}, {"text": " la Russie n'a pas renonc\u00e9 \n \u00e0 ses objectifs militaires. ", "start": 718.76, "duration": 1.76}, {"text": " Cela, nous pouvons le partager. ", "start": 720.56, "duration": 5.88}, {"text": " Elle pense \n avoir impos\u00e9 l'id\u00e9e ", "start": 726.48, "duration": 1.0}, {"text": " de sa victoire. ", "start": 727.52, "duration": 1.16}, {"text": " C'est faux. ", "start": 728.72, "duration": 4.76}, {"text": " La r\u00e9union qui s'est \n tenue hier \u00e0 l'Elys\u00e9e ", "start": 733.52, "duration": 3.0}, {"text": " avait d'abord et devait \n permettre d'abord ", "start": 736.56, "duration": 1.16}, {"text": " de le rappeler. ", "start": 737.76, "duration": 2.08}, {"text": " Nous soutiendrons \n l'Ukraine ", "start": 739.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans la dur\u00e9e. ", "start": 740.92, "duration": 5.04}, {"text": " Face aux attaques russes \n et \u00e0 la d\u00e9stabilisation ", "start": 746.0, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Europe \n qu'elle provoque, ", "start": 747.6, "duration": 1.0}, {"text": " le soutien \u00e0 l'Ukraine \n doit s'accro\u00eetre. ", "start": 748.64, "duration": 5.52}, {"text": " L'urgence est la question \n de la livraison ", "start": 754.2, "duration": 1.36}, {"text": " des munitions \n dont l'Ukraine a besoin. ", "start": 755.6, "duration": 1.4}, {"text": " Il s'agissait \n d'avancer de mani\u00e8re ", "start": 757.04, "duration": 4.48}, {"text": " tr\u00e8s coordonn\u00e9e \n pour produire ", "start": 761.56, "duration": 1.0}, {"text": " plus et livrer \n de nouvelles capacit\u00e9s. ", "start": 762.6, "duration": 4.76}, {"text": " Au-del\u00e0, nous devons envisager \n de nouvelles actions ", "start": 767.4, "duration": 1.36}, {"text": " de soutien \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 768.8, "duration": 2.2}, {"text": " Celles-ci doivent \n r\u00e9pondre \u00e0 des besoins ", "start": 771.04, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cis. ", "start": 772.24, "duration": 3.24}, {"text": " Je pense au d\u00e9minage, \n \u00e0 la production d'armes ", "start": 775.52, "duration": 2.4}, {"text": " sur place, \n sur les territoires ukrainiens. ", "start": 777.96, "duration": 3.44}, {"text": " Certaines de ces actions, \n je r\u00e9ponds ", "start": 781.44, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 la question, certaines \n de ces actions pourraient ", "start": 785.76, "duration": 2.28}, {"text": " n\u00e9cessiter une pr\u00e9sence \n sur le territoire ukrainien ", "start": 788.08, "duration": 3.12}, {"text": " sans franchir le seuil \n de bellig\u00e9rance. ", "start": 791.24, "duration": 1.12}, {"text": " Rien ne doit \u00eatre exclu. ", "start": 792.4, "duration": 2.32}, {"text": " C'est toujours \n la position du pr\u00e9sident ", "start": 794.76, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 795.96, "duration": 3.96}, {"text": " Il s'agit de dire \n quelques v\u00e9rit\u00e9s. ", "start": 799.96, "duration": 4.8}, {"text": " La Russie agresse l'Ukraine. ", "start": 804.8, "duration": 1.44}, {"text": " Ce n'est pas l'Ukraine \n qui agresse ", "start": 806.28, "duration": 1.16}, {"text": " la Russie. ", "start": 807.48, "duration": 5.28}, {"text": " D'autre part, \n ce n'est pas \u00e0 la Russie ", "start": 812.8, "duration": 1.56}, {"text": " de nous dire comment nous devons \n aider l'Ukraine. ", "start": 814.4, "duration": 7.2}, {"text": " Et puis, peut-\u00eatre aussi, \n une v\u00e9rit\u00e9 certaine, ", "start": 821.64, "duration": 1.32}, {"text": " c'est que cette guerre \n peut s'arr\u00eater ", "start": 823.0, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 n'importe quel moment \n si la Russie d\u00e9cide ", "start": 824.72, "duration": 1.56}, {"text": " de retirer ses troupes en Ukraine. ", "start": 826.32, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 827.76, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 828.8, "duration": 4.76}, {"text": " La parole \n est \u00e0 madame Anna Pic ", "start": 833.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 835.0, "duration": 2.04}, {"text": " - Anna Pic: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 837.08, "duration": 8.96}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Bruno Le Maire, ", "start": 846.08, "duration": 2.8}, {"text": " ministre de l'Economie, \n des Finances ", "start": 848.92, "duration": 1.24}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 \u00e9conomique. ", "start": 850.2, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez amput\u00e9 de 10 \n milliards d'euros ", "start": 851.8, "duration": 1.36}, {"text": " les moyens de l'Etat. ", "start": 853.2, "duration": 3.68}, {"text": " Vous oeuvrez par d\u00e9cision \n unilat\u00e9rale. ", "start": 856.92, "duration": 3.16}, {"text": " Pire encore, \n en privant le budget ", "start": 860.12, "duration": 2.68}, {"text": " de l'Etat de 10 \n milliards d'euros, ", "start": 862.84, "duration": 2.64}, {"text": " votre gouvernement \n d\u00e9cide de s'en prendre ", "start": 865.52, "duration": 2.16}, {"text": " au bien commun, \n au patrimoine ", "start": 867.72, "duration": 1.0}, {"text": " de ceux qui n'en ont pas. ", "start": 868.76, "duration": 1.16}, {"text": " Vous faites le choix \n de la casse ", "start": 869.96, "duration": 1.36}, {"text": " des services publics. ", "start": 871.36, "duration": 3.28}, {"text": " Sant\u00e9, \u00e9ducation, \n action sociale, ", "start": 874.68, "duration": 3.16}, {"text": " autant de champs d'action \n dont les Fran\u00e7ais ", "start": 877.88, "duration": 4.04}, {"text": " ont besoin \n au quotidien ", "start": 881.96, "duration": 0.96}, {"text": " et qui vont encore \u00eatre d\u00e9laiss\u00e9s. ", "start": 882.96, "duration": 1.16}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 884.16, "duration": 2.84}, {"text": " avait affirm\u00e9 \n que l'\u00e9cologie ", "start": 887.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9tait le combat du si\u00e8cle. ", "start": 888.08, "duration": 2.48}, {"text": " Pourtant, \n c'est le sujet qui subit ", "start": 890.6, "duration": 1.16}, {"text": " la plus forte \n diminution de cr\u00e9dit. ", "start": 891.8, "duration": 2.48}, {"text": " Ce sont les classes \n populaires ", "start": 894.32, "duration": 1.0}, {"text": " les plus touch\u00e9es. ", "start": 895.36, "duration": 4.44}, {"text": " 2 milliards \n d'euros, ", "start": 899.84, "duration": 1.0}, {"text": " c'est moins de possibilit\u00e9s \n de r\u00e9novation ", "start": 900.88, "duration": 1.56}, {"text": " et de leasing social \n pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques. ", "start": 902.48, "duration": 5.2}, {"text": " Le Premier ministre \n disait emmener ", "start": 907.72, "duration": 1.04}, {"text": " la cause de l'\u00e9cole avec lui. ", "start": 908.8, "duration": 8.04}, {"text": " Quelques semaines plus tard, \n des millions d'\u00e9conomies seulement ", "start": 916.88, "duration": 1.56}, {"text": " pour la mission du scolaire. ", "start": 918.48, "duration": 7.0}, {"text": " Cela, au moment m\u00eame o\u00f9 la carte \n scolaire suscite inqui\u00e9tude ", "start": 925.52, "duration": 1.96}, {"text": " et col\u00e8re de la part \n des parents ", "start": 927.52, "duration": 1.36}, {"text": " et enseignants. ", "start": 928.92, "duration": 5.32}, {"text": " Au moment o\u00f9 nos lyc\u00e9ens \n remplissent ", "start": 934.28, "duration": 1.16}, {"text": " leurs voeux sur Parcoursup \n et craignent ", "start": 935.48, "duration": 1.2}, {"text": " de ne pas trouver \n leur place pour r\u00e9aliser ", "start": 936.72, "duration": 2.68}, {"text": " leur r\u00eave d'avenir... ", "start": 939.44, "duration": 3.28}, {"text": " D'autres choix \n \u00e9taient possibles, ", "start": 942.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 commencer \n par la taxation ", "start": 943.8, "duration": 2.04}, {"text": " sur les superprofits \n \u00e0 laquelle ", "start": 945.88, "duration": 2.84}, {"text": " vous continuez \u00e0 vous opposer. ", "start": 948.76, "duration": 2.36}, {"text": " Le gouvernement \n pouvait aussi d\u00e9cider ", "start": 951.16, "duration": 0.96}, {"text": " de supprimer \n les cadeaux fiscaux ", "start": 952.16, "duration": 1.0}, {"text": " aux plus riches. ", "start": 953.2, "duration": 1.04}, {"text": " Par exemple, 4 \n milliards d'euros ", "start": 954.28, "duration": 2.64}, {"text": " sur l'ISF, les Fran\u00e7ais \n et les Fran\u00e7aises attendent ", "start": 956.96, "duration": 1.56}, {"text": " des services \n publics de qualit\u00e9 ", "start": 958.56, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'ensemble du territoire. ", "start": 959.6, "duration": 1.64}, {"text": " Comment allez-vous faire \n plus avec moins? ", "start": 961.28, "duration": 3.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 965.04, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazeneuve. ", "start": 967.04, "duration": 8.88}, {"text": " - Thomas Cazenave: \n Merci, madame ", "start": 975.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 977.0, "duration": 1.2}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n la situation ", "start": 978.24, "duration": 1.0}, {"text": " est la suivante. ", "start": 979.28, "duration": 2.28}, {"text": " La conjoncture internationale \n s'est d\u00e9grad\u00e9e ", "start": 981.6, "duration": 1.64}, {"text": " par les crises \n g\u00e9opolitiques, ", "start": 983.28, "duration": 4.68}, {"text": " par la guerre en Ukraine, \n par le ralentissement chinois, ", "start": 988.0, "duration": 1.76}, {"text": " par le ralentissement en Europe. ", "start": 989.8, "duration": 1.32}, {"text": " La situation est la suivante. ", "start": 991.16, "duration": 5.4}, {"text": " Moins de croissance, \n c'est moins de recettes. ", "start": 996.6, "duration": 5.04}, {"text": " Pour garder nos finances \n publiques... ", "start": 1001.68, "duration": 5.28}, {"text": " Je peux vous le dire, \n notre bien commun, ", "start": 1007.0, "duration": 1.56}, {"text": " c'est notre service public. ", "start": 1008.6, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'y a pas de biens \n communs \u00e0 long terme ", "start": 1009.8, "duration": 1.96}, {"text": " si nous ne garantissons pas \n la ma\u00eetrise ", "start": 1011.8, "duration": 1.36}, {"text": " de nos finances publiques. ", "start": 1013.2, "duration": 3.68}, {"text": " Moins de recettes, \n moins de d\u00e9penses, ", "start": 1016.92, "duration": 1.96}, {"text": " 10 milliards d'euros, \n uniquement ", "start": 1018.92, "duration": 4.24}, {"text": " sur l'Etat, par souci \n d'exemplarit\u00e9. ", "start": 1023.2, "duration": 5.24}, {"text": " En r\u00e9duisant nos d\u00e9penses \n de fonctionnement, ", "start": 1028.48, "duration": 1.16}, {"text": " oui, nous pouvons le faire. ", "start": 1029.68, "duration": 1.4}, {"text": " En reportant certains projets, \n en r\u00e9visant certains projets. ", "start": 1031.12, "duration": 8.68}, {"text": " Quand je vous \u00e9coute \n d\u00e9crire ", "start": 1039.84, "duration": 1.32}, {"text": " que nous aurions renonc\u00e9 \n \u00e0 toute ambition \u00e9cologique, ", "start": 1041.2, "duration": 1.56}, {"text": " permettez-moi de vous dire \n que ce budget reste ", "start": 1042.8, "duration": 1.56}, {"text": " le budget le plus vert \n de notre histoire. ", "start": 1044.4, "duration": 12.84}, {"text": " 40 milliards d'euros \n sur les d\u00e9penses vertes, ", "start": 1057.28, "duration": 6.88}, {"text": " augmentation entre 2023 et 2024: \n 8 milliards d'euros ", "start": 1064.2, "duration": 1.56}, {"text": " de plus. ", "start": 1065.8, "duration": 8.16}, {"text": " M\u00eame MaPrimeR\u00e9nov' \n que vous citez, ", "start": 1074.0, "duration": 1.0}, {"text": " on va continuer \n \u00e0 investir plus dedans. ", "start": 1075.04, "duration": 1.36}, {"text": " 600 millions \n d'euros ", "start": 1076.44, "duration": 1.0}, {"text": " de plus sur la transition \n \u00e9cologique. ", "start": 1077.48, "duration": 1.16}, {"text": " C'est tr\u00e8s concret. ", "start": 1078.68, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n l'esprit de responsabilit\u00e9 devrait ", "start": 1079.72, "duration": 1.36}, {"text": " vous conduire \n \u00e0 reconna\u00eetre ", "start": 1081.12, "duration": 1.0}, {"text": " que quand on d\u00e9pense \n trop et qu'on n'a ", "start": 1082.16, "duration": 1.76}, {"text": " pas les recettes \n en face, ", "start": 1083.96, "duration": 1.0}, {"text": " on ne garantit pas de service \n public. ", "start": 1085.0, "duration": 5.6}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 1090.64, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons pris cette d\u00e9cision. ", "start": 1091.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1092.72, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1093.76, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame... ", "start": 1095.52, "duration": 2.92}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 1098.48, "duration": 4.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christelle Petex ", "start": 1102.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1104.0, "duration": 4.48}, {"text": " - Christelle Petex: \n Merci, madame ", "start": 1108.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1109.56, "duration": 3.52}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1113.12, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Agriculture. ", "start": 1114.16, "duration": 1.0}, {"text": " Le salon de l'agriculture \n est l'occasion ", "start": 1115.2, "duration": 1.68}, {"text": " de saluer le travail \n et le savoir-faire ", "start": 1116.92, "duration": 3.04}, {"text": " de nos agriculteurs \n dans toute leur diversit\u00e9 ", "start": 1120.0, "duration": 1.36}, {"text": " au service de notre souverainet\u00e9 \n alimentaire. ", "start": 1121.4, "duration": 2.52}, {"text": " Malheureusement, \n ce salon est l'unique moment ", "start": 1123.96, "duration": 1.48}, {"text": " pour mettre \n en avant nos agriculteurs. ", "start": 1125.48, "duration": 2.04}, {"text": " Le reste du temps, \n ils sont les oubli\u00e9s ", "start": 1127.56, "duration": 1.56}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1129.16, "duration": 2.32}, {"text": " Depuis tant d'ann\u00e9es, \n ils attendent ", "start": 1131.52, "duration": 2.52}, {"text": " des mesures en leur faveur, \n pour vivre ", "start": 1134.08, "duration": 3.04}, {"text": " de leur travail, \n se nourrir ", "start": 1137.16, "duration": 3.68}, {"text": " sans \u00eatre d\u00e9pendants \n des nombreuses subventions ", "start": 1140.88, "duration": 1.6}, {"text": " et sans que l'on vienne \n leur donner ", "start": 1142.52, "duration": 1.36}, {"text": " des le\u00e7ons. ", "start": 1143.92, "duration": 1.0}, {"text": " Les revendications \n l\u00e9gitimes ", "start": 1144.96, "duration": 2.64}, {"text": " de nos paysans \n ont \u00e9t\u00e9 entendues ", "start": 1147.64, "duration": 1.16}, {"text": " mais pas \u00e9cout\u00e9es. ", "start": 1148.84, "duration": 2.0}, {"text": " A ce jour, \n votre projet de loi ", "start": 1150.88, "duration": 2.36}, {"text": " ne r\u00e9pond pas aux demandes \n concernant ", "start": 1153.28, "duration": 2.28}, {"text": " la modernisation \n de leur outil de travail, ", "start": 1155.6, "duration": 1.72}, {"text": " la suppression des normes \n administratives ", "start": 1157.36, "duration": 1.24}, {"text": " et \u00e9cologiques \n et le juste prix ", "start": 1158.64, "duration": 1.16}, {"text": " de leurs efforts. ", "start": 1159.84, "duration": 6.08}, {"text": " Ces mesures \n sont une question de volont\u00e9 ", "start": 1165.96, "duration": 1.36}, {"text": " et de reconnaissance \n de l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 1167.36, "duration": 1.16}, {"text": " Parlons de reconnaissance. ", "start": 1168.56, "duration": 1.44}, {"text": " N'est-il pas de votre devoir \n de valoriser ", "start": 1170.04, "duration": 3.68}, {"text": " les richesses \n de l'agriculture fran\u00e7aise ", "start": 1173.76, "duration": 1.28}, {"text": " sous toutes ses formes \n et de pr\u00e9server ", "start": 1175.08, "duration": 1.68}, {"text": " la souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 1176.8, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays? ", "start": 1177.84, "duration": 1.8}, {"text": " Monsieur le ministre, \n il est imp\u00e9ratif ", "start": 1179.68, "duration": 2.72}, {"text": " que vous r\u00e9pondiez \n aux inqui\u00e9tudes ", "start": 1182.44, "duration": 3.76}, {"text": " de nos agriculteurs \n et que ayez ", "start": 1186.24, "duration": 1.16}, {"text": " une approche pragmatique. ", "start": 1187.44, "duration": 5.24}, {"text": " A trop pr\u00e9tendre aider \n les agriculteurs, ", "start": 1192.72, "duration": 6.4}, {"text": " vous creusez la fracture. ", "start": 1199.16, "duration": 7.56}, {"text": " Je vous le demande, \n monsieur le ministre, ", "start": 1206.76, "duration": 2.12}, {"text": " que faut-il faire \n pour que les r\u00e9els besoins ", "start": 1208.92, "duration": 1.96}, {"text": " de nos agriculteurs \n soient int\u00e9gr\u00e9s ", "start": 1210.92, "duration": 2.36}, {"text": " dans ce projet \n de loi agricole ", "start": 1213.32, "duration": 1.16}, {"text": " et que nous sauvions \n notre souverainet\u00e9 alimentaire? ", "start": 1214.52, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1217.4, "duration": 6.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 1224.4, "duration": 3.08}, {"text": " ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s \n de l'Agriculture ", "start": 1227.52, "duration": 1.48}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1229.04, "duration": 3.96}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 1233.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1234.08, "duration": 5.28}, {"text": " Il n'aura \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne \n que l'agriculture europ\u00e9enne ", "start": 1239.4, "duration": 1.76}, {"text": " traverse \n une de ses plus graves ", "start": 1241.2, "duration": 1.16}, {"text": " crises de ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. ", "start": 1242.4, "duration": 6.84}, {"text": " Cette crise \n a des origines multiples, ", "start": 1249.28, "duration": 1.56}, {"text": " le Covid, \n la guerre en Ukraine ", "start": 1250.88, "duration": 2.48}, {"text": " et la d\u00e9sorganisation \n des march\u00e9s ", "start": 1253.4, "duration": 3.88}, {"text": " par monsieur Poutine, \n l'impact croissant ", "start": 1257.32, "duration": 1.0}, {"text": " du d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 1258.36, "duration": 4.44}, {"text": " Le r\u00e9sultat, \n c'est la principale cause ", "start": 1262.84, "duration": 1.16}, {"text": " de col\u00e8re l\u00e9gitime \n de nos agriculteurs, ", "start": 1264.04, "duration": 2.56}, {"text": " c'est qu'aujourd'hui, \n une part cons\u00e9quente d'entre ", "start": 1266.64, "duration": 4.68}, {"text": " eux n'arrive plus \u00e0 vivre \n de son travail. ", "start": 1271.36, "duration": 2.6}, {"text": " Au-del\u00e0 de ce probl\u00e8me \n fondamental ", "start": 1274.0, "duration": 1.96}, {"text": " de la r\u00e9mun\u00e9ration, \n ces hommes ", "start": 1276.0, "duration": 1.68}, {"text": " et ces femmes nous parlent \n de complexit\u00e9 administrative, ", "start": 1277.72, "duration": 1.56}, {"text": " de concurrence d\u00e9loyale. ", "start": 1279.32, "duration": 6.4}, {"text": " C'est pourquoi, \n nous, nous avons mis ", "start": 1285.76, "duration": 1.32}, {"text": " en oeuvre un plan ambitieux \n qui se d\u00e9cline jour ", "start": 1287.12, "duration": 2.16}, {"text": " par jour pour r\u00e9pondre \n directement ", "start": 1289.32, "duration": 1.56}, {"text": " et de mani\u00e8re concr\u00e8te \n \u00e0 leurs besoins. ", "start": 1290.92, "duration": 3.96}, {"text": " Des fonds d'urgence sont d'ores \n et d\u00e9j\u00e0 d\u00e9bloqu\u00e9s ", "start": 1294.92, "duration": 3.08}, {"text": " sur la viticulture, \n sur la MHE, ", "start": 1298.04, "duration": 6.64}, {"text": " sur la tr\u00e9sorerie, \n et des premiers textes ", "start": 1304.72, "duration": 1.36}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 paru. ", "start": 1306.12, "duration": 4.8}, {"text": " Je ne vais pas tout redire. ", "start": 1310.96, "duration": 5.92}, {"text": " La question du revenu \n est \u00e9videmment abord\u00e9e, ", "start": 1316.92, "duration": 1.44}, {"text": " avec la mission \n que nous avons confi\u00e9e ", "start": 1318.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 deux d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 1319.8, "duration": 7.32}, {"text": " Cela servira \u00e0 aborder \n et renforcer ", "start": 1327.16, "duration": 1.84}, {"text": " tout le partage \n de la valeur en direction ", "start": 1329.04, "duration": 1.56}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 1330.64, "duration": 6.6}, {"text": " Enfin, le projet de loi \n que vous appelez ", "start": 1337.28, "duration": 1.56}, {"text": " de vos voeux sur l'orientation \n agricole abordera ", "start": 1338.88, "duration": 4.16}, {"text": " la question essentielle \n de la transmission ", "start": 1343.08, "duration": 1.16}, {"text": " et du renouvellement. ", "start": 1344.28, "duration": 3.96}, {"text": " Nous aurons \n des mesures fortes ", "start": 1348.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour accompagner \n dans agriculteurs ", "start": 1349.32, "duration": 1.0}, {"text": " et leur installation. ", "start": 1350.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1351.4, "duration": 7.92}, {"text": " - Christelle Petex: \n Le projet de loi ", "start": 1359.36, "duration": 1.36}, {"text": " est vide, agissez. ", "start": 1360.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1361.8, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe ", "start": 1364.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 1366.04, "duration": 4.28}, {"text": " - Paul Christophe: \n Merci, madame ", "start": 1370.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1371.4, "duration": 2.6}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre charg\u00e9e ", "start": 1374.04, "duration": 3.8}, {"text": " des Personnes handicap\u00e9es \n et des Personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 1377.88, "duration": 7.68}, {"text": " Je me souviens d'un temps \n o\u00f9 une personne lourdement ", "start": 1385.6, "duration": 4.04}, {"text": " handicap\u00e9e devait refaire \n les m\u00eames d\u00e9marches ", "start": 1389.68, "duration": 1.36}, {"text": " tous les cinq ans \n pour justifier ", "start": 1391.08, "duration": 1.48}, {"text": " son handicap \n et obtenir les droits ", "start": 1392.6, "duration": 3.32}, {"text": " qui lui \u00e9taient dus. ", "start": 1395.96, "duration": 2.32}, {"text": " En s'appuyant sur un rapport, \n deux d\u00e9crets ", "start": 1398.32, "duration": 2.52}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 pris en d\u00e9cembre \n 2018 pour mettre fin ", "start": 1400.88, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 cette situation ubuesque. ", "start": 1402.68, "duration": 2.28}, {"text": " D\u00e9sormais, nous pouvons \n et devrons attribuer ", "start": 1405.0, "duration": 3.64}, {"text": " des droits \u00e0 vie \n aux personnes ", "start": 1408.68, "duration": 1.16}, {"text": " dont le handicap \n n'est pas susceptible d'\u00e9voluer. ", "start": 1409.88, "duration": 5.96}, {"text": " Ce dispositif concerne \n les personnes handicap\u00e9es ", "start": 1415.88, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 80% et de mani\u00e8re irr\u00e9versible. ", "start": 1418.2, "duration": 4.36}, {"text": " La dur\u00e9e de validit\u00e9 \n des autres d\u00e9cisions ", "start": 1422.6, "duration": 5.76}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e de cinq \u00e0 10 ans. ", "start": 1428.4, "duration": 1.56}, {"text": " Il s'agissait \n d'un premier pas essentiel ", "start": 1430.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour soulager le quotidien \n des personnes ", "start": 1431.2, "duration": 1.16}, {"text": " en situation \n de handicap, ", "start": 1432.4, "duration": 1.0}, {"text": " mais d'un premier pas seulement. ", "start": 1433.44, "duration": 2.16}, {"text": " De fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, \n l'accompagnement ", "start": 1435.64, "duration": 1.44}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap ", "start": 1437.12, "duration": 3.24}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9 \n gr\u00e2ce \u00e0 une diminution ", "start": 1440.4, "duration": 1.36}, {"text": " des d\u00e9lais de traitement. ", "start": 1441.8, "duration": 1.4}, {"text": " Cependant, \n ces d\u00e9lais ", "start": 1443.24, "duration": 1.0}, {"text": " sont encore trop importants. ", "start": 1444.28, "duration": 4.32}, {"text": " Il faut cinq mois \n pour obtenir une r\u00e9ponse ", "start": 1448.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 sa demande d'allocation \n adulte handicap\u00e9. ", "start": 1450.24, "duration": 7.2}, {"text": " Le 6 octobre 2022, \n des objectifs prioritaires tels ", "start": 1457.48, "duration": 1.56}, {"text": " que la situation \n et la simplification ", "start": 1459.08, "duration": 4.4}, {"text": " des proc\u00e9dures d'\u00e9valuation \n et d'attribution ", "start": 1463.52, "duration": 9.0}, {"text": " des aides par les maisons \n d\u00e9partementales ", "start": 1472.56, "duration": 4.08}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es. ", "start": 1476.68, "duration": 1.76}, {"text": " Je salue le travail \n colossal des \u00e9quipes ", "start": 1478.48, "duration": 1.36}, {"text": " des maisons d\u00e9partementales \n des personnes handicap\u00e9es. ", "start": 1479.88, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n pour la MDPH du Nord ", "start": 1482.32, "duration": 1.56}, {"text": " qui se r\u00e9unit plusieurs \n fois par mois ", "start": 1483.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour r\u00e9pondre aux demandes. ", "start": 1485.32, "duration": 7.84}, {"text": " Comment comptez-vous mener \n cette mission indispensable ", "start": 1493.2, "duration": 1.16}, {"text": " de certification \n de simplification ", "start": 1494.4, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9marches? ", "start": 1495.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1496.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fadila Khattabi. ", "start": 1497.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Fadila Khattabi: \n Merci, madame ", "start": 1498.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1499.96, "duration": 4.52}, {"text": " Vous l'avez dit, \n demander aux personnes ", "start": 1504.52, "duration": 1.72}, {"text": " en situation de handicap \n irr\u00e9versible ", "start": 1506.28, "duration": 3.24}, {"text": " de justifier tous \n les cinq ans ", "start": 1509.56, "duration": 1.2}, {"text": " de leur handicap \n est absolument insens\u00e9. ", "start": 1510.8, "duration": 8.68}, {"text": " En 2019, \u00e0 la demande \n du pr\u00e9sident ", "start": 1519.52, "duration": 1.4}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n nous avons mis fin ", "start": 1520.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cette absurdit\u00e9. ", "start": 1522.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il nous faut \n effectivement aller ", "start": 1523.4, "duration": 1.0}, {"text": " encore plus loin. ", "start": 1524.44, "duration": 1.6}, {"text": " Des situations \n ubuesques demeurent ", "start": 1526.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur le territoire national. ", "start": 1527.12, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, la feuille \n de route port\u00e9e ", "start": 1528.16, "duration": 2.52}, {"text": " par notre Premier \n ministre est claire. ", "start": 1530.72, "duration": 6.88}, {"text": " Simplification: \n simplifier la vie ", "start": 1537.64, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais, \n simplifier la vie ", "start": 1538.68, "duration": 2.44}, {"text": " des personnes en situation \n de handicap, simplifier ", "start": 1541.16, "duration": 1.36}, {"text": " la vie des aidants. ", "start": 1542.56, "duration": 2.0}, {"text": " Cette simplification \n administrative concerne pr\u00e8s ", "start": 1544.6, "duration": 5.32}, {"text": " de 70% des notifications \n MDPH et permet ", "start": 1549.96, "duration": 2.84}, {"text": " de lib\u00e9rer du temps aux \u00e9quipes. ", "start": 1552.84, "duration": 2.04}, {"text": " Enfin, il nous faut \n remettre de l'humain ", "start": 1554.92, "duration": 3.8}, {"text": " au coeur de l'action \n publique, au coeur ", "start": 1558.76, "duration": 1.36}, {"text": " des services publics. ", "start": 1560.16, "duration": 6.64}, {"text": " La derni\u00e8re commission l'a act\u00e9. ", "start": 1566.84, "duration": 1.44}, {"text": " D'ici la fin de l'ann\u00e9e, \n un rendez-vous ", "start": 1568.32, "duration": 5.04}, {"text": " en pr\u00e9sence sera propos\u00e9 \n \u00e0 chaque primo-arrivant ", "start": 1573.4, "duration": 3.76}, {"text": " avec un r\u00e9f\u00e9rent parcours, \n joignable directement. ", "start": 1577.2, "duration": 1.88}, {"text": " Cette simplification \n permet de d\u00e9sengorger ", "start": 1579.12, "duration": 1.36}, {"text": " les proc\u00e9dures \n des MDPH, ", "start": 1580.52, "duration": 1.96}, {"text": " car il nous faut \n r\u00e9pondre plus rapidement ", "start": 1582.52, "duration": 1.36}, {"text": " aux demandes de notification. ", "start": 1583.92, "duration": 3.48}, {"text": " Avec la ministre \n Catherine Vautrin, ", "start": 1587.44, "duration": 2.48}, {"text": " nous y veillerons \n avec la plus grande attention. ", "start": 1589.96, "duration": 5.52}, {"text": " De plus, il faut le souligner, \n une disparit\u00e9 existe ", "start": 1595.52, "duration": 2.32}, {"text": " entre les diff\u00e9rents \n d\u00e9partements ", "start": 1597.88, "duration": 1.04}, {"text": " ce qui a le don d'exasp\u00e9rer \n nos concitoyens. ", "start": 1598.96, "duration": 3.56}, {"text": " Il nous faut donc \n mieux communiquer ", "start": 1602.56, "duration": 1.88}, {"text": " sur les droits, \n mais aussi simplifier ", "start": 1604.48, "duration": 1.24}, {"text": " encore plus les d\u00e9marches \n et accorder ", "start": 1605.76, "duration": 8.72}, {"text": " de nouveaux droits \n autant que faire ", "start": 1614.52, "duration": 1.16}, {"text": " ce que l'on peut. ", "start": 1615.72, "duration": 4.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1620.2, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente ", "start": 1621.48, "duration": 1.36}, {"text": " Marine Le Pen pour le groupe \n Rassemblement National. ", "start": 1622.88, "duration": 4.92}, {"text": " - Marine Le Pen: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1627.84, "duration": 4.16}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n le premier devoir ", "start": 1632.04, "duration": 1.88}, {"text": " d'un pays, \n c'est de disposer de la vie ", "start": 1633.96, "duration": 2.92}, {"text": " de ses soldats pour d\u00e9fendre \n son ind\u00e9pendance ", "start": 1636.92, "duration": 4.24}, {"text": " ou pour pr\u00e9server \n son int\u00e9grit\u00e9 ou alors, ", "start": 1641.2, "duration": 4.48}, {"text": " de les engager dans le cadre \n d'une alliance. ", "start": 1645.72, "duration": 3.48}, {"text": " L\u00e0, sur un terrain ext\u00e9rieur, \n il faudrait intervenir ", "start": 1649.24, "duration": 2.36}, {"text": " alors que nos int\u00e9r\u00eats \n vitaux ", "start": 1651.64, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas engag\u00e9s. ", "start": 1652.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il faudrait intervenir \n militairement ", "start": 1653.72, "duration": 1.08}, {"text": " avec nos soldats. ", "start": 1654.84, "duration": 3.68}, {"text": " On nous dit \n que c'est dans l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1658.56, "duration": 1.36}, {"text": " de l'humanit\u00e9. ", "start": 1659.96, "duration": 2.76}, {"text": " Quel est donc \n de ce droit divin ", "start": 1662.76, "duration": 3.88}, {"text": " qui a fait \n de la France le soldat ", "start": 1666.68, "duration": 1.56}, {"text": " de toutes les justes \n causes ", "start": 1668.28, "duration": 5.0}, {"text": " dans le monde, alors que le seul \n empire mondial existant, ", "start": 1673.32, "duration": 1.96}, {"text": " les Etats-Unis, s'y refuse? ", "start": 1675.32, "duration": 1.0}, {"text": " A l'heure... ", "start": 1676.36, "duration": 2.04}, {"text": " Brouhaha ", "start": 1680.04, "duration": 2.68}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 tant de personnes, ", "start": 1683.6, "duration": 3.44}, {"text": " y compris des responsables \n politiques, parlent ", "start": 1687.08, "duration": 2.96}, {"text": " de la guerre \n avec tant de d\u00e9sinvolture, ", "start": 1690.08, "duration": 1.32}, {"text": " la cheffe \n de l'opposition ", "start": 1691.44, "duration": 1.24}, {"text": " que je suis ne peut \n rester silencieuse ", "start": 1692.72, "duration": 1.52}, {"text": " devant des propos \n aussi graves tenus ", "start": 1694.28, "duration": 1.16}, {"text": " par Emmanuel Macron. ", "start": 1695.48, "duration": 3.44}, {"text": " Je trouve que les propos \n de l'ancien pr\u00e9sident ", "start": 1698.96, "duration": 1.56}, {"text": " Fran\u00e7ois Mitterrand \n en r\u00e9ponse ", "start": 1700.56, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 ceux qui souhaitaient \n envoyer ", "start": 1705.04, "duration": 1.48}, {"text": " des troupes en Bosnie \n et que je viens ", "start": 1706.56, "duration": 1.56}, {"text": " de citer sont d'une \n parfaite actualit\u00e9. ", "start": 1708.16, "duration": 10.2}, {"text": " En affirmant \n que l'envoi de troupes ", "start": 1718.4, "duration": 1.88}, {"text": " n'\u00e9tait pas exclu, \n Emmanuel Macron ", "start": 1720.32, "duration": 2.64}, {"text": " a franchi une \u00e9tape \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 1723.0, "duration": 1.16}, {"text": " vers la cobellig\u00e9rance, \n faisant planer ", "start": 1724.2, "duration": 1.56}, {"text": " un risque existentiel \n sur 70 millions ", "start": 1725.8, "duration": 2.0}, {"text": " de Fran\u00e7ais \n et plus particuli\u00e8rement ", "start": 1727.84, "duration": 1.88}, {"text": " sur nos forces arm\u00e9es \n d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9es ", "start": 1729.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'est de l'Europe. ", "start": 1730.96, "duration": 3.36}, {"text": " Des r\u00e9actions \n internationales ", "start": 1734.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui se multiplient \n d\u00e9montrent ", "start": 1735.4, "duration": 1.28}, {"text": " que cette inqui\u00e9tude \n se diffuse en Europe ", "start": 1736.72, "duration": 1.36}, {"text": " et dans le monde entier. ", "start": 1738.12, "duration": 7.12}, {"text": " Bien s\u00fbr, \n la Constitution confie ", "start": 1745.28, "duration": 1.0}, {"text": " au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n l'engagement ", "start": 1746.32, "duration": 1.16}, {"text": " des forces arm\u00e9es. ", "start": 1747.52, "duration": 1.8}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n je souhaite savoir ", "start": 1749.36, "duration": 2.28}, {"text": " si vous comptez \n porter au pr\u00e9sident ", "start": 1751.68, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n la voix des millions ", "start": 1752.88, "duration": 2.92}, {"text": " de Fran\u00e7ais \n dont je me fais l'\u00e9cho... ", "start": 1755.84, "duration": 3.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1759.52, "duration": 3.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1763.08, "duration": 8.68}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1771.8, "duration": 9.12}, {"text": " On avait failli y croire. ", "start": 1780.96, "duration": 5.48}, {"text": " On a failli y croire, \n quand on a commenc\u00e9 ", "start": 1786.48, "duration": 9.96}, {"text": " \u00e0 vous entendre, \n \u00e7a donnait l'impression ", "start": 1796.48, "duration": 2.8}, {"text": " que vous d\u00e9nonciez \n l'agression russe ", "start": 1799.32, "duration": 1.04}, {"text": " contre l'Ukraine \n alors m\u00eame ", "start": 1800.4, "duration": 0.96}, {"text": " que vos d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \n ont syst\u00e9matiquement vot\u00e9 ", "start": 1801.4, "duration": 1.4}, {"text": " contre toutes les sanctions \n qui \u00e9taient propos\u00e9es ", "start": 1802.84, "duration": 1.36}, {"text": " contre la Russie, \n contre les oligarques. ", "start": 1804.24, "duration": 1.16}, {"text": " On avait failli \n y croire ", "start": 1805.44, "duration": 2.32}, {"text": " quand on vous a entendue \n avec le plus grand ", "start": 1807.8, "duration": 3.36}, {"text": " des cynismes \n de rendre hommage ", "start": 1811.2, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la m\u00e9moire \n d'Alexe\u00ef Navalny, ", "start": 1813.56, "duration": 1.0}, {"text": " alors que vos d\u00e9put\u00e9s \n ont refus\u00e9 ", "start": 1814.6, "duration": 3.08}, {"text": " de voter les textes \n qui \u00e9taient propos\u00e9s ", "start": 1817.72, "duration": 1.52}, {"text": " en soutien \u00e0 cet \n opposant russe mort ", "start": 1819.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans les ge\u00f4les russes. ", "start": 1820.68, "duration": 2.88}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que vous attendiez ", "start": 1823.6, "duration": 2.88}, {"text": " la premi\u00e8re occasion \n pour rappeler ", "start": 1826.52, "duration": 2.28}, {"text": " les vrais fid\u00e9lit\u00e9s \n qui sont les v\u00f4tres. ", "start": 1828.84, "duration": 2.36}, {"text": " Vous attendiez \n la premi\u00e8re occasion ", "start": 1831.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour montrer \n le vrai visage ", "start": 1832.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui est le v\u00f4tre. ", "start": 1833.32, "duration": 3.4}, {"text": " Le visage d'une \n responsable politique ", "start": 1836.76, "duration": 2.0}, {"text": " qui refuse tout simplement \n de reconna\u00eetre ", "start": 1838.8, "duration": 3.32}, {"text": " qu'il y a une guerre \n initi\u00e9e ", "start": 1842.16, "duration": 1.64}, {"text": " par un pays \n autoritaire, un pays ", "start": 1843.84, "duration": 2.2}, {"text": " o\u00f9 les opposants meurent \n dans les ge\u00f4les, ", "start": 1846.08, "duration": 1.36}, {"text": " c'est la Russie. ", "start": 1847.48, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a une guerre \n impos\u00e9e \u00e0 l'Europe. ", "start": 1849.08, "duration": 5.4}, {"text": " Madame Le Pen, \n vous refusez de voir ", "start": 1854.52, "duration": 2.28}, {"text": " que ce n'est pas seulement \n une guerre ", "start": 1856.84, "duration": 2.76}, {"text": " contre l'Ukraine \n qu'a engag\u00e9 ", "start": 1859.64, "duration": 3.48}, {"text": " Vladimir Poutine, \n c'est aussi une guerre ", "start": 1863.16, "duration": 2.92}, {"text": " contre des valeurs, \n des valeurs ", "start": 1866.12, "duration": 0.96}, {"text": " qu'il exerce, \n des valeurs ", "start": 1867.12, "duration": 1.0}, {"text": " contre la d\u00e9mocratie, \n des valeurs ", "start": 1868.16, "duration": 1.0}, {"text": " contre la libert\u00e9. ", "start": 1869.2, "duration": 8.24}, {"text": " C'est une guerre \n de la Russie pour imposer ", "start": 1877.48, "duration": 2.32}, {"text": " la loi du plus fort, \n d\u00e9chirer les r\u00e8gles ", "start": 1879.84, "duration": 1.56}, {"text": " internationales \n et remettre en cause ", "start": 1881.44, "duration": 2.44}, {"text": " la souverainet\u00e9 des Etats. ", "start": 1883.92, "duration": 3.24}, {"text": " Si nous nous r\u00e9signons, \n si nous d\u00e9tournons ", "start": 1887.2, "duration": 1.36}, {"text": " le regard, personne \n ne sait o\u00f9 la Russie ", "start": 1888.6, "duration": 1.56}, {"text": " va s'arr\u00eater. ", "start": 1890.2, "duration": 2.04}, {"text": " Ce n'est pas un hasard. ", "start": 1892.28, "duration": 4.76}, {"text": " Ce n'est pas un hasard si des pays \n historiquement neutres ", "start": 1897.08, "duration": 1.96}, {"text": " comme la Su\u00e8de \n et la Finlande font ", "start": 1899.08, "duration": 1.36}, {"text": " le choix de rejoindre l'OTAN. ", "start": 1900.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas un hasard, \n madame Le Pen. ", "start": 1901.52, "duration": 9.0}, {"text": " Ce n'est pas un hasard \n si ce qui paraissait impossible ", "start": 1910.56, "duration": 2.96}, {"text": " pour l'Europe \n il y a deux ans, ", "start": 1913.56, "duration": 5.64}, {"text": " la livraison d'armes, \n s'est finalement r\u00e9alis\u00e9. ", "start": 1919.24, "duration": 1.48}, {"text": " La Russie pensait \n \u00e9craser l'Ukraine ", "start": 1920.76, "duration": 1.0}, {"text": " en quelques jours, \n elle s'est heurt\u00e9e ", "start": 1921.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une r\u00e9sistance exceptionnelle \n du peuple ukrainien. ", "start": 1923.0, "duration": 4.04}, {"text": " Si nous vous avions \u00e9cout\u00e9e \n \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 1927.08, "duration": 1.36}, {"text": " nous n'aurions pas accompagn\u00e9 \n les Ukrainiens face ", "start": 1928.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cette agression. ", "start": 1929.88, "duration": 3.48}, {"text": " La Russie imaginait \n les d\u00e9mocraties faibles. ", "start": 1933.4, "duration": 3.04}, {"text": " Nous l'avons surpris \n face \u00e0 la force ", "start": 1936.48, "duration": 1.36}, {"text": " de notre soutien. ", "start": 1937.88, "duration": 4.64}, {"text": " Le Kremlin mise sur la lassitude. ", "start": 1942.56, "duration": 3.28}, {"text": " Le Kremlin mise sur l'oubli \n et la complaisance ", "start": 1945.88, "duration": 3.52}, {"text": " de ceux qui l'ont \n soutenue, d\u00e9fendue, ", "start": 1949.44, "duration": 1.16}, {"text": " voire idol\u00e2tr\u00e9e. ", "start": 1950.64, "duration": 1.96}, {"text": " La Russie durcit \n le conflit, ", "start": 1952.64, "duration": 2.64}, {"text": " c'est le cas \n sur le terrain en Ukraine, ", "start": 1955.32, "duration": 5.08}, {"text": " c'est le cas \n sur son territoire ", "start": 1960.44, "duration": 1.32}, {"text": " avec une oppression \n de plus en plus forte, ", "start": 1961.8, "duration": 1.56}, {"text": " c'est le cas vis-\u00e0-vis \n des autres nations. ", "start": 1963.4, "duration": 1.4}, {"text": " Cette guerre frappe \n durement l'Ukraine. ", "start": 1964.84, "duration": 3.8}, {"text": " La Russie a aussi \n choisi de s'en prendre ", "start": 1968.68, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la France et aux alli\u00e9s \n de la d\u00e9mocratie ", "start": 1971.16, "duration": 1.84}, {"text": " avec des manoeuvres \n de d\u00e9sinformation. ", "start": 1973.04, "duration": 7.2}, {"text": " Vous ne les d\u00e9noncez jamais. ", "start": 1980.28, "duration": 2.36}, {"text": " Des manoeuvres d'ing\u00e9rence \n ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es. ", "start": 1982.68, "duration": 1.16}, {"text": " Cela ne vous pose aucun probl\u00e8me. ", "start": 1983.88, "duration": 5.24}, {"text": " Cette entreprise \n de d\u00e9stabilisation massive ", "start": 1989.16, "duration": 2.16}, {"text": " ne s'arr\u00eatera pas \n si nous n'affirmons ", "start": 1991.36, "duration": 3.04}, {"text": " pas notre soutien \n plein et entier ", "start": 1994.44, "duration": 1.32}, {"text": " aux Ukrainiens pour se d\u00e9fendre. ", "start": 1995.8, "duration": 1.88}, {"text": " C'est ce qu'a \n fait le pr\u00e9sident ", "start": 1997.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique hier. ", "start": 1998.92, "duration": 2.8}, {"text": " Quand on regarde \n les positions ", "start": 2001.76, "duration": 1.8}, {"text": " qui sont les v\u00f4tres, \n qui ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 2003.6, "duration": 3.56}, {"text": " les v\u00f4tres, vous d\u00e9fendiez \n une alliance militaire ", "start": 2007.2, "duration": 15.16}, {"text": " avec la Russie \n il y a seulement ", "start": 2023.52, "duration": 1.36}, {"text": " deux ans. ", "start": 2024.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait dans votre programme \n pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. ", "start": 2025.96, "duration": 1.36}, {"text": " Si vous aviez \u00e9t\u00e9 \n \u00e9lue en 2022, ", "start": 2027.36, "duration": 3.08}, {"text": " on ne serait pas \n en train de fournir ", "start": 2030.48, "duration": 2.4}, {"text": " des armes aux Ukrainiens, \n on serait ", "start": 2032.92, "duration": 1.16}, {"text": " en train de fournir \n des armes \u00e0 la Russie ", "start": 2034.12, "duration": 1.76}, {"text": " pour \u00e9craser les Ukrainiens. ", "start": 2035.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 2036.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait dans votre programme. ", "start": 2038.0, "duration": 4.72}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n madame la pr\u00e9sidente ", "start": 2042.76, "duration": 5.56}, {"text": " Le Pen, vous m'interrogez \n sur une hypoth\u00e8se ", "start": 2048.36, "duration": 3.32}, {"text": " de soldats fran\u00e7ais \n ou europ\u00e9ens ", "start": 2051.72, "duration": 1.84}, {"text": " sur le sol ukrainien, \n quand on lit ", "start": 2053.6, "duration": 5.48}, {"text": " les enqu\u00eates \n qui sont r\u00e9alis\u00e9es ", "start": 2059.12, "duration": 1.72}, {"text": " comme celle \n du Washington Post, ", "start": 2060.88, "duration": 1.0}, {"text": " il y a lieu de se demander \n si les troupes ", "start": 2061.92, "duration": 1.96}, {"text": " de Vladimir Poutine \n ne sont pas d\u00e9j\u00e0 ", "start": 2063.92, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 2065.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je parle \n de vous et de vos troupes, ", "start": 2066.36, "duration": 1.52}, {"text": " Brouhaha ", "start": 2068.96, "duration": 6.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2076.64, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 2077.84, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 2078.88, "duration": 5.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Couturier ", "start": 2084.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2086.28, "duration": 4.28}, {"text": " - Catherine Couturier: \n Merci, madame ", "start": 2090.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2091.64, "duration": 5.56}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Agriculture... ", "start": 2097.24, "duration": 1.76}, {"text": " Je crois qu'il n'est pas l\u00e0. ", "start": 2099.04, "duration": 1.48}, {"text": " Le 30 \n novembre, ", "start": 2100.56, "duration": 2.48}, {"text": " vous avez tout fait \n pour que notre proposition ", "start": 2103.08, "duration": 3.44}, {"text": " de loi avec des prix \n r\u00e9mun\u00e9rateurs garantis ", "start": 2106.56, "duration": 6.04}, {"text": " aux agriculteurs \n soient mis \u00e0 l'\u00e9chec. ", "start": 2112.64, "duration": 6.52}, {"text": " Ces mesures \n ont \u00e9t\u00e9 reprises ", "start": 2119.2, "duration": 1.76}, {"text": " et leur action a pay\u00e9. ", "start": 2121.0, "duration": 1.16}, {"text": " Le monde agricole \n vous a mis en \u00e9chec ", "start": 2122.2, "duration": 1.88}, {"text": " ce samedi en obligeant \n votre grand chef ", "start": 2124.12, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 annoncer des prix \n plancher et a avou\u00e9 ", "start": 2127.04, "duration": 1.52}, {"text": " que nous avions raison. ", "start": 2128.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je consid\u00e8re que c'est un premier \n point gagn\u00e9. ", "start": 2129.64, "duration": 4.48}, {"text": " Monsieur le ministre, \n il n'y ", "start": 2134.16, "duration": 1.0}, {"text": " a pas de honte \u00e0 s'\u00eatre tromp\u00e9. ", "start": 2135.2, "duration": 5.4}, {"text": " Si vous voulez \n r\u00e9duire le nombre ", "start": 2140.64, "duration": 1.2}, {"text": " de suicides \n et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 ", "start": 2141.88, "duration": 3.2}, {"text": " de vie du monde rural, \n il faut des prix r\u00e9mun\u00e9rateurs ", "start": 2145.12, "duration": 2.32}, {"text": " garantis, bas\u00e9s \n sur le temps de travail, ", "start": 2147.48, "duration": 1.36}, {"text": " les contraintes \n et les co\u00fbt de production. ", "start": 2148.88, "duration": 5.12}, {"text": " Quitte \u00e0 reprendre \n nos propositions, ", "start": 2154.04, "duration": 1.0}, {"text": " faites-le bien! ", "start": 2155.08, "duration": 1.0}, {"text": " Cela passe imp\u00e9rativement \n par l'encadrement ", "start": 2156.12, "duration": 1.44}, {"text": " des marges \n des industriels ", "start": 2157.6, "duration": 1.36}, {"text": " et de la grande distribution. ", "start": 2159.0, "duration": 4.4}, {"text": " L'un ne va pas sans l'autre. ", "start": 2163.44, "duration": 3.84}, {"text": " L'agroindustrie \n a augment\u00e9 ses marges ", "start": 2167.32, "duration": 2.08}, {"text": " de 71%, l'inflation \n alimentaire a augment\u00e9 ", "start": 2169.44, "duration": 1.16}, {"text": " de 14% en un an. ", "start": 2170.64, "duration": 3.36}, {"text": " Vous, monsieur \n le ministre, ", "start": 2174.04, "duration": 2.04}, {"text": " vous ne proposez \n que des cacahu\u00e8tes, ", "start": 2176.12, "duration": 2.68}, {"text": " rien sur les marges, \n ni sur le libre-\u00e9change. ", "start": 2178.84, "duration": 3.48}, {"text": " Vous pr\u00e9f\u00e9rez \n vous cacher ", "start": 2182.36, "duration": 1.0}, {"text": " derri\u00e8re des clich\u00e9s \n d\u00e9magogiques ", "start": 2183.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'\u00e9conomie sovi\u00e9tique. ", "start": 2184.44, "duration": 1.52}, {"text": " Un peu de s\u00e9rieux \n et de coh\u00e9rence, ", "start": 2186.0, "duration": 1.36}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2187.4, "duration": 4.88}, {"text": " Monsieur le ministre, \n mettrez-vous fin ", "start": 2192.32, "duration": 0.96}, {"text": " aux accords \n de libre-\u00e9change ", "start": 2193.32, "duration": 3.12}, {"text": " pour que les prix \n plancher fonctionnent ", "start": 2196.48, "duration": 1.16}, {"text": " et puissent prot\u00e9ger \n nos agriculteurs ", "start": 2197.68, "duration": 1.0}, {"text": " de la concurrence d\u00e9loyale? ", "start": 2198.72, "duration": 2.44}, {"text": " Reprendrez-vous \n notre proposition ", "start": 2201.2, "duration": 6.2}, {"text": " de loi en instaurant des prix \n r\u00e9mun\u00e9rateurs garantis ", "start": 2207.44, "duration": 3.04}, {"text": " aux paysans et encadrant \n les marges? ", "start": 2210.52, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2211.72, "duration": 12.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 2224.28, "duration": 8.72}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 2233.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2234.08, "duration": 1.08}, {"text": " Le travail \n de nos agriculteurs, ", "start": 2235.2, "duration": 2.2}, {"text": " c'est le pain nourricier \n de notre nation. ", "start": 2237.44, "duration": 3.12}, {"text": " Ce travail structure \n notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 2240.6, "duration": 1.16}, {"text": " Il serait inacceptable \n que ce travail ", "start": 2241.8, "duration": 1.16}, {"text": " ne soit pas r\u00e9compens\u00e9 \n \u00e0 sa juste valeur. ", "start": 2243.0, "duration": 2.36}, {"text": " Nous n'avons pas attendu \n la crise agricole ", "start": 2245.4, "duration": 1.36}, {"text": " qui frappe les capitales \n europ\u00e9ennes ", "start": 2246.8, "duration": 2.4}, {"text": " pour nous engager aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos agriculteurs. ", "start": 2249.24, "duration": 7.52}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 l'objet \n des diff\u00e9rentes lois Egalim ", "start": 2256.8, "duration": 2.8}, {"text": " que nous avons vot\u00e9es. ", "start": 2259.64, "duration": 3.52}, {"text": " Combien d'exploitations \n ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es ", "start": 2263.2, "duration": 1.04}, {"text": " par cette majorit\u00e9 qui a pris \n ses responsabilit\u00e9s ", "start": 2264.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour mieux \n r\u00e9partir la valeur ", "start": 2265.88, "duration": 1.44}, {"text": " entre les producteurs, \n les industriels ", "start": 2267.36, "duration": 1.0}, {"text": " et les distributeurs? ", "start": 2268.4, "duration": 6.2}, {"text": " Vous avez raison, \n il y a encore un probl\u00e8me ", "start": 2274.64, "duration": 1.76}, {"text": " de revenus. ", "start": 2276.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que nous continuons ", "start": 2277.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 agir. ", "start": 2278.68, "duration": 1.6}, {"text": " C'est pour cela \n que le pr\u00e9sident ", "start": 2280.32, "duration": 1.8}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a annonc\u00e9 samedi ", "start": 2282.16, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il irait \n plus loin ", "start": 2283.36, "duration": 6.24}, {"text": " encore dans la loi \n Egalim et assur\u00e9 ", "start": 2289.64, "duration": 2.08}, {"text": " que cela irait \n dans l'esprit ", "start": 2291.76, "duration": 1.0}, {"text": " de ce que nous avons construit \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 2292.8, "duration": 1.76}, {"text": " Pour que les agriculteurs puissent \n vivre correctement ", "start": 2294.6, "duration": 1.36}, {"text": " de leur travail. ", "start": 2296.0, "duration": 2.08}, {"text": " Ces prix \n plancher, ", "start": 2298.12, "duration": 2.88}, {"text": " ce ne sont pas \n ceux que vous voulez mettre ", "start": 2301.04, "duration": 2.52}, {"text": " en oeuvre, ce ne sont pas ceux \n d'une \u00e9conomie sovi\u00e9tique, ", "start": 2303.6, "duration": 2.4}, {"text": " d'une \u00e9conomie \n qui conduirait \u00e0 la p\u00e9nurie ", "start": 2306.04, "duration": 3.64}, {"text": " ou \u00e0 l'explosion \n des importations ", "start": 2309.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 2310.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ce que vous proposez \n ne fonctionne pas. ", "start": 2311.8, "duration": 4.36}, {"text": " C'est d\u00e9connect\u00e9 \n des r\u00e9alit\u00e9s du march\u00e9. ", "start": 2316.2, "duration": 1.92}, {"text": " Ce que nous voulons \n mettre en oeuvre, ", "start": 2318.16, "duration": 4.0}, {"text": " ce sont des prix \n construits ", "start": 2322.2, "duration": 1.64}, {"text": " avec les producteurs \n et l'ensemble ", "start": 2323.88, "duration": 1.0}, {"text": " de la fili\u00e8re. ", "start": 2324.92, "duration": 2.56}, {"text": " Ce sont des r\u00e9f\u00e9rences \n de prix connect\u00e9s ", "start": 2327.52, "duration": 5.44}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9conomie, \n l'\u00e9conomie de march\u00e9, ", "start": 2333.0, "duration": 1.04}, {"text": " qui prot\u00e8ge \n les exploitations et permet ", "start": 2334.08, "duration": 1.16}, {"text": " de faire vivre \n notre agriculture ", "start": 2335.28, "duration": 1.0}, {"text": " en prot\u00e9geant les revenus \n des agriculteurs. ", "start": 2336.32, "duration": 3.52}, {"text": " Deux d\u00e9put\u00e9s fourniront \n leurs travaux d'ici ", "start": 2339.88, "duration": 1.16}, {"text": " quatre mois. ", "start": 2341.08, "duration": 2.64}, {"text": " Nous pourrons en discuter \n dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 2343.76, "duration": 7.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2350.96, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 2352.0, "duration": 3.52}, {"text": " - Catherine Couturier: \n Il faut revenir ", "start": 2355.56, "duration": 1.6}, {"text": " au niveau du plancher \n des vaches ", "start": 2357.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour pouvoir discuter \n avec les agriculteurs. ", "start": 2358.4, "duration": 4.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2362.68, "duration": 3.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Natalia Pouzyreff ", "start": 2365.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2367.2, "duration": 4.2}, {"text": " - Natalia Pouzyreff: \n Merci, madame ", "start": 2371.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2372.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2373.52, "duration": 4.84}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 2378.4, "duration": 1.16}, {"text": " Le d\u00e9c\u00e8s d'Alexe\u00ef \n Navalny a provoqu\u00e9 ", "start": 2379.6, "duration": 1.16}, {"text": " une onde de choc. ", "start": 2380.8, "duration": 1.72}, {"text": " Nous adressons nos pens\u00e9es \n \u00e0 ses proches. ", "start": 2382.56, "duration": 6.6}, {"text": " Applaudissements ", "start": 2390.04, "duration": 7.68}, {"text": " ... ", "start": 2398.08, "duration": 9.48}, {"text": " Apr\u00e8s les assassinats \n politiques ", "start": 2416.0, "duration": 1.76}, {"text": " de plusieurs opposants, \n la libert\u00e9 d'opinion ", "start": 2417.8, "duration": 2.24}, {"text": " ne fait que reculer en Russie. ", "start": 2420.08, "duration": 3.52}, {"text": " Le r\u00e9gime du Kremlin \n intensifie la r\u00e9pression. ", "start": 2423.64, "duration": 5.2}, {"text": " C'est pourquoi j'ai adress\u00e9 \n une lettre cosign\u00e9e ", "start": 2428.88, "duration": 1.36}, {"text": " par des centaines \n de coll\u00e8gues ", "start": 2430.28, "duration": 1.0}, {"text": " que je remercie. ", "start": 2431.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous y demandons \n la lib\u00e9ration ", "start": 2432.36, "duration": 2.0}, {"text": " de tous les prisonniers \n politiques. ", "start": 2434.4, "duration": 7.72}, {"text": " Nous rappelons \n notre soutien sans faille ", "start": 2442.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la souverainet\u00e9 de l'Ukraine. ", "start": 2443.36, "duration": 2.96}, {"text": " L'ambigu\u00eft\u00e9 \n du Rassemblement National ", "start": 2446.36, "duration": 1.0}, {"text": " ne peut plus \u00eatre dissimul\u00e9e. ", "start": 2447.4, "duration": 1.68}, {"text": " Ces d\u00e9put\u00e9s \n europ\u00e9ens ont vot\u00e9 ", "start": 2449.12, "duration": 9.36}, {"text": " contre une r\u00e9solution... ", "start": 2458.52, "duration": 9.32}, {"text": " Ils continuent \u00e0 s'opposer \n \u00e0 l'envoi d'armements ", "start": 2467.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 2469.28, "duration": 1.36}, {"text": " Il n'est plus possible \n de rester aveugles face ", "start": 2470.68, "duration": 1.56}, {"text": " au durcissement \n de la position russe, ", "start": 2472.28, "duration": 1.16}, {"text": " et aux tentatives \n d'assassinats commis ", "start": 2473.48, "duration": 1.0}, {"text": " en territoire europ\u00e9en. ", "start": 2474.52, "duration": 4.24}, {"text": " L'Europe subit \n des attaques cyber ", "start": 2478.8, "duration": 1.0}, {"text": " et informationnelles massives. ", "start": 2479.84, "duration": 3.32}, {"text": " A l'occasion de la conf\u00e9rence \n internationale ", "start": 2483.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine qui s'est tenue hier, \n Emmanuel Macron ", "start": 2484.4, "duration": 1.56}, {"text": " a d\u00e9clar\u00e9 que la d\u00e9faite \n de la Russie ", "start": 2486.0, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e9tait indispensable \n \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2487.64, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Europe. ", "start": 2488.68, "duration": 1.12}, {"text": " Il a appel\u00e9 \u00e0 un sursaut \n europ\u00e9en d'autant ", "start": 2489.84, "duration": 2.84}, {"text": " plus n\u00e9cessaire au vu \n de l'incertitude am\u00e9ricaine. ", "start": 2492.72, "duration": 5.08}, {"text": " Madame la ministre, \n il convient ", "start": 2497.84, "duration": 2.16}, {"text": " de se pr\u00e9parer \n \u00e0 toute \u00e9ventualit\u00e9 ", "start": 2500.04, "duration": 1.16}, {"text": " et de ne rien exclure. ", "start": 2501.24, "duration": 3.28}, {"text": " Pouvez-vous revenir \n sur le point ", "start": 2504.56, "duration": 1.24}, {"text": " de consensus trouv\u00e9 \n lors de cette conf\u00e9rence ", "start": 2505.84, "duration": 1.36}, {"text": " et le renforcement \n des sanctions \u00e0 l'encontre ", "start": 2507.24, "duration": 1.36}, {"text": " de la Russie? ", "start": 2508.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2509.84, "duration": 14.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Chrysoula Zacharopoulou. ", "start": 2524.16, "duration": 3.28}, {"text": " - Chrysoula Zacharopoulou: \n Merci, madame ", "start": 2527.48, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2528.52, "duration": 4.68}, {"text": " La responsabilit\u00e9 \n du Kremlin ", "start": 2533.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans la mort \n d'Alexe\u00ef Navalny ", "start": 2534.28, "duration": 1.0}, {"text": " ne fait aucun doute. ", "start": 2535.32, "duration": 5.56}, {"text": " Sa mort en colonie \n p\u00e9nitentiaire atteste ", "start": 2540.92, "duration": 1.16}, {"text": " de la nature du r\u00e9gime russe. ", "start": 2542.12, "duration": 5.76}, {"text": " Il \u00e9radique les voix \n des opposants ", "start": 2547.92, "duration": 1.16}, {"text": " et agresse l'Ukraine. ", "start": 2549.12, "duration": 5.6}, {"text": " Nous devons y voir \n un aveu de faiblesse. ", "start": 2554.76, "duration": 4.16}, {"text": " C'est aussi le signal d'une \n d\u00e9sinhibition croissante ", "start": 2558.96, "duration": 4.2}, {"text": " du Kremlin dont nous devons \n tenir compte. ", "start": 2563.2, "duration": 3.8}, {"text": " Avec la mort \n d'Alexe\u00ef Navalny, ", "start": 2567.04, "duration": 1.96}, {"text": " c'est nos principes \n qui sont en jeu. ", "start": 2569.04, "duration": 5.32}, {"text": " Il est essentiel \n de continuer \u00e0 d\u00e9noncer ", "start": 2574.4, "duration": 1.36}, {"text": " les atteintes \n aux droits de l'homme ", "start": 2575.8, "duration": 1.16}, {"text": " et la r\u00e9pression des libert\u00e9s. ", "start": 2577.0, "duration": 5.8}, {"text": " Cette politique \n de r\u00e9pression n'apporte rien ", "start": 2582.84, "duration": 1.16}, {"text": " de bon \u00e0 la Russie. ", "start": 2584.04, "duration": 3.08}, {"text": " Elle fait fuir \n les esprits libres ", "start": 2587.16, "duration": 2.68}, {"text": " et cr\u00e9atifs \n qui demeuraient ", "start": 2589.88, "duration": 1.0}, {"text": " encore en Russie. ", "start": 2590.92, "duration": 3.84}, {"text": " La France, je veux \n le souligner, ", "start": 2594.8, "duration": 1.76}, {"text": " est fi\u00e8re \n de les accueillir ", "start": 2596.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur son territoire. ", "start": 2597.64, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2598.68, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2600.28, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 2601.48, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Jo\u00eblle M\u00e9lin. ", "start": 2603.08, "duration": 3.4}, {"text": " - Jo\u00eblle M\u00e9lin: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2614.52, "duration": 4.4}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 2618.96, "duration": 1.0}, {"text": " voil\u00e0 10 ans, ", "start": 2620.0, "duration": 2.36}, {"text": " il existait \u00e0 Mayotte \n une fili\u00e8re d'immigration. ", "start": 2622.4, "duration": 2.92}, {"text": " Elle \u00e9tait purement \n sanitaire ", "start": 2625.36, "duration": 2.84}, {"text": " et elle venait des grands \n lacs africains. ", "start": 2628.24, "duration": 4.68}, {"text": " Il s'agissait des grands \n br\u00fbl\u00e9s victimes ", "start": 2632.96, "duration": 2.32}, {"text": " du \"supplice du pneu\". ", "start": 2635.32, "duration": 2.88}, {"text": " Aujourd'hui, la fili\u00e8re \n a \u00e9t\u00e9 structur\u00e9e ", "start": 2638.24, "duration": 1.24}, {"text": " par des passeurs comoriens. ", "start": 2639.52, "duration": 18.88}, {"text": " Dimanche, \n lors du d\u00e9mant\u00e8lement ", "start": 2658.44, "duration": 6.16}, {"text": " d'un camp de migrants, \n vous avez d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 2664.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'urgence \n d'expulser 200 migrants ", "start": 2666.04, "duration": 1.84}, {"text": " et hier, 308 \n qui avaient un statut ", "start": 2667.92, "duration": 2.36}, {"text": " de r\u00e9fugi\u00e9s politiques \n ont pris un vol ", "start": 2670.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour la m\u00e9tropole. ", "start": 2671.72, "duration": 3.92}, {"text": " 108 y ont \u00e9t\u00e9 accueillis. ", "start": 2675.68, "duration": 3.24}, {"text": " 200 sont d\u00e9j\u00e0 h\u00e9berg\u00e9s \n dans les Yvelines. ", "start": 2678.96, "duration": 1.88}, {"text": " La rumeur est insistante \n pour dire ", "start": 2680.88, "duration": 1.68}, {"text": " que ces r\u00e9fugi\u00e9s \n ont r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 bri\u00e8vement ", "start": 2682.6, "duration": 1.28}, {"text": " le camp \n alors qu'ils \u00e9taient r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 2683.92, "duration": 1.16}, {"text": " h\u00e9berg\u00e9s sur l'\u00eele. ", "start": 2685.12, "duration": 1.16}, {"text": " Sur place, la situation \n est chaotique. ", "start": 2686.32, "duration": 1.4}, {"text": " La pluie rend difficile \n la situation. ", "start": 2687.76, "duration": 5.04}, {"text": " Il y a encore 700 personnes \n sur place. ", "start": 2692.84, "duration": 3.08}, {"text": " Monsieur le ministre, \n quand allons-nous enfin faire ", "start": 2695.96, "duration": 1.68}, {"text": " pression sur le pr\u00e9sident \n des Comores ", "start": 2697.68, "duration": 5.2}, {"text": " pour cesser ses encouragements \n insupportables ", "start": 2702.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'immigration \n sur notre d\u00e9partement? ", "start": 2703.96, "duration": 2.2}, {"text": " Combien envisagez-vous \n de voyages ", "start": 2706.2, "duration": 6.72}, {"text": " pour g\u00e9rer une politique \n de d\u00e9bordement ", "start": 2712.96, "duration": 2.24}, {"text": " pour des migrants \n issus de pays ", "start": 2715.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui s'embrasent? ", "start": 2716.44, "duration": 5.04}, {"text": " Il s'agit d'un moment d'urgence. ", "start": 2721.52, "duration": 2.2}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2723.76, "duration": 3.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2726.96, "duration": 13.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la ministre ", "start": 2740.92, "duration": 1.36}, {"text": " en charge \n de la Citoyennet\u00e9. ", "start": 2742.32, "duration": 8.12}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: \n Merci. ", "start": 2750.48, "duration": 2.96}, {"text": " En r\u00e9ponse \u00e0 la situation \n sanitaire humanitaire, ", "start": 2753.48, "duration": 1.36}, {"text": " je voudrais vous r\u00e9pondre. ", "start": 2754.88, "duration": 4.68}, {"text": " L'Etat a d\u00e9cid\u00e9 \n de proc\u00e9der \u00e0 une mise ", "start": 2759.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'abri. ", "start": 2761.2, "duration": 2.64}, {"text": " 306 personnes \n sous statut de r\u00e9fugi\u00e9s ", "start": 2763.88, "duration": 1.24}, {"text": " sont b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une \n protection internationale. ", "start": 2765.16, "duration": 4.8}, {"text": " Elles ont \u00e9t\u00e9 \n achemin\u00e9es cette nuit ", "start": 2770.0, "duration": 1.16}, {"text": " en Ile-de-France. ", "start": 2771.2, "duration": 6.2}, {"text": " Elles proviennent \n de R\u00e9publique D\u00e9mocratique ", "start": 2777.44, "duration": 1.0}, {"text": " du Congo, de Somalie, \n du Burundi, ", "start": 2778.48, "duration": 1.16}, {"text": " du Soudan et de Tanzanie. ", "start": 2779.68, "duration": 2.64}, {"text": " Ce sont 208 personnes majeures. ", "start": 2782.36, "duration": 5.12}, {"text": " Il est de notre devoir \n d'offrir ", "start": 2787.52, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 ces personnes une solution \n d'h\u00e9bergement digne ", "start": 2789.0, "duration": 1.88}, {"text": " de notre pays, \n de notre tradition d'accueil afin ", "start": 2790.92, "duration": 8.96}, {"text": " de proc\u00e9der \n \u00e0 une r\u00e9orientation adapt\u00e9e. ", "start": 2799.92, "duration": 2.92}, {"text": " Elles sont provisoirement \n accueillies ", "start": 2802.88, "duration": 1.92}, {"text": " en Ile-de-France \n et accompagn\u00e9es ", "start": 2804.84, "duration": 1.0}, {"text": " par les services de l'Etat \n et les associations ", "start": 2805.88, "duration": 1.56}, {"text": " sur place. ", "start": 2807.48, "duration": 4.04}, {"text": " Comme pour les mises \u00e0 l'abri \n effectu\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 2811.56, "duration": 1.56}, {"text": " en m\u00e9tropole, l'Etat \n a pris en charge ", "start": 2813.16, "duration": 1.56}, {"text": " le transport \n des personnes ", "start": 2814.76, "duration": 1.0}, {"text": " vers une solution d'h\u00e9bergement. ", "start": 2815.8, "duration": 1.96}, {"text": " A d\u00e9faut, \n il n'aurait pas \u00e9t\u00e9 possible ", "start": 2817.8, "duration": 1.36}, {"text": " de proc\u00e9der \u00e0 cette op\u00e9ration \n de solidarit\u00e9 nationale ", "start": 2819.2, "duration": 1.56}, {"text": " au b\u00e9n\u00e9fice de Mayotte. ", "start": 2820.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce qu'il faut rappeler. ", "start": 2821.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une solidarit\u00e9 \n r\u00e9elle ", "start": 2822.88, "duration": 1.0}, {"text": " avec nos compatriotes \u00e0 Mayotte. ", "start": 2823.92, "duration": 6.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2830.64, "duration": 1.52}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2832.2, "duration": 6.84}, {"text": " - Jo\u00eblle M\u00e9lin: \n Madame la ministre, ", "start": 2839.08, "duration": 1.16}, {"text": " nous avons bien compris. ", "start": 2840.28, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais appr\u00e9cieront, \n les Mahorais appr\u00e9cieront. ", "start": 2841.32, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2843.64, "duration": 5.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident monsieur Andr\u00e9 ", "start": 2849.44, "duration": 1.76}, {"text": " Chassaigne. ", "start": 2851.24, "duration": 4.56}, {"text": " - Andr\u00e9 Chassaigne: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2855.84, "duration": 2.04}, {"text": " hier, le chef \n de l'Etat, ", "start": 2857.92, "duration": 3.56}, {"text": " lors de la conf\u00e9rence de soutien \n \u00e0 l'Ukraine organis\u00e9e ", "start": 2861.52, "duration": 3.08}, {"text": " dans l'urgence, \n a annonc\u00e9 que l'envoi ", "start": 2864.64, "duration": 3.6}, {"text": " de troupes en Ukraine \n n'est pas exclu ", "start": 2868.28, "duration": 5.36}, {"text": " et qu'il serait mis \n en place une coalition ", "start": 2873.68, "duration": 5.08}, {"text": " de missiles \u00e0 longue \n port\u00e9e visant ", "start": 2878.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 frapper la Russie. ", "start": 2880.0, "duration": 2.24}, {"text": " Cette d\u00e9claration \n improvis\u00e9e, prononc\u00e9e ", "start": 2882.28, "duration": 5.92}, {"text": " avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, \n comme si son auteur ", "start": 2888.24, "duration": 2.8}, {"text": " n'avait pas mesur\u00e9 \n toute la port\u00e9e, ", "start": 2891.08, "duration": 1.16}, {"text": " sonne comme une fuite \n en avant militariste totalement ", "start": 2892.28, "duration": 1.56}, {"text": " irresponsable. ", "start": 2893.88, "duration": 2.68}, {"text": " Depuis deux ans, \n les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 2896.6, "duration": 3.36}, {"text": " de mon groupe d\u00e9noncent \n sans ambigu\u00eft\u00e9 l'invasion ill\u00e9gale ", "start": 2900.0, "duration": 2.2}, {"text": " de l'Ukraine par la Russie \n et en appellent ", "start": 2902.24, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 d\u00e9ployer des moyens \n diplomatiques ", "start": 2903.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour trouver \n une solution pacifique. ", "start": 2904.88, "duration": 2.24}, {"text": " Apr\u00e8s plus de 700 \n jours de guerre, ", "start": 2907.16, "duration": 1.36}, {"text": " l'\u00e9volution de la situation \n montre qu'en d\u00e9pit ", "start": 2908.56, "duration": 2.56}, {"text": " de l'aide militaire \n fournie \u00e0 l'Ukraine, ", "start": 2911.16, "duration": 4.24}, {"text": " l'escalade de la guerre \n n'a apport\u00e9 ", "start": 2915.44, "duration": 2.48}, {"text": " de r\u00e9ponse ni \u00e0 l'aspiration \n des Ukrainiens ", "start": 2917.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 vivre libre \n et en s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 2919.36, "duration": 1.16}, {"text": " ni \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 \n de r\u00e9tablir la paix ", "start": 2920.56, "duration": 1.56}, {"text": " dans cette partie de l'Europe. ", "start": 2922.16, "duration": 1.0}, {"text": " Pire, les risques \n d'engrenage ", "start": 2923.2, "duration": 1.0}, {"text": " et de g\u00e9n\u00e9ralisation \n du conflit ", "start": 2924.24, "duration": 1.0}, {"text": " sont plus importants que jamais. ", "start": 2925.28, "duration": 2.04}, {"text": " Apr\u00e8s certaines \n d\u00e9clarations britanniques ", "start": 2927.36, "duration": 1.12}, {"text": " et allemandes \n qui nous demandent ", "start": 2928.52, "duration": 2.56}, {"text": " de nous pr\u00e9parer \n \u00e0 une guerre europ\u00e9enne ", "start": 2931.12, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 br\u00e8ve \u00e9ch\u00e9ance, \n apr\u00e8s la signature ", "start": 2933.04, "duration": 5.04}, {"text": " d'un accord militaire \n entre la France ", "start": 2938.12, "duration": 3.36}, {"text": " et l'Ukraine lourde \n de cons\u00e9quences, ", "start": 2941.52, "duration": 1.6}, {"text": " nous ne pouvons \n que nous inqui\u00e9ter face ", "start": 2943.16, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 cette d\u00e9claration \n belliciste du pr\u00e9sident ", "start": 2944.84, "duration": 4.84}, {"text": " qui nous entra\u00eene \n dans une escalade guerri\u00e8re ", "start": 2949.72, "duration": 1.36}, {"text": " dangereuse pour le continent. ", "start": 2951.12, "duration": 3.96}, {"text": " A rebours des 20 \n ans de guerre, ", "start": 2955.12, "duration": 4.52}, {"text": " nous exigeons \n que la France prenne ", "start": 2959.68, "duration": 5.72}, {"text": " sa responsabilit\u00e9 \n et la t\u00eate d'une coalition ", "start": 2965.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour la paix \n sous l'\u00e9gide ", "start": 2966.84, "duration": 1.0}, {"text": " des Nations Unies. ", "start": 2967.88, "duration": 1.36}, {"text": " Pourquoi ne pas proposer \n cette voie ", "start": 2969.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour mettre fin \u00e0 cette guerre? ", "start": 2970.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2971.68, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2974.12, "duration": 11.36}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2985.52, "duration": 11.76}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Chassaigne, ", "start": 2997.32, "duration": 1.36}, {"text": " la premi\u00e8re mobilisation \n du pr\u00e9sident ", "start": 2998.72, "duration": 1.2}, {"text": " de la R\u00e9publique \n s'agissant de l'agression ", "start": 2999.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Ukraine \n par la Russie, chacun ", "start": 3001.16, "duration": 1.16}, {"text": " s'en souvient, c'\u00e9tait d'abord \n une mobilisation diplomatique ", "start": 3002.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour chercher \n \u00e0 convaincre ", "start": 3003.76, "duration": 3.28}, {"text": " Vladimir Poutine \n de renoncer \u00e0 ses plans. ", "start": 3007.08, "duration": 2.68}, {"text": " Il s'est rendu sur place, d'autres \n chefs d'Etat europ\u00e9ens aussi. ", "start": 3009.8, "duration": 2.88}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne elle-m\u00eame, \n \u00e0 l'initiative ", "start": 3012.72, "duration": 1.4}, {"text": " de la France et d'autres pays, \n est intervenue. ", "start": 3014.16, "duration": 2.0}, {"text": " Malheureusement, \n la Russie a attaqu\u00e9 l'Ukraine. ", "start": 3016.2, "duration": 5.28}, {"text": " Vous dites qu'apr\u00e8s \n deux ans de conflit, ", "start": 3021.52, "duration": 3.64}, {"text": " apr\u00e8s que les pays europ\u00e9ens \n et d'autres alli\u00e9s ", "start": 3025.2, "duration": 10.24}, {"text": " ont soutenu l'Ukraine \n militairement, ", "start": 3035.48, "duration": 4.4}, {"text": " les Ukrainiens \n ne sont toujours ", "start": 3039.92, "duration": 1.0}, {"text": " pas en s\u00e9curit\u00e9 et en paix. ", "start": 3040.96, "duration": 6.0}, {"text": " C'est un fait, \n mais ce qui est certain, ", "start": 3047.0, "duration": 1.56}, {"text": " c'est que si nous n'avions pas \n soutenu ", "start": 3048.6, "duration": 2.88}, {"text": " les Ukrainiens \n depuis deux ans, ", "start": 3051.52, "duration": 3.16}, {"text": " probablement \n qu'ils n'auraient pas pu tenir ", "start": 3054.72, "duration": 1.64}, {"text": " et qu'ils ne vivraient \n pas du tout ni ", "start": 3056.4, "duration": 3.84}, {"text": " en s\u00e9curit\u00e9, ni en paix, \n ni librement, ", "start": 3060.28, "duration": 1.36}, {"text": " puisque la Russie aurait \n pris le contr\u00f4le ", "start": 3061.68, "duration": 1.36}, {"text": " de cet Etat souverain \n et cette d\u00e9mocratie. ", "start": 3063.08, "duration": 4.96}, {"text": " Ce qui se joue, \n c'est la volont\u00e9 ", "start": 3068.08, "duration": 1.36}, {"text": " d'un Etat autoritaire. ", "start": 3069.48, "duration": 2.2}, {"text": " En nous battant pour soutenir \n les Ukrainiens face ", "start": 3071.72, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 l'agresseur russe, \n nous nous battons aussi ", "start": 3074.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour d\u00e9fendre nos valeurs, \n notre mod\u00e8le d\u00e9mocratique ", "start": 3076.36, "duration": 1.36}, {"text": " et l'Etat de droit. ", "start": 3077.76, "duration": 1.36}, {"text": " Vous l'avez dit, \n vous avez rappel\u00e9 ", "start": 3079.16, "duration": 4.12}, {"text": " les d\u00e9clarations de responsables \n politiques allemands ", "start": 3083.32, "duration": 3.96}, {"text": " et britanniques \n sur les valeurs ", "start": 3087.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont les leurs. ", "start": 3088.36, "duration": 5.56}, {"text": " J'ai rappel\u00e9 \n le choix qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 3093.96, "duration": 5.32}, {"text": " fait par la Su\u00e8de \n de rejoindre l'OTAN ", "start": 3099.32, "duration": 1.36}, {"text": " alors que l'on a toujours \n refus\u00e9 ", "start": 3100.72, "duration": 1.16}, {"text": " au d\u00e9part. ", "start": 3101.92, "duration": 3.0}, {"text": " C'est parce que chacun \n est convaincu ", "start": 3104.96, "duration": 1.16}, {"text": " que derri\u00e8re l'Ukraine, \n c'est nous. ", "start": 3106.16, "duration": 1.36}, {"text": " Si nous acceptons \n que la Russie prenne ", "start": 3107.56, "duration": 5.04}, {"text": " le contr\u00f4le \n de l'Ukraine, demain, ", "start": 3112.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e7a pourrait \n \u00eatre des pays membres ", "start": 3113.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne \n et peut-\u00eatre nous. ", "start": 3114.88, "duration": 1.16}, {"text": " Je n'ai pas envie \n que ma g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 3116.08, "duration": 1.36}, {"text": " et celles qui suivront \n grandissent ", "start": 3117.48, "duration": 1.32}, {"text": " avec l'id\u00e9e que la loi \n du plus fort peut ", "start": 3118.84, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 nouveau s'appliquer \n en g\u00e9opolitique ", "start": 3120.64, "duration": 1.0}, {"text": " sur la plan\u00e8te. ", "start": 3121.68, "duration": 2.0}, {"text": " Je n'ai pas envie \n que ma g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 3123.72, "duration": 8.56}, {"text": " et les g\u00e9n\u00e9rations ult\u00e9rieures \n se disent qu'un Etat autoritaire ", "start": 3132.32, "duration": 3.0}, {"text": " peut prendre le contr\u00f4le \n d'un Etat d\u00e9mocratique ", "start": 3135.36, "duration": 1.36}, {"text": " par la force. ", "start": 3136.76, "duration": 1.0}, {"text": " Non seulement \n j'assume, ", "start": 3137.8, "duration": 1.8}, {"text": " mais je suis fier \n que la France ait ", "start": 3139.64, "duration": 1.84}, {"text": " un pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique qui, ", "start": 3141.52, "duration": 4.0}, {"text": " depuis le d\u00e9but \n de la guerre, a cru ", "start": 3145.56, "duration": 2.56}, {"text": " dans la capacit\u00e9 \n des Ukrainiens \u00e0 r\u00e9sister, ", "start": 3148.16, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui n'\u00e9tait pas le cas \n dans l'ensemble ", "start": 3149.56, "duration": 1.56}, {"text": " du spectre politique fran\u00e7ais. ", "start": 3151.16, "duration": 1.0}, {"text": " On entendait d'\u00e9minents \n responsables politiques ", "start": 3152.2, "duration": 1.0}, {"text": " nous expliquer \n que l'arm\u00e9e ukrainienne ", "start": 3153.24, "duration": 1.16}, {"text": " ne tiendrait pas \n quelques semaines. ", "start": 3154.44, "duration": 2.12}, {"text": " Nous les avons soutenus. ", "start": 3156.6, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3158.76, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Pierre Cubertafon. ", "start": 3161.6, "duration": 4.36}, {"text": " - Jean-Pierre Cubertafon: Merci. ", "start": 3166.0, "duration": 3.92}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 3169.96, "duration": 9.52}, {"text": " La r\u00e9cente mobilisation \n des agriculteurs ", "start": 3179.52, "duration": 1.0}, {"text": " a ", "start": 3180.56, "duration": 2.68}, {"text": " une nouvelle fois mis \u00e0 jour \n des pratiques douteuses ", "start": 3183.28, "duration": 2.04}, {"text": " en mati\u00e8re d'\u00e9tiquetage \n de produits agricoles. ", "start": 3185.36, "duration": 2.2}, {"text": " Malgr\u00e9 plusieurs \n r\u00e9glementations destin\u00e9es ", "start": 3187.6, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 garantir les informations \n sur l'origine ", "start": 3189.16, "duration": 2.04}, {"text": " des produits, \n nos agriculteurs ", "start": 3191.24, "duration": 4.12}, {"text": " ont fait remonter \n des aberrations d'\u00e9tiquetage. ", "start": 3195.4, "duration": 3.04}, {"text": " Cela souligne \n le manque de rigueur ", "start": 3198.48, "duration": 1.16}, {"text": " et de tra\u00e7abilit\u00e9. ", "start": 3199.68, "duration": 7.08}, {"text": " Prenons l'exemple \n d'une caissette ", "start": 3206.8, "duration": 1.0}, {"text": " de viande bovine. ", "start": 3207.84, "duration": 5.64}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne l'a emball\u00e9e \n le 25 janvier 2024. ", "start": 3213.52, "duration": 4.24}, {"text": " Cette \u00e9tiquette peut \n pr\u00e9ciser que l'origine ", "start": 3217.8, "duration": 1.16}, {"text": " de la viande \n est d'Irlande, ", "start": 3219.0, "duration": 1.0}, {"text": " comme son lieu d'abattage \n et de d\u00e9coupe. ", "start": 3220.04, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas un cas isol\u00e9. ", "start": 3221.44, "duration": 1.16}, {"text": " Le miel, \n les produits laitiers, ", "start": 3222.64, "duration": 1.0}, {"text": " les fruits et l\u00e9gumes \n se retrouvent ", "start": 3223.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur des \u00e9tals fran\u00e7ais \n en se r\u00e9clamant ", "start": 3224.88, "duration": 1.36}, {"text": " d'une provenance fran\u00e7aise. ", "start": 3226.28, "duration": 1.76}, {"text": " En y regardant de plus pr\u00e8s, \n les mentions affich\u00e9es ", "start": 3228.08, "duration": 1.76}, {"text": " sur les \u00e9tiquettes \n sont souvent douteuses. ", "start": 3229.88, "duration": 9.96}, {"text": " L'affluence \n de tr\u00e8s nombreux visiteurs ", "start": 3239.88, "duration": 3.72}, {"text": " au salon de l'agriculture \n le montre: ", "start": 3243.64, "duration": 1.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais soutiennent \n nos agriculteurs ", "start": 3244.84, "duration": 1.64}, {"text": " et souhaitent \n \u00eatre inform\u00e9s ", "start": 3246.52, "duration": 1.0}, {"text": " de ce qu'ils mangent. ", "start": 3247.56, "duration": 1.0}, {"text": " Ils veulent promouvoir \n une consommation ", "start": 3248.6, "duration": 1.0}, {"text": " de produits fran\u00e7ais. ", "start": 3249.64, "duration": 5.68}, {"text": " L'origine \n d'un produit est, ", "start": 3255.36, "duration": 3.04}, {"text": " pour le consommateur fran\u00e7ais, \n aussi importante ", "start": 3258.44, "duration": 1.2}, {"text": " que son prix. ", "start": 3259.68, "duration": 4.32}, {"text": " Madame la ministre, \n je vous sais sensible ", "start": 3264.04, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet et aux enjeux \n de souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 3265.44, "duration": 2.64}, {"text": " Vous annonciez la semaine derni\u00e8re \n vouloir renforcer ", "start": 3268.12, "duration": 1.36}, {"text": " la qualit\u00e9 \n de l'information donn\u00e9e ", "start": 3269.52, "duration": 10.32}, {"text": " aux consommateurs et la mise \n en place d'une origine ", "start": 3279.88, "duration": 1.76}, {"text": " comme le Nutri-Score. ", "start": 3281.68, "duration": 8.96}, {"text": " Allez-vous mettre en oeuvre \n des dispositifs? ", "start": 3290.68, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3292.76, "duration": 2.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 3295.76, "duration": 1.6}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: Merci. ", "start": 3297.4, "duration": 12.96}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, bien souvent, \n la politique, ", "start": 3310.4, "duration": 10.04}, {"text": " c'est comme dans la vie, \n la politique de consommation ", "start": 3320.48, "duration": 1.76}, {"text": " est tr\u00e8s importante aussi ", "start": 3322.4, "duration": 0.88}, {"text": " dans la crise agricole \n que nous traversons. ", "start": 3323.32, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a l'enjeu de r\u00e9mun\u00e9ration \n des agriculteurs ", "start": 3325.72, "duration": 1.56}, {"text": " et l'enjeu du comportement \n du consommateur. ", "start": 3327.32, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a deux choses \n que l'on regarde ", "start": 3328.52, "duration": 1.56}, {"text": " quand on consomme: \n le prix et l'origine. ", "start": 3330.12, "duration": 5.52}, {"text": " Ce sont, \u00e0 plus de 80%, \n ces deux axes ", "start": 3335.68, "duration": 1.76}, {"text": " qui d\u00e9terminent l'acte d'achat. ", "start": 3337.48, "duration": 1.0}, {"text": " Le sens de l'histoire est clair. ", "start": 3338.52, "duration": 1.32}, {"text": " Depuis 2011, \n gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe, ", "start": 3339.88, "duration": 1.56}, {"text": " on a la transparence \n sur la provenance ", "start": 3341.48, "duration": 1.36}, {"text": " des fruits et l\u00e9gumes. ", "start": 3342.88, "duration": 4.72}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 la majorit\u00e9, \n on a aussi la provenance ", "start": 3347.64, "duration": 1.96}, {"text": " des viandes, mais aussi des vins. ", "start": 3349.64, "duration": 2.48}, {"text": " J'ai observ\u00e9, \n et les contr\u00f4les ", "start": 3352.16, "duration": 5.84}, {"text": " que vous avez mentionn\u00e9s \n le prouvent, ", "start": 3358.04, "duration": 2.04}, {"text": " qu'on utilisait un peu \n trop abusivement l'argument, ", "start": 3360.12, "duration": 5.2}, {"text": " le pr\u00e9texte fran\u00e7ais \n pour des aliments dits transform\u00e9s ", "start": 3365.36, "duration": 2.52}, {"text": " qui ont d'autres \n ingr\u00e9dients qui, ", "start": 3367.92, "duration": 7.72}, {"text": " eux, ne sont pas fran\u00e7ais \n ou totalement opaques ", "start": 3375.68, "duration": 1.56}, {"text": " en mati\u00e8re de transparence. ", "start": 3377.28, "duration": 2.12}, {"text": " Informer \u00e0 moiti\u00e9, \n ce n'est pas informer. ", "start": 3379.44, "duration": 8.52}, {"text": " Informer \n quand \u00e7a vous arrange, ", "start": 3388.0, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas non plus informer. ", "start": 3389.04, "duration": 2.32}, {"text": " La dynamique \n est claire, le mod\u00e8le ", "start": 3391.4, "duration": 1.16}, {"text": " est simple. ", "start": 3392.6, "duration": 3.92}, {"text": " Le Nutri-Score \n est une d\u00e9marche ", "start": 3396.56, "duration": 1.44}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \n par l'ensemble ", "start": 3398.04, "duration": 1.16}, {"text": " des acteurs. ", "start": 3399.24, "duration": 1.12}, {"text": " 93% des consommateurs \n le connaissent. ", "start": 3400.4, "duration": 1.48}, {"text": " 60% des produits le comportent. ", "start": 3401.92, "duration": 3.12}, {"text": " Il n'y a pas eu \n de loi, il n'y ", "start": 3405.08, "duration": 1.76}, {"text": " a pas eu de difficult\u00e9s. ", "start": 3406.88, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai lanc\u00e9 \n un rendez-vous mi-mars ", "start": 3407.92, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 l'ensemble des acteurs \n de l'agroalimentaire ", "start": 3412.2, "duration": 1.16}, {"text": " en leur disant \n de travailler ensemble ", "start": 3413.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 quelque chose d'assez simple \n qui puisse permettre ", "start": 3414.8, "duration": 2.64}, {"text": " aux consommateurs \n de savoir l'origine ", "start": 3417.48, "duration": 1.0}, {"text": " des ingr\u00e9dients. ", "start": 3418.52, "duration": 6.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3425.76, "duration": 3.16}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur Charles ", "start": 3428.96, "duration": 1.16}, {"text": " de Courson. ", "start": 3430.16, "duration": 4.04}, {"text": " - Charles de Courson: \n Ma question s'adresse ", "start": 3434.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Economie ", "start": 3435.64, "duration": 1.16}, {"text": " et des Finances. ", "start": 3436.84, "duration": 1.36}, {"text": " Vous venez d'annuler 10 \n milliards d'euros ", "start": 3438.24, "duration": 2.76}, {"text": " sur le budget \n de l'Etat d'un trait ", "start": 3441.04, "duration": 1.36}, {"text": " de plume. ", "start": 3442.44, "duration": 1.84}, {"text": " C'est ", "start": 3444.32, "duration": 1.36}, {"text": " in\u00e9dit, \u00e0 la limite \n de ce qui est autoris\u00e9. ", "start": 3445.72, "duration": 3.56}, {"text": " Il y a quelques jours, \n vous d\u00e9clariez ", "start": 3449.32, "duration": 3.68}, {"text": " sur un plateau \n une croissance en baisse. ", "start": 3453.04, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas s\u00e9rieux. ", "start": 3454.44, "duration": 3.0}, {"text": " Nous vous avions alert\u00e9 \n en commission, puis ", "start": 3457.48, "duration": 1.36}, {"text": " en s\u00e9ance, lors du vote du budget. ", "start": 3458.88, "duration": 3.92}, {"text": " Votre budget reposait \n sur une r\u00e9vision ", "start": 3462.84, "duration": 2.76}, {"text": " de 1,4% de croissance \n du pays ", "start": 3465.64, "duration": 6.24}, {"text": " quand tous les \u00e9conomistes, \n \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 3471.92, "duration": 1.64}, {"text": " avaient tabl\u00e9 sur 0,8 \u00e0 1%. ", "start": 3473.6, "duration": 1.68}, {"text": " Votre budget r\u00e9sulte \n de votre incons\u00e9quence. ", "start": 3475.32, "duration": 13.32}, {"text": " Comprenons-nous \n bien, mon groupe ", "start": 3488.68, "duration": 3.68}, {"text": " n'est pas contre des \u00e9conomies, \n la situation ", "start": 3492.4, "duration": 8.32}, {"text": " dans laquelle vous avez mis \n notre pays l'exige, ", "start": 3500.76, "duration": 4.6}, {"text": " mais elles doivent \n \u00eatre pes\u00e9es et vot\u00e9es ", "start": 3505.4, "duration": 1.36}, {"text": " par le Parlement, \n pas d\u00e9cid\u00e9es ", "start": 3506.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur un coin de table \u00e0 Bercy. ", "start": 3507.84, "duration": 3.72}, {"text": " Aujourd'hui, \n vous p\u00e9chez ", "start": 3511.6, "duration": 1.32}, {"text": " encore par exc\u00e8s \n d'optimisme ", "start": 3512.96, "duration": 1.8}, {"text": " avec une r\u00e9vision \u00e0 1% \n alors que l'OCDE vient ", "start": 3514.8, "duration": 1.76}, {"text": " de r\u00e9viser la sienne \u00e0 0,6%. ", "start": 3516.6, "duration": 1.16}, {"text": " S'y ajoute le plafond \n de 3 milliards ", "start": 3517.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'Ukraine, \n 400 millions d'euros ", "start": 3519.2, "duration": 2.88}, {"text": " en r\u00e9ponse \u00e0 la crise \n agricole et j'en passe. ", "start": 3522.12, "duration": 4.24}, {"text": " Quand allez-vous pr\u00e9senter \n un budget rectificatif? ", "start": 3526.4, "duration": 10.0}, {"text": " Mon groupe avait propos\u00e9 \n des \u00e9conomies ", "start": 3536.44, "duration": 3.4}, {"text": " qui ont, pour leur totalit\u00e9, \n \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es. ", "start": 3539.88, "duration": 4.0}, {"text": " Nous avons obtenu le maintien \n du ch\u00e8que carburant ", "start": 3543.92, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e9nergie. ", "start": 3545.52, "duration": 1.0}, {"text": " Compte tenu \n de l'augmentation des prix ", "start": 3546.56, "duration": 1.16}, {"text": " du carburant \n depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, ", "start": 3547.76, "duration": 1.36}, {"text": " quand ce ch\u00e8que sera-t-il vers\u00e9? ", "start": 3549.16, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3550.8, "duration": 9.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave. ", "start": 3560.24, "duration": 3.04}, {"text": " - Thomas Cazenave: Merci. ", "start": 3563.32, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n permettez-moi ", "start": 3567.36, "duration": 1.0}, {"text": " de vous dire qu'une annulation ", "start": 3568.4, "duration": 3.8}, {"text": " de cr\u00e9dit de 10 \n milliards d'euros ", "start": 3572.24, "duration": 2.72}, {"text": " par un d\u00e9cret, \n ce n'est pas contourner ", "start": 3575.0, "duration": 2.36}, {"text": " le Parlement, \n c'est l'application stricte. ", "start": 3577.4, "duration": 8.96}, {"text": " C'est pr\u00e9vu \n par la loi organique ", "start": 3586.4, "duration": 1.16}, {"text": " des lois de finances. ", "start": 3587.6, "duration": 2.16}, {"text": " On peut m\u00eame aller jusqu'\u00e0 12 \n milliards d'euros. ", "start": 3589.8, "duration": 4.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n reconnaissez ", "start": 3594.8, "duration": 3.12}, {"text": " avec moi \n que nous respectons bien ", "start": 3597.96, "duration": 1.72}, {"text": " les textes, et notamment \n la loi organique ", "start": 3599.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur les lois de finances. ", "start": 3601.12, "duration": 2.48}, {"text": " S'agissant \n de votre question ", "start": 3603.64, "duration": 4.12}, {"text": " sur la r\u00e9vision \n de la croissance, ", "start": 3607.8, "duration": 5.36}, {"text": " nous l'avons \n r\u00e9vis\u00e9e ", "start": 3613.2, "duration": 1.04}, {"text": " il y a quelques jours, \n au m\u00eame moment ", "start": 3614.28, "duration": 1.56}, {"text": " que l'Allemagne, \n qui a ramen\u00e9 sa pr\u00e9vision ", "start": 3615.88, "duration": 2.76}, {"text": " de croissance de 1,3 \u00e0 0,2%. ", "start": 3618.68, "duration": 4.32}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas \n il y a quelques mois. ", "start": 3623.04, "duration": 5.76}, {"text": " C'\u00e9tait l\u00e0, il y a quelques jours. ", "start": 3628.84, "duration": 7.4}, {"text": " La Commission \n europ\u00e9enne a r\u00e9vis\u00e9 ", "start": 3636.28, "duration": 1.0}, {"text": " la croissance de la zone euro. ", "start": 3637.32, "duration": 2.08}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas \n il y a quelques mois. ", "start": 3639.44, "duration": 1.56}, {"text": " C'\u00e9tait il y a quelques jours. ", "start": 3641.04, "duration": 3.12}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 3644.2, "duration": 1.56}, {"text": " Parce que nous \n sommes confront\u00e9s ", "start": 3645.8, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 un ralentissement \n de notre activit\u00e9 \u00e9conomique. ", "start": 3648.2, "duration": 7.04}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas pr\u00e9visible \n au moment ", "start": 3655.28, "duration": 2.72}, {"text": " du d\u00e9p\u00f4t du projet \n de loi de finances, ", "start": 3658.04, "duration": 1.56}, {"text": " qui \u00e9tait le 27 septembre. ", "start": 3659.64, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis, que s'est-il pass\u00e9? ", "start": 3660.68, "duration": 1.0}, {"text": " On ne peut pas dire \n que la situation g\u00e9opolitique ", "start": 3661.72, "duration": 1.76}, {"text": " se soit am\u00e9lior\u00e9e. ", "start": 3663.52, "duration": 4.12}, {"text": " L'Allemagne \u00e9tait entr\u00e9e \n en r\u00e9cession l'ann\u00e9e derni\u00e8re. ", "start": 3667.68, "duration": 3.92}, {"text": " Nous nous adaptons \n en temps r\u00e9el ", "start": 3671.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette nouvelle donne. ", "start": 3672.84, "duration": 1.04}, {"text": " J'ai du mal \u00e0 vous suivre. ", "start": 3673.92, "duration": 2.52}, {"text": " Tant\u00f4t on fait \n trop d'\u00e9conomies ", "start": 3676.48, "duration": 1.08}, {"text": " et vous regrettez \n ce d\u00e9cret, tant\u00f4t ", "start": 3677.6, "duration": 1.16}, {"text": " on n'en fait pas assez. ", "start": 3678.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates difficile \n \u00e0 suivre, monsieur ", "start": 3679.84, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 3681.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3682.08, "duration": 2.6}, {"text": " Une seconde. ", "start": 3684.72, "duration": 3.68}, {"text": " - Charles de Courson: \n En septembre, ", "start": 3688.44, "duration": 5.32}, {"text": " lors du d\u00e9p\u00f4t \n de loi de finances, ", "start": 3693.8, "duration": 2.44}, {"text": " aucun \u00e9conomiste \n ne croyait ", "start": 3696.28, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 votre budget. ", "start": 3697.32, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3698.84, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Bentz. ", "start": 3700.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Christophe Bentz: Merci. ", "start": 3702.12, "duration": 6.68}, {"text": " Depuis plusieurs \n semaines, nous lisons ", "start": 3708.84, "duration": 3.48}, {"text": " dans la presse \n que des \u00e9conomies ", "start": 3712.36, "duration": 1.4}, {"text": " sur les d\u00e9penses \n de sant\u00e9 ", "start": 3713.8, "duration": 1.0}, {"text": " vont \u00eatre effectu\u00e9es \n par votre gouvernement. ", "start": 3714.84, "duration": 3.44}, {"text": " Faire des \u00e9conomies, \n c'est bien s\u00fbr n\u00e9cessaire, ", "start": 3718.32, "duration": 1.36}, {"text": " notamment pour r\u00e9duire \n la dette abyssale ", "start": 3719.72, "duration": 2.48}, {"text": " que votre gouvernement \n a largement contribu\u00e9 ", "start": 3722.24, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 alourdir, \n mais pourquoi sur la sant\u00e9 ", "start": 3726.44, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais? ", "start": 3727.84, "duration": 1.72}, {"text": " Les Fran\u00e7ais payent \n toujours davantage ", "start": 3729.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour leurs services \n publics, ", "start": 3730.64, "duration": 1.0}, {"text": " mais ces services \n reculent ", "start": 3731.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos territoires. ", "start": 3732.72, "duration": 3.84}, {"text": " Nous apprenons que 12 \n milliards d'euros ", "start": 3736.6, "duration": 1.16}, {"text": " sont \u00e0 trouver. ", "start": 3737.8, "duration": 2.8}, {"text": " Je vous donne une id\u00e9e \n pour le premier milliard: ", "start": 3740.64, "duration": 1.76}, {"text": " la suppression de l'AME \n des clandestins ", "start": 3742.44, "duration": 1.16}, {"text": " au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide \n m\u00e9dicale d'urgence. ", "start": 3743.64, "duration": 7.68}, {"text": " Il est question que vous r\u00e9visiez \n certains dispositifs m\u00e9dicaux ", "start": 3751.36, "duration": 1.76}, {"text": " ou la prise en charge \n pour les affections ", "start": 3753.16, "duration": 1.56}, {"text": " de longue dur\u00e9e \n comme les diab\u00e8tes ", "start": 3754.76, "duration": 1.16}, {"text": " ou les cancers. ", "start": 3755.96, "duration": 1.8}, {"text": " Soigner le corps \n et la vie, c'est soigner ", "start": 3757.8, "duration": 2.44}, {"text": " les plus jeunes \n et les plus vieux, ", "start": 3760.28, "duration": 4.16}, {"text": " les plus pauvres \n et les plus riches. ", "start": 3764.48, "duration": 3.2}, {"text": " C'est l'essence \n de la solidarit\u00e9 nationale ", "start": 3767.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre protection sociale. ", "start": 3768.92, "duration": 2.32}, {"text": " Rassurez-nous \n et dites-nous ", "start": 3771.28, "duration": 1.04}, {"text": " qu'il ne sera jamais \n question de faire ", "start": 3772.36, "duration": 2.64}, {"text": " des \u00e9conomies \n sur le dos ", "start": 3775.04, "duration": 2.84}, {"text": " de ceux qui se battent \n pour vivre ", "start": 3777.92, "duration": 3.4}, {"text": " et gu\u00e9rir parfois \n des mois ou des ann\u00e9es ", "start": 3781.36, "duration": 1.56}, {"text": " alors qu'il y a tant d'argent \n gaspill\u00e9 ", "start": 3782.96, "duration": 1.36}, {"text": " par ailleurs. ", "start": 3784.36, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous nous garantir \n que les \u00e9conomies ", "start": 3785.4, "duration": 1.44}, {"text": " que vous comptez \n faire ", "start": 3786.88, "duration": 1.0}, {"text": " ne se feront pas \n au d\u00e9triment ", "start": 3787.92, "duration": 1.52}, {"text": " de la prise en charge \n et de la qualit\u00e9 ", "start": 3789.48, "duration": 2.32}, {"text": " des soins, c'est-\u00e0-dire \n au d\u00e9triment ", "start": 3791.84, "duration": 2.48}, {"text": " de la sant\u00e9 des Fran\u00e7ais, \n mais plut\u00f4t ", "start": 3794.36, "duration": 1.96}, {"text": " en vous attaquant \n \u00e0 la fraude sociale ", "start": 3796.36, "duration": 4.44}, {"text": " ou en r\u00e9duisant \n drastiquement, par exemple, ", "start": 3800.84, "duration": 4.52}, {"text": " les d\u00e9penses inutiles \n des machines technocratiques ", "start": 3805.4, "duration": 4.92}, {"text": " qui suradministrent \n la sant\u00e9, ", "start": 3810.36, "duration": 1.0}, {"text": " mais ne soignent personne? ", "start": 3811.4, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 3812.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3813.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 3814.52, "duration": 11.4}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3825.96, "duration": 1.16}, {"text": " merci de votre question, ", "start": 3827.16, "duration": 5.2}, {"text": " mais c'est encore une fois \n la longue litanie ", "start": 3832.4, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e9ponses faciles, \n approximatives ", "start": 3834.0, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du sujet. ", "start": 3835.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n des questions ", "start": 3836.08, "duration": 1.6}, {"text": " qui sont l\u00e9gitimes \n et qui viennent interroger, ", "start": 3837.72, "duration": 1.76}, {"text": " comme chaque ann\u00e9e, \n des dispositifs ", "start": 3839.52, "duration": 1.0}, {"text": " dont on peut examiner \n la pertinence. ", "start": 3840.56, "duration": 4.16}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 \n un questionnement ", "start": 3844.76, "duration": 1.48}, {"text": " sur les affections \u00e0 longue dur\u00e9e. ", "start": 3846.28, "duration": 4.52}, {"text": " Vous savez \n qu'elles concernent 20% ", "start": 3850.84, "duration": 1.0}, {"text": " de nos concitoyens, \n donc 13 millions ", "start": 3851.88, "duration": 1.76}, {"text": " de Fran\u00e7ais \n qui sont accompagn\u00e9s ", "start": 3853.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans leur pathologie. ", "start": 3854.72, "duration": 3.0}, {"text": " Ca repr\u00e9sente les deux tiers \n des remboursements ", "start": 3857.76, "duration": 1.36}, {"text": " par l'assurance maladie. ", "start": 3859.16, "duration": 4.12}, {"text": " Il n'est pas ill\u00e9gitime \n et illogique d'interroger ", "start": 3863.32, "duration": 1.36}, {"text": " la pertinence de ces dispositifs. ", "start": 3864.72, "duration": 3.68}, {"text": " On sait aussi que ces affections \n \u00e0 longue dur\u00e9e, ", "start": 3868.44, "duration": 2.96}, {"text": " avec le vieillissement \n de la population, ", "start": 3871.44, "duration": 7.28}, {"text": " font que ces enveloppes \n ne vont faire qu'augmenter. ", "start": 3878.76, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 \n les \u00e9conomies ", "start": 3881.24, "duration": 1.0}, {"text": " sur les h\u00f4pitaux. ", "start": 3882.28, "duration": 1.0}, {"text": " Jamais l'h\u00f4pital \n n'a \u00e9t\u00e9 aussi ", "start": 3883.32, "duration": 3.56}, {"text": " bien accompagn\u00e9 \n que ces derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 3886.92, "duration": 1.16}, {"text": " par les gouvernements successifs. ", "start": 3888.12, "duration": 3.08}, {"text": " Depuis la crise \n Covid, la garantie ", "start": 3891.24, "duration": 3.28}, {"text": " de l'accompagnement \n des h\u00f4pitaux a permis ", "start": 3894.56, "duration": 1.16}, {"text": " de sanctifier les budgets \n hospitaliers. ", "start": 3895.76, "duration": 5.12}, {"text": " C'est l'illogisme \n de vos propositions. ", "start": 3900.92, "duration": 4.4}, {"text": " Il y a quelques semaines, \n vous \u00e9tiez rapporteur d'une ", "start": 3905.36, "duration": 2.32}, {"text": " proposition de loi pr\u00e9sent\u00e9e \n lors d'une niche ", "start": 3907.72, "duration": 3.84}, {"text": " de votre groupe \n qui visait \u00e0 exon\u00e9rer ", "start": 3911.6, "duration": 1.8}, {"text": " de cotisations \n sociales et patronales ", "start": 3913.44, "duration": 2.04}, {"text": " les augmentations \n d'imp\u00f4ts jusqu'\u00e0 10%. ", "start": 3915.52, "duration": 16.92}, {"text": " Vous nous faites \n des tirades \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 3932.48, "duration": 1.36}, {"text": " du sujet. ", "start": 3933.88, "duration": 1.0}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 3934.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3935.96, "duration": 6.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexis Izard. ", "start": 3942.32, "duration": 2.12}, {"text": " - Alexis Izard: Merci. ", "start": 3944.48, "duration": 6.36}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre Agn\u00e8s ", "start": 3950.88, "duration": 1.56}, {"text": " Pannier-Runacher. ", "start": 3952.48, "duration": 4.96}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n le pr\u00e9sident ", "start": 3957.48, "duration": 3.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n avait annonc\u00e9 la mise ", "start": 3960.68, "duration": 4.44}, {"text": " en place d'un dispositif \n pour garantir ", "start": 3965.16, "duration": 1.16}, {"text": " la juste r\u00e9mun\u00e9ration \n des agriculteurs. ", "start": 3966.36, "duration": 7.72}, {"text": " Cela a fait r\u00e9agir \n \u00e0 droite et \u00e0 gauche. ", "start": 3974.12, "duration": 5.56}, {"text": " De quoi parlons-nous exactement? ", "start": 3979.72, "duration": 5.8}, {"text": " Nous avons un texte \n qui vise \u00e0 cr\u00e9er ", "start": 3985.56, "duration": 4.28}, {"text": " un comit\u00e9 annuel \n r\u00e9unissant consommateurs, ", "start": 3989.88, "duration": 4.08}, {"text": " distributeurs, \n industriels et associations ", "start": 3994.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00e9tablir \n un prix plancher, ", "start": 3995.04, "duration": 1.0}, {"text": " mais est-ce vraiment \n aux industriels ", "start": 3996.08, "duration": 1.0}, {"text": " de dire combien \n les agriculteurs doivent ", "start": 3997.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre pay\u00e9s? ", "start": 3998.32, "duration": 9.68}, {"text": " Une fois que ces n\u00e9gociations \n auront \u00e9chou\u00e9, ", "start": 4008.04, "duration": 2.12}, {"text": " dont les int\u00e9r\u00eats \n des participants divergent, ", "start": 4010.2, "duration": 1.16}, {"text": " est-ce vraiment \n \u00e0 l'Etat de fixer ", "start": 4011.4, "duration": 1.36}, {"text": " les prix de ce que nous mangeons? ", "start": 4012.8, "duration": 7.32}, {"text": " L'histoire nous a montr\u00e9 \n que \u00e7a n'a jamais fonctionn\u00e9. ", "start": 4020.16, "duration": 1.76}, {"text": " Pourquoi s'embarrasser \n des d\u00e9tails? ", "start": 4021.96, "duration": 2.8}, {"text": " La proposition \n du pr\u00e9sident ", "start": 4024.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n se fonde sur le bon sens ", "start": 4025.84, "duration": 1.76}, {"text": " en d\u00e9finissant \n un prix plancher fix\u00e9 ", "start": 4027.64, "duration": 5.72}, {"text": " sur une base solide, \n celle des indicateurs ", "start": 4033.4, "duration": 1.36}, {"text": " des co\u00fbts de production. ", "start": 4034.8, "duration": 5.8}, {"text": " Ils sont d\u00e9finis depuis Egalim 1. ", "start": 4040.64, "duration": 3.44}, {"text": " C'est tangible, \n concret et efficace. ", "start": 4044.12, "duration": 2.04}, {"text": " Cessez de vous leurrer \n et de leurrer ", "start": 4046.2, "duration": 1.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais. ", "start": 4047.6, "duration": 1.08}, {"text": " Cette proposition \n n'est pas la v\u00f4tre. ", "start": 4048.72, "duration": 1.32}, {"text": " Maintenant, il faut \n une position ferme ", "start": 4050.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre texte. ", "start": 4051.28, "duration": 2.68}, {"text": " Beaucoup de fili\u00e8res au salon \n de l'agriculture ", "start": 4054.0, "duration": 1.36}, {"text": " s'y opposent. ", "start": 4055.4, "duration": 3.96}, {"text": " Les indicateurs \n des co\u00fbts de production ", "start": 4059.4, "duration": 1.44}, {"text": " ne sont pas suffisamment \n pris en compte. ", "start": 4060.88, "duration": 1.96}, {"text": " C'est une des limites \n de la loi Egalim ", "start": 4062.88, "duration": 1.56}, {"text": " sur laquelle nous allons \n devoir avancer. ", "start": 4064.48, "duration": 10.64}, {"text": " Comment comptez-vous op\u00e9rer \n cette proposition ", "start": 4075.16, "duration": 1.0}, {"text": " et avec quel calendrier? ", "start": 4076.2, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4077.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 4078.72, "duration": 3.12}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: Merci. ", "start": 4081.88, "duration": 7.32}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 4089.24, "duration": 3.12}, {"text": " je vais essayer \n de me frayer un chemin ", "start": 4092.4, "duration": 2.68}, {"text": " avec ma voix au milieu \n du brouhaha. ", "start": 4095.12, "duration": 3.92}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4099.08, "duration": 1.32}, {"text": " nous ne r\u00e9pondrons pas \n \u00e0 cette crise agricole ", "start": 4100.44, "duration": 1.56}, {"text": " par des caricatures. ", "start": 4102.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le savez mieux que personne. ", "start": 4103.08, "duration": 1.16}, {"text": " Vous l'avez tr\u00e8s bien expliqu\u00e9. ", "start": 4104.28, "duration": 2.16}, {"text": " Depuis 2017, \n nous avons mis la question ", "start": 4106.48, "duration": 2.68}, {"text": " du partage de la valeur \n entre les producteurs, ", "start": 4109.2, "duration": 4.96}, {"text": " les industriels \n et les distributeurs ", "start": 4114.2, "duration": 1.84}, {"text": " au coeur de la question \n du revenu agricole ", "start": 4116.08, "duration": 1.68}, {"text": " avec les lois Egalim. ", "start": 4117.8, "duration": 6.24}, {"text": " Ces lois ont cr\u00e9\u00e9 \n le cadre protecteur ", "start": 4124.08, "duration": 1.36}, {"text": " le plus important d'Europe. ", "start": 4125.48, "duration": 3.52}, {"text": " Il a permis de prot\u00e9ger \n des milliers d'exploitations ", "start": 4129.04, "duration": 1.56}, {"text": " laiti\u00e8res. ", "start": 4130.64, "duration": 3.44}, {"text": " Je veux rappeler ici que 90% \n des volumes laitiers ", "start": 4134.12, "duration": 1.76}, {"text": " sont aujourd'hui \n sous contractualisation. ", "start": 4135.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un progr\u00e8s. ", "start": 4136.96, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce suffisant? ", "start": 4138.0, "duration": 2.24}, {"text": " Non, et vous l'avez d\u00e9crit. ", "start": 4140.28, "duration": 2.2}, {"text": " Si nous avons remis \n deux fois ", "start": 4142.52, "duration": 4.68}, {"text": " sur le m\u00e9tier \n cette loi Egalim ", "start": 4147.24, "duration": 7.08}, {"text": " pour aller plus loin, \n c'est aussi ", "start": 4154.36, "duration": 3.28}, {"text": " pour faire en sorte \n qu'elle-m\u00eame ", "start": 4157.68, "duration": 4.88}, {"text": " nous aide \u00e0 reconstruire \n une approche. ", "start": 4162.6, "duration": 5.76}, {"text": " C'est pour cette raison \n que le Premier ministre ", "start": 4168.4, "duration": 1.56}, {"text": " a choisi de vous confier \n une mission. ", "start": 4170.0, "duration": 3.64}, {"text": " Elle est d'ores \n et d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e ", "start": 4173.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour nous aider \n \u00e0 aller un cran ", "start": 4174.88, "duration": 1.36}, {"text": " plus loin et faire \n en sorte de prot\u00e9ger ", "start": 4176.28, "duration": 2.92}, {"text": " ces agriculteurs \n qui nous nourrissent, ", "start": 4179.24, "duration": 2.04}, {"text": " qui ont en charge \n notre souverainet\u00e9 agricole ", "start": 4181.32, "duration": 1.36}, {"text": " et notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 4182.72, "duration": 2.24}, {"text": " Vous avez quatre mois \n pour nous faire ", "start": 4185.0, "duration": 3.2}, {"text": " des propositions, \n interroger les interprofessions, ", "start": 4188.24, "duration": 1.0}, {"text": " travailler \n sur la base aussi ", "start": 4189.28, "duration": 3.0}, {"text": " de toutes les missions \n parlementaires ", "start": 4192.32, "duration": 1.92}, {"text": " et faire en sorte \n que nous puissions, ", "start": 4194.28, "duration": 1.4}, {"text": " sur la base \n de vos travaux, ", "start": 4195.72, "duration": 1.12}, {"text": " cet \u00e9t\u00e9, proposer \n un texte qui pourra ", "start": 4196.88, "duration": 3.48}, {"text": " \u00eatre vot\u00e9 d'ici \n la fin de l'ann\u00e9e ", "start": 4200.4, "duration": 2.84}, {"text": " pour prot\u00e9ger les agriculteurs \n et faire enfin ", "start": 4203.28, "duration": 1.4}, {"text": " en sorte qu'ils vivent \n de leur travail. ", "start": 4204.72, "duration": 1.36}, {"text": " Merci. ", "start": 4206.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4207.16, "duration": 4.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Carlos Martens Bilongo. ", "start": 4212.12, "duration": 9.52}, {"text": " - Carlos Martens \n Bilongo: Madame ", "start": 4221.68, "duration": 2.52}, {"text": " la pr\u00e9sidente, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 4224.24, "duration": 10.68}, {"text": " 8 millions de morts, \n 7 millions de d\u00e9plac\u00e9s, ", "start": 4234.96, "duration": 1.56}, {"text": " la R\u00e9publique \n D\u00e9mocratique du Congo ", "start": 4236.56, "duration": 1.0}, {"text": " est victime \n de violations des droits ", "start": 4237.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'homme. ", "start": 4238.8, "duration": 1.76}, {"text": " Je vous parle de crimes \n contre l'humanit\u00e9, ", "start": 4240.6, "duration": 3.0}, {"text": " de crimes de guerre, \n de viols, d'exactions ", "start": 4243.64, "duration": 1.36}, {"text": " contre les enfants et les femmes. ", "start": 4245.04, "duration": 5.64}, {"text": " Depuis 25 ans, \n une ville au nord ", "start": 4250.72, "duration": 1.36}, {"text": " du Congo est confront\u00e9e \n \u00e0 une crise humanitaire ", "start": 4252.12, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9chirante. ", "start": 4253.72, "duration": 16.28}, {"text": " L'Unicef et le Programme \n Alimentaire Mondial pr\u00e9viennent ", "start": 4270.04, "duration": 1.36}, {"text": " des camps de d\u00e9plac\u00e9s. ", "start": 4271.44, "duration": 3.64}, {"text": " Cette guerre \n est oubli\u00e9e ", "start": 4275.12, "duration": 2.92}, {"text": " alors que le trafic \n de mati\u00e8res premi\u00e8res ", "start": 4278.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'origine \n de ce conflit continue. ", "start": 4279.48, "duration": 4.32}, {"text": " Cette guerre est laiss\u00e9e \n sous silence ", "start": 4283.84, "duration": 1.16}, {"text": " alors que le t\u00e9l\u00e9phone sonne. ", "start": 4285.04, "duration": 3.6}, {"text": " Emmanuel Macron a tenu \n une conf\u00e9rence \u00e9conomique ", "start": 4288.68, "duration": 1.36}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es. ", "start": 4290.08, "duration": 1.92}, {"text": " Il a parl\u00e9 d'argent, \n mais pas du sang ", "start": 4292.04, "duration": 1.56}, {"text": " des Congolais. ", "start": 4293.64, "duration": 6.24}, {"text": " Le monde a-t-il oubli\u00e9 \n la souffrance africaine? ", "start": 4299.92, "duration": 7.76}, {"text": " Je veux affirmer que, \n la vie des Congolais compte. ", "start": 4307.72, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a urgence. ", "start": 4309.52, "duration": 2.0}, {"text": " Nous avons le devoir d'agir. ", "start": 4311.56, "duration": 2.52}, {"text": " Il a fallu attendre \n un communiqu\u00e9 ", "start": 4314.12, "duration": 3.56}, {"text": " du 20 f\u00e9vrier dernier \n pour que le Quai d'Orsay d\u00e9clare ", "start": 4317.72, "duration": 5.52}, {"text": " que la France \n \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e ", "start": 4323.28, "duration": 1.16}, {"text": " par la situation. ", "start": 4324.48, "duration": 4.48}, {"text": " Les mots sont importants, \n les actes, ", "start": 4329.0, "duration": 1.16}, {"text": " plus encore. ", "start": 4330.2, "duration": 8.2}, {"text": " Allez-vous renouveler \n vos coop\u00e9rations militaires ", "start": 4338.44, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Rwanda? ", "start": 4339.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4340.52, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Chrysoula Zacharopoulou. ", "start": 4343.44, "duration": 3.8}, {"text": " - Chrysoula Zacharopoulou: \n Monsieur ", "start": 4347.28, "duration": 5.24}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, je veux \n vous r\u00e9pondre ", "start": 4352.56, "duration": 2.92}, {"text": " au nom du ministre \n de l'Europe ", "start": 4355.52, "duration": 3.68}, {"text": " et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 4359.24, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes tr\u00e8s \n pr\u00e9occup\u00e9s ", "start": 4360.28, "duration": 1.0}, {"text": " par les combats autour de Goma. ", "start": 4361.32, "duration": 7.64}, {"text": " C'est avec la plus grande \n fermet\u00e9 ", "start": 4369.0, "duration": 6.6}, {"text": " que nous avons condamn\u00e9 \n la poursuite ", "start": 4375.64, "duration": 2.6}, {"text": " des crimes du groupe M23. ", "start": 4378.28, "duration": 10.88}, {"text": " Par ailleurs, la RDC \n doit travailler ", "start": 4389.2, "duration": 1.16}, {"text": " au d\u00e9sarmement. ", "start": 4390.4, "duration": 2.44}, {"text": " Nous soutenons \n les initiatives ", "start": 4392.88, "duration": 3.04}, {"text": " de la paix et nous saluons ", "start": 4395.96, "duration": 2.4}, {"text": " les efforts men\u00e9s par l'Angola. ", "start": 4398.4, "duration": 5.8}, {"text": " Le ministre St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 \n s'est entretenu ", "start": 4404.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec ses homologues. ", "start": 4405.44, "duration": 9.0}, {"text": " Il a apport\u00e9 \n une r\u00e9ponse claire ", "start": 4414.48, "duration": 1.16}, {"text": " que je peux relayer. ", "start": 4415.68, "duration": 2.64}, {"text": " Nous appelons ces deux pays \n \u00e0 la d\u00e9sescalade ", "start": 4418.36, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e0 la reprise \n d'un processus de paix. ", "start": 4419.96, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a une semaine, \n la France a assist\u00e9 ", "start": 4421.96, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 une r\u00e9union sur la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 4423.76, "duration": 5.88}, {"text": " Nous avons soutenu \n l'adoption de sanctions ", "start": 4429.68, "duration": 1.16}, {"text": " contre le groupe M23. ", "start": 4430.88, "duration": 3.6}, {"text": " Je voudrais souligner \n que la France ", "start": 4434.52, "duration": 7.08}, {"text": " soutient les victimes. ", "start": 4441.64, "duration": 3.04}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 4444.72, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4446.72, "duration": 6.32}, {"text": " - Carlos Martens \n Bilongo: ", "start": 4453.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez pas r\u00e9pondu \n sur les sanctions ", "start": 4454.12, "duration": 1.36}, {"text": " contre le Rwanda. ", "start": 4455.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4456.56, "duration": 2.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Monique Iborra. ", "start": 4459.24, "duration": 10.08}, {"text": " - Monique Iborra: \n Ma question s'adresse ", "start": 4469.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ", "start": 4470.56, "duration": 3.0}, {"text": " monsieur le ministre de la Sant\u00e9. ", "start": 4473.6, "duration": 4.92}, {"text": " Des \u00e9v\u00e9nements dramatiques \n tr\u00e8s \u00e9prouvants ", "start": 4478.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour les familles, \n mais aussi ", "start": 4479.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour les soignants, \n se sont d\u00e9roul\u00e9s ", "start": 4480.64, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 quelques jours \n d'intervalle ", "start": 4482.32, "duration": 7.96}, {"text": " dans le service \n des urgences psychiatriques ", "start": 4490.32, "duration": 1.16}, {"text": " d'un centre hospitalier \n universitaire ", "start": 4491.52, "duration": 1.0}, {"text": " de Toulouse. ", "start": 4492.56, "duration": 1.72}, {"text": " Deux patientes ont \u00e9t\u00e9 victimes \n d'agressions sexuelles. ", "start": 4494.32, "duration": 2.96}, {"text": " Un patient s'est \n suicid\u00e9 ", "start": 4497.32, "duration": 1.56}, {"text": " alors qu'il \u00e9tait h\u00e9berg\u00e9 \n dans les locaux ", "start": 4498.92, "duration": 1.36}, {"text": " de consultation apr\u00e8s 10 \n jours d'attente ", "start": 4500.32, "duration": 1.16}, {"text": " en vue d'une hospitalisation. ", "start": 4501.52, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e8s que vous avez \u00e9t\u00e9 \n alert\u00e9, ", "start": 4502.56, "duration": 5.2}, {"text": " vous avez tenu \n \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent sur place. ", "start": 4507.8, "duration": 8.08}, {"text": " Vous avez annonc\u00e9 \n diff\u00e9rentes mesures ", "start": 4515.92, "duration": 1.84}, {"text": " pour am\u00e9liorer sans d\u00e9lai \n les conditions ", "start": 4517.8, "duration": 4.24}, {"text": " de prise en charge \n des urgences psychiatriques ", "start": 4522.08, "duration": 1.84}, {"text": " dans l'agglom\u00e9ration \n toulousaine ", "start": 4523.96, "duration": 4.16}, {"text": " et le rapprochement \n n\u00e9cessaire ", "start": 4528.16, "duration": 1.0}, {"text": " entre public et priv\u00e9. ", "start": 4529.2, "duration": 2.28}, {"text": " N\u00e9anmoins, monsieur \n le ministre, pouvez-vous ", "start": 4531.52, "duration": 2.84}, {"text": " nous dire comment \n vous pensez, au-del\u00e0 ", "start": 4534.4, "duration": 1.64}, {"text": " des mesures \n d'urgence, pouvoir, ", "start": 4536.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 plus long terme, \n revoir toute la fili\u00e8re ", "start": 4537.12, "duration": 1.56}, {"text": " psychiatrique ", "start": 4538.72, "duration": 2.72}, {"text": " au regard de la dynamique \n d\u00e9mographique ", "start": 4541.48, "duration": 5.2}, {"text": " de la m\u00e9tropole, \n r\u00e9pondant ainsi \u00e0 l'attente ", "start": 4546.72, "duration": 1.36}, {"text": " l\u00e9gitime de la communaut\u00e9 \n hospitali\u00e8re ", "start": 4548.12, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 celle des citoyens \n de notre d\u00e9partement? ", "start": 4549.32, "duration": 1.56}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 4550.92, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4552.76, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 4555.0, "duration": 7.2}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Mesdames et messieurs ", "start": 4562.24, "duration": 1.4}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 4563.68, "duration": 7.76}, {"text": " vous avez rappel\u00e9 les \u00e9v\u00e9nements \n dramatiques qu'ont connu ", "start": 4571.48, "duration": 1.56}, {"text": " les urgences psychiatriques \n de l'h\u00f4pital ", "start": 4573.08, "duration": 1.0}, {"text": " de Toulouse. ", "start": 4574.12, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais saluer \n votre mobilisation ", "start": 4575.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce dossier \n qui nous a permis ", "start": 4576.2, "duration": 6.16}, {"text": " d'\u00eatre alert\u00e9s tr\u00e8s en amont \n et de pouvoir r\u00e9agir ", "start": 4582.4, "duration": 1.76}, {"text": " tr\u00e8s vite. ", "start": 4584.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je me suis rendu \n sur place ", "start": 4585.24, "duration": 1.6}, {"text": " et vous \u00e9tiez pr\u00e9sente \n ce jour-l\u00e0 ", "start": 4586.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour r\u00e9unir l'ensemble \n des acteurs face ", "start": 4588.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette situation pr\u00e9occupante. ", "start": 4589.28, "duration": 6.96}, {"text": " Ce que j'ai vu, \n c'est une situation totalement ", "start": 4596.28, "duration": 3.04}, {"text": " inacceptable, avec de nombreux \n dysfonctionnements. ", "start": 4599.36, "duration": 10.0}, {"text": " J'ai vu des urgences \n psychiatriques satur\u00e9es ", "start": 4609.4, "duration": 6.56}, {"text": " et un manque \n de coop\u00e9ration flagrante ", "start": 4616.0, "duration": 2.68}, {"text": " entre les secteurs \n public et priv\u00e9 ", "start": 4618.72, "duration": 1.16}, {"text": " dans un secteur \n o\u00f9 73% des places ", "start": 4619.92, "duration": 1.36}, {"text": " dans les urgences \n psychiatriques ", "start": 4621.32, "duration": 1.0}, {"text": " sont report\u00e9es au priv\u00e9. ", "start": 4622.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons pris \n des mesures imm\u00e9diates, ", "start": 4623.4, "duration": 2.16}, {"text": " notamment sur la r\u00e9ouverture de 15 \n lits suppl\u00e9mentaires ", "start": 4625.6, "duration": 11.84}, {"text": " au CHU de Toulouse, \n des lits suppl\u00e9mentaire ", "start": 4637.48, "duration": 7.04}, {"text": " dans un h\u00f4pital \n sp\u00e9cialis\u00e9 et un travail ", "start": 4644.56, "duration": 1.4}, {"text": " avec les responsables \n pour obtenir ", "start": 4646.0, "duration": 1.0}, {"text": " des lits suppl\u00e9mentaires. ", "start": 4647.04, "duration": 4.44}, {"text": " Nous avons d\u00e9cid\u00e9 \n d'arr\u00eater imm\u00e9diatement ", "start": 4651.52, "duration": 3.16}, {"text": " les hospitalisations \n dans les lieux actuels d'accueil ", "start": 4654.72, "duration": 1.36}, {"text": " dont je disais \n qu'ils \u00e9taient inadapt\u00e9s. ", "start": 4656.12, "duration": 4.88}, {"text": " Je souhaite mettre \n en place une cellule ", "start": 4661.04, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9gularisation \n des prises en charge. ", "start": 4662.44, "duration": 5.44}, {"text": " J'ai d\u00e9cid\u00e9 \n \u00e9galement de lancer ", "start": 4667.92, "duration": 2.48}, {"text": " une mission en lien \n avec Catherine Vautrin ", "start": 4670.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour y voir clair \n sur la situation ", "start": 4671.84, "duration": 2.16}, {"text": " et dessiner des pistes \n de r\u00e9organisation ", "start": 4674.04, "duration": 1.64}, {"text": " pour l'ensemble \n de la fili\u00e8re psychiatrique. ", "start": 4675.72, "duration": 3.6}, {"text": " Depuis quelques jours, \n il y a des points ", "start": 4679.36, "duration": 4.4}, {"text": " qui sont faits \n entre l'ensemble ", "start": 4683.8, "duration": 1.0}, {"text": " des acteurs. ", "start": 4684.84, "duration": 2.24}, {"text": " Je vais veiller \n \u00e0 ce que \u00e7a donne ", "start": 4687.12, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e9sultats pour les patients. ", "start": 4688.72, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4689.76, "duration": 3.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4693.24, "duration": 2.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Gosselin. ", "start": 4695.52, "duration": 1.6}, {"text": " - Philippe Gosselin: \n Ma question s'adresse ", "start": 4697.16, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n charg\u00e9 du Nucl\u00e9aire. ", "start": 4700.12, "duration": 7.32}, {"text": " Au printemps dernier, \n le PDG d'EDF ", "start": 4707.48, "duration": 1.16}, {"text": " a ", "start": 4708.68, "duration": 1.0}, {"text": " demand\u00e9 la num\u00e9risation \n de dizaines ", "start": 4709.72, "duration": 3.52}, {"text": " de millions de donn\u00e9es de pi\u00e8ces. ", "start": 4713.28, "duration": 4.96}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 l'IA, \n on va pouvoir assurer ", "start": 4718.28, "duration": 3.44}, {"text": " une maintenance \n pr\u00e9dictive et passer ", "start": 4721.76, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 la loupe les r\u00e9f\u00e9rences \n des pi\u00e8ces ", "start": 4724.6, "duration": 3.76}, {"text": " pour en contr\u00f4ler \n l'origine, l'historique, ", "start": 4728.4, "duration": 1.0}, {"text": " les entr\u00e9es et les sorties. ", "start": 4729.44, "duration": 2.76}, {"text": " Ce sont des donn\u00e9es \n sensibles ", "start": 4732.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ne pas mettre \n entre toutes les mains. ", "start": 4733.28, "duration": 4.4}, {"text": " Il s'agit d'installations \n nucl\u00e9aires ", "start": 4737.72, "duration": 1.88}, {"text": " dont les \u00e9l\u00e9ments \n commerciaux et industriels ", "start": 4739.64, "duration": 1.16}, {"text": " sont couverts par le secret. ", "start": 4740.84, "duration": 2.28}, {"text": " L'int\u00e9r\u00eat est de pouvoir \n mieux organiser ", "start": 4743.16, "duration": 1.56}, {"text": " la gestion des stocks \n pour assurer ", "start": 4744.76, "duration": 2.44}, {"text": " une maintenance \n qui a pos\u00e9 ", "start": 4747.24, "duration": 1.0}, {"text": " quelques questions \n ces derniers temps. ", "start": 4748.28, "duration": 7.92}, {"text": " Le hic, c'est que tous \n ces secrets ", "start": 4756.24, "duration": 4.84}, {"text": " vont \u00eatre confi\u00e9s \n \u00e0 Amazon ", "start": 4761.12, "duration": 1.04}, {"text": " avec une filiale sp\u00e9cifique \n pour 860 millions d'euros. ", "start": 4762.2, "duration": 3.64}, {"text": " C'est cette mission \n sensible ", "start": 4765.88, "duration": 1.0}, {"text": " qui va lui revenir. ", "start": 4766.92, "duration": 2.0}, {"text": " Cela ne vous g\u00eane pas \n d'\u00eatre en contradiction ", "start": 4768.96, "duration": 5.08}, {"text": " avec la strat\u00e9gie nationale \n d'un cloud souverain? ", "start": 4774.08, "duration": 8.08}, {"text": " Ca \n ne vous g\u00eane pas de voir ", "start": 4782.2, "duration": 2.64}, {"text": " que des donn\u00e9es \n nucl\u00e9aires sensibles ", "start": 4784.88, "duration": 1.0}, {"text": " vont relever du droit am\u00e9ricain? ", "start": 4785.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous, \u00e7a nous g\u00eane. ", "start": 4786.96, "duration": 2.12}, {"text": " Que r\u00e9pondez-vous? ", "start": 4789.12, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4790.16, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4792.52, "duration": 2.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure. ", "start": 4795.0, "duration": 5.04}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 4800.08, "duration": 4.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4804.52, "duration": 5.12}, {"text": " si tout ce que vous avez dit \n \u00e9tait exact, ", "start": 4809.68, "duration": 1.76}, {"text": " je serais tout aussi \n inquiet que vous. ", "start": 4811.48, "duration": 1.36}, {"text": " Je vais vous rassurer. ", "start": 4812.88, "duration": 8.4}, {"text": " J'\u00e9tais dans une centrale \n nucl\u00e9aire ", "start": 4821.32, "duration": 1.8}, {"text": " cette semaine \n avec les salari\u00e9s d'EDF ", "start": 4823.16, "duration": 1.96}, {"text": " et nous avons exactement \n \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 4825.16, "duration": 1.0}, {"text": " cette question \u00e0 la demande \n des organisations syndicales. ", "start": 4826.2, "duration": 4.56}, {"text": " Le pr\u00e9sident d'EDF a \u00e9t\u00e9 clair. ", "start": 4830.8, "duration": 4.6}, {"text": " On parle d'une exp\u00e9rimentation ", "start": 4835.44, "duration": 7.84}, {"text": " sur des donn\u00e9es de type C1. ", "start": 4843.32, "duration": 7.12}, {"text": " En aucun cas, les donn\u00e9es \n que vous mentionnez, ", "start": 4850.48, "duration": 1.56}, {"text": " qui sont d'un caract\u00e8re \n extr\u00eamement sensible ", "start": 4852.08, "duration": 2.76}, {"text": " et pour lesquelles \n il n'est pas question ", "start": 4854.88, "duration": 19.04}, {"text": " d'avoir des \u00e9changes, \n seront transmises ", "start": 4873.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 qui que ce soit. ", "start": 4875.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4876.04, "duration": 1.2}, {"text": " Monsieur Gosselin? ", "start": 4877.28, "duration": 2.12}, {"text": " - Philippe Gosselin: \n M\u00eame ", "start": 4879.44, "duration": 6.28}, {"text": " si on est sur des donn\u00e9es \n moins grandes ", "start": 4885.76, "duration": 2.04}, {"text": " que celles que vous \u00e9voquez, \n il a \u00e9t\u00e9 question ", "start": 4887.84, "duration": 1.84}, {"text": " de transf\u00e9rer \n sur un cloud, ", "start": 4889.72, "duration": 3.04}, {"text": " qui n'\u00e9tait pas souverain, \n un certain nombre ", "start": 4892.8, "duration": 1.36}, {"text": " de donn\u00e9es. ", "start": 4894.2, "duration": 1.0}, {"text": " L'exp\u00e9rimentation, \n c'est une chose. ", "start": 4895.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je n'ai rien \n contre les Am\u00e9ricains, ", "start": 4896.28, "duration": 1.16}, {"text": " mais on a int\u00e9r\u00eat \n \u00e0 mettre ", "start": 4897.48, "duration": 1.16}, {"text": " en avant la souverainet\u00e9 \n de nos clouds. ", "start": 4898.68, "duration": 1.36}, {"text": " On a du travail sur la planche. ", "start": 4900.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4901.48, "duration": 1.32}, {"text": " La s\u00e9ance est termin\u00e9e. \n Je vous remercie. ", "start": 4902.84, "duration": 2.32}]}