{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "150000 manifestants aujourd'hui selon", "start": 0.0, "duration": 5.1}, {"text": "les organisateurs 12000 selon une source", "start": 2.399, "duration": 6.66}, {"text": "polici\u00e8re \u00e0 BFM TV et 14045 pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 5.1, "duration": 5.28}, {"text": "selon", "start": 9.059, "duration": 2.101}, {"text": "occurrence belle journ\u00e9e de", "start": 10.38, "duration": 2.759}, {"text": "manifestations et de gr\u00e8ve dans toute la", "start": 11.16, "duration": 5.039}, {"text": "France il y avait entre 1,2 et 2,8", "start": 13.139, "duration": 4.441}, {"text": "millions de manifestants par tout en", "start": 16.199, "duration": 3.721}, {"text": "France hier \u00e0 chaque manifestation c'est", "start": 17.58, "duration": 4.38}, {"text": "pareil un \u00e9cart \u00e9norme entre les", "start": 19.92, "duration": 3.779}, {"text": "chiffres avec deux camps qui s'opposent", "start": 21.96, "duration": 4.079}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 les syndicats qui organisent", "start": 23.699, "duration": 4.201}, {"text": "la mobilisation qui ont forc\u00e9ment", "start": 26.039, "duration": 4.32}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 la pr\u00e9senter comme un succ\u00e8s", "start": 27.9, "duration": 4.44}, {"text": "et de l'autre et bien des instances de", "start": 30.359, "duration": 3.661}, {"text": "l'\u00c9tat qui g\u00e8rent les forces de l'ordre", "start": 32.34, "duration": 3.96}, {"text": "et qui pourraient avoir int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 34.02, "duration": 4.02}, {"text": "minimiser l'ampleur de la manifestation", "start": 36.3, "duration": 3.72}, {"text": "alors hier pour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de", "start": 38.04, "duration": 3.72}, {"text": "mobilisation contre la r\u00e9forme des", "start": 40.02, "duration": 3.6}, {"text": "retraites on est sur un rapport du", "start": 41.76, "duration": 4.52}, {"text": "simple au double dans toute la France", "start": 43.62, "duration": 4.919}, {"text": "1,27 millions de manifestants selon le", "start": 46.28, "duration": 3.66}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 48.539, "duration": 4.141}, {"text": "2,8 millions selon les syndicats dans", "start": 49.94, "duration": 4.48}, {"text": "certaines villes d'ailleurs l'\u00e9cart est", "start": 52.68, "duration": 3.48}, {"text": "encore plus fort \u00e0 Paris par exemple", "start": 54.42, "duration": 4.26}, {"text": "hier o\u00f9 j'ai fait un live d'ailleurs sur", "start": 56.16, "duration": 4.32}, {"text": "Tik Tok pour couvrir de la manifestation", "start": 58.68, "duration": 4.679}, {"text": "en direct il y avait 87 000 manifestants", "start": 60.48, "duration": 5.7}, {"text": "selon la police et pr\u00e8s de 500 000 selon", "start": 63.359, "duration": 5.521}, {"text": "la CGT donc plus de 5 fois plus et", "start": 66.18, "duration": 4.14}, {"text": "parfois d'ailleurs on atteint \u00e0 des", "start": 68.88, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9carts assez \u00e9tonnants en 2017 par", "start": 70.32, "duration": 3.72}, {"text": "exemple lors d'une manifestation \u00e0", "start": 72.42, "duration": 3.48}, {"text": "Marseille contre la r\u00e9forme du droit du", "start": 74.04, "duration": 4.02}, {"text": "travail il y avait eu 13 fois plus de", "start": 75.9, "duration": 4.5}, {"text": "personnes selon les organisateurs que", "start": 78.06, "duration": 4.14}, {"text": "selon la police tr\u00e8s soit plus de", "start": 80.4, "duration": 3.06}, {"text": "personnes \u00e7a fait quand m\u00eame beaucoup", "start": 82.2, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup de diff\u00e9rence \u00e7a vaut le coup", "start": 83.46, "duration": 3.6}, {"text": "du coup de se poser sur tout \u00e7a qu'il", "start": 85.32, "duration": 3.299}, {"text": "faut-il croire comment fonctionne ces", "start": 87.06, "duration": 2.58}, {"text": "d\u00e9comptes c'est ce qu'on va voir", "start": 88.619, "duration": 3.241}, {"text": "ensemble et c'est le sujet principal des", "start": 89.64, "duration": 3.78}, {"text": "actus du jour aujourd'hui bon d\u00e9j\u00e0 il", "start": 91.86, "duration": 2.88}, {"text": "faut pr\u00e9ciser que les m\u00e9thodes pour", "start": 93.42, "duration": 3.0}, {"text": "compter les manifestants elles sont tr\u00e8s", "start": 94.74, "duration": 3.419}, {"text": "diff\u00e9rentes des deux c\u00f4t\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 96.42, "duration": 3.48}, {"text": "autorit\u00e9s d'abord pour commencer en fait", "start": 98.159, "duration": 4.441}, {"text": "on repose sur des policiers qui sont", "start": 99.9, "duration": 5.64}, {"text": "install\u00e9s en hauteur \u00e0 la fois au d\u00e9part", "start": 102.6, "duration": 6.0}, {"text": "de la manifestation et \u00e0 mi-parcours ces", "start": 105.54, "duration": 4.98}, {"text": "policiers ils sont plac\u00e9s en hauteur et", "start": 108.6, "duration": 3.36}, {"text": "ils utilisent des compteurs \u00e0 main en", "start": 110.52, "duration": 2.82}, {"text": "fait c'est des petits outils sur lequel", "start": 111.96, "duration": 3.36}, {"text": "il faut cliquer \u00e0 chaque fois que il y a", "start": 113.34, "duration": 3.3}, {"text": "un groupe en l'occurrence de 10", "start": 115.32, "duration": 2.339}, {"text": "manifestants il y a ce chiffre en fait", "start": 116.64, "duration": 3.72}, {"text": "ils ajoutent 10% d'augmentation pour", "start": 117.659, "duration": 3.78}, {"text": "prendre en compte notamment de", "start": 120.36, "duration": 2.7}, {"text": "potentiels \u00e7a c'est donc pour le", "start": 121.439, "duration": 3.301}, {"text": "d\u00e9compte le jour J c'est les chiffres du", "start": 123.06, "duration": 3.18}, {"text": "coup qui sont annonc\u00e9s par le minist\u00e8re", "start": 124.74, "duration": 3.12}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur le soir des", "start": 126.24, "duration": 3.659}, {"text": "manifestations et ensuite dans les jours", "start": 127.86, "duration": 4.14}, {"text": "suivants un recomptage effet en vid\u00e9o", "start": 129.899, "duration": 4.681}, {"text": "pour v\u00e9rifier et s'assurer qu'il y a pas", "start": 132.0, "duration": 4.319}, {"text": "eu d'y penses erreurs du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 134.58, "duration": 3.48}, {"text": "syndicats pour compter on croise", "start": 136.319, "duration": 3.721}, {"text": "diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments comme la longueur du", "start": 138.06, "duration": 3.66}, {"text": "cort\u00e8ge des manifestants donc la", "start": 140.04, "duration": 4.08}, {"text": "longueur simplement du d\u00e9fil\u00e9 pour dire", "start": 141.72, "duration": 4.68}, {"text": "les choses comme \u00e7a la largeur des rues", "start": 144.12, "duration": 4.619}, {"text": "ou encore la taille des places par", "start": 146.4, "duration": 4.559}, {"text": "laquelle passent la manifestation on", "start": 148.739, "duration": 4.321}, {"text": "compte aussi la vitesse moyenne du", "start": 150.959, "duration": 4.321}, {"text": "cort\u00e8ge des manifestants et avec tout \u00e7a", "start": 153.06, "duration": 3.899}, {"text": "et bien on essaie de faire un calcul", "start": 155.28, "duration": 3.36}, {"text": "pour voir du coup combien de", "start": 156.959, "duration": 3.181}, {"text": "manifestants \u00e9taient pr\u00e9sents une fois", "start": 158.64, "duration": 3.179}, {"text": "qu'on a dit tout \u00e7a laquelle de ces deux", "start": 160.14, "duration": 2.94}, {"text": "m\u00e9thodes est la plus fiable et bien", "start": 161.819, "duration": 3.601}, {"text": "chacune a des d\u00e9fauts la m\u00e9thode de la", "start": 163.08, "duration": 4.26}, {"text": "police repose sur une appr\u00e9ciation", "start": 165.42, "duration": 3.84}, {"text": "humaine et donc il y a forc\u00e9ment des", "start": 167.34, "duration": 4.16}, {"text": "risques d'erreurs ou de d\u00e9concentration", "start": 169.26, "duration": 4.74}, {"text": "imaginez-vous les agents auteurs doivent", "start": 171.5, "duration": 3.879}, {"text": "scruter le cort\u00e8ge pendant plusieurs", "start": 174.0, "duration": 3.54}, {"text": "heures \u00e7a peut amener forc\u00e9ment \u00e0 des", "start": 175.379, "duration": 3.841}, {"text": "biais ou \u00e0 des erreurs sachant que", "start": 177.54, "duration": 3.6}, {"text": "typiquement une manifestation d'hier", "start": 179.22, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on a couvert \u00e0 Paris elle a dur\u00e9", "start": 181.14, "duration": 3.599}, {"text": "comme c'est le cas quasiment \u00e0 chaque", "start": 183.3, "duration": 3.719}, {"text": "fois environ toute l'aprem de son c\u00f4t\u00e9", "start": 184.739, "duration": 3.541}, {"text": "et je rentre pas dans les d\u00e9tails mais", "start": 187.019, "duration": 3.061}, {"text": "la m\u00e9thode des syndicats ne tient pas", "start": 188.28, "duration": 3.9}, {"text": "compte de diff\u00e9rence de densit\u00e9 de", "start": 190.08, "duration": 3.72}, {"text": "manifestants en effet le cort\u00e8ge", "start": 192.18, "duration": 3.54}, {"text": "peut-\u00eatre tr\u00e8s dense en d\u00e9but de", "start": 193.8, "duration": 3.54}, {"text": "manifestation sur une place par exemple", "start": 195.72, "duration": 3.9}, {"text": "et tr\u00e8s clairsem\u00e9 un peu plus", "start": 197.34, "duration": 4.319}, {"text": "tardivement alors en 2014 une commission", "start": 199.62, "duration": 3.539}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e il faut quand m\u00eame le", "start": 201.659, "duration": 3.481}, {"text": "noter par la pr\u00e9fecture de police de", "start": 203.159, "duration": 4.981}, {"text": "Paris mais cens\u00e9 \u00eatre ind\u00e9pendante \u00e9tait", "start": 205.14, "duration": 4.8}, {"text": "compos\u00e9 notamment d'un responsable de", "start": 208.14, "duration": 3.54}, {"text": "l'Insee qui est institut donc de", "start": 209.94, "duration": 4.26}, {"text": "statistiques ainsi que d'un chercheur en", "start": 211.68, "duration": 3.9}, {"text": "sciences politiques et en fait vous", "start": 214.2, "duration": 3.24}, {"text": "allez travailler sur ces m\u00e9thodes de", "start": 215.58, "duration": 4.019}, {"text": "calcul pour voir quel \u00e9tait la plus", "start": 217.44, "duration": 3.9}, {"text": "fiable cette commission organis\u00e9e donc", "start": 219.599, "duration": 3.601}, {"text": "je le dis par la pr\u00e9fecture de police", "start": 221.34, "duration": 4.92}, {"text": "mais cens\u00e9 \u00eatre ind\u00e9pendante avait", "start": 223.2, "duration": 4.98}, {"text": "conclu que la m\u00e9thode de la police \u00e9tait", "start": 226.26, "duration": 4.68}, {"text": "la moins imparfaite m\u00eame si elle", "start": 228.18, "duration": 4.74}, {"text": "pr\u00e9sente aussi clairement ses limites", "start": 230.94, "duration": 2.76}, {"text": "dans tous les cas ce qu'il faut bien", "start": 232.92, "duration": 2.16}, {"text": "comprendre c'est que aucune de ces", "start": 233.7, "duration": 2.94}, {"text": "m\u00e9thodes n'est parfaite et les deux", "start": 235.08, "duration": 3.54}, {"text": "peuvent entra\u00eener soit des erreurs soit", "start": 236.64, "duration": 3.84}, {"text": "des biais qui soit le long terme ou non", "start": 238.62, "duration": 4.259}, {"text": "quand le calcul et l'estimation sont", "start": 240.48, "duration": 4.38}, {"text": "faites comme \u00e7a par des individus avec", "start": 242.879, "duration": 3.961}, {"text": "diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de compter en", "start": 244.86, "duration": 2.76}, {"text": "l'occurrence vous voulez peut-\u00eatre vu", "start": 246.84, "duration": 1.92}, {"text": "depuis quelques temps quelques ann\u00e9es", "start": 247.62, "duration": 3.66}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment depuis 2017 et bien", "start": 248.76, "duration": 4.199}, {"text": "certains m\u00e9dias se basent sur un", "start": 251.28, "duration": 3.42}, {"text": "comptage qui est r\u00e9alis\u00e9 par une", "start": 252.959, "duration": 4.201}, {"text": "entreprise priv\u00e9e cette entreprise elle", "start": 254.7, "duration": 3.24}, {"text": "s'appelle", "start": 257.16, "duration": 1.56}, {"text": "occurrence comment est-ce qu'elle", "start": 257.94, "duration": 1.859}, {"text": "fonctionne en fait elle fonctionne avec", "start": 258.72, "duration": 3.359}, {"text": "des capteurs \u00e9lectroniques positionn\u00e9s", "start": 259.799, "duration": 4.201}, {"text": "dans une rue par laquelle passe la", "start": 262.079, "duration": 3.721}, {"text": "manifestation et qui serait capable donc", "start": 264.0, "duration": 4.02}, {"text": "de compter les passages et donc les", "start": 265.8, "duration": 4.56}, {"text": "manifestants dans le cort\u00e8ge et avec \u00e7a", "start": 268.02, "duration": 4.739}, {"text": "ils vont croiser aussi avec des mini", "start": 270.36, "duration": 3.6}, {"text": "comptages manuels sur certains", "start": 272.759, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9chantillons pour tenter donc d'avoir", "start": 273.96, "duration": 4.32}, {"text": "une estimation du nombre de manifestants", "start": 276.06, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sents \u00e0 un moment pr\u00e9cis alors sur 40", "start": 278.28, "duration": 3.72}, {"text": "manifestations qui ont eu lieu dans le", "start": 280.38, "duration": 3.66}, {"text": "pass\u00e9 et bien les chiffres de ce cabinet", "start": 282.0, "duration": 6.6}, {"text": "priv\u00e9 occurrence \u00e9tait entre 15 \u00e0 20% au", "start": 284.04, "duration": 6.84}, {"text": "dessus de ce relev\u00e9 par les autorit\u00e9s", "start": 288.6, "duration": 4.68}, {"text": "donc par la police mais ils \u00e9taient par", "start": 290.88, "duration": 4.5}, {"text": "contre donc tr\u00e8s en dessous des chiffres", "start": 293.28, "duration": 3.96}, {"text": "communiqu\u00e9s par les syndicats et", "start": 295.38, "duration": 3.06}, {"text": "d'ailleurs cette troisi\u00e8me m\u00e9thode aussi", "start": 297.24, "duration": 3.0}, {"text": "elle a certains d\u00e9fauts quand m\u00eame les", "start": 298.44, "duration": 3.6}, {"text": "souligner par exemple elle ne prend pas", "start": 300.24, "duration": 3.959}, {"text": "en compte les \u00e9ventuels divergences dans", "start": 302.04, "duration": 4.14}, {"text": "la manifestation par exemple quand et", "start": 304.199, "duration": 3.601}, {"text": "bien il y a une manifestation mais d'un", "start": 306.18, "duration": 2.88}, {"text": "coup certaines personnes vont dans la", "start": 307.8, "duration": 3.72}, {"text": "rue \u00e0 gauche alors que les 80% on va", "start": 309.06, "duration": 4.26}, {"text": "dire du reste de la manifestation va", "start": 311.52, "duration": 3.72}, {"text": "dans une rue \u00e0 droite c'est des choses", "start": 313.32, "duration": 3.599}, {"text": "qui peuvent arriver et qui ne sont pas", "start": 315.24, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9vus dans le trajet au d\u00e9part si", "start": 316.919, "duration": 3.901}, {"text": "certains estiment que le fait que ce", "start": 319.44, "duration": 3.0}, {"text": "soit fait par une entreprise priv\u00e9e et", "start": 320.82, "duration": 3.36}, {"text": "bien \u00e7a peut poser probl\u00e8me et", "start": 322.44, "duration": 2.759}, {"text": "d'ailleurs il y a eu des attaques", "start": 324.18, "duration": 2.34}, {"text": "politiques dans ce sens par exemple", "start": 325.199, "duration": 3.421}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a accus\u00e9 il y a", "start": 326.52, "duration": 4.2}, {"text": "quelques jours ce cabinet d'\u00eatre je cite", "start": 328.62, "duration": 4.079}, {"text": "macroniste en tout cas hier peu importe", "start": 330.72, "duration": 3.84}, {"text": "la source des chiffres les m\u00e9thodes de", "start": 332.699, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9compte ou autre le message \u00e9tait assez", "start": 334.56, "duration": 4.079}, {"text": "simple \u00e0 analyser puisque la", "start": 336.539, "duration": 4.38}, {"text": "mobilisation \u00e9tait tr\u00e8s importante plus", "start": 338.639, "duration": 4.201}, {"text": "importante d'ailleurs que lors de la", "start": 340.919, "duration": 4.441}, {"text": "premi\u00e8re manifestation du 19 janvier et", "start": 342.84, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e7a d'ailleurs \u00e7a vaut pour les chiffres", "start": 345.36, "duration": 2.82}, {"text": "de la police pour les chiffres des", "start": 346.74, "duration": 3.239}, {"text": "manifestants oui il y avait des \u00e9carts", "start": 348.18, "duration": 3.48}, {"text": "entre ces modes de d\u00e9compte mais tous", "start": 349.979, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9taient d'accord pour dire qu'il y avait", "start": 351.66, "duration": 4.08}, {"text": "une mont\u00e9e en puissance du mouvement et", "start": 353.22, "duration": 3.66}, {"text": "c'est donc peut-\u00eatre la v\u00e9ritable", "start": 355.74, "duration": 2.58}, {"text": "tendance qu'il faut retenir cette", "start": 356.88, "duration": 2.52}, {"text": "semaine en tout cas voil\u00e0 pour cette", "start": 358.32, "duration": 2.76}, {"text": "question qui revient tr\u00e8s souvent je", "start": 359.4, "duration": 2.88}, {"text": "laisse la parole Apple pour les", "start": 361.08, "duration": 3.119}, {"text": "actualit\u00e9s en bref merci Hugo hello tout", "start": 362.28, "duration": 3.78}, {"text": "le monde premi\u00e8re actu la France n'est", "start": 364.199, "duration": 3.181}, {"text": "pas le seul pays d'Europe o\u00f9 il y a des", "start": 366.06, "duration": 2.82}, {"text": "manifestations et des gr\u00e8ves en ce", "start": 367.38, "duration": 3.42}, {"text": "moment il y a aussi le Royaume-Uni alors", "start": 368.88, "duration": 3.599}, {"text": "pas pour les m\u00eames raisons la base c'est", "start": 370.8, "duration": 3.06}, {"text": "pas une r\u00e9forme en particulier qui", "start": 372.479, "duration": 2.821}, {"text": "provoque la col\u00e8re il y a plein de", "start": 373.86, "duration": 2.7}, {"text": "raisons et l'une des principales", "start": 375.3, "duration": 2.64}, {"text": "revendications c'est une augmentation", "start": 376.56, "duration": 2.639}, {"text": "des salaires immobilisation", "start": 377.94, "duration": 3.06}, {"text": "particuli\u00e8rement forte dans plein de", "start": 379.199, "duration": 3.06}, {"text": "secteurs chez les enseignants chez les", "start": 381.0, "duration": 2.16}, {"text": "cheminots donc les personnes qui", "start": 382.259, "duration": 2.16}, {"text": "travaillent dans le ferroviaire et chez", "start": 383.16, "duration": 2.58}, {"text": "les fonctionnaires les mobilisation est", "start": 384.419, "duration": 2.581}, {"text": "en tout cas historique le mouvement a", "start": 385.74, "duration": 2.459}, {"text": "concern\u00e9 plus de 500 000 personnes", "start": 387.0, "duration": 2.46}, {"text": "plusieurs milliers d'\u00e9coles \u00e9taient", "start": 388.199, "duration": 2.581}, {"text": "ferm\u00e9s c'est des cris tout simplement", "start": 389.46, "duration": 3.239}, {"text": "comme la gr\u00e8ve la plus massive depuis 10", "start": 390.78, "duration": 3.6}, {"text": "ans \u00e7a s'inscrit dans un contexte", "start": 392.699, "duration": 3.181}, {"text": "notamment de fortes augmentations des", "start": 394.38, "duration": 2.7}, {"text": "prix au Royaume-Uni il y a une hausse", "start": 395.88, "duration": 3.539}, {"text": "des prix de 10% en un an en moyenne", "start": 397.08, "duration": 4.38}, {"text": "contre 6% en France en moyenne", "start": 399.419, "duration": 4.021}, {"text": "l'inflation est plus forte l\u00e0-bas le", "start": 401.46, "duration": 3.42}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'en parall\u00e8le de cette", "start": 403.44, "duration": 2.699}, {"text": "hausse des prix les salaires", "start": 404.88, "duration": 2.759}, {"text": "n'augmentent pas autant donc une grande", "start": 406.139, "duration": 3.0}, {"text": "partie de la population a vu son niveau", "start": 407.639, "duration": 3.12}, {"text": "de vie et son pouvoir d'achat diminu\u00e9", "start": 409.139, "duration": 3.0}, {"text": "deuxi\u00e8me actu qui est aussi li\u00e9 \u00e0 la", "start": 410.759, "duration": 3.0}, {"text": "hausse des prix en Europe \u00e7a se passe en", "start": 412.139, "duration": 3.721}, {"text": "Espagne la balle le salaire minimum va", "start": 413.759, "duration": 4.681}, {"text": "augmenter de 8% et passer \u00e0 l'\u00e9quivalent", "start": 415.86, "duration": 3.779}, {"text": "de 12", "start": 418.44, "duration": 3.24}, {"text": "par mois sur l'ann\u00e9e et en fait faut", "start": 419.639, "duration": 3.0}, {"text": "noter que \u00e7a se fait dans un contexte", "start": 421.68, "duration": 2.7}, {"text": "qui est plus large que juste l'inflation", "start": 422.639, "duration": 3.481}, {"text": "actuelle le contexte c'est que depuis", "start": 424.38, "duration": 3.96}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es le salaire minimum en", "start": 426.12, "duration": 3.84}, {"text": "Espagne \u00e9tait l'un des plus faibles des", "start": 428.34, "duration": 3.0}, {"text": "pays de l'Union europ\u00e9enne donc c'est", "start": 429.96, "duration": 3.239}, {"text": "une volont\u00e9 du gouvernement de gauche en", "start": 431.34, "duration": 3.84}, {"text": "place actuellement en Espagne depuis son", "start": 433.199, "duration": 4.141}, {"text": "arriv\u00e9e au pouvoir en 2018 de faire", "start": 435.18, "duration": 4.2}, {"text": "progresser le salaire minimum le", "start": 437.34, "duration": 3.419}, {"text": "gouvernement souhaite que le salaire", "start": 439.38, "duration": 3.84}, {"text": "minimum atteigne au moins 60% salaire", "start": 440.759, "duration": 3.961}, {"text": "espagnol moyen c'est en fait \u00e7a l'une", "start": 443.22, "duration": 2.819}, {"text": "des recommandations de la Charte sociale", "start": 444.72, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne que toutes les personnes en", "start": 446.039, "duration": 3.301}, {"text": "Europe puisse avoir un niveau de vie", "start": 447.84, "duration": 3.359}, {"text": "descend et donc depuis 2018 le", "start": 449.34, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement espagnol de gauche a", "start": 451.199, "duration": 4.261}, {"text": "augment\u00e9 de 47%, le salaire minimum il", "start": 452.58, "duration": 4.86}, {"text": "atteint donc maintenant 1260 euros brut", "start": 455.46, "duration": 3.239}, {"text": "par mois France pour donner une", "start": 457.44, "duration": 3.479}, {"text": "comparaison le SMIC et de 1709 euros", "start": 458.699, "duration": 3.9}, {"text": "brut par mois c'est le cinqui\u00e8me plus", "start": 460.919, "duration": 3.301}, {"text": "haut salaire minimum dans l'Union", "start": 462.599, "duration": 3.061}, {"text": "europ\u00e9enne selon Eurostat il a augment\u00e9", "start": 464.22, "duration": 4.5}, {"text": "de 6,6% sur un troisi\u00e8me actu les ventes", "start": 465.66, "duration": 4.62}, {"text": "de voitures \u00e9lectriques ont atteint un", "start": 468.72, "duration": 3.3}, {"text": "niveau record dans l'Union europ\u00e9enne en", "start": 470.28, "duration": 4.8}, {"text": "2022 puisqu'elles ont repr\u00e9sent\u00e9 12% des", "start": 472.02, "duration": 5.04}, {"text": "ventes totales de voitures neuves \u00e7a \u00e7a", "start": 475.08, "duration": 4.5}, {"text": "repr\u00e9sente une hausse de pr\u00e8s de 30% par", "start": 477.06, "duration": 4.139}, {"text": "rapport \u00e0 2021 alors il y a plusieurs", "start": 479.58, "duration": 2.7}, {"text": "raisons qui peuvent expliquer cette", "start": 481.199, "duration": 2.461}, {"text": "hausse des ventes mais ce qu'il faut", "start": 482.28, "duration": 2.16}, {"text": "savoir c'est que la Commission", "start": 483.66, "duration": 2.759}, {"text": "europ\u00e9enne a pour projet d'interdire la", "start": 484.44, "duration": 3.539}, {"text": "vente de voitures \u00e0 moteur thermique en", "start": 486.419, "duration": 3.661}, {"text": "Europe d'ici 2035 donc les voitures \u00e0", "start": 487.979, "duration": 3.72}, {"text": "essence ou au diesel pour anticiper \u00e7a", "start": 490.08, "duration": 3.54}, {"text": "les constructeurs de voitures ont", "start": 491.699, "duration": 3.661}, {"text": "fortement \u00e0 grandi leur offre de voiture", "start": 493.62, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lectrique avec plus de mod\u00e8les et des", "start": 495.36, "duration": 3.839}, {"text": "mod\u00e8les aussi plus accessibles en termes", "start": 497.46, "duration": 3.12}, {"text": "de prix en plus de \u00e7a il faut noter que", "start": 499.199, "duration": 2.641}, {"text": "plusieurs pays dont la France d'ailleurs", "start": 500.58, "duration": 3.059}, {"text": "ont mis en place des aides financi\u00e8res", "start": 501.84, "duration": 2.88}, {"text": "pour ceux qui voudraient acheter des", "start": 503.639, "duration": 2.34}, {"text": "voitures \u00e9lectriques quatri\u00e8me astuce", "start": 504.72, "duration": 2.28}, {"text": "une bonne nouvelle pour une esp\u00e8ce", "start": 505.979, "duration": 2.761}, {"text": "menac\u00e9e d'extinction scientifique ont", "start": 507.0, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9couvert la pr\u00e9sence de deux chats de", "start": 508.74, "duration": 3.479}, {"text": "palaces pr\u00e8s du mont Everest au N\u00e9pal", "start": 510.0, "duration": 3.719}, {"text": "une altitude de plus de 5000 m\u00e8tres", "start": 512.219, "duration": 2.76}, {"text": "alors le chat de Palace est une esp\u00e8ce", "start": 513.719, "duration": 3.24}, {"text": "de chat tr\u00e8s particuli\u00e8re capable de", "start": 514.979, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9sister \u00e0 des temp\u00e9ratures allant", "start": 516.959, "duration": 4.2}, {"text": "jusqu'\u00e0 -50 degr\u00e9s avec un pelage qui", "start": 518.82, "duration": 3.719}, {"text": "est particulier jusqu'ici on pensait que", "start": 521.159, "duration": 2.82}, {"text": "cette esp\u00e8ce n'\u00e9tait pr\u00e9sente qu'en", "start": 522.539, "duration": 3.481}, {"text": "Russie et en Asie centrale on ignorait", "start": 523.979, "duration": 3.42}, {"text": "qu'il y en avait au N\u00e9pal et on ignorait", "start": 526.02, "duration": 2.879}, {"text": "qu'il y en avait \u00e0 une telle altitude et", "start": 527.399, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e7a pourrait permettre donc de mieux", "start": 528.899, "duration": 2.521}, {"text": "lutter contre l'extinction de cette", "start": 530.04, "duration": 2.58}, {"text": "esp\u00e8ce derni\u00e8re astuce une histoire", "start": 531.42, "duration": 2.64}, {"text": "assez folle en Australie qui a beaucoup", "start": 532.62, "duration": 2.76}, {"text": "agit\u00e9 le pays ces derni\u00e8res semaines", "start": 534.06, "duration": 3.36}, {"text": "mi-janvier un camion d'une grande", "start": 535.38, "duration": 3.66}, {"text": "entreprise mini\u00e8re qui s'appelle Rio", "start": 537.42, "duration": 4.14}, {"text": "Tinto \u00e0 \u00e9gar\u00e9 une petite capsule alors", "start": 539.04, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle \u00e9tait transport\u00e9e entre deux", "start": 541.56, "duration": 2.88}, {"text": "villes australiennes probl\u00e8mes cette", "start": 543.12, "duration": 3.18}, {"text": "capsule \u00e9tait extr\u00eamement radieux active", "start": 544.44, "duration": 3.24}, {"text": "donc s'en approcher ou la toucher", "start": 546.3, "duration": 2.7}, {"text": "pouvait provoquer des br\u00fblures", "start": 547.68, "duration": 2.94}, {"text": "potentiellement catastrophiques le truc", "start": 549.0, "duration": 3.06}, {"text": "c'est que le trajet qui a fait ce camion", "start": 550.62, "duration": 4.26}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 long de plus de 1400 km alors que", "start": 552.06, "duration": 4.86}, {"text": "la capsule elle mesure moins de 8 mm", "start": 554.88, "duration": 4.26}, {"text": "c'\u00e9tait litt\u00e9ralement donc une aiguille", "start": 556.92, "duration": 3.419}, {"text": "dans une botte de foin pendant plusieurs", "start": 559.14, "duration": 3.0}, {"text": "jours des centaines de kilom\u00e8tres de", "start": 560.339, "duration": 3.301}, {"text": "route ont \u00e9t\u00e9 minutieusement fouill\u00e9es", "start": 562.14, "duration": 3.18}, {"text": "pour essayer de la retrouver et", "start": 563.64, "duration": 4.02}, {"text": "finalement ce mercredi les autorit\u00e9s ont", "start": 565.32, "duration": 3.6}, {"text": "annonc\u00e9 que la capsule avait \u00e9t\u00e9", "start": 567.66, "duration": 3.239}, {"text": "retrouv\u00e9e au bord d'une route d\u00e9serte", "start": 568.92, "duration": 4.32}, {"text": "finalement juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la mine d'o\u00f9", "start": 570.899, "duration": 3.541}, {"text": "elle avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e donc la", "start": 573.24, "duration": 2.58}, {"text": "population locale est rassur\u00e9e merci", "start": 574.44, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup Paul alors le Deba hier c'\u00e9tait", "start": 575.82, "duration": 3.12}, {"text": "le suivant soutenez-vous la mobilisation", "start": 577.44, "duration": 3.18}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites vous", "start": 578.94, "duration": 3.959}, {"text": "\u00eates une immense majorit\u00e9 \u00e0 soutenir le", "start": 580.62, "duration": 3.719}, {"text": "mouvement vous le voyez avec les", "start": 582.899, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9sultats qui s'affichent actuellement \u00e0", "start": 584.339, "duration": 3.541}, {"text": "l'\u00e9cran quant au d\u00e9bat aujourd'hui et", "start": 586.019, "duration": 3.061}, {"text": "bien c'est le suivant la France", "start": 587.88, "duration": 3.12}, {"text": "doit-elle augmenter le SMIC donc le", "start": 589.08, "duration": 3.42}, {"text": "salaire minimum et \u00e7a se passe", "start": 591.0, "duration": 3.06}, {"text": "directement dans l'onglet communaut\u00e9 de", "start": 592.5, "duration": 3.18}, {"text": "cette cha\u00eene Youtube pensez au passage", "start": 594.06, "duration": 2.88}, {"text": "donc \u00e0 vous abonner je me suis pas", "start": 595.68, "duration": 2.7}, {"text": "encore le cas pour ne pas louper les", "start": 596.94, "duration": 3.06}, {"text": "vid\u00e9os suivantes pour de comprendre le", "start": 598.38, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des retraites aussi", "start": 600.0, "duration": 3.06}, {"text": "je vous renvoie \u00e0 la vid\u00e9o qu'on a", "start": 601.2, "duration": 2.579}, {"text": "post\u00e9e sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 603.06, "duration": 2.7}, {"text": "principale que je vous mets directement", "start": 603.779, "duration": 3.781}, {"text": "en description vous \u00eates nombreux \u00e0 pas", "start": 605.76, "duration": 3.18}, {"text": "\u00eatre abonn\u00e9 \u00e0 cette cha\u00eene principale", "start": 607.56, "duration": 3.18}, {"text": "donc n'h\u00e9sitez pas enfin je voulais dire", "start": 608.94, "duration": 3.72}, {"text": "on \u00e9tait en live hier sur TikTok pour", "start": 610.74, "duration": 3.96}, {"text": "couvrir la manifestation on va faire", "start": 612.66, "duration": 3.299}, {"text": "d'autres lives comme \u00e7a dans les", "start": 614.7, "duration": 2.22}, {"text": "prochains jours sur diff\u00e9rents", "start": 615.959, "duration": 2.221}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements d'ailleurs des manifestations", "start": 616.92, "duration": 3.419}, {"text": "mais aussi d'autres choses pour couvrir", "start": 618.18, "duration": 3.96}, {"text": "comme \u00e7a des \u00e9v\u00e9nements en direct du", "start": 620.339, "duration": 3.0}, {"text": "coup n'h\u00e9sitez pas \u00e0 me suivre sur", "start": 622.14, "duration": 2.58}, {"text": "TikTok prenez soin de vous pr\u00e9sente nos", "start": 623.339, "duration": 2.281}, {"text": "proches et puis je vous dis \u00e0 demain", "start": 624.72, "duration": 3.5}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 625.62, "duration": 2.6}]}